{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perspective and spatiality in Modern Age. Italian Painting and the topos of the Annunciation between Art, Theology and Science",
        "ISSN": [
          "2035-8466"
        ],
        "journal": "AISTHESIS",
        "csp": "ISSN: 2035-8466",
        "anno": "2016",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI F (2016). Perspective and spatiality in Modern Age. Italian",
        "Painting and the topos of the Annunciation between Art, Theology and",
        "Science. AISTHESIS, ISSN: 2035-8466"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FREIBURG/M\u00dcNCHEN:Karl Alber Verlag",
        "titolo": "Philosophie und Frage II Untersuchungen \u00fcber die Formen der Mathesis",
        "ISBN": [
          "978-3-495-48785-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-495-48785-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRAISOPI F (2016). Philosophie und Frage II Untersuchungen \u00fcber die",
        "Formen der Mathesis. FREIBURG/M\u00dcNCHEN:Karl Alber Verlag, ISBN:",
        "978-3-495-48785-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FREIBURG/M\u00dcNCHEN:Karl Alber Verlag",
        "titolo": "Philosophie und Frage I. \u00dcber Metaphilosophie",
        "ISBN": [
          "978-3-495-48784-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-495-48784-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRAISOPI F (2016). Philosophie und Frage I. \u00dcber Metaphilosophie.",
        "FREIBURG/M\u00dcNCHEN:Karl Alber Verlag, ISBN: 978-3-495-48784-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019intentionnalit\u00e9 naturalis\u00e9e. Le seuil m\u00e9tath\u00e9orique entre ph\u00e9nom\u00e9nologie et sciences cognitives",
        "ISSN": [
          "1254-5740"
        ],
        "journal": "LES CAHIERS PHILOSOPHIQUES DE STRASBOURG",
        "csp": "vol. 38, p. 185-206, ISSN: 1254-5740",
        "anno": "2015",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI F (2015). L\u2019intentionnalit\u00e9 naturalis\u00e9e. Le seuil m\u00e9tath\u00e9orique",
        "entre ph\u00e9nom\u00e9nologie et sciences cognitives. LES CAHIERS",
        "PHILOSOPHIQUES DE STRASBOURG, vol. 38, p. 185-206, ISSN:",
        "1254-5740"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Komplexit\u00e4t und Realismus",
        "ISSN": [
          "2067-3655"
        ],
        "journal": "META: RESEARCH IN HERMENEUTICS",
        "csp": "PHENOMENOLOGY AND PRACTICAL PHILOSOPHY, p. 265-279, ISSN: 2067-3655",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI F (2014). Komplexit\u00e4t und Realismus. META: RESEARCH IN",
        "HERMENEUTICS, PHENOMENOLOGY AND PRACTICAL PHILOSOPHY,",
        "p. 265-279, ISSN: 2067-3655"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "501-519",
        "titolo": "Meta-ontology and System Theory. Towards a logical and phenomenological approach to Complexity",
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "opera": "(a cura di): Fausto Fraisopi, ONTOLOGIE. Storia e prospettive della domanda sull'ente. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRAISOPI F (2014). Meta-ontology and System Theory. Towards a logical",
        "and phenomenological approach to Complexity. In: (a cura di): Fausto",
        "Fraisopi, ONTOLOGIE. Storia e prospettive della domanda sull'ente. p.",
        "501-519, MILANO:Mimesis Edizioni"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-23",
        "titolo": "La simplexit\u00e9 ou \u201cce que les mod\u00e8les n\u2019arrivent pas \u00e0 saisir \u00bb",
        "csp": "Paris:Coll\u00e8ge de France",
        "opera": "(a cura di): A. Berthoz - J.-L. Petit, Complexit\u00e9-Simplexit\u00e9. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRAISOPI F (2014). La simplexit\u00e9 ou \u201cce que les mod\u00e8les n\u2019arrivent pas \u00e0",
        "saisir \u00bb. In: (a cura di): A. Berthoz - J.-L. Petit, Complexit\u00e9-Simplexit\u00e9. p.",
        "13-23, Paris:Coll\u00e8ge de France"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "INTRODUZIONE",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-352-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5752-352-1",
        "opera": "(a cura di): FRAISOPI F, ONTOLOGIE. Storia e prospettive della domanda sull'ente. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "FRAISOPI F (2014). INTRODUZIONE. In: (a cura di): FRAISOPI F,",
        "ONTOLOGIE. Storia e prospettive della domanda sull'ente. p. 7-12,",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5752-352-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-84",
        "titolo": "Filosofia, Aufkl\u00e4rung e rigore",
        "ISBN": [
          "9788878851948"
        ],
        "csp": "TORINO:Rosenberg & Sellier, ISBN: 9788878851948",
        "opera": "(a cura di): U. PERONE, La filosofia nello spazio pubblico. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRAISOPI F (2013). Filosofia, Aufkl\u00e4rung e rigore. In: (a cura di): U.",
        "PERONE, La filosofia nello spazio pubblico. p. 73-84, TORINO:Rosenberg",
        "& Sellier, ISBN: 9788878851948"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "251-275",
        "titolo": "L\u2019attualit\u00e0 di Ricci in Leibniz. Tra linguaggio universale e relativit\u00e0 dei riti",
        "csp": "MACERATA:Quodlibet",
        "opera": "(a cura di): MIGNINI, HUMANITAS. Attualit\u00e0 di Matteo Ricci. Testi, fortuna, Interpretazioni. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FRAISOPI F (2012). L\u2019attualit\u00e0 di Ricci in Leibniz. Tra linguaggio universale",
        "e relativit\u00e0 dei riti. In: (a cura di): MIGNINI, HUMANITAS. Attualit\u00e0 di Matteo",
        "Ricci. Testi, fortuna, Interpretazioni. p. 251-275, MACERATA:Quodlibet"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:Hermann",
        "titolo": "La Complexit\u00e9 et les Ph\u00e9nom\u00e8nes. Nouvelles ouvertures entre science et philosophie",
        "ISBN": [
          "9782705682804"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782705682804",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRAISOPI F (2012). La Complexit\u00e9 et les Ph\u00e9nom\u00e8nes. Nouvelles",
        "ouvertures entre science et philosophie. PARIS:Hermann, ISBN:",
        "9782705682804"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Questions de co-intentionnalit\u00e9: Exp\u00e9rience et structure d'horizon ",
        "ISSN": [
          "1782-2041"
        ],
        "journal": "BULLETIN D'ANALYSE PHENOMENOLOGIQUE",
        "csp": "vol. 6, p. 46-63, ISSN: 1782-2041",
        "anno": "2010",
        "autori": "FRAISOPI f"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI f (2010). Questions de co-intentionnalit\u00e9: Exp\u00e9rience et structure",
        "d'horizon . BULLETIN D'ANALYSE PHENOMENOLOGIQUE, vol. 6, p.",
        "46-63, ISSN: 1782-2041"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MACERATA:Eum",
        "titolo": "\u0398\u03b5\u03c9\u03c1\u03af\u03b1. Il soggetto kantiano e la complessit\u00e0 del suo esperire",
        "ISBN": [
          "9788860562197"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860562197",
        "anno": "2010",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRAISOPI F (2010). \u0398\u03b5\u03c9\u03c1\u03af\u03b1. Il soggetto kantiano e la complessit\u00e0 del suo",
        "esperire. MACERATA:Eum, ISBN: 9788860562197"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Exp\u00e9rience et horizon chez Husserl: Contextualit\u00e9 et synth\u00e8se \u00e0 partir du concept de \u00ab repr\u00e9sentation vide \u00bb",
        "ISSN": [
          "1582-5647"
        ],
        "journal": "STUDIA PHAENOMENOLOGICA",
        "csp": "vol. 9, p. 455-476, ISSN: 1582-5647",
        "anno": "2009",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI F (2009). Exp\u00e9rience et horizon chez Husserl: Contextualit\u00e9 et",
        "synth\u00e8se \u00e0 partir du concept de \u00ab repr\u00e9sentation vide \u00bb. STUDIA",
        "PHAENOMENOLOGICA, vol. 9, p. 455-476, ISSN: 1582-5647"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI F (2009). Gen\u00e8se et transcendantalisation du concept d\u2019horizon",
        "chez Husserl. PH\u00c4NOMENOLOGISCHE FORSCHUNGEN, p. 43-70,",
        "ISSN: 0342-8117"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Olms",
        "titolo": "L'ouverture de la vision. Kant et la \"ph\u00e9nom\u00e9nologie implicite\" de la Darstellung. HILDESHEIM:G",
        "ISBN": [
          "9783487139913"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783487139913",
        "anno": "2009",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRAISOPI F (2009). L'ouverture de la vision. Kant et la \"ph\u00e9nom\u00e9nologie",
        "implicite\" de la Darstellung. HILDESHEIM:G. Olms, ISBN: 9783487139913"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les deux faces du logos chez Husserl: Du couple expression/signification au couple signification/syntaxe",
        "ISSN": [
          "1782-2041"
        ],
        "journal": "BULLETIN D'ANALYSE PHENOMENOLOGIQUE",
        "csp": "vol. 4, p. 1-47, ISSN: 1782-2041",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI F (2008). Les deux faces du logos chez Husserl: Du couple",
        "expression/signification au couple signification/syntaxe. BULLETIN",
        "D'ANALYSE PHENOMENOLOGIQUE, vol. 4, p. 1-47, ISSN: 1782-2041"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La teoria dell'immaginazione in Kant. Dalla verit\u00e0 intemporale al mondo storico. II Dalla Phantasia all'Einbildungskraft",
        "ISSN": [
          "1827-5834"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI FILOSOFIA",
        "csp": "ISSN: 1827-5834",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI F (2008). La teoria dell'immaginazione in Kant. Dalla verit\u00e0",
        "intemporale al mondo storico. II Dalla Phantasia all'Einbildungskraft.",
        "GIORNALE DI FILOSOFIA, ISSN: 1827-5834"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab La funzione antropologica dell\u2019immaginazione in Kant. Dalla verit\u00e0 intemporale al mondo storico \u00bb, I. Il seminario di Davos, Heidegger, Cassirer e il mondo storico-spirituale ",
        "ISSN": [
          "1827-5834"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. Aprile-Maggio 2008, ISSN: 1827-5834",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI F (2008). \u00ab La funzione antropologica dell\u2019immaginazione in",
        "Kant. Dalla verit\u00e0 intemporale al mondo storico \u00bb, I. Il seminario di Davos,",
        "Heidegger, Cassirer e il mondo storico-spirituale . GIORNALE DI",
        "FILOSOFIA, vol. Aprile-Maggio 2008, ISSN: 1827-5834"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La teoria dell'immaginazione in Kant. Dalla verit\u00e0 intemporale al mondo storico. III Dal soggetto senza tempo all'individuo storico",
        "ISSN": [
          "1827-5834"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI FILOSOFIA",
        "csp": "ISSN: 1827-5834",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI F (2008). La teoria dell'immaginazione in Kant. Dalla verit\u00e0",
        "intemporale al mondo storico. III Dal soggetto senza tempo all'individuo",
        "storico. GIORNALE DI FILOSOFIA, ISSN: 1827-5834"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Orizzonte del sacro e analogia subjecti",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 3, p. 193-201, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI F (2008). Orizzonte del sacro e analogia subjecti. ARCHIVIO DI",
        "FILOSOFIA, vol. 3, p. 193-201, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Orizzonte del Sacro e analogia subjecti",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI F (2008). Orizzonte del Sacro e analogia subjecti. ARCHIVIO DI",
        "FILOSOFIA, vol. 2, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-45",
        "titolo": "Guelfo e l\u2019\u00dcberwindung dell\u2019estetica metafisica",
        "ISBN": [
          "9788837052690"
        ],
        "csp": "MILANO:Electa, ISBN: 9788837052690",
        "opera": "(a cura di): SIMONGINI G, Guelfo. Fabriano, Parigi, Roma: un viaggio surreale nell'Europa dell'arte.. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRAISOPI F (2007). Guelfo e l\u2019\u00dcberwindung dell\u2019estetica metafisica. In: (a",
        "cura di): SIMONGINI G, Guelfo. Fabriano, Parigi, Roma: un viaggio",
        "surreale nell'Europa dell'arte.. p. 34-45, MILANO:Electa, ISBN:",
        "9788837052690"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Armando Editore",
        "titolo": "Adamo sulla sponda del Rubicone. Analogia e dimensione speculativa in Kant, Roma, Armando Editore, 2005 (400 p.). ",
        "ISBN": [
          "8883589238"
        ],
        "csp": "ISBN: 8883589238",
        "anno": "2005",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRAISOPI F (2005). Adamo sulla sponda del Rubicone. Analogia e",
        "dimensione speculativa in Kant, Roma, Armando Editore, 2005 (400 p.). .",
        "ROMA:Armando Editore, ISBN: 8883589238"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni sul concetto di \u201ccognitio analogica\u201d in Kant ",
        "ISSN": [
          "0008-5618"
        ],
        "journal": "IL CANNOCCHIALE",
        "csp": "vol. 2, p. 75-112, ISSN: 0008-5618",
        "anno": "2003",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI F (2003). Riflessioni sul concetto di \u201ccognitio analogica\u201d in Kant .",
        "IL CANNOCCHIALE, vol. 2, p. 75-112, ISSN: 0008-5618"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perspective and spatiality in Modern Age. Italian Painting and the topos of the Annunciation between Art, Theology and Science",
        "ISSN": [
          "2035-8466"
        ],
        "journal": "AISTHESIS",
        "csp": "ISSN: 2035-8466",
        "anno": "2016",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI F (2016). Perspective and spatiality in Modern Age. Italian",
        "Painting and the topos of the Annunciation between Art, Theology and",
        "Science. AISTHESIS, ISSN: 2035-8466"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FREIBURG/M\u00dcNCHEN:Karl Alber Verlag",
        "titolo": "Philosophie und Frage I. \u00dcber Metaphilosophie",
        "ISBN": [
          "978-3-495-48784-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-495-48784-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRAISOPI F (2016). Philosophie und Frage I. \u00dcber Metaphilosophie.",
        "FREIBURG/M\u00dcNCHEN:Karl Alber Verlag, ISBN: 978-3-495-48784-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FREIBURG/M\u00dcNCHEN:Karl Alber Verlag",
        "titolo": "Philosophie und Frage II Untersuchungen \u00fcber die Formen der Mathesis",
        "ISBN": [
          "978-3-495-48785-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-495-48785-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRAISOPI F (2016). Philosophie und Frage II Untersuchungen \u00fcber die",
        "Formen der Mathesis. FREIBURG/M\u00dcNCHEN:Karl Alber Verlag, ISBN:",
        "978-3-495-48785-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Horizon and Vision. The Phenomenological Idea of Experience versus the Metaphysics of Sight. HORIZON",
        "ISSN": [
          "2226-5260"
        ],
        "journal": "FENOMENOLOGICESKIE ISSLEDOVANIA",
        "csp": "vol. 4, p. 124-145, ISSN: 2226-5260",
        "anno": "2015",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI F (2015). Horizon and Vision. The Phenomenological Idea of",
        "Experience versus the Metaphysics of Sight. HORIZON.",
        "FENOMENOLOGICESKIE ISSLEDOVANIA, vol. 4, p. 124-145, ISSN:",
        "2226-5260"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019intentionnalit\u00e9 naturalis\u00e9e. Le seuil m\u00e9tath\u00e9orique entre ph\u00e9nom\u00e9nologie et sciences cognitives",
        "ISSN": [
          "1254-5740"
        ],
        "journal": "LES CAHIERS PHILOSOPHIQUES DE STRASBOURG",
        "csp": "vol. 38, p. 185-206, ISSN: 1254-5740",
        "anno": "2015",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRAISOPI F (2015). L\u2019intentionnalit\u00e9 naturalis\u00e9e. Le seuil m\u00e9tath\u00e9orique",
        "entre ph\u00e9nom\u00e9nologie et sciences cognitives. LES CAHIERS",
        "PHILOSOPHIQUES DE STRASBOURG, vol. 38, p. 185-206, ISSN:",
        "1254-5740"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "501-519",
        "titolo": "Meta-ontology and System Theory. Towards a logical and phenomenological approach to Complexity",
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "opera": "(a cura di): Fausto Fraisopi, ONTOLOGIE. Storia e prospettive della domanda sull'ente. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRAISOPI F (2014). Meta-ontology and System Theory. Towards a logical",
        "and phenomenological approach to Complexity. In: (a cura di): Fausto",
        "Fraisopi, ONTOLOGIE. Storia e prospettive della domanda sull'ente. p.",
        "501-519, MILANO:Mimesis Edizioni"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:Hermann",
        "titolo": "La Complexit\u00e9 et les Ph\u00e9nom\u00e8nes. Nouvelles ouvertures entre science et philosophie",
        "ISBN": [
          "9782705682804"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782705682804",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRAISOPI F (2012). La Complexit\u00e9 et les Ph\u00e9nom\u00e8nes. Nouvelles",
        "ouvertures entre science et philosophie. PARIS:Hermann, ISBN:",
        "9782705682804"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MACERATA:Eum",
        "titolo": "\u0398\u03b5\u03c9\u03c1\u03af\u03b1. Il soggetto kantiano e la complessit\u00e0 del suo esperire",
        "ISBN": [
          "9788860562197"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860562197",
        "anno": "2010",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRAISOPI F (2010). \u0398\u03b5\u03c9\u03c1\u03af\u03b1. Il soggetto kantiano e la complessit\u00e0 del suo",
        "esperire. MACERATA:Eum, ISBN: 9788860562197"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Olms",
        "titolo": "L'ouverture de la vision. Kant et la \"ph\u00e9nom\u00e9nologie implicite\" de la Darstellung. HILDESHEIM:G",
        "ISBN": [
          "9783487139913"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783487139913",
        "anno": "2009",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRAISOPI F (2009). L'ouverture de la vision. Kant et la \"ph\u00e9nom\u00e9nologie",
        "implicite\" de la Darstellung. HILDESHEIM:G. Olms, ISBN: 9783487139913"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "AA.VV, La sfida della complessit\u00e0, Milano, Bruno Mondadori, 2007",
        "ISSN": [
          "1827-5834"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI FILOSOFIA",
        "csp": "ISSN: 1827-5834",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "FRAISOPI F (2008). AA.VV, La sfida della complessit\u00e0, Milano, Bruno",
        "Mondadori, 2007. GIORNALE DI FILOSOFIA, ISSN: 1827-5834"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "O. Proietti, Agnostos theos. Il Carteggio Spinoza-Oldenburg, Quodlibet, Macerata, 2007",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA",
        "csp": "ISSN: 0393-2516",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "FRAISOPI F (2008). O. Proietti, Agnostos theos. Il Carteggio",
        "Spinoza-Oldenburg, Quodlibet, Macerata, 2007. RIVISTA DI STORIA",
        "DELLA FILOSOFIA, ISSN: 0393-2516"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "G. Peano \u2212 L. Couturat, Carteggio 1896-1914, Firenze, Leo Olschki, 2005",
        "ISSN": [
          "1827-5834"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI FILOSOFIA",
        "csp": "ISSN: 1827-5834",
        "anno": "2007",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "FRAISOPI F (2007). G. Peano \u2212 L. Couturat, Carteggio 1896-1914,",
        "Firenze, Leo Olschki, 2005. GIORNALE DI FILOSOFIA, ISSN: 1827-5834"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jean-Luc Marion, Il visibile e il rivelato, Milano, Jaca Book, 2007",
        "ISSN": [
          "1827-5834"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI FILOSOFIA",
        "csp": "ISSN: 1827-5834",
        "anno": "2007",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "FRAISOPI F (2007). Jean-Luc Marion, Il visibile e il rivelato, Milano, Jaca",
        "Book, 2007. GIORNALE DI FILOSOFIA, ISSN: 1827-5834"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "G. Giordano, Da Einstein a Morin, Soveria Mannelli, Rubbettino,2005",
        "ISSN": [
          "1827-5834"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI FILOSOFIA",
        "csp": "ISSN: 1827-5834",
        "anno": "2006",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "FRAISOPI F (2006). G. Giordano, Da Einstein a Morin, Soveria Mannelli,",
        "Rubbettino,2005. GIORNALE DI FILOSOFIA, ISSN: 1827-5834"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Armando Editore",
        "titolo": "Adamo sulla sponda del Rubicone. Analogia e dimensione speculativa in Kant, Roma, Armando Editore, 2005 (400 p.). ",
        "ISBN": [
          "8883589238"
        ],
        "csp": "ISBN: 8883589238",
        "anno": "2005",
        "autori": "FRAISOPI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRAISOPI F (2005). Adamo sulla sponda del Rubicone. Analogia e",
        "dimensione speculativa in Kant, Roma, Armando Editore, 2005 (400 p.). .",
        "ROMA:Armando Editore, ISBN: 8883589238"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C1",
    "progr": "12619",
    "nome": "FRAISOPI Fausto",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Comitato di redazione di www.giornaledifilosofia.net rivista elettronica registrata - ISSN 1827-5834",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee of Phenomenological Reviews, Studia Phaenomenologica, Phaenomenologische Forschungen, Topoi e altre riviste internazionali",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato di redazione di Aisthesis. Pratiche, linguaggi e saperi dell'estetico.",
        "periodo": "dal 05-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione a convegni scientifici (vedi lista in allegato)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \"Salvatore Valitutti\" per la Migliore Opera Prima 2006",
        "periodo": "dal 28-10-2006 al 28-10-2006"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Habilitation mit Verleihung der VENIA LEGENDI : Philosophie Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg",
        "periodo": "dal 14-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Qualification aux Postes de Professeur des Universit\u00e9s (equivalente al PROFESSORE DI I FASCIA) presso il Minist\u00e8re de l'Enseignement et de la Recherche de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise - Sezione 17 del CNU (Comit\u00e9 National des Universit\u00e9s): PHILOSOPHIE - Sezione 72 del CNU: Histoire et philosophie des sciences et des techniques",
        "periodo": "dal 12-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricercatore associato (Post-doc) agli Archives Husserl de Paris, Ecole Normale sup\u00e9rieure de Paris, UMR 8547 \u2013 Pays Germaniques: Histoire, Culture, Philosophie \u2013 Prof. Jocelyn Benoist, Prof. Jean-Fran\u00e7ois Courtine",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "Ricercatore associato (Post-doc) all\u2019Universit\u00e9 de Paris IV, \u201cLa Sorbonne\u201d, EA 3552 M\u00e9taphysique, histoires, transformation, actualit\u00e9 Prof. Jean-Fran\u00e7ois Courtine",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di Ricerca PHENOMATH R\u00e9seau Th\u00e9matique Pluridisciplinaire Philosophie / Math\u00e9matique UMR 8547 Pays Germaniques : Histoire, Culture, Philosophie (Ecole Normale Sup\u00e9rieure) UMR 7640 Centre de math\u00e9matiques Laurent Schwartz (Ecole polytechnique)",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore associato al CREA \u2013 Centre de Recherche en Epist\u00e9mologie Appliqu\u00e9e \u2013 CNRS UMR 7656",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Gruppo di Ricerca: \u00ab Science et philosophie \u00bb Institut Catholique de Paris.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del - Philosophy Center of the Lisbon University",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della DEUTSCHE GESELLSCHAFT F\u00dcR PHANOMENOLOGISCHE FORSCHUNG",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore associato al CEPERC Centre d\u2019\u00e9pist\u00e9mologie et d\u2019ergologie comparatives - CNRS UMR 7304 - Universit\u00e9 Aix-Marseille",
        "periodo": "dal 15-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di Studi dell\u2019Istituto Italiano di Studi Storici \u201cB. Croce\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Borsa di Dottorato dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata (Collegio Dottorale: Dir. Prof. Filippo Mignini, Tutor: Prof.ssa Maria-Emanuela Scribano)",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Borsa Post-doc di Perfezionamento all\u2019Estero dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d svolto presso l\u2019Universit\u00e0 di Parigi IV, La Sorbonne: Oggetto della ricerca: Il concetto di orizzonte in Husserl e la dimensione trascendentale del soggetto.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTO come Wissenschaftlicher Mitarbeiter e poi come Professore (Privatdozent) (Filosofia teoretica - Filosofia moderna e contemporanea - Teoria della scienza) Universit\u00e0 di Versailles - Institut Catholique de Paris - Albert-Ludwigs Universit\u00e4t Freiburg - Universit\u00e4t Koblenz-Landau - Universit\u00e9 de Aix-Marseille",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Alexander von Humboldt Foundation Fellowship. Oggetto della ricerca: Il concetto fenomenologico di \u201corizzonte\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "DFG (Deutsche Forschungsgemeinschaft) RESEARCH Fellowship, Albert-Ludwig-Universit\u00e4t Freiburg, Graduiertenkolleg 1288.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Teaching Fellowship \u2013 University College of Freiburg (Faszination Wissenschaft)",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Teaching Fellowship \u2013 University College of Freiburg (Liberal Art and Sciences): Perspective and Spatiality in the Modern Age.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Research Fellowship \u2013 Imera (Institute for Advanced Study Aix-Marseille. Mediterranean Exploratory of Interdisciplinarity) Oggetto della ricerca: Ontology, Meta-ontology and (logical) construction of the world. A new structuralist approach to the idea of \u201cTheory\u201d.",
        "periodo": "dal 15-09-2015 al 28-02-2016"
      }
    ]
  }
}