{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Corpo. p",
        "ISBN": [
          "9788815258625"
        ],
        "csp": "Bologna:Societ\u00e0 editrice il Mulino spa, ISBN: 9788815258625",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fugali Edoardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fugali Edoardo (2016). Corpo. p. 1-224, Bologna:Societ\u00e0 editrice il Mulino",
        "spa, ISBN: 9788815258625"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quanto \u00e8 inemendabile l'esperienza? Realismo, senso comune e scienza della mente",
        "ISSN": [
          "0035-6212"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI ESTETICA",
        "csp": "vol. 60, p. 81-90, ISSN: 0035-6212",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fugali Edoardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fugali Edoardo (2015). Quanto \u00e8 inemendabile l'esperienza? Realismo,",
        "senso comune e scienza della mente. RIVISTA DI ESTETICA, vol. 60, p.",
        "81-90, ISSN: 0035-6212"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intenzionalit\u00e0 e registrazione. Sulle tracce del soggetto",
        "ISSN": [
          "0035-6212"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI ESTETICA",
        "csp": "p. 267-274, ISSN: 0035-6212",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fugali Edoardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fugali Edoardo (2012). Intenzionalit\u00e0 e registrazione. Sulle tracce del",
        "soggetto. RIVISTA DI ESTETICA, p. 267-274, ISSN: 0035-6212"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Husserl e Searle su intenzionalit\u00e0 e coscienza: la fenomenologia \u00e8 veramente un\u2019illusione",
        "ISSN": [
          "0035-6212"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI ESTETICA",
        "csp": "p. 113-153, ISSN: 0035-6212",
        "anno": "2011",
        "autori": "Edoardo Fugali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Edoardo Fugali (2011). Husserl e Searle su intenzionalit\u00e0 e coscienza: la",
        "fenomenologia \u00e8 veramente un\u2019illusione. RIVISTA DI ESTETICA, p.",
        "113-153, ISSN: 0035-6212"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-249",
        "titolo": "L'identit\u00e0 personale tra filosofia della mente e fenomenologia. p",
        "ISBN": [
          "9788878730649"
        ],
        "csp": "TRIESTE:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878730649",
        "anno": "2009",
        "autori": "FUGALI E.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FUGALI E.A. (2009). L'identit\u00e0 personale tra filosofia della mente e",
        "fenomenologia. p. 7-249, TRIESTE:Edizioni Goliardiche, ISBN:",
        "9788878730649"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-253",
        "titolo": "Die Zeit des Selbst und die Zeit des Seienden. Bewusstsein und innerer Sinn in Franz Brentano. p",
        "ISBN": [
          "9783826027949"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826027949",
        "anno": "2004",
        "autori": "Edoardo Fugali"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Edoardo Fugali (2004). Die Zeit des Selbst und die Zeit des Seienden.",
        "Bewusstsein und innerer Sinn in Franz Brentano. p. 5-253,",
        "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826027949"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-78",
        "titolo": "Fleshly Matter. The Constitution of the Lived Body: Cognitive Science Models and Phenomenological Accounts",
        "ISBN": [
          "9788899487096"
        ],
        "csp": "PALERMO:New Digital Frontiers srl, ISBN: 9788899487096",
        "opera": "Understanding Matter Vol. 2. Contemporany Lines. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fugali Edoardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fugali Edoardo (2016). Fleshly Matter. The Constitution of the Lived Body:",
        "Cognitive Science Models and Phenomenological Accounts. In:",
        "Understanding Matter Vol. 2. Contemporany Lines. p. 63-78,",
        "PALERMO:New Digital Frontiers srl, ISBN: 9788899487096"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Corpo. p",
        "ISBN": [
          "9788815258625"
        ],
        "csp": "Bologna:Societ\u00e0 editrice il Mulino spa, ISBN: 9788815258625",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fugali Edoardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fugali Edoardo (2016). Corpo. p. 1-224, Bologna:Societ\u00e0 editrice il Mulino",
        "spa, ISBN: 9788815258625"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quanto \u00e8 inemendabile l'esperienza? Realismo, senso comune e scienza della mente",
        "ISSN": [
          "0035-6212"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI ESTETICA",
        "csp": "vol. 60, p. 81-90, ISSN: 0035-6212",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fugali Edoardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fugali Edoardo (2015). Quanto \u00e8 inemendabile l'esperienza? Realismo,",
        "senso comune e scienza della mente. RIVISTA DI ESTETICA, vol. 60, p.",
        "81-90, ISSN: 0035-6212"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Role of Tactility in the Constitution of Embodied Experience",
        "ISSN": [
          "2239-4028"
        ],
        "journal": "PHENOMENOLOGY AND MIND",
        "csp": "p. 73-83, ISSN: 2239-4028",
        "anno": "2013",
        "autori": "Edoardo Fugali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Edoardo Fugali (2013). The Role of Tactility in the Constitution of Embodied",
        "Experience. PHENOMENOLOGY AND MIND, p. 73-83, ISSN: 2239-4028"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Embodied Subjectivity: The Phenomenological Roots of New Cognitive Science",
        "ISSN": [
          "2281-0498"
        ],
        "journal": "METHODE",
        "csp": "p. 93-105, ISSN: 2281-0498",
        "anno": "2013",
        "autori": "Edoardo Augusto Fugali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Edoardo Augusto Fugali (2013). Embodied Subjectivity: The",
        "Phenomenological Roots of New Cognitive Science. METHODE, p. 93-105,",
        "ISSN: 2281-0498"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scritto sulla pelle. Le sensazioni localizzate all\u2019origine del s\u00e9 corporeo nella fenomenologia husserliana",
        "ISSN": [
          "2039-4667"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA E PSICOLOGIA",
        "csp": "p. 49-68, ISSN: 2039-4667",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fugali Edoardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fugali Edoardo (2013). Scritto sulla pelle. Le sensazioni localizzate",
        "all\u2019origine del s\u00e9 corporeo nella fenomenologia husserliana. RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA E PSICOLOGIA, p. 49-68, ISSN:",
        "2039-4667"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il soggetto personale tra fenomenologia e scienze della cognizione",
        "ISSN": [
          "2279-7777"
        ],
        "journal": "RETI SAPERI LINGUAGGI",
        "csp": "p. 34-40, ISSN: 2279-7777",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Fugali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Fugali (2012). Il soggetto personale tra fenomenologia e scienze della",
        "cognizione. RETI SAPERI LINGUAGGI, p. 34-40, ISSN: 2279-7777"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cI limiti del mio corpo sono i limiti del mio mondo\u201d. Il tema del corpo proprio nella riflessione filosofica contemporanea e nella scienza cognitiva incarnata",
        "ISSN": [
          "2279-7777"
        ],
        "journal": "RETI SAPERI LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 1, p. 48-56, ISSN: 2279-7777",
        "anno": "2012",
        "autori": "Edoardo Fugali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Edoardo Fugali (2012). \u201cI limiti del mio corpo sono i limiti del mio mondo\u201d. Il",
        "tema del corpo proprio nella riflessione filosofica contemporanea e nella",
        "scienza cognitiva incarnata. RETI SAPERI LINGUAGGI, vol. 1, p. 48-56,",
        "ISSN: 2279-7777"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-52",
        "titolo": "Trendelenburg, Brentano und die Aristoteles-Renaissance in der Deutschen Philosophie des 19. Jahrhunderts: Die Frage nach dem Ursprung der Kategorien",
        "ISBN": [
          "9786068266459"
        ],
        "csp": "Bucharest:Zeta Books, ISBN: 9786068266459",
        "opera": "Franz Brentano\u00b4s Metaphysics and Psychology. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fugali Edoardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fugali Edoardo (2012). Trendelenburg, Brentano und die",
        "Aristoteles-Renaissance in der Deutschen Philosophie des 19.",
        "Jahrhunderts: Die Frage nach dem Ursprung der Kategorien. In: Franz",
        "Brentano\u00b4s Metaphysics and Psychology. p. 13-52, Bucharest:Zeta Books,",
        "ISBN: 9786068266459"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Husserl e Searle su intenzionalit\u00e0 e coscienza: la fenomenologia \u00e8 veramente un\u2019illusione",
        "ISSN": [
          "0035-6212"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI ESTETICA",
        "csp": "p. 113-153, ISSN: 0035-6212",
        "anno": "2011",
        "autori": "Edoardo Fugali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Edoardo Fugali (2011). Husserl e Searle su intenzionalit\u00e0 e coscienza: la",
        "fenomenologia \u00e8 veramente un\u2019illusione. RIVISTA DI ESTETICA, p.",
        "113-153, ISSN: 0035-6212"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "179-202",
        "titolo": "Toward the Rebirth of Aristotelian Psychology: Trendelenburg and Brentano",
        "ISBN": [
          "9781402085819"
        ],
        "csp": "DORDRECHT:Springer, ISBN: 9781402085819",
        "opera": "Psychology and Philosophy: Inquiries Into The Soul From Late Scholasticism To Contemporary Thought. Helsinki, October 16-19, 2003, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FUGALI E.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FUGALI E.A. (2009). Toward the Rebirth of Aristotelian Psychology:",
        "Trendelenburg and Brentano. In: Psychology and Philosophy: Inquiries Into",
        "The Soul From Late Scholasticism To Contemporary Thought. Helsinki,",
        "October 16-19, 2003, p. 179-202, DORDRECHT:Springer, ISBN:",
        "9781402085819"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-249",
        "titolo": "L'identit\u00e0 personale tra filosofia della mente e fenomenologia. p",
        "ISBN": [
          "9788878730649"
        ],
        "csp": "TRIESTE:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878730649",
        "anno": "2009",
        "autori": "FUGALI E.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FUGALI E.A. (2009). L'identit\u00e0 personale tra filosofia della mente e",
        "fenomenologia. p. 7-249, TRIESTE:Edizioni Goliardiche, ISBN:",
        "9788878730649"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-253",
        "titolo": "Die Zeit des Selbst und die Zeit des Seienden. Bewusstsein und innerer Sinn in Franz Brentano. p",
        "ISBN": [
          "9783826027949"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826027949",
        "anno": "2004",
        "autori": "Edoardo Fugali"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Edoardo Fugali (2004). Die Zeit des Selbst und die Zeit des Seienden.",
        "Bewusstsein und innerer Sinn in Franz Brentano. p. 5-253,",
        "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826027949"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-221",
        "titolo": "Anima e movimento. Teoria della conoscenza e psicologia in Trendelenburg. vol. 495.138, p",
        "ISBN": [
          "8846436954"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846436954",
        "anno": "2002",
        "autori": "FUGALI E.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FUGALI E.A. (2002). Anima e movimento. Teoria della conoscenza e",
        "psicologia in Trendelenburg. vol. 495.138, p. 5-221, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 8846436954"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-80",
        "titolo": "Mach e Musil: l&#x2019;io insalvabile e il tramonto dell&#x2019;idea di causalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "8888339000"
        ],
        "csp": "GORIZIA:Istituto per gli incontri Culturali Mitteleuropei, ISBN: 8888339000",
        "opera": "Alessandro Arbo (a cura di). Kadmos: Studi Mitteleuropei. vol. 1, p",
        "anno": "2001",
        "autori": "FUGALI E.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUGALI E.A. (2001). Mach e Musil: l&#x2019;io insalvabile e il tramonto",
        "dell&#x2019;idea di causalit\u00e0. In: Alessandro Arbo (a cura di). Kadmos:",
        "Studi Mitteleuropei. vol. 1, p. 53-80, GORIZIA:Istituto per gli incontri",
        "Culturali Mitteleuropei, ISBN: 8888339000"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C1",
    "progr": "12988",
    "nome": "FUGALI Edoardo Augusto",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista \"Reti, saperi, linguaggi\" edita da il Mulino (ISSN 2279-7777)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Collaborazione all'organizzazione del convegno \"Percorsi dell'intersoggettivit\u00e0\" presso l'Universit\u00e0 di Trieste, 25-27 novembre 1999",
        "periodo": "dal 25-11-1999 al 27-11-1999"
      },
      {
        "content": "25. Wittgenstein-Symposium, \"Persons. An Interdisciplinary Dialogue\", 11-17 agosto 2002, Kirchberg am Wechsel, Austria. Titolo della relazione presentata: \"Das Selbst und die Seele als Substanz in Brentano\" (\"Il S\u00e9 e l\u2019anima come sostanza in Brentano\")",
        "periodo": "dal 11-08-2002 al 17-08-2002"
      },
      {
        "content": "\"Die philosophische Wirkung F. A. Trendelenburgs (1802-1872)\" 23-26 ottobre 2002, Eutin (SH), Germany. Titolo della relazione presentata: \"Die Seele als Zweck und Bewegung: Die Stellung Trendelenburgs in der Entstehung der Psychologie als Wissenschaft\" (\"L\u2019anima come fine e movimento: la posizione di Trendelenburg nella nascita della psicologia come scienza\").",
        "periodo": "dal 23-10-2002 al 26-10-2002"
      },
      {
        "content": "\"Psychology in Philosophy: Intellectual and Social Aspects from Scholasticism to Contemporary Thought\", 16-19 Ottobre, Helsinki, Finlandia, Universit\u00e0 di Helsinki e Accademia Finlandese. Titolo della relazione presentata: \"Trendelenburg and Brentano: Toward the Rebirth of Aristotelian Psychology\" (\"Trendelenburg e Brentano: verso la rinascita della psicologia aristotelica\")",
        "periodo": "dal 16-10-2003 al 19-10-2003"
      },
      {
        "content": "27. Wittgenstein-Symposium, \"Experience and Analysis\", 8-14 agosto 2004, Kirchberg am Wechsel, Austria. Titolo della relazione presentata: \"Temporality and Consciousness in Franz Brentano\" (\"Temporalit\u00e0 e coscienza in Franz Brentano\")",
        "periodo": "dal 08-08-2004 al 14-08-2004"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'organizzazione del convegno \"Globalizzazione, soggetto, verit\u00e0\". Universit\u00e0 di Trieste, 19-20 maggio 2005.",
        "periodo": "dal 19-05-2005 al 20-05-2005"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'organizzazione del convegno \"Human Beings: Philosophical, Theological and Scientific Perspectives\". Sophia Europa, in association with Xavier Tilliette International Institute. Gorizia, 2-5 ottobre 2008.",
        "periodo": "dal 02-10-2008 al 05-10-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cLe risposte della filosofia\u201d. Convegno per il ventennale della SIFA, 13-15 settembre 2012, Alghero. Titolo della relazione presentata: \u201cL\u2019autoconsapevolezza corporea tra fenomenologia e scienze cognitive\u201d",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "\"Nono Convegno Nazionale dell'Associazione Italiana di Scienze Cognitive\", 3-5 dicembre 2012, Roma. Titolo della relazione presentata: \"Volti che si cercano, mani che si toccano. L\u2019autoconsapevolezza corporea tra fenomenologia e scienze cognitive\"",
        "periodo": "dal 03-12-2012 al 05-12-2012"
      },
      {
        "content": "Winter School \"Sense and Sensibility. Empirical and Philosophical Investigations on the Five Senses\", 17-19 gennaio 2013, Milano, Universit\u00e0 Vita-Salute San Raffaele. Titolo della relazione presentata: \"The Role of Tactility in the Constitution of Embodied Experience\"",
        "periodo": "dal 17-01-2013 al 19-01-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cUnderstanding Matter (Philosophical Perspectives)\u201d, 1st International CRF Conference (Centro Internazionale per la Ricerca Filosofica), 10-13 Aprile 2014, Palermo. Titolo della relazione presentata: \u201cFleshly Matter: The Constitution of Lived Body. Phenomenological Accounts and Neurocognitive Models\u201d",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 13-04-2014"
      },
      {
        "content": "22nd Meeting of the European Society for Philosophy and Psychology, 16-19 settembre 2014, Noto. Titolo della relazione presentata: \u201cThe Thin Phenomenology of Bodily Awareness and Its Thick Content\u201d.",
        "periodo": "dal 16-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'organizzazione del convegno \u201cESPP2014 \u2013 22nd Annual Meeting\u201d. ESPP \u2013 European Society for Philosophy and Psychology, Noto, September 16th-19th 2014",
        "periodo": "dal 16-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Undicesimo Convegno Nazionale dell'Associazione Italiana di Scienze Cognitive, 2-5 dicembre 2014, Roma. Titolo della relazione presentata: \u201cIl senso di propriet\u00e0 corporea: un modello neurocomputazionale\u201d (con A. Plebe)",
        "periodo": "dal 02-12-2014 al 05-12-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare di un contratto come ricercatore presso il Philosophisches Institut (Geisteswissenschaftliche Fakult\u00e4t) dell'Universit\u00e0 di Graz",
        "periodo": "dal 20-06-2002 al 31-05-2004"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro dell'unit\u00e0 locale di Trieste al PRIN 2002 (Progetto di Ricerca d\u2019Interesse Nazionale). Responsabile del progetto: Prof. Mario Ruggenini. Titolo del progetto: \u201cVerit\u00e0, esistenza, libert\u00e0. Fenomenologia, ermeneutica e pensiero analitico\u201d. Durata: 24 mesi",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro dell'unit\u00e0 locale dell'Universit\u00e0 di Trieste al PRIN 2004. Responsabile del progetto: Prof. Luigi Ruggiu. Titolo del progetto: \u201cSoggettivit\u00e0, ontologia e linguaggio tra moderno e contemporaneo\u201d. Durata: 24 mesi",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro dell'unit\u00e0 locale dell'Universit\u00e0 di Vercelli al PRIN 2007. Responsabile del progetto: Prof. Mario Ruggenini. Titolo del progetto: \u201cVerit\u00e0, identit\u00e0 e differenze. Identit\u00e0 ontologiche, differenze ermeneutiche, dialettiche storiche\u201d. Durata: 24 mesi",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca, finanziato dal Fonds zur F\u00f6rderung der wissenschaftlichen Forschung (FWF) austriaco, dal titolo: Metaphysic, logic and psychology: from Trendelenburg to Brentano. Numero del progetto: M\u2013646",
        "periodo": "dal 20-06-2002 al 20-06-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca, finanziato dal Fonds zur F\u00f6rderung der wissenschaftlichen Forschung (FWF) austriaco, dal titolo: The soul and its forms. Trendelenburg\u00b4s contribution to the birth of psychology as science. Numero del progetto: M-754",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 31-05-2004"
      }
    ]
  }
}