{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-51",
        "titolo": "Etica condivisa e impegno per la pace",
        "ISBN": [
          "978-88-6184-497-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori, ISBN: 978-88-6184-497-1",
        "opera": "Uliano Conti (cura). La pace \u00e8 un prodotto artigianale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. MOSCHINI (2016). Etica condivisa e impegno per la pace. In: Uliano",
        "Conti (cura). La pace \u00e8 un prodotto artigianale. p. 38-51,",
        "MILANO:Mondadori, ISBN: 978-88-6184-497-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-116",
        "titolo": "Overcoming the Anti-epistemological Controversy. The Reconquest of the Authentic Comprehension of Reality",
        "ISBN": [
          "978-953-11-0979-6"
        ],
        "csp": "Zagreb:University of Zagreb Press, ISBN: 978-953-11-0979-6",
        "opera": "J. Oslic A. Cubelic N. Malovic (a cura). Filozofia i Teologia u Kontekstu Znanstveno- ehnicke Civilizacij. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Moschini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Moschini (2016). Overcoming the Anti-epistemological Controversy. The",
        "Reconquest of the Authentic Comprehension of Reality. In: J. Oslic A.",
        "Cubelic N. Malovic (a cura). Filozofia i Teologia u Kontekstu Znanstveno-",
        "ehnicke Civilizacij. vol. 1, p. 107-116, Zagreb:University of Zagreb Press,",
        "ISBN: 978-953-11-0979-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "507-536",
        "titolo": "Nicol\u00f2 Cusano e lo \"spirito eckhartiano\"",
        "ISBN": [
          "978-88-6809-111-8"
        ],
        "csp": "CISAM, ISBN: 978-88-6809-111-8",
        "opera": "Niccol\u00f2 Cusano. L'uomo, i libri, l'opera. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Moschini Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moschini Marco (2016). Nicol\u00f2 Cusano e lo \"spirito eckhartiano\". In: Niccol\u00f2",
        "Cusano. L'uomo, i libri, l'opera. vol. 1, p. 507-536, CISAM, ISBN:",
        "978-88-6809-111-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-33",
        "titolo": "Educare alla pienezza della vita",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4382-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-4382-4",
        "opera": "F. Falcinelli e M. Moschini. Progettazione, gestione e coordinamento dell'oratorio. L'esperienza di elaborazione di un modello socio-educativo oratoriano. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Moschini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Moschini (2016). Educare alla pienezza della vita. In: F. Falcinelli e M.",
        "Moschini. Progettazione, gestione e coordinamento dell'oratorio.",
        "L'esperienza di elaborazione di un modello socio-educativo oratoriano. vol.",
        "1, p. 21-33, ISBN: 978-88-917-4382-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"In-der-Welt-sein\": un incontro tra ontologia heideggeriana e ontologismo critico",
        "ISSN": [
          "1973-3003"
        ],
        "journal": "LA NOTTOLA DI MINERVA",
        "csp": "vol. 1, p. 36-49, ISSN: 1973-3003",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Moschini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Moschini (2015). \"In-der-Welt-sein\": un incontro tra ontologia",
        "heideggeriana e ontologismo critico. LA NOTTOLA DI MINERVA, vol. 1, p.",
        "36-49, ISSN: 1973-3003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un dibattito etico nella cultura ottocentesca. Pietro Ellero critico di Augusto Vera. Introduzione e cura di Pietro Ellero \"Ragioni contro l'apologia della pena di morte di Augusto Vera\" .",
        "ISSN": [
          "2280-8566"
        ],
        "journal": "IL PENSARE",
        "csp": "vol. 4, p. 99-147, ISSN: 2280-8566",
        "anno": "2015",
        "autori": "Moschini Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Moschini Marco (2015). Un dibattito etico nella cultura ottocentesca. Pietro",
        "Ellero critico di Augusto Vera. Introduzione e cura di Pietro Ellero \"Ragioni",
        "contro l'apologia della pena di morte di Augusto Vera\" .. IL PENSARE, vol.",
        "4, p. 99-147, ISSN: 2280-8566"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-22",
        "titolo": "La filosofia tra riflessione ontologica e il suo dispiegarsi storico",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-685-6"
        ],
        "csp": "Perugia:Morlacchi Editore University Press, ISBN: 978-88-6074-685-6",
        "opera": "Marco Moschini Marco Casucci Samy Abu Eideh Martino Bozza Pavao Zitko. Percorsi del pensare. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Moschini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Moschini (2015). La filosofia tra riflessione ontologica e il suo",
        "dispiegarsi storico. In: Marco Moschini Marco Casucci Samy Abu Eideh",
        "Martino Bozza Pavao Zitko. Percorsi del pensare. vol. 1, p. 9-22,",
        "Perugia:Morlacchi Editore University Press, ISBN: 978-88-6074-685-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-203",
        "csp": "LANCIANO:Carabba",
        "titolo": "La domanda filosofica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Moschini Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Moschini Marco (2015). La domanda filosofica. p. 3-203,",
        "LANCIANO:Carabba"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note sulla sapienzialit\u00e0 filosofica del francescanesimo",
        "ISSN": [
          "1973-3003"
        ],
        "journal": "LA NOTTOLA DI MINERVA",
        "csp": "vol. 4-6, p. 57-71, ISSN: 1973-3003",
        "anno": "2014",
        "autori": "Moschini Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Moschini Marco (2014). Note sulla sapienzialit\u00e0 filosofica del",
        "francescanesimo. LA NOTTOLA DI MINERVA, vol. 4-6, p. 57-71, ISSN:",
        "1973-3003"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I Prolegomeni alla Panlogica di Pietro Ceretti. Un caso di ripensamento dell'hegelismo.",
        "ISSN": [
          "1973-3003"
        ],
        "journal": "LA NOTTOLA DI MINERVA",
        "csp": "p. 86-105, ISSN: 1973-3003",
        "anno": "2014",
        "autori": "Moschini Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Moschini Marco (2014). I Prolegomeni alla Panlogica di Pietro Ceretti. Un",
        "caso di ripensamento dell'hegelismo.. LA NOTTOLA DI MINERVA, p.",
        "86-105, ISSN: 1973-3003"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Silenzio di Dio o silenzio su Dio? Una nota contro il solipsismo odierno",
        "ISSN": [
          "1973-3003"
        ],
        "journal": "LA NOTTOLA DI MINERVA",
        "csp": "vol. 11, p. 43-49, ISSN: 1973-3003",
        "anno": "2013",
        "autori": "Moschini Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Moschini Marco (2013). Silenzio di Dio o silenzio su Dio? Una nota contro il",
        "solipsismo odierno. LA NOTTOLA DI MINERVA, vol. 11, p. 43-49, ISSN:",
        "1973-3003"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il riacquisto del mondo e del reale nella fedelt\u00e0 di una prospettiva ontologica",
        "ISSN": [
          "1973-3003"
        ],
        "journal": "LA NOTTOLA DI MINERVA",
        "csp": "vol. 1, p. 1-19, ISSN: 1973-3003",
        "anno": "2013",
        "autori": "Moschini Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Moschini Marco (2013). Il riacquisto del mondo e del reale nella fedelt\u00e0 di",
        "una prospettiva ontologica. LA NOTTOLA DI MINERVA, vol. 1, p. 1-19,",
        "ISSN: 1973-3003"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ascesi della mente e recupero del mondo nell'ontocoscienzialismo",
        "ISSN": [
          "2280-8566"
        ],
        "journal": "IL PENSARE",
        "csp": "vol. anno 2, p. 77-97, ISSN: 2280-8566",
        "anno": "2013",
        "autori": "Moschini Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Moschini Marco (2013). Ascesi della mente e recupero del mondo",
        "nell'ontocoscienzialismo. IL PENSARE, vol. anno 2, p. 77-97, ISSN:",
        "2280-8566"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ontologismo critico italiano nella sua ispirazione neobonaventuriana",
        "ISSN": [
          "1973-3003"
        ],
        "journal": "LA NOTTOLA DI MINERVA",
        "csp": "vol. supplemento, p. 1-19, ISSN: 1973-3003",
        "anno": "2012",
        "autori": "Moschini M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Moschini M. (2012). L'ontologismo critico italiano nella sua ispirazione",
        "neobonaventuriana. LA NOTTOLA DI MINERVA, vol. supplemento, p. 1-19,",
        "ISSN: 1973-3003"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traccia filosofica: testimoniare la verit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1973-3003"
        ],
        "journal": "LA NOTTOLA DI MINERVA",
        "csp": "vol. 10, p. 46-52, ISSN: 1973-3003",
        "anno": "2012",
        "autori": "Moschini Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Moschini Marco (2012). La traccia filosofica: testimoniare la verit\u00e0. LA",
        "NOTTOLA DI MINERVA, vol. 10, p. 46-52, ISSN: 1973-3003"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La riflessione di Gioacchino Pecci sul tema fede e scienza",
        "ISSN": [
          "1973-3003"
        ],
        "journal": "LA NOTTOLA DI MINERVA",
        "csp": "vol. n.1-3,, p. 75-86, ISSN: 1973-3003",
        "anno": "2012",
        "autori": "Moschini Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Moschini Marco (2012). La riflessione di Gioacchino Pecci sul tema fede e",
        "scienza. LA NOTTOLA DI MINERVA, vol. n.1-3,, p. 75-86, ISSN:",
        "1973-3003"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il pensare e la realt\u00e0. Cusano e Hegel",
        "ISSN": [
          "2280-8566"
        ],
        "journal": "IL PENSARE",
        "csp": "vol. 1, p. 70-90, ISSN: 2280-8566",
        "anno": "2012",
        "autori": "Moschini Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Moschini Marco (2012). Il pensare e la realt\u00e0. Cusano e Hegel. IL",
        "PENSARE, vol. 1, p. 70-90, ISSN: 2280-8566"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-221",
        "titolo": "Per una rilettura della Mirari Vos",
        "ISBN": [
          "9788862275170"
        ],
        "csp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862275170",
        "opera": "Romano Ugolini (acura). Gregorio XVI tra oscurantismo e innovazione. Stato degli studi e percorsi di ricerca. vol. I, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marco Moschini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Moschini (2012). Per una rilettura della Mirari Vos. In: Romano",
        "Ugolini (acura). Gregorio XVI tra oscurantismo e innovazione. Stato degli",
        "studi e percorsi di ricerca. vol. I, p. 189-221, PISA - ROMA:Fabrizio Serra",
        "Editore, ISBN: 9788862275170"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-77",
        "titolo": "Intervento in dialogo con Alain Caill\u00e9",
        "ISBN": [
          "9788856835083"
        ],
        "csp": "FrancoAngeli, ISBN: 9788856835083",
        "opera": "Adriana Lombardi (a cura). I beni relazionali negli scambi sociali ed economici. Il dono tra interesse egoisticoned altruismo puro. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marco Moschini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Moschini (2011). Intervento in dialogo con Alain Caill\u00e9. In: Adriana",
        "Lombardi (a cura). I beni relazionali negli scambi sociali ed economici. Il",
        "dono tra interesse egoisticoned altruismo puro. p. 71-77, FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788856835083"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-57",
        "titolo": "Ripensare il rapporto tra etica, economia ed impresa a partire dalla persona e dalla concezione del bene comune",
        "ISBN": [
          "9788856838053"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856838053",
        "opera": "a cura di Pierluigi Grasselli. L'impresa e la sfida del bene comune. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Moschini Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moschini Marco (2011). Ripensare il rapporto tra etica, economia ed",
        "impresa a partire dalla persona e dalla concezione del bene comune. In: a",
        "cura di Pierluigi Grasselli. L'impresa e la sfida del bene comune. p. 47-57,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856838053"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-24",
        "titolo": "Per l'essenza della filosofia",
        "ISBN": [
          "9788860743695"
        ],
        "csp": "Perugia:Morlacchi, ISBN: 9788860743695",
        "opera": "EDOARDO MIRRI. L'essenza della filosofia. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. MOSCHINI (2010). Per l'essenza della filosofia. In: EDOARDO MIRRI.",
        "L'essenza della filosofia. vol. 1, p. 7-24, Perugia:Morlacchi, ISBN:",
        "9788860743695"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-339",
        "titolo": "Il destino storiografico di Nicola Cusano",
        "ISBN": [
          "9788854836884"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854836884",
        "opera": "a cura di Cesare Cat\u00e0. A caccia dell'infinito. L'umano e la ricerca del divino nell'opera di Nicola Cusano. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Marco Moschini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Moschini (2010). Il destino storiografico di Nicola Cusano. In: a cura",
        "di Cesare Cat\u00e0. A caccia dell'infinito. L'umano e la ricerca del divino",
        "nell'opera di Nicola Cusano. p. 303-339, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854836884"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-37",
        "titolo": "Il lavoro nell'orizzonte del concetto di persona",
        "ISBN": [
          "9788856822847"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856822847",
        "opera": "A CURA DI P. GRASSELLI E C. MONTESI . Le politiche attive del lavoro nella prospettiva del Bene Comune (a cura di P. Grasselli e C. Montesi). vol. unico, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. MOSCHINI (2010). Il lavoro nell'orizzonte del concetto di persona. In: A",
        "CURA DI P. GRASSELLI E C. MONTESI . Le politiche attive del lavoro",
        "nella prospettiva del Bene Comune (a cura di P. Grasselli e C. Montesi).",
        "vol. unico, p. 21-37, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856822847"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-45",
        "titolo": "PERSONA E ORIENTAMENTO AL BENE ",
        "ISBN": [
          "9788856813548"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856813548",
        "opera": "AA.VV. A CURA DI P. GRASSELLI . Idee e metodi per il bene comune (a cura P. Grasselli). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. MOSCHINI (2009). PERSONA E ORIENTAMENTO AL BENE . In:",
        "AA.VV. A CURA DI P. GRASSELLI . Idee e metodi per il bene comune (a",
        "cura P. Grasselli). p. 38-45, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856813548"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LXXI-CXXIV",
        "titolo": "Fede sapiente ed intellectus fidelis. p",
        "ISBN": [
          "9788845262517"
        ],
        "csp": "Milano:Bompiani, ISBN: 9788845262517",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. MOSCHINI (2009). Fede sapiente ed intellectus fidelis. p. LXXI-CXXIV,",
        "Milano:Bompiani, ISBN: 9788845262517"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-3040",
        "titolo": "Opere",
        "ISBN": [
          "9788845262517"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Milano:Bompiani, ISBN: 9788845262517",
        "anno": "2009",
        "autori": "EDOARDO MIRRI, M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "EDOARDO MIRRI, M. MOSCHINI (2009). Opere. p. 1-3040,",
        "Milano:Bompiani, ISBN: 9788845262517"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-59",
        "titolo": "Il dono testimone della relazione personale e societaria. Suggestioni e riflessioni",
        "ISBN": [
          "9788856800647"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856800647",
        "opera": "A CURA DI P. GRASSELLI E C. MONTESI . L'interpretazione dello spirito del dono (a cura di Pierluigi Grasselli e Cristina Montesi). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. MOSCHINI (2008). Il dono testimone della relazione personale e",
        "societaria. Suggestioni e riflessioni. In: A CURA DI P. GRASSELLI E C.",
        "MONTESI . L'interpretazione dello spirito del dono (a cura di Pierluigi",
        "Grasselli e Cristina Montesi). p. 47-59, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856800647"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-218",
        "titolo": "Il principio e la figura. Ontologia e dialettica nel pensiero di Nicol\u00f2 Cusano. p",
        "ISBN": [
          "9788895078915"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Carabba, ISBN: 9788895078915",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. MOSCHINI (2008). Il principio e la figura. Ontologia e dialettica nel",
        "pensiero di Nicol\u00f2 Cusano. p. 5-218, LANCIANO:Carabba, ISBN:",
        "9788895078915"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Cortona:Centro Leone XIII/ Arti Tipografiche Toscane",
        "titolo": "Cristo nella spiritualit\u00e0 sofica del francescanesimo in san Bonaventura",
        "ISBN": [
          "9788879960298"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879960298",
        "opera": "-. Filosofare in Cristo",
        "anno": "2007",
        "autori": "Moschini M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moschini M. (2007). Cristo nella spiritualit\u00e0 sofica del francescanesimo in",
        "san Bonaventura. In: -. Filosofare in Cristo. Cortona:Centro Leone XIII/ Arti",
        "Tipografiche Toscane, ISBN: 9788879960298"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-63",
        "titolo": "La coscienza. Note sul concetto di coscienzialit\u00e0 e sapienzialit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788849514025"
        ],
        "csp": "NAPOLI:ESI, ISBN: 9788849514025",
        "opera": "A CURA DI A. PIERETTI . Pensare il Medesimo II (a cura di A. Pieretti). p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Moschini M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moschini M. (2007). La coscienza. Note sul concetto di coscienzialit\u00e0 e",
        "sapienzialit\u00e0. In: A CURA DI A. PIERETTI . Pensare il Medesimo II (a cura",
        "di A. Pieretti). p. 43-63, NAPOLI:ESI, ISBN: 9788849514025"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-146",
        "titolo": "Crisi del pensiero o limite della modernit\u00e0? l'urgenza della questione antropologica ",
        "ISBN": [
          "9788846491497"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846491497",
        "opera": "A CURA DI P. GRASSELLI . Economia e concezione dell'uomo ( a cura di P. Grasselli). p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. MOSCHINI (2007). Crisi del pensiero o limite della modernit\u00e0? l'urgenza",
        "della questione antropologica . In: A CURA DI P. GRASSELLI . Economia e",
        "concezione dell'uomo ( a cura di P. Grasselli). p. 137-146, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788846491497"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-82",
        "titolo": "La persona recuperata: visione, progetto, profezia e concretezza",
        "ISBN": [
          "9788834314456"
        ],
        "csp": "MILANO - AZZATE:Vita e Pensiero, ISBN: 9788834314456",
        "opera": "A CURA DI PIERLUIGI M. GRASSELLI; MARCO MOSCHINI . Economia e persona. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. MOSCHINI (2007). La persona recuperata: visione, progetto, profezia e",
        "concretezza. In: A CURA DI PIERLUIGI M. GRASSELLI; MARCO",
        "MOSCHINI . Economia e persona. p. 63-82, MILANO - AZZATE:Vita e",
        "Pensiero, ISBN: 9788834314456"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-130",
        "titolo": "Considerazioni sul De fato di Cicerone",
        "ISBN": [
          "9788849512304"
        ],
        "csp": "NAPOLI:ESI, ISBN: 9788849512304",
        "opera": "AA.VV. . Libert\u00e0 e Destino. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. MOSCHINI (2006). Considerazioni sul De fato di Cicerone. In: AA.VV. .",
        "Libert\u00e0 e Destino. p. 103-130, NAPOLI:ESI, ISBN: 9788849512304"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:ESI",
        "titolo": "Pensare il medesimo. Raccolta di Saggi in onore di E",
        "ISBN": [
          "9788849512311"
        ],
        "journal": "Mirri",
        "csp": "ISBN: 9788849512311",
        "anno": "2006",
        "autori": "Valori F., Moschini M."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Valori F., Moschini M. (2006). Pensare il medesimo. Raccolta di Saggi in",
        "onore di E. Mirri. Napoli:ESI, ISBN: 9788849512311"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "4-721",
        "titolo": "Pensare il Medesimo. vol",
        "ISBN": [
          "9788849512311"
        ],
        "journal": "1, p",
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849512311",
        "anno": "2006",
        "autori": "FURIA VALORI, M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "FURIA VALORI, M. MOSCHINI (2006). Pensare il Medesimo. vol. 1, p.",
        "4-721, Napoli:ESI, ISBN: 9788849512311"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "507-536",
        "titolo": "Nicol\u00f2 Cusano e lo \"spirito eckhartiano\"",
        "ISBN": [
          "978-88-6809-111-8"
        ],
        "csp": "CISAM, ISBN: 978-88-6809-111-8",
        "opera": "Niccol\u00f2 Cusano. L'uomo, i libri, l'opera. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Moschini Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moschini Marco (2016). Nicol\u00f2 Cusano e lo \"spirito eckhartiano\". In: Niccol\u00f2",
        "Cusano. L'uomo, i libri, l'opera. vol. 1, p. 507-536, CISAM, ISBN:",
        "978-88-6809-111-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-116",
        "titolo": "Overcoming the Anti-epistemological Controversy. The Reconquest of the Authentic Comprehension of Reality",
        "ISBN": [
          "978-953-11-0979-6"
        ],
        "csp": "Zagreb:University of Zagreb Press, ISBN: 978-953-11-0979-6",
        "opera": "J. Oslic A. Cubelic N. Malovic (a cura). Filozofia i Teologia u Kontekstu Znanstveno- ehnicke Civilizacij. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Moschini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Moschini (2016). Overcoming the Anti-epistemological Controversy. The",
        "Reconquest of the Authentic Comprehension of Reality. In: J. Oslic A.",
        "Cubelic N. Malovic (a cura). Filozofia i Teologia u Kontekstu Znanstveno-",
        "ehnicke Civilizacij. vol. 1, p. 107-116, Zagreb:University of Zagreb Press,",
        "ISBN: 978-953-11-0979-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "la crisitit\u00e0 in Teodorico Moretti-Costanzi",
        "ISSN": [
          "2385-216X"
        ],
        "journal": "ROSMINI STUDIES",
        "csp": "vol. 1, p. 89-101, ISSN: 2385-216X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Moschini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Moschini (2015). la crisitit\u00e0 in Teodorico Moretti-Costanzi. ROSMINI",
        "STUDIES, vol. 1, p. 89-101, ISSN: 2385-216X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"In-der-Welt-sein\": un incontro tra ontologia heideggeriana e ontologismo critico",
        "ISSN": [
          "1973-3003"
        ],
        "journal": "LA NOTTOLA DI MINERVA",
        "csp": "vol. 1, p. 36-49, ISSN: 1973-3003",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Moschini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Moschini (2015). \"In-der-Welt-sein\": un incontro tra ontologia",
        "heideggeriana e ontologismo critico. LA NOTTOLA DI MINERVA, vol. 1, p.",
        "36-49, ISSN: 1973-3003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-203",
        "titolo": "La domanda filosofica. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6344-378-3"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Carabba, ISBN: 978-88-6344-378-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "Moschini Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Moschini Marco (2015). La domanda filosofica. p. 3-203,",
        "LANCIANO:Carabba, ISBN: 978-88-6344-378-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La fedelt\u00e0 a Rosmini come criterio della riforma dell'ontologismo critico in Moretti-Costanzi",
        "ISSN": [
          "2385-216X"
        ],
        "journal": "ROSMINI STUDIES",
        "csp": "vol. 1, p. 93-107, ISSN: 2385-216X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Moschini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Moschini (2014). La fedelt\u00e0 a Rosmini come criterio della riforma",
        "dell'ontologismo critico in Moretti-Costanzi. ROSMINI STUDIES, vol. 1, p.",
        "93-107, ISSN: 2385-216X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-221",
        "titolo": "Per una rilettura della Mirari Vos",
        "ISBN": [
          "9788862275170"
        ],
        "csp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862275170",
        "opera": "Romano Ugolini (acura). Gregorio XVI tra oscurantismo e innovazione. Stato degli studi e percorsi di ricerca. vol. I, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marco Moschini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Moschini (2012). Per una rilettura della Mirari Vos. In: Romano",
        "Ugolini (acura). Gregorio XVI tra oscurantismo e innovazione. Stato degli",
        "studi e percorsi di ricerca. vol. I, p. 189-221, PISA - ROMA:Fabrizio Serra",
        "Editore, ISBN: 9788862275170"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-339",
        "titolo": "Il destino storiografico di Nicola Cusano",
        "ISBN": [
          "9788854836884"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854836884",
        "opera": "a cura di Cesare Cat\u00e0. A caccia dell'infinito. L'umano e la ricerca del divino nell'opera di Nicola Cusano. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Marco Moschini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Moschini (2010). Il destino storiografico di Nicola Cusano. In: a cura",
        "di Cesare Cat\u00e0. A caccia dell'infinito. L'umano e la ricerca del divino",
        "nell'opera di Nicola Cusano. p. 303-339, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854836884"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LXXI-CXXIV",
        "titolo": "Fede sapiente ed intellectus fidelis. p",
        "ISBN": [
          "9788845262517"
        ],
        "csp": "Milano:Bompiani, ISBN: 9788845262517",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. MOSCHINI (2009). Fede sapiente ed intellectus fidelis. p. LXXI-CXXIV,",
        "Milano:Bompiani, ISBN: 9788845262517"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-218",
        "titolo": "Il principio e la figura. Ontologia e dialettica nel pensiero di Nicol\u00f2 Cusano. p",
        "ISBN": [
          "9788895078915"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Carabba, ISBN: 9788895078915",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. MOSCHINI (2008). Il principio e la figura. Ontologia e dialettica nel",
        "pensiero di Nicol\u00f2 Cusano. p. 5-218, LANCIANO:Carabba, ISBN:",
        "9788895078915"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-82",
        "titolo": "La persona recuperata: visione, progetto, profezia e concretezza",
        "ISBN": [
          "9788834314456"
        ],
        "csp": "MILANO - AZZATE:Vita e Pensiero, ISBN: 9788834314456",
        "opera": "A CURA DI PIERLUIGI M. GRASSELLI;MARCO MOSCHINI. Economia e persona. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. MOSCHINI (2007). La persona recuperata: visione, progetto, profezia e",
        "concretezza. In: A CURA DI PIERLUIGI M. GRASSELLI;MARCO",
        "MOSCHINI. Economia e persona. p. 63-82, MILANO - AZZATE:Vita e",
        "Pensiero, ISBN: 9788834314456"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-63",
        "titolo": "La coscienza. Note sul concetto di coscienzialit\u00e0 e sapienzialit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788849514025"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849514025",
        "opera": "A CURA DI A. PIERETTI. Pensare il Medesimo II (a cura di A. Pieretti). p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Moschini M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moschini M. (2007). La coscienza. Note sul concetto di coscienzialit\u00e0 e",
        "sapienzialit\u00e0. In: A CURA DI A. PIERETTI. Pensare il Medesimo II (a cura",
        "di A. Pieretti). p. 43-63, Napoli:ESI, ISBN: 9788849514025"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-63",
        "titolo": "Monografia introduttiva a Augusto Vera Introduzione alla Logica di Hegel. p",
        "ISBN": [
          "9788887364811"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Fabrizio Fabbri, ISBN: 9788887364811",
        "anno": "2004",
        "autori": "Moschini M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Moschini M. (2004). Monografia introduttiva a Augusto Vera Introduzione",
        "alla Logica di Hegel. p. 7-63, PERUGIA:Fabrizio Fabbri, ISBN:",
        "9788887364811"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-105",
        "titolo": "Cusano nel tempo.Letture ed interpretazioni. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-8358-034-6"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 978-88-8358-034-6",
        "anno": "2000",
        "autori": "M. MOSCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. MOSCHINI (2000). Cusano nel tempo.Letture ed interpretazioni. vol. 1,",
        "p. 5-105, Roma:Armando, ISBN: 978-88-8358-034-6"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-255",
        "titolo": "Introduzione e inedito di Teodorico Moretti-Costanzi, Dall'essere all'esistenza, dall'esistenza all'essere.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7144-937-1"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 978-88-7144-937-1",
        "anno": "1999",
        "autori": "M. Moschini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Moschini (1999). Introduzione e inedito di Teodorico Moretti-Costanzi,",
        "Dall'essere all'esistenza, dall'esistenza all'essere.. p. 7-255,",
        "Roma:Armando, ISBN: 978-88-7144-937-1"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C1",
    "progr": "19057",
    "nome": "MOSCHINI Marco",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore della Rivista \"La Nottola di Minerva\", Rivista di Filosofia e Cultura. ISSN 1973-3003 http://www.leonexiii.org/centrocult_nottola.htm",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del Comitato direttivo della Collana \"LA CULTURA DELL'ANIMA - NUOVA SERIE\" , Editore Carabba, Lanciano.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del Comitato Scientifico della Rivista \"Il Pensare\" Rivista di Filosofia ISSN 2280-8566 www.ilpensare.it",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Advisory Board (per Cultural studies and Philosophy) della Rivista \"The Journal of Defense Sciences\" ISSN 1303-6831",
        "periodo": "dal 01-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Rivista Internazionale \"Rosmini Studies\" ISSN 2385-216X",
        "periodo": "dal 23-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo del Convegno Internazionale di Filosofia della Fondazione Moretti-Costanzi dal titolo \"Il discorso di Dio come apex del filosofare\" svoltosi in Fondazione il 27 giugno 1998",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 27-06-1998"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico ed organizzativo del Convegno \"Discorrendo di filosofia. Incontro di studi filosofici in ricordo di Teodorico Moretti-Costanzi\". svoltosi dal 22-25 giugno 2000",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 25-06-2000"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore del Convegno \"Il linguaggio della Mistica. Incontro di studi filosofici\" Cortona 6-7 ottobre 2001",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 07-10-2001"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore del Convegno \"La filosofia cristiana tra Ottocento e Novecento e il magistero di Leone XIII\" Perugia 29 maggio - 1 giugno 2003",
        "periodo": "dal 01-04-2002 al 01-06-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore al Convegno \"Filosofare in Cristo\" nel decimo anniversario della morte di Teodorico Moretti-Costanzi 17.19 giugno 2015",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 19-06-2005"
      },
      {
        "content": "Membro comitato organizzatore e scientifico del Primo Seminario \"Individuo, relazioni, persona\". Perugia http://www.leonexiii.org/osservatorio_2004.htm",
        "periodo": "dal 10-03-2004 al 20-05-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzatore delle inizitive culturali dal titolo \"Conversazioni in libreria\". Incontri con il mondo della ricerca e dello studio",
        "periodo": "dal 29-04-2004 al 25-10-2007"
      },
      {
        "content": "coordinatore del comitato scientifico e organizzatore del Secondo seminario \"Individuo, Relazioni, Persona\" Perugia marzo-maggio 2005 http://www.leonexiii.org/osservatorio_2004_2.htm",
        "periodo": "dal 02-03-2005 al 20-05-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico ed orgnaizzatore del convegno \"ECONOMIA e PERSONA\" Perugia 10 marzo 2006 http://www.leonexiii.org/cc_du_06econ.htm",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 10-03-2006"
      },
      {
        "content": "Moschini M., P. RELAZIONE SU Dolore e sofferenza come realt\u00e0 e icona antropologica. Riflessioni etiche. In: -. Congresso Nazionale SIAARTI. Basia Umbra (PG), 10-13 ottobre 2006,",
        "periodo": "dal 10-10-2005 al 13-10-2006"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno nazionale \"Nicola Cusano: il Dio-segreto\". con relazione sulla fortuna della teologia cusaniana 20.21 ottobre 2005 Macerata. http://www.ilquotidiano.it/articoli/2005 /10/18/45818/nicola-cusano-il-dio-segret o",
        "periodo": "dal 20-10-2005 al 21-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore nell'ambito delle Conversazioni in LIbreria Centro Leone XIII - Libreria Paoline. sul tema RIFLESSIONI SULL'ANTROPOLOGIA CRISTIANA",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e mebro del comitato scientifico del \"CONVEGNO DI STUDI FEDE, RAGIONE E SCIENZA: VERIT\u00c0 E PROGETTI DI UMANIT\u00c0 PERUGIA, 15 MARZO 2007 http://www.leonexiii.org/2007-03-15.htm",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 15-03-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del comitato scientifico e organizzativo del Terzo Seminario \"Individuo, Relazioni, Persona\". Perugia 11-30 maggio 2006",
        "periodo": "dal 11-05-2006 al 30-05-2006"
      },
      {
        "content": "Membri del comitato organizzativo e scientifico, relatore nel Convegno interuniversitario su \"San Giovanni da Lodi: il monaco e il vescovo\". Relazione sul tema \"Lettura ermeneutica della Vita di San Pier Daminai di Giovanni da Lodi\"",
        "periodo": "dal 22-09-2006 al 24-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore nell'ambito delle Conversazioni in LIbreria Centro Leone XIII - Libreria Paoline. sul tema \"NON CHIEDERCI LA PAROLA\" LA POESIA E DIO. 28 marzo 2007",
        "periodo": "dal 28-03-2007 al 28-03-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Pietro Ceretti un idealista a Verbania\" con relazione sul tema \"Ripensare metafisicamente l'hegelismo\". 20 ottobre 2007",
        "periodo": "dal 20-10-2007 al 20-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale di studi \"GREGORIO XVI TRA OSCURANTISMO E INNOVAZIONE STATO DEGLI STUDI E PERCORSI DI RICERCA\" 22-23 maggio 2008 con relazione su \"L'enciclica Mirari vos\"",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno \"Le politiche attive del lavoro nella prospettiva del bene comune\", Perugia 15 maggio 2009 http://www.leonexiii.org/osservatorio.htm",
        "periodo": "dal 15-05-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e membro del comitato scientifico del Convegno celbrativo del MIllenario della Abbazia di Montecorona. Tenuta relazione sul tema \"Per una Estetica pia. Paesaggio e ambiente nella teologia monastica\" 18 giungo 2009",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 19-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno, Ottavio Colecchi e la filosofia del Risorgimento Auditorium San Nicola \u2013 Pescocostanzo (AQ) Mercoled\u00ec 24 agosto 2011",
        "periodo": "dal 24-08-2011 al 24-08-2011"
      },
      {
        "content": "Invitato per relazione a FILOSOFIA ARTE SCIENZA IN CUSANO E LEIBNIZ PHILOSOPHIE KUNST WISSENSCHAFT BEI CUSANUS UND LEIBNIZ Convegno di studi italiano-tedesco Italienisch-Deutsches Kolloquium organizzato congiuntamente da / gemeinsam organisiert von Societ\u00e0 Cusaniana Italiana, Sodalitas Leibnitiana, Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft (Alfter-Bonn) Fondazione Centro Studi \u201cAugusto Del Noce\u201d (Savigliano) http://www.filosofia.unito.it/fmod/events/Cusanus-Leibniz-2012/",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al convegno STRUTTURA E LIVELLI ONTOLOGICI DEL REALE Soggetto, oggetto, conoscenza e rappresentazioni mentali Arezzo, 26-27 Novembre 2012",
        "periodo": "dal 26-11-2012 al 27-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno Festival della Bellezza con il tema: \"il gusto del Sacro\" 6-7 maggio 2013",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema\u201cIl Rosmini di Teodorico Moretti-Costanzi\u201d. nel Seminario del Centro Studi e Ricerche Antonio Rosmini dell\u2019Universit\u00e0 di Trento, \u201cMomenti della recezione di Rosmini nel Novecento italiano\u201d, 7 novembre 2013;",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 07-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"IL PENSIERO DI AUGUSTO VERA A DUECENTO ANNI DALLA NASCITA\". Amelia 7 dicembre 2013",
        "periodo": "dal 07-12-2013 al 07-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Convegno internazionale, \"La filosofia che riflette sul Cristo. Prospettive storiche e teoretiche\", Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 26-10-2014 al 27-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cNicola Cusano e la nuova et\u00e0 dello spirito\u201d, Todi 27 ottobre 2014",
        "periodo": "dal 27-10-2014 al 27-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno TERESA FONDATRICE. I CAMMINI DI TERESA \u201cMANAGER ILLUMINATA\u201d Terni 23 aprile 2015. Apertura dei lavori: Alessandro MONTRONE (Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Dipartimento di Economia, sede di Terni), Padre Rose George VELASSERY 0CD Saluto delle, istituzioni: Giorgio ARMILLEI (Assessore alla Cultura del Comune di Terni) Introduzione: Stefania PARISI (Istess), Alessandro CORSI (Compagnia dei Romei) Relazioni: Marco MOSCHIN1 (Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Dipartimento di Filosof\u00eca), Cristina MONTESI (Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. Dipartimento di Economia, sede di Terni), Alessandro CORSI (Compagnia dei Romei), Maria Cristina CROCELLI (C\u00e8ntro Culturale Valcntiniano)",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alCinquantaduesimo Convegno storico internazionale NICCOL\u00d2 CUSANO L\u2019UOMO, I LIBRI, L\u2019OPERA",
        "periodo": "dal 11-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Transizione paradigmatica e incertezza\" sul tema \"Rispondere al moderno oltre il moderno?\" Narni, 26 Novembre, 2015",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 26-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno interdipartimentale su \"Confronti sulla bioetica\"",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Moderatore (con compiti di coordinamento e di intervento introduttivo) nella sezione Teologia della Creazione nel Convegno internazionale promosso dalla Universit\u00e0 Gregoriana pe ril centenario di Bonaventura dal titolo Deus summe cognoscibilis. L\u2019attualit\u00e0 teologica di San Bonaventura\u201d.",
        "periodo": "dal 16-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e relazione nel Convegno scientifico \"La dialettica suoi esordi e suoi sviluppi. In occasione dellpubblicazione della prima edizione integrale degli Scritti Giovanili di G. F. Hegel\"",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 07-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema \"Teresa e l'arte del condividere\" nell'ambito del Festival Teresiano in Terni (celebrazioni nazionali del V centenrio di Teresa\". Terni 6 giugno 2016",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 06-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore all'International Summer School of Higher Education in Philosophy di Castelsardo organizzata da Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, Direzione Generale per gli Ordinamenti Scolastici e la valutazione del sistema nazionale di Istruzione, Societ\u00e0 Filosofica Italiana e Sezione universitaria di Sassari della Societ\u00e0 Filosofica Italiana, Associazione Philolympia, Associazione culturale Inschibboleth. In collaborazione con il ministero degli Affari esteri e della cooperazione Internazionale, la commissione Nazionale Italiana per l\u2019Unesco, Il Dipartimento di Scienze Umane e Sociali, Patrimonio Culturale, del Consiglio Nazionale delle Ricerche CNR, il Dipartimento di Storia Scienze dell\u2019uomo e della formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, il Centro di ricerca di Metafisica e Filosofia delle Arti dell\u2019Universit\u00e0 Vita e Salute San Raffaele di Milano (DIAPOREIN), il College des \u00e9tudes juives et de philosophie contemporaine de l\u2019Universit\u00e9 Paris-Sorbonne, Centre Emmanuel Levinas, la F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Soci\u00e9t\u00e9s de Philosophie, Rai Cultura, la Fondazione Meridies, il Centro ricerche filosofiche letterarie scienze umane di Sassari.",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 26-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e relatore al convegno internazionale \"Philosophy and Religion. Contemporary Perspectives\".Organizzato dal gruppo omonimo di ricerca a cui apaprtengo. Facolt\u00e0 Teologico-Cattolica dell'Universit\u00e0 di Zagabria. Relatore alla prima Conference",
        "periodo": "dal 02-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale per Studenti di Dottorato dal titolo \"Il Contenuto e la Forma\" organizzato dalla Facolt\u00e0 Teologica della Universit\u00e0 Carlo di Praga",
        "periodo": "dal 02-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ed introduzione al Convegno internazionale \"Utopia500. L\u2019Utopia di More 500 anni dopo\" -",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile curatore dell'opera Omnia e dell'Archivio di Teodorico Moretti-Costanzi per conto della Fondazione Moretti-Costanzi",
        "periodo": "dal 01-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Fondazione Moretti-Costanzi in questo ambito \u00e8 responsabile della sezione Studi Filosofici.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Comitato scientifico della Scuola Nazionale Formatori ANSPI - FOI -CEI(cura della formazione sui contenuti antropologici e teologici)",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato Universit\u00e0 degli Studi di Perugia \"Le radici culturali dell'Europa.Filosofia e scienze Umane XXVII ciclo",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato Universit\u00e0 degli Studi di Perugia \"Le radici culturali dell'Europa.Filosofia e scienze Umane XXVIII ciclo",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato Universit\u00e0 degli Studi di Perugia \"Scienze Umane\" XXX ciclo",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Membro del Collegio post dottorale della Facolt\u00e0 Libera di Filosofia della Universit\u00e0 Cattolica di Tolosa (Francia)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lecturer professor alla scuola dottorandi della Facolt\u00e0 Teologica e Filosofica della Universit\u00e0 di Vienna",
        "periodo": "dal 07-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza all'interno del progetto \"Philosophy and Theology in the content of Scientific and Tecxhnical culture/civilization - Filozofija i Teologija u Kontekstu Znansteveno-Tehnicke Civilizacije\" presso la Facolt\u00e0Teologia della Universit\u00e0 di Zagabria con riconoscimento nel piano di Ricerca Nazionale e Internazionale del Ministero Croato della Universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 21-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore di erasmus staff mobility for teaching presso Universit\u00e0 J. Strossmayer di Osijk (HR)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Lecturer presso Facolt\u00e0 Teologica Universit\u00e0 Carlo di Praga",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore di erasmus staff mobility for teaching presso Universit\u00e0 di Salamanca",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore di erasmus staff mobility for teaching presso Universit\u00e0 di Zagabria",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore del Bando europeo interuniversitario SUD-EU emesso dalla Universit\u00e0 di Deusto-Bilbao per attivit\u00e0 di Docenza (visting prof.). Inviato presso Universit\u00e0 Nazionale di Concepcion Pragaguay",
        "periodo": "dal 20-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Direttore del Centro Culturale Leone XIII",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Promotore ed organizzatore dei Dialoghi con la Citt\u00e0; costituiti in una serie di attivit\u00e0 di promozione della cultura e della storia del pensiero iin incontri pubblici destinati alla Citt\u00e0 http://www.leonexiii.org/centrocult_dialoghicitta.htm",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Promotore ed organizzatore scientifico didattico dei Dialoghi con la Scuola attivit\u00e0 di promozione della cultura e della storia del pensiero in collaborazione con USR Umbria dal 2006 al 2012 http://www.leonexiii.org/centrocult_dialoghiscuola.htm",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore e revisore di processi contenutistici relativi all'etica e antropologia religiosa incaricato da diverse realt\u00e0 di associazionismo giovanile e Ecclesiale (Conferenza Episcopale Umbra, Forum Oratori Italiani, Centro Coordinamento Oratori Umbria, Pastorale Giovanile Crema, scuola formazione animatori giovanile Past. Giovanile Piemontese",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione degli Orientamenti ANSPI 2012/2013 e 2014/15 sui temi antropologici ed educativi",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Nucleo di Valutazione del Conservatorio Istituto Superiore di Studi Musicali Conservatorio Briccialdi di Terni",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretario e Membro del Consiglio di Amministrazione della Fondazione Moretti-Costanzi",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente nella scuola formazione per Educatori SFA - ENAIP Regione Umbria",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente delle Unit\u00e0 operative per la ricerca scientifica \"Hegel a Francoforte\" 1994-1995",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Componente della Unit\u00e0 operativa per la ricerca scientifica \"Azione e modernit\u00e0: presupposti teorici e storici\" anni 1996-1998",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Programma di ricerca PRIN 2007 Coordinatore scientifico VIGNA Carmelo Responsabile scientifico PIERETTI Antonio Ateneo/Ente Universit\u00e0 degli Studi di PERUGIA Protocollo 2007LWK752_003 Area 11 Durata 24 mesi Titolo Mondo plurale e bene condiviso Impegno previsto: I anno 6 mesi uomo II anno 6 mesi uomo Date: Decorrenza 22/09/2008 Scadenza Documenti: Consuntivo 13/10/2010",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 20-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro dell' \"Osservatorio Ontologia, persona, linguaggi. Per una nuova antropologia\" promosso dall'Advisory Board della rivista il Pensare",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca Filosofia, Persona, Economia civile (FIPEC) del Dipartimento di Filosofia, scienze sociali Umane e della Formazione",
        "periodo": "dal 10-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca (con ore di seminario) all'interno del progetto \"Philosophy and Theology in the content of Scientific and Tecxhnical culture/civilization - Filozofija i Teologija u Kontekstu Znansteveno-Tehnicke Civilizacije\" progetto interuniversitario internazionale promosso dalle Facolt\u00e0 di Filosofia e Teologia della Universit\u00e0 di Zagabria con riconoscimento nel piano di Ricerca Nazionale e Internazionale del Ministero Croato della Universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 21-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante e membro del board del research group \"Existence and the One \" promosso dalla sezione internazionale serbo-croato della Karl Jaspers Society. Con contributori internazionali",
        "periodo": "dal 15-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del: Interdepartmental Research Center: International Human-Being Research Center (IRCH): \u201cPerson, cultures and relationship\u201d Costituido da 4 unit\u00e0 di ricerca afferenti a: Dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Perugia, con sede in Perugia, Piazza Ermini n. 1; Universit\u00e9 Catholique de Lyon (Facolt\u00e0 di filosofia, Dipartimento di Psicologia, Facolt\u00e0 di teologia, Dipartimento di Lettere Moderne) con sede in Lione (Francia), 10 Place des Archives, Il Centro di Teologia e Scienze umane della Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro con sede in Rio de Janeiro (Brasile), R. Marqu\u00eas de S\u00e3o Vicente, 225 - G\u00e1vea, rappresentata dal Rettore prof. Pe. Josaf Carlos de Siqueira, S.J; L\u2019Istituto Universitario Sophia con sede in Incisa Val d\u2019Arno, Via San Vito 28, rappresentato dal Preside prof. Pietro Francesco Coda. Il centro ha sede presso il Dipartimento di Filosofia, scienze sociali, umane e della Formazione dell\u2019Unviersit\u00e0 degli studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 08-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al gruppo di Studio con Universit\u00e0 di Siviglia (EU Osuna), Fondazione Francisco Maldonado, Gruppo SAFA- Univ. Jaen sul tema \"Creadividad y Sociedad\" (sez Persona y Creadividad)",
        "periodo": "dal 05-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al gruppo di ricerca internazionale su piano triennale sul tema: \"Philosophy and Religion, Contemporary Perspectives\" promosso dalla Facolt\u00e0 Teologica della Universit\u00e0 di Zagabria",
        "periodo": "dal 02-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}