{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "174-189",
        "titolo": "Archilochus' Elegiac Fragments: Textual and Exegetical Notes",
        "ISBN": [
          "9780199689743"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press (OUP), ISBN: 9780199689743",
        "opera": "E. Bowie Cecilia Nobili Deborah Boedeker D. Lavigne Andrea Rotstein C. Carey D. Sider A. Aloni-A. Iannucci Anika Nicolosi Laura Lulli Margarita Alexandrou T. Hawkins Laura Swift C. Brown Paula da Cunha Corr\u00eaa Julia Nelson Hawkins. (a cura di): Laura Swift-C. Carey, Iambus and Elegy. New Approaches. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicolosi Anika"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolosi Anika (2016). Archilochus' Elegiac Fragments: Textual and",
        "Exegetical Notes. In: E. Bowie Cecilia Nobili Deborah Boedeker D. Lavigne",
        "Andrea Rotstein C. Carey D. Sider A. Aloni-A. Iannucci Anika Nicolosi",
        "Laura Lulli Margarita Alexandrou T. Hawkins Laura Swift C. Brown Paula",
        "da Cunha Corr\u00eaa Julia Nelson Hawkins. (a cura di): Laura Swift-C. Carey,",
        "Iambus and Elegy. New Approaches. p. 174-189, OXFORD:Oxford",
        "University Press (OUP), ISBN: 9780199689743"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Minima Archilochea (Adesp. eleg. fr. 62,5 W.2, Archil. fr. 130,1 W.2)",
        "ISSN": [
          "1128-2118"
        ],
        "journal": "SILENO",
        "csp": "vol. 41, p. 271-276, ISSN: 1128-2118",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Nicolosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nicolosi (2015). Minima Archilochea (Adesp. eleg. fr. 62,5 W.2, Archil. fr.",
        "130,1 W.2). SILENO, vol. 41, p. 271-276, ISSN: 1128-2118"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12871/97888674153043"
        ],
        "titolo": "Il cardo di Archiloco: Meleag. AP IV 1,37s. (= HE 1,37s.). STUDI CLASSICI E ORIENTALI, vol",
        "ISSN": [
          "0081-6124"
        ],
        "journal": "LXI",
        "csp": "p. 47-53, ISSN: 0081-6124, doi: 10.12871/97888674153043",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicolosi Anika"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicolosi Anika (2015). Il cardo di Archiloco: Meleag. AP IV 1,37s. (= HE",
        "1,37s.). STUDI CLASSICI E ORIENTALI, vol. LXI, p. 47-53, ISSN:",
        "0081-6124, doi: 10.12871/97888674153043"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Meleagro e la dicotomia della poesia d'amore (AP VII 195 = HE 4058-4065). EIKASMOS, vol",
        "ISSN": [
          "1121-8819"
        ],
        "journal": "XXVI",
        "csp": "p. 203-212, ISSN: 1121-8819",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anika Nicolosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anika Nicolosi (2015). Meleagro e la dicotomia della poesia d'amore (AP",
        "VII 195 = HE 4058-4065). EIKASMOS, vol. XXVI, p. 203-212, ISSN:",
        "1121-8819"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Meleag. AP VII 419,8 (= HE 4007). EIKASMOS, vol",
        "ISSN": [
          "1121-8819"
        ],
        "journal": "XXV",
        "csp": "p. 177-180, ISSN: 1121-8819",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Nicolosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nicolosi (2014). Meleag. AP VII 419,8 (= HE 4007). EIKASMOS, vol.",
        "XXV, p. 177-180, ISSN: 1121-8819"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Addendum et corrigendum",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 189, p. 64, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Nicolosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nicolosi (2014). Addendum et corrigendum. ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol. 189, p. 64, ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Echi archilochei in un\u2019epistola oraziana (Archil. fr. 122 W. e Hor. Epist. I 6). PAIDEIA, vol",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "LXIX",
        "csp": "p. 425-428, ISSN: 0030-9435",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Nicolosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nicolosi (2014). Echi archilochei in un\u2019epistola oraziana (Archil. fr. 122",
        "W. e Hor. Epist. I 6). PAIDEIA, vol. LXIX, p. 425-428, ISSN: 0030-9435"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una negletta testimonianza archilochea? A proposito di Dinol. fr. 6 K.-A.",
        "ISSN": [
          "0035-449X"
        ],
        "journal": "RHEINISCHES MUSEUM F\u00dcR PHILOLOGIE",
        "csp": "vol. 157, p. 357-358, ISSN: 0035-449X",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Nicolosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nicolosi (2014). Una negletta testimonianza archilochea? A proposito di",
        "Dinol. fr. 6 K.-A.. RHEINISCHES MUSEUM F\u00dcR PHILOLOGIE, vol. 157, p.",
        "357-358, ISSN: 0035-449X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14601/prometheus-14816"
        ],
        "titolo": "Naufragi e furti d\u2019amore: cinque epigrammi di Meleagro. PROMETHEUS, vol",
        "ISSN": [
          "0391-2698"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "p. 134-144, ISSN: 0391-2698, doi: 10.14601/prometheus-14816",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Nicolosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nicolosi (2014). Naufragi e furti d\u2019amore: cinque epigrammi di Meleagro.",
        "PROMETHEUS, vol. XL, p. 134-144, ISSN: 0391-2698, doi:",
        "10.14601/prometheus-14816"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In margine a P.Oxy. LXIX 4708 fr. 1 vv. 22-28",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 190, p. 1-2, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Nicolosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nicolosi (2014). In margine a P.Oxy. LXIX 4708 fr. 1 vv. 22-28.",
        "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol. 190, p. 1-2,",
        "ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-21",
        "titolo": "Bibliografia di Gabriele Burzacchini",
        "ISBN": [
          "9788855532853"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron editore, ISBN: 9788855532853",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): TULLI Mauro, Philia. Dieci contributi per Gabriele Burzacchini. vol. 25, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nicolosi Anika"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolosi Anika (2014). Bibliografia di Gabriele Burzacchini. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): TULLI Mauro, Philia. Dieci contributi per Gabriele Burzacchini. vol.",
        "25, p. 11-21, Bologna:Patron editore, ISBN: 9788855532853"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etimo, uso e significato di menoeikes. GLOTTA, vol",
        "ISSN": [
          "0017-1298"
        ],
        "journal": "LXXXIX",
        "csp": "p. 170-177, ISSN: 0017-1298",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. NICOLOSI (2013). Etimo, uso e significato di menoeikes. GLOTTA, vol.",
        "LXXXIX, p. 170-177, ISSN: 0017-1298"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "23",
        "titolo": "Archiloco. Elegie. vol",
        "ISBN": [
          "9788855532365"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron, ISBN: 9788855532365",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. NICOLOSI (2013). Archiloco. Elegie. vol. 23, Bologna:Patron, ISBN:",
        "9788855532365"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "P. Oxy. XVIII 2176 Fr. 6,12 (= Hippon. Fr. 131 E Dg.; 118 D W.2)",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 180, p. 49-50, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. NICOLOSI (2012). P. Oxy. XVIII 2176 Fr. 6,12 (= Hippon. Fr. 131 E Dg.;",
        "118 D W.2). ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol.",
        "180, p. 49-50, ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hesychianum. EIKASMOS, vol",
        "ISSN": [
          "1121-8819"
        ],
        "journal": "XXIII",
        "csp": "p. 315-316, ISSN: 1121-8819",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. NICOLOSI (2012). Hesychianum. EIKASMOS, vol. XXIII, p. 315-316,",
        "ISSN: 1121-8819"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "P. Oxy. XXXVII 2811, fr. 5a-b rr. 9s. (= Adesp. Com. fr. *1114,66s. K.-A.)",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 177, p. 27-29, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. NICOLOSI (2011). P. Oxy. XXXVII 2811, fr. 5a-b rr. 9s. (= Adesp. Com.",
        "fr. *1114,66s. K.-A.). ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND",
        "EPIGRAPHIK, vol. 177, p. 27-29, ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ragazze di Sparta in corsa: Ar. Lys. 1310s.. PAIDEIA, vol",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "LXVI",
        "csp": "p. 415-424, ISSN: 0030-9435",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. NICOLOSI (2011). Ragazze di Sparta in corsa: Ar. Lys. 1310s..",
        "PAIDEIA, vol. LXVI, p. 415-424, ISSN: 0030-9435"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eur. HF 845s.: l\u2019asocialit\u00e0 di Lissa",
        "ISSN": [
          "1121-8819"
        ],
        "journal": "EIKASMOS",
        "csp": "vol. 22, p. 37-43, ISSN: 1121-8819",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. NICOLOSI (2011). Eur. HF 845s.: l\u2019asocialit\u00e0 di Lissa. EIKASMOS, vol.",
        "22, p. 37-43, ISSN: 1121-8819"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-XV",
        "titolo": "Elenco delle pubblicazioni",
        "ISBN": [
          "9788855531429"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Patron Editore, ISBN: 9788855531429",
        "opera": "G. BURZACCHINI. Studi su Corinna. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. NICOLOSI (2011). Elenco delle pubblicazioni. In: G. BURZACCHINI.",
        "Studi su Corinna. p. VII-XV, BOLOGNA:Patron Editore, ISBN:",
        "9788855531429"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "A. NICOLOSI, M. MAGNANI (2011). Premessa in Studi su Corinna. Di G.",
        "BURZACCHINI. p. V-VI, BOLOGNA:Patron Editore, ISBN: 9788855531429"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hippon. fr. \u00b0195 Dg. (= *116 W.2): marginalia",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 174, p. 15-18, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. NICOLOSI (2010). Hippon. fr. \u00b0195 Dg. (= *116 W.2): marginalia.",
        "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol. 174, p.",
        "15-18, ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Imagery e motivi ricorrenti nell'Eracle di Euripide",
        "ISSN": [
          "0025-0538"
        ],
        "journal": "MAIA",
        "csp": "vol. 62, p. 28-40, ISSN: 0025-0538",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. NICOLOSI (2010). Imagery e motivi ricorrenti nell'Eracle di Euripide.",
        "MAIA, vol. 62, p. 28-40, ISSN: 0025-0538"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una mora policroma (in margine a Soph. fr. *395 R.2)",
        "ISSN": [
          "1121-8819"
        ],
        "journal": "EIKASMOS",
        "csp": "vol. 20, p. 101-107, ISSN: 1121-8819",
        "anno": "2009",
        "autori": "NICOLOSI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI A. (2009). Una mora policroma (in margine a Soph. fr. *395",
        "R.2). EIKASMOS, vol. 20, p. 101-107, ISSN: 1121-8819"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Su uno scolio marginale ad Hippon. fr. 88,2 Dg.",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 171, p. 1-2, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2009",
        "autori": "NICOLOSI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI A. (2009). Su uno scolio marginale ad Hippon. fr. 88,2 Dg..",
        "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol. 171, p. 1-2,",
        "ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Archiloco (P. Oxy. 4708), in G. Burzacchini-A. Nicolosi, Recuperi lirici dai papiri: Archiloco (P. Oxy. 4708) e Saffo (P. K\u00f6ln 21351+21376). ATTI E MEMORIE. MEMORIE SCIENTIFICHE, GIURIDICHE, LETTERARIE. ACCADEMIA NAZIONALE DI SCIENZE LETTERE E ARTI DI MODENA, vol. s",
        "ISSN": [
          "1724-0174"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "XI, p. 523-568, ISSN: 1724-0174",
        "anno": "2008",
        "autori": "NICOLOSI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI A. (2008). Archiloco (P. Oxy. 4708), in G. Burzacchini-A.",
        "Nicolosi, Recuperi lirici dai papiri: Archiloco (P. Oxy. 4708) e Saffo (P. K\u00f6ln",
        "21351+21376). ATTI E MEMORIE. MEMORIE SCIENTIFICHE,",
        "GIURIDICHE, LETTERARIE. ACCADEMIA NAZIONALE DI SCIENZE",
        "LETTERE E ARTI DI MODENA, vol. s. VIII, XI, p. 523-568, ISSN:",
        "1724-0174"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "15-50",
        "titolo": "Archiloco, P. Oxy. 4708, in G. Burzacchini-A. Nicolosi, Novit\u00e0 liriche da papiri: Archiloco, P. Oxy. 4708; Saffo (ed altro), P. K\u00f6ln 21351+21376. Testo ed esegesi",
        "ISBN": [
          "9788849824803"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubettino Editore, ISBN: 9788849824803",
        "opera": "-. Strategie del commento a testi greci e latini. Atti del Convegno, a c. di P. Esposito e P. Volpe Cacciatore. Fisciano, 16-18 novembre 2006, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "NICOLOSI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "NICOLOSI A. (2008). Archiloco, P. Oxy. 4708, in G. Burzacchini-A.",
        "Nicolosi, Novit\u00e0 liriche da papiri: Archiloco, P. Oxy. 4708; Saffo (ed altro),",
        "P. K\u00f6ln 21351+21376. Testo ed esegesi. In: -. Strategie del commento a",
        "testi greci e latini. Atti del Convegno, a c. di P. Esposito e P. Volpe",
        "Cacciatore. Fisciano, 16-18 novembre 2006, p. 15-50, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubettino Editore, ISBN: 9788849824803"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-395",
        "titolo": "Ipponatte, Epodi di Strasburgo. Archiloco, Epodi di Colonia. Con un\u2019appendice su P. Oxy. LXIX 4708. p",
        "ISBN": [
          "9788855529143"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron, ISBN: 9788855529143",
        "anno": "2007",
        "autori": "NICOLOSI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NICOLOSI A. (2007). Ipponatte, Epodi di Strasburgo. Archiloco, Epodi di",
        "Colonia. Con un\u2019appendice su P. Oxy. LXIX 4708. p. 1-395,",
        "Bologna:Patron, ISBN: 9788855529143"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul nuovo Archiloco elegiaco (P. Oxy. 4708 fr. 1)",
        "ISSN": [
          "1121-8819"
        ],
        "journal": "EIKASMOS",
        "csp": "vol. 17, p. 25-31, ISSN: 1121-8819",
        "anno": "2006",
        "autori": "NICOLOSI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI A. (2006). Sul nuovo Archiloco elegiaco (P. Oxy. 4708 fr. 1).",
        "EIKASMOS, vol. 17, p. 25-31, ISSN: 1121-8819"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Su un hapax di Gregorio di Nazianzo (De humana natura 101 brisauchen)",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "PAIDEIA",
        "csp": "vol. 61, p. 341-344, ISSN: 0030-9435",
        "anno": "2006",
        "autori": "NICOLOSI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI A. (2006). Su un hapax di Gregorio di Nazianzo (De humana",
        "natura 101 brisauchen). PAIDEIA, vol. 61, p. 341-344, ISSN: 0030-9435"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cammello o gomena? In margine ad un noto paradosso evangelico (Mt. 19,24; Mc. 10,25; Lc. 18,25)",
        "ISSN": [
          "1126-6244"
        ],
        "journal": "ADAMANTIUS",
        "csp": "vol. 12, p. 302-305, ISSN: 1126-6244",
        "anno": "2006",
        "autori": "NICOLOSI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI A. (2006). Cammello o gomena? In margine ad un noto",
        "paradosso evangelico (Mt. 19,24; Mc. 10,25; Lc. 18,25). ADAMANTIUS,",
        "vol. 12, p. 302-305, ISSN: 1126-6244"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riusi omerici nel primo \u2018epodo di Colonia\u2019 (Archil. fr. 196a W.2)",
        "ISSN": [
          "0025-0538"
        ],
        "journal": "MAIA",
        "csp": "vol. 57, p. 243-259, ISSN: 0025-0538",
        "anno": "2005",
        "autori": "NICOLOSI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI A. (2005). Riusi omerici nel primo \u2018epodo di Colonia\u2019 (Archil. fr.",
        "196a W.2). MAIA, vol. 57, p. 243-259, ISSN: 0025-0538"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recuperi di lirica greca arcaica da papiri. 1) Una nuova elegia di Archiloco (P. Oxy. 4708). 2) Saffo e la vecchiaia: novit\u00e0 sul fr. 58 V. (P. Oxy. 1787 + P. K\u00f6ln 21351+ P. K\u00f6ln 21376)",
        "ISSN": [
          "0004-6493"
        ],
        "journal": "ATENE E ROMA",
        "csp": "vol. 50, p. 80-94, ISSN: 0004-6493",
        "anno": "2005",
        "autori": "NICOLOSI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI A. (2005). Recuperi di lirica greca arcaica da papiri. 1) Una",
        "nuova elegia di Archiloco (P. Oxy. 4708). 2) Saffo e la vecchiaia: novit\u00e0 sul",
        "fr. 58 V. (P. Oxy. 1787 + P. K\u00f6ln 21351+ P. K\u00f6ln 21376). ATENE E ROMA,",
        "vol. 50, p. 80-94, ISSN: 0004-6493"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La frustrazione del guerriero in armi, ovvero il simposio negato (Archil. fr. 2 W.2),",
        "ISSN": [
          "0391-2698"
        ],
        "journal": "PROMETHEUS",
        "csp": "vol. 31, p. 35-40, ISSN: 0391-2698",
        "anno": "2005",
        "autori": "NICOLOSI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI A. (2005). La frustrazione del guerriero in armi, ovvero il",
        "simposio negato (Archil. fr. 2 W.2),. PROMETHEUS, vol. 31, p. 35-40,",
        "ISSN: 0391-2698"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12871/97888674153043"
        ],
        "titolo": "Il cardo di Archiloco: Meleag. AP IV 1,37s. (= HE 1,37s.). STUDI CLASSICI E ORIENTALI, vol",
        "ISSN": [
          "0081-6124"
        ],
        "journal": "LXI",
        "csp": "p. 47-53, ISSN: 0081-6124, doi: 10.12871/97888674153043",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicolosi Anika"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicolosi Anika (2015). Il cardo di Archiloco: Meleag. AP IV 1,37s. (= HE",
        "1,37s.). STUDI CLASSICI E ORIENTALI, vol. LXI, p. 47-53, ISSN:",
        "0081-6124, doi: 10.12871/97888674153043"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Meleagro e la dicotomia della poesia d'amore (AP VII 195 = HE 4058-4065). EIKASMOS, vol",
        "ISSN": [
          "1121-8819"
        ],
        "journal": "XXVI",
        "csp": "p. 203-212, ISSN: 1121-8819",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anika Nicolosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anika Nicolosi (2015). Meleagro e la dicotomia della poesia d'amore (AP",
        "VII 195 = HE 4058-4065). EIKASMOS, vol. XXVI, p. 203-212, ISSN:",
        "1121-8819"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Minima Archilochea (Adesp. eleg. fr. 62,5 W.2, Archil. fr. 130,1 W.2)",
        "ISSN": [
          "1128-2118"
        ],
        "journal": "SILENO",
        "csp": "vol. 41, p. 271-276, ISSN: 1128-2118",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Nicolosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nicolosi (2015). Minima Archilochea (Adesp. eleg. fr. 62,5 W.2, Archil. fr.",
        "130,1 W.2). SILENO, vol. 41, p. 271-276, ISSN: 1128-2118"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Meleag. AP VII 419,8 (= HE 4007). EIKASMOS, vol",
        "ISSN": [
          "1121-8819"
        ],
        "journal": "XXV",
        "csp": "p. 177-180, ISSN: 1121-8819",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Nicolosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nicolosi (2014). Meleag. AP VII 419,8 (= HE 4007). EIKASMOS, vol.",
        "XXV, p. 177-180, ISSN: 1121-8819"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14601/prometheus-14816"
        ],
        "titolo": "Naufragi e furti d\u2019amore: cinque epigrammi di Meleagro. PROMETHEUS, vol",
        "ISSN": [
          "0391-2698"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "p. 134-144, ISSN: 0391-2698, doi: 10.14601/prometheus-14816",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Nicolosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nicolosi (2014). Naufragi e furti d\u2019amore: cinque epigrammi di Meleagro.",
        "PROMETHEUS, vol. XL, p. 134-144, ISSN: 0391-2698, doi:",
        "10.14601/prometheus-14816"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Echi archilochei in un\u2019epistola oraziana (Archil. fr. 122 W. e Hor. Epist. I 6). PAIDEIA, vol",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "LXIX",
        "csp": "p. 425-428, ISSN: 0030-9435",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Nicolosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nicolosi (2014). Echi archilochei in un\u2019epistola oraziana (Archil. fr. 122",
        "W. e Hor. Epist. I 6). PAIDEIA, vol. LXIX, p. 425-428, ISSN: 0030-9435"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etimo, uso e significato di menoeikes. GLOTTA, vol",
        "ISSN": [
          "0017-1298"
        ],
        "journal": "LXXXIX",
        "csp": "p. 170-177, ISSN: 0017-1298",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. NICOLOSI (2013). Etimo, uso e significato di menoeikes. GLOTTA, vol.",
        "LXXXIX, p. 170-177, ISSN: 0017-1298"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "23",
        "titolo": "Archiloco. Elegie. vol",
        "ISBN": [
          "9788855532365"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron, ISBN: 9788855532365",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. NICOLOSI (2013). Archiloco. Elegie. vol. 23, Bologna:Patron, ISBN:",
        "9788855532365"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "P. Oxy. XVIII 2176 Fr. 6,12 (= Hippon. Fr. 131 E Dg.; 118 D W.2)",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 180, p. 49-50, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. NICOLOSI (2012). P. Oxy. XVIII 2176 Fr. 6,12 (= Hippon. Fr. 131 E Dg.;",
        "118 D W.2). ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol.",
        "180, p. 49-50, ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eur. HF 845s.: l\u2019asocialit\u00e0 di Lissa",
        "ISSN": [
          "1121-8819"
        ],
        "journal": "EIKASMOS",
        "csp": "vol. 22, p. 37-43, ISSN: 1121-8819",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. NICOLOSI (2011). Eur. HF 845s.: l\u2019asocialit\u00e0 di Lissa. EIKASMOS, vol.",
        "22, p. 37-43, ISSN: 1121-8819"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ragazze di Sparta in corsa: Ar. Lys. 1310s.. PAIDEIA, vol",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "LXVI",
        "csp": "p. 415-424, ISSN: 0030-9435",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. NICOLOSI (2011). Ragazze di Sparta in corsa: Ar. Lys. 1310s..",
        "PAIDEIA, vol. LXVI, p. 415-424, ISSN: 0030-9435"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Imagery e motivi ricorrenti nell'Eracle di Euripide",
        "ISSN": [
          "0025-0538"
        ],
        "journal": "MAIA",
        "csp": "vol. 62, p. 28-40, ISSN: 0025-0538",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. NICOLOSI (2010). Imagery e motivi ricorrenti nell'Eracle di Euripide.",
        "MAIA, vol. 62, p. 28-40, ISSN: 0025-0538"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hippon. fr. \u00b0195 Dg. (= *116 W.2): marginalia",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 174, p. 15-18, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. NICOLOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. NICOLOSI (2010). Hippon. fr. \u00b0195 Dg. (= *116 W.2): marginalia.",
        "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol. 174, p.",
        "15-18, ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una mora policroma (in margine a Soph. fr. *395 R.2)",
        "ISSN": [
          "1121-8819"
        ],
        "journal": "EIKASMOS",
        "csp": "vol. 20, p. 101-107, ISSN: 1121-8819",
        "anno": "2009",
        "autori": "NICOLOSI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI A. (2009). Una mora policroma (in margine a Soph. fr. *395",
        "R.2). EIKASMOS, vol. 20, p. 101-107, ISSN: 1121-8819"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-395",
        "titolo": "Ipponatte, Epodi di Strasburgo. Archiloco, Epodi di Colonia. Con un\u2019appendice su P. Oxy. LXIX 4708. p",
        "ISBN": [
          "9788855529143"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron, ISBN: 9788855529143",
        "anno": "2007",
        "autori": "NICOLOSI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NICOLOSI A. (2007). Ipponatte, Epodi di Strasburgo. Archiloco, Epodi di",
        "Colonia. Con un\u2019appendice su P. Oxy. LXIX 4708. p. 1-395,",
        "Bologna:Patron, ISBN: 9788855529143"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D4",
    "progr": "18993",
    "nome": "NICOLOSI Anika",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u2013 Dal 2011: Membro del Comitato Scientifico della Collana degli Studi della rivista \u00abEikasm\u00f3s. Quaderni bolognesi di filologia classica\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 Dal 2011 (vol. XXII): Membro del Comitato Scientifico della rivista \u00abEikasm\u00f3s. Quaderni bolognesi di filologia classica\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 Referee anonimo per riviste scientifiche di settore (comprese riviste di fascia A).",
        "periodo": "dal 23-05-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u2013 Saffo e la vecchiaia: novit\u00e0 sul fr. 58 V. (P. Oxy. 1787 frr. 1-2 + P. K\u00f6ln 21351 e 21376), seminario tenuto nell\u2019\u00e0mbito dell\u2019insegnamento ufficiale di \u201cStoria della lingua greca\u201d (a.a. 2004-2005) della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma (31.03.2005).",
        "periodo": "dal 31-03-2005 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "\u2013 Archilochus P. Oxy. 4708 fr. 1, seminario tenuto nell\u2019\u00e0mbito degli incontri dei dottorandi, specializzandi e assegnisti del Dpt. di Filologia Classica e Medievale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma (08.03.2006).",
        "periodo": "dal 08-03-2006 al 08-03-2006"
      },
      {
        "content": "\u2013 Novit\u00e0 liriche da papiri: Archiloco, P. Oxy. 4708; Saffo (e altro), P. K\u00f6ln 21351 + 21376. Testo ed esegesi, Convegno Internazionale di Studi \u00abStrategie del commento a testi greci e latini\u00bb (Universit\u00e0 di Salerno \u2013 Fisciano, 16-18 novembre 2006).",
        "periodo": "dal 16-11-2006 al 18-11-2006"
      },
      {
        "content": "\u2013 Recuperi lirici dai papiri: nuovissimo Archiloco; nuovissima Saffo, seminario tenuto nell\u2019ambito di un ciclo di incontri sulla lirica greca arcaica (titolo dell\u2019iniziativa: Hieron melos) presso il Liceo Classico-Scientifico \u201cAriosto-Spallanzani\u201d di Reggio Emilia (16.11.2007).",
        "periodo": "dal 16-11-2007 al 16-11-2007"
      },
      {
        "content": "\u2013 Recuperi lirici dai papiri: Archiloco (P. Oxy. 4708) e Saffo (P. K\u00f6ln 21351 + 21376), conferenza tenuta presso l\u2019Accademia di Scienze, Lettere e Arti di Modena (29.02.2008).",
        "periodo": "dal 29-02-2008 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "\u2013 La figura del ciclope in Omero, Euripide e Teocrito, seminario tenuto presso il Liceo Classico \u201cRomagnosi\u201d di Parma (18.03.2009).",
        "periodo": "dal 18-03-2009 al 18-03-2009"
      },
      {
        "content": "\u2013 Collaborazione all\u2019organizzazione del Convegno scientifico \u201cPhilia. Dieci contributi per Gabriele Burzacchini\u201d (Universit\u00e0 di Parma, 19.10.2011) con successiva pubblicazione degli Atti nel volume \u03a6\u0399\u039b\u0399\u0391. Dieci contributi per Gabriele Burzacchini, a c. di M. Tulli, con la collaborazione di M. Magnani e A. Nicolosi, Bologna (P\u00e0tron Editore) 2014 [ISBN 9788855532853].",
        "periodo": "dal 19-10-2011 al 19-10-2011"
      },
      {
        "content": "\u2013 Archilochus\u2019 elegiac fragments: textual and exegetical notes, conferenza tenuta su invito, Convegno Internazionale di Studi \u201cIambus and Elegy Conference\u201d, University College of London-UCL, Londra (11-13.07.2012).",
        "periodo": "dal 11-07-2012 al 13-07-2012"
      },
      {
        "content": "\u2013 Le elegie di Archiloco: alcune osservazioni, conferenza tenuta su invito, Seminario di studio su Archiloco di Paro, Ciclo di conferenze e seminari di Filologia e letteratura classica (Dip. FICLIT, Universit\u00e0 di Bologna), Universit\u00e0 di Bologna (15.05.2014).",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "\u2013 Analisi testuale e linguistica di lirici arcaici e adespoti giambici ed elegiaci: ipotesi di ricerca di applicazione della filologia computazionale al greco antico, seminario tenuto su invito presso l\u2019Istituto di Linguistica Computazionale \u201cA. Zampolli\u201d - CNR, Pisa (11.06.2015).",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 11-06-2015"
      },
      {
        "content": "\u2013 Organizzazione dell\u2019incontro a pi\u00f9 voci Le risorse informatiche applicate alle discipline umanistiche: strumenti e metodi con esempi sull\u2019utilizzo didattico nelle discipline classiche (AICC Parma, Liceo Classico Maria Luigia, Parma, 10.10.2016).",
        "periodo": "dal 10-10-2016 al 10-10-2016"
      },
      {
        "content": "\u2013 Organizzazione del Workshop internazionale di studio Utilizzo e diffusione di metodi, strumenti e tecnologie digitali per gli studi filologici: l'applicazione della filologia digitale al greco antico (Universit\u00e0 di Parma, 10.10.2016).",
        "periodo": "dal 10-10-2016 al 10-10-2016"
      },
      {
        "content": "\u2013 Organizzazione dell\u2019incontro L\u2019eroe Agamennone: sensibilit\u00e0 moderna dell\u2019antico (AICC Parma, Liceo Classico Maria Luigi, Parma 18.10.2016).",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 18-10-2016"
      },
      {
        "content": "\u2013 Organizzazione dell\u2019incontro a pi\u00f9 voci L\u2019insegnamento del greco dal Liceo all\u2019Universit\u00e0 (AICC Parma, Liceo Classico Romagnosi, Parma 24.10.2016).",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\u2013 Corso triennale con borsa di studio di Dottorato di Ricerca in \u201cFilologia Greca e Latina\u201d (XIX Ciclo) attivato presso il Dpt. di Filologia Classica e Medievale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Titolo di Dottore di Ricerca conseguito il 01.03.2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "\u2013 Cultore della Materia (nomina del 23.01.2007) presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 23-01-2007 al 23-01-2008"
      },
      {
        "content": "\u2013 Contratto di collaborazione (a.a. 2006/2007) presso il Dpt. di Filologia Classica e Medievale dell\u2019Universit\u00e0 di Parma per l\u2019allestimento di materiali didattici inerenti all\u2019apprendimento della lingua greca.",
        "periodo": "dal 19-02-2007 al 12-05-2007"
      },
      {
        "content": "\u2013 Contratto di collaborazione (a.a. 2007/2008) presso il Dpt. di Filologia Classica e Medievale dell\u2019Universit\u00e0 di Parma per l\u2019allestimento di materiali didattici inerenti all\u2019apprendimento della lingua greca.",
        "periodo": "dal 07-01-2008 al 12-04-2008"
      },
      {
        "content": "\u2013 dal 01.04.2008 Ricercatore universitario, confermato a decorrere dal 01.04.2011, presso il Dpt. di Antichistica, Lingue, Educazione, Filosofia (A.L.E.F.), gi\u00e0 Dip. di Filologia Classica e Medievale, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 01-04-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 Referente di unit\u00e0 locale del consorzio CLARIN-IT, riferimento nazionale di CLARIN (Common Language Resources and Technology Infrastructure)-ERIC, una delle infrastrutture della roadmap ESFRI (European Strategy Forum on Research Infrastructures) che fornisce ai ricercatori delle Scienze Umane e Sociali una piattaforma con accesso federato che integra risorse linguistiche e strumenti avanzati a livello europeo: linee di ricerca relative a utilizzo e diffusione di metodi, strumenti e tecnologie digitali per gli studi filologici, in particolare per l\u2019applicazione della filologia digitale al greco antico (con interesse rivolto ai frammenti della poesia greca) per la definizione di un formato per la codifica digitale e la descrizione nel repository nazionale di materiali testuali che sono d\u2019interesse linguistico, filologico e letterario (impegno in-kind corrispondente ad 1 mese uomo per anno, protocollo in fase di definizione).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u2013 Dal 2004 ad oggi: Membro della Delegazione di Parma dell\u2019Associazione Italiana di Cultura Classica (AICC).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 Dal 01.01.2007 ad oggi: Segretaria della Delegazione di Parma dell\u2019Associazione Italiana di Cultura Classica (AICC).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 Dal 2012: Membro della Consulta Universitaria del Greco (CUG).",
        "periodo": "dal 01-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 Dal 2016: Membro dell\u2019Associazione per l\u2019Informatica Umanistica e la Cultura Digitale (AIUCD).",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 Dal 2016: Membro dell\u2019European Association for Digital Humanities (EADH).",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 Dal 2016: Membro dell\u2019International Association of Papyrologists (AIP).",
        "periodo": "dal 09-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 Ammessa alla fase finale (Area D - Scienze dell'antichit\u00e0, filologico-letterarie e storico-artistiche) del Primo Premio Nazionale di Editoria Universitaria (10 libri scelti per ciascuna area scientifica) con il volume Archiloco. Elegie, Bologna (P\u00e0tron Editore) 2013 [ISBN 9788855532365].",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 03-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\u2013 Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cFilologia Greca e Latina\u201d (XXIV-XXV ciclo), attivato presso il Dpt. di Filologia Classica e Medievale, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "\u2013 Membro supplente della commissione giudicatrice di concorso per l'ammissione al Corso di Dottorato di Ricerca in \u201cFilologia Greca e Latina (e fortuna dei classici)\u201d, XXVII ciclo, attivato presso il Dpt. di Filologia Classica e Medievale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 15-11-2011 al 15-11-2011"
      },
      {
        "content": "\u2013 Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cFilologia Greca e Latina (e fortuna dei classici)\u201d (XXVII-XXVIII ciclo), attivato presso il Dpt. di Filologia Classica e Medievale, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 08-03-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "\u2013 Membro supplente della commissione giudicatrice di concorso per l'ammissione al Corso di Dottorato di Ricerca in \u201cFilologia Greca e Latina (e fortuna dei classici)\u201d, XXVIII ciclo, attivato presso il Dpt. di Filologia Classica e Medievale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "\u2013 Dal 2013 (dal XXIX ciclo) ad oggi: Membro del Collegio dei Docenti della Scuola di Dottorato di Ricerca in \u201cScienze filologico-letterarie, storico-filosofiche e artistiche\u201d, attivato presso il Dpt. di Antichistica, Lingue, Educazione, Filosofia (A.L.E.F.) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 02-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 Membro supplente della commissione giudicatrice per l\u2019Esame Finale (26.04.2013) del Corso di Dottorato di Ricerca in \u201cFilologia Greca e Latina (e fortuna dei classici)\u201d, XXV ciclo, attivato presso il Dpt. di Filologia Classica e Medievale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 26-04-2013 al 26-04-2013"
      },
      {
        "content": "\u2013 Membro supplente della commissione giudicatrice per l\u2019attribuzione di n. 2 borse di studio del Dpt. di Lettere, Arti, Storia e Societ\u00e0 (L.A.S.S.) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 23-04-2014"
      },
      {
        "content": "\u2013 Membro supplente della commissione giudicatrice per l\u2019attribuzione di n. 2 assegni di ricerca in Ant/05 \u201cPapirologia\u201d, Dpt. di Lettere, Arti, Storia e Societ\u00e0 (L.A.S.S.) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 10-07-2014 al 10-07-2014"
      },
      {
        "content": "\u2013 Membro effettivo della commissione giudicatrice per l\u2019Esame Finale (11.04.2015) del Corso di Dottorato di Ricerca in \u201cFilologia Greca e Latina (e fortuna dei classici)\u201d, XXVII ciclo, attivato presso il Dpt. di Filologia Classica e Medievale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 11-04-2015 al 11-04-2015"
      },
      {
        "content": "\u2013 Tutor di tesi finale (in Lingua e letteratura greca) di dottorato di ricerca in \u201cFilologia Greca e Latina (e fortuna dei classici)\u201d, XXVII ciclo, discussa il 11.04.2015.",
        "periodo": "dal 11-04-2015 al 11-04-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\u2013 Mobilit\u00e0 docente per insegnamento all\u2019estero (Bando Erasmus+ STA 2015-2016) con un ciclo di seminari su Archilochus and Elegiac Poetry e Hipponax and Ancient Scholarship: the case of P. Oxy. 2174 and 2176, tenuti presso Dep. of Greek and Latin, University College of London-UCL, London (7-11.03.2016).",
        "periodo": "dal 07-03-2016 al 11-03-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "\u2013 Diploma di Archivistica, Paleografia e Diplomatica conseguito il 14.07.2003 presso la Scuola biennale (aa.aa. 2001/02- 2002/03) annessa all\u2019Archivio di Stato di Parma.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 14-07-2003"
      },
      {
        "content": "\u2013 Corso triennale con borsa di studio di Dottorato di Ricerca in \u201cFilologia Greca e Latina\u201d (XIX Ciclo) attivato presso il Dpt. di Filologia Classica e Medievale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Titolo di Dottore di Ricerca conseguito il 01.03.2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "\u2013 Partecipazione alla \u201cScuola Estiva di Papirologia\u201d organizzata dal Centro di Studi Papirologici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (30.06-03.07.2004).",
        "periodo": "dal 30-06-2004 al 03-07-2004"
      },
      {
        "content": "\u2013 Soggiorno di studio all\u2019estero presso il Lincoln College di Oxford.",
        "periodo": "dal 17-08-2005 al 24-08-2005"
      },
      {
        "content": "\u2013 Partecipazione al \u201cSeminario Papirologico Fiorentino\u201d organizzato dall\u2019Istituto Papirologico \u201cG. Vitelli\u201d di Firenze in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, la Biblioteca Medicea Laurenziana e l\u2019Accademia Fiorentina di Papirologia (12-22.09.2005).",
        "periodo": "dal 12-09-2005 al 22-09-2005"
      },
      {
        "content": "\u2013 Soggiorno di studio all\u2019estero presso l'Universit\u00e0 di Wuerzburg e la Papyrussamlung di Koeln.",
        "periodo": "dal 27-08-2006 al 03-09-2006"
      },
      {
        "content": "\u2013 Contratto di collaborazione (a.a. 2006/2007) presso il Dpt. di Filologia Classica e Medievale dell\u2019Universit\u00e0 di Parma per l\u2019allestimento di materiali didattici inerenti all\u2019apprendimento della lingua greca.",
        "periodo": "dal 19-02-2007 al 12-05-2007"
      },
      {
        "content": "\u2013 Contratto di collaborazione (a.a. 2007/2008) presso il Dpt. di Filologia Classica e Medievale dell\u2019Universit\u00e0 di Parma per l\u2019allestimento di materiali didattici inerenti all\u2019apprendimento della lingua greca.",
        "periodo": "dal 07-01-2008 al 12-04-2008"
      },
      {
        "content": "\u2013 dal 01.04.2008 Ricercatore universitario, confermato a decorrere dal 01.04.2011, presso il Dpt. di Antichistica, Lingue, Educazione, Filosofia (A.L.E.F.), gi\u00e0 Dip. di Filologia Classica e Medievale, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 01-04-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "- Affidamenti di insegnamenti universitari ufficiali (retribuiti secondo la normativa vigente dall\u2019a.a. 2011-2012), Universit\u00e0 degli Studi di Parma: \u2013 a.a. 2007/08 Grammatica greca LS (5 cfu). \u2013 a.a. 2008/09 Grammatica greca LT (5 cfu); Grammatica greca LS (5 cfu); Filologia classica LS (5 cfu); \u2013 a.a. 2009/10 Grammatica greca LS (10 cfu) ; Filologia classica LS (5 cfu); \u2013 a.a. 2010/11 Grammatica greca LT (6 cfu); Cultura greca LT (6 cfu); Filologia classica LM (6 cfu); \u2013 a.a. 2011/12 Grammatica greca LT (6 cfu); Cultura greca LT (6 cfu); \u2013 a.a. 2012/13 Filologia greca LT (6 cfu); Letteratura greca LM (6 cfu); \u2013 a.a. 2013/14 Storia della lingua greca LT (6 cfu); Letteratura greca LM (6 cfu); Letteratura greca LM (6 cfu), modulo dell\u2019esame integrato di Lingue e letterature classiche LM (12 cfu); \u2013 a.a. 2014/15 Storia della lingua greca LT (6 cfu); Letteratura greca LM (6 cfu); Letteratura greca LM (6 cfu), modulo dell\u2019esame integrato di Lingue e letterature classiche LM (12 cfu); \u2013 a.a. 2015/16 Storia della lingua greca LT (6 cfu); Didattica della lingua e della letteratura greca LM (6 cfu); Didattica della lingua e letteratura greca LM (6 cfu), modulo dell\u2019esame integrato di Didattica delle lingue classiche LM (12 cfu); \u2013 a.a. 2016/17 Storia della lingua greca LT (6 cfu); Didattica della lingua e della letteratura greca LM (6 cfu); Didattica della lingua e letteratura greca LM (6 cfu), modulo dell\u2019esame integrato di Didattica delle lingue classiche LM (12 cfu).",
        "periodo": "dal 01-04-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 Affidamento del Laboratorio di Grammatica greca (2 cfu), Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma (dall\u2019a.a. 2009/10 all\u2019a.a. 2011/12).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "\u2013 Relatore e correlatore di numerose tesi di laurea in Lingua e letteratura greca (lauree triennali, magistrali e quadriennali). Attualmente Relatore designato di quattro tesi di laurea (3 magistrali e 1 triennale) in fase di elaborazione con discussione prevista entro l\u2019a.a. 2015-16.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 Dall\u2019a.a. 2010/11 ad oggi: Membro effettivo della commissione giudicatrice della prova di valutazione per l\u2019accertamento delle competenze in ingresso degli studenti iscritti al primo anno del Corso di Laurea Triennale in \u201cLettere\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 13-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 Rinnovo annuale dell\u2019Adesione all\u2019Albo dei Revisori per la valutazione di programmi e prodotti di ricerca Nazionale (dal 01.03.2012).",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "- TFA 2012/13 (I ciclo): Affidamento di un modulo dell\u2019insegnamento ufficiale di Didattica della letteratura greca (1 cfu), Tirocinio Formativo Attivo, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, classe di abilitazione A052",
        "periodo": "dal 19-06-2012 al 11-07-2013"
      },
      {
        "content": "- TFA 2012/13 (I ciclo): Membro supplente nella commissione per l\u2019Esame di Ammissione al Tirocinio Formativo Attivo (TFA), attivato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, classe di abilitazione A052 (giugno 2012); Membro supplente nella commissione per l\u2019Esame Finale del Tirocinio Formativo Attivo (TFA), attivato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, classe di abilitazione A052 (11.07.2013).",
        "periodo": "dal 19-06-2012 al 11-07-2013"
      },
      {
        "content": "\u2013 Dal 13.02.2013: Membro della Commissione Paritetica Docenti Studenti del Dpt. di Antichistica, Lingue, Educazione, Filosofia (A.L.E.F.) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 13-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 Referee anonimo per riviste scientifiche di settore (comprese riviste di fascia A).",
        "periodo": "dal 23-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "- TFA 2012/13 (I ciclo): Docente Tutor di relazione finale di Tirocinio Formativo Attivo (I ciclo), Universit\u00e0 degli Studi di Parma, classe di abilitazione A052",
        "periodo": "dal 11-07-2013 al 11-07-2013"
      },
      {
        "content": "\u2013 ASN12: abilitazione II fascia (a decorrere dal 20.12.2013) in \u201cLingua e Letteratura Greca\u201d, Settore Concorsuale 10/D2, S.S.D. L-FIL-LET/02, cinque giudizi positivi su cinque.",
        "periodo": "dal 20-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "- TFA 2014/15 (II ciclo): Affidamento di un modulo dell\u2019insegnamento ufficiale di Didattica del greco (0,5 cfu), Tirocinio Formativo Attivo, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, classe di abilitazione A052.",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 23-06-2015"
      },
      {
        "content": "- TFA 2014/15 (II ciclo): Membro supplente nella commissione per l\u2019Esame Finale del Tirocinio Formativo Attivo (TFA), attivato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, classe di abilitazione A052 (23.06.2015).",
        "periodo": "dal 23-06-2015 al 23-06-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "\u2013 Direzione dell\u2019unit\u00e0 locale di un gruppo di ricerca che prevede la collaborazione con l\u2019Istituto di Linguistica Computazionale del CNR di Pisa (Dott. M. Monachini e F. Boschetti) per un progetto sull\u2019utilizzo delle Digital Humanities nell\u2019ambito della filologia greca: firma di convenzione per tirocini formativi con l\u2019Universit\u00e0 di Parma (protocollo nr. 9021 del 22.10.2015); assegnazione di tesi di laurea magistrale (Indagine sulle pratiche d\u2019uso di risorse e strumenti digitali nell\u2019ambito degli studi di filologia greca); organizzazione di un workshop internazionale di studi (Utilizzo e diffusione di metodi, strumenti e tecnologie digitali per gli studi filologici: l\u2019applicazione della filologia digitale al greco antico, Parma 10.10.2016); future tesi di laurea/dottorati che implementino questa prospettiva di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 Afferenza (dal 22.12.2015) al Centro Interdipartimentale di Ricerca UniPR Co-Lab, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, che integra competenze umanistiche e scientifiche, con particolare attenzione all\u2019editoria digitale e alle Digital Humanities.",
        "periodo": "dal 22-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\u2013 FIL 2008: responsabilit\u00e0 scientifica di progetto assegnato (fondi comuni 20%) previa procedura comparativa per la valutazione dell\u2019attivit\u00e0 scientifica di Docenti e Ricercatori afferenti al Comitato d\u2019Area 110 dell\u2019Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "\u2013 FIL 2009: responsabilit\u00e0 scientifica di progetto assegnato (I fascia) previa procedura comparativa per la valutazione dell\u2019attivit\u00e0 scientifica di Docenti e Ricercatori afferenti al Comitato d\u2019Area 110 dell\u2019Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "\u2013 PRIN 2008: partecipante al programma di ricerca Rapporti intertestuali fra teatro attico e lirica greca. Ricezione della letteratura drammatica greca in et\u00e0 classica, imperiale e cristiana, coordinatore scientifico Chiar.mo Prof. G. Mastromarco (Universit\u00e0 di Bari); responsabile dell\u2019unit\u00e0 locale di riferimento Chiar.mo Prof. G. Burzacchini (Universit\u00e0 di Parma), decorrenza 22.03.2010-scadenza 22.09.2012.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u2013 FIL 2012: responsabilit\u00e0 scientifica di progetto assegnato (II fascia) previa procedura comparativa per la valutazione dell\u2019attivit\u00e0 scientifica di Docenti e Ricercatori afferenti al Comitato d\u2019Area 110 dell\u2019Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 PRIN 2010/11: partecipante al programma di ricerca Trasmissione dell\u2019antico: codificazione letteraria, tradizione manoscritta, ricezione, coordinatore scientifico Chiar.mo Prof. G. Mastromarco (Universit\u00e0 di Bari); responsabile dell\u2019unit\u00e0 locale di riferimento Chiar.mo Prof. R. Tosi (Universit\u00e0 di Bologna), decorrenza 01.02.2013-scadenza 01.02.2016.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "\u2013 FIL 2014: responsabilit\u00e0 scientifica di progetto assegnato (I fascia) previa procedura comparativa per la valutazione dell\u2019attivit\u00e0 scientifica di Docenti e Ricercatori afferenti al Comitato d\u2019Area 110 dell\u2019Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 26-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}