{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-86",
        "titolo": "SENECAE De clementia libri duo, edidit Hermannus MALASPINA. vol",
        "ISBN": [
          "978-3-11-026257-5"
        ],
        "journal": "1, p",
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-026257-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Malaspina Ermanno"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Malaspina Ermanno (2016). SENECAE De clementia libri duo, edidit",
        "Hermannus MALASPINA. vol. 1, p. 1-86, Berlin:De Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-026257-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dolor in Seneca: dai presupposti teoretici alle pratiche consolatorie ed alle passioni in scena",
        "ISSN": [
          "1973-5030"
        ],
        "journal": "ANTIQUORUM PHILOSOPHIA",
        "csp": "vol. 9, p. 41-53, ISSN: 1973-5030",
        "anno": "2015",
        "autori": "MALASPINA Ermanno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MALASPINA Ermanno (2015). Dolor in Seneca: dai presupposti teoretici",
        "alle pratiche consolatorie ed alle passioni in scena. ANTIQUORUM",
        "PHILOSOPHIA, vol. 9, p. 41-53, ISSN: 1973-5030"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-52",
        "titolo": "In Anglia invenitur: come Guglielmo di Malmesbury leggeva e soprattutto correggeva Cicerone nel XII secolo",
        "ISBN": [
          "9788899052034"
        ],
        "csp": "Cassino:Dipartimento di Lettere e Filosofia Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale, ISBN: 9788899052034",
        "opera": "(a cura di): Paolo De Paolis, XXXIV Certamen Ciceronianum Arpinas, Dai papiri al XX secolo. L\u2019eternit\u00e0 di Cicerone, Atti del VI Simposio Ciceroniano, Arpino, 9 maggio 2014. vol. 13, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ermanno Malaspina (2015). In Anglia invenitur: come Guglielmo di",
        "Malmesbury leggeva e soprattutto correggeva Cicerone nel XII secolo. In:",
        "(a cura di): Paolo De Paolis, XXXIV Certamen Ciceronianum Arpinas, Dai",
        "papiri al XX secolo. L\u2019eternit\u00e0 di Cicerone, Atti del VI Simposio Ciceroniano,",
        "Arpino, 9 maggio 2014. vol. 13, p. 31-52, Cassino:Dipartimento di Lettere e",
        "Filosofia Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale, ISBN:",
        "9788899052034"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "183-202",
        "titolo": "Educare il monarca in et\u00e0 moderna. Tra Seneca, Giovanni Calvino e gli specula principis",
        "ISBN": [
          "9788865721469"
        ],
        "csp": "Campobasso-Foggia:Il Castello Edizioni, ISBN: 9788865721469, Sestri Levante, 14 marzo 2014",
        "opera": "Aspetti della Fortuna dell\u2019Antico nella Cultura Europea, Atti dell\u2019Undicesima Giornata di Studi. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ermanno Malaspina (2015). Educare il monarca in et\u00e0 moderna. Tra",
        "Seneca, Giovanni Calvino e gli specula principis. In: Aspetti della Fortuna",
        "dell\u2019Antico nella Cultura Europea, Atti dell\u2019Undicesima Giornata di Studi.",
        "vol. 1, p. 183-202, Campobasso-Foggia:Il Castello Edizioni, ISBN:",
        "9788865721469, Sestri Levante, 14 marzo 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "771-860",
        "titolo": "Bibliography",
        "ISBN": [
          "9789004154612"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004154612",
        "opera": "(a cura di): Damschen Gregor Heil Matthias Waida Mario, Brill's Companion to Seneca. Philosopher and Dramatist. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ermanno Malaspina, Andrea Balbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ermanno Malaspina, Andrea Balbo (2014). Bibliography. In: (a cura di):",
        "Damschen Gregor Heil Matthias Waida Mario, Brill's Companion to Seneca.",
        "Philosopher and Dramatist. p. 771-860, LEIDEN:Brill, ISBN:",
        "9789004154612"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-180",
        "titolo": "De clementia",
        "ISBN": [
          "9789004154612"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004154612",
        "opera": "(a cura di): Damschen Gregor Heil Andreas Waida Mario, Brill's Companion to Seneca. Philosopher and Dramatist. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ermanno Malaspina (2014). De clementia. In: (a cura di): Damschen",
        "Gregor Heil Andreas Waida Mario, Brill's Companion to Seneca.",
        "Philosopher and Dramatist. p. 175-180, LEIDEN:Brill, ISBN:",
        "9789004154612"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-43",
        "titolo": "La formation et l\u2019usage du titre siluae en latin classique",
        "ISBN": [
          "9782503529929"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 9782503529929",
        "opera": "(a cura di): Perrine Galand Sylvie Laigneau, La silve. Histoire d'une \u00e9criture lib\u00e9r\u00e9e en Europe de l'Antiquit\u00e9 au XVIIIe si\u00e8cle. vol. 5, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ermanno Malaspina (2013). La formation et l\u2019usage du titre siluae en latin",
        "classique. In: (a cura di): Perrine Galand Sylvie Laigneau, La silve. Histoire",
        "d'une \u00e9criture lib\u00e9r\u00e9e en Europe de l'Antiquit\u00e9 au XVIIIe si\u00e8cle. vol. 5, p.",
        "17-43, TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 9782503529929"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-69",
        "titolo": "Rome, an 45 av. J.C.: Cic\u00e9ron contre le \u00ab tyran \u00bb ?",
        "ISBN": [
          "9782812407932"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812407932",
        "opera": "(a cura di): L. Boul\u00e8gue H. Casanova-Robin C. L\u00e9vy, Le tyran et sa post\u00e9rit\u00e9 dans la litt\u00e9rature latine de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 la Renaissance. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ermanno Malaspina (2013). Rome, an 45 av. J.C.: Cic\u00e9ron contre le \u00ab tyran",
        "\u00bb ?. In: (a cura di): L. Boul\u00e8gue H. Casanova-Robin C. L\u00e9vy, Le tyran et sa",
        "post\u00e9rit\u00e9 dans la litt\u00e9rature latine de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 la Renaissance. vol. 1, p.",
        "57-69, Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812407932"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Ermanno Malaspina (2012). Seneca, De providentia / La provvidenza, a",
        "cura di Ermanno Malaspina. vol. 1, p. 1-126, NOVARA:De Agostini Scuola",
        "SpA, ISBN: 9788849417524"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Ermanno Malaspina (2012). Cicerone, Somnium Scipionis / Il sogno di",
        "Scipione, a cura di Ermanno Malaspina. vol. 1, p. 1-127, NOVARA:De",
        "Agostini Scuola SpA, ISBN: 9788849416961"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lavorare concretamente su Cicerone e Seneca: i siti Tulliana e Senecana e un po\u2019 di filologia digitale",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. E-latin\u2026o? S\u00ec, no, forse\u2026 Un viaggio tra gli strumenti e i percorsi della didattica multimediale e della formazione a distanza dedicati al latino, \u00abIl Quaderno di Latino\u00bb 3, 2011, p. 12-18, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ermanno Malaspina (2011). Lavorare concretamente su Cicerone e",
        "Seneca: i siti Tulliana e Senecana e un po\u2019 di filologia digitale. NUOVA",
        "SECONDARIA, vol. E-latin\u2026o? S\u00ec, no, forse\u2026 Un viaggio tra gli strumenti",
        "e i percorsi della didattica multimediale e della formazione a distanza",
        "dedicati al latino, \u00abIl Quaderno di Latino\u00bb 3, 2011, p. 12-18, ISSN:",
        "1828-4582"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-85",
        "titolo": "Quando il paesaggio non era stato ancora inventato. Descriptiones locorum e teorie del paesaggio da Roma a oggi",
        "ISBN": [
          "9788882621742"
        ],
        "csp": "TORINO:Centro Studi Piemontesi, ISBN: 9788882621742",
        "opera": "(a cura di): Giovanni TESIO Giulia PENNAROLI, Lo sguardo offeso. Il paesaggio in Italia: storia geografia arte letteratura, Atti del convegno internazionale di studi, Vercelli, Demonte e Mont\u00e0, 24-27 settembre 2008. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ermanno Malaspina (2011). Quando il paesaggio non era stato ancora",
        "inventato. Descriptiones locorum e teorie del paesaggio da Roma a oggi.",
        "In: (a cura di): Giovanni TESIO Giulia PENNAROLI, Lo sguardo offeso. Il",
        "paesaggio in Italia: storia geografia arte letteratura, Atti del convegno",
        "internazionale di studi, Vercelli, Demonte e Mont\u00e0, 24-27 settembre 2008.",
        "vol. 1, p. 45-85, TORINO:Centro Studi Piemontesi, ISBN: 9788882621742"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-83",
        "titolo": "De la royaut\u00e9 chez S\u00e9n\u00e8que le philosophe et le trag\u00e9dien",
        "ISBN": [
          "9783896654670"
        ],
        "csp": "Sankt Augustin:Academia Verlag, ISBN: 9783896654670",
        "opera": "(a cura di): Gastaldi S. Pradeau J.-F., Le philosophe, le roi, le tyran. \u00c9tudes sur les figures royale et tyrannique dans la pens\u00e9e politique grecque et sa post\u00e9rit\u00e9. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ermanno Malaspina (2009). De la royaut\u00e9 chez S\u00e9n\u00e8que le philosophe et",
        "le trag\u00e9dien. In: (a cura di): Gastaldi S. Pradeau J.-F., Le philosophe, le roi,",
        "le tyran. \u00c9tudes sur les figures royale et tyrannique dans la pens\u00e9e",
        "politique grecque et sa post\u00e9rit\u00e9. vol. 1, p. 71-83, Sankt Augustin:Academia",
        "Verlag, ISBN: 9783896654670"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "7-299",
        "titolo": "LUCIO ANNEO SENECA, La clemenza, in Opere, vol. V (La clemenza \u2013 Apocolocintosi \u2013 Epigrammi \u2013 Frammenti, a cura di L. DE BIASI, A. M. FERRERO, E. MALASPINA, D. VOTTERO). vol",
        "ISBN": [
          "9788802082172"
        ],
        "journal": "1, p",
        "csp": "Torino:UTET - \u00abClassici Latini UTET\u00bb, ISBN: 9788802082172",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Ermanno Malaspina (2009). LUCIO ANNEO SENECA, La clemenza, in",
        "Opere, vol. V (La clemenza \u2013 Apocolocintosi \u2013 Epigrammi \u2013 Frammenti, a",
        "cura di L. DE BIASI, A. M. FERRERO, E. MALASPINA, D. VOTTERO). vol.",
        "1, p. 7-299, Torino:UTET - \u00abClassici Latini UTET\u00bb, ISBN: 9788802082172"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I fondali teatrali nella letteratura latina (riflessioni sulla scaena di Aen. I 159-169)",
        "ISSN": [
          "1121-8932"
        ],
        "journal": "AEVUM ANTIQUUM",
        "csp": "vol. N.S. 4, p. 95-123, ISSN: 1121-8932",
        "anno": "2008",
        "autori": "Malaspina E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Malaspina E. (2008). I fondali teatrali nella letteratura latina (riflessioni sulla",
        "scaena di Aen. I 159-169). AEVUM ANTIQUUM, vol. N.S. 4, p. 95-123,",
        "ISSN: 1121-8932"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-28",
        "titolo": "La for\u00eat: lieu de plaisir \u2013 absence de plaisir",
        "ISBN": [
          "9782503528632"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503528632",
        "opera": "(a cura di): P. GALAND-HALLYN C. L\u00c9VY W. VERBAAL, Le plaisir dans l\u2019Antiquit\u00e9 et \u00e0 la Renaissance. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ermanno Malaspina (2008). La for\u00eat: lieu de plaisir \u2013 absence de plaisir. In:",
        "(a cura di): P. GALAND-HALLYN C. L\u00c9VY W. VERBAAL, Le plaisir dans",
        "l\u2019Antiquit\u00e9 et \u00e0 la Renaissance. vol. 1, p. 11-28, TURNHOUT:Brepols,",
        "ISBN: 9782503528632"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "951-967",
        "titolo": "Lorenzo Da Ponte e il latino. In margine alle Memorie",
        "ISBN": [
          "9788834313978"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834313978",
        "opera": "(a cura di): Luigi Castagna Chiara Riboldi, Amicitiae templa serena. Studi in onore di G. ARIC\u00d2. vol. II, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ermanno Malaspina (2008). Lorenzo Da Ponte e il latino. In margine alle",
        "Memorie. In: (a cura di): Luigi Castagna Chiara Riboldi, Amicitiae templa",
        "serena. Studi in onore di G. ARIC\u00d2. vol. II, p. 951-967, MILANO:Vita e",
        "pensiero, ISBN: 9788834313978"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hyle-silva (et alentour): probl\u00e8mes de traduction entre \u00e9tymologie et m\u00e9taphore",
        "ISSN": [
          "1777-5485"
        ],
        "journal": "INTERF\u00c9RENCES ARS SCRIBENDI",
        "csp": "vol. 1, p. on line, ISSN: 1777-5485",
        "anno": "2006",
        "autori": "E. MALASPINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. MALASPINA (2006). Hyle-silva (et alentour): probl\u00e8mes de traduction",
        "entre \u00e9tymologie et m\u00e9taphore. INTERF\u00c9RENCES ARS SCRIBENDI, vol.",
        "1, p. on line, ISSN: 1777-5485"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-488",
        "titolo": "L. ANNAEI SENECAE De clementia libri duo, Prolegomeni, testo critico e commento a cura di Ermanno MALASPINA",
        "ISBN": [
          "9788876945007"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788876945007",
        "anno": "2005",
        "autori": "E. MALASPINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "E. MALASPINA (2005). L. ANNAEI SENECAE De clementia libri duo,",
        "Prolegomeni, testo critico e commento a cura di Ermanno MALASPINA. p.",
        "1-488, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788876945007"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prospettive di studio per l\u2019immaginario del bosco nella letteratura latina",
        "ISSN": [
          "1827-4854"
        ],
        "journal": "INCONTRI TRIESTINI DI FILOLOGIA CLASSICA",
        "csp": "vol. 3, p. 97-118, ISSN: 1827-4854",
        "anno": "2004",
        "autori": "E. MALASPINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. MALASPINA (2004). Prospettive di studio per l\u2019immaginario del bosco",
        "nella letteratura latina. INCONTRI TRIESTINI DI FILOLOGIA CLASSICA,",
        "vol. 3, p. 97-118, ISSN: 1827-4854"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u201cpreistoria\u201d della tradizione recenziore del De clementia (a proposito di Paris, Bib. Nat., lat. 15085 e di Leipzig, Rep. I, 4, 47)",
        "ISSN": [
          "0373-6075"
        ],
        "journal": "REVUE D'HISTOIRE DES TEXTES",
        "csp": "vol. 31, p. 147-165, ISSN: 0373-6075",
        "anno": "2001",
        "autori": "E. MALASPINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. MALASPINA (2001). La \u201cpreistoria\u201d della tradizione recenziore del De",
        "clementia (a proposito di Paris, Bib. Nat., lat. 15085 e di Leipzig, Rep. I, 4,",
        "47). REVUE D'HISTOIRE DES TEXTES, vol. 31, p. 147-165, ISSN:",
        "0373-6075"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Due tracce delle \u201corazioni cesariane\u201d nel De clementia di Seneca",
        "ISSN": [
          "0035-6220"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOLOGIA E DI ISTRUZIONE CLASSICA",
        "csp": "vol. 129, p. 307-314, ISSN: 0035-6220",
        "anno": "2001",
        "autori": "E. MALASPINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. MALASPINA (2001). Due tracce delle \u201corazioni cesariane\u201d nel De",
        "clementia di Seneca. RIVISTA DI FILOLOGIA E DI ISTRUZIONE",
        "CLASSICA, vol. 129, p. 307-314, ISSN: 0035-6220"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-86",
        "titolo": "SENECAE De clementia libri duo, edidit Hermannus MALASPINA. vol",
        "ISBN": [
          "978-3-11-026257-5"
        ],
        "journal": "1, p",
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-026257-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Malaspina Ermanno"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Malaspina Ermanno (2016). SENECAE De clementia libri duo, edidit",
        "Hermannus MALASPINA. vol. 1, p. 1-86, Berlin:De Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-026257-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-52",
        "titolo": "In Anglia invenitur: come Guglielmo di Malmesbury leggeva e soprattutto correggeva Cicerone nel XII secolo",
        "ISBN": [
          "9788899052034"
        ],
        "csp": "Cassino:Dipartimento di Lettere e Filosofia Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale, ISBN: 9788899052034",
        "opera": "(a cura di): Paolo De Paolis, XXXIV Certamen Ciceronianum Arpinas, Dai papiri al XX secolo. L\u2019eternit\u00e0 di Cicerone, Atti del VI Simposio Ciceroniano, Arpino, 9 maggio 2014. vol. 13, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ermanno Malaspina (2015). In Anglia invenitur: come Guglielmo di",
        "Malmesbury leggeva e soprattutto correggeva Cicerone nel XII secolo. In:",
        "(a cura di): Paolo De Paolis, XXXIV Certamen Ciceronianum Arpinas, Dai",
        "papiri al XX secolo. L\u2019eternit\u00e0 di Cicerone, Atti del VI Simposio Ciceroniano,",
        "Arpino, 9 maggio 2014. vol. 13, p. 31-52, Cassino:Dipartimento di Lettere e",
        "Filosofia Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale, ISBN:",
        "9788899052034"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "183-202",
        "titolo": "Educare il monarca in et\u00e0 moderna. Tra Seneca, Giovanni Calvino e gli specula principis",
        "ISBN": [
          "9788865721469"
        ],
        "csp": "Campobasso-Foggia:Il Castello Edizioni, ISBN: 9788865721469, Sestri Levante, 14 marzo 2014",
        "opera": "Aspetti della Fortuna dell\u2019Antico nella Cultura Europea, Atti dell\u2019Undicesima Giornata di Studi. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ermanno Malaspina (2015). Educare il monarca in et\u00e0 moderna. Tra",
        "Seneca, Giovanni Calvino e gli specula principis. In: Aspetti della Fortuna",
        "dell\u2019Antico nella Cultura Europea, Atti dell\u2019Undicesima Giornata di Studi.",
        "vol. 1, p. 183-202, Campobasso-Foggia:Il Castello Edizioni, ISBN:",
        "9788865721469, Sestri Levante, 14 marzo 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 20, p. 589-620",
        "autori": "E. MALASPINA, A. BORGNA, D. CASO, M. LUCCIANO, C. SENORE",
        "titolo": "I manoscritti del Lucullus di Cicerone in Vaticana: valore filologico e collocazione stemmatica",
        "anno": "2014",
        "journal": "MISCELLANEA BIBLIOTHECAE APOSTOLICAE VATICANAE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. MALASPINA, A. BORGNA, D. CASO, M. LUCCIANO, C. SENORE",
        "(2014). I manoscritti del Lucullus di Cicerone in Vaticana: valore filologico e",
        "collocazione stemmatica. MISCELLANEA BIBLIOTHECAE APOSTOLICAE",
        "VATICANAE, vol. 20, p. 589-620"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-52",
        "titolo": "Insegnare oggi latino e greco nei Licei",
        "ISBN": [
          "9788800744881"
        ],
        "csp": "Milano:Mondadori Education spa, ISBN: 9788800744881",
        "opera": "(a cura di): Fausto Pagnotta, L\u2019Et\u00e0 di Internet. Umanit\u00e0, cultura, educazione. Con un\u2019intervista a Maurizio Bettini. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ermanno Malaspina (2013). Insegnare oggi latino e greco nei Licei. In: (a",
        "cura di): Fausto Pagnotta, L\u2019Et\u00e0 di Internet. Umanit\u00e0, cultura, educazione.",
        "Con un\u2019intervista a Maurizio Bettini. p. 37-52, Milano:Mondadori Education",
        "spa, ISBN: 9788800744881"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Topia = \u00abpergolato\u00bb? Dai dialetti romanzi al latino (nota a Vitr. 5, 6, 9; Copa 7; Plin. nat. 12, 22; Spart. Hadr. 10, 4)",
        "ISBN": [
          "9788822262363"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822262363",
        "opera": "(a cura di): Gianluigi Baldo Elena Cazzuffi, Regionis forma pulcherrima. Percezioni, lessico, categorie del paesaggio nella letteratura latina. Atti del Convegno di studio, Palazzo Bo, Universit\u00e0 degli studi di Padova, 15-16 marzo 2011. vol. 1, p. 243-274, Firenze:Casa Editrice Leo S",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ermanno Malaspina (2013). Topia = \u00abpergolato\u00bb? Dai dialetti romanzi al",
        "latino (nota a Vitr. 5, 6, 9; Copa 7; Plin. nat. 12, 22; Spart. Hadr. 10, 4). In:",
        "(a cura di): Gianluigi Baldo Elena Cazzuffi, Regionis forma pulcherrima.",
        "Percezioni, lessico, categorie del paesaggio nella letteratura latina. Atti del",
        "Convegno di studio, Palazzo Bo, Universit\u00e0 degli studi di Padova, 15-16",
        "marzo 2011. vol. 1, p. 243-274, Firenze:Casa Editrice Leo S. Olschki,",
        "ISBN: 9788822262363"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "367-384",
        "titolo": "La doppia vita di una congettura: Pierre Grimal e il falso della *topiographia",
        "ISBN": [
          "9788862743532"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862743532",
        "opera": "(a cura di): Edoardo Bona Giuseppina Magnaldi Carlos L\u00e9vy, Vestigia notitiai. Scritti in memoria di M. GIUSTA. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ermanno Malaspina (2012). La doppia vita di una congettura: Pierre Grimal",
        "e il falso della *topiographia. In: (a cura di): Edoardo Bona Giuseppina",
        "Magnaldi Carlos L\u00e9vy, Vestigia notitiai. Scritti in memoria di M. GIUSTA.",
        "vol. 1, p. 367-384, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "9788862743532"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "547-554",
        "titolo": "Primae notulae ad Luculli Ciceroniani recentiores recensendos",
        "ISBN": [
          "9788862743082"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862743082",
        "opera": "(a cura di): Andrea Balbo Federica Bessone Ermanno Malaspina, 'Tanti affetti in tal momento'. Studi in onore di G. GARBARINO. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ermanno Malaspina (2011). Primae notulae ad Luculli Ciceroniani",
        "recentiores recensendos. In: (a cura di): Andrea Balbo Federica Bessone",
        "Ermanno Malaspina, 'Tanti affetti in tal momento'. Studi in onore di G.",
        "GARBARINO. vol. 1, p. 547-554, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "9788862743082"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "7-299",
        "titolo": "LUCIO ANNEO SENECA, La clemenza, in Opere, vol. V (La clemenza \u2013 Apocolocintosi \u2013 Epigrammi \u2013 Frammenti, a cura di L. DE BIASI, A. M. FERRERO, E. MALASPINA, D. VOTTERO). vol",
        "ISBN": [
          "9788802082172"
        ],
        "journal": "1, p",
        "csp": "Torino:UTET - \u00abClassici Latini UTET\u00bb, ISBN: 9788802082172",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ermanno Malaspina"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Ermanno Malaspina (2009). LUCIO ANNEO SENECA, La clemenza, in",
        "Opere, vol. V (La clemenza \u2013 Apocolocintosi \u2013 Epigrammi \u2013 Frammenti, a",
        "cura di L. DE BIASI, A. M. FERRERO, E. MALASPINA, D. VOTTERO). vol.",
        "1, p. 7-299, Torino:UTET - \u00abClassici Latini UTET\u00bb, ISBN: 9788802082172"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I fondali teatrali nella letteratura latina (riflessioni sulla scaena di Aen. I 159-169)",
        "ISSN": [
          "1121-8932"
        ],
        "journal": "AEVUM ANTIQUUM",
        "csp": "vol. N.S. 4, p. 95-123, ISSN: 1121-8932",
        "anno": "2008",
        "autori": "Malaspina E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Malaspina E. (2008). I fondali teatrali nella letteratura latina (riflessioni sulla",
        "scaena di Aen. I 159-169). AEVUM ANTIQUUM, vol. N.S. 4, p. 95-123,",
        "ISSN: 1121-8932"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hyle-silva (et alentour): probl\u00e8mes de traduction entre \u00e9tymologie et m\u00e9taphore",
        "ISSN": [
          "1777-5485"
        ],
        "journal": "INTERF\u00c9RENCES ARS SCRIBENDI",
        "csp": "vol. 1, p. on line, ISSN: 1777-5485",
        "anno": "2006",
        "autori": "E. MALASPINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. MALASPINA (2006). Hyle-silva (et alentour): probl\u00e8mes de traduction",
        "entre \u00e9tymologie et m\u00e9taphore. INTERF\u00c9RENCES ARS SCRIBENDI, vol.",
        "1, p. on line, ISSN: 1777-5485"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-488",
        "titolo": "L. ANNAEI SENECAE De clementia libri duo, Prolegomeni, testo critico e commento a cura di Ermanno MALASPINA",
        "ISBN": [
          "9788876945007"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788876945007",
        "anno": "2005",
        "autori": "E. MALASPINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "E. MALASPINA (2005). L. ANNAEI SENECAE De clementia libri duo,",
        "Prolegomeni, testo critico e commento a cura di Ermanno MALASPINA. p.",
        "1-488, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788876945007"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservazioni su alcune orazioni ciceroniane in frammenti e perdute",
        "ISSN": [
          "1124-8602"
        ],
        "journal": "QUADERNI DEL DIPARTIMENTO DI FILOLOGIA",
        "csp": "LINGUISTICA E TRADIZIONE CLASSICA, vol. 17, p. 177-186, ISSN: 1124-8602",
        "anno": "2001",
        "autori": "E. MALASPINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. MALASPINA (2001). Osservazioni su alcune orazioni ciceroniane in",
        "frammenti e perdute. QUADERNI DEL DIPARTIMENTO DI FILOLOGIA,",
        "LINGUISTICA E TRADIZIONE CLASSICA, vol. 17, p. 177-186, ISSN:",
        "1124-8602"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "J.F. Gronovius, \u201ceditore fantasma\u201d delle opere senecane \u00abex ultima I. Lipsii emendatione\u00bb (Leida 1639-1640)",
        "ISSN": [
          "0001-9593"
        ],
        "journal": "AEVUM",
        "csp": "vol. 74, p. 751-761, ISSN: 0001-9593",
        "anno": "2000",
        "autori": "E. MALASPINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. MALASPINA (2000). J.F. Gronovius, \u201ceditore fantasma\u201d delle opere",
        "senecane \u00abex ultima I. Lipsii emendatione\u00bb (Leida 1639-1640). AEVUM,",
        "vol. 74, p. 751-761, ISSN: 0001-9593"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quattro \u201cnuovi\u201d frammenti oratorii di Cicerone?",
        "ISSN": [
          "1124-8602"
        ],
        "journal": "QUADERNI DEL DIPARTIMENTO DI FILOLOGIA",
        "csp": "LINGUISTICA E TRADIZIONE CLASSICA, vol. 9, p. 131-147, ISSN: 1124-8602",
        "anno": "1997",
        "autori": "E. MALASPINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. MALASPINA (1997). Quattro \u201cnuovi\u201d frammenti oratorii di Cicerone?.",
        "QUADERNI DEL DIPARTIMENTO DI FILOLOGIA, LINGUISTICA E",
        "TRADIZIONE CLASSICA, vol. 9, p. 131-147, ISSN: 1124-8602"
      ],
      "anno": "1997"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D4",
    "progr": "29386",
    "nome": "MALASPINA Ermanno",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "membro del Comitato scientifico della Rivista Studia Oliveriana http://www.oliveriana.pu.it/index.php?id=23906",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana \"Mnemata. Studi di letteratura, storia e civilt\u00e0 tra ricerca e didattica\" delle Edizione Aracne, http://www.aracneeditrice.it/aracneweb/index.php/collana.html?col=MNE",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore, con Giusto Traina (Paris Sorbonne) e Luigi Battezzato (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), della Collana \"Culture Antiche. Studi e testi presso le Edizioni dell\u2019Orso\" http://www.ediorso.it/",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Rivista Ciceroniana On Line http://www.ojs.unito.it/index.php/COL/index",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Workshop on Seneca Philosophus hosted by the The American University of Paris in cooperation with GANPH (Gesellschaft f\u00fcr Antike Philosophie, Work Group \u201cPractical Philosophy\u201d), Monday and Tuesday, 16-17 May 2011, American University of Paris: relazione su Seneca and Politics in De clementia: Ancient Problems and Recent Perspectives.",
        "periodo": "dal 16-05-2011 al 17-05-2011"
      },
      {
        "content": "Ciceronian\u00edssimos II. Col\u00f3quio sobre Marco T\u00falio C\u00edcero, S\u00e3o Paulo 31 maio - 1 junho 2012: relazione su La tradizione manoscritta del Lucullus di Cicerone: nuove scoperte",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Semin\u00e1rio Seneca presso l\u2019Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), 5giugno 2012: relazione su Seneca e la politica nel De clementia: problemi antichi e prospettive recenti.",
        "periodo": "dal 05-06-2012 al 05-06-2012"
      },
      {
        "content": "Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude sur le Bois Sacr\u00e9, Universit\u00e9 de Toulouse, 11 giugno 2012: relazione su Le champ s\u00e9mantique de \u201cbois sacr\u00e9\u201d et l\u2019espace religieux \u00e0 Rome.",
        "periodo": "dal 18-06-2012 al 18-06-2012"
      },
      {
        "content": "4es Rencontres internationales de philosophie ancienne, Lectures du De ira de S\u00e9n\u00e8que, organizzato da Thomas B\u00e9natou\u00efl, Val\u00e9ry Laurand, Pierre-Marie Morel (ENS Lyon, 10-11 aprile 2013): analisi di De ira III, 10, 1 \u2013 24, 4",
        "periodo": "dal 10-04-2013 al 11-04-2013"
      },
      {
        "content": "Colloque Le regard de l\u2019exil\u00e9, organis\u00e9 par F. Prost (Paris 24-25 juin 2013): lezione su Paysage spirituel et paysage g\u00e9ographique chez Santorre di Santa Rosa (1783-1825), entre monde classique et romantisme.",
        "periodo": "dal 24-06-2013 al 25-06-2013"
      },
      {
        "content": "2014 Annual Meeting of the American Philological Association, Chicago, 5 gennaio 2014: Panel Politics by Other Means? Roman Stoicism as Hegemony and Resistance, lezione su: Valerius Maximus, Stoicism and Roman practices of exemplarity.",
        "periodo": "dal 05-01-2014 al 05-01-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e direzione dei Seminari Torinesi di Storia della Lingua Latina 2015",
        "periodo": "dal 12-02-2015 al 03-05-2015"
      },
      {
        "content": "Colloque Humanit\u00e9s et Monde Contemporain, Universit\u00e9 de Rouen, 11-13 marzo 2015 : relazione su \u00c9dition critique vs \u00e9dition g\u00e9n\u00e9tique; le point de vue d\u2019un classiciste.",
        "periodo": "dal 11-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Seminars of the Corpus Christi Centre for the Study of Greek & Roman Antiquity (Oxford, 12 giugno 2015): relazione su Recentior non deterior: Escorial R.I.2. A new constitutio textus of Cicero\u2019s Lucullus, one century after Otto Plasberg.",
        "periodo": "dal 12-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario Darstellung und Gebrauch der Senatus consulta in den handschriftlichen Quellen der republikanischen und fr\u00fchkaiserlichen Zeit, M\u00fcnster, 10-12 dicembre 2015: relazione su Ex senatus consultis plebisque scitis saeva exercentur et publice iubentur vetata privatim (ep. 95, 30). Il ruolo politico del senato e il giudizio morale sull\u2019attivit\u00e0 senatoriale in Seneca.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "IV Convegno annuale dell\u2019Associazione per l\u2019Informatica Umanistica e la Cultura Digitale (AIUCD): Digital Humanities e Beni Culturali: quale relazione?, Torino, 19 dicembre 2015: ORGANIZZAZIONE DEL COLLOQUIO e relazione con R. Damiano e M. Vivarelli su Digitalizzazione e ricerca: dai contenuti alle interfacce. Progetti del Centro MeDiHum.",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 19-12-2015"
      },
      {
        "content": "Universitad de San Mart\u00edn, Buenos Aires, corso come visiting professor su: Las emociones en el pensamiento romano, con especial referencia a Cicer\u00f3n y a S\u00e9neca, maggio 2016.",
        "periodo": "dal 15-05-2016 al 22-05-2016"
      },
      {
        "content": "CFC: El Corpus Filos\u00f3fico antiguo. Problemas de Delimitaci\u00f3n y Constituci\u00f3n, Universidad Carlos III de Madrid - Instituto de Estudios Cl\u00e1sicos \u201cLucio Anneo S\u00e9neca\u201d: relazione su Per un\u2019edizione critica cartacea e digitale dei testi filosofici latini (I sec. a.C. \u2013 I sec. d.C.): status quaestionis e prospettive di sviluppo, Madrid, 8-9 settembre 2016 [https://arcamm.uc3m.es/arcamm_3/item/show/0958903c8cececc29cd87d9e44477ede].",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt, Seminar der Klassischen Philologie - scambio Erasmus: seminari su Tr\u00e4nen, Schmerz und Rache: die Emotionen beim Philosophen Seneca, Dienstag, 25.10.2016, 10:00 - 12:00 Uhr, KGA 306; Mittwoch, 26.10.2016, 14:00 - 16:00 Uhr, UA 141",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 26-10-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Paris-Sorbonne Paris IV, \u00c9cole doctorale 1 \u00ab Mondes anciens et m\u00e9di\u00e9vaux \u00bb, E.A. 4081 \u00ab Rome et ses renaissances \u00bb, Colloque International 28-30 novembre 2016, Sorbonne, salle des Actes, La m\u00e9moire en pi\u00e8ces : Modalit\u00e9s d\u2019\u00e9laboration de la m\u00e9moire dans les textes grecs et latins jusqu\u2019\u00e0 la Renaissance, organis\u00e9 par Anne Raffarin, en partenariat avec l\u2019Institut Universitaire de France avec le soutien de la commission recherche de l\u2019Universit\u00e9 Paris-Sorbonne et du Conseil R\u00e9gional d\u2019\u00cele-de-France.",
        "periodo": "dal 28-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \u201cCorrado Corradino\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Torino per Tesi di laurea. I premio ex aequo per la tesi di Laurea premiata con dignit\u00e0 di stampa dal titolo Le Silvae di P. Papinio Stazio e il problema della improvvisazione. Silva. Storia di una parola (relatore prof. Italo Lana, controrelatori i Proff. M.L. Porzio Gernia e Michelangelo Giusta)",
        "periodo": "dal 07-06-1991 al 07-06-1991"
      },
      {
        "content": "Menzione d\u2019onore al Certamen Capitolinum LVI in Campidoglio per la Cronologia Ciceroniana in CD-Rom",
        "periodo": "dal 22-04-2005 al 22-04-2005"
      },
      {
        "content": "Abilitazione come Professore di I fascia in Italia (ASN 2012-2013) nel settore L-FIL-LET/04 10/D3 (LINGUA E LETTERATURA LATINA). https://abilitazione.cineca.it/ministe ro.php/public/esitoAbilitati/settore/10% 252FD3/fascia/1",
        "periodo": "dal 23-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione come Professore ordinario in Francia (Qualification Campagne 2014, Section CNU 08, n\u00b0 14108261084) per \"Langues et litt\u00e9ratures anciennes\"",
        "periodo": "dal 13-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Academicus ordinarius della Pontificia Academia Latinitatis",
        "periodo": "dal 24-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "membro dal XXVI ciclo al XXXI e di nuovo dal XXXIII del Collegio Docenti del Dottorato prima in \"Culture Classiche e Moderne\" e poi in \"Lettere\" dell'Universit\u00e0 di Torino. http://dott-lettere.campusnet.unito.it/do/home.pl",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "COFUND Senior Research Fellow presso l\u2019Universit\u00e0 di Durham (UK) da aprile a giugno 2015. https://www.dur.ac.uk/ias/fellows/cofundsnr/srf1415/",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Profesor visitante all\u2019Universidad Nacional de San Mart\u00edn (UNSAM) di Buenos Aires (maggio 2016)",
        "periodo": "dal 15-05-2016 al 22-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "responsabile del gruppo di ricerca di Torino all\u2019interno del progetto DigilibLT (2008-2013), http://digiliblt.lett.unipmn.it/",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "membro associato dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca Rome et ses Renaissances e del Centre Guillaume Bud\u00e9 dell\u2019Universit\u00e0 Paris-Sorbonne http://www.paris-sorbonn e.fr/la-recherche/les-unites-de-recherch e/mondes-anciens-et-medievaux-ed1/rome-e t-ses-renaissances-art-3625/equipe-4581/ http://www.paris-sorbonne.fr/la-recher che/les-unites-de-recherche/mondes-ancie ns-et-medievaux-ed1/rome-et-ses-renaissa nces-art-3625/equipe-4581/article/membre s-de-l-equipe-17753",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di ricerca di Torino all\u2019interno del Collegium politicum http://www.institutolucioanne oseneca.com/es/investigacion5/collegium- politicum.html",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore del Centro di ricerca interdipartimentale per la digitalizzazione e la realizzazione di biblioteche digitali umanistiche MeDiHum (Memoria Digitalis Humanistica) presso l\u2019Universit\u00e0 di Torino http://www.medihum.unito.it/",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente del Consiglio Scientifico della Soci\u00e9t\u00e9 Internationale des Amis de Cic\u00e9ron, www.tulliana.eu",
        "periodo": "dal 23-05-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del gruppo di ricerca di Torino all\u2019interno del progetto DigilibLT (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale): del progetto, finanziato dal 2008 dalla Regione Piemonte con 542.000 \u20ac, E.M. ha gestito la quota spettante all\u2019Ateneo di Torino (83.185 \u20ac), utilizzata sino al 2013 per acquisto scanner e materiale bibliografico, borse di studio e missioni: tutti i materiali prodotti sono disponibili gratuitamente sul sito http://digiliblt.lett.unipmn.it/ index.php. In questo ambito ha anche fatto parte del Comitato scientifico della Scuola estiva \u201cStrumenti digitali per edizioni critiche a stampa\u201d (13-14 VI 2013) e dellaLateX Winter School (26 I 2014) a Vercelli.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "in collaborazione con l\u2019Unit\u00e0 Rome et ses Renaissances (prof. C. L\u00e9vy) ha vinto nel 2013 un finanziamento di 2.900 \u20ac erogato dall\u2019Universit\u00e0 italo-francese (Bando Galileo 2012-2013) per attivit\u00e0 di ricerca congiunte e di scambio di studiosi",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-12-2014"
      },
      {
        "content": "Erogazione di \u20ac 35.000,00 (Trentacinquemila/00) da parte della Fondazione CRT, quale responsabile del progetto 'Maestri digitali dell'Universit\u00e0 di Torino: l'opera e il pensiero' come contributo per l'attivazione di una borsa di addestramento alla ricerca e per le spese relative all'interfaccia TEI.",
        "periodo": "dal 18-09-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}