{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gazzano F. (2016). Celebrity diplomacy? Poeti e attori nelle ambascerie",
        "delle citt\u00e0 greche. KT\u00c8MA, vol. 41/2016, p. 123-142, ISSN: 0221-5896"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-50",
        "titolo": "F. Gazzano, \u039c\u1fb6\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd \u1f41 \u03a6\u03c1\u1f7b\u03be. Creso e la sapienza greca",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-460-3"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 978-88-6056-460-3",
        "opera": "Leone Porciani Francesca Gazzano Arianna Fermani Luisa Moscati Castelnuovo Silvia Fiaschi Manuela Martellini Patrizia Oppici Luciana Gentilli Carla Carotenuto Roberto Cresti. (a cura di): L. Moscati Castelnuovo, Solone e Creso. Variazioni letterarie, filosofiche e iconografiche su un tema erodoteo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Gazzano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Gazzano (2016). F. Gazzano, \u039c\u1fb6\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd \u1f41 \u03a6\u03c1\u1f7b\u03be. Creso e la",
        "sapienza greca. In: Leone Porciani Francesca Gazzano Arianna Fermani",
        "Luisa Moscati Castelnuovo Silvia Fiaschi Manuela Martellini Patrizia Oppici",
        "Luciana Gentilli Carla Carotenuto Roberto Cresti. (a cura di): L. Moscati",
        "Castelnuovo, Solone e Creso. Variazioni letterarie, filosofiche e",
        "iconografiche su un tema erodoteo. p. 29-50, MACERATA:EUM Edizioni",
        "Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 978-88-6056-460-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-114",
        "titolo": "Croesus\u2019 Story in the History of Armenia of Movs\u0113s Xorenac\u2018i",
        "ISBN": [
          "978-3-11-048994-1"
        ],
        "csp": "Berlin:Walter de Gruyter GmbH, ISBN: 978-3-11-048994-1",
        "opera": "Moreno Morani Giusto Traina Alessandro Orengo Valentina Calzolari Gianfranco Gaggero Francesca Gazzano Franc [...] Ronzitti. (a cura di): Gazzano Francesca;Pagani Lara;Traina Giusto, Greek Texts and Armenian Traditions An Interdisciplinary Approach. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gazzano Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gazzano Francesca (2016). Croesus\u2019 Story in the History of Armenia of",
        "Movs\u0113s Xorenac\u2018i. In: Moreno Morani Giusto Traina Alessandro Orengo",
        "Valentina Calzolari Gianfranco Gaggero Francesca Gazzano Franc [...]",
        "Ronzitti. (a cura di): Gazzano Francesca;Pagani Lara;Traina Giusto, Greek",
        "Texts and Armenian Traditions An Interdisciplinary Approach. p. 83-114,",
        "Berlin:Walter de Gruyter GmbH, ISBN: 978-3-11-048994-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-10",
        "titolo": "Preface",
        "ISBN": [
          "978-3-11-048994-1"
        ],
        "csp": "Berlin:Walter de Gruyter GmbH, ISBN: 978-3-11-048994-1",
        "opera": "Gazzano Francesca;Pagani Lara;Traina Giusto. (a cura di): Gazzano Francesca;Pagani Lara;Traina Giusto, Greek Texts and Armenian Traditions. An Interdisciplinary Approach. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gazzano Francesca, Pagani Lara, Traina Giusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Gazzano Francesca, Pagani Lara, Traina Giusto (2016). Preface. In:",
        "Gazzano Francesca;Pagani Lara;Traina Giusto. (a cura di): Gazzano",
        "Francesca;Pagani Lara;Traina Giusto, Greek Texts and Armenian",
        "Traditions. An Interdisciplinary Approach. p. 9-10, Berlin:Walter de Gruyter",
        "GmbH, ISBN: 978-3-11-048994-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Gazzano, Giusto Traina (2014). Plutarque, historien militaire ?. KT\u00c8MA,",
        "vol. 39, 2014, p. 347-370, ISSN: 0221-5896"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-161",
        "titolo": "Sovrani \"barbari\" e santuari greci: qualche riflessione",
        "ISBN": [
          "9788854872424"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854872424",
        "opera": "Filippo Maria Carinci Lia Raffaella Cresci Nicola Cucuzza Gianfranco Gaggero Francesca Gazzano Anne Jacquemin J\u00e9r\u00e9my Lamaze Gabriella Ottone Dario Puglisi Giuseppe Squillace. (a cura di): Lia Raffaella Cresci, Spazio sacro e potere politico in Grecia e nel Vicino Oriente. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesca Gazzano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Gazzano (2014). Sovrani \"barbari\" e santuari greci: qualche",
        "riflessione. In: Filippo Maria Carinci Lia Raffaella Cresci Nicola Cucuzza",
        "Gianfranco Gaggero Francesca Gazzano Anne Jacquemin J\u00e9r\u00e9my Lamaze",
        "Gabriella Ottone Dario Puglisi Giuseppe Squillace. (a cura di): Lia Raffaella",
        "Cresci, Spazio sacro e potere politico in Grecia e nel Vicino Oriente. p.",
        "119-161, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854872424"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-105",
        "titolo": "L\u2019immagine di Creso nella tradizione post-classica.In margine al \u201csilenzio\u201d di Xanto",
        "ISBN": [
          "9788888617633"
        ],
        "csp": "TIVOLI:Tored, ISBN: 9788888617633",
        "opera": "Costa Virgilio. Tradizione e trasmissione degli storici greci frammentari - III Workshop Internazionale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesca Gazzano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Gazzano (2013). L\u2019immagine di Creso nella tradizione",
        "post-classica.In margine al \u201csilenzio\u201d di Xanto. In: Costa Virgilio. Tradizione",
        "e trasmissione degli storici greci frammentari - III Workshop Internazionale.",
        "p. 73-105, TIVOLI:Tored, ISBN: 9788888617633"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-11",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "9788888617480"
        ],
        "csp": "TIVOLI:Edizioni TORED, ISBN: 9788888617480",
        "opera": "F. GAZZANO G. OTTONE. (a cura di): F. GAZZANO G. OTTONE, Le et\u00e0 della trasmissione. Alessandria, Roma, Bisanzio. Atti delle Giornate di Studio sulla storiografia greca frammentaria (Genova, 29-30 maggio 2012). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. GAZZANO, G. OTTONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "F. GAZZANO, G. OTTONE (2013). Premessa. In: F. GAZZANO G.",
        "OTTONE. (a cura di): F. GAZZANO G. OTTONE, Le et\u00e0 della trasmissione.",
        "Alessandria, Roma, Bisanzio. Atti delle Giornate di Studio sulla storiografia",
        "greca frammentaria (Genova, 29-30 maggio 2012). p. 9-11, TIVOLI:Edizioni",
        "TORED, ISBN: 9788888617480"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "X-XIV",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "9788891306869"
        ],
        "csp": "ROMA:\"L'Erma\" di Bretschneider, ISBN: 9788891306869",
        "opera": "Fabio Caffarena Lia Raffaella Cresci Nicola Cucuzza Gianfranco Gaggero Francesca Gazzano Marina Montesano Simona Morando Rossella Pera Eleonora Salomone Gaggero Luigi Santi Amantini Maddalena Luisa Zunino. Le maschere del potere. Leadership e culto della personalit\u00e0 nelle relazioni fra gli Stati dall'antichit\u00e0 al mondo contemporaneo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesca Gazzano"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Francesca Gazzano (2013). Premessa. In: Fabio Caffarena Lia Raffaella",
        "Cresci Nicola Cucuzza Gianfranco Gaggero Francesca Gazzano Marina",
        "Montesano Simona Morando Rossella Pera Eleonora Salomone Gaggero",
        "Luigi Santi Amantini Maddalena Luisa Zunino. Le maschere del potere.",
        "Leadership e culto della personalit\u00e0 nelle relazioni fra gli Stati dall'antichit\u00e0",
        "al mondo contemporaneo. p. X-XIV, ROMA:\"L'Erma\" di Bretschneider,",
        "ISBN: 9788891306869"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "453-470",
        "titolo": "\"Anochai\" e \"anokoche\" nel lessico greco degli accordi bellici",
        "ISBN": [
          "9788862741996"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862741996",
        "opera": "SILVIO CATALDI NIKOS BIRGALIAS PAUL CARTLEDGE NICOLAS RICHER MARTIN DREHER EMILIO GALVAGNO ECKART OLSHAUSEN MAURO [...] TAITA.. (a cura di): Silvio Cataldi Elisabetta Bianco Gianluca Cuniberti, Salvare le poleis, costruire la concordia, progettare la pace. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. GAZZANO (2012). \"Anochai\" e \"anokoche\" nel lessico greco degli",
        "accordi bellici. In: SILVIO CATALDI NIKOS BIRGALIAS PAUL",
        "CARTLEDGE NICOLAS RICHER MARTIN DREHER EMILIO GALVAGNO",
        "ECKART OLSHAUSEN MAURO [...] TAITA.. (a cura di): Silvio Cataldi",
        "Elisabetta Bianco Gianluca Cuniberti, Salvare le poleis, costruire la",
        "concordia, progettare la pace. p. 453-470, ALESSANDRIA:Edizioni",
        "dell'Orso, ISBN: 9788862741996"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-238",
        "titolo": "L'Egitto e le leggi di Atene: a proposito del viaggio di Solone",
        "ISBN": [
          "9788896166512"
        ],
        "csp": "Opera University Press, ISBN: 9788896166512",
        "opera": "G. FIRPO. Fides Amicorum. Studi in onore di Carla Fayer. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. GAZZANO (2011). L'Egitto e le leggi di Atene: a proposito del viaggio di",
        "Solone. In: G. FIRPO. Fides Amicorum. Studi in onore di Carla Fayer. p.",
        "219-238, Opera University Press, ISBN: 9788896166512"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "XI-XIV",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "9788888617510"
        ],
        "csp": "TIVOLI:Tored, ISBN: 9788888617510",
        "opera": "F.GAZZANO-G.OTTONE-L.SANTI AMANTINI. (a cura di): F.GAZZANO-G.OTTONE-L.SANTI AMANTINI, Ex fragmentis/per fragmenta historiam tradere. Atti della seconda giornata di studi sulla storiografia greca frammentaria (Genova, 8 ottobre 2009). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F.GAZZANO, G. OTTONE, L. SANTI AMANTINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "F.GAZZANO, G. OTTONE, L. SANTI AMANTINI (2011). Premessa. In:",
        "F.GAZZANO-G.OTTONE-L.SANTI AMANTINI. (a cura di):",
        "F.GAZZANO-G.OTTONE-L.SANTI AMANTINI, Ex fragmentis/per",
        "fragmenta historiam tradere. Atti della seconda giornata di studi sulla",
        "storiografia greca frammentaria (Genova, 8 ottobre 2009). p. XI-XIV,",
        "TIVOLI:Tored, ISBN: 9788888617510"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-128",
        "titolo": "Xanto di Lidia nel Lessico Suda",
        "ISBN": [
          "9788888617350"
        ],
        "csp": "TIVOLI (RM):TORED, ISBN: 9788888617350, Vercelli, 6-7.11.2008",
        "opera": "Il Lessico Suda e gli storici greci frammentari.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. GAZZANO (2011). Xanto di Lidia nel Lessico Suda. In: Il Lessico Suda e",
        "gli storici greci frammentari.. p. 97-128, TIVOLI (RM):TORED, ISBN:",
        "9788888617350, Vercelli, 6-7.11.2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "33-59",
        "titolo": "I re di Lidia secondo (i trasmissori di) Xanto",
        "ISBN": [
          "9788888617510"
        ],
        "csp": "Tivoli (RM):Edizioni Tored, ISBN: 9788888617510, Genova, 8 ottobre 2009",
        "opera": "Ex fragmentis, per fragmenta historiam tradere. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. GAZZANO (2011). I re di Lidia secondo (i trasmissori di) Xanto. In: Ex",
        "fragmentis, per fragmenta historiam tradere. p. 33-59, Tivoli (RM):Edizioni",
        "Tored, ISBN: 9788888617510, Genova, 8 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "X-XI",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "9788882655730"
        ],
        "csp": "ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788882655730",
        "opera": "GAZZANO F.;SANTI AMANTINI L.. (a cura di): GAZZANO F.;SANTI AMANTINI L., Incontri e conflitti: ripensando la colonizzazione greca. vol. RIA, V, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "F. GAZZANO (2010). Premessa. In: GAZZANO F.;SANTI AMANTINI L.. (a",
        "cura di): GAZZANO F.;SANTI AMANTINI L., Incontri e conflitti: ripensando",
        "la colonizzazione greca. vol. RIA, V, p. X-XI, ROMA:L'Erma di",
        "Bretschneider, ISBN: 9788882655730"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-26",
        "titolo": "Dalla lingua all'ethos: i Greci e l'idea di \"barbaro\"",
        "ISBN": [
          "9788849824971"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli (CZ):Rubbettino, ISBN: 9788849824971",
        "opera": "A. CAMPODONICO;M.S. VACCAREZZA A CURA DI. Gli altri in noi. Filosofia dell'interculturalit\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. GAZZANO (2009). Dalla lingua all'ethos: i Greci e l'idea di \"barbaro\". In:",
        "A. CAMPODONICO;M.S. VACCAREZZA A CURA DI. Gli altri in noi.",
        "Filosofia dell'interculturalit\u00e0. p. 3-26, Soveria Mannelli (CZ):Rubbettino,",
        "ISBN: 9788849824971"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-59",
        "titolo": "Giudizi antichi e (s)valutazioni moderne a proposito di Xanto di Lidia",
        "ISBN": [
          "9788888617237"
        ],
        "csp": "Tivoli (RM):Edizioni Tored, ISBN: 9788888617237",
        "opera": "Gazzano Francesca;Ottone Gabriella;Santi Amantini Luigi;Lanzillotta Eugenio;Ambaglio Delfino;Lenfant Dominique;Gaggero Gianfranco;Chavez Reino Antonio;Montana Fausto;Montanari Franco. (a cura di): Gazzano Francesca;Ottone Gabriella;Santi Amantini Luigi, Ingenia Asiatica. Fortuna e tradizione di storici d'Asia Minore. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. GAZZANO (2009). Giudizi antichi e (s)valutazioni moderne a proposito di",
        "Xanto di Lidia. In: Gazzano Francesca;Ottone Gabriella;Santi Amantini",
        "Luigi;Lanzillotta Eugenio;Ambaglio Delfino;Lenfant Dominique;Gaggero",
        "Gianfranco;Chavez Reino Antonio;Montana Fausto;Montanari Franco. (a",
        "cura di): Gazzano Francesca;Ottone Gabriella;Santi Amantini Luigi, Ingenia",
        "Asiatica. Fortuna e tradizione di storici d'Asia Minore. p. 35-59, Tivoli",
        "(RM):Edizioni Tored, ISBN: 9788888617237"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "XI-XIV",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "9788888617237"
        ],
        "csp": "Tivoli (RM):Edizioni Tored, ISBN: 9788888617237",
        "opera": "Gazzano Francesca;Ottone Gabriella;Santi Amantini Luigi;Lanzillotta Eugenio;Ambaglio Delfino;Lenfant Dominique;Gaggero Gianfranco;Chavez Reino Antonio;Montana Fausto;Montanari Franco.. (a cura di): Gazzano Francesca;Ottone Gabriella;Santi Amantini Luigi, Ingenia Asiatica. Fortuna e tradizione di storici d'Asia Minore.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. GAZZANO, G. OTTONE, L. SANTI AMANTINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "F. GAZZANO, G. OTTONE, L. SANTI AMANTINI (2009). Premessa. In:",
        "Gazzano Francesca;Ottone Gabriella;Santi Amantini Luigi;Lanzillotta",
        "Eugenio;Ambaglio Delfino;Lenfant Dominique;Gaggero Gianfranco;Chavez",
        "Reino Antonio;Montana Fausto;Montanari Franco.. (a cura di): Gazzano",
        "Francesca;Ottone Gabriella;Santi Amantini Luigi, Ingenia Asiatica. Fortuna",
        "e tradizione di storici d'Asia Minore.. p. XI-XIV, Tivoli (RM):Edizioni Tored,",
        "ISBN: 9788888617237"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "255-284",
        "titolo": "I 'Lydiaka' di Xanto nella tradizione letteraria: osservazioni preliminari",
        "ISBN": [
          "9788888617169"
        ],
        "csp": "TIVOLI:Edizioni TORED, ISBN: 9788888617169, Roma,, 16-18.02.2006",
        "opera": "Tradizione e trasmissione degli storici greci frammentari.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. GAZZANO (2009). I 'Lydiaka' di Xanto nella tradizione letteraria:",
        "osservazioni preliminari. In: Tradizione e trasmissione degli storici greci",
        "frammentari.. p. 255-284, TIVOLI:Edizioni TORED, ISBN: 9788888617169,",
        "Roma,, 16-18.02.2006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-252",
        "titolo": "Fra guerra e pace. Note sul lessico greco degli accordi di tregua e armistizio",
        "ISBN": [
          "9788832360769"
        ],
        "csp": "MILANO:Cisalpino, ISBN: 9788832360769",
        "opera": "G. DAVERIO ROCCHI A CURA DI. Tra concordia e pace. Parole e valori della Grecia antica. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. GAZZANO (2007). Fra guerra e pace. Note sul lessico greco degli",
        "accordi di tregua e armistizio. In: G. DAVERIO ROCCHI A CURA DI. Tra",
        "concordia e pace. Parole e valori della Grecia antica. p. 237-252,",
        "MILANO:Cisalpino, ISBN: 9788832360769"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-X",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "9788882654214"
        ],
        "csp": "ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788882654214",
        "opera": "D. AMBAGLIO M. MOGGI G. SCHEPENS.. (a cura di): SANTI AMANTINI;L. (a cura di), Il dopoguerra nel mondo greco. Situazioni politiche, propaganda, interpretazioni storiografiche.. vol. RIA, IV, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "F. GAZZANO (2007). Premessa. In: D. AMBAGLIO M. MOGGI G.",
        "SCHEPENS.. (a cura di): SANTI AMANTINI;L. (a cura di), Il dopoguerra nel",
        "mondo greco. Situazioni politiche, propaganda, interpretazioni",
        "storiografiche.. vol. RIA, IV, p. VII-X, ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN:",
        "9788882654214"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "575-580",
        "titolo": "\"Presbeis\", \"presbeutai\" e \"legati\" fra il mondo greco e Roma.",
        "ISBN": [
          "9788472839212"
        ],
        "csp": "BARCELONA:Institut d\u2019Estudis Catalans - Universitat de Barcelona, ISBN: 9788472839212, Barcelona, 3-8/09/2002",
        "opera": "Acta XII Congressus Internationalis Epigraphiae Graecae et Latinae. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. GAZZANO (2007). \"Presbeis\", \"presbeutai\" e \"legati\" fra il mondo greco",
        "e Roma.. In: Acta XII Congressus Internationalis Epigraphiae Graecae et",
        "Latinae. p. 575-580, BARCELONA:Institut d\u2019Estudis Catalans - Universitat",
        "de Barcelona, ISBN: 9788472839212, Barcelona, 3-8/09/2002"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "103-125",
        "titolo": "Ambasciatori greci in viaggio",
        "ISBN": [
          "9788876892301"
        ],
        "csp": "ROMA:Giorgio Bretschneider Editore, ISBN: 9788876892301, Genova, 6-8 ottobre 2004",
        "opera": "Le vie della storia : migrazioni di popoli, viaggi di individui, circolazione di idee nel Mediterraneo antico : atti del II Incontro internazionale di storia antica : (Genova 6-8 ottobre 2004) / a cura di Maria Gabriella Angeli Bertinelli e Angela Donati. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. GAZZANO (2006). Ambasciatori greci in viaggio. In: Le vie della storia :",
        "migrazioni di popoli, viaggi di individui, circolazione di idee nel",
        "Mediterraneo antico : atti del II Incontro internazionale di storia antica :",
        "(Genova 6-8 ottobre 2004) / a cura di Maria Gabriella Angeli Bertinelli e",
        "Angela Donati. p. 103-125, ROMA:Giorgio Bretschneider Editore, ISBN:",
        "9788876892301, Genova, 6-8 ottobre 2004"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Luigi Piccirilli",
        "ISSN": [
          "2037-7134"
        ],
        "journal": "ATTI DELLA SOCIET\u00c0 LIGURE DI STORIA PATRIA",
        "csp": "vol. NS XLIII/2, p. 604-610, ISSN: 2037-7134",
        "anno": "2003",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GAZZANO (2003). Luigi Piccirilli. ATTI DELLA SOCIET\u00c0 LIGURE DI",
        "STORIA PATRIA, vol. NS XLIII/2, p. 604-610, ISSN: 2037-7134"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "La retorica della diplomazia nella Grecia classica e a Bisanzio. p",
        "ISBN": [
          "9788882652050"
        ],
        "csp": "ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788882652050",
        "anno": "2002",
        "autori": "Cresci Lia Raffaella, Gazzano Francesca, Orsi Domenica Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cresci Lia Raffaella, Gazzano Francesca, Orsi Domenica Paola (2002). La",
        "retorica della diplomazia nella Grecia classica e a Bisanzio. p. 1-166,",
        "ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788882652050"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gazzano F. (2016). Celebrity diplomacy? Poeti e attori nelle ambascerie",
        "delle citt\u00e0 greche. KT\u00c8MA, vol. 41/2016, p. 123-142, ISSN: 0221-5896"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-50",
        "titolo": "F. Gazzano, \u039c\u1fb6\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd \u1f41 \u03a6\u03c1\u1f7b\u03be. Creso e la sapienza greca",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-460-3"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 978-88-6056-460-3",
        "opera": "Leone Porciani Francesca Gazzano Arianna Fermani Luisa Moscati Castelnuovo Silvia Fiaschi Manuela Martellini Patrizia Oppici Luciana Gentilli Carla Carotenuto Roberto Cresti. (a cura di): L. Moscati Castelnuovo, Solone e Creso. Variazioni letterarie, filosofiche e iconografiche su un tema erodoteo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Gazzano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Gazzano (2016). F. Gazzano, \u039c\u1fb6\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd \u1f41 \u03a6\u03c1\u1f7b\u03be. Creso e la",
        "sapienza greca. In: Leone Porciani Francesca Gazzano Arianna Fermani",
        "Luisa Moscati Castelnuovo Silvia Fiaschi Manuela Martellini Patrizia Oppici",
        "Luciana Gentilli Carla Carotenuto Roberto Cresti. (a cura di): L. Moscati",
        "Castelnuovo, Solone e Creso. Variazioni letterarie, filosofiche e",
        "iconografiche su un tema erodoteo. p. 29-50, MACERATA:EUM Edizioni",
        "Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 978-88-6056-460-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-114",
        "titolo": "Croesus\u2019 Story in the History of Armenia of Movs\u0113s Xorenac\u2018i",
        "ISBN": [
          "978-3-11-048994-1"
        ],
        "csp": "Berlin:Walter de Gruyter GmbH, ISBN: 978-3-11-048994-1",
        "opera": "Moreno Morani Giusto Traina Alessandro Orengo Valentina Calzolari Gianfranco Gaggero Francesca Gazzano Franc [...] Ronzitti. (a cura di): Gazzano Francesca;Pagani Lara;Traina Giusto, Greek Texts and Armenian Traditions An Interdisciplinary Approach. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gazzano Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gazzano Francesca (2016). Croesus\u2019 Story in the History of Armenia of",
        "Movs\u0113s Xorenac\u2018i. In: Moreno Morani Giusto Traina Alessandro Orengo",
        "Valentina Calzolari Gianfranco Gaggero Francesca Gazzano Franc [...]",
        "Ronzitti. (a cura di): Gazzano Francesca;Pagani Lara;Traina Giusto, Greek",
        "Texts and Armenian Traditions An Interdisciplinary Approach. p. 83-114,",
        "Berlin:Walter de Gruyter GmbH, ISBN: 978-3-11-048994-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Gazzano, Giusto Traina (2014). Plutarque, historien militaire ?. KT\u00c8MA,",
        "vol. 39, 2014, p. 347-370, ISSN: 0221-5896"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-105",
        "titolo": "L\u2019immagine di Creso nella tradizione post-classica.In margine al \u201csilenzio\u201d di Xanto",
        "ISBN": [
          "9788888617633"
        ],
        "csp": "TIVOLI:Tored, ISBN: 9788888617633",
        "opera": "Costa Virgilio. Tradizione e trasmissione degli storici greci frammentari - III Workshop Internazionale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesca Gazzano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Gazzano (2013). L\u2019immagine di Creso nella tradizione",
        "post-classica.In margine al \u201csilenzio\u201d di Xanto. In: Costa Virgilio. Tradizione",
        "e trasmissione degli storici greci frammentari - III Workshop Internazionale.",
        "p. 73-105, TIVOLI:Tored, ISBN: 9788888617633"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "453-470",
        "titolo": "\"Anochai\" e \"anokoche\" nel lessico greco degli accordi bellici",
        "ISBN": [
          "9788862741996"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862741996",
        "opera": "SILVIO CATALDI NIKOS BIRGALIAS PAUL CARTLEDGE NICOLAS RICHER MARTIN DREHER EMILIO GALVAGNO ECKART OLSHAUSEN MAURO [...] TAITA.. (a cura di): Silvio Cataldi Elisabetta Bianco Gianluca Cuniberti, Salvare le poleis, costruire la concordia, progettare la pace. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. GAZZANO (2012). \"Anochai\" e \"anokoche\" nel lessico greco degli",
        "accordi bellici. In: SILVIO CATALDI NIKOS BIRGALIAS PAUL",
        "CARTLEDGE NICOLAS RICHER MARTIN DREHER EMILIO GALVAGNO",
        "ECKART OLSHAUSEN MAURO [...] TAITA.. (a cura di): Silvio Cataldi",
        "Elisabetta Bianco Gianluca Cuniberti, Salvare le poleis, costruire la",
        "concordia, progettare la pace. p. 453-470, ALESSANDRIA:Edizioni",
        "dell'Orso, ISBN: 9788862741996"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-238",
        "titolo": "L'Egitto e le leggi di Atene: a proposito del viaggio di Solone",
        "ISBN": [
          "9788896166512"
        ],
        "csp": "Opera University Press, ISBN: 9788896166512",
        "opera": "G. FIRPO. Fides Amicorum. Studi in onore di Carla Fayer. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. GAZZANO (2011). L'Egitto e le leggi di Atene: a proposito del viaggio di",
        "Solone. In: G. FIRPO. Fides Amicorum. Studi in onore di Carla Fayer. p.",
        "219-238, Opera University Press, ISBN: 9788896166512"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-128",
        "titolo": "Xanto di Lidia nel Lessico Suda",
        "ISBN": [
          "9788888617350"
        ],
        "csp": "TIVOLI (RM):TORED, ISBN: 9788888617350, Vercelli, 6-7.11.2008",
        "opera": "Il Lessico Suda e gli storici greci frammentari.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. GAZZANO (2011). Xanto di Lidia nel Lessico Suda. In: Il Lessico Suda e",
        "gli storici greci frammentari.. p. 97-128, TIVOLI (RM):TORED, ISBN:",
        "9788888617350, Vercelli, 6-7.11.2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "33-59",
        "titolo": "I re di Lidia secondo (i trasmissori di) Xanto",
        "ISBN": [
          "9788888617510"
        ],
        "csp": "Tivoli (RM):Edizioni Tored, ISBN: 9788888617510, Genova, 8 ottobre 2009",
        "opera": "Ex fragmentis, per fragmenta historiam tradere. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. GAZZANO (2011). I re di Lidia secondo (i trasmissori di) Xanto. In: Ex",
        "fragmentis, per fragmenta historiam tradere. p. 33-59, Tivoli (RM):Edizioni",
        "Tored, ISBN: 9788888617510, Genova, 8 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "255-284",
        "titolo": "I 'Lydiaka' di Xanto nella tradizione letteraria: osservazioni preliminari",
        "ISBN": [
          "9788888617169"
        ],
        "csp": "TIVOLI:Edizioni TORED, ISBN: 9788888617169, Roma,, 16-18.02.2006",
        "opera": "Tradizione e trasmissione degli storici greci frammentari.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. GAZZANO (2009). I 'Lydiaka' di Xanto nella tradizione letteraria:",
        "osservazioni preliminari. In: Tradizione e trasmissione degli storici greci",
        "frammentari.. p. 255-284, TIVOLI:Edizioni TORED, ISBN: 9788888617169,",
        "Roma,, 16-18.02.2006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-252",
        "titolo": "Fra guerra e pace. Note sul lessico greco degli accordi di tregua e armistizio",
        "ISBN": [
          "9788832360769"
        ],
        "csp": "MILANO:Cisalpino, ISBN: 9788832360769",
        "opera": "G. DAVERIO ROCCHI A CURA DI. Tra concordia e pace. Parole e valori della Grecia antica. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. GAZZANO (2007). Fra guerra e pace. Note sul lessico greco degli",
        "accordi di tregua e armistizio. In: G. DAVERIO ROCCHI A CURA DI. Tra",
        "concordia e pace. Parole e valori della Grecia antica. p. 237-252,",
        "MILANO:Cisalpino, ISBN: 9788832360769"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "103-125",
        "titolo": "Ambasciatori greci in viaggio",
        "ISBN": [
          "9788876892301"
        ],
        "csp": "ROMA:Giorgio Bretschneider Editore, ISBN: 9788876892301, Genova, 6-8 ottobre 2004",
        "opera": "Le vie della storia : migrazioni di popoli, viaggi di individui, circolazione di idee nel Mediterraneo antico : atti del II Incontro internazionale di storia antica : (Genova 6-8 ottobre 2004) / a cura di Maria Gabriella Angeli Bertinelli e Angela Donati. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. GAZZANO (2006). Ambasciatori greci in viaggio. In: Le vie della storia :",
        "migrazioni di popoli, viaggi di individui, circolazione di idee nel",
        "Mediterraneo antico : atti del II Incontro internazionale di storia antica :",
        "(Genova 6-8 ottobre 2004) / a cura di Maria Gabriella Angeli Bertinelli e",
        "Angela Donati. p. 103-125, ROMA:Giorgio Bretschneider Editore, ISBN:",
        "9788876892301, Genova, 6-8 ottobre 2004"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-33",
        "titolo": "Senza frode e senza inganno: formule \u2018precauzionali\u2019 e rapporti interstatali nel mondo greco",
        "ISBN": [
          "9788882653323"
        ],
        "csp": "Roma:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788882653323",
        "opera": "L. SANTI AMANTINI (a cura di). Dalle parole ai fatti. Relazioni interstatali e comunicazione politica nel mondo antico (Rapporti interstatali nell\u2019antichit\u00e0). vol. RIA, III, p",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. GAZZANO (2005). Senza frode e senza inganno: formule \u2018precauzionali\u2019",
        "e rapporti interstatali nel mondo greco. In: L. SANTI AMANTINI (a cura di).",
        "Dalle parole ai fatti. Relazioni interstatali e comunicazione politica nel",
        "mondo antico (Rapporti interstatali nell\u2019antichit\u00e0). vol. RIA, III, p. 1-33,",
        "Roma:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788882653323"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "La retorica della diplomazia nella Grecia classica e a Bisanzio. p",
        "ISBN": [
          "9788882652050"
        ],
        "csp": "ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788882652050",
        "anno": "2002",
        "autori": "Cresci Lia Raffaella, Gazzano Francesca, Orsi Domenica Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cresci Lia Raffaella, Gazzano Francesca, Orsi Domenica Paola (2002). La",
        "retorica della diplomazia nella Grecia classica e a Bisanzio. p. 1-166,",
        "ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788882652050"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XI-177",
        "titolo": "Ps.-Andocide: \"Contro Alcibiade\". Introduzione, traduzione e commento storico. p",
        "ISBN": [
          "9788870183740"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788870183740",
        "anno": "1999",
        "autori": "F. GAZZANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. GAZZANO (1999). Ps.-Andocide: \"Contro Alcibiade\". Introduzione,",
        "traduzione e commento storico. p. XI-177, GENOVA:Il Nuovo Melangolo,",
        "ISBN: 9788870183740"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D2",
    "progr": "17283",
    "nome": "GAZZANO Francesca",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Condirezione (con L. Santi Amantini) della collana \"RIS - Rapporti Interstatali nella Storia. Dall'antichit\u00e0 al mondo contemporaneo\" (voll. pubblicati 6, nr. 7 in cds) - Casa Editrice \"L'Erma\" di Bretschneider, Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee di articoli per le riviste \"Maia\", \"Seminari Romani di cultura Greca\", \"Trends in Classics\", \"Eirene\", \"Incidenza dell'Antico\"",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Valutatore (Referee) per la pubblicazione di volumi dell'ISTA (Institut des Sciences et Techniques de l'Antiquit\u00e9) \u00e9dit\u00e9s aux Presses universitaires de Franche-Comt\u00e9 - Francia",
        "periodo": "dal 24-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Scientifico della Collana \"Culture antiche. Studi e testi\" (Dir. L. Battezzato, E. Malaspina, G. Traina) delle Edizioni dell'Orso - Alessandria",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "DICHIARAZIONE",
        "periodo": "dal 29-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \"XII Congresso Internazionale di Epigrafia Greca e Latina, (Barcelona, 3-8 settembre 2002) - XII Congressus internationalis epigraphiae graecae et latinae : provinciae imperii romani inscriptionibus descriptae (Barcelona, 3-8 Septembris 2002)\" Titolo della relazione: F. Gazzano, Presbeis, presbeutai e legati fra mondo greco e Roma (vd. pubblicazioni)",
        "periodo": "dal 03-09-2002 al 08-09-2002"
      },
      {
        "content": "Componente della Segreteria scientifica e organizzativa degli Incontri Internazionali di Storia Antica (I, Genova, 22-24.05.2003; II, Genova 6-8.10.2004; III Genova 23-24.11.2006; IV Genova 19-20.02.2009), organizzati da Maria Gabriella Angeli Bertinelli (Universit\u00e0 di Genova).",
        "periodo": "dal 22-05-2003 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, con Luigi Santi Amantini (Universit\u00e0 di Genova), del I ciclo di Conferenze di Storia greca sul tema: \"Il dopoguerra nel mondo greco\", nell'a.a. 2004/2005.",
        "periodo": "dal 11-10-2004 al 05-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Insularit\u00e0 e territorialit\u00e0 fra concordia e conflittualit\u00e0\" (Palermo, 28-29 gennaio 2005) Titolo della relazione: F. Gazzano, Discors exercitus: uno stereotipo dell'armata persiana nelle fonti classiche (atti non pubblicati)",
        "periodo": "dal 28-01-2005 al 29-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di studio sul \"Lessico della Pace e della Concordia nella Grecia classica\" (Milano, 21 ottobre 2005) Titolo della relazione: F. Gazzano, Fra guerra e pace. Note sul lessico greco degli accordi di tregua e armistizio. (vd. Pubblicazioni)",
        "periodo": "dal 21-10-2005 al 21-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \"Tradizione e trasmissione degli Storici Greci Frammentari\" - II Workshop Internazionale (Roma, 16-18 febbraio 2006) Titolo della relazione: I 'Lydiaka' di Xanto nella tradizione letteraria: osservazioni preliminari (vd. pubblicazioni)",
        "periodo": "dal 16-02-2006 al 18-02-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, con Luigi Santi Amantini (Universit\u00e0 di Genova), del II ciclo di Conferenze di Storia greca sul tema: \"Colonizzazione e storiografia\", nell'a.a. 2005/2006 (II semestre).",
        "periodo": "dal 23-02-2006 al 11-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale di Storia greca \"Salvare le poleis, Costruire la concordia, Progettare la pace\", (Torino, 5-7 aprile 2006) Titolo della relazione: F. Gazzano, \u1f08\u03bd\u03bf\u03c7\u03b1\u1f77 e \u1f00\u03bd\u03bf\u03ba\u03c9\u03c7\u1f75 nell'uso storiografico: alcuni esempi (vd. Pubblicazioni)",
        "periodo": "dal 05-04-2006 al 07-04-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione I Giornata di studio sulla storiografia greca frammentaria \"Ingenia Asiatica inclita per gentes fuere: fortuna e tradizione di storici d'Asia Minore\" (Co-organizzatori:Dott. G. Ottone, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata; Prof. E. Salomone, Universit\u00e0 di Genova; Prof. L. Santi Amantini, Universit\u00e0 di Genova), Genova, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 31-05-2007 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione II Giornata di studio sulla storiografia greca frammentaria \"Ex fragmentis/per fragmenta historiam tradere\" (Co-organizzatori: Prof. E. Lanzillotta, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata; Prof. G. Ottone, Universit\u00e0 di Genova; Prof. L. Santi Amantini, Universit\u00e0 di Genova), Genova, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 08-10-2009 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al III Workshop Internazionale \"Tradizione e trasmissione degli Storici Greci Frammentari\" (Roma, 24-26 febbraio 2011) Titolo della relazione: \"L'immagine di Creso nella tradizione post-classica. In margine al 'silenzio' di Xanto\" (vd. Pubblicazioni)",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 26-02-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, con L. Santi Amantini (Universit\u00e0 di Genova) del Seminario interdisciplinare sul tema \"Le maschere del potere\", nel corso dell'a.a. 2010/2011 - Universit\u00e0 di Genova, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 10-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Giornate di Studio sulla Storiografia greca frammentaria III edizione: \"Gli storici greci frammentari e le et\u00e0 della trasmissione: Alessandria, Roma, Bisanzio\" (Co-organizzatori: Prof. Jos\u00e8 Maria Candau Moron, Univesidad Sevilla; Prof. Eugenio Lanzillotta, Univ. Roma - Tor Vergata; Prof. Gabriella Ottone, Universit\u00e0 di Genova), Genova, Scuola di Scienze Umanistiche",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Incontro Internazionale di Studi \"Spazio sacro e potere politico in Grecia e nel Vicino Oriente\" (Co-organizzatori Prof. Lia Raffaella Cresci, Universit\u00e0 di Genova; Prof. Nicola Cucuzza, Univesit\u00e0 di Genova), Genova, Scuola di Scienze Umanistiche",
        "periodo": "dal 17-04-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Seminario Internazionale \"Testi greci e tradizione armena\" (Co-organizzatori Prof. Franco Montanari, Universit\u00e0 di Genova, Prof. Moreno Morani, Universit\u00e0 di Genova, Prof. Giusto Traina, Universit\u00e9 Paris-Sorbonne), Genova, Scuola di Scienze Umanistiche",
        "periodo": "dal 21-10-2013 al 22-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con G. Traina) al XIV Congr\u00e8s de la F\u00e9d\u00e9ration internationale des associations d\u2019\u00e9tudes classiques (FIEC), (Bordeaux, 25-30 ao\u00fbt 2014) Titolo della relazione (in francese): F. Gazzano, G. Traina, Plutarque, Historien militaire? (pubblicato in Kt\u00e8ma, 39, 2014: vd. Pubblicazioni)",
        "periodo": "dal 25-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato alla Giornata di Studi \"Solone e Creso: variazioni letterarie, filosofiche e iconografiche su un tema erodoteo\" (Macerata, 10 marzo 2015) Titolo della relazione: F. Gazzano, \"\u039c\u1fb6\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd \u1f41 \u03a6\u03c1\u03cd\u03be. La scelta di Creso e le scelte di Erodoto\"",
        "periodo": "dal 10-03-2015 al 10-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al Coloquio Internacional \"Ambassadors who did not go to Rome: intercambios diplom\u00e1ticos en las periferias de Grecia y Roma\" (Universidad de las Illes Balears, Palma de Mallorca, 8-9 de junio 2015) Titolo della relazione: F. Gazzano, \"Celebrity diplomacy? Poeti e attori ambasciatori nelle citt\u00e0 greche\" (pubblicato in Kt\u00e8ma 41, 2016: vd. Pubblicazioni)",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 09-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno Internazionale \"De Imperiis. L'idea di impero universale e la successione degli imperi nell'antichit\u00e0\". (Co-organizzatori Prof. Lia Raffaella Cresci, Universit\u00e0 di Genova; Prof. Franco Montanari, Universit\u00e0 di Genova; Prof. Giusto Traina, Universit\u00e9 Paris-Sorbonne). Genova, Scuola di Scienze Umanistiche.",
        "periodo": "dal 19-10-2015 al 20-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione (con G. Traina) al Colloque \u00ab Historiens de langue grecque \u00e0 l\u2019\u00e9tat fragmentaire d\u2019\u00e9poque imp\u00e9riale et tardive \u00bb, (Universit\u00e9 de Nantes, 26-28 novembre 2015) Titolo della relazione \"F.GAZZANO, G. TRAINA, \u00ab Le jugement critique de Plutarque sur les historiens fragmentaires \u00bb (in c.d.s.)",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al Convegno Internazionale \"Looking East. Iranian History and Culture under Western Eyes\". (Ravenna, 29-30 Gennaio 2016) Titolo della relazione: F. Gazzano, \"The King\u2019s Speech. Gli storici greci e la retorica dei re persiani\" (in c.d.s.)",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 30-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato alla V^e \u00e9dition des rencontres internationales SoPHiA - \u00ab Diplomatie et guerres civiles : temps et mots de la n\u00e9gociation et de la r\u00e9conciliation \u00bb (Strasbourg 31.03-01.04.2016) Titolo della relazione F. Gazzano, \"Lettere dal fronte. Trattative diplomatiche e intrighi personali negli eventi del 411 a.C.\" (in c.d.s.)",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al Convegno Internazionale \"Historiografia helen\u00edstica: novas abordagens te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas\" (Universidade de S\u00e3o Paulo \u2013 15.09.2016) Titolo della relazione: F. Gazzano, \"L\u2019idea della translatio imperii nella storiografia ellenistica e romana. Un modello interpretativo fra storia e propaganda politica\" (atti in preparazione, a cura di B. Battistin Sebastiani e F. Rodriguez)",
        "periodo": "dal 13-09-2016 al 18-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato all'Incontro Internazionale di studi \"Ethnicity e storiografia dei Greci d'Asia\" (Fisciano, Universit\u00e0 di Salerno, 27-28.09.2016) Titolo della relazione: F. Gazzano, \"L\u2019Oriente Vicino: le tradizioni sulla Lidia nello specchio di Erodoto, e al di l\u00e0\" (atti in preparazione, a cura di M. Polito)",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "DICHIARAZIONE",
        "periodo": "dal 29-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno Internazionale \"Amethodos Hyle\". Il Pensiero storico classico di Santo Mazzarino cinquant'anni dopo. (co-organizzatori: Prof. Andrea Giardina - Istituto Italiano per la storia antica/Scuola Normale Superiore di Pisa; Prof. Franco Montanari, Universit\u00e0 di Genova; Prof. Giusto Traina, Institut Universitaire de France/Universit\u00e9 Paris-Sorbonne). Genova, Scuola di Scienze Umanistiche",
        "periodo": "dal 06-12-2016 al 07-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Corresponsabile della linea di ricerca di Ateneo \"Storia e civilt\u00e0 dei Greci: archeologia, storia e tradizione storiografica, eredit\u00e0 letteraria e memoria culturale\", inserita nelle linee di ricerca di eccellenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (valutazione 2012: Osservatorio della Ricerca).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile del programma di ricerca dal titolo \" Teopompo di Chio nella cultura letteraria greca\" della Dott.ssa Gabriella Ottone, Ricercatore TD, (SSD L-ANT/02 Storia Greca) a seguito di procedura di valutazione comparativa (DR 106 del 15.02.2010), bandita dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (DR 1229 del 30.11.2009)",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Commissario alla valutazione comparativa per un assegno universitario di ricerca nel SSD L-FIL_LET/02 (Lingua e letteratura greca) bandito dall'Universit\u00e0 di Genova in data 22.12.2011",
        "periodo": "dal 23-03-2012 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Referee per i progetti di ricerca di Ateneo dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 24-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Commissario alla valutazione comparativa per un assegno universitario di ricerca nel SSD L-ANT/03 (Storia romana) bandito dall'Universit\u00e0 di Genova in data 20.12.2013",
        "periodo": "dal 24-01-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Commissario al Jury di Habilitation \u00e0 Diriger des Recherches (HDR) en Histoire grecque de M.me Edith Parmentier (Ecole Doctorale 1), Paris - Universit\u00e9 Paris-Sorbonne",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Valutatore di candidature per progetti di ricerca del Fernand Braudel-IFER programme (Fondation Maison des Sciences de l'Homme) - FRANCIA",
        "periodo": "dal 15-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "DICHIARAZIONE",
        "periodo": "dal 29-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia greca (VIII ciclo) - Universit\u00e0 di Genova - Torino - Siena (a.a. 1993/4 - 1995/6), con borsa di studio, conseguito presso l'Universit\u00e0 di Bologna in data 05.11.1996.",
        "periodo": "dal 01-10-1993 al 31-10-1996"
      },
      {
        "content": "Borsa annuale di ricerca post-dottorato in Storia greca (c/o DISAM - Universit\u00e0 degli Studi di Genova) per l'a.a. 1996/1997",
        "periodo": "dal 03-06-1996 al 02-07-1997"
      },
      {
        "content": "Assegno biennale di ricerca in Storia greca (c/o DISAM, Universit\u00e0 degli Studi di Genova) per gli anni 1999/2000 - 2000/01",
        "periodo": "dal 01-12-1999 al 30-11-2001"
      },
      {
        "content": "Assegno annuale di ricerca c/o DISAM (Universit\u00e0 degli Studi di Genova) per l'a.a. 2001/2002 (fino al 31.08.02; dal 01.09.2002 in servizio come Professore associato nel SSD L-ANT/02 presso il medesimo Ateneo)",
        "periodo": "dal 02-01-2001 al 31-08-2002"
      },
      {
        "content": "DICHIARAZIONE",
        "periodo": "dal 29-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Corso di Dottorato di ricerca in Scienze storiche dell'Antichit\u00e0 (cicli XXII-XXIII-XXIV), a.a. 2006/7; 2007/8; 2008/9. Tutorato e co-tutorato tesi di Dottorato (2009-2011) XXIII ciclo (a.a 2008 - 2011): Tutor Dott.ssa Lellida Todini (Tesi: Samiaka. Testimonianze e frammenti) XXIII ciclo (a.a. 2008-2011): Co-Tutor Dott. Salvatore Vacante (Tesi: Re, satrapo, polis: l\u2019amministrazione dell\u2019Asia Minore da Alessandro ai Diadochi: tutor Prof. Mauro Corsaro)",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione per il conferimento del Dottorato di ricerca (XIX-XX ciclo) in Storia antica presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari (09.05.07)",
        "periodo": "dal 09-05-2007 al 09-05-2007"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione per il conferimento del Dottorato di ricerca (XVI ciclo) in Antichit\u00e0 classiche e loro fortuna Archeologia, Filologia, Storia - presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata",
        "periodo": "dal 08-02-2008 al 08-02-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Corso di Dottorato di ricerca in Scienze dell'Antichit\u00e0 (cicli XXV-XXVI-XXVII-XXVIII), a.a. 2009/10; 2010/11; 2011/12; 2012/13. Tutorato e co-tutorato tesi di Dottorato (2009-2011) XXVII ciclo: Tutor tesi in cotutela (in entrata, con Universit\u00e9 Strasbourg) Dott. Francesco Mari (Tesi: Politesse et savoir vivre en Gr\u00e8ce ancienne: Directeur de recherche M.me Dominique Lenfant) XXVIII ciclo: Tutor tesi in cotutela (in uscita, con Universit\u00e9 Paris-Sorbonne) Dott. Simone Podest\u00e0 (Tesi: Storia e storiografia della Licia. Directeur de recherche M. Giusto Traina)",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Corso di Dottorato di ricerca in Scienze dell'Antichit\u00e0 (cicli XXIX-XXX-XXXI-XXXII), a.a. 2013/14; 2014/15; 2015/16; 2016/17. Tutorato e co-tutorato tesi di Dottorato (2009-2011) XXIX ciclo: Tutor Dott.ssa Monica Campanini (Tesi: Macedonia e Macedoni nel lessico Suda) XXX ciclo: Tutor tesi in cotutela (in uscita, con Universit\u00e9 Paris-Sorbonne) Dott. Marco Enrico (Tesi: \u03a0\u03b1\u03c1\u03b8\u03b9\u03ba\u03ac-Parthica. Ricerche sulla letteratura imperiale greco-latina sull\u2019impero partico. Directeur de recherche M. Giusto Traina) XXXI ciclo: Tutor tesi in cotutela (in entrata, con Universit\u00e9 Paris-Sorbonne) Dott.ssa Lucia Vison\u00e0 (Tesi: L'id\u00e9ologie de la conqu\u00eate et l'id\u00e9al du commandant \u00e0 l'\u00e9poque de Trajan. Directeur de recherche M. Giusto Traina)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Jury de Soutenance de Th\u00e8se de Doctorat (titolo di Dottore di ricerca, XXVII ciclo, in cotutela) presso l'Universit\u00e9 de Strasbourg",
        "periodo": "dal 26-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione per il conferimento del Dottorato di ricerca (XIII ciclo - Nuova Serie) in Filologia Classica presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (28.09.16)",
        "periodo": "dal 28-09-2016 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "DICHIARAZIONE",
        "periodo": "dal 29-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione per il conferimento del Dottorato di ricerca (XXVIII ciclo - in cotutela) in Scienze dell'antichit\u00e0 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova (co-tutela Universit\u00e9 Paris-Sorbonne)",
        "periodo": "dal 05-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Soggiorno di studio presso la Fondation Hardt pour l\u2019\u00e9tude de l\u2019antiquit\u00e9 classique \u2013 Vandoeuvres, Gen\u00e8ve (CH)",
        "periodo": "dal 11-05-1998 al 30-05-1998"
      },
      {
        "content": "Lezione (2h) per il S\u00e9minaire d'Histoire Romaine (Master/Doctorat) del Prof. G. Traina (UFR d'Histoire, Universit\u00e9 Paris-Sorbonne) sur \u00ab G\u00e9ographie, relations internationales, conflits dans l'Antiquit\u00e9\u00bb (a.a. 2012/2013) Lezione tenuta il 07.03.2013 Titolo: F. Gazzano, \"Rome dans la th\u00e9orie de la succession des Empires\"",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 07-03-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione (2h) nel corso del S\u00e9minaire d'Histoire Romaine (Master/Doctorat) del Prof. G. Traina (UFR d'Histoire, Universit\u00e9 Paris-Sorbonne) sur \u00ab G\u00e9opolitique et g\u00e9ographie religieuse dans l'Orient m\u00e9diterran\u00e9en \u00bb (a.a. 2014/2015) Lezione (in francese) tenuta il 06.11.2014. Titolo: F. Gazzano, \"Les rois d\u2019Orient et les sanctuaires grecs (VIe-Ve s.) \"",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 06-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Seminario congiunto (Universit\u00e0 di Genova, Corso di Laurea in Lettere, Insegnamento di Storia greca - F. Gazzano / Universit\u00e9 Paris-Sorbonne, UFR - Histoire, S\u00e9minaire d'Histoire romaine - M. G. Traina) sul tema \"Plutarque et la guerre/Plutarco e la guerra) nell'a.a. 2015/16. (con pubblicazione degli Atti in DHA - Suppl., c.d.s.).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 26-04-2016"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca presso l'UFR d'Histoire, Universit\u00e9 Paris-Sorbonne (F) per il progetto \"Plutarque et la guerre/Plutarco e la guerra\" su invito del Prof. G.Traina",
        "periodo": "dal 26-06-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione (2h) nell'ambito del S\u00e9minaire d'Histoire Romaine (Master/Doctorat) organizzato dal Prof. G. Traina (UFR d'Histoire, Universit\u00e9 Paris-Sorbonne) sur \u00ab L\u2019inventaire du monde de Pline l\u2019Ancien \u00bb (a.a. 2016/2017) Lezione prevista il 24.11.2016. Titolo: F. Gazzano, \"La Lydie de Pline l\u2019Ancien \u00bb",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      },
      {
        "content": "DICHIARAZIONE",
        "periodo": "dal 29-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Master Universitario di II livello in Editoria Multimediale e Comunicazione Digitale c/o Poliedra, Politecnico di Milano \u2013 Facolt\u00e0 di Architettura (a.a. 2002/3): voto finale 110/110 e lode.",
        "periodo": "dal 05-02-2002 al 30-07-2002"
      },
      {
        "content": "Conferenza nell'ambito del ciclo \"Prassi dell\u2019irrisione e strategie dissacratorie nel mondo greco e romano\", Delegazione AICC \"Giuseppe Rosati\" di La Spezia (Titolo: \"Allevare un leone in citt\u00e0: Alcibiade e le leggi di Atene\". Biblioteca civica \"U. Mazzini\", La Spezia).",
        "periodo": "dal 10-02-2011 al 10-02-2011"
      },
      {
        "content": "Conferenza nell'ambito del ciclo \u201cAlle radici del pensiero\u201d, Chiavari, Liceo Delpino (Titolo: \u201cI Greci e l\u2019\u201dinvenzione\u201d della Storia\u201d).",
        "periodo": "dal 17-01-2013 al 17-01-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza presso il Liceo classico e scientifico G.P. Vieusseux, Imperia (Titolo: le origini storiche del teatro in Grecia)",
        "periodo": "dal 28-01-2014 al 28-01-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza nell'ambito del ciclo \"Ma questo \u00e8 il Fine, \u00e8 l'Oceano, \u00e8 il Niente... il sogno e l'infinita ombra del vero\" (Pascoli, Alexandros). Greci e Romani di fronte all'Oriente.\" Delegazione AICC \"G. Rosati\" di La Spezia (Titolo: I re orientali e i santuari greci, fra storia sacra e propaganda politica)",
        "periodo": "dal 12-02-2015 al 12-02-2015"
      },
      {
        "content": "(con W. Lapini). Presentazione e discussione con l'autore del volume \"Tucidide\" di Luciano Canfora (Laterza 2016), Genova, Scuola di Scienze Umanistiche",
        "periodo": "dal 10-10-2016 al 10-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membre associ\u00e9 del progetto Internazionale DIKIDA - De la cha\u00eene du DIKt\u00e8 au massif de l'IDA : territoire et formes d'organisation politique en Cr\u00e8te du XIVe au VIe s. av. J.-C., finanziato dall\u2019ANR (2010) e diretto e coordinato dalla Prof.ssa D. Novaro-Lef\u00e8vre dell\u2019Universit\u00e0 di Strasburgo.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca, finanziato in Spagna dal Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad, Coordinato dalla Prof.ssa Elena Torregaray Pagola (University of the Basque Country, Euskal Herriko Unibertsitatea - Espa\u00f1a) sulla diplomazia in epoca romana.",
        "periodo": "dal 20-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "DICHIARAZIONE",
        "periodo": "dal 29-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipante al Programma di ricerca PRIN 2003 (componente Unit\u00e0 di ricerca Universit\u00e0 di Genova; Resp. L. Santi Amantini, Coord. Naz. S. Cataldi) titolo: Linguaggi delle relazioni interstatali nel mondo greco dall'et\u00e0 arcaica all'ellenismo",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 14-12-2005"
      },
      {
        "content": "Docente responsabile dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Ateneo di Genova per il Progetto di Ricerca di Ateneo (PRA 2008) di durata annuale, finanziato nell'a.a. 2009/10 con procedura di valutazione comparativa. Tema del progetto: Dinamiche politiche dall'antico Oriente a Bisanzio tra consenso e dissenso",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'Unit\u00e0 di Ricerca Locale del PRIN 2008 dal titolo \u2018Lydiaka'. Xanto e la tradizione storiografica sulla Lidia arcaica. (Resp. Naz. E. Lanzillotta, Roma Tor Vergata, titolo generale del progetto La storiografia greca frammentaria: studi ed edizioni critiche).",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Docente responsabile dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Ateneo di Genova per il Progetto di Ricerca di Ateneo (PRA 2012) di durata annuale, finanziato nell'a.a. 2012/13 con procedura di valutazione comparativa. Tema del progetto: Testimonianze storiografiche greche nelle tradizioni orientali.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Docente responsabile dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Ateneo di Genova per il Progetto di Ricerca di Ateneo (PRA 2014) di durata biennale, finanziato nell'a.a. 2014/15 con procedura di valutazione comparativa. Tema del progetto: Interazioni culturali e linguistiche fra Grecia e Oriente: l'Anatolia e il Caucaso dall'epoca arcaica a Bisanzio (testi, tradizioni locali, storiografia).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Docente responsabile dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Ateneo di Genova per il Progetto biennale sui Fondi di Ricerca di Ateneo (FRA 2015), finanziato nell'a.a. 2015/16 con procedura di valutazione comparativa. Tema del progetto: Il potere della parola: diplomazia e oratoria nel De legationibus gentium ad Romanos.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "DICHIARAZIONE",
        "periodo": "dal 29-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}