{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-74",
        "titolo": "Ill valore dell\u2019individualit\u00e0 e il pericolo dell\u2019individualismo",
        "ISBN": [
          "9788895594552"
        ],
        "csp": "Montespertoli (FI):Mir Edizioni, ISBN: 9788895594552",
        "opera": "(a cura di): Cheli E., Scenari della postmodernit\u00e0. Valori emergenti, nuove forme di interazione e nuovi media.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cheli Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli Enrico (2016). Ill valore dell\u2019individualit\u00e0 e il pericolo",
        "dell\u2019individualismo. In: (a cura di): Cheli E., Scenari della postmodernit\u00e0.",
        "Valori emergenti, nuove forme di interazione e nuovi media.. p. 65-74,",
        "Montespertoli (FI):Mir Edizioni, ISBN: 9788895594552"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-136",
        "titolo": "When you feel good, you work better",
        "ISBN": [
          "9788854889743"
        ],
        "csp": "Ariccia (RM):ARACNE EDITRICE, ISBN: 9788854889743",
        "opera": "Spulcioni G.. Building culture in the organization. The story of HDI insurance. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. (2016). When you feel good, you work better. In: Spulcioni G..",
        "Building culture in the organization. The story of HDI insurance. p. 129-136,",
        "Ariccia (RM):ARACNE EDITRICE, ISBN: 9788854889743"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-10",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788895594552"
        ],
        "csp": "MONTESPERTOLI:MIR Edizioni, ISBN: 9788895594552",
        "opera": "(a cura di): Cheli E., Scenari della postmodernit\u00e0. Valori emergenti, nuove forme di interazione e nuovi media.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cheli Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli Enrico (2016). Introduzione. In: (a cura di): Cheli E., Scenari della",
        "postmodernit\u00e0. Valori emergenti, nuove forme di interazione e nuovi",
        "media.. p. 5-10, MONTESPERTOLI:MIR Edizioni, ISBN: 9788895594552"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-160",
        "titolo": "Nuove modalit\u00e0 di interazione e relazione nella coppia postmoderna",
        "ISBN": [
          "9788895594552"
        ],
        "csp": "Montespertoli (FI):Mir Edizioni, ISBN: 9788895594552",
        "opera": "(a cura di): Cheli E., Scenari della postmodernit\u00e0. Valori emergenti, nuove forme di interazione e nuovi media.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cheli Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli Enrico (2016). Nuove modalit\u00e0 di interazione e relazione nella coppia",
        "postmoderna. In: (a cura di): Cheli E., Scenari della postmodernit\u00e0. Valori",
        "emergenti, nuove forme di interazione e nuovi media.. p. 137-160,",
        "Montespertoli (FI):Mir Edizioni, ISBN: 9788895594552"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-32",
        "titolo": "I valori come nucleo pulsante di ogni cultura",
        "ISBN": [
          "9788895594552"
        ],
        "csp": "Montespertoli (FI):Mir Edizioni, ISBN: 9788895594552",
        "opera": "(a cura di): Cheli E., Scenari della postmodernit\u00e0. Valori emergenti, nuove forme di interazione e nuovi media.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cheli Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli Enrico (2016). I valori come nucleo pulsante di ogni cultura. In: (a",
        "cura di): Cheli E., Scenari della postmodernit\u00e0. Valori emergenti, nuove",
        "forme di interazione e nuovi media.. p. 21-32, Montespertoli (FI):Mir",
        "Edizioni, ISBN: 9788895594552"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-41",
        "titolo": "I valori emergenti della pace e della qualit\u00e0 della vita",
        "ISBN": [
          "9788895594552"
        ],
        "csp": "Montespertoli (FI):Mir Edizioni, ISBN: 9788895594552",
        "opera": "(a cura di): Cheli E., Scenari della postmodernit\u00e0. Valori emergenti, nuove forme di interazione e nuovi media.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cheli Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli Enrico (2016). I valori emergenti della pace e della qualit\u00e0 della vita.",
        "In: (a cura di): Cheli E., Scenari della postmodernit\u00e0. Valori emergenti,",
        "nuove forme di interazione e nuovi media.. p. 33-41, Montespertoli (FI):Mir",
        "Edizioni, ISBN: 9788895594552"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-121",
        "titolo": "Nuovi valori e stili di vita per un mondo migliore. I Creativi culturali",
        "ISBN": [
          "9788895594552"
        ],
        "csp": "Montespertoli (FI):Mir Edizioni, ISBN: 9788895594552",
        "opera": "(a cura di): Cheli E., Scenari della postmodernit\u00e0. Valori emergenti, nuove forme di interazione e nuovi media.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cheli Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli Enrico (2016). Nuovi valori e stili di vita per un mondo migliore. I",
        "Creativi culturali. In: (a cura di): Cheli E., Scenari della postmodernit\u00e0.",
        "Valori emergenti, nuove forme di interazione e nuovi media.. p. 109-121,",
        "Montespertoli (FI):Mir Edizioni, ISBN: 9788895594552"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-20",
        "titolo": "Globalizzazione e interculturalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788895594552"
        ],
        "csp": "Montespertoli (FI):Mir Edizioni, ISBN: 9788895594552",
        "opera": "(a cura di): Cheli E., Scenari della postmodernit\u00e0. Valori emergenti, nuove forme di interazione e nuovi media.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. (2016). Globalizzazione e interculturalit\u00e0. In: (a cura di): Cheli E.,",
        "Scenari della postmodernit\u00e0. Valori emergenti, nuove forme di interazione e",
        "nuovi media.. p. 13-20, Montespertoli (FI):Mir Edizioni, ISBN:",
        "9788895594552"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-140",
        "titolo": "Stare bene ci fa lavorare meglio",
        "ISBN": [
          "9788854887381"
        ],
        "csp": "Ariccia (RM):ARACNE EDITRICE, ISBN: 9788854887381",
        "opera": "Spulcioni G.. Costruire la cultura in azienda. La vicenda HDI assicurazioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. (2015). Stare bene ci fa lavorare meglio. In: Spulcioni G.. Costruire",
        "la cultura in azienda. La vicenda HDI assicurazioni. p. 133-140, Ariccia",
        "(RM):ARACNE EDITRICE, ISBN: 9788854887381"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "234-250",
        "titolo": "Valori e stili di vita per un mondo migliore. Le ricerche internazionali sui creativi culturali",
        "ISBN": [
          "9788820419684"
        ],
        "csp": "Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788820419684",
        "opera": "Bartoletti R., Faccioli F.. Comunicazione e civic engagement. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. (2013). Valori e stili di vita per un mondo migliore. Le ricerche",
        "internazionali sui creativi culturali. In: Bartoletti R., Faccioli F..",
        "Comunicazione e civic engagement. vol. 1, p. 234-250, Milano: Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788820419684"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-14",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788867730056"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni Enea, ISBN: 9788867730056",
        "opera": "Coccagna A. Locatelli L.. Crescere con amore. Una proposta educativa in chiave olistica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Cheli E. (2013). Prefazione. In: Coccagna A. Locatelli L.. Crescere con",
        "amore. Una proposta educativa in chiave olistica. p. 7-14, MILANO:Edizioni",
        "Enea, ISBN: 9788867730056"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "L'epoca delle relazioni in crisi (e come uscirne). Coppia, famiglia, scuola, sanit\u00e0, lavoro.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788820413644"
        ],
        "csp": "Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788820413644",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cheli E. (2013). L'epoca delle relazioni in crisi (e come uscirne). Coppia,",
        "famiglia, scuola, sanit\u00e0, lavoro.. vol. 1, p. 1-192, Milano: Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788820413644"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-15",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788854846456"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854846456",
        "opera": "De Luca M.. Modelli sociali e aspettative. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Cheli E. (2012). Prefazione. In: De Luca M.. Modelli sociali e aspettative. p.",
        "11-15, Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854846456"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-255",
        "titolo": "Le interdipendenze sistemiche tra comunicazione, relazione, cognizione ed emozione. Spunti per un\u2019integrazione olistica tra psicologia e sociologia.",
        "ISBN": [
          "9788848127004"
        ],
        "csp": "Milano:Tecniche Nuove, Milano, ISBN: 9788848127004",
        "opera": "AA.VV. a cura di Francesco Bottaccioli. Mutamenti nelle basi delle scienze. L'emergere di nuovi paradigmi sistemici nelle scienze fisiche, della vita e umana. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. (2011). Le interdipendenze sistemiche tra comunicazione,",
        "relazione, cognizione ed emozione. Spunti per un\u2019integrazione olistica tra",
        "psicologia e sociologia.. In: AA.VV. a cura di Francesco Bottaccioli.",
        "Mutamenti nelle basi delle scienze. L'emergere di nuovi paradigmi sistemici",
        "nelle scienze fisiche, della vita e umana. p. 237-255, Milano:Tecniche",
        "Nuove, Milano, ISBN: 9788848127004"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-208",
        "titolo": "Come difendersi dai media. Gli effetti indesiderati di giornali, radio, TV, internet. p",
        "ISBN": [
          "9788896052396"
        ],
        "csp": "ROMA:La Lepre Edizioni, ISBN: 9788896052396",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cheli E. (2011). Come difendersi dai media. Gli effetti indesiderati di",
        "giornali, radio, TV, internet. p. 1-208, ROMA:La Lepre Edizioni, ISBN:",
        "9788896052396"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-199",
        "titolo": "Benessere e felicit\u00e0 in azienda. Intervista di Enrico Cheli a Christian Boiron",
        "ISBN": [
          "9788854837201"
        ],
        "csp": "Ariccia (RM):ARACNE EDITRICE, ISBN: 9788854837201",
        "opera": "(a cura di): Cheli E. Buccioni I., Benessere sul lavoro e qualit\u00e0 delle relazioni. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. (2010). Benessere e felicit\u00e0 in azienda. Intervista di Enrico Cheli a",
        "Christian Boiron. In: (a cura di): Cheli E. Buccioni I., Benessere sul lavoro e",
        "qualit\u00e0 delle relazioni. p. 193-199, Ariccia (RM):ARACNE EDITRICE, ISBN:",
        "9788854837201"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-34",
        "titolo": "Le relazioni interpersonali sul lavoro",
        "ISBN": [
          "9788854837201"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854837201",
        "opera": "AA.VV. a cura di Cheli E., Buccioni I.. benessere sul lavoro e qualit\u00e0 delle relazioni. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. (2010). Le relazioni interpersonali sul lavoro. In: AA.VV. a cura di",
        "Cheli E., Buccioni I.. benessere sul lavoro e qualit\u00e0 delle relazioni. p. 11-34,",
        "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854837201"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "130-136",
        "titolo": "Conclusioni",
        "ISBN": [
          "9788872736517"
        ],
        "csp": "MILANO:Xenia Edizioni, ISBN: 9788872736517",
        "opera": "Cheli E. Montecucco N.. I creativi culturali. Persone nuove e nuove idee per un mondo migliore. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cheli E. Montecucco N."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. Montecucco N. (2009). Conclusioni. In: Cheli E. Montecucco N.. I",
        "creativi culturali. Persone nuove e nuove idee per un mondo migliore. p.",
        "130-136, MILANO:Xenia Edizioni, ISBN: 9788872736517"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-82",
        "titolo": "I Creativi Culturali in Italia",
        "ISBN": [
          "9788872736517"
        ],
        "csp": "MILANO:Xenia Edizioni, ISBN: 9788872736517",
        "opera": "CHELI E. MONTECUCCO N.. I creativi culturali. Persone nuove e nuove idee per un mondo migliore. Una panoramica delle ricerche internazionali.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. (2009). I Creativi Culturali in Italia. In: CHELI E. MONTECUCCO",
        "N.. I creativi culturali. Persone nuove e nuove idee per un mondo migliore.",
        "Una panoramica delle ricerche internazionali.. p. 47-82, MILANO:Xenia",
        "Edizioni, ISBN: 9788872736517"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-11",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788872736517"
        ],
        "csp": "MILANO:Xenia Edizioni, ISBN: 9788872736517",
        "opera": "CHELI E. MONTECUCCO N.. I creativi culturali. Persone nuove e nuove idee per un mondo migliore. Una panoramica delle ricerche internazionali.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cheli E. Montecucco N.F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. Montecucco N.F. (2009). Introduzione. In: CHELI E.",
        "MONTECUCCO N.. I creativi culturali. Persone nuove e nuove idee per un",
        "mondo migliore. Una panoramica delle ricerche internazionali.. p. 1-11,",
        "MILANO:Xenia Edizioni, ISBN: 9788872736517"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-260",
        "titolo": "Formazione relazionale e gestione costruttiva dei conflitti. Riflessioni metodologiche",
        "ISBN": [
          "9788856815184"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856815184",
        "opera": "AA.VV. a cura di OREFICE P.; CUNTI A.. La formazione universitaria alla ricerca. Contesti ed esperienze nelle scienze dell'educazione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CHELI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CHELI E. (2009). Formazione relazionale e gestione costruttiva dei conflitti.",
        "Riflessioni metodologiche. In: AA.VV. a cura di OREFICE P.; CUNTI A.. La",
        "formazione universitaria alla ricerca. Contesti ed esperienze nelle scienze",
        "dell'educazione. p. 253-260, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856815184"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-143",
        "titolo": "Appendice I - Note metodologiche",
        "ISBN": [
          "9788872736517"
        ],
        "csp": "MILANO:Xenia Edizioni, ISBN: 9788872736517",
        "opera": "Cheli E. Montecucco N.. I creativi culturali. Persone nuove e nuove idee per un mondo migliore. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ray P. H., Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ray P. H., Cheli E. (2009). Appendice I - Note metodologiche. In: Cheli E.",
        "Montecucco N.. I creativi culturali. Persone nuove e nuove idee per un",
        "mondo migliore. p. 137-143, MILANO:Xenia Edizioni, ISBN:",
        "9788872736517"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "12-23",
        "titolo": "Oltre la modernit\u00e0. Cambiare i valori per cambiare il mondo",
        "ISBN": [
          "9788872736517"
        ],
        "csp": "MILANO:Xenia Edizioni, ISBN: 9788872736517",
        "opera": "CHELI E. MONTECUCCO N.. I creativi culturali. Persone nuove e nuove idee per un mondo migliore. Una panoramica delle ricerche internazionali.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. (2009). Oltre la modernit\u00e0. Cambiare i valori per cambiare il",
        "mondo. In: CHELI E. MONTECUCCO N.. I creativi culturali. Persone nuove",
        "e nuove idee per un mondo migliore. Una panoramica delle ricerche",
        "internazionali.. p. 12-23, MILANO:Xenia Edizioni, ISBN: 9788872736517"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "Le relazioni interpersonali.. p",
        "ISBN": [
          "9788872736319"
        ],
        "csp": "MILANO:Xenia Edizioni, ISBN: 9788872736319",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cheli E. (2009). Le relazioni interpersonali.. p. 1-128, MILANO:Xenia",
        "Edizioni, ISBN: 9788872736319"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-59",
        "titolo": "Coremotional assertiveness. Strumenti di comunicazione e consapevolezza cognitivo-emozionale per comprendersi meglio nella coppia.",
        "ISBN": [
          "9788888699448"
        ],
        "csp": "PESARO:Edizioni Studio @lfa, ISBN: 9788888699448",
        "opera": "AA.VV. a cura di Enrico Cheli, Giovanni Gocci, Francesca Gocci. Comunicazione e conflitti di coppia . p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. (2007). Coremotional assertiveness. Strumenti di comunicazione e",
        "consapevolezza cognitivo-emozionale per comprendersi meglio nella",
        "coppia.. In: AA.VV. a cura di Enrico Cheli, Giovanni Gocci, Francesca",
        "Gocci. Comunicazione e conflitti di coppia . p. 21-59, PESARO:Edizioni",
        "Studio @lfa, ISBN: 9788888699448"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-6",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788888699448"
        ],
        "csp": "PESARO:Edizioni studio alfa, ISBN: 9788888699448",
        "opera": "(a cura di): Cheli E. Gocci G. Gocci F., Comunicazione e conflitti di coppia. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cheli E. Gocci G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. Gocci G. (2007). Introduzione. In: (a cura di): Cheli E. Gocci G.",
        "Gocci F., Comunicazione e conflitti di coppia. p. 3-6, PESARO:Edizioni",
        "studio alfa, ISBN: 9788888699448"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-108",
        "titolo": "Gli effetti psicosociali dei media: persuasione, coltivazione, emozione, formazione dell'identit\u00e0.",
        "ISBN": [
          "9788843037421"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843037421",
        "opera": "MANCINI P.; MARINI R. A CURA DI. Le comunicazioni di massa. Teorie, contenuti, effetti. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CHELI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CHELI E. (2006). Gli effetti psicosociali dei media: persuasione,",
        "coltivazione, emozione, formazione dell'identit\u00e0.. In: MANCINI P.; MARINI",
        "R. A CURA DI. Le comunicazioni di massa. Teorie, contenuti, effetti. vol. 1,",
        "p. 77-108, Roma:Carocci, ISBN: 9788843037421"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-28",
        "titolo": "Valorizzare il capitale relazionale a sostegno della qualit\u00e0 di vita professionale",
        "ISBN": [
          "8889415223"
        ],
        "csp": "ROMA:ISPESL - Istituto Sup.re per la Prevenzione e la Sicurezza del Lavoro, ISBN: 8889415223",
        "opera": "AA.VV. a cura di Buccioni I. Cheli E.. Benessere nelle organizzazioni. Valorizzare il capitale relazionale a sostegno della qualit\u00e0 di vita professionale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. (2006). Valorizzare il capitale relazionale a sostegno della qualit\u00e0",
        "di vita professionale. In: AA.VV. a cura di Buccioni I. Cheli E.. Benessere",
        "nelle organizzazioni. Valorizzare il capitale relazionale a sostegno della",
        "qualit\u00e0 di vita professionale. p. 17-28, ROMA:ISPESL - Istituto Sup.re per la",
        "Prevenzione e la Sicurezza del Lavoro, ISBN: 8889415223"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "13-20",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788874664672"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788874664672",
        "opera": "Giacomelli G., Bacherini S.. La relazione con il paziente. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Cheli E. (2006). Prefazione. In: Giacomelli G., Bacherini S.. La relazione",
        "con il paziente. p. 13-20, Roma:Carocci, ISBN: 9788874664672"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "15-21",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788846473684"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846473684",
        "opera": "De Sario P.. Il facilitatore dei gruppi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Cheli E. (2006). Prefazione. In: De Sario P.. Il facilitatore dei gruppi. p.",
        "15-21, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846473684"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-25",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788871831749"
        ],
        "csp": "Spigno Saturnia (LT):Edizioni Crisalide, ISBN: 9788871831749",
        "opera": "Stone H., Stone S.. La coppia viva. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Cheli E. (2006). Prefazione. In: Stone H., Stone S.. La coppia viva. p.",
        "11-25, Spigno Saturnia (LT):Edizioni Crisalide, ISBN: 9788871831749"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Relazioni in armonia. Sviluppare l'intelligenza emotiva e le abilit\u00e0 comunicative per stare meglio con gli altri e con se stessi. II edizione aggiornata e ampliata... p",
        "ISBN": [
          "8846456181"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846456181",
        "anno": "2005",
        "autori": "CHELI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CHELI E. (2005). Relazioni in armonia. Sviluppare l'intelligenza emotiva e",
        "le abilit\u00e0 comunicative per stare meglio con gli altri e con se stessi. II",
        "edizione aggiornata e ampliata... p. 1-192, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "8846456181"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Teorie e tecniche della comunicazione interpersonale. Una introduzione interdisciplinare. p",
        "ISBN": [
          "9788846457028"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846457028",
        "anno": "2004",
        "autori": "CHELI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CHELI E. (2004). Teorie e tecniche della comunicazione interpersonale.",
        "Una introduzione interdisciplinare. p. 1-240, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788846457028"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Relazioni in armonia. Sviluppare l'intelligenza emotiva e le abilit\u00e0 comunicative per stare meglio con gli altri e con se stessi. p",
        "ISBN": [
          "9788846456182"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846456182",
        "anno": "2004",
        "autori": "Cheli Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cheli Enrico (2004). Relazioni in armonia. Sviluppare l'intelligenza emotiva",
        "e le abilit\u00e0 comunicative per stare meglio con gli altri e con se stessi. p.",
        "1-192, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846456182"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "L'et\u00e0 del risveglio interiore. Autoconoscenza, spiritualit\u00e0 e sviluppo del potenziale umano nella cultura della nuova era.. p",
        "ISBN": [
          "9788846431639"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846431639",
        "anno": "2001",
        "autori": "CHELI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CHELI E. (2001). L'et\u00e0 del risveglio interiore. Autoconoscenza, spiritualit\u00e0 e",
        "sviluppo del potenziale umano nella cultura della nuova era.. p. 1-192,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846431639"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Cheli Enrico (a cura di) (2016). Scenari della postmodernit\u00e0. Valori",
        "emergenti, nuove forme di interazione e nuovi media..",
        "MONTESPERTOLI:MIR Edizioni, ISBN: 9788895594552"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "L'epoca delle relazioni in crisi (e come uscirne). Coppia, famiglia, scuola, sanit\u00e0, lavoro.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788820413644"
        ],
        "csp": "Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788820413644",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cheli E. (2013). L'epoca delle relazioni in crisi (e come uscirne). Coppia,",
        "famiglia, scuola, sanit\u00e0, lavoro.. vol. 1, p. 1-192, Milano: Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788820413644"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-34",
        "titolo": "Le relazioni interpersonali sul lavoro",
        "ISBN": [
          "9788854837201"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854837201",
        "opera": "AA.VV. a cura di Cheli E., Buccioni I.. benessere sul lavoro e qualit\u00e0 delle relazioni. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. (2010). Le relazioni interpersonali sul lavoro. In: AA.VV. a cura di",
        "Cheli E., Buccioni I.. benessere sul lavoro e qualit\u00e0 delle relazioni. p. 11-34,",
        "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854837201"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "I creativi culturali. Persone nuove e nuove idee per un mondo migliore. Una panoramica delle ricerche internazionali. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788872736517"
        ],
        "csp": "MILANO:Xenia Edizioni, ISBN: 9788872736517",
        "anno": "2009",
        "autori": "CHELI E., MONTECUCCO N."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CHELI E., MONTECUCCO N. (2009). I creativi culturali. Persone nuove e",
        "nuove idee per un mondo migliore. Una panoramica delle ricerche",
        "internazionali. vol. 1, p. 1-160, MILANO:Xenia Edizioni, ISBN:",
        "9788872736517"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-108",
        "titolo": "Gli effetti psicosociali dei media: persuasione, coltivazione, emozione, formazione dell'identit\u00e0.",
        "ISBN": [
          "9788843037421"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843037421",
        "opera": "MANCINI P.; MARINI R. A CURA DI. Le comunicazioni di massa. Teorie, contenuti, effetti. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CHELI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CHELI E. (2006). Gli effetti psicosociali dei media: persuasione,",
        "coltivazione, emozione, formazione dell'identit\u00e0.. In: MANCINI P.; MARINI",
        "R. A CURA DI. Le comunicazioni di massa. Teorie, contenuti, effetti. vol. 1,",
        "p. 77-108, Roma:Carocci, ISBN: 9788843037421"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "13-20",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788874664672"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788874664672",
        "opera": "Giacomelli G., Bacherini S.. La relazione con il paziente. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Cheli E. (2006). Prefazione. In: Giacomelli G., Bacherini S.. La relazione",
        "con il paziente. p. 13-20, Roma:Carocci, ISBN: 9788874664672"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-20",
        "titolo": "Diversit\u00e0, conflittualit\u00e0. comunicazione. Per un approccio olistico alla risoluzione costruttiva dei conflitti",
        "ISBN": [
          "9788854802049"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854802049",
        "opera": "AA.VV. a cura di BENCI V. BUCCIONI I.. Cultura della pace e gestione dei conflitti interpersonali. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. (2005). Diversit\u00e0, conflittualit\u00e0. comunicazione. Per un approccio",
        "olistico alla risoluzione costruttiva dei conflitti. In: AA.VV. a cura di BENCI",
        "V. BUCCIONI I.. Cultura della pace e gestione dei conflitti interpersonali. p.",
        "11-20, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854802049"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Teorie e tecniche della comunicazione interpersonale. Una introduzione interdisciplinare. p",
        "ISBN": [
          "9788846457028"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846457028",
        "anno": "2004",
        "autori": "CHELI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CHELI E. (2004). Teorie e tecniche della comunicazione interpersonale.",
        "Una introduzione interdisciplinare. p. 1-240, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788846457028"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Bechelloni G., Cheli E. (a cura di) (2004). Comunicazione e non violenza.",
        "Dai problemi di comunicazione alla comunicazione come risorsa. p. 1-202,",
        "FIRENZE:Mediascape, ISBN: 888924013X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "E. CHELI, MORCELLINI M. (a cura di) (2004). La centralit\u00e0 sociale della",
        "comunicazione. Da cenerentola a principessa. Di AA.VV.. p. 1-224,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846462954"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-365",
        "titolo": "Globalizzazione, gioco dell'io e identit\u00e0 disciplinari. Verso una nuova rivoluzione scientifica?",
        "ISBN": [
          "9788883354229"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788883354229",
        "opera": "AA.VV. a cura di LEONINI L.. Identit\u00e0 e movimenti sociali in una societ\u00e0 planetaria. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cheli E. (2003). Globalizzazione, gioco dell'io e identit\u00e0 disciplinari. Verso",
        "una nuova rivoluzione scientifica?. In: AA.VV. a cura di LEONINI L.. Identit\u00e0",
        "e movimenti sociali in una societ\u00e0 planetaria. p. 357-365, MILANO:Guerini",
        "e Associati, ISBN: 9788883354229"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Cheli E. (a cura di) (2003). La comunicazione come antidoto ai conflitti.",
        "Dalle relazioni interpersonali alle dinamiche macrosociali. Di AA. VV.. p.",
        "1-408, CAGLIARI:Punto di Fuga, ISBN: 9788887239218"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "La realt\u00e0 mediata. L'influenza dei mass media tra persuasione e costruzione sociale della realt\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788820475550"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820475550",
        "anno": "1992",
        "autori": "CHELI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CHELI E. (1992). La realt\u00e0 mediata. L'influenza dei mass media tra",
        "persuasione e costruzione sociale della realt\u00e0. p. 1-192, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788820475550"
      ],
      "anno": "1992"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Elezioni in TV: dalle tribune alla pubblicit\u00e0. La campagna elettorale del 1987.. p",
        "ISBN": [
          "8820431203"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8820431203",
        "anno": "1989",
        "autori": "Cheli E., Mancini P., Mazzoleni G., Tinacci Mannelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cheli E., Mancini P., Mazzoleni G., Tinacci Mannelli G. (1989). Elezioni in",
        "TV: dalle tribune alla pubblicit\u00e0. La campagna elettorale del 1987.. p. 1-160,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8820431203"
      ],
      "anno": "1989"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-208",
        "csp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "L'immagine del potere. Comportamenti, atteggiamenti e strategie di immagine dei leaders politici italiani. p",
        "anno": "1986",
        "autori": "Tinacci Mannelli G., Cheli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tinacci Mannelli G., Cheli E. (1986). L'immagine del potere.",
        "Comportamenti, atteggiamenti e strategie di immagine dei leaders politici",
        "italiani. p. 1-208, Milano:Franco Angeli"
      ],
      "anno": "1986"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "11687",
    "nome": "CHELI Enrico",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Rivista COMUNICAZIONE POLITICA (Direttore Giampiero Mazzoleni - Direttore responsabile Paolo Mancini).",
        "periodo": "dal 01-01-1991 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista CULTURA E COMUNICAZIONE - rivista ufficiale della sez. PIC \u2013 Processi e Istituzioni Culturali dell'AIS (Ass.ne It.na di Sociologia) - ISSN 2036-9700",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 12-09-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista SOCIET\u00c0 E COMUNICAZIONE. Rivista di sociologia e scienze umane del Laboratorio Toscano A.N.S. Associazione Nazionale Sociologi - ISSN:2421-6127 Ance:E238054",
        "periodo": "dal 31-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "XIX convegno sui problemi dell'informazione - \"I giovani e il libro: dalla lettura all'opera prima\" organizzato dalla Fondazione Giorgio Cini, Venezia 27-28/9/1985. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Lettura del libro e scrittura d'invenzione. Una indagine esplorativa su 15 giovani poeti e narratori.",
        "periodo": "dal 27-09-1985 al 28-09-1985"
      },
      {
        "content": "Colloqui internazionali. \"Lettura e tempo libero giovanile in Europa. Due culture a confronto: Italia e Francia\" organizzato dal Dipartimento di scienze dell'educazione dell'Universit\u00e0 di Padova, Padova 25/26 ottobre 1985. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: La letteratura giovanile in Italia: realt\u00e0 e prospettive (con G. Tinacci Mannelli).",
        "periodo": "dal 25-10-1985 al 26-10-1985"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi su \"Cultura mercato e interesse pubblico nelle comunicazioni audiovisive di massa\" organizzato dalla Provincia di Firenze e dalla Mediateca Regionale Toscana, Firenze 19/21 aprile 1986. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Conoscere per deliberare. Un'ipotesi di ricerca permanente per l'attivit\u00e0 comunicativa dell'ente locale (con F. Masini).",
        "periodo": "dal 19-04-1986 al 21-04-1986"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi su \"Comunicazione d'immagine e relazioni pubbliche\" organizzato dalla Cattedra di Teoria e tecnica delle comunicazioni di massa, Facolt\u00e0 di Scienze politiche di Firenze; Firenze 20 giugno 1986. - MEMBRO DEL COMITATO ORGANIZZATORE composto da: E. Cheli, C. Cirio, G. Tinacci Mannelli (presidente). - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Modelli valutativi della comunicazione di immagine. (pubblicata sulla rivista COMUNICAZIONE DI MASSA, vol. 1 e 2, 1986)",
        "periodo": "dal 20-06-1986 al 20-06-1986"
      },
      {
        "content": "Seminario di studi su \"Metodi e tecniche della ricerca sugli effetti a lungo termine dei mass media\" organizzato dalla sezione PIC dell'AIS (sottosezione \"Comunicazione e mass media\"), Firenze 8 aprile 1988. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Aspetti sociopsicologici del processo di comprensione, (pubblicata in \"Problemi dell'informazione\", n.3, 1988)",
        "periodo": "dal 08-04-1988 al 08-04-1988"
      },
      {
        "content": "Seminario di studi su: \"Comunica la comunicazione politica in Italia?\", organizzato dal Centro culturale Saint Vincent; Saint Vincent 24-25 febbraio 1989. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Contenuti e forme della comunicazione politica: la questione dell'efficacia (pubblicata in Jader Jacobelli (cur.) \"Comunica la comunicazione politica in Italia?, Laterza, Roma, 1989.)",
        "periodo": "dal 24-02-1989 al 25-02-1989"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi su: \"Comunicazione economia, societ\u00e0\" organizzato dalla Facolt\u00e0 di scienze politiche C. Alfieri, dall'A.S.A.C. e dalla Provincia di Firenze, Firenze, Facolt\u00e0 di scienze politiche C. Alfieri, 19/1/1990. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: La comunicazione istituzionale.",
        "periodo": "dal 19-01-1990 al 19-01-1990"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi su \"La formazione professionale nei mestieri della comunicazione e del giornalismo\" organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze politiche C. Alfieri dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (cattedre di Sociologia dei processi culturali e di Teorie e tecniche delle comunicazioni di massa) in collaborazione con CE.DI.COM. e col patrocinio dell'AIS - PIC (Ass. It. di sociologia - Sezione \"Processi e istituzioni culturali), dell'Ordine dei giornalisti della Toscana e della Provincia di Firenze; Firenze, 22 marzo 1990. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Una sperimentazione formativa. Il corso in comunicazione e pubblicit\u00e0 di Firenze (con Carlo Sorrentino) pubblicata in C. Sorrentino (cur.) Insegnare comunicazione, Roma, Edizioni Il campo, 1992.",
        "periodo": "dal 22-03-1990 al 22-03-1990"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi: \"\"Media Social Worlds\"; organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze politiche C. Alfieri e dal Master in Media e giornalismo dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze col patrocinio dell'AIS - Ass. It. di sociologia - Sezione \"Processi e istituzioni culturali\". Firenze, 9 - 11 aprile 1992 - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Media e identit\u00e0 culturali: evoluzione o stagnazione?",
        "periodo": "dal 09-04-1992 al 11-04-1992"
      },
      {
        "content": "Seminario di studi su: \"L'influenza psicosociale dei mass media\u201d, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Firenze in collaborazione con CE. DI.COM. (Centro di Scienze e Tecniche della Comunicazione); Firenze, 4/12/92. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: L'influenza dei mass media tra persuasione e costruzione sociale della realt\u00e0.",
        "periodo": "dal 04-12-1992 al 04-12-1992"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi su: \"La comunicazione dell'informazione scientifica. il caso degli studi di epidemiologia ambientale\", organizzato da Regione Toscana, USL 10/E in coll. con l'A.I.E. (Ass. It. di Epidemiologia) e L'Istituto Superiore di Sanit\u00e0. Firenze, 10 - 11 marzo 1993. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: La formazione degli addetti alla comunicazione del rischio. (pubblicata sulla rivista SALUTE E TERRITORIO, 1993, p. 37-40, ISSN: 0392-4505)",
        "periodo": "dal 10-03-1993 al 11-03-1993"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"Comunicazione, famiglia e societ\u00e0\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Sociologia dell'Universit\u00e0 La Sapienza, Roma, 6/12/94. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: La realt\u00e0 mediata: dalla cultura limitata ai nuovi orizzonti.",
        "periodo": "dal 06-12-1994 al 06-12-1994"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"Gli italiani e le istituzioni\u201d, II edizione del ciclo Confronto italiano organizzato dal Comune di Cetona, Cetona (SI), 19-20 settembre 1995 - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Empowerment a scuola: alla scoperta del piacere di fare l'insegnante.",
        "periodo": "dal 19-09-1995 al 20-09-1995"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi: \u201cCara TV: i bambini ti guardano. Per una programmazione compatibile con la crescita dei minori\u201d. Organizzato dalla Associazione toscana per la comunicazione e dalla Regione Toscana, Firenze, Auditorium Consiglio Regionale, 13/6/1996. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO L'influenza della TV sui bambini secondo il paradigma degli effetti a lungo termine.",
        "periodo": "dal 13-06-1996 al 13-06-1996"
      },
      {
        "content": "XI Congresso di medicina olistica \"La salute globale alle porte del terzo millennio\". Organizzato da Cyber \u2013 Centro ricerche olistiche, Bagni di Lucca, 13-14 giugno 1998. - PARTECIPAZIONE QUALE RELATORE ALLA TAVOLA ROTONDA \"Le culture della pace\".",
        "periodo": "dal 13-06-1998 al 14-06-1998"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi: \u201cSecondo Colloquio italo-brasiliano di scienze della comunicazione\u201d, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Firenze, Firenze, 15-17 gennaio 2001. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Spunti per un ampliamento dei modelli teorici delle scienze della comunicazione. (pubblicata in: Bechelloni G., Vassallo M. I. (cur.) Dal controllo alla condivisione, Mediascape, Firenze, 2002.)",
        "periodo": "dal 15-01-2001 al 17-01-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno interdisciplinare di studi: \"Dalla frammentazione all'unit\u00e0. Verso una visione olistica dell'uomo e del pianeta? Spunti e dubbi epistemologici per un nuovo paradigma.\" Organizzato dalla Cattedra di sociologia delle comunicazioni di massa e dal Dipartimento di Studi Storico Sociali e Filosofici dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Siena, Arezzo, 4 aprile 2001. - PRESIDENTE DEL COMITATO ORGANIZZATORE composto da: E. Cheli, M. Bianca, G. Gocci - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Verso una visione olistica dell'uomo e del pianeta? Spunti e dubbi epistemologici per un nuovo paradigma.",
        "periodo": "dal 04-04-2001 al 04-04-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno interdisciplinare di studi: \"Tu & Io. Comunicazione e relazioni interpersonali: modelli a confronto\u201d. Organizzato dalle cattedre di Sociologia delle comunicazioni di massa e di Psicologia sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Siena; Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia di Arezzo, 16 maggio 2001. - PRESIDENTE DEL COMITATO ORGANIZZATORE composto da: E. Cheli, G. Gocci, F. Errani. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Comunicazione e relazioni interpersonali: modelli a confronto.",
        "periodo": "dal 16-05-2001 al 16-05-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \u201cLa comunicazione come antidoto ai conflitti. Dalle relazioni interpersonali alle dinamiche macrosociali\u201d organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Siena col patrocinio dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia - Sezione Processi e Istituzioni Culturali, Arezzo, 17-18 maggio 2002 - COORDINATORE DEL COMITATO ORGANIZZATORE composto da: E. Cheli, G. Bechelloni, A. L\u2019Abate, M. Morcellini, A. Messeri. - Presentata relazione di apertura dal titolo: Verso un approccio olistico al tema dei conflitti. (pubblicata in E. Cheli, cur., La comunicazione come antidoto ai conflitti, Punto di fuga editore, Cagliari, 2003).",
        "periodo": "dal 17-05-2002 al 18-05-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale di studi: Sfera pubblica. Societ\u00e0 e Comunicazione\" organizzato dall\u2019AIS \u2013 PIC (Associazione Italiana di Sociologia - Sezione Processi e Istituzioni Culturali) in collaborazione con il Dipartimento di Scienza dei Sistemi Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Lecce. Lecce, 7-8 giugno 2002. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Valori emergenti e orientamenti politici: alla ricerca di nuovi punti cardinali.",
        "periodo": "dal 07-06-2002 al 08-06-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \u201cIdentit\u00e0 e movimenti sociali in una societ\u00e0 planetaria\u201d Organizzato dal Dip.to di Studi sociali e politici dell\u2019Universit\u00e0 di Milano in ricordo di Alberto Melucci, Milano, 10-11 ottobre 2002. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Globalizzazione, gioco dell\u2019io e identit\u00e0 disciplinari. Verso una nuova rivoluzione scientifica? (pubblicata in LEONINI L.. (cur.) Identit\u00e0 e movimenti sociali in una societ\u00e0 planetaria. p. 357-365, MILANO:Guerini e Associati, 2003).",
        "periodo": "dal 10-10-2002 al 11-10-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale di studi: Religioni d\u2019Italia. Fedi e forme di spiritualit\u00e0 in un\u2019epoca di pluralismo \u2013 Organizzato dall\u2019AIS (Associazione Italiana di Sociologia) - Sezione Sociologia della Religione; Firenze 29 e 30 novembre 2002. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Dalle religioni alla religiosit\u00e0. Movimenti e forme di spiritualit\u00e0 emergenti.",
        "periodo": "dal 29-11-2002 al 30-11-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \u201cPrima di tutto stare bene, salute e salvezza nel mutamento culturale\u201d organizzato dal Centro studi internazionali sul religioso contemporaneo col patrocinio dell\u2019AIS (associazione italiana di sociologia) - sezione Sociologia della religione, Casole d\u2019elsa (SI) 9 - 10 maggio 2003. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Risveglio emotivo-affettivo e qualit\u00e0 delle relazioni. (pubblicata sulla rivista RELIGIONI E SOCIET\u00c0, XIX, 50, 2004, p. 24-30.)",
        "periodo": "dal 09-05-2003 al 10-05-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \u201cLa comunicazione come antidoto alla violenza\u201d organizzato daI corsi di laurea: Media e Giornalismo - Operatori per la Pace - Comunicazione Linguistica e Multimediale e dai master - Comunicazione e Media - Giornalismo on Line dell'Universit\u00e0 di Firenze e dal Master \u201cComunicazione e relazioni interpersonali\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Siena con il patrocinio dell'AIS PIC \u2013 Associazione Italiana di Sociologia Sezione Processi e Istituzioni Culturali - MEMBRO DEL COMITATO ORGANIZZATORE composto da:. G. Bechelloni, E. Cheli, A. L\u2019Abate. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Il ruolo dei media nella rappresentazione della violenza: pacificatori o amplificatori di conflittualit\u00e0? (Pubblicata in: Bechelloni G., Cheli E., cur., Comunicazione e non violenza. Dai problemi di comunicazione alla comunicazione come risorsa, Firenze, Mediascape edizioni, 2004).",
        "periodo": "dal 10-06-2003 al 11-06-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \u201cEducare alle emozioni e ai sentimenti?\u201d. Organizzato dal C.I.D.I. - Coordinamento di iniziativa democratica degli insegnanti - in collaborazione con Universit\u00e0 degli studi di Brescia, Brescia, Facolt\u00e0 di Economia e Commercio, 16/1/2004. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Per una cultura dei sentimenti. Perch\u00e9 \u00e8 mancata finora ed \u00e8 invece indispensabile da oggi in poi.",
        "periodo": "dal 16-01-2004 al 16-01-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \u201cIl benessere nelle organizzazioni. Valorizzare le relazioni per migliorare la qualit\u00e0 della vita professionale\u201d organizzato dalMaster Comunicazione e relazioni interpersonali dell\u2019Universit\u00e0 di Siena e da AN.CO.RE. \u2013 Associazione Nazionale Counselor Relazionali col patrocinio di ISPESL, Comune di Firenze, Regione Toscana, ASL 10 Firenze, Firenze, Palazzo Vecchio, 27/01/2005. - PRESIDENTE DEL COMITATO ORGANIZZATORE costituito da: E. Cheli, I. Buccioni, E. Brachi - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Valorizzare il capitale relazionale come sostegno alla qualit\u00e0 di vita professionale. (pubblicata in Buccioni I., Cheli E. (a cura di) Benessere nelle organizzazioni. Valorizzare il capitale relazionale come sostegno della qualit\u00e0 della vita professionale. ROMA, ISPESL, 2006.",
        "periodo": "dal 27-01-2005 al 27-01-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \u201cComunicazione e conflitti di coppia\u201d Organizzato dal Dip.to di Scienze umane e dell\u2019educazione dell\u2019Universot\u00e0 di Siena, Arezzo, 14-15 ottobre 2005. - MEMBRO DEL COMITATO ORGANIZZATORE costituito da: E. Cheli, F. Gocci, G. Gocci (presidente). - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Coremotional assertiveness. Strumenti di comunicazione per comprendersi meglio nella coppia.(pubblicata in CHELI E., GOCCI G., GOCCI F. (a cura di) Comunicazione e conflitti di coppia. PESARO:Edizioni studio alfa, 2007)",
        "periodo": "dal 14-10-2005 al 15-10-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"L\u2019arte di non essere governati\", Organizzato da Giorgio Galli e Silvia Basso, Teatro Angelicum, Milano 17/04/2007, con interventi di: Ekkehart Krippendorf, Giorgio Galli, Gaspare Barbiellini Amidei, Guglielmo Mozzoni, Enrico Cheli, Silvia Basso. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: C\u2019\u00e8 un\u2019Italia che cambia.",
        "periodo": "dal 17-04-2007 al 17-04-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \u201cIl mito della famiglia naturale, la rivoluzione dell'amore civile\u201d organizzato da Associazione Luca Coscioni per la libert\u00e0 di ricerca scientifica, Roma, 12/05/2007. - Presentata relazione dal titolo: La rivoluzione interpersonale",
        "periodo": "dal 12-05-2007 al 12-05-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \u201cL\u2019universit\u00e0 per la pace\u201d, organizzato dalla Scuola di Dottorato di ricerca \u201cStudi per la pace e risoluzione dei conflitti\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Siena in collaborazione con CIRPAC \u201cCentro interuniversitario di ricerca per la pace, l\u2019analisi e la mediazione dei conflitti\u201d e con il patrocinio della Camera dei Deputati e dei Ministeri dell\u2019Universit\u00e0 e dell\u2019Ambiente. Siena 26 maggio 2007. - PRESIDENTE DEL COMITATO ORGANIZZATORE costituito da: E. Cheli, G. Gallo, G. Ceccatelli - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Nascita ed evoluzione dei corsi universitari in studi sulla pace e risoluzione dei conflitti dal secondo dopoguerra ad oggi.",
        "periodo": "dal 26-05-2007 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \u201cL'Arte Ostetrica - Nuove prospettive per la nascita\u201d organizzato da Coordinamento Collegi Ostetriche Toscana e Ausl 6, Castiglioncello (LI) 25-27 Ottobre 2007 - PARTECIPAZIONE QUALE CHAIRPERSON",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \u201cVisioni di pace. Diritti umani, economia etica e sostenibilit\u00e0 ambientale nel cinema e nei media\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena in collaborazione con Terra di Siena Film Festival (12^ edizione) e con il patrocinio di: PRESIDENZA DELLA REPUBBLICA, MINISTERO DEGLI AFFARI ESTERI, UNESCO, UNICEF, Siena, 7 novembre 2008. - PRESIDENTE DEL COMITATO ORGANIZZATORE costituito da: E. Cheli, G. Chiarini, R. Bargagli. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: I nuovi valori della pace, dei diritti umani, dell\u2019economia etica e della sostenibilit\u00e0 ambientale.",
        "periodo": "dal 07-11-2008 al 07-11-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \u201cBenessere sul lavoro e qualit\u00e0 delle relazioni\u201d, Organizzato dal Dip.to di Scienze umane e dell\u2019educazione dell\u2019Universit\u00e0 di Siena con il patrocinio di Ministero del lavoro, Regione Toscana, Provincia di Arezzo, Comune di Arezzo; Arezzo 27/02/2009. - PRESIDENTE DEL COMITATO ORGANIZZATORE costituito da: E. Cheli, I Buccioni, B. Rossi - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Benessere sul lavoro e qualit\u00e0 delle relazioni. (pubblicata in Cheli E., Buccioni I. (a cura di) Benessere sul lavoro e qualit\u00e0 delle relazioni, Roma:Aracne editrice, 2010.",
        "periodo": "dal 23-04-2009 al 24-04-2009"
      },
      {
        "content": "XLVI Congresso Nazionale della S.I.R. - Societ\u00e0 Italiana di Reumatologia, Rimini, 4-7 novembre 2009 - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO Comunicazione e relazione coi pazienti.",
        "periodo": "dal 04-11-2009 al 07-11-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno di studio \u201cCulture giovanili e traiettorie di apprendimento emancipativo\u201d, Organizzato da Dip.to di Scienze umane e dell\u2019educazione, Universit\u00e0 di Siena, Arezzo 21/05/2010 - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Pratiche educative e organizzative a confronto",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 21-05-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno di studio \u201cLa protezione giuridica della persona debole tra interdizione ed amministrazione di sostegno.\u201d Organizzato da EGIDA - Associazione tutori professionisti - col patrocinio della Regione Piemonte, Torino, 27/05/2011 - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Comunicazione e interrelazione.",
        "periodo": "dal 27-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale di studi \"Comunicazione e civic engagement. Istituzioni, cittadini e spazi pubblici nella postmodernit\u00e0\u201d. Organizzato da Associazione Italiana di Sociologia - Sezione Processi e Istituzioni Culturali, Centro congressi Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 22-23 settembre 2011. - MEMBRO DEL COMITATO ORGANIZZATORE costituito da: F. Faccioli (presidente), R. Bartoletti, E. Cheli, G. Grossi, G. Mandich, G. Pellegrino, B. Sanguanini. - PARTECIPAZIONE QUALE RELATORE ALLA TAVOLA ROTONDA sul tema Civic engagement e capitale sociale",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \u201cResponsabilit\u00e0 per il futuro. Etica, economia e pratiche di pace\u201d organizzato dalla Ass.ne cult.le Un tempio per la pace e dal Comune di S. Casciano val di Pesa (FI), tenutosi a S. Casciano val di Pesa il 30/09/2012 - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Creativi culturali per un mondo migliore",
        "periodo": "dal 30-09-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \u201cI giovani contro la solitudine del villaggio globale: l\u2019individualismo che crea legami\u201d, organizzato dal Rotary club Livorno Mascagni col patrocinio della Provincia di Livorno, Livorno 27/10/2012. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO Giovani e media: dalle relazioni reali a quelle virtuali",
        "periodo": "dal 27-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \u201cInterazionismo simbolico, Inclusione sociale, pace\u201d, organizzato dal Dipartimento di scienze politiche e dal Dottorato di Ricerca in Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa; Pisa 17 maggio 2013. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: Il ruolo della comunicazione negli studi sulla pace e la risoluzione dei conflitti: un approccio olistico tra sociologia, psicologia e antropologia.",
        "periodo": "dal 17-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario di studi \u201cIntegrative Health and Education\u201d organizzato da The Graduate Institute of Connecticut; Bethany, CT (USA) 30-31 ottobre 2015. - PRESENTATA RELAZIONE DAL TITOLO: The Role of Interpersonal and Intraorganizational Relationships in Health and Wellbeing: a Sociological Perspective.",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 31-10-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Progettazione e direzione di un progetto di ricerca su \"Lettura del libro e scrittura d'invenzione. Un'indagine esplorativa su 15 giovani poeti e narratori\". Ricerca commissionata dalla Fondazione Giorgio Cini di Venezia (Il rapporto di ricerca \u00e8 stato presentato ad un convegno presso la suddetta Fondazione - vedi sezione convegni).",
        "periodo": "dal 01-03-1985 al 28-09-1985"
      },
      {
        "content": "Condirezione assieme al Prof.Gilberto Tinacci Mannelli di un progetto di ricerca su \"Comunicazione e strategie di immagine nel settore pubblico\" Dipartimento di Scienza della politica e Sociologia Politica dell'Universit\u00e0 di Firenze (fondi 60% MPI).",
        "periodo": "dal 10-11-1985 al 30-09-1987"
      },
      {
        "content": "Progettazione e direzione di un progetto di ricerca su \"L'associazionismo sportivo nella realt\u00e0 Toscana: il caso pallavolo\" commissionato dal Centro Studi e Ricerche della Federazione Italiana Pallavolo CRT (rapporto conclusivo pubblicato in Cheli E., L'associazionismo sportivo nella realt\u00e0 toscana: il caso pallavolo. Firenze Edizioni FIPAV - CRT, 1988.)",
        "periodo": "dal 01-02-1986 al 31-03-1987"
      },
      {
        "content": "Co-progettazione e condirezione, assieme a Nedo Baracani, di una ricerca su \"La condizione giovanile nella citt\u00e0 di Firenze\", consistente in oltre 3000 interviste rivolte a un campione di giovani tra i 15 e i 29 anni e commissionata dal Comune di Firenze, Assessorato alla pubblica istruzione e realizzata dal Dipartimento di Studi Sociali della Universit\u00e0 di Firenze in collaborazione con l\u2019Istituto cooperativo per la ricerca economica e sociale (IS.CO.R.E.S.).",
        "periodo": "dal 01-02-1986 al 23-12-1987"
      },
      {
        "content": "Progettazione e direzione assieme ai proff. Margherita Ciacci e Gilberto Tinacci Mannelli di una ricerca su \"I musei e il loro pubblico\" commissionata dal Dipartimento istruzione e cultura della Regione Toscana con delibera Giunta Regionale n. 10979 del 17.11.86 (rapporto conclusivo pubblicato in Cheli E., Ciacci M., Tinacci Mannelli G. I musei e il loro pubblico, FIRENZE:Edizioni della Giunta Regionale Toscana, 1988).",
        "periodo": "dal 01-03-1987 al 31-03-1988"
      },
      {
        "content": "Progettazione e direzione assieme al Prof.Gilberto Tinacci Mannelli di un progetto di ricerca su \"Il terziario avanzato in provincia di Firenze\" commissionato dalla Confcommercio Firenze e consistente in un censimento estensivo svolto mediante 916 interviste telefoniche e in un approfondimento qualitativo che ha interessato un campione ragionato di 193 aziende.",
        "periodo": "dal 01-02-1988 al 30-11-1988"
      },
      {
        "content": "Co-Progettazione e condirezione \u2013 assieme a P. Mancini, G. Mazzoleni, C. Marletti e G. Tinacci Mannelli - di un progetto di ricerca intitolato \"Monitoraggio della campagna elettorale 1990\" commissionato dalla RAI all'Osservatorio-Archivio sulla comunicazione politica dell'Universit\u00e0 di Perugia (Dir. Prof. Paolo Mancini). Il candidato ha inoltre curato personalmente l\u2019intera fase dell\u2019indagine relativa alla pubblicit\u00e0 elettorale televisiva, come risulta dal rapporto pubblicato sulla rivista COMUNICAZIONE POLITICA anno I, n. 1, 1991.",
        "periodo": "dal 01-07-1990 al 31-01-1991"
      },
      {
        "content": "Progettazione e direzione di un progetto di ricerca su \"La comunicazione del rischio\" nell'ambito della Unit\u00e0 Operativa omonima afferente al progetto C.N.R. denominato FAT.MA.(Fattori di Malattia). I risultati sono stati esposti in alcuni convegni e seminari (vedi allegato) e nella seguente pubblicazione: Cheli E. La formazione degli addetti alla comunicazione del rischio., SALUTE E TERRITORIO, n. 86, 1993, p. 37-40, ISSN: 0392-4505.",
        "periodo": "dal 01-10-1992 al 30-11-1993"
      },
      {
        "content": "Progettazione e direzione di un progetto di ricerca su \"Giovani a rischio e prevenzione ecosistemica\", ricerca commissionata dalla U.S.L. 10 di Firenze al Dip. di studi storico sociali e filosofici dell'Universit\u00e0 di Siena nell'ambito di un progetto di prevenzione della tossicodipendenza, devianza e marginalit\u00e0. Il rapporto conclusivo \u00e8 stato pubblicato nel volume di Cheli E., Renzini R., Giovani a rischio e prevenzione ecosistemica, Firenze, Edizioni del Comune di Firenze,1995).",
        "periodo": "dal 01-10-1992 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Progettazione e direzione di un progetto di ricerca su \"L'emergere di una visione olistica dell'essere umano e della societ\u00e0. Una indagine sul dibattito in corso tra modelli dominanti e nuove tendenze nella comunit\u00e0 scientifica e tra gli operatori.\" Ricerca finanziata con i fondi per la ricerca dell'Universit\u00e0 di Siena. (rapporto di ricerca pubblicato in Cheli E., L'et\u00e0 del risveglio interiore. Autoconoscenza, spiritualit\u00e0 e sviluppo del potenziale umano nella cultura della nuova era., Milano:Franco Angeli, ISBN: 97888464316392001.)",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 31-01-2001"
      },
      {
        "content": "Progettazione e direzione di un progetto di ricerca su \"Teorie, ricerche e metodologie per la prevenzione e la gestione costruttiva dei conflitti\". Ricerca finanziata con i fondi per la ricerca dell'Universit\u00e0 di Siena. (pubblicato in parte in Cheli E., Verso un approccio olistico al tema dei conflitti. In: AA. VV. a cura di Enrico Cheli. La comunicazione come antidoto ai conflitti, CAGLIARI:Punto di Fuga, 2003)",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 31-05-2002"
      },
      {
        "content": "Progettazione e direzione di un progetto di ricerca su \u201cVerso un approccio interdisciplinare allo studio dei processi comunicativi.\u201d progetto finanziato coi fondi per la ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Siena (rapporto in parte pubblicato in: Cheli E. Teorie e tecniche della comunicazione interpersonale. Una introduzione interdisciplinare. Milano:Franco Angeli, 2004)",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 31-03-2004"
      },
      {
        "content": "Progettazione e responsabilit\u00e0 scientifica di un progetto di ricerca denominato \"Osservatorio nazionale sulla cultura dell\u2019ambiente, della pace e dei comportamenti etici\" commissionato dal Ministero dell\u2019ambiente e coinvolgente le universit\u00e0 di Siena, Milano, Napoli Federico II e Roma Sapienza (progetto poi interrottosi in seguito alla caduta del governo).",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Progettazione e direzione di un progetto di ricerca su \"Salute e felicit\u00e0\" commissionato da Laboratoires Boiron \u2013 Industria farmaceutica leader mondiale nella produzione di prodotti omeopatici \u2013 e svolta sotto l\u2019egida della Fondazione Holiversity onlus, ente non profit di ricerca scientifica.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "Progettazione e direzione di un progetto di ricerca su \"Salute, benessere e societ\u00e0. Il ruolo dei fattori socioculturali, comunicativo-relazionali e mediatici nei processi salutogenici\". Ricerca effettuata con i fondi di ricerca dell'Universit\u00e0 di Siena e col contributo della Fondazione Holiversity onlus, ente non profit di ricerca scientifica. Risultati provvisori della ricerca (ancora in corso) pubblicati in Cheli E. I media come cibo per la mente. in \"Societ\u00e0 e comunicazione\", n. 1, 2015; e in Cheli E., Sociologia per la salute. In \"Societ\u00e0 e comunicazione\" n. 2, 2016. - ISSN:2421-6127",
        "periodo": "dal 10-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Anthurium sezione letteraria \"Rosario Rubettino\" per il libro \"Relazioni in armonia. Sviluppare l'intelligenza emotiva e le abilit\u00e0 comunicative per stare meglio con gli altri e con se stessi\", Franco Angeli, Milano, 2004",
        "periodo": "dal 31-07-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Laurea Magistrale Honoris Causa (M.A. Degree) in \u201cConflict Transformation\u201d conferita da: The Graduate Institute (Istituzione Universitaria Statunitense con sede in Bethany, Connecticut, 171 Amity Road, legalmente autorizzata e accreditata dallo State Department of Higher Education.",
        "periodo": "dal 10-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di ricerca \u201cLetteratura e comunicazione\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Siena",
        "periodo": "dal 01-10-1998 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di ricerca \u201cSociologia della comunicazione\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Firenze",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di ricerca \u201cComunicazione, media e sfera pubblica\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Siena",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti della Scuola di dottorato di ricerca interuniversitaria \u201cStudi per la pace e risoluzione dei conflitti\u201d costituita tra le universit\u00e0 di Siena, Firenze e Pisa (Siena sede amm.va).",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di ricerca \u201cCooperazione alla pace e allo sviluppo\u201d, Universit\u00e0 per stranieri di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-10-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Professor per un totale di 32 ore di insegnamento presso THE GRADUATE INSTITUTE, Istituzione universitaria statunitense con sede in Bethany, Connecticut, 171 Amity Road, legalmente autorizzata e accreditata dallo State Office of Higher Education.",
        "periodo": "dal 12-09-2014 al 17-12-2014"
      },
      {
        "content": "Fellowship presso THE GRADUATE INSTITUTE - Istituzione universitaria statunitense con sede in Bethany, Connecticut, 171 Amity Road, legalmente autorizzata e accreditata dallo State Office of Higher Education.",
        "periodo": "dal 04-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor per un totale di 36 ore di insegnamento presso THE GRADUATE INSTITUTE, Istituzione universitaria statunitense con sede in Bethany, Connecticut, 171 Amity Road, legalmente autorizzata e accreditata dallo State Office of Higher Education.",
        "periodo": "dal 13-07-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor per un totale di 48 ore di insegnamento presso THE GRADUATE INSTITUTE, Istituzione universitaria statunitense con sede in Bethany, Connecticut, 171 Amity Road, legalmente autorizzata e accreditata dallo State Office of Higher Education.",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor per un totale di 92 ore di insegnamento presso THE GRADUATE INSTITUTE, Istituzione universitaria statunitense con sede in Bethany, Connecticut, 171 Amity Road, legalmente autorizzata e accreditata dallo State Office of Higher Education.",
        "periodo": "dal 15-02-2016 al 07-11-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Presidente dell'IS.CO.R.E.S. - Istituto cooperativo per la ricerca economica e sociale \u2013 S.c.a r.l. di Firenze, progettando e dirigendo al suo interno numerose attivit\u00e0 di ricerca sociologica",
        "periodo": "dal 01-05-1985 al 31-12-1989"
      },
      {
        "content": "Fondatore e membro del Consiglio direttivo - assieme a G. Bechelloni, M. Ciacci, G. Tinacci Mannelli, C. Sorrentino - del CE.DI.COM. (Centro di scienze e tecniche della comunicazione) di cui \u00e8 stato inoltre legale rappresentante nel periodo indicato.",
        "periodo": "dal 21-03-1988 al 20-03-1991"
      },
      {
        "content": "Coordinatore didattico, docente e co-progettista - assieme a G. Bechelloni, M. Ciacci e G. Tinacci Mannelli \u2013 di un corso sperimentale biennale di 1300 ore in \u201cComunicazione e pubblicit\u00e0\" istituito dalla Regione Toscana col contributo del Fondo Sociale Europeo e gestito dal CE.DI.COM. (Centro di scienze e tecniche della comunicazione) di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-04-1989 al 31-05-1991"
      },
      {
        "content": "Co-progettista - assieme a G. Tinacci Mannelli \u2013 coordinatore didattico e docente di un corso annuale (200 ore) di riqualificazione professionale sui temi della comunicazione istituzionale e della comunicazione di pubblica utilit\u00e0 rivolto a tutti i dipendenti del neo istituito \"Servizio informativo\" del Consiglio Regionale dell'Emilia Romagna.",
        "periodo": "dal 01-10-1989 al 01-11-1990"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato tecnico-scientifico di \"PUNTO GIOVANI\" - un'iniziativa congiunta tra Ministero di Grazia e Giustizia; Comune di Firenze; Provincia di Firenze; Regione Toscana rivolta alla prevenzione e al recupero della devianza e delinquenza minorile.",
        "periodo": "dal 01-03-1992 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato per la didattica del Corso di Laurea in \"Scienze dell'educazione e della formazione\" dell\u2019Universit\u00e0 di Siena",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione di 6 master e 13 Corsi di perfezionamento sui temi della comunicazione interpersonale presso l\u2019Universit\u00e0 di Siena",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 12-10-2015"
      },
      {
        "content": "Direttore del Centro interuniversitario di ricerca per la pace, l'analisi e la mediazione dei conflitti (C.I.R.P.A.C.), costituito dalle Universit\u00e0 di Siena, Firenze, Pisa e Scuola Sup. Sant'Anna di Pisa \u2013 www.cirpac.it",
        "periodo": "dal 30-12-2004 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del consiglio direttivo del Centro interuniversitario di ricerca per la pace, l'analisi e la mediazione dei conflitti (C.I.R.P.A.C.), costituito dalle Universit\u00e0 di Siena, Firenze, Pisa e Scuola Sup. Sant'Anna di Pisa \u2013 www.cirpac.it",
        "periodo": "dal 30-12-2004 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della sezione di dottorato di ricerca \u201cAnalisi e risoluzione dei conflitti interpersonali e interculturali\u201d presso la Scuola di dottorato di ricerca interuniversitaria \u201cStudi per la pace e risoluzione dei conflitti\u201d costituita tra le universit\u00e0 di Siena (sede amm.va), Firenze e Pisa.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Direttore della Scuola di dottorato di ricerca interuniversitaria \u201cStudi per la pace e risoluzione dei conflitti\u201d costituita tra le universit\u00e0 di Siena (sede amm.va), Firenze e Pisa",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo della commissione per la Procedura di valutazione comparativa per la copertura di n. 1 posto di ricercatore universitario s.s.d. SPS/08 presso Universit\u00e0 degli Studi di Perugia Facolt\u00e0 di Scienze Politiche. - Decreto Rettorale n. 2770 del 11/11/2005, pubblicato sulla G.U. n. 93 del 25/11/2005.",
        "periodo": "dal 25-11-2005 al 20-03-2006"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo della commissione per la Procedura di valutazione comparativa a n. 1 posto di professore universitario di ruolo di seconda fascia s.s.d. SPS/08 presso Universita' degli studi della Tuscia Facolt\u00e0 di Scienze Politiche (decreto n. 750/05 del 21/07/2005, pubblicato sulla G.U. 61 del 02/08/2005.",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 08-03-2006"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo della commissione per i giudizi di conferma in ruolo dei professori associati per il settore scientifico disciplinare Q05B (attuale SPS/08) nominata con lettera del MIUR prot. n. 337 del 31/01/2006.",
        "periodo": "dal 31-01-2006 al 11-04-2006"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo della commissione per i giudizi di conferma in ruolo dei professori associati per il settore scientifico disciplinare SPS/08 su designazione del CUN e come comunicazione del MIUR Prot. 653 del 20.02.2007.",
        "periodo": "dal 20-02-2007 al 19-09-2007"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo della commissione per la Procedura di valutazione comparativa per la copertura di n. 1 posto di ricercatore universitario s.s.d. SPS/08 presso Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza Facolt\u00e0 di Scienze della comunicazione (D.R. 30 marzo 2007, G.U. del. 17. 04.07 n. 31)",
        "periodo": "dal 17-04-2007 al 11-10-2007"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo commissione esame finale Dottorato di ricerca in \"Scienze della comunicazione\" dell\u2019Universit\u00e0 Sapienza di Roma XX ciclo \u2013 D.R. 30 marzo 2007 pubblicato G.U. 17.04.07 n.31.",
        "periodo": "dal 17-04-2007 al 10-10-2007"
      },
      {
        "content": "Pro-Rettore alla pace, intercultura e cooperazione allo sviluppo dell\u2019Universit\u00e0 di Siena",
        "periodo": "dal 29-08-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del consiglio scientifico della sezione P.I.C. \"Processi e istituzioni culturali\" dell'A.I.S. (Associazione italiana di sociologia) costituito da: F. Faccioli (presidente), R. Bartoletti, E. Cheli, G. Grossi, G. Mandich, G. Pellegrino, B. Sanguanini.",
        "periodo": "dal 12-09-2008 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo commissione esame finale Dottorato di ricerca in \u201cStudi per la pace e risoluzione dei conflitti\u201d Universit\u00e0 degli studi di Siena XXI ciclo - Decreto Rettorale n. 465 del 12/01/2009",
        "periodo": "dal 12-01-2009 al 25-02-2009"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo commissione esame finale Dottorato di ricerca in \"Sociologia dei processi comunicativi e interculturali\" XXI ciclo - Universit\u00e0 degli studi di Padova \u2013 D.R. n. 166 del 30/01/2009.",
        "periodo": "dal 30-01-2009 al 09-04-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato per la didattica del Corso di Laurea magistrale in \"Scienze per la formazione e la consulenza pedagogica nelle organizzazioni\"",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Co-Progettista di un Progetto interuniversitario di alta formazione post-graduate che ha coinvolto 6 Universit\u00e0 italiane (Universit\u00e0 di Siena, Bologna, Sapienza di Roma, Palermo, Pavia e Politecnico di Milano) e 7 Universit\u00e0 palestinesi. Il progetto - finanziato dall'ACRI (Associazione di Fondazioni e di Casse di Risparmio) con il patrocinio e la collaborazione del Ministero degli Affari Esteri - Direzione Generale per la Cooperazione allo Sviluppo \u2013 ha portato alla realizzazione di un Corso Intensivo multidisciplinare in lingua inglese rivolto a un gruppo selezionato di laureati palestinesi e svoltosi negli atenei italiani suddetti per complessive 7 settimane nei mesi di settembre e ottobre 2010 (2 settimane a Siena, quale capofila, e una in ciascuna delle altre sedi).",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo commissione esame finale Dottorato di ricerca in \u201cStudi per la pace e risoluzione dei conflitti\u201d Universit\u00e0 degli studi di Siena XXII ciclo - Decreto Rettorale n.1201 del 13 aprile 2010",
        "periodo": "dal 07-05-2010 al 10-05-2010"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo commissione esame finale Dottorato di ricerca in \u201cStudi per la pace e risoluzione dei conflitti\u201d Universit\u00e0 degli studi di Siena. XXII e XXIII ciclo - Decreto Rettorale n. 78 del 23/01/2015",
        "periodo": "dal 23-01-2015 al 06-03-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Condirezione e coprogettazione - assieme a.Gilberto Tinacci Mannelli - di un progetto di ricerca su \"L'uso dell'immagine nella leadership politica in Italia\", Istituto di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Firenze - fondi 60% MPI (rapporto di ricerca pubblicato in Tinacci Mannelli, Cheli, L'immagine del potere, Franco Angeli,1986).",
        "periodo": "dal 20-11-1983 al 31-12-1985"
      },
      {
        "content": "Co-progettazione - assieme a Gilberto Tinacci Mannelli - e coordinamento di un progetto di ricerca su \"Selezione, narrazione e valorizzazione della realt\u00e0 nel TG1 delle 20.00\" commissionato da Radio Radicale. L'equipe di ricerca era costituita da: G. Tinacci Mannelli (direttore, SPS/08), E. Cheli (SPS/08), E. Dagrada (L-ART/06 attualmente P.O.), F. Maggino (SECS-S/06 attualmente P.A.) - Rapporto pubblicato in Cheli E:, Tinacci Mannell G.i, L\u2019ora di punta dell\u2019informazione, Franco Angeli, 1989, Prefazione di Tullio De Mauro).",
        "periodo": "dal 01-06-1986 al 30-11-1986"
      },
      {
        "content": "Co-Progettazione e condirezione \u2013 assieme a P. Mancini, G. Mazzoleni e G. Tinacci Mannelli - di un progetto di ricerca intitolata \"La campagna elettorale televisiva 1987\" commissionata dalla Direzione tribune e accesso della RAI. Il rapporto conclusivo \u00e8 stato pubblicato nel volume di E. Cheli P. Mancini, G. Mazzoleni e G. Tinacci Mannelli Elezioni in TV: dalle tribune alla pubblicit\u00e0, Franco Angeli 1989).",
        "periodo": "dal 01-02-1987 al 31-12-1988"
      },
      {
        "content": "Co-Progettazione e condirezione \u2013 assieme a P. Mancini, G. Mazzoleni, C. Marletti e G. Tinacci Mannelli - di un progetto di ricerca intitolato \"Monitoraggio della campagna elettorale 1992\" commissionato dalla RAI \u2013 VQPT (verifica qualitativa programmi trasmessi) - all'Osservatorio-Archivio sulla comunicazione politica dell'Universit\u00e0 di Perugia (Dir. Prof. Paolo Mancini). rapporto conclusivo pubblicato in parte sulla rivista COMUNICAZIONE POLITICA anno II, n. 2, 1992.",
        "periodo": "dal 01-02-1992 al 30-11-1992"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e co-progettazione di un progetto di ricerca internazionale su \"Emerging values and life styles for a better world. The cultural creatives in Italy, France, Germany, Japan\". Il progetto, promosso dal Club of Budapest international, \u00e8 consistito in indagini telefoniche rivolte a campioni stratificati rappresentativi della popolazione adulta attiva di ciascun paese e comprendenti da 1100 a 1700 interviste per ciascun paese, eseguite mediante questionario semistrutturato di 52 domande. Il candidato ha progettato e diretto la ricerca e redatto il rapporto conclusivo (in parte pubblicato in CHELI E., MONTECUCCO N.. I creativi culturali. Persone nuove e nuove idee per un mondo migliore. Una panoramica delle ricerche internazionali. MILANO:Xenia Edizioni, 2009)",
        "periodo": "dal 01-05-2002 al 30-11-2008"
      },
      {
        "content": "Progettazione di un progetto integrato europeo di ricerca intitolato \"Achieving peace. A systemic approach to identify and manage hindering factors and facilitating dynamics for more successful conflict resolution policies\". Pur superando con successo solo la prima delle due fasi dell'iter selettivo previsto, causa disguidi amministrativi dovuti al committente, il progetto ha prodotto risultati importanti sia sul piano metodologico sia su quello della costruzione del network, composto da 4 universit\u00e0 italiane, 7 universit\u00e0 europee e 7 tra ONG e centri privati di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 30-09-2004"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico di un progetto di ricerca nazionale su \"Analisi delle modalit\u00e0 di esercizio dei comportamenti vessatori sul posto di lavoro in relazione ai mutamenti socio-economici e dell'organizzazione del lavoro dal 1997 al 2003\" commissionato dall'I.S.P.E.S.L. - Laboratorio di Psicologia e Sociologia del Lavoro \u2013 sulla base di un bando competitivo con revisione tra pari: numero bando B34/2/MDL/03. Il rapporto di ricerca conclusivo - qui allegato in copia - \u00e8 stato pubblicato on-line sul sito dell'ISPESL nel 2007 e disponibile fino al 2014.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2006"
      }
    ]
  }
}