{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La reconnaissance est-elle un devoir ? Arendt, Cavell et la probl\u00e9matisation d'un concept",
        "ISSN": [
          "1247-4819"
        ],
        "journal": "REVUE DU MAUSS SEMESTRIELLE",
        "csp": "vol. 47, p. 337-354, ISSN: 1247-4819",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sparti Davide"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sparti Davide (2016). La reconnaissance est-elle un devoir ? Arendt, Cavell",
        "et la probl\u00e9matisation d'un concept. REVUE DU MAUSS SEMESTRIELLE,",
        "vol. 47, p. 337-354, ISSN: 1247-4819"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Che tipo \u00e8. Il riconoscimento di identit\u00e0 fra identificazione, descrizione e approvazione",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "vol. 3, p. 109-126, ISSN: 1590-7031",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sparti Davide"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sparti Davide (2015). Che tipo \u00e8. Il riconoscimento di identit\u00e0 fra",
        "identificazione, descrizione e approvazione. LA SOCIET\u00c0 DEGLI",
        "INDIVIDUI, vol. 3, p. 109-126, ISSN: 1590-7031"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Estetica del sociale. IRIDE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "XXVIII",
        "csp": "p. 199-204, ISSN: 1122-7893",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sparti Davide"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sparti Davide (2015). Estetica del sociale. IRIDE, vol. XXVIII, p. 199-204,",
        "ISSN: 1122-7893"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1422/81223"
        ],
        "titolo": "Musica ed emozioni. Il caso del jazz",
        "ISSN": [
          "1120-9550"
        ],
        "journal": "SISTEMI INTELLIGENTI",
        "csp": "vol. 2, p. 449-452, ISSN: 1120-9550, doi: 10.1422/81223",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sparti Davide"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sparti Davide (2015). Musica ed emozioni. Il caso del jazz. SISTEMI",
        "INTELLIGENTI, vol. 2, p. 449-452, ISSN: 1120-9550, doi: 10.1422/81223"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Mimesis",
        "titolo": "La cognizione dell\u2019ignoto. Il caso dell\u2019improvvisazione",
        "ISBN": [
          "9788857525464"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857525464",
        "opera": "(a cura di): Ruggiero G., Il ritmo della mente. La musica tra scienza cognitiva e psicoterapia. p. 143-156, Ass. Cult",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sparti Davide"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sparti Davide (2015). La cognizione dell\u2019ignoto. Il caso",
        "dell\u2019improvvisazione. In: (a cura di): Ruggiero G., Il ritmo della mente. La",
        "musica tra scienza cognitiva e psicoterapia. p. 143-156, Ass. Cult. Mimesis,",
        "ISBN: 9788857525464"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Sul tango. L'improvvisazione intima. p",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25985-1"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25985-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sparti Davide"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sparti Davide (2015). Sul tango. L'improvvisazione intima. p. 1-224,",
        "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25985-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "O que est\u00e1 acontecendo aqui? Da explica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es \u00e0 atividade de explicar",
        "ISSN": [
          "0103-2070"
        ],
        "journal": "TEMPO SOCIAL",
        "csp": "p. 109-122, ISSN: 0103-2070",
        "anno": "2014",
        "autori": "Davide Sparti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Sparti (2014). O que est\u00e1 acontecendo aqui? Da explica\u00e7\u00e3o das",
        "a\u00e7\u00f5es \u00e0 atividade de explicar. TEMPO SOCIAL, p. 109-122, ISSN:",
        "0103-2070"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Philosophy as therapy. On some analogies between Wittgenstein and Freud",
        "ISSN": [
          "2038-5196"
        ],
        "journal": "JEP EUROPEAN JOURNAL OF PSYCHOANALYSIS",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2038-5196",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sparti Davide"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sparti Davide (2014). Philosophy as therapy. On some analogies between",
        "Wittgenstein and Freud. JEP EUROPEAN JOURNAL OF",
        "PSYCHOANALYSIS, vol. 2, ISSN: 2038-5196"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-90",
        "titolo": "Fra pubblico e privato. Wittgenstein su regole e identit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788846735195"
        ],
        "csp": "Edizioni ETS srl, ISBN: 9788846735195",
        "opera": "(a cura di): Muzzetto L., Wittgenstein e il pensiero sociologico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sparti Davide"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sparti Davide (2014). Fra pubblico e privato. Wittgenstein su regole e",
        "identit\u00e0. In: (a cura di): Muzzetto L., Wittgenstein e il pensiero sociologico.",
        "p. 75-90, Edizioni ETS srl, ISBN: 9788846735195"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "182-201",
        "doi": [
          "10.1093/oxfordhb/9780195370935.013.020"
        ],
        "titolo": "On the edge. A frame of analysis for improvisation",
        "ISBN": [
          "9780195370935"
        ],
        "csp": "New York London:Oxford University Press, ISBN: 9780195370935, doi: 10.1093/oxfordhb/9780195370935.013.020",
        "opera": "George Lewis (a cura di). The Oxford Handbook of Critical Improvisation Studies. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Davide Sparti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Davide Sparti (2014). On the edge. A frame of analysis for improvisation.",
        "In: George Lewis (a cura di). The Oxford Handbook of Critical Improvisation",
        "Studies. p. 182-201, New York London:Oxford University Press, ISBN:",
        "9780195370935, doi: 10.1093/oxfordhb/9780195370935.013.020"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-160",
        "titolo": "Sfera pubblica ed estetizzazione della societ\u00e0 Per una crtica dell\u2019iperspettacolarizzazione del sociale",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-563-7"
        ],
        "csp": "Perugia:Morlacchi, ISBN: 978-88-6074-563-7",
        "opera": "Nuove prospettive di critica sociale. Per un progetto di emancipazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Davide Sparti, Barbara Carnevali"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Davide Sparti, Barbara Carnevali (2013). Sfera pubblica ed estetizzazione",
        "della societ\u00e0 Per una crtica dell\u2019iperspettacolarizzazione del sociale. In:",
        "Nuove prospettive di critica sociale. Per un progetto di emancipazione. p.",
        "133-160, Perugia:Morlacchi, ISBN: 978-88-6074-563-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Identit\u00e0 indotte. L\u2019uso politico del riconoscimentoin Bolivia",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "STUDI CULTURALI",
        "csp": "vol. 2012, p. 175-200, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Davide Sparti, Lorenza Fontana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Sparti, Lorenza Fontana (2012). Identit\u00e0 indotte. L\u2019uso politico del",
        "riconoscimentoin Bolivia. STUDI CULTURALI, vol. 2012, p. 175-200, ISSN:",
        "1824-369X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La reputazione non si sceglie. Una discussione di \"Reputazione e carattere\" di Ion Elster",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "STUDI CULTURALI",
        "csp": "vol. 2012, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Davide Sparti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Sparti (2012). La reputazione non si sceglie. Una discussione di",
        "\"Reputazione e carattere\" di Ion Elster. STUDI CULTURALI, vol. 2012,",
        "ISSN: 1824-369X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il volto umano dello scetticismo: immagini della soggettivit\u00e0 nelle \"Ricerche filosofiche\". IRIDE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "XXIV",
        "csp": "p. 575-594, ISSN: 1122-7893",
        "anno": "2011",
        "autori": "Davide Sparti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Sparti (2011). Il volto umano dello scetticismo: immagini della",
        "soggettivit\u00e0 nelle \"Ricerche filosofiche\". IRIDE, vol. XXIV, p. 575-594, ISSN:",
        "1122-7893"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Images of a sound. Portraits and pictures of jazz. IMAGINATIONS, vol",
        "ISSN": [
          "1918-8439"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 112-125, ISSN: 1918-8439",
        "anno": "2010",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2010). Images of a sound. Portraits and pictures of jazz.",
        "IMAGINATIONS, vol. I, p. 112-125, ISSN: 1918-8439"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-168",
        "titolo": "L'identit\u00e0 incompiuta. Paradossi dell'improvvisazione musicale.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-15-13737-1"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-13737-1",
        "anno": "2010",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. SPARTI (2010). L'identit\u00e0 incompiuta. Paradossi dell'improvvisazione",
        "musicale.. p. 1-168, Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-13737-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dans le signe du son",
        "ISSN": [
          "1778-3801"
        ],
        "journal": "IMAGES RE-VUES",
        "csp": "vol. 7, ISSN: 1778-3801",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2009). Dans le signe du son. IMAGES RE-VUES, vol. 7, ISSN:",
        "1778-3801"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2009). Le costellazioni non esistono in natura. Il",
        "costruzionismo, e il suoi limiti. REVISTA EUROPEIA DE ETNOGRAFIA DA",
        "EDUCA\u00c7\u00c3O, vol. 7-8, p. 85-96, ISSN: 1645-8699"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il gioco della differenza. Una nota su identit\u00e0 e diaspora in Stuart Hall",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "STUDI CULTURALI",
        "csp": "vol. 12, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2009). Il gioco della differenza. Una nota su identit\u00e0 e diaspora",
        "in Stuart Hall. STUDI CULTURALI, vol. 12, ISSN: 1824-369X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019altra alterit\u00e0. Azione, identit\u00e0 e riconoscimento in Pizzorno",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 9, p. 459-476, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2009). L\u2019altra alterit\u00e0. Azione, identit\u00e0 e riconoscimento in",
        "Pizzorno. QUADERNI DI TEORIA SOCIALE, vol. 9, p. 459-476, ISSN:",
        "1824-4750"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-82",
        "titolo": "Perch\u00e9 non possiamo non dirci costruttivisti",
        "ISBN": [
          "9788860743336"
        ],
        "csp": "Perugia:Morlacchi, ISBN: 9788860743336",
        "opera": "AA.VV.. Costruzionismo e scienze sociali. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. SPARTI (2009). Perch\u00e9 non possiamo non dirci costruttivisti. In: AA.VV..",
        "Costruzionismo e scienze sociali. p. 67-82, Perugia:Morlacchi, ISBN:",
        "9788860743336"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-58",
        "titolo": "Foucault: la vie comment oeuvre - une \u00e9thique comme esth\u00e9tique de l'existence est-elle possible?",
        "ISBN": [
          "978-2-84534-189-0"
        ],
        "csp": "Paris:Sens et Tonka, ISBN: 978-2-84534-189-0",
        "opera": "AA.VV.. Vie philosophique et vies de philosophes. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. SPARTI (2009). Foucault: la vie comment oeuvre - une \u00e9thique comme",
        "esth\u00e9tique de l'existence est-elle possible?. In: AA.VV.. Vie philosophique",
        "et vies de philosophes. p. 43-58, Paris:Sens et Tonka, ISBN:",
        "978-2-84534-189-0"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fra singolarit\u00e0 e de-singolarizzazione. Generazione, aborto e il limite dell\u2019umano in Hannah Arendt",
        "ISSN": [
          "0005-0601"
        ],
        "journal": "AUT AUT",
        "csp": "vol. 340, ISSN: 0005-0601",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2008). Fra singolarit\u00e0 e de-singolarizzazione. Generazione,",
        "aborto e il limite dell\u2019umano in Hannah Arendt. AUT AUT, vol. 340, ISSN:",
        "0005-0601"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019imperativo del riconoscimento. Tre modi di problematizzare un concetto",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 1, p. 69-96, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2008). L\u2019imperativo del riconoscimento. Tre modi di",
        "problematizzare un concetto. QUADERNI DI TEORIA SOCIALE, vol. 1, p.",
        "69-96, ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In cosa consiste il \u00abcomune\u00bb del senso comune? Un\u2019analisi wittgensteiniana",
        "ISSN": [
          "0394-2759"
        ],
        "journal": "FENOMENOLOGIA E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 1, p. 53-68, ISSN: 0394-2759",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2008). In cosa consiste il \u00abcomune\u00bb del senso comune?",
        "Un\u2019analisi wittgensteiniana. FENOMENOLOGIA E SOCIET\u00c0, vol. 1, p.",
        "53-68, ISSN: 0394-2759"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nel segno della pluralit\u00e0. Arendt e la concezione non identitaria dell\u2019identit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "ETICA & POLITICA",
        "csp": "vol. 1, p. 97-115, ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2008). Nel segno della pluralit\u00e0. Arendt e la concezione non",
        "identitaria dell\u2019identit\u00e0. ETICA & POLITICA, vol. 1, p. 97-115, ISSN:",
        "1825-5167"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione\u201d a Cavell, S., \u201cConoscere e riconoscere",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "vol. 32, p. 99-106, ISSN: 1590-7031",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2008). Introduzione\u201d a Cavell, S., \u201cConoscere e riconoscere.",
        "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol. 32, p. 99-106, ISSN: 1590-7031"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "94-120",
        "titolo": "Fra persona e non-persona: riconoscere l\u2019altro",
        "ISBN": [
          "9788883536168"
        ],
        "csp": "Roma:Meltemi, ISBN: 9788883536168",
        "opera": "AA.VV.. \u00abPersona\u00bb in sociologia. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. SPARTI (2008). Fra persona e non-persona: riconoscere l\u2019altro. In:",
        "AA.VV.. \u00abPersona\u00bb in sociologia. p. 94-120, Roma:Meltemi, ISBN:",
        "9788883536168"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-262",
        "titolo": "Acknowledging acknowledgement: significados y funciones de una categor\u00eda cavelliana",
        "ISBN": [
          "978-84-96780-55-2"
        ],
        "csp": "Madrid:Plaza y Vald\u00e8s, ISBN: 978-84-96780-55-2",
        "opera": "AA.VV.. Encuentros con Stanley Cavell. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. SPARTI (2008). Acknowledging acknowledgement: significados y",
        "funciones de una categor\u00eda cavelliana. In: AA.VV.. Encuentros con Stanley",
        "Cavell. p. 243-262, Madrid:Plaza y Vald\u00e8s, ISBN: 978-84-96780-55-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-20",
        "titolo": "Storia della musica, genealogia dei suoni. Su alcune implicazioni della complicit\u00e0 fra musica e scrittura",
        "ISBN": [
          "978-88-485-0826-1"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Curci., ISBN: 978-88-485-0826-1",
        "opera": "Quaderno di Teoria, Analisi e Pedagogia Musicale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. SPARTI (2008). Storia della musica, genealogia dei suoni. Su alcune",
        "implicazioni della complicit\u00e0 fra musica e scrittura. In: Quaderno di Teoria,",
        "Analisi e Pedagogia Musicale. p. 9-20, Milano:Edizioni Curci., ISBN:",
        "978-88-485-0826-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una filosofia per il giorno a venire. Intervista biografico-teorica a Stanley Cavell. IRIDE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 237-254, ISSN: 1122-7893",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2007). Una filosofia per il giorno a venire. Intervista",
        "biografico-teorica a Stanley Cavell. IRIDE, vol. XIX, p. 237-254, ISSN:",
        "1122-7893"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conoscere non basta. Il riconoscimento e l\u2019etica della relazione terapeutica. RIVISTA SPERIMENTALE DI FRENIATRIA, vol",
        "ISSN": [
          "1129-6437"
        ],
        "journal": "CXXXI",
        "csp": "p. 17-30, ISSN: 1129-6437",
        "anno": "2007",
        "autori": "Sparti Davide"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sparti Davide (2007). Conoscere non basta. Il riconoscimento e l\u2019etica della",
        "relazione terapeutica. RIVISTA SPERIMENTALE DI FRENIATRIA, vol.",
        "CXXXI, p. 17-30, ISSN: 1129-6437"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo spettro dell\u2019irriconoscibilit\u00e0. Il jazz fra identit\u00e0 e incertezza. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "XXVIII",
        "csp": "p. 623-652, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2007). Lo spettro dell\u2019irriconoscibilit\u00e0. Il jazz fra identit\u00e0 e",
        "incertezza. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol. XXVIII, p.",
        "623-652, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il fantasma dell\u2019opera. L\u2019ideale musicale della Werktreue e l\u2019estetica dell\u2019imperfezione. INTERSEZIONI, vol",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "XXVI",
        "csp": "p. 105-130, ISSN: 0393-2451",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2007). Il fantasma dell\u2019opera. L\u2019ideale musicale della",
        "Werktreue e l\u2019estetica dell\u2019imperfezione. INTERSEZIONI, vol. XXVI, p.",
        "105-130, ISSN: 0393-2451"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2019Naturale, non necessario\u2019. Il \u2018naturale\u2019 nella filosofia del linguaggio di Wittgenstein. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 95-108, ISSN: 1590-7031",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2007). \u2019Naturale, non necessario\u2019. Il \u2018naturale\u2019 nella filosofia del",
        "linguaggio di Wittgenstein. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol. X, p.",
        "95-108, ISSN: 1590-7031"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contro l\u2019identit\u00e0 narrativa. Discussione del libro di J. Butler, Critica della violenza etica. IRIDE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 187-194, ISSN: 1122-7893",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2007). Contro l\u2019identit\u00e0 narrativa. Discussione del libro di J.",
        "Butler, Critica della violenza etica. IRIDE, vol. XX, p. 187-194, ISSN:",
        "1122-7893"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-91",
        "titolo": "Il potere di sorprendere. Sui presupposti dell\u2019agire generativo nel jazz e nel surrealismo",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-068-2"
        ],
        "csp": "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-068-2",
        "opera": "AA.VV.. Forme dell\u2019improvvisazione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. SPARTI (2007). Il potere di sorprendere. Sui presupposti dell\u2019agire",
        "generativo nel jazz e nel surrealismo. In: AA.VV.. Forme",
        "dell\u2019improvvisazione. p. 77-91, TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN:",
        "978-88-7892-068-2"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-174",
        "titolo": "Tea for two. L\u2019ironia nel jazz di Thelonious Monk",
        "ISBN": [
          "978-88-7186-350-4"
        ],
        "csp": "Bergamo:Moretti&Vitali, ISBN: 978-88-7186-350-4",
        "opera": "AA.VV.. Perch\u00e9 si ride. Umorismo, comicit\u00e0, ironia. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. SPARTI (2007). Tea for two. L\u2019ironia nel jazz di Thelonious Monk. In:",
        "AA.VV.. Perch\u00e9 si ride. Umorismo, comicit\u00e0, ironia. p. 153-174,",
        "Bergamo:Moretti&Vitali, ISBN: 978-88-7186-350-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Improvvisazione",
        "opera": "AA.VV.. Enciclopedia Treccani. vol. VII appendice, Rome:Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 881200024X",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "D. SPARTI (2007). Improvvisazione. In: AA.VV.. Enciclopedia Treccani. vol.",
        "VII appendice, Rome:Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 881200024X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2-250",
        "titolo": "Musica in nero. Il campo discorsivo del jazz. p",
        "ISBN": [
          "9788833917566"
        ],
        "csp": "Torino:Bollati Boringhieri, ISBN: 9788833917566",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. SPARTI (2007). Musica in nero. Il campo discorsivo del jazz. p. 2-250,",
        "Torino:Bollati Boringhieri, ISBN: 9788833917566"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "4-244",
        "titolo": "Il corpo sonoro. Oralit\u00e0 e scrittura nel jazz. p",
        "ISBN": [
          "9788815119292"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815119292",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. SPARTI (2007). Il corpo sonoro. Oralit\u00e0 e scrittura nel jazz. p. 4-244,",
        "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815119292"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019identit\u00e0 quale opera d\u2019arte. Come va intesa l\u2019estetica dell\u2019esistenza di Foucault?",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 6, p. 301-326, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2006). L\u2019identit\u00e0 quale opera d\u2019arte. Come va intesa l\u2019estetica",
        "dell\u2019esistenza di Foucault?. QUADERNI DI TEORIA SOCIALE, vol. 6, p.",
        "301-326, ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-172",
        "titolo": "Wittgenstein e la mente degli altri. Un\u2019applicazione del metodo terapeutico",
        "ISBN": [
          "88-430-3815-X"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 88-430-3815-X",
        "opera": "AA.VV.. Il terreno del linguaggio. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. SPARTI (2006). Wittgenstein e la mente degli altri. Un\u2019applicazione del",
        "metodo terapeutico. In: AA.VV.. Il terreno del linguaggio. p. 163-172,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 88-430-3815-X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-142",
        "titolo": "La quotidianit\u00e0 dello straordinario. Sul rapporto fra improvvisazione e vita quotidiana",
        "ISBN": [
          "888335771X"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 888335771X",
        "opera": "AA.VV.. La vita stra/ordinaria. Interstizi, dettagli, silenzi, improvvisazioni e oggetti della vita quotidiana. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. SPARTI (2006). La quotidianit\u00e0 dello straordinario. Sul rapporto fra",
        "improvvisazione e vita quotidiana. In: AA.VV.. La vita stra/ordinaria.",
        "Interstizi, dettagli, silenzi, improvvisazioni e oggetti della vita quotidiana. p.",
        "105-142, MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 888335771X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-176",
        "titolo": "L\u2019infanzia presa sul serio. Dalla metafisica della presenza alla presenza come trama relazionale",
        "ISBN": [
          "8842498971"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 8842498971",
        "opera": "Franco LaCecla. Surrogati di presenza: media e vita quotidiana. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. SPARTI (2006). L\u2019infanzia presa sul serio. Dalla metafisica della",
        "presenza alla presenza come trama relazionale. In: Franco LaCecla.",
        "Surrogati di presenza: media e vita quotidiana. p. 153-176, Milano:Bruno",
        "Mondadori, ISBN: 8842498971"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Howard Becker e i molti mondi dell\u2019arte. STUDI DI ESTETICA, vol",
        "ISSN": [
          "0585-4733"
        ],
        "journal": "XXXIII",
        "csp": "p. 131-160, ISSN: 0585-4733",
        "anno": "2005",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2005). Howard Becker e i molti mondi dell\u2019arte. STUDI DI",
        "ESTETICA, vol. XXXIII, p. 131-160, ISSN: 0585-4733"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltre la politica del riconoscimento. Per una rilettura del nesso identit\u00e0/riconoscimento a partire da Hannah Arendt e Stanley Cavell",
        "ISSN": [
          "0394-1248"
        ],
        "journal": "TEORIA POLITICA",
        "csp": "vol. 2, p. 107-130, ISSN: 0394-1248",
        "anno": "2005",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2005). Oltre la politica del riconoscimento. Per una rilettura del",
        "nesso identit\u00e0/riconoscimento a partire da Hannah Arendt e Stanley Cavell.",
        "TEORIA POLITICA, vol. 2, p. 107-130, ISSN: 0394-1248"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Let us be human. Primo Levi and Wittgenstein on acknowledging the human",
        "ISSN": [
          "0190-0013"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHY AND LITERATURE",
        "csp": "p. 444-459, ISSN: 0190-0013",
        "anno": "2005",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2005). Let us be human. Primo Levi and Wittgenstein on",
        "acknowledging the human. PHILOSOPHY AND LITERATURE, p. 444-459,",
        "ISSN: 0190-0013"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Culture dell\u2019intimit\u00e0 Nota critica su alcuni contributi di sociologia dell\u2019amore. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "XXVI",
        "csp": "p. 387-400, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2005",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2005). Culture dell\u2019intimit\u00e0 Nota critica su alcuni contributi di",
        "sociologia dell\u2019amore. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol. XXVI,",
        "p. 387-400, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltre l\u2019orizzonte della nota. Per un\u2019estetica dei suoni",
        "ISSN": [
          "0035-6212"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI ESTETICA",
        "csp": "p. 269-295, ISSN: 0035-6212",
        "anno": "2005",
        "autori": "Sparti Davide"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sparti Davide (2005). Oltre l\u2019orizzonte della nota. Per un\u2019estetica dei suoni.",
        "RIVISTA DI ESTETICA, p. 269-295, ISSN: 0035-6212"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Making up the rules as we go along. Sul nesso tradizione/innovazione in Wittgenstein e nel jazz",
        "ISSN": [
          "1970-9714"
        ],
        "journal": "NUOVA CIVILT\u00c0 DELLE MACCHINE",
        "csp": "p. 120-133, ISSN: 1970-9714",
        "anno": "2005",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2005). Making up the rules as we go along. Sul nesso",
        "tradizione/innovazione in Wittgenstein e nel jazz. NUOVA CIVILT\u00c0 DELLE",
        "MACCHINE, p. 120-133, ISSN: 1970-9714"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-280",
        "titolo": "Suoni inauditi. L'improvvisazione nel jazz e nella vita quotidiana. p",
        "ISBN": [
          "8815098275"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 8815098275",
        "anno": "2005",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. SPARTI (2005). Suoni inauditi. L'improvvisazione nel jazz e nella vita",
        "quotidiana. p. 1-280, Bologna:Il Mulino, ISBN: 8815098275"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Su M. Foucault, Ermeneutica del soggetto. IRIDE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "p. 711-716, ISSN: 1122-7893",
        "anno": "2004",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2004). Su M. Foucault, Ermeneutica del soggetto. IRIDE, vol.",
        "XVII, p. 711-716, ISSN: 1122-7893"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Come si divent\u00e0 ci\u00f2 che si \u00e8. Soggettivazione, verit\u00e0 ed etica dell\u2019esistenza in Michel Foucault",
        "ISSN": [
          "0005-0601"
        ],
        "journal": "AUT AUT",
        "csp": "p. 180-200, ISSN: 0005-0601",
        "anno": "2004",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2004). Come si divent\u00e0 ci\u00f2 che si \u00e8. Soggettivazione, verit\u00e0 ed",
        "etica dell\u2019esistenza in Michel Foucault. AUT AUT, p. 180-200, ISSN:",
        "0005-0601"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Filosofia come cura. La svolta terapeutica nell'interpretazione di Wittgenstein. IRIDE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 137-160, ISSN: 1122-7893",
        "anno": "2003",
        "autori": "Davide Sparti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Sparti (2003). Filosofia come cura. La svolta terapeutica",
        "nell'interpretazione di Wittgenstein. IRIDE, vol. XIV, p. 137-160, ISSN:",
        "1122-7893"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Seguire una regola. Resoconto esplicativo o richiamo terapeutico?. FILOSOFIA E QUESTIONI PUBBLICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1591-0660"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 75-92, ISSN: 1591-0660",
        "anno": "2003",
        "autori": "Davide Sparti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Sparti (2003). Seguire una regola. Resoconto esplicativo o richiamo",
        "terapeutico?. FILOSOFIA E QUESTIONI PUBBLICHE, vol. VII, p. 75-92,",
        "ISSN: 1591-0660"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Civilt\u00e0, etichetta e repressione. Il controllo sociale delle emozioni in Elias, Goffman e Marcuse",
        "ISSN": [
          "0394-2759"
        ],
        "journal": "FENOMENOLOGIA E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 118-132, ISSN: 0394-2759",
        "anno": "2003",
        "autori": "Sparti Davide"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sparti Davide (2003). Civilt\u00e0, etichetta e repressione. Il controllo sociale",
        "delle emozioni in Elias, Goffman e Marcuse. FENOMENOLOGIA E",
        "SOCIET\u00c0, p. 118-132, ISSN: 0394-2759"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "L'importanza di essere umani. Etica del riconoscimento. p",
        "ISBN": [
          "88-07-10345-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Feltrinelli, ISBN: 88-07-10345-1",
        "anno": "2003",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. SPARTI (2003). L'importanza di essere umani. Etica del riconoscimento.",
        "p. 1-200, MILANO:Feltrinelli, ISBN: 88-07-10345-1"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Difficili convivenze. Habermas ed il multiculturalismo. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 121-141, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2002",
        "autori": "Davide Sparti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Sparti (2002). Difficili convivenze. Habermas ed il multiculturalismo.",
        "QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. XLVI, p. 121-141, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Voci lontane, sempre presenti. Presenza e voce in Wittgenstein, Heidegger e Derrida",
        "ISSN": [
          "0005-0601"
        ],
        "journal": "AUT AUT",
        "csp": "vol. luglio-ottobre, p. 209-223, ISSN: 0005-0601",
        "anno": "2002",
        "autori": "Sparti Davide"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sparti Davide (2002). Voci lontane, sempre presenti. Presenza e voce in",
        "Wittgenstein, Heidegger e Derrida. AUT AUT, vol. luglio-ottobre, p.",
        "209-223, ISSN: 0005-0601"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Se questo \u00e8 un uomo. Riflessioni sul campo di concentramento. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 39-54, ISSN: 1590-7031",
        "anno": "2002",
        "autori": "Davide Sparti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Sparti (2002). Se questo \u00e8 un uomo. Riflessioni sul campo di",
        "concentramento. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol. V, p. 39-54, ISSN:",
        "1590-7031"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-307",
        "titolo": "Epistemologia delle scienze sociali. p",
        "ISBN": [
          "9788815086730"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815086730",
        "anno": "2002",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. SPARTI (2002). Epistemologia delle scienze sociali. p. 1-307,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815086730"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Making up people. On some looping effects of the human sciences: social control or institutional reflexivity. EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL THEORY, vol",
        "ISSN": [
          "1368-4310"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 331-350, ISSN: 1368-4310",
        "anno": "2001",
        "autori": "Davide Sparti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Sparti (2001). Making up people. On some looping effects of the",
        "human sciences: social control or institutional reflexivity. EUROPEAN",
        "JOURNAL OF SOCIAL THEORY, vol. IV, p. 331-350, ISSN: 1368-4310"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Sul tango. L'improvvisazione intima. p",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25985-1"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25985-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sparti Davide"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sparti Davide (2015). Sul tango. L'improvvisazione intima. p. 1-224,",
        "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25985-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "182-201",
        "doi": [
          "10.1093/oxfordhb/9780195370935.013.020"
        ],
        "titolo": "On the edge. A frame of analysis for improvisation",
        "ISBN": [
          "9780195370935"
        ],
        "csp": "New York London:Oxford University Press, ISBN: 9780195370935, doi: 10.1093/oxfordhb/9780195370935.013.020",
        "opera": "George Lewis (a cura di). The Oxford Handbook of Critical Improvisation Studies. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Davide Sparti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Davide Sparti (2014). On the edge. A frame of analysis for improvisation.",
        "In: George Lewis (a cura di). The Oxford Handbook of Critical Improvisation",
        "Studies. p. 182-201, New York London:Oxford University Press, ISBN:",
        "9780195370935, doi: 10.1093/oxfordhb/9780195370935.013.020"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La reputazione non si sceglie. Una discussione di \"Reputazione e carattere\" di Ion Elster",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "STUDI CULTURALI",
        "csp": "vol. 2012, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Davide Sparti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Sparti (2012). La reputazione non si sceglie. Una discussione di",
        "\"Reputazione e carattere\" di Ion Elster. STUDI CULTURALI, vol. 2012,",
        "ISSN: 1824-369X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-168",
        "titolo": "L'identit\u00e0 incompiuta. Paradossi dell'improvvisazione musicale.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-15-13737-1"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-13737-1",
        "anno": "2010",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. SPARTI (2010). L'identit\u00e0 incompiuta. Paradossi dell'improvvisazione",
        "musicale.. p. 1-168, Bologna:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-13737-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019altra alterit\u00e0. Azione, identit\u00e0 e riconoscimento in Pizzorno",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 9, p. 459-476, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2009). L\u2019altra alterit\u00e0. Azione, identit\u00e0 e riconoscimento in",
        "Pizzorno. QUADERNI DI TEORIA SOCIALE, vol. 9, p. 459-476, ISSN:",
        "1824-4750"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il gioco della differenza. Una nota su identit\u00e0 e diaspora in Stuart Hall",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "STUDI CULTURALI",
        "csp": "vol. 12, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2009). Il gioco della differenza. Una nota su identit\u00e0 e diaspora",
        "in Stuart Hall. STUDI CULTURALI, vol. 12, ISSN: 1824-369X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "94-120",
        "titolo": "Fra persona e non-persona: riconoscere l\u2019altro",
        "ISBN": [
          "9788883536168"
        ],
        "csp": "Roma:Meltemi, ISBN: 9788883536168",
        "opera": "AA.VV.. \u00abPersona\u00bb in sociologia. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. SPARTI (2008). Fra persona e non-persona: riconoscere l\u2019altro. In:",
        "AA.VV.. \u00abPersona\u00bb in sociologia. p. 94-120, Roma:Meltemi, ISBN:",
        "9788883536168"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo spettro dell\u2019irriconoscibilit\u00e0. Il jazz fra identit\u00e0 e incertezza. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "XXVIII",
        "csp": "p. 623-652, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2007). Lo spettro dell\u2019irriconoscibilit\u00e0. Il jazz fra identit\u00e0 e",
        "incertezza. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol. XXVIII, p.",
        "623-652, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "4-244",
        "titolo": "Il corpo sonoro. Oralit\u00e0 e scrittura nel jazz. p",
        "ISBN": [
          "9788815119292"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815119292",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. SPARTI (2007). Il corpo sonoro. Oralit\u00e0 e scrittura nel jazz. p. 4-244,",
        "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815119292"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2-250",
        "titolo": "Musica in nero. Il campo discorsivo del jazz. p",
        "ISBN": [
          "9788833917566"
        ],
        "csp": "Torino:Bollati Boringhieri, ISBN: 9788833917566",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. SPARTI (2007). Musica in nero. Il campo discorsivo del jazz. p. 2-250,",
        "Torino:Bollati Boringhieri, ISBN: 9788833917566"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Culture dell\u2019intimit\u00e0 Nota critica su alcuni contributi di sociologia dell\u2019amore. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "XXVI",
        "csp": "p. 387-400, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2005",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. SPARTI (2005). Culture dell\u2019intimit\u00e0 Nota critica su alcuni contributi di",
        "sociologia dell\u2019amore. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol. XXVI,",
        "p. 387-400, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-280",
        "titolo": "Suoni inauditi. L'improvvisazione nel jazz e nella vita quotidiana. p",
        "ISBN": [
          "8815098275"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 8815098275",
        "anno": "2005",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. SPARTI (2005). Suoni inauditi. L'improvvisazione nel jazz e nella vita",
        "quotidiana. p. 1-280, Bologna:Il Mulino, ISBN: 8815098275"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Difficili convivenze. Habermas ed il multiculturalismo. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 121-141, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2002",
        "autori": "Davide Sparti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Sparti (2002). Difficili convivenze. Habermas ed il multiculturalismo.",
        "QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. XLVI, p. 121-141, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-307",
        "titolo": "Epistemologia delle scienze sociali. p",
        "ISBN": [
          "9788815086730"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815086730",
        "anno": "2002",
        "autori": "D. SPARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. SPARTI (2002). Epistemologia delle scienze sociali. p. 1-307,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815086730"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Making up people. On some looping effects of the human sciences: social control or institutional reflexivity. EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL THEORY, vol",
        "ISSN": [
          "1368-4310"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 331-350, ISSN: 1368-4310",
        "anno": "2001",
        "autori": "Davide Sparti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Sparti (2001). Making up people. On some looping effects of the",
        "human sciences: social control or institutional reflexivity. EUROPEAN",
        "JOURNAL OF SOCIAL THEORY, vol. IV, p. 331-350, ISSN: 1368-4310"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "13204",
    "nome": "SPARTI Davide",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di valutazione delle proposte editoriali estere, Il Mulino, Bologna, Settore di Sociologia",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro fondatore del Board di Direzione di \u00abSTUDI CULTURALI\u00bb (Il Mulino, Bologna)",
        "periodo": "dal 02-02-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di revisore per le seguenti riviste (selezione) - \u201cRassegna Italiana di Sociologia\u201d \u2013 il Mulino, Bologna; - \u201cEtnografia e Ricerca Qualitativa\u201d \u2013 il Mulino, Bologna; - \u201cStudi Culturali\u201d \u2013 Il Mulino, Bologna; - \u201cLa societ\u00e0 degli individui\u201d - Franco Angeli - \u201cSocial semiotics\u201d, Taylor & Francis",
        "periodo": "dal 01-03-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Advisory Editorial Board di ANUAC",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "relatore invitato al convegno \"Intelligenza artificiale, intelligenza naturale: aspetti scientifici e sociologici\", facolt\u00e0 di Ingegneria, Universit\u00e0 degli studi di Firenze",
        "periodo": "dal 19-04-1991 al 19-04-1991"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su \"Questioni del tradurre. Traducibilit\u00e0 ed intraducibilit\u00e0 fra linguaggi, culture e forme di vita\", Fondazione Collegio San Carlo, Istituto San Carlo di Cultura, Modena",
        "periodo": "dal 05-02-1993 al 05-02-1993"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno su \"Rappresentazioni sociali e identit\u00e0 nella teoria sociale e psico-sociale\", Fondazione Collegio San Carlo, Centro culturale San Carlo, Modena",
        "periodo": "dal 20-09-1994 al 20-09-1994"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su \"Il problema dell'interpretazione tra ermeneutica e sociologia\", Dipartimento di Teoria delle Scienze, Universit\u00e0 degli studi di Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 20-09-1995 al 21-10-1995"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno \"Classificazione di persone e identit\u00e0\", Dipartimento di discipline della comunicazione, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, Bologna",
        "periodo": "dal 22-01-1996 al 22-01-1996"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno sull\u2019Identit\u00e0 (in inglese) \"Who are we? Three sociological portraits of ourselves\", Georgetown University, Villa le Balze, Fiesole",
        "periodo": "dal 29-01-1996 al 29-01-1996"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno (in inglese) \"Understanding human kinds\", Istituto Universitario Europeo, Badia Fiesolana, Firenze",
        "periodo": "dal 01-02-1997 al 01-02-1997"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno storico-scientifico \u201dEpistemologia delle scienze sociali\u201d, Ancona, 13 - 15 Marzo, organizzato dall\u2019IRSAE Marche",
        "periodo": "dal 14-03-1997 al 14-03-1997"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno organizzato da Alessandro Cavalli su La costruzione sociale dell\u2019identit\u00e0, dipartimento di Scienze politiche, Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 05-05-1997 al 05-05-1997"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su Riconoscimento sociale e identit\u00e0 personale presso la Fondazione Basso, Roma",
        "periodo": "dal 11-06-1997 al 11-06-1997"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al ciclo di conferenze organizzato da Salvatore Veca sull\u2019agire collettivo, dipartimento di Scienze politiche, Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 28-04-1998 al 28-04-1998"
      },
      {
        "content": "relatore ufficiale (in inglese) alla Conference on Philosophy and Social Sciences. Villa Lanna, Praga, Repubblica Ceca",
        "periodo": "dal 14-05-1998 al 14-05-1998"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno \u201dConsciousness, identity and society\u201d, facolt\u00e0 di Lettere e filosofia, Universit\u00e4t Bern, Svizzera",
        "periodo": "dal 18-06-1998 al 18-06-1998"
      },
      {
        "content": "relatore ufficiale (in inglese) al 21esimo International Wittgenstein Symposium, Kirchberg am Wechsel (Vienna), Austria",
        "periodo": "dal 17-08-1998 al 17-08-1998"
      },
      {
        "content": "titolare della relazione (in tedesco) al convegno \u201dIdentit\u00e4t und Gesellschaft\u201d, Goethe Universit\u00e4t Frankfurt a.M., Germania",
        "periodo": "dal 23-10-1998 al 23-10-1998"
      },
      {
        "content": "relatore invitato (\u201dWittgenstein\u2019s relevance for the social sciences\u201d) nell\u2019ambito del ciclo di Lectures on Human Values (in inglese) presso il Goldsmith College, London University, Inghilterra",
        "periodo": "dal 12-11-1998 al 12-11-1998"
      },
      {
        "content": "international guest lecture (\u201dGli effetti retroattivi della categorie di identit\u00e0\u201d) nell\u2019ambito del convegno su Linguaggio e comunicazione, Universit\u00e0 della Svizzera Italiana, USI (Lugano)",
        "periodo": "dal 03-12-1998 al 03-12-1998"
      },
      {
        "content": "relatore ufficiale al convegno annuale dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia, Sezioni di Teoria sociologiche e processi culturali (\u201dTrionfo dell\u2019individualismo ed eclissi dell\u2019individuo\u201d), Arcavata di Rende (Cosenza), Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 05-02-1999 al 05-02-1999"
      },
      {
        "content": "relatore ufficiale al convegno \u201dOnore, riconoscimento e democrazia\u201d, Biblioteca cantonale di Locarno (Svizzera)",
        "periodo": "dal 06-03-1999 al 06-03-1999"
      },
      {
        "content": "Gastvortr\u00e4ger al convegno \u201cIdentit\u00e4t und sozialkonstruktivismus\u201d presso la Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, fakult\u00e4t III, Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften, Germania",
        "periodo": "dal 28-06-1999 al 28-06-1999"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno (in inglese) su \u201cSocial constructivism\u201d, Central European University, Budapest",
        "periodo": "dal 14-09-1999 al 14-09-1999"
      },
      {
        "content": "relatore invitato (\u201cComunicazione e terapia in Wittgenstein\u201d) al convegno su \u201cForme del sapere pratico\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Venezia",
        "periodo": "dal 27-01-2000 al 27-01-2000"
      },
      {
        "content": "relatore ufficiale al convegno \u201cIdentit\u00e0 come attribuzione sociale\u201d, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Milano dalla sezione \u201cTeoria sociale\u201d dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia",
        "periodo": "dal 18-02-2000 al 18-02-2000"
      },
      {
        "content": "relatore ufficiale (in inglese) all\u2019International Workshop \u201cModelling cultural transmission and change\u201d, Certosa di Pontignano, Siena",
        "periodo": "dal 03-09-2000 al 04-09-2000"
      },
      {
        "content": "relatore ufficiale al convegno \u201cLa societ\u00e0 come sistema autopoietico\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Modena",
        "periodo": "dal 22-09-2000 al 22-09-2000"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno interdisciplinare sul gioco (\"Il concetto di gioco linguistico in Wittgenstein\"), Universit\u00e0 degli studi di Siena",
        "periodo": "dal 08-11-2000 al 08-11-2000"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno su Wittgenstein e le scienze sociali presso la Fondazione Basso, Roma",
        "periodo": "dal 14-01-2001 al 14-01-2001"
      },
      {
        "content": "organizzatore del e relatore per il convegno su \"Multiculturalismo, inclusione ed esclusione\", Universit\u00e0 degli studi di Siena, sede di Arezzo",
        "periodo": "dal 14-02-2001 al 14-02-2001"
      },
      {
        "content": "relatore ufficiale al convegno su \u201cAttualit\u00e0 della fenomenologia\u201d, organizzato dall'AIS, sezione \"Teoria sociale\", Universit\u00e0 degli studi di Modena",
        "periodo": "dal 23-02-2001 al 23-02-2001"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su Wittgenstein politico, Istituto Gramsci, Modena",
        "periodo": "dal 16-05-2001 al 16-05-2001"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al ciclo di conferrenze \u201cTesti e pretesti\u201d, organizzato dalla facolt\u00e0 di Scienze politiche e sociali \u201cCesare Alfieri\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Firenze",
        "periodo": "dal 18-05-2001 al 18-05-2001"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al 24esimo International Wittgenstein Symposium, \"Wittgenstein and the future. A reassessment after 50 years\", Kirchberg am Wechsel (Vienna), Austria",
        "periodo": "dal 12-08-2001 al 18-08-2001"
      },
      {
        "content": "relatore invitato (\u201cIn che senso la svolta linguistica \u00e8 una \u2018svolta\u2019?\u201d) al convegno \u201cWittgenstrein e la svolta linguistica\u201d, Locarno, Sala dei Borghesi, organizzato in collaborazione con la Biblioteca Cantonale e l\u2019Universit\u00e0 di Lugano",
        "periodo": "dal 09-11-2001 al 09-11-2001"
      },
      {
        "content": "relatore invitato (\u201cWittgenstein e la mente degli altri: una lettura terapeutica\u201d) al convegno internazionale \u201cWittgenstein e la cultura contemporanea. Un bilancio\u201d per il cinquantenario della morte di Wittgenstein, organizzato dalla facolt\u00e0 di Lettere e filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Pavia",
        "periodo": "dal 22-11-2001 al 23-11-2001"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su Persona e societ\u00e0, Universit\u00e0 degli studi di Urbino",
        "periodo": "dal 18-12-2001 al 18-12-2001"
      },
      {
        "content": "relatore invitato (\"Seguire una regola: resoconto esplicativo o richiamo terapeutico\") al convegno \u201cWittgenstein Today/ Wittgenstein oggi\u201d, Alma Mater Studiorum \u2013 Universit\u00e0 di Bologna, Centro Interdipartimentale di ricerca in Sociologia e Storia delle scienze \u201cFederigo Enriques\u201d, Aula Absidale, via De Chiari 23",
        "periodo": "dal 20-12-2001 al 21-12-2001"
      },
      {
        "content": "relatore ufficiale al ciclo di conferenze italo-francese su \"Th\u00e9ories et m\u00e9thodes des sciences sociales. Bilan d'un si\u00e8cle\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi di Torino",
        "periodo": "dal 11-02-2002 al 11-02-2002"
      },
      {
        "content": "relatore invitato (\u201cZwei arte von Annerkung\u201d, in tedesco) al convegno su Riconoscimento e comunicazione, Institut f\u00fcr Sozialforschung (Istituto per la ricerca sociale), Francoforte, Germania",
        "periodo": "dal 15-10-2002 al 15-10-2002"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno interuniversitario su \u201cForme di vita, fra biologia e linguaggio\u201d, Universit\u00e0 di Salerno, Fisciano",
        "periodo": "dal 04-05-2003 al 04-05-2003"
      },
      {
        "content": "titolare dell\u2019intervento \u201cEtnografia dell\u2019interazione sociale in classi multiculturali\u201d, nell\u2019ambito del convegno \u201cNoi e gli altri nella scuola della complessit\u00e0 e delle diversit\u00e0\u201d, Siena, Certosa di Pontignano,",
        "periodo": "dal 13-05-2003 al 14-05-2003"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno \u201cHermeneia III: prospettive a confronto\u201c, Fondazione Cini, Venezia",
        "periodo": "dal 10-12-2003 al 12-12-2003"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su Sapere e societ\u00e0, Collegium Budapest, Budapest, Ungheria",
        "periodo": "dal 14-12-2003 al 14-12-2003"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su identit\u00e0 e appartenenza (\u201cIdentit\u00e0 riconosciuta, identit\u00e0 minacciata: un confronto fra i casi di Primo Levi e Imre Kertezs\u201d), Istituto Italiano di Cultura, Budapest, Ungheria",
        "periodo": "dal 07-02-2004 al 07-02-2004"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno \u201cErkennen und Anerkennen \u2013 Zum Werk Stanley Cavells\u201d (in tedesco), Institut f\u00fcr Soziologie, Goethe Universit\u00e4t, Francoforte, Germania",
        "periodo": "dal 23-04-2004 al 24-04-2004"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su Durkheim e la teoria sociale, Universit\u00e0 degli studi di Perugia",
        "periodo": "dal 13-05-2004 al 14-05-2004"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su Michel Foucault e il controllo sociale, Istituto Universitario Suor Orsola Benincasa, Napoli",
        "periodo": "dal 20-05-2004 al 21-05-2004"
      },
      {
        "content": "relatore invitato alla Giornata di studio \u201cEssere vecchi. Vecchiaia, giovent\u00f9, immortalit\u00e0. Fra natura e cultura\u201d, Auditorium College S. Chiara, Siena",
        "periodo": "dal 26-05-2004 al 26-05-2004"
      },
      {
        "content": "relatore invitato con Paolo Fabbri al convegno su Le identit\u00e0 culturali, Regione Sardegna, Cagliari",
        "periodo": "dal 28-05-2004 al 28-05-2004"
      },
      {
        "content": "relatore ufficiale (\u201cIdentit\u00e0 personale come costruzione sociale: rischi e prospettive di un salto di paradigma\u201d) al convegno su Costruttivismo e scienze umane, Universit\u00e0 degli studi di Padova, dipartimento di psicologia sociale",
        "periodo": "dal 02-07-2004 al 02-07-2004"
      },
      {
        "content": "relatore ufficiale al convegno \u201cGrammatiche del senso comune\u201d, patrocinato dalla Societ\u00e0 Italiana di Estetica, Universit\u00e0 degli studi di Bologna sede di Forl\u00ec",
        "periodo": "dal 24-09-2004 al 25-09-2004"
      },
      {
        "content": "relatore invitato con Franco Crespi al convegno su Riconoscimento e identit\u00e0, Universit\u00e0 degli studi di Perugia",
        "periodo": "dal 13-12-2004 al 13-12-2004"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su Sociologia della vita quotidiana, Universit\u00e0 della Svizzera Italiana (USI), Lugano, Svizzera",
        "periodo": "dal 08-04-2005 al 08-04-2005"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su Attualit\u00e0 della teoria critica, Universit\u00e0 degli studi di Venezia",
        "periodo": "dal 18-04-2005 al 18-04-2005"
      },
      {
        "content": "relatore invitato (intervento in francese) al Convegno organizzato dal Coll\u00e8ge International de Philosophie di Parigi, sul tema: Vie philosophique et vie des philosophes, Tours, Francia",
        "periodo": "dal 26-05-2005 al 28-05-2005"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su Das alltaegliche und das gewohnliche, Universit\u00e0 di Zurigo, Svizzera (in tedesco)",
        "periodo": "dal 07-10-2005 al 07-10-2005"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su Comunicazione e vita quotidiana, Arcavata di Rende (Cosenza), Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 15-04-2006 al 16-04-2006"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno \u201cInstabilit\u00e0 e differenze nell\u2019arte\u201d presso il Museo della Carale, Ivrea",
        "periodo": "dal 06-10-2006 al 08-10-2006"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno AIS (Sezione di teoria sociale) su \u201cWittgenstein e le scienze sociali\u201d, Pisa, Universit\u00e0 degli studi",
        "periodo": "dal 04-11-2006 al 04-11-2006"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno nazionale \u201cSenso comune e costruzione della realt\u00e0\u201d, Associazione Italiana di Sociologia, Sezione Processi ed Istituzioni Culturali \u2013 Sezione Vita quotidiana, Dipartimento Istituzioni e Societ\u00e0 \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Perugia",
        "periodo": "dal 14-12-2006 al 15-12-2006"
      },
      {
        "content": "relatore invitato con Alessandro Pizzorno al ciclo di conferenze su: \u201cIl riconoscimento: fra morale e politica\u201d, Universit\u00e0 statale di Milano, Aula Direzione Cortile Centrale del Filarete",
        "periodo": "dal 14-03-2007 al 21-03-2007"
      },
      {
        "content": "titolare della relazione \u201cA matter of being at home, Il jazz come strategia identitaria\u201d per il convegno su Processi culturali e contemporaneit\u00e0 organizzato da Alessandro Dal Lago, Universit\u00e0 degli studi di Genova",
        "periodo": "dal 21-05-2007 al 21-05-2007"
      },
      {
        "content": "relatore invitato (\u201cTentazioni teoriche, confusioni concettuali e riflessivit\u00e0. Quello che gli scienziati sociali possono imparare dall\u2019approccio terapeutico di Wittgenstein\u201d) al convegno Wittgenstein e le scienze sociali, Universit\u00e0 degli studi di Modena e Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 18-06-2007 al 19-06-2007"
      },
      {
        "content": "relatore alla tavola rotonda sull\u2019antropologia dell\u2019improvvisazione (con Alessandro Duranti, UCLA), Festival della musica, Orsara di Puglia",
        "periodo": "dal 04-08-2007 al 04-08-2007"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Sociolinguistica, Siena, Universit\u00e0 per stranieri",
        "periodo": "dal 24-09-2007 al 26-09-2007"
      },
      {
        "content": "titolare della relazione \u201cNecessit\u00e0 culturale del jazz\u201d, per il cobvegno su Arte, storia e societ\u00e0, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, dipartimento di Storia contemporanea",
        "periodo": "dal 15-10-2007 al 15-10-2007"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al ciclo Sapere e narrare, Centro fiorentino di storia e sociologia della scienza, Gabinetto Vieusseux, Firenze",
        "periodo": "dal 19-10-2007 al 19-10-2007"
      },
      {
        "content": "relatore invitato alla panel discussion su \u201cImprovisation: interdisciplinary and international perspectives, organizzato dalla American Society of Aesthetics (ASA), UCLA",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 10-11-2007"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al Convegno, \u201cAn insolent noise\u201d, Universit\u00e0 di Pisa, Teatro Verdi, Pisa",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno Music and society, titolare della sezione \u201cThe cruel contradiction. Identity and improvisation in jazz\u201d, Princeton University, New Jersey, USA,",
        "periodo": "dal 07-12-2007 al 07-12-2007"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al ciclo di convegno Frammenti sul corpo, Dipartimento di storia culturale, Universit\u00e0 degli studi di Pisa",
        "periodo": "dal 07-03-2008 al 07-03-2008"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno \u201cPensare l\u2019arte\u201d, Museo d'arte moderna di Bologna (abrrv. MAMbo), Bologna",
        "periodo": "dal 06-04-2008 al 06-04-2008"
      },
      {
        "content": "relatore invitato di una Lectio magistralis al Festival della filosofia, Modena",
        "periodo": "dal 19-09-2008 al 19-09-2008"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al ciclo di conferenze \u201cIdentit\u00e0 e mondi plurale. A colloquio con Amartya Sen\u201d, Scuola Sant\u2019anna superiore di Pisa, classe di scienze sociali",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 16-10-2008"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno Linguaggi dell\u2019improvvisazione: la creazione musicale come metafora nelle organizzazioni, Universit\u00e0 degli studi di Bologna",
        "periodo": "dal 10-11-2008 al 10-11-2008"
      },
      {
        "content": "relatore invitato con Barry Barnes, per la sessione di apertura del convengno nazionale di STS Italia: Le costruzioni sociali della tecnoscienza, Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 12-06-2009 al 12-06-2009"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno \u201cCostruzionismo e scienze sociali\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Perugia",
        "periodo": "dal 18-12-2009 al 19-12-2009"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno internazionale \u201cArt in Migration, Migration in Art\u201d Genova, Universit\u00e0 degli studi",
        "periodo": "dal 19-02-2010 al 20-02-2010"
      },
      {
        "content": "relatore invitato all\u2019International Symposium \u201cPresent and Future of Symbolic Interactionism\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Pisa",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 06-06-2010"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su Foucault \u201cCosa significa governare?\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Siena",
        "periodo": "dal 07-06-2010 al 07-06-2010"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno sul \u201cLavoro culturale\u201d con un intervento sui fondamenti microsociologici della sfera pubblica (con Paolo Jedlowski), Universit\u00e0 degli studi di siena",
        "periodo": "dal 23-03-2011 al 24-03-2011"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su Improvvisazione e identit\u00e0, Imola, Biblioteca comunale",
        "periodo": "dal 12-06-2011 al 12-06-2011"
      },
      {
        "content": "relatore invitato (\u201cSociologia dei processi culturali e antropologia culturale\u201d, con Fabio Dei), Convegno nazionale ANUAC, Noto, Consorzio universitario del mediterraneo orientale, Noto (SR), 13-15 ottobre 2011",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al ciclo di conferenze (in francese) Lectures en sciences humaines et sociales (Quelles normes pour quelles sciences? 50 ans apr\u00e8s la \u00ab science normale \u00bb de Thomas S. Kuhn), organizzato dall\u2019Ecole francaise de rome",
        "periodo": "dal 19-03-2012 al 19-03-2012"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno \u201cCritica sociale ed emancipazioni. Dopo il post-moderno: i soggetti della critica\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Perugia, Dipartimento Istituzioni e societ\u00e0",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "relatore invitato alla tavola rotonda del convegno sul pensiero di Gregory Bateson: An ecology of mind, Aula magna del rettorato, Universit\u00e0 degli studi di Firenze",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "relatore inivtato alla Jazztagung: \u00c4sthetik des Jazz (in tedesco), Berlin, Freie Universitaet",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "relatore invitato dalla European Sociological Association, Research Network 32. per la 2012 Midterm Conference, Universit\u00e0 degli studi di Milano, Dipartimento di scienze politiche e sociali (\u201cMarketing Ethnicity. Identity Politics and its shortcomings\u201d)",
        "periodo": "dal 30-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "relatore invitato (\u201cLa logica della spiegazione sociologica\u201d) al convegno nazionale del Circolo Bateson, Dello spiegare e del comprendere: i presupposti, i modi, i contesti, Roma, ex Mattatoio",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 02-12-2012"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno \u201cLe storie siamo noi\u201d, Grosseto, Universit\u00e0 degli studi",
        "periodo": "dal 06-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno annuale NOSOPHI (\u201cEst-ce que la reconnaissance est un devoir?\u201d), Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne, Centre Normes Soci\u00e9t\u00e9s Philosophies de la Sorbonne, Salle NoSophi,Sorbonne",
        "periodo": "dal 28-01-2014 al 28-01-2014"
      },
      {
        "content": "relatore invitato alla Nuite de la philosophie, Institut fran\u00e7ais, Berlino",
        "periodo": "dal 13-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "key speaker al convegno Sistema e libert\u00e0. Razionalit\u00e0 e improvvisazione fra arte e pratiche umane, Universit\u00e0 di Torino \u2013 Centro di Studi \u201cLuigi Pareyson\u201d",
        "periodo": "dal 21-01-2015 al 21-01-2015"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno/Colloque international : \u00abLa th\u00e9orie de l\u2019estime sociale, une confrontation de mod\u00e8les\u00bb, Paris Ouest, Nanterre",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 16-04-2015"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno su Interazione e improvvisazione, Universit\u00e0 degli studi di Sassari, Aula Magna DISSUF",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 27-05-2015"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno \u201cI mestieri della creativit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Trento, Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale, Via Verdi, 26 Trento, Aula 7",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno \u201cPensare l'esperienza musicale\u201d, Conservatorio Boccherini di Lucca/Gipsoteca di piazza S. Paolo all'Orto a Pisa",
        "periodo": "dal 17-02-2016 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al convegno sulla Sociologia del tango argentino, Universit\u00e0 degli studi di Torino, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0,",
        "periodo": "dal 23-02-2016 al 23-02-2016"
      },
      {
        "content": "relatore insieme a Paolo Fabbri al convegno su Alain Badiou, Institut Francais, Firenze",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 23-05-2016"
      },
      {
        "content": "relatore invitato al 6TH Ethnography and qualitative research conference, University of Bergamo (Italy) \u2013 June 8-11, 2016, intervento in inglese",
        "periodo": "dal 11-06-2016 al 11-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di collaboratore scientifico presso il centro di ricerca Olivetti di Firenze, Villa Ulivi (1986 - 1989) coordina gruppi di ricerca sui processi culturali in situazioni organizzative complesse",
        "periodo": "dal 01-05-1986 al 01-10-1989"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di studio su Comunicazione e interazione sociale, Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di discipline della comunicazione, coordinatore P. Giglioli AA1998/1999, 1999/2000, 2001/2002, 2002/2003",
        "periodo": "dal 01-02-1998 al 01-06-2003"
      },
      {
        "content": "membro coordinatore del Gruppo di studio dei processi culturali e comunicativi in sociologia e antropologia, Paris Ouest, Nanterre",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "vincitore del bando per il Dottorato in Scienze Sociali, Istituto Universitario Europeo, Badia Fiesolana, Firenze 1993-1995, menzione speciale per la tesi dottorale (distinction)",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 01-01-1995"
      },
      {
        "content": "Alumni dell\u2019Istituto Universitario Europeo (EUI)",
        "periodo": "dal 01-01-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "vincitore del bando per il post-phd program della fondazione Humboldt, 1997-1999",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "Alumni della Humboldt stiftung (AvH)",
        "periodo": "dal 31-12-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio del PIC-AIS (Associazione Italiana di Sociologia) sezione \u201cTeoria sociale e Processi culturali\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Profilo bio-biografico incluso nel Marquis\u2019 Who\u2019s Who in the World e nel Who\u2019s Who in Science, edizioni 1999/2000, 2000/2001, 2001/2002, 2002/3, 2003/23004, N.J., USA",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Nominato International Scientist of the year dall\u2019International Biographical Centre of Cambridge, 2002",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "vincitore della fellowship del Collegium Budapest, Institute for Advanced Studies, academic year 2003/4, Budapest, Ungheria",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Co-fondatore e membro del comitato direttivo della rivista Studi culturali",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Alumni della Freie Universitaet Berlin (FU)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "vincitore del programma Research in Paris promosso dal Comune di Parigi",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "coordina corso per dottorandi su Wittgenstein e le scienze sociali (in inglese), Istituto Universitario Europeo, Badia Fiesolana",
        "periodo": "dal 04-01-1993 al 03-04-1993"
      },
      {
        "content": "titolare del corso per dottorandi su Wittgenstein e le scienze sociali Universit\u00e0 degli studi di Siena, dipartimento di filosofia e scienze sociali, dottorato di scienze sociali e antropologiche 8 hrs",
        "periodo": "dal 29-03-1999 al 30-03-1999"
      },
      {
        "content": "titolare del corso di Teoria sociale presso il dottorato in sociologia e metodologia della ricerca sociale, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, facolt\u00e0 di Sociologia",
        "periodo": "dal 04-03-2001 al 07-05-2001"
      },
      {
        "content": "titolare del corso di Sociologia della comunicazione. Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di discipline della comunicazione, dottorato in sociologia",
        "periodo": "dal 05-04-2002 al 17-05-2002"
      },
      {
        "content": "titolare del corso per dottorandi Teorie della comunicazione, Politecnico di Milano, 24 hrs",
        "periodo": "dal 17-06-2002 al 20-06-2002"
      },
      {
        "content": "co-titolare, insieme a Luciano Gallino e Zygmunt Bauman, del corso Teorie delle scienze sociali, dottorato di ricerca in Scienze, tecnologie e societ\u00e0 all\u2019Universit\u00e0 della Calabria, Cosenza 24 hrs",
        "periodo": "dal 04-11-2002 al 09-11-2002"
      },
      {
        "content": "titolare del corso (in inglese) Identity, memory and recognition, nell\u2019ambito del dottorato in Human Rights organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Siena 4 hrs",
        "periodo": "dal 18-02-2003 al 18-02-2003"
      },
      {
        "content": "titolare del corso per dottorandi Epistemologia e teorie della comunicazione, Politecnico di Torino, Torino 16 hrs",
        "periodo": "dal 10-06-2004 al 11-06-2004"
      },
      {
        "content": "titolare del corso Epistemology of the social sciences (in inglese), destinato ai dottorandi della Graduate School della facolt\u00e0 di scienze politiche economiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Milano 24 hrs",
        "periodo": "dal 13-12-2004 al 17-12-2004"
      },
      {
        "content": "titolare del corso Epistemology of the social sciences (in inglese), destinato ai dottorandi della Graduate School della facolt\u00e0 di scienze politiche economiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Milano 24 hrs",
        "periodo": "dal 04-10-2005 al 08-10-2005"
      },
      {
        "content": "titolare del corso (in inglese) Epistemology, methodology, writing and reporting, nell\u2019ambito del dottorato in International Human Rights organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Siena 4 hrs",
        "periodo": "dal 12-12-2005 al 12-12-2005"
      },
      {
        "content": "titolare del corso per dottorandi Comunicazione e identit\u00e0, Universit\u00e0 degli studi di Torino, dipartimento di sociologia, 12 hrs",
        "periodo": "dal 07-03-2007 al 08-03-2007"
      },
      {
        "content": "titolare (con Enrico Menduni) del corso di Teoria della comunicazione per il Master di secondo livello in Comunicazione di massa, Universit\u00e0 di Roma 3, 12 hrs",
        "periodo": "dal 28-04-2007 al 28-04-2007"
      },
      {
        "content": "titolare del corso Multiculturalismo e societ\u00e0, Master di secondo livello in Interculturtalit\u00e0, Universit\u00e0 di Roma 3 8 hrs",
        "periodo": "dal 30-11-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "titolare del corso per dottorandi Qualitative methodologies. A tool kit for social and political scientists, Scuola Superiore Sant\u2019Anna di Studi Universitari e Perfezionamento, Pisa 24 hrs",
        "periodo": "dal 04-03-2008 al 08-03-2008"
      },
      {
        "content": "titolare del corso La teoria della societ\u00e0 di John Searle, dottorato di ricerca in scienza della comunicazione, Facolt\u00e0 di scienze della comunicazione, Universit\u00e0 della svizzera italiana (USI), Lugano",
        "periodo": "dal 14-10-2008 al 14-10-2008"
      },
      {
        "content": "titolare del corso per dottorandi Epistemology and qualitative methodologies, Scuola Superiore Sant\u2019Anna di Studi Universitari e Perfezionamento, Pisa, 24 hrs",
        "periodo": "dal 07-03-2009 al 10-03-2009"
      },
      {
        "content": "titolare del corso per dottorandi Qualitative methodologies and ethnographic techniques for social scientists, Scuola Superiore Sant\u2019Anna di Studi Universitari e Perfezionamento, Pisa 24 ore",
        "periodo": "dal 04-03-2010 al 06-03-2010"
      },
      {
        "content": "titolare del corso Epistemologia dei processi culturali, Dottorato in Scienza, tecnologia e societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria (Dipartimento di Sociologia e scienza politica) 12 hrs",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "titolare del corso per dottorandi Qualitative methodologies. A tool kit for social and political scientists, Scuola Superiore Sant\u2019Anna di Studi Universitari e Perfezionamento, Pisa 24 hrs",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 06-02-2011"
      },
      {
        "content": "titolare del corso per dottorandi Qualitative research methodology, Scuola Superiore Sant\u2019Anna di Studi Universitari e Perfezionamento, Pisa 24 hrs",
        "periodo": "dal 06-10-2012 al 08-10-2012"
      },
      {
        "content": "titolare del corso per dottorandi Qualitative research methodology, Scuola Superiore Sant\u2019Anna di Studi Universitari e Perfezionamento, Pisa 24 hrs",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 11-11-2013"
      },
      {
        "content": "titolare del corso per dottorandi Qualitative research methodology, Scuola Superiore Sant\u2019Anna di Studi Universitari e Perfezionamento, Pisa 20 hrs",
        "periodo": "dal 10-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "titolare del corso per dottorandi Social science research methodology, Scuola Superiore Sant\u2019Anna di Studi Universitari e Perfezionamento, Pisa 20 hrs",
        "periodo": "dal 04-11-2015 al 07-11-2015"
      },
      {
        "content": "titolare del corso per dottorandi Social science research methodology, Scuola Superiore Sant\u2019Anna di Studi Universitari e Perfezionamento, Pisa 15 hrs",
        "periodo": "dal 09-10-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Research Fellow della fondazione Humboldt, attivit\u00e0 di ricerca svolta presso la Goethe Universit\u00e0 di Frankfurt am Main (referente prof. Juergen Habermas)",
        "periodo": "dal 01-02-1997 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "su incarico del Prof. Honneth, svolge attivit\u00e0 didattica (in tedesco) presso il dipartimento di scienze sociali, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt a.M., Germania 24 hrs",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 01-12-1997"
      },
      {
        "content": "soggiorno di ricerca su invito presso il C.R.E.A. (Centre de recherche en epistemologie appliquee), Ec\u00f2le Polytechnique, Parigi",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-10-1999"
      },
      {
        "content": "Research Fellow della fondazione Humboldt, attivit\u00e0 di ricerca svolta presso la Goethe Universit\u00e0 di Frankfurt am Main (referente prof. Axel Honneth)",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 01-03-2002"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso (in inglese) \u201cFrom epistemology to ethnography\u201d, Faculty of social science, University of Copenhagen, dottorato di ricerca in sociologia, 8 hrs",
        "periodo": "dal 19-04-2002 al 21-04-2002"
      },
      {
        "content": "Fellow del Collegium Budapest, Institute for Advanced Studies, academic year 2003/4, Budapest, Ungheria",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-02-2004"
      },
      {
        "content": "Visting professor presso Princeton University, New Jersey, USA",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Sociologia della comunicazione presso l\u2019Universit\u00e0 della svizzera italiana (USI), Lugano",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-05-2010"
      },
      {
        "content": "Visting professor presso la Freie Universitaet Berlin, AvH-Stipendiat",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 01-08-2013"
      },
      {
        "content": "titolare del blockkurs su Derrida e le scienze sociali, Freie Universitaet Berlin, 36 hrs",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 18-06-2013"
      },
      {
        "content": "Visting professor (Professeur accueilli \u00e0 Nosophi dans le cadre du programme Research in Paris) presso l\u2019Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne, Centre de Philosophie et Sociologie Contemporaine de la Sorbonne",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-03-2014"
      },
      {
        "content": "soggiorno di ricerca su invitao (tre mesi) presso l\u2019Istituto di ricerca sociale di Francoforte (IfSF), Frankfurt aM",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di collaboratore scientifico presso il centro di ricerca Olivetti di Firenze (Villa Ulivi) (1986 - 1989) coordina gruppi di ricerca sui processi culturali in situazioni organizzative complesse.",
        "periodo": "dal 01-01-1986 al 01-01-1989"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Per tre bienni (96-98. 98-2000, 00-02) fa parte di gruppi di progetto ex 40% MURST, diretti dall\u2019Universit\u00e0 di Roma con attivit\u00e0 in sede locale: Universit\u00e0 degli studi di Firenze",
        "periodo": "dal 01-05-1996 al 01-09-2002"
      },
      {
        "content": "Membro responsabile dell\u2019Unit\u00e0 toscana della ricerca PRIN 2004-2006 (Protocollo 2004144897_001) su Comunicazione e saperi nella gestione delle emergenze (Area 14, durata 24 mesi)",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 01-04-2006"
      }
    ]
  }
}