{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valutazione della qualit\u00e0: un \"mito d'oggi\"? Considerazioni introduttive agli interventi di Ian MNay e Jochen Glaser",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 8, p. 101-117, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borrelli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borrelli D (2016). La valutazione della qualit\u00e0: un \"mito d'oggi\"?",
        "Considerazioni introduttive agli interventi di Ian MNay e Jochen Glaser.",
        "SOCIOLOGIA ITALIANA, vol. 8, p. 101-117, ISSN: 2281-2652"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019insegnamento di Michel de Certeau, \u00abmaestro ignorante\u00bb di vita quotidiana",
        "ISSN": [
          "2282-0140"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC",
        "csp": "vol. 14, p. 33-47, ISSN: 2282-0140",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borrelli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borrelli D (2016). L\u2019insegnamento di Michel de Certeau, \u00abmaestro",
        "ignorante\u00bb di vita quotidiana. COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. 14, p.",
        "33-47, ISSN: 2282-0140"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Identity, Values and Educational Needs of Digital Media Workers. The Lecce European Capital of Culture 2019 Project",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 8, p. 76-97, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borrelli D, Gavrila M, Siciliano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borrelli D, Gavrila M, Siciliano S (2016). Identity, Values and Educational",
        "Needs of Digital Media Workers. The Lecce European Capital of Culture",
        "2019 Project. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol.",
        "8, p. 76-97, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Michel de Certeau. Un pensiero sconfinato consegnato alle scienze sociali",
        "ISSN": [
          "2282-0140"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC",
        "csp": "vol. 14, p. 9-13, ISSN: 2282-0140",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borrelli D, Morcellini M, Tarquini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borrelli D, Morcellini M, Tarquini F (2016). Michel de Certeau. Un pensiero",
        "sconfinato consegnato alle scienze sociali.",
        "COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. 14, p. 9-13, ISSN: 2282-0140"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-136",
        "titolo": "Alla ricerca dell'identit\u00e0 perduta. Fab-lab e co-creazione di significati",
        "ISBN": [
          "9788867604371"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867604371",
        "opera": "(a cura di): Longo M, Spina F, La passione per il sociale. Scritti per Marcello Strazzeri. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borrelli D, Siciliano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borrelli D, Siciliano S (2016). Alla ricerca dell'identit\u00e0 perduta. Fab-lab e",
        "co-creazione di significati. In: (a cura di): Longo M, Spina F, La passione",
        "per il sociale. Scritti per Marcello Strazzeri. p. 125-136, Lecce:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 9788867604371"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La comunicazione in cattedra. Lo stato di salute delle scienze della comunicazione nell'Universit\u00e0 italiana",
        "ISSN": [
          "2282-2542"
        ],
        "journal": "MEDIASCAPES JOURNAL",
        "csp": "vol. 4, p. 30-48, ISSN: 2282-2542",
        "anno": "2015",
        "autori": "Borrelli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borrelli D (2015). La comunicazione in cattedra. Lo stato di salute delle",
        "scienze della comunicazione nell'Universit\u00e0 italiana. MEDIASCAPES",
        "JOURNAL, vol. 4, p. 30-48, ISSN: 2282-2542"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Soggetto e capitalismo nell'analisi sombartiana. Appunti per un'interpretazione bioeconomica di Werner Sombart",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bevilacqua E, Borrelli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bevilacqua E, Borrelli D (2015). Soggetto e capitalismo nell'analisi",
        "sombartiana. Appunti per un'interpretazione bioeconomica di Werner",
        "Sombart. DADA, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-173",
        "titolo": "L'internazionalizzazione \"provinciale\". Nota sul ruolo dei sociologi nello scenario globale e locale",
        "ISBN": [
          "9788823844582"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823844582",
        "opera": "(a cura di): Perino Annamaria, Savonardo Lello, Sociologia, professioni e mondo del lavoro. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Borrelli D, Gavrila M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borrelli D, Gavrila M (2015). L'internazionalizzazione \"provinciale\". Nota sul",
        "ruolo dei sociologi nello scenario globale e locale. In: (a cura di): Perino",
        "Annamaria, Savonardo Lello, Sociologia, professioni e mondo del lavoro. p.",
        "157-173, MILANO:EGEA, ISBN: 9788823844582"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-124",
        "titolo": "Contro l'ideologia della valutazione. L'Anvur e l'arte della rottamazione dell'universit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788878014817"
        ],
        "csp": "Milano:Jouvence, ISBN: 9788878014817",
        "anno": "2015",
        "autori": "Borrelli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Borrelli D (2015). Contro l'ideologia della valutazione. L'Anvur e l'arte della",
        "rottamazione dell'universit\u00e0. p. 5-124, Milano:Jouvence, ISBN:",
        "9788878014817"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borrelli D, Bevilacqua E (2014). La valutazione della conoscenza nell'epoca",
        "della sua producibilit\u00e0 digitale. IM@GO, p. 67-91, ISSN: 2281-8138"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-186",
        "titolo": "Comunicare nelle societ\u00e0 complesse",
        "ISBN": [
          "9788843074211"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843074211",
        "opera": "(a cura di): Parini E.G, Grande T, Sociologia. Problemi, teorie, intrecci storici. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Borrelli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borrelli D (2014). Comunicare nelle societ\u00e0 complesse. In: (a cura di):",
        "Parini E.G, Grande T, Sociologia. Problemi, teorie, intrecci storici. p.",
        "173-186, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843074211"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-71",
        "titolo": "Walter Benjamin. La obra de arte en la \u00e9poca de su reproducibilidad t\u00e9cnica",
        "ISBN": [
          "9788497848756"
        ],
        "csp": "BARCELONA:Gedisa, ISBN: 9788497848756",
        "opera": "(a cura di): Pireddu M, Serra M, Mediolog\u00eda. Cultura, tecnolog\u00eda y comunicaci\u00f3n. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Borrelli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borrelli D (2014). Walter Benjamin. La obra de arte en la \u00e9poca de su",
        "reproducibilidad t\u00e9cnica. In: (a cura di): Pireddu M, Serra M, Mediolog\u00eda.",
        "Cultura, tecnolog\u00eda y comunicaci\u00f3n. p. 63-71, BARCELONA:Gedisa, ISBN:",
        "9788497848756"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-13",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788823844490"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823844490",
        "opera": "(a cura di): Boccia Artieri G, Borrelli D, Il senso dei tempi. Per una sociologia del presente. Forum AIS Giovani 2013. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Boccia Artieri G, Borrelli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Boccia Artieri G, Borrelli D (2014). Introduzione. In: (a cura di): Boccia",
        "Artieri G, Borrelli D, Il senso dei tempi. Per una sociologia del presente.",
        "Forum AIS Giovani 2013. p. 7-13, MILANO:EGEA, ISBN: 9788823844490"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Religioni",
        "opera": "(a cura di): Abruzzese A, Grande dizionario enciclopedico: i grandi temi del secolo. p. 163-181, TORINO:UTET, ISBN: 9788802087832",
        "anno": "2014",
        "autori": "Borrelli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Borrelli D (2014). Religioni. In: (a cura di): Abruzzese A, Grande dizionario",
        "enciclopedico: i grandi temi del secolo. p. 163-181, TORINO:UTET, ISBN:",
        "9788802087832"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chi l'ha visto? Una ricerca di sfondo sulla presenza del sociologo nei media mainstream",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 2, p. 9-31, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Borrelli, M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Borrelli, M. Gavrila (2013). Chi l'ha visto? Una ricerca di sfondo sulla",
        "presenza del sociologo nei media mainstream. SOCIOLOGIA ITALIANA,",
        "vol. 2, p. 9-31, ISSN: 2281-2652"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prove di democrazia energetica. La comunicazione in \"movimento\"",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 625-650, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2013",
        "autori": "Borrelli D, Gavrila M, Siciliano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borrelli D, Gavrila M, Siciliano S (2013). Prove di democrazia energetica.",
        "La comunicazione in \"movimento\". RASSEGNA ITALIANA DI",
        "SOCIOLOGIA, p. 625-650, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 8, p. 67-78",
        "autori": "D. Borrelli",
        "titolo": "In nome di un potere senza nome: quando alla guida s'insedia il pilota automatico",
        "anno": "2013",
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Borrelli (2013). In nome di un potere senza nome: quando alla guida",
        "s'insedia il pilota automatico. COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. 8, p.",
        "67-78"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:EGEA",
        "titolo": "\"Media System\", \"Michel de Certeau\", \"Mauro Wolf\", \"Sociologia della comunicazione\", \"Mappe mediali\", \"Guy D\u00e9bord\", \"Zygmunt Bauman\" ",
        "ISBN": [
          "9788823827127"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788823827127",
        "opera": "Morcellini M. Comunicazione e media",
        "anno": "2013",
        "autori": "Borrelli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borrelli D (2013). \"Media System\", \"Michel de Certeau\", \"Mauro Wolf\",",
        "\"Sociologia della comunicazione\", \"Mappe mediali\", \"Guy D\u00e9bord\",",
        "\"Zygmunt Bauman\" . In: Morcellini M. Comunicazione e media.",
        "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823827127"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-51",
        "titolo": "Comune. Dalla comunicazione alla comunit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788820421786"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820421786",
        "opera": "D. Borrelli, M. Gavrila. Media che cambiano, parole che restano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Borrelli (2013). Comune. Dalla comunicazione alla comunit\u00e0. In: D.",
        "Borrelli, M. Gavrila. Media che cambiano, parole che restano. p. 45-51,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820421786"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-146",
        "titolo": "Attraverso le scienze sociali dei media. Un percorso di letture",
        "ISBN": [
          "9788823827127"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823827127",
        "opera": "M. Morcellini. Comunicazione e media. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Borrelli (2013). Attraverso le scienze sociali dei media. Un percorso di",
        "letture. In: M. Morcellini. Comunicazione e media. p. 139-146,",
        "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823827127"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "220-227",
        "titolo": "Il corpo e la comunicazione vivente",
        "ISBN": [
          "9788820421786"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820421786",
        "opera": "D. Borrelli, M. Gavrila. Media che cambiano, parole che restano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Borrelli (2013). Il corpo e la comunicazione vivente. In: D. Borrelli, M.",
        "Gavrila. Media che cambiano, parole che restano. p. 220-227,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820421786"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-16",
        "titolo": "La comunicazione oltre la comunicazione. Vecchie e nuove parole chiave per leggere i media e il cambiamento",
        "ISBN": [
          "9788820421786"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820421786",
        "opera": "D. Borrelli, M. Gavrila. Media che cambiano, parole che restano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Borrelli, M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "D. Borrelli, M. Gavrila (2013). La comunicazione oltre la comunicazione.",
        "Vecchie e nuove parole chiave per leggere i media e il cambiamento. In: D.",
        "Borrelli, M. Gavrila. Media che cambiano, parole che restano. p. 7-16,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820421786"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-17",
        "titolo": "Giovani alla ricerca di futuro in un paese senza futuro per la ricerca. Riflessioni intorno al Forum Giovani AIS 2012",
        "ISBN": [
          "9788823843868"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823843868",
        "opera": "M. C.Agodi, G. Boccia Artieri, D. Borrelli. Emergenze dal presente. Prospettive di futuro. Forum AIS Giovani 2012. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "D. Borrelli (2013). Giovani alla ricerca di futuro in un paese senza futuro per",
        "la ricerca. Riflessioni intorno al Forum Giovani AIS 2012. In: M. C.Agodi, G.",
        "Boccia Artieri, D. Borrelli. Emergenze dal presente. Prospettive di futuro.",
        "Forum AIS Giovani 2012. p. 7-17, MILANO:EGEA, ISBN: 9788823843868"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "7-27",
        "titolo": "The Tsunami of Media. The Environmental Risk between Reality and Representation",
        "ISBN": [
          "9788885313361"
        ],
        "csp": "Torino:Istituto per l\u02bc Ambiente e l\u02bc Educazione Schol\u00e8 Futuro, ISBN: 9788885313361, Marrakesh - Morocco, 9 - 14 June 2013",
        "opera": "Autori Vari. Proceeding 7th World Environmental Education Congress 2013. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Borrelli, M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. Borrelli, M. Gavrila (2013). The Tsunami of Media. The Environmental",
        "Risk between Reality and Representation. In: Autori Vari. Proceeding 7th",
        "World Environmental Education Congress 2013. vol. 1, p. 7-27,",
        "Torino:Istituto per l\u02bc Ambiente e l\u02bc Educazione Schol\u00e8 Futuro, ISBN:",
        "9788885313361, Marrakesh - Morocco, 9 - 14 June 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 6, p. 103-114",
        "autori": "D. Borrelli",
        "titolo": "Per un'eredit\u00e0 senza fondamenti: riscoprire gli studi umanistici per rinnovare le Scienze della comunicazione",
        "anno": "2012",
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Borrelli (2012). Per un'eredit\u00e0 senza fondamenti: riscoprire gli studi",
        "umanistici per rinnovare le Scienze della comunicazione.",
        "COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. 6, p. 103-114"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intervista a Luciano Gallino",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 0, p. 173-189, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Borrelli, L. Gallino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Borrelli, L. Gallino (2012). Intervista a Luciano Gallino. SOCIOLOGIA",
        "ITALIANA, vol. 0, p. 173-189, ISSN: 2281-2652"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-71",
        "titolo": "Walter Benjamin, L'opera d'arte nell'epoca della sua riproducibilit\u00e0 tecnica",
        "ISBN": [
          "9788820756017"
        ],
        "csp": "NAPOLI:LIGUORI, ISBN: 9788820756017",
        "opera": "Mario Pireddu, Marcello Serra. Mediologia. Una disciplina attraverso i suoi classici. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Davide Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Davide Borrelli (2012). Walter Benjamin, L'opera d'arte nell'epoca della sua",
        "riproducibilit\u00e0 tecnica. In: Mario Pireddu, Marcello Serra. Mediologia. Una",
        "disciplina attraverso i suoi classici. p. 61-71, NAPOLI:LIGUORI, ISBN:",
        "9788820756017"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-176",
        "titolo": "A Sud della catastrofe. Riflessioni a partire dai focus con i ragazzi del Salento",
        "ISBN": [
          "9788856833058"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856833058",
        "opera": "(a cura di): Gavrila M, L'onda anomala dei media. Il rischio ambientale tra realt\u00e0 e rappresentazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Borrelli D, Siciliano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borrelli D, Siciliano S (2012). A Sud della catastrofe. Riflessioni a partire dai",
        "focus con i ragazzi del Salento. In: (a cura di): Gavrila M, L'onda anomala",
        "dei media. Il rischio ambientale tra realt\u00e0 e rappresentazione. p. 167-176,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856833058"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-297",
        "titolo": "La comunicazione come pratica di verit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788843066872"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843066872",
        "opera": "S. Gensini. Filosofie della comunicazione. Tra semiotica, linguistica e scienze sociali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Borrelli (2012). La comunicazione come pratica di verit\u00e0. In: S. Gensini.",
        "Filosofie della comunicazione. Tra semiotica, linguistica e scienze sociali. p.",
        "281-297, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843066872"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Difendiamoci da chi ci difende da internet",
        "ISSN": [
          "1970-6723"
        ],
        "journal": "IN-FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 7, p. 51-54, ISSN: 1970-6723",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Borrelli (2011). Difendiamoci da chi ci difende da internet.",
        "IN-FORMAZIONE, vol. 7, p. 51-54, ISSN: 1970-6723"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Digital Citizenship and New Biopolitics of Common: \"everyone and no-one\" vs \"everyone and each one\"",
        "ISSN": [
          "1889-7231"
        ],
        "journal": "NOMADS",
        "csp": "vol. 2, p. 39-80, ISSN: 1889-7231",
        "anno": "2011",
        "autori": "Davide Borrelli, Emiliano Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Borrelli, Emiliano Bevilacqua (2011). Digital Citizenship and New",
        "Biopolitics of Common: \"everyone and no-one\" vs \"everyone and each",
        "one\". NOMADS, vol. 2, p. 39-80, ISSN: 1889-7231"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-94",
        "titolo": "Che cosa pu\u00f2 la rete?",
        "ISBN": [
          "9788861840553"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori, ISBN: 9788861840553",
        "opera": "Davide Borrelli, Raffaella Messinetti. Delitti e castighi della comunicazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Davide Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Davide Borrelli (2011). Che cosa pu\u00f2 la rete?. In: Davide Borrelli, Raffaella",
        "Messinetti. Delitti e castighi della comunicazione. p. 73-94,",
        "MILANO:Mondadori, ISBN: 9788861840553"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "XI-XIV",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "9788861840553"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori Universit\u00e0, ISBN: 9788861840553",
        "opera": "(a cura di): Borrelli D, Messinetti R, Delitti e castighi della comunicazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Borrelli D, Messinetti R"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Borrelli D, Messinetti R (2011). Premessa. In: (a cura di): Borrelli D,",
        "Messinetti R, Delitti e castighi della comunicazione. p. XI-XIV,",
        "MILANO:Mondadori Universit\u00e0, ISBN: 9788861840553"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quando la pubblicit\u00e0 diventa sfera pubblica",
        "ISSN": [
          "1970-6723"
        ],
        "journal": "IN-FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 6, p. 43-46, ISSN: 1970-6723",
        "anno": "2010",
        "autori": "D. Borrelli, M. Botti, C. La Carrubba"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Borrelli, M. Botti, C. La Carrubba (2010). Quando la pubblicit\u00e0 diventa",
        "sfera pubblica. IN-FORMAZIONE, vol. 6, p. 43-46, ISSN: 1970-6723"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le scienze sociali tra demonio della comunicazione e comunicazione del demonio",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 7-17, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2010",
        "autori": "Alberto Abruzzese, Davide Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Abruzzese, Davide Borrelli (2010). Le scienze sociali tra demonio",
        "della comunicazione e comunicazione del demonio. SOCIOLOGIA, vol. 1,",
        "p. 7-17, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-36",
        "titolo": "\"Le rovine della politica. Il comune e l'im-mondo\"",
        "ISBN": [
          "9788848810524"
        ],
        "csp": "MILANO:Lampi di Stampa, ISBN: 9788848810524",
        "opera": "D. Borrelli; P. Di Cori. Rovine future. Contributi per ripensare il presente. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "D. Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Borrelli (2010). \"Le rovine della politica. Il comune e l'im-mondo\". In: D.",
        "Borrelli; P. Di Cori. Rovine future. Contributi per ripensare il presente. p.",
        "15-36, MILANO:Lampi di Stampa, ISBN: 9788848810524"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "9788848810524"
        ],
        "csp": "MILANO:Lampi di Stampa, ISBN: 9788848810524",
        "opera": "(a cura di): Borrelli D, Di Cori P, Rovine future. Contributi per ripensare il presente. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Borrelli D, Di Cori P"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Borrelli D, Di Cori P (2010). Premessa. In: (a cura di): Borrelli D, Di Cori P,",
        "Rovine future. Contributi per ripensare il presente. p. 7-12, MILANO:Lampi",
        "di Stampa, ISBN: 9788848810524"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-184",
        "titolo": "Pensare i media. I classici delle scienze sociali e la comunicazione. p",
        "ISBN": [
          "9788843053513"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843053513",
        "anno": "2010",
        "autori": "D. Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. Borrelli (2010). Pensare i media. I classici delle scienze sociali e la",
        "comunicazione. p. 7-184, Roma:Carocci, ISBN: 9788843053513"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-267",
        "titolo": "L\u2019industria culturale. Tracce e immagini di un privilegio. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788843018420"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843018420",
        "anno": "2010",
        "autori": "ABRUZZESE A, D. BORRELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ABRUZZESE A, D. BORRELLI (2010). L\u2019industria culturale. Tracce e",
        "immagini di un privilegio. vol. 1, p. 5-267, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843018420"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\" I nuovi sensi del senso comune. Come Internet sta cambiando l'esperienza del senso comune\"",
        "ISSN": [
          "1121-1733"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE",
        "csp": "vol. 39, p. 25-40, ISSN: 1121-1733",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Borrelli (2009). \" I nuovi sensi del senso comune. Come Internet sta",
        "cambiando l'esperienza del senso comune\". SOCIOLOGIA DELLA",
        "COMUNICAZIONE, vol. 39, p. 25-40, ISSN: 1121-1733"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Il telefono",
        "opera": "Aldo Bonomi, Alberto Abruzzese. Economia e Comunicazione. p. 380-395, TORINO:UTET, ISBN: 9788802081274",
        "anno": "2009",
        "autori": "Luigi Luca Cavalli Sforza, Davide Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Luigi Luca Cavalli Sforza, Davide Borrelli (2009). Il telefono. In: Aldo",
        "Bonomi, Alberto Abruzzese. Economia e Comunicazione. p. 380-395,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788802081274"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-260",
        "titolo": "Il mondo che siamo. Per una sociologia dei media e dei linguaggi digitali. p",
        "ISBN": [
          "9788820743789"
        ],
        "csp": "NAPOLI:LIGUORI, ISBN: 9788820743789",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. BORRELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. BORRELLI (2009). Il mondo che siamo. Per una sociologia dei media e",
        "dei linguaggi digitali. p. 1-260, NAPOLI:LIGUORI, ISBN: 9788820743789"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-58",
        "titolo": "\"Il comune da inventare. Il Mezzogiorno alla prova della seconda modernit\u00e0: il caso di Cavallino\"",
        "ISBN": [
          "9788856802184"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856802184",
        "opera": "SICILIANO S.. Un paese da sfogliare. Cavallino di Lecce alla luce della ricerca sociale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. BORRELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. BORRELLI (2008). \"Il comune da inventare. Il Mezzogiorno alla prova",
        "della seconda modernit\u00e0: il caso di Cavallino\". In: SICILIANO S.. Un paese",
        "da sfogliare. Cavallino di Lecce alla luce della ricerca sociale. p. 49-58,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856802184"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-186",
        "titolo": "\"Stereotipo\"",
        "ISBN": [
          "9788820742171"
        ],
        "csp": "NAPOLI:LIGUORI, ISBN: 9788820742171",
        "opera": "AMENDOLA GIANDOMENICO. Citt\u00e0, criminalit\u00e0, paure. Sessanta parole chiave per capire e affrontare l'insicurezza urbana. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. BORRELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. BORRELLI (2008). \"Stereotipo\". In: AMENDOLA GIANDOMENICO.",
        "Citt\u00e0, criminalit\u00e0, paure. Sessanta parole chiave per capire e affrontare",
        "l'insicurezza urbana. p. 183-186, NAPOLI:LIGUORI, ISBN: 9788820742171"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-43",
        "titolo": "Gi\u00f9 le mani da Internet!",
        "ISBN": [
          "9788849705607"
        ],
        "csp": "Nard\u00f2:Besa, ISBN: 9788849705607",
        "opera": "L. Spedicato (a cura di). La vita on line. Strategie di costruzione del s\u00e8 in rete. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. BORRELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. BORRELLI (2008). Gi\u00f9 le mani da Internet!. In: L. Spedicato (a cura di).",
        "La vita on line. Strategie di costruzione del s\u00e8 in rete. p. 25-43, Nard\u00f2:Besa,",
        "ISBN: 9788849705607"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il videofonino nella rete. La costruzione del panico morale nella rappresentazione giornalistica di un nuovo medium",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 44, p. 67-85, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. BORRELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. BORRELLI (2007). Il videofonino nella rete. La costruzione del panico",
        "morale nella rappresentazione giornalistica di un nuovo medium.",
        "QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. 44, p. 67-85, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-33",
        "titolo": "\"Georg Simmel: la vita quotidiana come disseminazione\"",
        "ISBN": [
          "9788843040124"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843040124",
        "opera": "DI CORI P.; PONTECORVO C.. Tra ordinario e straordinario: modernit\u00e0 e vita quotidiana. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. BORRELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. BORRELLI (2007). \"Georg Simmel: la vita quotidiana come",
        "disseminazione\". In: DI CORI P.; PONTECORVO C.. Tra ordinario e",
        "straordinario: modernit\u00e0 e vita quotidiana. p. 19-33, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843040124"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-9",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788882325299"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882325299",
        "opera": "Mandato A. Ri-mediare la scuola. Culture dei media e culture della scuola: il significato sociale di un processo in fieri. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Borrelli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Borrelli D (2007). Prefazione. In: Mandato A. Ri-mediare la scuola. Culture",
        "dei media e culture della scuola: il significato sociale di un processo in fieri.",
        "p. 7-9, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882325299"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-214",
        "titolo": "IL VIDEOFONINO. GENESI E ORIZZONTI DEL TELEFONO CON LE IMMAGINI. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788883535550"
        ],
        "csp": "Roma:Meltemi, ISBN: 9788883535550",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. PETULLA' L, D. BORRELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. PETULLA' L, D. BORRELLI (2007). IL VIDEOFONINO. GENESI E",
        "ORIZZONTI DEL TELEFONO CON LE IMMAGINI. vol. 1, p. 5-214,",
        "Roma:Meltemi, ISBN: 9788883535550"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il risveglio delle metafore",
        "ISSN": [
          "1971-7946"
        ],
        "journal": "ACHAB",
        "csp": "p. 56-57, ISSN: 1971-7946",
        "anno": "2006",
        "autori": "Borrelli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borrelli D (2006). Il risveglio delle metafore. ACHAB, p. 56-57, ISSN:",
        "1971-7946"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-90",
        "titolo": "L'inimicizia al tempo della globalizzazione: per una globalizzazione amica",
        "ISBN": [
          "9788883534690"
        ],
        "csp": "Roma:Meltemi, ISBN: 9788883534690",
        "opera": "GIORDANO V.; MIZZELLA S.. Aspettando il nemico. Percorsi dell'immaginario e del corpo. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. BORRELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. BORRELLI (2006). L'inimicizia al tempo della globalizzazione: per una",
        "globalizzazione amica. In: GIORDANO V.; MIZZELLA S.. Aspettando il",
        "nemico. Percorsi dell'immaginario e del corpo. p. 59-90, Roma:Meltemi,",
        "ISBN: 9788883534690"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Borrelli D, Petull\u00e0 L (2005). Parlare al vento. Storia dell'idea di",
        "comunicazione. p. 9-478, ROMA:Meltemi Editore, ISBN: 9788883534263"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2016-3-5"
        ],
        "titolo": "Identity, Values and Educational Needs of Digital Media Workers. The Lecce European Capital of Culture 2019 Project",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 8, p. 76-97, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-3-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borrelli D, Gavrila M, Siciliano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borrelli D, Gavrila M, Siciliano S (2016). Identity, Values and Educational",
        "Needs of Digital Media Workers. The Lecce European Capital of Culture",
        "2019 Project. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol.",
        "8, p. 76-97, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-3-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valutazione della qualit\u00e0: un \"mito d'oggi\"? Considerazioni introduttive agli interventi di Ian MNay e Jochen Glaser",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 8, p. 101-117, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borrelli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borrelli D (2016). La valutazione della qualit\u00e0: un \"mito d'oggi\"?",
        "Considerazioni introduttive agli interventi di Ian MNay e Jochen Glaser.",
        "SOCIOLOGIA ITALIANA, vol. 8, p. 101-117, ISSN: 2281-2652"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borrelli D, Bevilacqua E (2014). La valutazione della conoscenza nell'epoca",
        "della sua producibilit\u00e0 digitale. IM@GO, p. 67-91, ISSN: 2281-8138, doi:",
        "10.7413/22818138034"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-186",
        "titolo": "Comunicare nelle societ\u00e0 complesse",
        "ISBN": [
          "9788843074211"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843074211",
        "opera": "(a cura di): Parini E.G, Grande T, Sociologia. Problemi, teorie, intrecci storici. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Borrelli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borrelli D (2014). Comunicare nelle societ\u00e0 complesse. In: (a cura di):",
        "Parini E.G, Grande T, Sociologia. Problemi, teorie, intrecci storici. p.",
        "173-186, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843074211"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chi l'ha visto? Una ricerca di sfondo sulla presenza del sociologo nei media mainstream",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 2, p. 9-31, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Borrelli, M. Gavrila"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Borrelli, M. Gavrila (2013). Chi l'ha visto? Una ricerca di sfondo sulla",
        "presenza del sociologo nei media mainstream. SOCIOLOGIA ITALIANA,",
        "vol. 2, p. 9-31, ISSN: 2281-2652"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prove di democrazia energetica. La comunicazione in \"movimento\"",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 625-650, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2013",
        "autori": "Borrelli D, Gavrila M, Siciliano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borrelli D, Gavrila M, Siciliano S (2013). Prove di democrazia energetica.",
        "La comunicazione in \"movimento\". RASSEGNA ITALIANA DI",
        "SOCIOLOGIA, p. 625-650, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-297",
        "titolo": "La comunicazione come pratica di verit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788843066872"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843066872",
        "opera": "S. Gensini. Filosofie della comunicazione. Tra semiotica, linguistica e scienze sociali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Borrelli (2012). La comunicazione come pratica di verit\u00e0. In: S. Gensini.",
        "Filosofie della comunicazione. Tra semiotica, linguistica e scienze sociali. p.",
        "281-297, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843066872"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-267",
        "titolo": "L\u2019industria culturale. Tracce e immagini di un privilegio. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788843018420"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843018420",
        "anno": "2010",
        "autori": "ABRUZZESE A, D. BORRELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ABRUZZESE A, D. BORRELLI (2010). L\u2019industria culturale. Tracce e",
        "immagini di un privilegio. vol. 1, p. 5-267, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843018420"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-184",
        "titolo": "Pensare i media. I classici delle scienze sociali e la comunicazione. p",
        "ISBN": [
          "9788843053513"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843053513",
        "anno": "2010",
        "autori": "D. Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. Borrelli (2010). Pensare i media. I classici delle scienze sociali e la",
        "comunicazione. p. 7-184, Roma:Carocci, ISBN: 9788843053513"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\" I nuovi sensi del senso comune. Come Internet sta cambiando l'esperienza del senso comune\"",
        "ISSN": [
          "1121-1733"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DELLA COMUNICAZIONE",
        "csp": "vol. 39, p. 25-40, ISSN: 1121-1733",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Borrelli (2009). \" I nuovi sensi del senso comune. Come Internet sta",
        "cambiando l'esperienza del senso comune\". SOCIOLOGIA DELLA",
        "COMUNICAZIONE, vol. 39, p. 25-40, ISSN: 1121-1733"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il videofonino nella rete. La costruzione del panico morale nella rappresentazione giornalistica di un nuovo medium",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 44, p. 67-85, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. BORRELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. BORRELLI (2007). Il videofonino nella rete. La costruzione del panico",
        "morale nella rappresentazione giornalistica di un nuovo medium.",
        "QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. 44, p. 67-85, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-90",
        "titolo": "L'inimicizia al tempo della globalizzazione: per una globalizzazione amica",
        "ISBN": [
          "9788883534690"
        ],
        "csp": "Roma:Meltemi, ISBN: 9788883534690",
        "opera": "GIORDANO V.; MIZZELLA S.. Aspettando il nemico. Percorsi dell'immaginario e del corpo. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. BORRELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. BORRELLI (2006). L'inimicizia al tempo della globalizzazione: per una",
        "globalizzazione amica. In: GIORDANO V.; MIZZELLA S.. Aspettando il",
        "nemico. Percorsi dell'immaginario e del corpo. p. 59-90, Roma:Meltemi,",
        "ISBN: 9788883534690"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-310",
        "titolo": "Postfazione",
        "ISBN": [
          "8879109936"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Lavoro, ISBN: 8879109936",
        "opera": "DE CERTEAU M.. L'invenzione del quotidiano. p",
        "anno": "2001",
        "autori": "D. BORRELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. BORRELLI (2001). Postfazione. In: DE CERTEAU M.. L'invenzione del",
        "quotidiano. p. 285-310, ROMA:Edizioni Lavoro, ISBN: 8879109936"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-236",
        "titolo": "Il filo dei discorsi. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "8887995028"
        ],
        "csp": "ROMA:Luca Sossella Editore, ISBN: 8887995028",
        "anno": "2000",
        "autori": "D. BORRELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. BORRELLI (2000). Il filo dei discorsi. vol. 1, p. 5-236, ROMA:Luca",
        "Sossella Editore, ISBN: 8887995028"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-96",
        "titolo": "Ironia senza limiti. La cornice nelle strategie della comunicazione. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "8876481893"
        ],
        "csp": "GENOVA:Costa&Nolan, ISBN: 8876481893",
        "anno": "1995",
        "autori": "D. BORRELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. BORRELLI (1995). Ironia senza limiti. La cornice nelle strategie della",
        "comunicazione. vol. 1, p. 3-96, GENOVA:Costa&Nolan, ISBN: 8876481893"
      ],
      "anno": "1995"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "15940",
    "nome": "BORRELLI Davide",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico della collana \"Teoria dei sistemi e complessit\u00e0\u201d c/o Aracne, Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico della collana \"Teoria sociologica applicata\u201d c/o L'Harmattan, Torino/Parigi",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico della collana \"Teoria sociale\" c/o Orthotes editore, Napoli-Salerno",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista \"Comunicazionepuntodoc\"",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile di redazione della rivista \"Sociologia italiana. AIS Journal of Sociology\", Egea, Milano",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"Dada. Rivista di antropologia post-globale\" (rivista di fascia A per il settore 11/A5)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista \"Sociologia della comunicazione\", Angeli, Milano",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vice-direttore della rivista \"In-formazione. Rivista Semestrale di Studi e Ricerche su Giovani, Media e Formazione\"",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-direttore della collana editoriale \"Soggettivit\u00e0 e potere\" presso Novalogos editore",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al workshop internazionale \u201cMichel de Certeau\u201d, Centro Internazionale di Semiotica e Linguistica di Urbino, con una relazione dal titolo \"Il pensiero di de Certeau sulla scrittura come 'pratica mitica' della modernit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 16-07-2003 al 16-07-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale AIS GloCom (sezione Processi e Istituzioni Culturali), nel workshop \u201cFra globale e locale: forme e linguaggi dell\u2019esperienza mediale\u201d coordinato da Giovanni Ragone, Urbino",
        "periodo": "dal 23-09-2004 al 23-09-2004"
      },
      {
        "content": "Progettista, organizzatore e relatore del seminario \u201cComunicazione mediale e societ\u00e0 globale\u201d, promosso dall\u2019Istituto Italiano per gli Studi Filosofici per la Scuola Estiva di Alta Formazione di Manduria",
        "periodo": "dal 11-10-2004 al 13-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale AIS (sezioni Teorie sociologiche e trasformazioni sociali e Vita quotidiana) \u201cRazionalizzazione, disincanto e re-incanto del mondo. Cento anni dopo L\u2019etica protestante e lo spirito del capitalismo\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 09-06-2005 al 10-06-2005"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore e relatore convegno: \"La vita online. Strategie di costruzione del s\u00e9 in rete\", organizzato dal Dipartimento di Scienze Sociali e della Comunicazione dell'Universit\u00e0 degli studi di Lecce",
        "periodo": "dal 24-11-2006 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno nazionale AIS (Sezione Processi e Istituzioni Culturali \u2013 Sezione Vita Quotidiana) \u201cSenso comune e costruzione della realt\u00e0\u201d, nella sessione tematica \u201cSenso comune e nuove tecnologie\u201d (coordinata da Giovanni Boccia Artieri e Alberto Marinelli) con una relazione dal titolo \u201cDal downloading all\u2019uploading: i nuovi sensi del senso comune\u201d",
        "periodo": "dal 14-12-2006 al 15-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cGiovani e nuovi media\u201d nell\u2019ambito del Piemonte Share Festival (23-28, gennaio 2007) insieme con Alfredo Milanaccio, Gianfranco Pecchinenda, Simona Tirocchi, moderatore Vincenzo Lombardo",
        "periodo": "dal 23-01-2007 al 28-01-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno in onore di Gianfranco Bettetini, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d di Napoli. Relatori: Gianfranco Bettetini, Mario Morcellini, Piermarco Aroldi, ecc. http://www.unisob.na.it/eventi/eventi.htm?vr=2&id=2655",
        "periodo": "dal 17-04-2007 al 18-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore alla 43\u00b0 Mostra Internazionale del Nuovo Cinema di Pesaro. Intervento sul videofonino come strumento di nuove forme di espressione filmica",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al Congresso Nazionale AIS (sezione Processi e Istituzioni Culturali) \u201cCapire le differenze: integrazione e conflitti nella societ\u00e0 del XXI secolo\u201d con una relazione dal titolo \u201cI media dell\u2019 \u2018in-famia\u2019: una riflessione sul videobullismo\u201d nella sessione coordinata da Marino Livolsi e Paolo Volont\u00e9",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno AIS PIC \"Oltre l\u2019individualismo. Rileggere il legame sociale, tra nuove culture e nuovi media\u201d (Milano Bicocca) con una relazione dal titolo \"Tra il 'mondo fatto per noi' e il 'mondo fatto di noi': una riflessione su senso della comunanza, mainstream e media grassroots\"",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 16-10-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore convegno: \"Que reste-it? Rovine future. Resti e rifiuti come depositi del possibile\", c/o Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 05-11-2008 al 06-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore alla 9th Conference of the European Sociological Association - \"European Society or European Societies\" con una relazione dal titolo \"The Intellectual Labour in the Age of Digital Remix\" (con M. Stazio)",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno PIC AIS \"Comunicazione e civic engagement. Istituzioni, cittadini e spazi pubblici nella postmodernit\u00e0\" (Roma) con una relazione dal titolo \"L\u2019energia. Bene di consumo e costruzione socioculturale\" (con M. Gavrila e S. Siciliano)",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno AIS \"Sociologia, professioni e mondo del lavoro\" (Trento) con una relazione dal titolo \"Il sociologo nell'arena dei media\" (con M. Gavrila)",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Forum giovani AIS che si \u00e8 tenuto nel 2012 presso la Cittadella della Ricerca di Mesagne (Universit\u00e0 del Salento)",
        "periodo": "dal 17-12-2012 al 18-12-2012"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del convegno \"L\u2019incerto presente. Comunicazione e culture nella transizione Italiana\" (Brindisi), organizzato dal PIC-AIS in collaborazione con il Dipartimento di Storia, Societ\u00e0, Studi sull\u2019Uomo dell\u2019Universit\u00e0 del Salento e della sezione Vita quotidiana",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al 7th World Environmental Education Congress (WEEC) a Marrakech (Morocco) (con M Gavrila): \"The tsunami of media\"",
        "periodo": "dal 09-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore all'11th European Sociological Association Conference \"Crisis, Critique and Change\", RN22 Sociology of Risk and Uncertainty, nell'ambito della sessione \"Governing Nuclear Energy\" coordinata dal prof Paolo Crivellari (Universit\u00e9 de Toulouse), con un intervento dal titolo \"Nuclear Issue, Risk and Design of 'Confiscation of Democracy'. The Italian Case\"",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore all'11th European Sociological Association Conference \"Crisis, Critique and Change\", RN12 Environment and Society, nell'ambito della sessione \"Environment & Society 4\" con un intervento dal titolo \"The Tidal Wave of Media. The Environmental Risk Between Reality and Representation\" (insieme con M. Gavrila e S. Siciliano)",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore e relatore, in quanto membro del consiglio direttivo nazionale dell'AIS, del X convegno nazionale dell'Associazione Italiana di Sociologia \"La qualit\u00e0 del sapere sociologico\", che si \u00e8 tenuto a Firenze. Curatore, in particolare, del \"Forum giovani AIS\" che si \u00e8 svolto nella circostanza",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore e relatore convegno: \"Il borghese di Werner Sombart: cento anni dopo\", Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno PIC-AIS di fine mandato: \"Il frastuono oltre il silenzio: l'eredit\u00e0 degli studi culturali. Introduzione al tema\u201d (con M.G. Onorati), relazione introduttiva al convegno \u201cCultural Studies e sapere sociologico. In memoria di Stuart Hall\", in quanto vincitore della call for proposal del convegno",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore con Marialuisa Stazio per il PIC-AIS del convegno \"Entriamo nel merito\" presso il Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del proprio volume \"Contro l'ideologia della valutazione. L'Anvur e l'arte della rottamazione dell'universit\u00e0\" nell'ambito del seminario \"Universit\u00e0 e valutazione: un dibattito pubblico\" organizzato dal prof. Federico Bertoni presso il Dipartimento di Filologia Classica e Italianistica dell'Universit\u00e0 di Bologna, con la partecipazione di Antonino Rotolo, Prorettore alla Ricerca, Universit\u00e0 di Bologna e la prof.ssa Monica Dall\u2019Asta ( Dipartimento delle Arti, Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Symposium \"D\u00e9veloppement des '\u00e9ducations \u00e0' et acculturation scientifique\" nell'ambito del convegno internazionale AREF 2016 (Actualit\u00e9 de la Recherche en Education et Formation) che si \u00e8 tenuto a Mons (Belgio)",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 07-07-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore al convegno internazionale \"Alimentation, \u00e9ducation et communication. Circulation des savoirs sur l'alimentation dans les \u00e9coles primaires\", che si \u00e8 tenuto a Napoli c/o Universit\u00e0 \"Suor Orsola Benincasa\"",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore, in quanto membro del consiglio direttivo della sezione PIC dell'AIS, del convegno PIC-AISEDU \"Making Education through Culture Making Culture through Education\", Napoli",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 15-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico con la dott.ssa Marta Giorgi della ricerca \"L\u2019informazione elettronica specializzata nel settore delle scienze della comunicazione\" per conto del CNR (\u201cIstituto di Studi sulla Ricerca e Documentazione Scientifica\u201d di Roma)",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico con Alberto Abruzzese della ricerca \u201cUsi e resistenze del telefono cellulare e trasformazioni dei comportamenti sociali: i risultati di un\u2019indagine\" per conto dell'Istituto per lo Studio dell'Innovazione nei Media e per la Multimedialit\u00e0 (ISIMM)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio di dottorato in \"Teoria e ricerca sociale\" dell'Universit\u00e0 degli Studi del Salento. Ha svolto regolarmente attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del dottorato ed \u00e8 stato membro della commissione d'esame in ingresso e in uscita presso diversi atenei.",
        "periodo": "dal 12-01-2007 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente a contratto del corso di Tecniche della comunicazione pubblicitaria (60 ore) per gli anni accademici 1999/2000 e 2000/2001 nel corso di laurea interfacolt\u00e0 in Scienze della comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Macerata",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di un modulo del corso di Sociologia della comunicazione (30 ore) per l\u2019a.a. 2000/2001 nella Facolt\u00e0 di Scienze della comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d;",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto del corso di Sociologia della comunicazione (60 ore) per gli a.a. 2002/2003, 2003/2004, 2004/2005 presso la Facolt\u00e0 di Beni Culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Lecce",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto del corso di Tecniche della comunicazione pubblicitaria (30 ore) dall'a.a. 2002/2003 all'a.a. 2013/2014 nella Facolt\u00e0 di Scienze della formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d;",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto del corso di Sociologia della comunicazione e dei processi culturali (30 ore) per l\u2019a.a. 2002/2003 nel Corso di laurea per Fisioterapisti dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cFederico II\"",
        "periodo": "dal 01-12-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per gli anni accademici 2003/2004, 2004/2005 e 2005/2006 del corso di Sociologia della comunicazione presso il Corso di laurea triennale in Disegno Industriale della Facolt\u00e0 di Arti e Design dell\u2019Istituto Universitario di Architettura di Venezia",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento dei corsi di Teorie sociologiche contemporanee (8 CFU) di Tecniche del linguaggio giornalistico (4 CFU) nell\u2019a.a. 2004/2005 presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Lecce",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Docente di un modulo di 10 ore del corso di Tecniche della comunicazione pubblicitaria per il Corso di laurea in Scienze e tecnologie della comunicazione del Consorzio universitario a distanza Nettuno",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Docente affidatario di un modulo di 30 ore del corso di Media Education e processi di innovazione nell\u2019a.a. 2006/2007 presso la Facolt\u00e0 di Scienze della comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Docente affidatario di un modulo di 15 ore del corso di Media e linguaggi digitali nell\u2019a.a. 2007/2008 presso la Facolt\u00e0 di Scienze della comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento dei corsi di Sociologia della comunicazione (8 CFU) e Metodologia delle ricerca sociale sui media (4 CFU) nell\u2019a.a. 2007/2008 presso la Facolt\u00e0 di Scienze Sociali, Politiche e del Territorio dell\u2019Universit\u00e0 degli studi del Salento",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Fellowship presso la School in Social and Political Science dell'University of Edinburgh: ricerca sul sistema di valutazione della ricerca e dell'universit\u00e0 in Gran Bretagna.",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 13-05-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione al S\u00e9minaire international \"Questionner l'\u00e9valuation dans l'enseignement sup\u00e9rieur et la recherche\" presso l'Institut des Sciences de la Communication (CNRS/Paris Sorbonne/UPMC), dal titolo \"Le roi est nu. L'\u00e9valuation \u00e9valu\u00e9e: le cas italien\"",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Fellowship presso l'Unit\u00e9 de Formation et Recherche (UFR) des Sciences de la Communication de l'Universit\u00e9 Paris 13: ricerca sul sistema di valutazione della ricerca e dell'universit\u00e0 in Francia",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 08-05-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per complessivi 5 giorni presso Sciences de la communication (Universit\u00e9 Paris XIII) sul seguente tema \"Histoire sociale des m\u00e9dias\"",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 06-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Formatore nell'ambito del progetto \"Mediateca 2000\", diretto dal Ministero per i Beni Culturali e Ambientali in collaborazione con Rai-Radiotelevisione Italiana (Direzione Teche e Servizi Tematici Educativi), con Italia Lavoro e con Associazione Italiana Biblioteche",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Coordinatore regionale per la Campania (300 ore) e formatore (24) nel \"Progetto Disco verde\", corso annuale di formazione nazionale per dirigenti scolastici promosso da IBM Italia e finanziato dal Ministero della Pubblica Istruzione, sotto la direzione scientifica del prof. Attilio Monasta",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e progettista di formazione del corso di Istruzione e Formazione Tecnica Superiore (IFTS), a carattere interregionale (Campania-Toscana), denominato \u201cTecnico per la programmazione e gestione del turismo sostenibile\u201d e approvato dalla Regione Campania con delibera della Giunta regionale n. 9619 del 30 dicembre 1999",
        "periodo": "dal 01-03-2000 al 31-03-2001"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto: \u201cConoscere il patrimonio culturale per pianificare il territorio: gestione culturale ed economica dei beni\u201d, finanziato dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Puglia: collaborazione tra Universit\u00e0 del Salento e Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Indecisione e comunicazione politica nella campagna per le elezioni parlamentari del 2008\" in collaborazione con l'osservatorio Mediamonitor politica dell'Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-05-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto PRIN \u201cLe professioni dello spazio pubblico oltre la crisi\u201d (coordinamento nazionale Mario Morcellini): mesi uomo 12",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Riformismo e valutazione nell'area delle scienze sociali e politiche. Gli effetti sulla comunit\u00e0 scientifica, le idee e le persone\" diretto dal prof. Renato Fontana dell'Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Fab Lab 2015\" Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (Roma, Italia /Roma, Italy) https://www.edocwork.it/ Sottotipo di finanziamento: Piano Nazionale della Ricerca (PON)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Urban Layers \u2013 New Paths in Photography\u201d, finanziato dall'Unione Europea (Creative Union 2014, Culture Sub-programme, Cooperation Projects \u2013 Category 1 - Bruxelles, Belgium ). http://www.urbanlayers.eu Descrizione Urban Layers \u00e8 un progetto cofinanziato dal Programma Comunitario \u201cEuropa Creativa\u201d - Sottoprogramma Cultura - Progetti di cooperazione su piccola scala. Il progetto di fotografia urbana diffusa intende stimolare fasce di pubblico allargate a prendere parte attiva alla vita culturale della propria citt\u00e0, con la sperimentazione di approcci innovativi, la produzione e promozione di nuove opere artistiche e la circolazione transnazionale di artisti e operatori creativi e culturali.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Progetto PRIN \"Media e terrorismi. L\u2019impatto della comunicazione e delle reti digitali sull\u2019insicurezza percepita\", P.I. Prof. Mario Morcellini, approvato con Decreto Direttoriale 7 novembre 2016 n. 2634, intitolato \u201cAmmissione a contributo dei progetti approvati relativi ai Macrosettori LS, PE e SH (Rif. Bando PRIN 2015)\u201d, consultabile al link: http://attiministeriali.miur.it/anno-2016/novembre/dd-07112016-(1).aspx",
        "periodo": "dal 10-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Evoluzione dell\u2019industria culturale: nuovi linguaggi espressivi e forme di soggettivit\u00e0\" nell'ambito del Fondo FARB (ex 60%) - Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del gruppo di lavoro dell'unit\u00e0 locale presso l'Universit\u00e0 del Salento del PRIN \"La catastrofe ambientale tra realt\u00e0 e rappresentazione. Vecchi e nuovi movimenti collettivi alla prova della comunicazione\" (coordinamento nazionale Mihaela Gavrila): mesi uomo 12",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Nuovi media e linguaggi digitali: scenari sociali, forme di vita e implicazioni culturali\" nell'ambito del Fondo FARB (ex 60%) - Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell'unit\u00e0 locale del progetto di ricerca internazionale ALIMECS \"L\u2019alimentation \u00e0 l\u2019\u00e9cole entre m\u00e9diations, \u00e9ducation et circulation des savoirs\u00a0: regards interdisciplinaires sur les discours et les pratiques alimentaires dans les \u00e9coles primaires de Lille, Bruxelles et Naples\", finanziato sulla base di un bando competitivo",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 31-10-2016"
      }
    ]
  }
}