{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-43",
        "titolo": "The Creation of a New Archive. Photographic matrices, open-ended works, and gender in art",
        "ISBN": [
          "9788495267740"
        ],
        "csp": "Palma de Mailorca:Fundaci\u00f3 Palma Espai d'Art, ISBN: 9788495267740",
        "opera": "(a cura di): Su Alonso and In\u00e9s Marful, RE-ACTION. Genealogy and countercanon 2. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Trasforini Maria Antonietta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Trasforini Maria Antonietta (2016). The Creation of a New Archive.",
        "Photographic matrices, open-ended works, and gender in art. In: (a cura",
        "di): Su Alonso and In\u00e9s Marful, RE-ACTION. Genealogy and countercanon",
        "2. p. 37-43, Palma de Mailorca:Fundaci\u00f3 Palma Espai d'Art, ISBN:",
        "9788495267740"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-172",
        "titolo": "La formazione degli psicoanalisti in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-491-5508-2"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-5508-2",
        "opera": "(a cura di): M.T. Guerrini R.Lupi M.Malatesta, Un monopolio imperfetto. Titoli di studio, professioni, universit\u00e0 (secc. XIV-XXI). vol. 28, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Antonietta Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Antonietta Trasforini (2016). La formazione degli psicoanalisti in",
        "Italia. In: (a cura di): M.T. Guerrini R.Lupi M.Malatesta, Un monopolio",
        "imperfetto. Titoli di studio, professioni, universit\u00e0 (secc. XIV-XXI). vol. 28, p.",
        "161-172, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-5508-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "319-331",
        "titolo": "Archivi e arte contemporanea. Fra repertorio, performance e produzione di nuovi archivi",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-506-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-506-8",
        "opera": "(a cura di): Provasi M. e Vicentini C., La storia e le immagini della storia. Prospettive, metodi, ricerche. vol. 210, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Trasforini Maria Antonietta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Trasforini Maria Antonietta (2015). Archivi e arte contemporanea. Fra",
        "repertorio, performance e produzione di nuovi archivi. In: (a cura di):",
        "Provasi M. e Vicentini C., La storia e le immagini della storia. Prospettive,",
        "metodi, ricerche. vol. 210, p. 319-331, ROMA:Viella, ISBN:",
        "978-88-6728-506-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "36-43",
        "titolo": "Mise en abime. Genealog\u00eca generativa y obra abierta. Codigos generativos y deconstructivos",
        "ISBN": [
          "978-84-15029-66-3"
        ],
        "csp": "Meres Asturias Espana:EUJOA Artes Graficas, ISBN: 978-84-15029-66-3",
        "opera": "(a cura di): Su Alonso y Ines Marful, Re-action. Genealogia y controcanon. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Trasforini Maria Antonietta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Trasforini Maria Antonietta (2015). Mise en abime. Genealog\u00eca generativa y",
        "obra abierta. Codigos generativos y deconstructivos. In: (a cura di): Su",
        "Alonso y Ines Marful, Re-action. Genealogia y controcanon. p. 36-43,",
        "Meres Asturias Espana:EUJOA Artes Graficas, ISBN: 978-84-15029-66-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-105",
        "titolo": "Arti visive. Quando l'arte d\u00e0 i numeri",
        "ISBN": [
          "9788815251763"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815251763",
        "opera": "(a cura di): M. Santoro (a cura di), La cultura che conta. Misurare oggetti e pratiche culturali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Trasforini Maria Antonietta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Trasforini Maria Antonietta (2014). Arti visive. Quando l'arte d\u00e0 i numeri. In:",
        "(a cura di): M. Santoro (a cura di), La cultura che conta. Misurare oggetti e",
        "pratiche culturali. p. 75-105, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815251763"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-19",
        "titolo": "Perch\u00e9 non ci sono state grandi artiste? Ovvero come stupide domande richiedano lunghe risposte",
        "ISBN": [
          "9788868267520"
        ],
        "csp": "ROMA:Castelvecchi, ISBN: 9788868267520",
        "opera": "Linda Nochlin. (a cura di): Jessica Perna, Perch\u00e9 non ci sono state grandi artiste?. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Trasforini MA"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Trasforini MA (2014). Perch\u00e9 non ci sono state grandi artiste? Ovvero come",
        "stupide domande richiedano lunghe risposte. In: Linda Nochlin. (a cura di):",
        "Jessica Perna, Perch\u00e9 non ci sono state grandi artiste?. p. 5-19,",
        "ROMA:Castelvecchi, ISBN: 9788868267520"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-155",
        "titolo": "Costruzioni nell'isteria",
        "ISBN": [
          "9788875704070"
        ],
        "csp": "Mantova e Bologna:Corraini Edizioni e MAMbo (Bologna), ISBN: 9788875704070",
        "opera": "(a cura di): Zanetti U. (a cura di), Autoritratti. Iscrizioni del femminile nell'arte italiana contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.A. Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A. Trasforini (2013). Costruzioni nell'isteria. In: (a cura di): Zanetti U. (a",
        "cura di), Autoritratti. Iscrizioni del femminile nell'arte italiana",
        "contemporanea. p. 139-155, Mantova e Bologna:Corraini Edizioni e",
        "MAMbo (Bologna), ISBN: 9788875704070"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-154",
        "titolo": "Le corps qui vient du pass\u00e9. Entre clinique, discipline et art contemporain ",
        "ISBN": [
          "9782336302935"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782336302935",
        "opera": "(a cura di): S. Girel et F. Soldini (edit\u00e9 par), La mort et le corps dans les arts aujourd\u2019hui . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.A.Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A.Trasforini (2013). Le corps qui vient du pass\u00e9. Entre clinique, discipline",
        "et art contemporain . In: (a cura di): S. Girel et F. Soldini (edit\u00e9 par), La",
        "mort et le corps dans les arts aujourd\u2019hui . p. 141-154, PARIS:L'Harmattan,",
        "ISBN: 9782336302935"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-120",
        "doi": [
          "10.4399/978885485656112"
        ],
        "titolo": "Arte contemporanea come 'zona di contatto'. Fra culture, diaspore e identit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788854856561"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854856561, doi: 10.4399/978885485656112",
        "opera": "A.P.Fiorillo (a cura di). Lo stato dell'arte tra formazione e comunicazione . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.A.Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A.Trasforini (2012). Arte contemporanea come 'zona di contatto'. Fra",
        "culture, diaspore e identit\u00e0. In: A.P.Fiorillo (a cura di). Lo stato dell'arte tra",
        "formazione e comunicazione . p. 107-120, Roma:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854856561, doi: 10.4399/978885485656112"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-186",
        "titolo": "Abiti smodati. Dall'arte tessile alla clothes art",
        "ISBN": [
          "9788856848861"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856848861",
        "opera": "M.Pedroni, P.Volont\u00e9 (a cura di). Moda e Arte. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.A.Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A.Trasforini (2012). Abiti smodati. Dall'arte tessile alla clothes art. In:",
        "M.Pedroni, P.Volont\u00e9 (a cura di). Moda e Arte. p. 171-186,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856848861"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "351-377",
        "titolo": "\"Perch\u00e8 non posso andare a studiare l\u00ec?..\"Scuole e Accademie d'arte nell'Europa ottocentesca e questione di genere",
        "ISBN": [
          "8814171912"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9 Editore, ISBN: 8814171912",
        "opera": "Daniela Novarese (a cura di). Accademie e Scuole. Istituzioni, luoghi, personaggi, immagini della cultura e del potere. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. A. Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. A. Trasforini (2011). \"Perch\u00e8 non posso andare a studiare l\u00ec?..\"Scuole e",
        "Accademie d'arte nell'Europa ottocentesca e questione di genere. In:",
        "Daniela Novarese (a cura di). Accademie e Scuole. Istituzioni, luoghi,",
        "personaggi, immagini della cultura e del potere. p. 351-377,",
        "MILANO:Giuffr\u00e9 Editore, ISBN: 8814171912"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \"Fl\u00e2neuses\". Corpi e spazi di genere fra modernit\u00e0 e post-modernit\u00e0. STUDI CULTURALI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 239-260, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.A.Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.A.Trasforini (2010). Le \"Fl\u00e2neuses\". Corpi e spazi di genere fra",
        "modernit\u00e0 e post-modernit\u00e0. STUDI CULTURALI, vol. VII, p. 239-260,",
        "ISSN: 1824-369X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-49",
        "titolo": "Tagli d'Habitus. Corpi culturali, linguaggi tessili e arte metonimica",
        "ISBN": [
          "9788856822472"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856822472",
        "opera": "Emanuela Mora (a cura di) . Geografie della Moda. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.A.Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A.Trasforini (2010). Tagli d'Habitus. Corpi culturali, linguaggi tessili e arte",
        "metonimica. In: Emanuela Mora (a cura di) . Geografie della Moda. p.",
        "37-49, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856822472"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-61",
        "titolo": "Lontane da dove. Artiste fra centri e periferie dei mondi dell'arte",
        "ISBN": [
          "9788874900527"
        ],
        "csp": "Milano:Postmedia books, ISBN: 9788874900527",
        "opera": "E. de Cecco (a cura di). Arte-mondo. Storia dell'arte, storie dell'arte . p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.A.Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A.Trasforini (2010). Lontane da dove. Artiste fra centri e periferie dei",
        "mondi dell'arte. In: E. de Cecco (a cura di). Arte-mondo. Storia dell'arte,",
        "storie dell'arte . p. 47-61, Milano:Postmedia books, ISBN: 9788874900527"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-89",
        "titolo": "Obiettivo Granieri: unni si?",
        "ISBN": [
          "9788837074920"
        ],
        "csp": "MILANO:Electa Mondadori, ISBN: 9788837074920",
        "opera": "AA.VV. I luoghi dell'arte. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.A. Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A. Trasforini (2010). Obiettivo Granieri: unni si?. In: AA.VV. I luoghi",
        "dell'arte. p. 77-89, MILANO:Electa Mondadori, ISBN: 9788837074920"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-32",
        "titolo": "Il sistema instabile degli oggetti. Povert\u00e0, pratiche del quotidiano ed estetica dell'esistenza",
        "ISBN": [
          "9788860364647"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 9788860364647",
        "opera": "C. Lunghi, M.A. Trasforini (a cura di). La precariet\u00e0 degli oggetti. Estetiche ordinarie in contesti di povert\u00e0. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.A. Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A. Trasforini (2010). Il sistema instabile degli oggetti. Povert\u00e0, pratiche",
        "del quotidiano ed estetica dell'esistenza. In: C. Lunghi, M.A. Trasforini (a",
        "cura di). La precariet\u00e0 degli oggetti. Estetiche ordinarie in contesti di",
        "povert\u00e0. p. 3-32, ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 9788860364647"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-168",
        "titolo": "Appendice metodologica",
        "ISBN": [
          "9788860364647"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 9788860364647",
        "opera": "C. Lunghi, M.A. Trasforini (a cura di). La precariet\u00e0 degli oggetti. Estetica e povert\u00e0. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Lunghi, M.A. Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lunghi, M.A. Trasforini (2010). Appendice metodologica. In: C. Lunghi,",
        "M.A. Trasforini (a cura di). La precariet\u00e0 degli oggetti. Estetica e povert\u00e0. p.",
        "161-168, ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 9788860364647"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "ix-xix",
        "titolo": "Introduzione. Estetica e povert\u00e0: una ricerca singolare",
        "ISBN": [
          "9788860364647"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 9788860364647",
        "opera": "C. Lunghi, M.A. Trasforini (a cura di). La precariet\u00e0 degli oggetti. Estetica e povert\u00e0 . p",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Lunghi, M.A. Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "C. Lunghi, M.A. Trasforini (2010). Introduzione. Estetica e povert\u00e0: una",
        "ricerca singolare. In: C. Lunghi, M.A. Trasforini (a cura di). La precariet\u00e0",
        "degli oggetti. Estetica e povert\u00e0 . p. ix-xix, ROMA:Donzelli Editore, ISBN:",
        "9788860364647"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito di artiste. Le domande giuste",
        "ISSN": [
          "1824-0771"
        ],
        "journal": "NUOVA INFORMAZIONE BIBLIOGRAFICA",
        "csp": "vol. 2, p. 289-304, ISSN: 1824-0771",
        "anno": "2009",
        "autori": "Maria Antonietta Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Antonietta Trasforini (2009). A proposito di artiste. Le domande",
        "giuste. NUOVA INFORMAZIONE BIBLIOGRAFICA, vol. 2, p. 289-304,",
        "ISSN: 1824-0771"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Valencia:PUV Publicacions Universitat de Valencia",
        "titolo": "Bajo el signo de las artistas. Mujeres,profesiones de arte y modernidad",
        "ISBN": [
          "9788437073217"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788437073217",
        "anno": "2009",
        "autori": "Maria Antonietta Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maria Antonietta Trasforini (2009). Bajo el signo de las artistas.",
        "Mujeres,profesiones de arte y modernidad. Valencia:PUV Publicacions",
        "Universitat de Valencia, ISBN: 9788437073217"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-65",
        "titolo": "Corpi di genere, corpi relazionali. Retoriche del pericolo, Violenza di genere e arte contemporanea. ",
        "ISBN": [
          "9788856804836"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856804836",
        "opera": "Consuelo Corradi (a cura di). I modelli sociali della violenza contro le donne. Rileggere la violenza nella modernit\u00e0. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M.A. Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A. Trasforini (2008). Corpi di genere, corpi relazionali. Retoriche del",
        "pericolo, Violenza di genere e arte contemporanea. . In: Consuelo Corradi",
        "(a cura di). I modelli sociali della violenza contro le donne. Rileggere la",
        "violenza nella modernit\u00e0. p. 49-65, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856804836"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-60",
        "titolo": "Le professioni artistiche",
        "ISBN": [
          "9788860460158"
        ],
        "csp": "BOLZANO:Bozen-Bolzano University Press, ISBN: 9788860460158",
        "opera": "M.Pedroni e P.Volont\u00e9 (a cura di). La creativit\u00e0 nelle professioni. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M.A.Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A.Trasforini (2008). Le professioni artistiche. In: M.Pedroni e P.Volont\u00e9",
        "(a cura di). La creativit\u00e0 nelle professioni. p. 51-60,",
        "BOLZANO:Bozen-Bolzano University Press, ISBN: 9788860460158"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Du g\u00e9nie au talent: quel genre pour l'artiste ?",
        "ISSN": [
          "1298-6046"
        ],
        "journal": "CAHIERS DU GENRE",
        "csp": "vol. 43, p. 113-131, ISSN: 1298-6046",
        "anno": "2007",
        "autori": "M.A.TRASFORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.A.TRASFORINI (2007). Du g\u00e9nie au talent: quel genre pour l'artiste ?.",
        "CAHIERS DU GENRE, vol. 43, p. 113-131, ISSN: 1298-6046"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-47",
        "titolo": "\"Elles deviendront des peintres\": femmes artistes et champ social de l'art",
        "ISBN": [
          "9782940146789"
        ],
        "csp": "LAUSANNE:Editions Antipodes, ISBN: 9782940146789",
        "opera": "FIDECARO A. ET LACHAT S. ED.. Profession:Cr\u00e9atrice. La place des femmes dans le champ artistique. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. TRASFORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. TRASFORINI (2007). \"Elles deviendront des peintres\": femmes artistes",
        "et champ social de l'art. In: FIDECARO A. ET LACHAT S. ED..",
        "Profession:Cr\u00e9atrice. La place des femmes dans le champ artistique. p.",
        "25-47, LAUSANNE:Editions Antipodes, ISBN: 9782940146789"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Nel segno delle artiste. Donne,professioni d'arte e modernita",
        "ISBN": [
          "9788815116093"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815116093",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. TRASFORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. TRASFORINI (2007). Nel segno delle artiste. Donne,professioni d'arte e",
        "modernita. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815116093"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le insegne del s\u00e9. Genere, narrazioni e costruzioni dell'autoritratto. PSICOTERAPIA E SCIENZE UMANE, vol",
        "ISSN": [
          "0394-2864"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "p. 649-664, ISSN: 0394-2864",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. TRASFORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. TRASFORINI (2006). Le insegne del s\u00e9. Genere, narrazioni e",
        "costruzioni dell'autoritratto. PSICOTERAPIA E SCIENZE UMANE, vol. XL,",
        "p. 649-664, ISSN: 0394-2864"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-149",
        "titolo": "Oggetti d'arte, oggetti relazionali. Il consumo d'arte come pratica identitaria",
        "ISBN": [
          "9788846475619"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846475619",
        "opera": "BOVONE L. E VOLONTE' P. A CURA DI. Comunicare le identit\u00e0. Percorsi della soggettivit\u00e0 nell'et\u00e0 contemporanea. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "TRASFORINI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRASFORINI M.A. (2006). Oggetti d'arte, oggetti relazionali. Il consumo",
        "d'arte come pratica identitaria. In: BOVONE L. E VOLONTE' P. A CURA DI.",
        "Comunicare le identit\u00e0. Percorsi della soggettivit\u00e0 nell'et\u00e0 contemporanea.",
        "p. 135-149, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846475619"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-38",
        "titolo": "L'artista invisibile. Come il genere ha cambiato la storia dell'arte",
        "ISBN": [
          "9788883534515"
        ],
        "csp": "Roma:Meltemi , ISBN: 9788883534515",
        "opera": "M.A.Trasforini (a cura di). Donne d'arte. Storie e Generazioni. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "M.A.TRASFORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A.TRASFORINI (2006). L'artista invisibile. Come il genere ha cambiato la",
        "storia dell'arte. In: M.A.Trasforini (a cura di). Donne d'arte. Storie e",
        "Generazioni. p. 23-38, Roma:Meltemi , ISBN: 9788883534515"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-19",
        "titolo": "Introduzione ",
        "ISBN": [
          "9788883534515"
        ],
        "csp": "Roma:Meltemi, ISBN: 9788883534515",
        "opera": "M.A.Trasforini (a cura di). Donne d'arte. Storie e Generazioni. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "M.A.TRASFORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M.A.TRASFORINI (2006). Introduzione . In: M.A.Trasforini (a cura di).",
        "Donne d'arte. Storie e Generazioni. p. 9-19, Roma:Meltemi, ISBN:",
        "9788883534515"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "From Urban Culture to Media Culture: A Case Study of Ferrara",
        "ISSN": [
          "1063-2921"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF ARTS MANAGEMENT",
        "csp": "LAW, AND SOCIETY, vol. 32, p. 257-264, ISSN: 1063-2921",
        "anno": "2003",
        "autori": "TRASFORINI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRASFORINI M.A. (2003). From Urban Culture to Media Culture: A Case",
        "Study of Ferrara. THE JOURNAL OF ARTS MANAGEMENT, LAW, AND",
        "SOCIETY, vol. 32, p. 257-264, ISSN: 1063-2921"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citt\u00e0 d'arte come oggetto culturale. Ferrara: uno studio di cultura urbana",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "vol. 2, p. 249-270, ISSN: 1120-9488",
        "anno": "2001",
        "autori": "M. TRASFORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. TRASFORINI (2001). La citt\u00e0 d'arte come oggetto culturale. Ferrara:",
        "uno studio di cultura urbana. POLIS, vol. 2, p. 249-270, ISSN: 1120-9488"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Artiste in campo. Geni, talenti e storie dell'arte",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 41, p. 609-624, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2001",
        "autori": "TRASFORINI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRASFORINI M.A. (2001). Artiste in campo. Geni, talenti e storie dell'arte.",
        "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol. 41, p. 609-624, ISSN:",
        "0486-0349"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-43",
        "titolo": "The Creation of a New Archive. Photographic matrices, open-ended works, and gender in art",
        "ISBN": [
          "9788495267740"
        ],
        "csp": "Palma de Mailorca:Fundaci\u00f3 Palma Espai d'Art, ISBN: 9788495267740",
        "opera": "(a cura di): Su Alonso and In\u00e9s Marful, RE-ACTION. Genealogy and countercanon 2. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Trasforini Maria Antonietta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Trasforini Maria Antonietta (2016). The Creation of a New Archive.",
        "Photographic matrices, open-ended works, and gender in art. In: (a cura",
        "di): Su Alonso and In\u00e9s Marful, RE-ACTION. Genealogy and countercanon",
        "2. p. 37-43, Palma de Mailorca:Fundaci\u00f3 Palma Espai d'Art, ISBN:",
        "9788495267740"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-172",
        "titolo": "La formazione degli psicoanalisti in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-491-5508-2"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-5508-2",
        "opera": "(a cura di): M.T. Guerrini R.Lupi M.Malatesta, Un monopolio imperfetto. Titoli di studio, professioni, universit\u00e0 (secc. XIV-XXI). vol. 28, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Antonietta Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Antonietta Trasforini (2016). La formazione degli psicoanalisti in",
        "Italia. In: (a cura di): M.T. Guerrini R.Lupi M.Malatesta, Un monopolio",
        "imperfetto. Titoli di studio, professioni, universit\u00e0 (secc. XIV-XXI). vol. 28, p.",
        "161-172, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-5508-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "319-331",
        "titolo": "Archivi e arte contemporanea. Fra repertorio, performance e produzione di nuovi archivi",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-506-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-506-8",
        "opera": "(a cura di): Provasi M. e Vicentini C., La storia e le immagini della storia. Prospettive, metodi, ricerche. vol. 210, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Trasforini Maria Antonietta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Trasforini Maria Antonietta (2015). Archivi e arte contemporanea. Fra",
        "repertorio, performance e produzione di nuovi archivi. In: (a cura di):",
        "Provasi M. e Vicentini C., La storia e le immagini della storia. Prospettive,",
        "metodi, ricerche. vol. 210, p. 319-331, ROMA:Viella, ISBN:",
        "978-88-6728-506-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-105",
        "titolo": "Arti visive. Quando l'arte d\u00e0 i numeri",
        "ISBN": [
          "9788815251763"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815251763",
        "opera": "(a cura di): M. Santoro (a cura di), La cultura che conta. Misurare oggetti e pratiche culturali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Trasforini Maria Antonietta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Trasforini Maria Antonietta (2014). Arti visive. Quando l'arte d\u00e0 i numeri. In:",
        "(a cura di): M. Santoro (a cura di), La cultura che conta. Misurare oggetti e",
        "pratiche culturali. p. 75-105, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815251763"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-154",
        "titolo": "Le corps qui vient du pass\u00e9. Entre clinique, discipline et art contemporain ",
        "ISBN": [
          "9782336302935"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782336302935",
        "opera": "(a cura di): S. Girel et F. Soldini (edit\u00e9 par), La mort et le corps dans les arts aujourd\u2019hui . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.A.Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A.Trasforini (2013). Le corps qui vient du pass\u00e9. Entre clinique, discipline",
        "et art contemporain . In: (a cura di): S. Girel et F. Soldini (edit\u00e9 par), La",
        "mort et le corps dans les arts aujourd\u2019hui . p. 141-154, PARIS:L'Harmattan,",
        "ISBN: 9782336302935"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-186",
        "titolo": "Abiti smodati. Dall'arte tessile alla clothes art",
        "ISBN": [
          "9788856848861"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856848861",
        "opera": "M.Pedroni, P.Volont\u00e9 (a cura di). Moda e Arte. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.A.Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A.Trasforini (2012). Abiti smodati. Dall'arte tessile alla clothes art. In:",
        "M.Pedroni, P.Volont\u00e9 (a cura di). Moda e Arte. p. 171-186,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856848861"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \"Fl\u00e2neuses\". Corpi e spazi di genere fra modernit\u00e0 e post-modernit\u00e0. STUDI CULTURALI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 239-260, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.A.Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.A.Trasforini (2010). Le \"Fl\u00e2neuses\". Corpi e spazi di genere fra",
        "modernit\u00e0 e post-modernit\u00e0. STUDI CULTURALI, vol. VII, p. 239-260,",
        "ISSN: 1824-369X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-49",
        "titolo": "Tagli d'Habitus. Corpi culturali, linguaggi tessili e arte metonimica",
        "ISBN": [
          "9788856822472"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856822472",
        "opera": "Emanuela Mora (a cura di) . Geografie della Moda. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.A.Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A.Trasforini (2010). Tagli d'Habitus. Corpi culturali, linguaggi tessili e arte",
        "metonimica. In: Emanuela Mora (a cura di) . Geografie della Moda. p.",
        "37-49, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856822472"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-32",
        "titolo": "Il sistema instabile degli oggetti. Povert\u00e0, pratiche del quotidiano ed estetica dell'esistenza",
        "ISBN": [
          "9788860364647"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 9788860364647",
        "opera": "C. Lunghi, M.A. Trasforini (a cura di). La precariet\u00e0 degli oggetti. Estetiche ordinarie in contesti di povert\u00e0. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.A. Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.A. Trasforini (2010). Il sistema instabile degli oggetti. Povert\u00e0, pratiche",
        "del quotidiano ed estetica dell'esistenza. In: C. Lunghi, M.A. Trasforini (a",
        "cura di). La precariet\u00e0 degli oggetti. Estetiche ordinarie in contesti di",
        "povert\u00e0. p. 3-32, ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 9788860364647"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Du g\u00e9nie au talent: quel genre pour l'artiste ?",
        "ISSN": [
          "1298-6046"
        ],
        "journal": "CAHIERS DU GENRE",
        "csp": "vol. 43, p. 113-131, ISSN: 1298-6046",
        "anno": "2007",
        "autori": "M.A.TRASFORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.A.TRASFORINI (2007). Du g\u00e9nie au talent: quel genre pour l'artiste ?.",
        "CAHIERS DU GENRE, vol. 43, p. 113-131, ISSN: 1298-6046"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Nel segno delle artiste. Donne,professioni d'arte e modernita",
        "ISBN": [
          "9788815116093"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815116093",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. TRASFORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. TRASFORINI (2007). Nel segno delle artiste. Donne,professioni d'arte e",
        "modernita. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815116093"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le insegne del s\u00e9. Genere, narrazioni e costruzioni dell'autoritratto. PSICOTERAPIA E SCIENZE UMANE, vol",
        "ISSN": [
          "0394-2864"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "p. 649-664, ISSN: 0394-2864",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. TRASFORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. TRASFORINI (2006). Le insegne del s\u00e9. Genere, narrazioni e",
        "costruzioni dell'autoritratto. PSICOTERAPIA E SCIENZE UMANE, vol. XL,",
        "p. 649-664, ISSN: 0394-2864"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-149",
        "titolo": "Oggetti d'arte, oggetti relazionali. Il consumo d'arte come pratica identitaria",
        "ISBN": [
          "9788846475619"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846475619",
        "opera": "BOVONE L. E VOLONTE' P. A CURA DI. Comunicare le identit\u00e0. Percorsi della soggettivit\u00e0 nell'et\u00e0 contemporanea. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "TRASFORINI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRASFORINI M.A. (2006). Oggetti d'arte, oggetti relazionali. Il consumo",
        "d'arte come pratica identitaria. In: BOVONE L. E VOLONTE' P. A CURA DI.",
        "Comunicare le identit\u00e0. Percorsi della soggettivit\u00e0 nell'et\u00e0 contemporanea.",
        "p. 135-149, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846475619"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-190",
        "titolo": "The Immaterial City: Ferrara, A Case Study of Urban Cultural Policy in Italy",
        "ISBN": [
          "9780415932301"
        ],
        "csp": "NEW YORK - LONDON:Routledge, ISBN: 9780415932301",
        "opera": "CRANE D.;KAWASHIMA N.;KAWASAKI K. Global Culture: Media, Arts, Policy and Globalisation. p",
        "anno": "2002",
        "autori": "TRASFORINI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRASFORINI M.A. (2002). The Immaterial City: Ferrara, A Case Study of",
        "Urban Cultural Policy in Italy. In: CRANE D.;KAWASHIMA N.;KAWASAKI",
        "K. Global Culture: Media, Arts, Policy and Globalisation. p. 169-190, NEW",
        "YORK - LONDON:Routledge, ISBN: 9780415932301"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Bollati Boringhieri ",
        "titolo": "La professione di psicoanalista ",
        "ISBN": [
          "8833905802"
        ],
        "csp": "ISBN: 8833905802",
        "anno": "1991",
        "autori": "M.A.Trasforini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.A.Trasforini (1991). La professione di psicoanalista . TORINO:Bollati",
        "Boringhieri , ISBN: 8833905802"
      ],
      "anno": "1991"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "24506",
    "nome": "TRASFORINI Maria Antonietta",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista Etnografia e Ricerca Qualitativa, Il Mulino .",
        "periodo": "dal 01-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Editorial Board of the Ensaios Journal, http://www.uff.br/periodicoshumanas/index.php/ensaios/index , ISSN 2175-0564. Universidade Federal Fluminense (UFF), Rio de Janeiro, Brazil",
        "periodo": "dal 14-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice al Convegno AIS-Sezione Processi Culturali, \"Media e rappresentazione della societ\u00e0 italiana\", Sessione: L\u2019industria culturale italiana. Paper : La citt\u00e0 d\u2019arte come oggetto culturale, Milano, 11 maggio 2000.",
        "periodo": "dal 11-05-2000 al 11-05-2000"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito all'International Conference for the Sociology of Culture and the Arts \"The Culture Society\", Barcelona, 6-8 luglio 2000. Paper: The immaterial city. Ferrara, a case study of urban culture in Italy.",
        "periodo": "dal 06-07-2000 al 08-07-2000"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento del Workshop \"Violenza di genere: come e dove rilevarla?\", Convegno \"I sistemi informativi per la prevenzione della criminalit\u00e0 e la giustizia\", Facolt\u00e0 di Scienze statistiche, Universit\u00e0 di Bologna, 26-27 ottobre 2000.",
        "periodo": "dal 26-10-2000 al 27-10-2000"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito al convegno \"Donne e arti visive nella cultura italiana del novecento\" (Associazione Italiana Storici d\u2019arte e Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali). Paper : Decostruzioniste ante litteram. Artiste in Italia negli anni sessanta e settanta, Roma, 25-26 Gennaio 2001",
        "periodo": "dal 25-01-2001 al 26-01-2001"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su invito a : Cantieri di storia II, Secondo Incontro Sissco sulla storiografia contemporaneistica italiana, (Sissco, Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della storia Contemporanea), Lecce, 25-27 settembre 2003. Paper presentato : Artiste, professioni nell\u2019arte e modernit\u00e0.",
        "periodo": "dal 25-09-2003 al 27-09-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento (con prof. Paolo Mancini) della sessione \"Le culture della citt\u00e0\", convegno AIS-PIC \"La Cultura: lavoro del futuro\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano, 13-14 novembre 2003.",
        "periodo": "dal 13-11-2003 al 14-11-2003"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito al Convegno di studio \"Il Genere come Comunicazione\", Universit\u00e0 Cattolica, Milano, 12 Dicembre , 2003. Paper : L'ottica di genere nella riflessione sociologica,",
        "periodo": "dal 12-12-2003 al 12-12-2003"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito al convegno internazionale \"Profession: Cr\u00e9atrice. La Place des Femmes dans le Champ Artistique\". Paper : Femmes artistes et champ social de l\u2019art, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Etudes Genre, 18-19 Giugno 2004.",
        "periodo": "dal 18-06-2004 al 19-06-2004"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla 6th Conference ESA Research Network for Sociology of the Arts \"The Art of Comparison\". Paper : The Art Consumption as Identity Social Practice, Erasmus University, Rotterdam. 3-5 November 2004.",
        "periodo": "dal 03-11-2004 al 05-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno AIS, Sezione Processi Culturali, 'Comunicare le identit\u00e0', Sessione: Oggetti. Paper: \"Oggetti d\u2019arte, oggetti relazionali. Il consumo d\u2019arte come pratica identitaria\" Bolzano 23-24 settembre 2005.",
        "periodo": "dal 23-09-2005 al 24-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Colloque Internationale GDRI Opus, Shadyc-CNRS/EHESS 'Arts et Territoires'. Paper: Partantes et Revenantes. Artistes Contemporaines entre lieux et diasporas culturelles, Marseille 19-21 0ttobre 2006.",
        "periodo": "dal 19-10-2006 al 21-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito al Convegno internazionale \"La creativit\u00e0 nelle professioni\", Facolt\u00e0 di Design e Arti, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 14 febbraio 2007. Paper presentato : La creativit\u00e0 delle professioni artistiche .",
        "periodo": "dal 14-02-2007 al 14-02-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice all' ESA Research Network for Sociology of the Arts 'New Frontiers in Arts Sociology. Creativity, Support and Sustainibility'. Paper : The gendered side of new Bohemia. Professional women in the cultural economy, University of Luneburg, Germany, March 28-April 1 2007.",
        "periodo": "dal 28-03-2007 al 01-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito al Seminaire 'Arts et F\u00e9minisms : Penser les relations historiques et actuelles entre arts et f\u00e9minisme en France'. Paper : L\u2019art en tant qu\u2019espace relationel : de Carla Lonzi aux contemporaines \u00ab femmes d\u2019art \u00bb, Fondation Hans Hartung/Anna-Eva Bergman, Antibes (France), 31 aout-2 septembre 2007.",
        "periodo": "dal 31-08-2007 al 02-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito al convegno: \"La violenza contro le donne. Teorie, ricerca, servizi di aiuto\". Paper : Corpi di Genere, corpi relazionali. retoriche del pericolo e violenza di genere. Roma, Lumsa Universit\u00e0, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, 18 ottobre, 2007.",
        "periodo": "dal 18-10-2007 al 18-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Colloque international de Sociologie de l'art GDR Opus 'La mort et le corps dans les arts aujourd'hui'. Paper : Le corps qui vient du pass\u00e9. Entre clinique, discipline et art contemporain, CNRS/Universit\u00e9 de Provence, Aix-en-Provence (France), 15-17 Novembre 2007.",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito alla Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes organizzata dalla rivista Cahier du Genre, Genre, F\u00e9minisme et Valeur de l\u2019Art e dall' INHA (Institut National d'Histoire de l'Art). Paper: \"Chercher les femmes artistes...Questions th\u00e9oriques et m\u00e9thodologiques\", Paris, Institut National d'Histoire de l'Art, 14 janvier 2008.",
        "periodo": "dal 14-01-2008 al 14-01-2008"
      },
      {
        "content": "Discussant su invito al X Convegno Internazionale MODARTE, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano, 9 maggio 2008.",
        "periodo": "dal 09-05-2008 al 09-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito al Seminaire 'La place des femmes dans les expositions'. Paper : Emma et les Autres. Femmes artistes et Biennales de Venise (1895-1995). A propos d\u2019une bataille mn\u00e9monique. Fondation Hans Hartung/Anna-Eva Bergman, Antibes (France), 28-31 agosto 2008.",
        "periodo": "dal 28-08-2008 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Relatrice al First ISA Forum of Sociology, Session of Sociology of the Arts 'Sociological Research and Public Debate'. Paper : Femmes artistes, batailles mn\u00e9moniques et Biennales de Venise (1895-1995), Universitad de Barcelona, September 5 - 8, 2008.",
        "periodo": "dal 05-09-2008 al 08-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla ESA Joint Conference 'Art, Culture and Public Sphere. Expressive and Instrumental Values in Economic and Sociological Perspectives'. Paper : The nomadic artist . How to think historically in the present, IUAV Universit\u00e0 di Venezia, 4-8 Novembre 2008.",
        "periodo": "dal 04-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla 7th European Feminist Research Conference 'Gendered Cultures at the Crossroad of Imagination, Knowledge and Politics'. Paper: The nomadic women artist as a post-modern migrant , Erasmus University, Utrecht, June 4-7, 2009.",
        "periodo": "dal 04-06-2009 al 07-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla 9th ESA Conference \"European Society or European Societies?\". Paper: The autobiographical role of aesthetics in poverty contexts, Universit\u00e0 di Lisbona, 2-5 september 2009.",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Colloque International 'Le genre \u00e0 l\u2019\u0153uvre' (Paris, Universit\u00e9 La Sorbonne, 20-21 settembre 2011), organizzato da GdRI OPuS 2, GdRE Mage-CNRS e Comit\u00e9 de Recherche \u00ab Sociologie des arts \u00bb de l\u2019AISLF. Valutazione delle proposte di comunicazione e presidenza della sessione 'Parcours artistiques singuliers, ruptures et normativit\u00e9', Paris, Universit\u00e9 la Sorbonne, 20 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 20-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla 3th ESA Sociology of Culture RN Mid-Term Conference 'Culture and the Making of Worlds'. Paper : Distroy she said. Gendered bodies in public spaces. Paper (con C.Lunghi) : Aesthetics in action in poverty contexts, Universit\u00e0 Bocconi, Milano 7-9 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 09-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice all'ESA 10th Conference 'Social Relations in Turbolent Times'. Paper : Perform it again! Historical archives, women images and contemporary art, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (7-10 settembre 2011)",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito al convegno internazionale \u00ab PUBLICS ET PRATIQUES CULTURELLES \u00bb Une mise en perspective eurom\u00e9diterran\u00e9enne & internationale, nel programma di ricerca \u00ab Publics et pratiques culturelles, Marseille Provence 2013 \u00bb, Universit\u00e0 di Aix-Marseille, Marsiglia 13 e 14 Dicembre 2013 . Gli atti sono in corso di pubblicazione sulla piattaforma interattiva http://publics.hypotheses.org/actes-du-colloque.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento (con G.Scandurra) della Thematic Session 'New Artistic and Cultural Scene of Arab Awakening', VII International Conference on Cultural Policy Research. Cultural Politics and Cultural Policies (partecipanti con paper : Maria Antonietta Trasforini , University of Ferrara; Hamdi Ounaina , Universit\u00e9 de Tunis El Manar; Lobna Cherif, Universit\u00e9 de Tunis \u201cEl Manar\u201d and Syracuse, NY/ Manouba, Tunis ; Xavier De Luca B'chira Art Center, Tunis). ( www.iccpr2012.org ); Universit\u00e0 di Barcellona, 9-12 Luglio 2012.",
        "periodo": "dal 09-07-2012 al 12-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice al 7th Conference of the European Research Network Sociology of the Arts, Artistic Practices. Paper : Unordinary Art/Unordinary Clothes. Culture, Experience and Identity in Contemporary Clothes Art , Vienna University of Music and Performative Arts, 5-8 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con G.Scandurra) del Seminario internazionale \"Arti contemporanee e contesto sociale e politico in Tunisia'\", Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Ferrara, 21 Novembre 2012.",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \"I campi artistici. Oggetti,metodi, prospettiva vent\u2019anni dopo Le regole dell\u2019arte di Pierre Bourdieu\", Paper : \"Stare in campo \u00e8 stare al gioco? Genere e arte\", Universit\u00e0 degli studi di Bergamo, 27-28 Novembre 2012.",
        "periodo": "dal 27-11-2012 al 28-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice (con G.Scandurra) all'International Conference \"Ambiance as a Key issue in the contemporary mediterranean public space\", paper presentato: Art contemporain en Tunisie et reconstruction du 'sense du lieu', Ecole Nationale d'Architecture et d'Urbanisme de Tunis, Ecole Doctorale Sia, Tunis; Cit\u00e9 des Sciences, Tunis (24-26 febbraio 2014)",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 26-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno Internazionale 'La storia e le immagini della storia'. Paper: Archivi, immagini e arte contemporanea: fra repertorio e performance, Universit\u00e0 di Ferrara, 14-14 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 14-10-2014 al 15-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico Internationale del Colloque \"Penser les cat\u00e9gories de pens\u00e9e. De l'objet \u00e0 l'objectivation dans l'\u00e9tude des arts, des m\u00e9dias et des cultures\", Sorbonne Nouvelle - Paris 3 (11-12 giugno 2015), organizzato da Labex ICCA (Industrie Culturelles & Cr\u00e9ation Artistique) (Valutazione delle proposte di comunicazione) cfr: https://penserlescategoriesdepensee.wordpress.com/organisation/",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito al convegno internazionale 'L'autre Marcello. Ad\u00e8le d'Affry, ses \u00e9crits, sa vie, son si\u00e8cle' , Universit\u00e9 de Fribourg, Suisse, 27-28 Novembre 2014; titolo della relazione: Etre femme artiste au XIX\u00e8me si\u00e8cle entre r\u00e9seaux sociaux, espace public et batailles mn\u00e9moniques.",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito al convegno \"Un monopolio imperfetto. Titoli di studio, professioni, universit\u00e0 (sec. XIV-XXI)\" , Dipartimento di Storia Culture Civilt\u00e0, Universit\u00e0 di Bologna (14-16 Maggio 2015). Titolo della relazione: La formazione degli psicoanalisti in Italia.",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento della Roundtable 'Archives and Contemporary Arts: Fields, Methods, Canons and Mnemonic Battles' :Contributors : Maria Antonietta Trasforini (University of Ferrara); Maria Lucia Bueno Ramos (Universidade Federal de Juiz de Fora, Brazil); Renata Bernardes Proen\u00e7a (Universidade Federal do Rio de Janeiro); Alessandra Brum and Sergio Puccini PPG Artes, Cultura e Linguagens, Universidade Federal de Juiz de Fora , Brazil); 9th Midterm Conference of the RN-Sociology of arts, 8-10 september 2016, FLUP, Porto, Portugal. Comunicazione : Archival Art as Cultural Practice.",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Nel 1993-94 ha diretto e coordinato la ricerca \u2018Psicologi e supervisione nel servizio pubblico. Percorsi di professionalizzazione nei servizi\u2019 per conto dell'Assessorato ai Servizi Sociali della Regione Emilia-Romagna, pubblicata nel 1994 nel volume Psicologi e supervisione. Percorsi di professionalizzazione nei servizi, FrancoAngeli, Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-10-1994"
      },
      {
        "content": "1994-1995: Coordinamento col Prof. Roberto Grandi (Univ. di Bologna) e la direzione del prof. Umberto Eco (Univ. di Bologna), della ricerca 'Il Sistema della cultura a Ferrara' (Finanziamento Cassa di Risparmio di Ferrara)",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 15-07-1995"
      },
      {
        "content": "Dal 1999 al 2001 \u00e8 stata \"Direttore di ricerca\" presso l\u2019Istituto Carlo Cattaneo di Bologna, per il quale ha diretto col prof. Marco Santoro (Univ. di Bologna) la ricerca \u2018Un mercato culturale urbano. Il campo dell\u2019arte contemporanea e della musica a Bologna\u2019, nell\u2019ambito delle iniziative di Bologna 'Citt\u00e0 della Cultura 2000' (con un finanziamento del Comune di Bologna). La ricerca ha portato alla pubblicazione del volume M.A.Trasforini, Arte in citt\u00e0. Arte, pubblici e gallerie a Bologna, Misure/Materiali di Ricerca dell'Istituto Cattaneo, 2003, Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "2001-2002: Direzione e responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca sulle 'FORME DI LAVORO ATIPICO FEMMINILE NEL SETTORE CULTURA' (Regione Emilia Romagna, Agenzia Millennia, Efeso), co-finanziata dal Fondo Sociale Europeo. La ricerca \u00e8 stata presentata il 12 aprile 2002 e e pubblicata col titolo 'La nuova Boh\u00e8me' Cfr. http://www.allapari.regione.emilia-romag na.it/temi/menu_formazione_lavoro/allega ti-lavoro/nuova_boheme_efeso_02",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 30-04-2002"
      },
      {
        "content": "2003-2004 : direzione e responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca : \"Lavoro atipico e sviluppo di carriera\" (Regione Emilia Romagna, Agenzia Millennia) Co-finanziata dal Fondo Sociale Europeo. Report \"Una stabile precariet\u00e0: donne, lavoro atipico e mestieri della cultura\", presentato a Bologna il 21 aprile 2004.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 21-04-2004"
      },
      {
        "content": "2003-2004 Direzione e organizzazione del progetto di seminari e conferenze : \u2018Donne Arte. Visibilit\u00e0 e Memoria\" (Casa delle Donne Pesaro-UDI, Comune e Provincia di Pesaro-Urbino e Comune di Fano).Questo progetto ha dato luogo alla pubblicazione del volume Donne d'arte. Storie e generazioni. Meltemi, Roma, 2006.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-01-2005"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Menzione speciale Premio Gisa Giani (edizione 2008) (organizzato da SIS \u2013 Societ\u00e0 Italiana delle Storiche \u2013 e ICSIM - Istituto per la Cultura e la Storia di Impresa Franco Momigliano, Terni) per il volume Maria Antonietta Trasforini Nel segno delle artiste. Donne, Professioni d\u2019arte, Modernit\u00e0 , Il Mulino, Bologna, 2007 (Cfr. PG 26 dell' allegato estratto da newsletter n.44 giugno 2008 dell\u2019International Federation for Research in Women\u2019s History, www.ifrwh.com/.).",
        "periodo": "dal 08-03-2008 al 08-03-2008"
      },
      {
        "content": "Secondo premio \u2018Il paese delle donne\u2019 (edizione 2009), Sezione Arti visive e Nuovi Media , indetto dalla Casa Internazionale delle Donne di Roma, per il volume M.Antonietta Trasforini, (a cura di), Donne d\u2019arte. Storie e generazioni, Meltemi, Roma, 2006. (Cfr. allegato, pg. 21 vincitrici del premio \u2018Il paese delle donne\u2019 edizione 2009, estratto da: http://www.womenews.net/spip3/IMG/pdfPremio-2009.pdf)",
        "periodo": "dal 12-12-2009 al 12-12-2009"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "2005 (giugno) Examiner della tesi di dottorato del dr. Joaquim Rius Ulldemolins dell\u2019Universidad de Barcelona, Un nou paradigma de la pol\u00ectica cultural. Estudi sociologic del cas barcelon\u00ec (Un nouveau paradigme de la politique culturelle. \u00c9tude sociologique du cas barcelonais) per l\u2019attribuzione della menzione europea. Tesi diretta dal prof. Pierre-Michel Menger (EHESS, Paris) e dal Prof. Arturo Rodriguez Morato (Universidad de Barcelona).",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 08-06-2005"
      },
      {
        "content": "Dal 2006 fa parte del collegio di Dottorato in Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di FERRARA. Nell\u2019agosto-settembre 2016 ha presieduto la commissione per l\u2019ammissione al XXXII ciclo di dottorato.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "2013: Doctorate Urbeuer 2012-13, Seminars: New metropolitan populations in public spaces, Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale, Lezione su 'Gender issues in urban public spaces', Milano Bicocca (25 Marzo 2013).",
        "periodo": "dal 25-03-2013 al 25-03-2013"
      },
      {
        "content": "2015: Dottorato di ricerca in 'Memoria e materia dell\u2019opera d\u2019arte' , ciclo XXVII, Universit\u00e0 della Tuscia: TUTOR ESTERNA alla tesi di Dottorato di Jessica Perna dal titolo \u201cArtiste in Italia. Una rilettura delle neoavanguardie proto-femminist degli anni Sessanta (discussa nel Novembre 2015).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "2014: Ecole doctorale \u00ab Pratiques et Theories du sens \u00bb Discipline : Etudes de genre, Universit\u00e9 Paris VIII : MEMBRE DU JURY pour la soutenance de Doctorat di Darine Bsaibes , th\u00e8se : Artistes et Artisanes: Points de vue crois\u00e9s entre art f\u00e9ministe et arts populaires du Proche-Orient, (14 Novembre, 2014).",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "2016: Ecole doctorale \u00ab Pratiques et Theories du sens \u00bb ,Discipline : Etudes de genre, Universit\u00e9 Paris VIII : MEMBRE (ET PRESIDENTE) DU JURY pour la soutenance de Doctorat di Jordana Canova, th\u00e8se : Corps de traduction. D\u00e9placements g\u00e9opolitico-sexuels et artistico-g\u00e9opolitiques. Analyse de trois pratiques quotidiennes, autrement communautaires et diasporiques dans le contexte europ\u00e9en contemporain, Paris le 26 gennaio 2016.",
        "periodo": "dal 26-01-2016 al 26-01-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "1995 (maggio-giugno) Soggiorno di ricerca finanziato dal CNR presso il Centre de Sociologie des Arts (CNRS-EHESS) di Parigi per \u2018ricerche sulla professione di artista\u201d.",
        "periodo": "dal 20-05-1995 al 10-06-1995"
      },
      {
        "content": "1998 (agosto-settembre): soggiorno di ricerca finanziato dal CNR presso la University of Pennsylvania (Philadelphia-USA) per ricerche su donne artiste.",
        "periodo": "dal 20-08-1998 al 30-09-1998"
      },
      {
        "content": "2008: Lezione su invito del prof. Andr\u00e9 Grelon - EHESS Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales et Centre Maurice Halbwachs (CMH)- al seminario dottorale di Sociologie des professions techniques. Titolo della lezione 'Art, genre et professions dans la modernit\u00e9. Quelques r\u00e9flexions sociologiques', Paris, le 14 janvier 2008. (si inviano come documentazione le mail di invito)",
        "periodo": "dal 14-01-2008 al 14-01-2008"
      },
      {
        "content": "2009: Nell'ambito del Certificat de Formation continue en Etudes de Genre (Aspects sociaux et culturels du f\u00e9minin et du masculin, Cycle 2008-2010), giornata di formazione \"Genre, cultures et m\u00e9dias\", Universit\u00e9 de G\u00e8neve, Facult\u00e9 de Sciences Economiques et Sociales, : Lezione dal titolo ' Femmes artistes contemporaines : entre g\u00e9nealogies, corps priv\u00e9s et espaces publics', UniMail, G\u00e8neve, le 29 janvier 2009.",
        "periodo": "dal 29-01-2009 al 29-01-2009"
      },
      {
        "content": "2012: (Marzo e Settembre) 2 soggiorni di ricerca a Tunisi per contatti e interviste con artisti/e, sociologi dell\u2019arte, docenti e critici di arte dell'Universit\u00e9 de Tunis e Universit\u00e9 de Tunis El Manar. Finanziamento \"Iniziative di internazionalizzazione\" dell' Universit\u00e0 di Ferrara 2012 a progetto (con G.Scandurra) su trasformazioni nel mondo dell\u2019arte tunisino dopo le primavere arabe (Cfr. Allegato).",
        "periodo": "dal 02-02-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "2013: Visiting professor presso Universidade Federal de Juiz de Fora, Minas Gerais e presso Universidade Federal Fluminense di Rio de Janeiro, Brasil per ciclo di lezioni su Arte e genere (24-ottobre- 8 novembre 2013)",
        "periodo": "dal 28-10-2013 al 08-11-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Negli 1981-82, presso l'Assessorato alla Programmazione e al Bilancio della Regione Emilia Romagna ha contribuito alla stesura delle 'Linee generali per il quadro di riferimento ' e il' Piano poliennale degli investimenti' nei settori socio-assistenziali, conducendo nel 1981 (con dr. Lucia Cammelli e dr. Giovanni Cherubini) la ricerca: Handicaps: primi numeri, numeri interrogativi. Ricerca regionale sui bambini con handicaps 0-15 anni, Regione Emilia Romagna, Assessorato Servizi Sociali.",
        "periodo": "dal 01-01-1981 al 31-12-1982"
      },
      {
        "content": "Dal 1988 al 1991, collaborando presso l\u2019Assessorato ai Servizi Sociali, ha fatto parte del comitato scientifico e organizzativo della Prima Conferenza Regionale su Famiglie e politiche sociali (Modena, 19-20-21 Marzo 1990), approntando con M.Piazza i 'Materiali introduttivi' alla conferenza, e con L.Pavia e C. Grezzi il rapporto 'Minori fuori famiglia : rilevazione dati al 20/10/1989 e prime riflessioni' .",
        "periodo": "dal 01-01-1988 al 31-03-1991"
      },
      {
        "content": "Dal 1996 ad oggi : Comitato scientifico ed organizzativo della Biennale Donna di Ferrara , per l'ideazione e l'organizzazione delle seguenti mostre (con la Galleria d\u2019arte moderna e contemporanea di Ferrara. Palazzo dei Diamanti) https://sites.google.com/site/biennaledonnafe/ \u2022 1998 \u2018Post-Scriptum. Artiste in Italia fra linguaggio e immagine negli anni 60 e 70\u2019. \u2022 2000 Carol Rama. Opere 1936-2000. \u2022 2002 Dal Merletto alla motocicletta. Artigiane/artiste e designers nell\u2019Italia del 900. \u2022 2004 Andata e Ritorno. Artiste contemporanee fra Europa e America. \u2022 2006 Passaggi a Sud-Est. Sguardi di artiste tra storie, memorie e attraversamenti. \u2022 2008 Mona Hatoum. Undercurrents. \u2022 2010 Memorie velate. Arte contemporanea dall\u2019Iran \u2022 2012 Violence: L\u2019arte interpreta la violenza. \u2022 2016 Silencio Vivo. Artiste dall' America Latina",
        "periodo": "dal 01-01-1996 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 2006-2008 (finanziato): Partecipazione a unit\u00e0 di ricerca Stili di povert\u00e0: bisogni, gratuit\u00e0, bellezza, direzione Prof. Laura Bovone, Dip. di Sociologia, Universit\u00e0 Cattolica di Milano ( progetto nazionale PRIN: Negoziare le necessit\u00e0: scelte di consumo e scelte di risparmio, coordinamento prof. Laura Bovone).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al GDR I OpuS (Groupement de Recherche International \u0152uvres, Publics, Soci\u00e9t\u00e9 ), network francese (affiliato al CNRS) di Sociologia della cultura e delle arti, con partecipazione (a vario titolo) a tre convegni organizzati dal network (cfr. anche partecipazione a convegni): 1. Colloque International GDR I Opus \"Arts et Territoires\", Marseille 19-21 0ttobre 2006 (con comunicazione); 2. Colloque international de Sociologie de l'art GDR OPus: La mort et le corps dans les arts aujourd'hui, CNRS/Universit\u00e9 de Provence, Aix-en-Provence (France), 15-17 Novembre 2007 (con comunicazione); 3. Colloque International GdRI OPuS 2, \"Le genre \u00e0 l\u2019\u0153uvre\" , Paris, Universit\u00e9 La Sorbonne ( 20-21 settembre 2011) (Comitato scientifico e presidenza di una sessione).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 21-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricercatori internazionali che hanno affiancato il PROGETTO\u00ab MARSEILLE PROVENCE 2013 \u2013 PUBLICS ET PRATIQUES CULTURELLES DANS UNE CAPITALE EUROPEENNE DE LA CULTURE \u00bb (cfr.pg. 6 allegato ) diretto da Sylvia Girel dell'Universit\u00e9 Aix-Marseille. Il progetto si \u00e8 concluso con un convegno internazionale a Marsiglia il 13-14 dicembre 2013.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione esterna alla ricerca L\u2019AUTRE MARCELLO. CORRESPONDANCE ET ECRITS INTIMES D\u2019ADELE D\u2019AFFRY, (1836-1879) per la sezione storica diretta da Anne-Fran\u00e7oise Praz, D\u00e9partement des sciences historiques, Universit\u00e9 de Fribourg (Suisse). Partecipazione come discussant al primo seminario di bilancio il 6 dicembre 2013, Universit\u00e9 di Fribourg e come relatrice al convegno conclusivo\u2022 L' autre Marcello. Ad\u00e8le d'Affry, ses \u00e9crits, sa vie, son si\u00e8cle (Universit\u00e9 de Fribourg, Suisse, 27-28 Novembre 2014)(cfr. anche partecipazione a convegni).",
        "periodo": "dal 15-02-2013 al 28-11-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "2012-2013 Responsabilit\u00e0 scientifica (con prof. G. Scandurra di Unife) del progetto \"Primavere arabe: che rapporto c'\u00e8 tra le avanguardie artistiche e culturali e la rivoluzione politica, sociale, concettuale tunisina?\", finanziato nel quadro delle \u201cIniziative di internazionalizzazione\u201d Universit\u00e0 di Ferrara 2012.",
        "periodo": "dal 02-02-2012 al 30-09-2013"
      }
    ]
  }
}