{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-300",
        "titolo": "Value Communication in the Field of Agri-Food",
        "ISBN": [
          "978-94-017-7529-8"
        ],
        "csp": "Dordrecht:Springer, ISBN: 978-94-017-7529-8",
        "opera": ". (a cura di): Vettori C, Gallardo F, H\u00e4ggman H, Kazana V, Migliacci F, Pilate G, Fladung M, Biosafety of Forest Transgenic Trees. Improving the Scientific Basis for Safe Tree Development and Implementation of EU Policy Directives. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G (2016). Value Communication in the Field of Agri-Food. In: .",
        "(a cura di): Vettori C, Gallardo F, H\u00e4ggman H, Kazana V, Migliacci F, Pilate",
        "G, Fladung M, Biosafety of Forest Transgenic Trees. Improving the",
        "Scientific Basis for Safe Tree Development and Implementation of EU",
        "Policy Directives. p. 275-300, Dordrecht:Springer, ISBN:",
        "978-94-017-7529-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-44",
        "titolo": "Les \"liaisons dangereuses\": terrorisme, m\u00e9dias et le cas de Charlie Hebdo",
        "ISBN": [
          "978-2-84578-470-3"
        ],
        "csp": "Paris:Editions Manucius, ISBN: 978-2-84578-470-3",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): Pierre Musso, After Paris - 13.11.15. Conflits, exodes, attentats. Notes et analyses de chercheurs du monde entier.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicolosi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolosi G (2016). Les \"liaisons dangereuses\": terrorisme, m\u00e9dias et le cas",
        "de Charlie Hebdo. In: Aa.Vv.. (a cura di): Pierre Musso, After Paris -",
        "13.11.15. Conflits, exodes, attentats. Notes et analyses de chercheurs du",
        "monde entier.. p. 40-44, Paris:Editions Manucius, ISBN:",
        "978-2-84578-470-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "EVOLUTIONARY PERSPECTIVES IN ETHICS",
        "opera": "(a cura di): HENK TEN HAVE, ENCYCLOPEDIA OF GLOBAL BIOETHICS. p. 1209-1218, BERLIN:Springer, ISBN: 978-3-319-05544-2, doi: 10.1007/978-3-319-05544-2_185-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "NICOLOSI G, MAESTRUTTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "NICOLOSI G, MAESTRUTTI M (2016). EVOLUTIONARY PERSPECTIVES",
        "IN ETHICS. In: (a cura di): HENK TEN HAVE, ENCYCLOPEDIA OF",
        "GLOBAL BIOETHICS. p. 1209-1218, BERLIN:Springer, ISBN:",
        "978-3-319-05544-2, doi: 10.1007/978-3-319-05544-2_185-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-174",
        "titolo": "Lampedusa. Corpi, immagini e narrazioni dell'immigrazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4422-7"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4422-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NICOLOSI G (2016). Lampedusa. Corpi, immagini e narrazioni",
        "dell'immigrazione. p. 7-174, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-4422-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-127",
        "titolo": "IMMORALI E IRRESPONSABILI: PER QUESTO CI AMATE, PER QUESTO CI ODIATE",
        "ISBN": [
          "978-88-6859-048-2"
        ],
        "csp": "LEONOFORTE (EN):Eunoedizioni, ISBN: 978-88-6859-048-2",
        "opera": "AA.VV.. A PROPOSITO DI CHARLIE. UNA RIFLESSIONE OLTRE LA CRONACA. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G (2015). IMMORALI E IRRESPONSABILI: PER QUESTO CI",
        "AMATE, PER QUESTO CI ODIATE. In: AA.VV.. A PROPOSITO DI",
        "CHARLIE. UNA RIFLESSIONE OLTRE LA CRONACA. p. 117-127,",
        "LEONOFORTE (EN):Eunoedizioni, ISBN: 978-88-6859-048-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "du Seuil",
        "titolo": "Les morts de Lampedusa",
        "ISBN": [
          "978-2-02-121948-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-02-121948-7",
        "opera": "(a cura di): SOUFFRON V., Chairs disparues. p. 161-176, PARIS:Ed",
        "anno": "2015",
        "autori": "NICOLOSI G, PANEBIANCO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G, PANEBIANCO K (2015). Les morts de Lampedusa. In: (a",
        "cura di): SOUFFRON V., Chairs disparues. p. 161-176, PARIS:Ed. du",
        "Seuil, ISBN: 978-2-02-121948-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-34",
        "titolo": "Libert\u00e0 d'espressione: imprudente riflessione su un principio irresponsabile",
        "ISBN": [
          "978-88-6859-048-2"
        ],
        "csp": "LEONOFORTE (EN):Eunoedizioni, ISBN: 978-88-6859-048-2",
        "opera": "AA.VV.. A PROPOSITO DI CHARLIE. UNA RIFLESSIONE OLTRE LA CRONACA. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G (2015). Libert\u00e0 d'espressione: imprudente riflessione su un",
        "principio irresponsabile. In: AA.VV.. A PROPOSITO DI CHARLIE. UNA",
        "RIFLESSIONE OLTRE LA CRONACA. p. 13-34, LEONOFORTE",
        "(EN):Eunoedizioni, ISBN: 978-88-6859-048-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-158",
        "titolo": "Open Codes. Skills, Participation and Democracy in New Technology Development.. p",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-8373-3"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-8373-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicolosi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Nicolosi G (2015). Open Codes. Skills, Participation and Democracy in New",
        "Technology Development.. p. 1-158, NEWCASTLE UPON",
        "TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-8373-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s11948-012-9405-4"
        ],
        "titolo": "Re-skilling the Social Practices: Open Source and Life. Towards a 'Commons-based Peer Production' in Agro-biotechnology?",
        "ISSN": [
          "1353-3452"
        ],
        "journal": "SCIENCE AND ENGINEERING ETHICS",
        "csp": "vol. 19 n\u00b0 3, p. 1181-1200, ISSN: 1353-3452, doi: 10.1007/s11948-012-9405-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "NICOLOSI G, RUIVENKAMP G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI G, RUIVENKAMP G (2013). Re-skilling the Social Practices:",
        "Open Source and Life. Towards a 'Commons-based Peer Production' in",
        "Agro-biotechnology?. SCIENCE AND ENGINEERING ETHICS, vol. 19 n\u00b0",
        "3, p. 1181-1200, ISSN: 1353-3452, doi: 10.1007/s11948-012-9405-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "313-324",
        "titolo": "Essenza, esperienza, prassi, conflitto. Un pragmatismo critico per la filosofia (e sociologia) della tecnica?",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-390-8"
        ],
        "csp": "Firenze:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-390-8",
        "opera": "(a cura di): G. Mari, F. Minazzi, M. Negro, C. Vinti, Epistemologia e soggettivit\u00e0.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nicolosi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolosi G (2013). Essenza, esperienza, prassi, conflitto. Un pragmatismo",
        "critico per la filosofia (e sociologia) della tecnica?. In: (a cura di): G. Mari, F.",
        "Minazzi, M. Negro, C. Vinti, Epistemologia e soggettivit\u00e0.. p. 313-324,",
        "Firenze:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-390-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s11019-011-9342-z"
        ],
        "titolo": "The epigenetic turn. Some notes about the epistemological change of perspective in biosciences",
        "ISSN": [
          "1386-7423"
        ],
        "journal": "MEDICINE",
        "csp": "HEALTH CARE AND PHILOSOPHY, vol. 15, p. 309-319, ISSN: 1386-7423, doi: 10.1007/s11019-011-9342-z",
        "anno": "2012",
        "autori": "NICOLOSI G, RUIVENKAMP G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI G, RUIVENKAMP G (2012). The epigenetic turn. Some notes",
        "about the epistemological change of perspective in biosciences.",
        "MEDICINE, HEALTH CARE AND PHILOSOPHY, vol. 15, p. 309-319,",
        "ISSN: 1386-7423, doi: 10.1007/s11019-011-9342-z"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corpo, ambiente e tecnicit\u00e0. Azione tecnica ed esperienza tra Ragni e Formiche.",
        "ISSN": [
          "2038-3460"
        ],
        "journal": "TECNOSCIENZA",
        "csp": "vol. 1, 2012, p. 73-93, ISSN: 2038-3460",
        "anno": "2012",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI G (2012). Corpo, ambiente e tecnicit\u00e0. Azione tecnica ed",
        "esperienza tra Ragni e Formiche.. TECNOSCIENZA, vol. 1, 2012, p. 73-93,",
        "ISSN: 2038-3460"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-218",
        "titolo": "From Turmoil to Dissonant Voices: The Web in the Tunisian Thawra",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3183-2"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3183-2",
        "opera": "(a cura di): S. Panebianco and R. Rossi, Winds of Democratic Change in the Mediterranean? Processes, Actors, and Possible Outcomes. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MELFA D, NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MELFA D, NICOLOSI G (2012). From Turmoil to Dissonant Voices: The",
        "Web in the Tunisian Thawra. In: (a cura di): S. Panebianco and R. Rossi,",
        "Winds of Democratic Change in the Mediterranean? Processes, Actors,",
        "and Possible Outcomes. p. 197-218, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,",
        "ISBN: 978-88-498-3183-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "325-350",
        "titolo": "Nuove tecnologie della comunicazione e differenze di genere.",
        "ISBN": [
          "978-88-97826-15-6"
        ],
        "csp": "Firenze:ED.IT, ISBN: 978-88-97826-15-6",
        "opera": "(a cura di): Rita Palidda, Donne, politica e istituzioni. Percorsi di ricerca e pratiche didattiche.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G (2012). Nuove tecnologie della comunicazione e differenze di",
        "genere.. In: (a cura di): Rita Palidda, Donne, politica e istituzioni. Percorsi di",
        "ricerca e pratiche didattiche.. p. 325-350, Firenze:ED.IT, ISBN:",
        "978-88-97826-15-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "NICOLOSI G (2012). BIOTECNOLOGIE E SVILUPPO: ESPERIENZE DAL",
        "SUD DEL MONDO. p. 1-124, FIRENZE:ED.IT, ISBN: 978-88-97826-17-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicolosi G (2011). Body, (space)time and technology.",
        "SOCIOLOGI@DRES, vol. 2, p. 24-40, ISSN: 2036-6310"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-172",
        "titolo": "L\u2019uomo e la macchina tra corporeit\u00e0 ed epistemologia sociale. Appunti per una sociologia dell\u2019interazione uomo-macchina",
        "ISBN": [
          "978-88-89726-70-9"
        ],
        "csp": "FIRENZE:ED.IT, ISBN: 978-88-89726-70-9",
        "opera": "(a cura di): NICOLOSI G, Robot. La macchina, il corpo, la societ\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G (2011). L\u2019uomo e la macchina tra corporeit\u00e0 ed epistemologia",
        "sociale. Appunti per una sociologia dell\u2019interazione uomo-macchina. In: (a",
        "cura di): NICOLOSI G, Robot. La macchina, il corpo, la societ\u00e0. p. 137-172,",
        "FIRENZE:ED.IT, ISBN: 978-88-89726-70-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-216",
        "titolo": "Body and technology: Man, artificiality and social practices",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-2884-0"
        ],
        "csp": "Newcastle:Cambidge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-2884-0",
        "opera": "(a cura di): PIRANI BIANCA MARIA, The Body as Social Link: Memory, Technology, Social Environment in a Globalizing World. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "NEGRO M, NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NEGRO M, NICOLOSI G (2011). Body and technology: Man, artificiality",
        "and social practices. In: (a cura di): PIRANI BIANCA MARIA, The Body as",
        "Social Link: Memory, Technology, Social Environment in a Globalizing",
        "World. p. 185-216, Newcastle:Cambidge Scholars Publishing, ISBN:",
        "978-1-4438-2884-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-114",
        "titolo": "Corpo e modernit\u00e0 alimentare. Cibo, comunicazione e produzione tecnologica",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-395-6"
        ],
        "csp": "ENNA:Citt\u00e0 aperta, ISBN: 978-88-8137-395-6",
        "opera": "(a cura di): NEGRO M., CIARAMELLI F., NICOLOSI G., Figure della corporeit\u00e0. L\u2019esperienza del corpo nell\u2019era delle biotecnologie. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G (2009). Corpo e modernit\u00e0 alimentare. Cibo, comunicazione e",
        "produzione tecnologica. In: (a cura di): NEGRO M., CIARAMELLI F.,",
        "NICOLOSI G., Figure della corporeit\u00e0. L\u2019esperienza del corpo nell\u2019era delle",
        "biotecnologie. p. 79-114, ENNA:Citt\u00e0 aperta, ISBN: 978-88-8137-395-6"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "347-355",
        "titolo": "Il corpo (e il cibo) tra tecnica e pratiche sociali",
        "ISBN": [
          "978-88-8483-940-4"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-8483-940-4",
        "opera": "(a cura di): VINTI C., MINAZZI F., NEGRO M., CARRINO A., Le forme della razionalit\u00e0 tra realismo e normativit\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "NICOLOSI G (2009). Il corpo (e il cibo) tra tecnica e pratiche sociali. In: (a",
        "cura di): VINTI C., MINAZZI F., NEGRO M., CARRINO A., Le forme della",
        "razionalit\u00e0 tra realismo e normativit\u00e0. p. 347-355, MILANO:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 978-88-8483-940-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-78",
        "titolo": "Narrative Strategies in Food Advertising",
        "ISBN": [
          "978-1-4020-8523-9"
        ],
        "csp": "DORDRECHT:Springer, ISBN: 978-1-4020-8523-9",
        "opera": "(a cura di): COFF C, BARLING D, KORTHALS M, NIELSEN T, Ethical Traceability and Communicating Food. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "NICOLOSI G, KORTHALS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G, KORTHALS M (2008). Narrative Strategies in Food",
        "Advertising. In: (a cura di): COFF C, BARLING D, KORTHALS M, NIELSEN",
        "T, Ethical Traceability and Communicating Food. p. 63-78,",
        "DORDRECHT:Springer, ISBN: 978-1-4020-8523-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-215",
        "titolo": "Biotecnologie, cibo e mass-media in Italia",
        "ISBN": [
          "9788814136344"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814136344",
        "opera": "(a cura di): MAUGERI M, PALIDDA R, Tra diritto e societ\u00e0. Studi in memoria di Paolo Berretta. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G (2008). Biotecnologie, cibo e mass-media in Italia. In: (a cura",
        "di): MAUGERI M, PALIDDA R, Tra diritto e societ\u00e0. Studi in memoria di",
        "Paolo Berretta. p. 203-215, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814136344"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-242",
        "titolo": "Communic(e)ating. Communication and the social embedding of food",
        "ISBN": [
          "978-90-8686-062-3"
        ],
        "csp": "WAGENINGEN:Wageningen UR Frontis Series, ISBN: 978-90-8686-062-3",
        "opera": "(a cura di): RUIVENKAMP G, HISANO S, JONGERDEN J, Reconstructing biotechnologies. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G (2008). Communic(e)ating. Communication and the social",
        "embedding of food. In: (a cura di): RUIVENKAMP G, HISANO S,",
        "JONGERDEN J, Reconstructing biotechnologies. p. 229-242,",
        "WAGENINGEN:Wageningen UR Frontis Series, ISBN: 978-90-8686-062-3"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modernit\u00e0 alimentare, societ\u00e0 ortoressica e processi comunicativi",
        "ISSN": [
          "0008-896X"
        ],
        "journal": "CENOBIO",
        "csp": "vol. 2, p. 121-136, ISSN: 0008-896X",
        "anno": "2007",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI G (2007). Modernit\u00e0 alimentare, societ\u00e0 ortoressica e processi",
        "comunicativi. CENOBIO, vol. 2, p. 121-136, ISSN: 0008-896X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Biotechnologies, Alimentary Fears and the Orthorexic Society",
        "ISSN": [
          "1574-1990"
        ],
        "journal": "TAILORING BIOTECHNOLOGIES",
        "csp": "vol. 2, p. 37-56, ISSN: 1574-1990",
        "anno": "2007",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI G (2007). Biotechnologies, Alimentary Fears and the Orthorexic",
        "Society. TAILORING BIOTECHNOLOGIES, vol. 2, p. 37-56, ISSN:",
        "1574-1990"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-78",
        "titolo": "Demographic analysis and development prospects",
        "ISBN": [
          "9788889726181"
        ],
        "csp": "CATANIA:ED.IT, ISBN: 9788889726181",
        "opera": "(a cura di): NICOLOSI G, SOCIAL COHESION AN INTERPRETATIVE PROPOSAL. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G (2007). Demographic analysis and development prospects.",
        "In: (a cura di): NICOLOSI G, SOCIAL COHESION AN INTERPRETATIVE",
        "PROPOSAL. p. 57-78, CATANIA:ED.IT, ISBN: 9788889726181"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-188",
        "titolo": "Migration in a knowledge society",
        "ISBN": [
          "9788889726181"
        ],
        "csp": "CATANIA:ED.IT, ISBN: 9788889726181",
        "opera": "(a cura di): NICOLOSI G, SOCIAL COHESION. AN INTERPRETATIVE PROPOSAL. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G (2007). Migration in a knowledge society. In: (a cura di):",
        "NICOLOSI G, SOCIAL COHESION. AN INTERPRETATIVE PROPOSAL.",
        "p. 173-188, CATANIA:ED.IT, ISBN: 9788889726181"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-91",
        "titolo": "Il riconoscimento simbolico in una societ\u00e0 multiculturale: i media, i corpi",
        "ISBN": [
          "978-88-7796-341-7"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 978-88-7796-341-7",
        "opera": "(a cura di): AVOLA M, MELFA D, NICOLOSI G, Immigrati nella 'citt\u00e0 dell'elefante'. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G (2007). Il riconoscimento simbolico in una societ\u00e0",
        "multiculturale: i media, i corpi. In: (a cura di): AVOLA M, MELFA D,",
        "NICOLOSI G, Immigrati nella 'citt\u00e0 dell'elefante'. p. 65-91,",
        "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 978-88-7796-341-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-118",
        "titolo": "Lost food. Comunicazione e cibo nella societ\u00e0 ortoressica. p",
        "ISBN": [
          "978-8889726075"
        ],
        "csp": "CATANIA:ED.IT, ISBN: 978-8889726075",
        "anno": "2007",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NICOLOSI G (2007). Lost food. Comunicazione e cibo nella societ\u00e0",
        "ortoressica. p. 5-118, CATANIA:ED.IT, ISBN: 978-8889726075"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-74",
        "titolo": "L\u2019individualizzazione del corpo e la modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788860270139"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Gedit, ISBN: 9788860270139",
        "opera": "(a cura di): GALETTI M., VERZA A., ZULLO S., Bioetica, diritto e diritti: Bioetica. vol. 2, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G (2006). L\u2019individualizzazione del corpo e la modernit\u00e0. In: (a",
        "cura di): GALETTI M., VERZA A., ZULLO S., Bioetica, diritto e diritti:",
        "Bioetica. vol. 2, p. 65-74, BOLOGNA:Gedit, ISBN: 9788860270139"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-182",
        "titolo": "Corpi al limite. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-887796208-9"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 978-887796208-9",
        "anno": "2005",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NICOLOSI G (2005). Corpi al limite. vol. 1, p. 3-182, ACIREALE:Bonanno",
        "Editore, ISBN: 978-887796208-9"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-44",
        "titolo": "Les \"liaisons dangereuses\": terrorisme, m\u00e9dias et le cas de Charlie Hebdo",
        "ISBN": [
          "978-2-84578-470-3"
        ],
        "csp": "Paris:Editions Manucius, ISBN: 978-2-84578-470-3",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): Pierre Musso, After Paris - 13.11.15. Conflits, exodes, attentats. Notes et analyses de chercheurs du monde entier.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicolosi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolosi G (2016). Les \"liaisons dangereuses\": terrorisme, m\u00e9dias et le cas",
        "de Charlie Hebdo. In: Aa.Vv.. (a cura di): Pierre Musso, After Paris -",
        "13.11.15. Conflits, exodes, attentats. Notes et analyses de chercheurs du",
        "monde entier.. p. 40-44, Paris:Editions Manucius, ISBN:",
        "978-2-84578-470-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-300",
        "titolo": "Value Communication in the Field of Agri-Food",
        "ISBN": [
          "978-94-017-7529-8"
        ],
        "csp": "Dordrecht:Springer, ISBN: 978-94-017-7529-8",
        "opera": ". (a cura di): Vettori C, Gallardo F, H\u00e4ggman H, Kazana V, Migliacci F, Pilate G, Fladung M, Biosafety of Forest Transgenic Trees. Improving the Scientific Basis for Safe Tree Development and Implementation of EU Policy Directives. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G (2016). Value Communication in the Field of Agri-Food. In: .",
        "(a cura di): Vettori C, Gallardo F, H\u00e4ggman H, Kazana V, Migliacci F, Pilate",
        "G, Fladung M, Biosafety of Forest Transgenic Trees. Improving the",
        "Scientific Basis for Safe Tree Development and Implementation of EU",
        "Policy Directives. p. 275-300, Dordrecht:Springer, ISBN:",
        "978-94-017-7529-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "EVOLUTIONARY PERSPECTIVES IN ETHICS",
        "opera": "(a cura di): HENK TEN HAVE, ENCYCLOPEDIA OF GLOBAL BIOETHICS. p. 1209-1218, BERLIN:Springer, ISBN: 978-3-319-05544-2, doi: 10.1007/978-3-319-05544-2_185-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "NICOLOSI G, MAESTRUTTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "NICOLOSI G, MAESTRUTTI M (2016). EVOLUTIONARY PERSPECTIVES",
        "IN ETHICS. In: (a cura di): HENK TEN HAVE, ENCYCLOPEDIA OF",
        "GLOBAL BIOETHICS. p. 1209-1218, BERLIN:Springer, ISBN:",
        "978-3-319-05544-2, doi: 10.1007/978-3-319-05544-2_185-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-174",
        "titolo": "Lampedusa. Corpi, immagini e narrazioni dell'immigrazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4422-7"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4422-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NICOLOSI G (2016). Lampedusa. Corpi, immagini e narrazioni",
        "dell'immigrazione. p. 7-174, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-4422-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LES MORTS DE LAMPEDUSA",
        "ISSN": [
          "0588-8018"
        ],
        "journal": "COMMUNICATIONS",
        "csp": "vol. 97, p. 161-176, ISSN: 0588-8018",
        "anno": "2015",
        "autori": "NICOLOSI G, PANEBIANCO K"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI G, PANEBIANCO K (2015). LES MORTS DE LAMPEDUSA.",
        "COMMUNICATIONS, vol. 97, p. 161-176, ISSN: 0588-8018"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-158",
        "titolo": "Open Codes. Skills, Participation and Democracy in New Technology Development.. p",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-8373-3"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-8373-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicolosi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Nicolosi G (2015). Open Codes. Skills, Participation and Democracy in New",
        "Technology Development.. p. 1-158, NEWCASTLE UPON",
        "TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-8373-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s11948-012-9405-4"
        ],
        "titolo": "Re-skilling the Social Practices: Open Source and Life. Towards a 'Commons-based Peer Production' in Agro-biotechnology?",
        "ISSN": [
          "1353-3452"
        ],
        "journal": "SCIENCE AND ENGINEERING ETHICS",
        "csp": "vol. 19 n\u00b0 3, p. 1181-1200, ISSN: 1353-3452, doi: 10.1007/s11948-012-9405-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "NICOLOSI G, RUIVENKAMP G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI G, RUIVENKAMP G (2013). Re-skilling the Social Practices:",
        "Open Source and Life. Towards a 'Commons-based Peer Production' in",
        "Agro-biotechnology?. SCIENCE AND ENGINEERING ETHICS, vol. 19 n\u00b0",
        "3, p. 1181-1200, ISSN: 1353-3452, doi: 10.1007/s11948-012-9405-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s11019-011-9342-z"
        ],
        "titolo": "The epigenetic turn. Some notes about the epistemological change of perspective in biosciences",
        "ISSN": [
          "1386-7423"
        ],
        "journal": "MEDICINE",
        "csp": "HEALTH CARE AND PHILOSOPHY, vol. 15, p. 309-319, ISSN: 1386-7423, doi: 10.1007/s11019-011-9342-z",
        "anno": "2012",
        "autori": "NICOLOSI G, RUIVENKAMP G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI G, RUIVENKAMP G (2012). The epigenetic turn. Some notes",
        "about the epistemological change of perspective in biosciences.",
        "MEDICINE, HEALTH CARE AND PHILOSOPHY, vol. 15, p. 309-319,",
        "ISSN: 1386-7423, doi: 10.1007/s11019-011-9342-z"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-218",
        "titolo": "From Turmoil to Dissonant Voices: The Web in the Tunisian Thawra",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3183-2"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3183-2",
        "opera": "(a cura di): S. Panebianco and R. Rossi, Winds of Democratic Change in the Mediterranean? Processes, Actors, and Possible Outcomes. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MELFA D, NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MELFA D, NICOLOSI G (2012). From Turmoil to Dissonant Voices: The",
        "Web in the Tunisian Thawra. In: (a cura di): S. Panebianco and R. Rossi,",
        "Winds of Democratic Change in the Mediterranean? Processes, Actors,",
        "and Possible Outcomes. p. 197-218, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,",
        "ISBN: 978-88-498-3183-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-172",
        "titolo": "L\u2019uomo e la macchina tra corporeit\u00e0 ed epistemologia sociale. Appunti per una sociologia dell\u2019interazione uomo-macchina",
        "ISBN": [
          "978-88-89726-70-9"
        ],
        "csp": "FIRENZE:ED.IT, ISBN: 978-88-89726-70-9",
        "opera": "(a cura di): NICOLOSI G, Robot. La macchina, il corpo, la societ\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G (2011). L\u2019uomo e la macchina tra corporeit\u00e0 ed epistemologia",
        "sociale. Appunti per una sociologia dell\u2019interazione uomo-macchina. In: (a",
        "cura di): NICOLOSI G, Robot. La macchina, il corpo, la societ\u00e0. p. 137-172,",
        "FIRENZE:ED.IT, ISBN: 978-88-89726-70-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-216",
        "titolo": "Body and technology: Man, artificiality and social practices",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-2884-0"
        ],
        "csp": "Newcastle:Cambidge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-2884-0",
        "opera": "(a cura di): PIRANI BIANCA MARIA, The Body as Social Link: Memory, Technology, Social Environment in a Globalizing World. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "NEGRO M, NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NEGRO M, NICOLOSI G (2011). Body and technology: Man, artificiality",
        "and social practices. In: (a cura di): PIRANI BIANCA MARIA, The Body as",
        "Social Link: Memory, Technology, Social Environment in a Globalizing",
        "World. p. 185-216, Newcastle:Cambidge Scholars Publishing, ISBN:",
        "978-1-4438-2884-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-78",
        "titolo": "Narrative Strategies in Food Advertising",
        "ISBN": [
          "978-1-4020-8523-9"
        ],
        "csp": "DORDRECHT:Springer, ISBN: 978-1-4020-8523-9",
        "opera": "(a cura di): COFF C, BARLING D, KORTHALS M, NIELSEN T, Ethical Traceability and Communicating Food. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "NICOLOSI G, KORTHALS M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G, KORTHALS M (2008). Narrative Strategies in Food",
        "Advertising. In: (a cura di): COFF C, BARLING D, KORTHALS M, NIELSEN",
        "T, Ethical Traceability and Communicating Food. p. 63-78,",
        "DORDRECHT:Springer, ISBN: 978-1-4020-8523-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-242",
        "titolo": "Communic(e)ating. Communication and the social embedding of food",
        "ISBN": [
          "978-90-8686-062-3"
        ],
        "csp": "WAGENINGEN:Wageningen UR Frontis Series, ISBN: 978-90-8686-062-3",
        "opera": "(a cura di): RUIVENKAMP G, HISANO S, JONGERDEN J, Reconstructing biotechnologies. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLOSI G (2008). Communic(e)ating. Communication and the social",
        "embedding of food. In: (a cura di): RUIVENKAMP G, HISANO S,",
        "JONGERDEN J, Reconstructing biotechnologies. p. 229-242,",
        "WAGENINGEN:Wageningen UR Frontis Series, ISBN: 978-90-8686-062-3"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Biotechnologies, Alimentary Fears and the Orthorexic Society",
        "ISSN": [
          "1574-1990"
        ],
        "journal": "TAILORING BIOTECHNOLOGIES",
        "csp": "vol. 2, p. 37-56, ISSN: 1574-1990",
        "anno": "2007",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLOSI G (2007). Biotechnologies, Alimentary Fears and the Orthorexic",
        "Society. TAILORING BIOTECHNOLOGIES, vol. 2, p. 37-56, ISSN:",
        "1574-1990"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-182",
        "titolo": "Corpi al limite. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-887796208-9"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 978-887796208-9",
        "anno": "2005",
        "autori": "NICOLOSI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NICOLOSI G (2005). Corpi al limite. vol. 1, p. 3-182, ACIREALE:Bonanno",
        "Editore, ISBN: 978-887796208-9"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C2",
    "progr": "7340",
    "nome": "NICOLOSI Guido",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della casa editrice ED.IT - Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista \u201cTecnoscienza. Italian Journal of Science and Technology Studies\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Editor della rivista scientifica \u201cJournal of Management and Training for Industries\u201d, double blind peer-reviewed journal pubblicato da \u201cThe Institute of Industrial Applications Engineers\u201d, Giappone.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana \u201cPeripezie\u201d della casa editrice EunoEdizioni",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha partecipato all'organizzazione del convegno internazionale tenuto presso la facolt\u00e0 di Scienze Politiche (24-25 ottobre) su: I diritti dell'uomo tra storia e politica nella prospettiva europea (Seminario di studio nel quadro della ricerca su \"I diritti umani fra storia e politica\"), finanziata dal Miur (COFIN, 2000)",
        "periodo": "dal 24-10-2002 al 25-10-2002"
      },
      {
        "content": "Ha curato l'organizzazione del convegno tenuto presso la facolt\u00e0 di Scienze Politiche (6-7-8 febbraio) su: \"La costruzione sociale del territorio: Ricerche sulle relazioni sociali e sulla sostenibilit\u00e0 ambientale\" (nel quadro della ricerca su \"Sviluppo di comunit\u00e0 e partecipazione\" finanziata dal Miur)",
        "periodo": "dal 06-02-2003 al 08-02-2003"
      },
      {
        "content": "Ha curato l'organizzazione del convegno internazionale tenuto a Siracusa su: \"Il futuro dei diritti umani nella costruzione del nuovo ordine mondiale\" - Seminario internazionale di studi nel quadro della ricerca: \"I diritti umani fra storia e politica\" finanziata dal MIUR",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 01-10-2003"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore della Conferenza Internazionale su: \u201cIl Mediterraneo e l\u2019Europa tra passato e futuro\u201d \u2013 Catania, 11, 12 e 13 novembre 2004",
        "periodo": "dal 11-11-2004 al 13-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore nel seminario di studi dal titolo: \u201cIl Mediterraneo tra migrazioni, cooperazione e culture\u201d, svolto presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Catania (24 \u2013 25 gennaio 2007), con una relazione su: \u201cMigrazioni e culture nella societ\u00e0 contemporanea\u201d",
        "periodo": "dal 24-01-2007 al 25-01-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore nella tavola rotonda sul tema \u201cLe politiche dell\u2019UE: obiettivi, programmi, risorse\u201d, nell\u2019ambito del Convegno Internazionale \u201cAnimare il Mediterraneo: Formazione, Ricerca e Applicazione per il Turismo Relazionale Integrato\u201d, tenuto presso la Presidenza della Regione Siciliana il 14 e 15 febbraio 2007",
        "periodo": "dal 14-02-2007 al 15-02-2007"
      },
      {
        "content": "Speaker alla \u201cTailoring Biotechnologies Kyoto Conference\u201d dal titolo \u201cReconstructing Agro-biotechnologies for Development?\u201d \u2013 3, 4 e 5 novembre, Kyoto, Japan \u2013 con una relazione dal titolo: \u201cCommunic(e)ating: communication and social embedding of food\u201d",
        "periodo": "dal 03-11-2007 al 05-11-2007"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \u201cIl corpo tra sradicamento, individualizzazione e comunicazione\u201d al Convegno Internazionale su \u201cLe forme della razionalit\u00e0: tra realismo e normativit\u00e0\u201d, presso l\u2019Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli, 2-4 aprile.",
        "periodo": "dal 02-04-2008 al 04-04-2008"
      },
      {
        "content": "Comunicazione alla Conferenza dell\u2019Association Francaise de Sociologie su \u201cViolences et societ\u00e9\u201d dal titolo: \u201cThe degeneration of the body. Body images and life sciences technologies\u201d, Parigi 14-17 aprile 2009",
        "periodo": "dal 14-04-2009 al 17-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione alla conferenza della Society for Philosophy and Techonology su \u201cConverging technologies, changing societies\u201d dal titolo: \u201c<<Restless creatures>> the human body amongst techique, communication and social practises\u201d, University of Twente (NL) 7 -10 luglio 2009",
        "periodo": "dal 07-07-2009 al 10-07-2009"
      },
      {
        "content": "Paper su \u2018Body, technology and social practises\u2019, sessione su \u201cTechnology, physiology and memory\u201d per la Conferenza mondiale di Sociologia dell\u2019International Sociological Association (ISA), 11-17 luglio 2010, Goteborg (S",
        "periodo": "dal 11-07-2010 al 17-07-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Sessione su \u201cTechnology, physiology and memory\u201d per la Conferenza mondiale di Sociologia dell\u2019International Sociological Association (ISA) 11-17 luglio 2010, Goteborg (S)",
        "periodo": "dal 11-07-2010 al 17-07-2010"
      },
      {
        "content": "Paper su \u2018Innovation, social practises and \u2018tailor made technologies\u2019, Conferenza internazionale EASST su \u201cPracticing science and technology, performing the social\u201d, 2-4 settembre, Trento",
        "periodo": "dal 02-09-2010 al 04-09-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore di Eurobotics week",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore con Daniela Melfa su \u201cNuovi media e rivolta in Nord Africa: una nuova arena democratica?\u201d, Conferenza EUDEM dal titolo Winds of Democratic Change in the Mediterranean?Actors, Processes and Possible Outcomes, Universit\u00e0 di Catania, 19-21 Maggio 2011 .",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione alla Conferenza dell\u2019Association Francaise de Sociologie su \u201cCr\u00e9ation et Innovation\u201d dal titolo: \u201cThe machine is in the body. The body is in the machine\u201d, Grenoble 05-08 luglio 2011",
        "periodo": "dal 05-07-2011 al 08-07-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione alla Conferenza dell\u2019Association Francaise d\u2019Ethnologie et Anthropologie dal titolo \u201cConnaissances, no(s) limit(es)\u201d su \u201cSPIDER, Man and new technologies\u201d, EHESS, Parigi, 21-24 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 21-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Invitato come relatore al Workshop internazionale su \u201cValue Communication of Novel Agro-technologies\u201d tenuto il 03 e 04.11.2011, presso l\u2019IBZ (Internationales Begegnungszentrum der Wissenschaften) di Monaco (D), organizzato dall\u2019Istitute for Plant Research (ALPLANTA) e finanziato dal COST (European Cooperation in Science and Technology).",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione alla giornata di studi su \u201cRegards crois\u00e9s sur l\u2019imagerie m\u00e9dicale\u201d organizzata dal Laboratoire d\u2019anthropologie culturelle et sociale (LACS) e dalla Haute \u00e9cole de sant\u00e9 Vaud (HESAV) presso l\u2019Universit\u00e0 di Losanna (CH) il 21 marzo 2012",
        "periodo": "dal 21-03-2012 al 21-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della Sessione su \u201cCorpi, Tecnologie, pratiche e saperi in campo biomedico\u201d per la Conferenza Nazionale di STS Italia (Societ\u00e0 Italiana di Studi sulla Scienza e la Tecnologia), 21-23 giugno 2012, Rovigo.",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore nelle due giornate di studio organizzate dal CECOPRA su \u2018Les territoires corporels des techniques: Socio-antrhopologie de l\u2019imagerie m\u00e9dicale et du diagnostic\u2019, con una comunicazione dal titolo: \u2018Signe virtuel, perception r\u00e9elle, action socio-technique incarn\u00e9e (une lecture pragmatiste)\u2019. Parigi (F), Universit\u00e0 La Sorbona, 22 e 23 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 22-10-2012 al 23-10-2012"
      },
      {
        "content": "Comunicazione alla Conferenza dell\u2019Association Francaise de Sociologie su \u2018Les dominations\u2019, dal titolo: \u201cOpen source et vie. Un paradigme pour la r\u00e9appropriation sociale de la technologie\u201d Nantes",
        "periodo": "dal 05-07-2013 al 08-07-2013"
      },
      {
        "content": "Invitato come relatore al workshop su \u201cRegimi dietetici e modelli culturali del corpo\u201d Milano 28 e 29 maggio 2014 presso l\u2019Universit\u00e0 Bicocca",
        "periodo": "dal 28-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della Sessione su \u201cThe body of imaginary. Design, technology and participation\u201d per la Conferenza Nazionale di STS Italia (Societ\u00e0 Italiana di Studi sulla Scienza e la Tecnologia), 12-14 giugno 2014, Milano.",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u2018Cibo in movimento. Transizioni e scambi tra saperi, pratiche, tecnologie e discorsi legati alla produzione, al consumo e alla circolazione dei cibi\u2019. 20-22 novembre 2014 presso Universit\u00e0 Orientale di Napoli",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "Chair della sessione su \u2018The quantified Self\u2019 al convegno internazionale su \u2018Le santeisme et le soin de soi \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des nouvelles technologies\u2019. Parigi, 12-13 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore con una comunicazione su \u201cLampedusa : Anatomie d\u2019un Holocauste\u201d alla XXXVI edizione dei Rencontres Internationales d\u2019Arch\u00e9ologie et d\u2019Histoire d\u2019Antibes dal titolo Qu\u2019est-ce qu\u2019une s\u00e9pulture ? Humanit\u00e9s et syst\u00e8mes fun\u00e9raires, de la pr\u00e9histoire \u00e0 nos jours \u2013 Antibes (F), 13,14 et 15 octobre 2015",
        "periodo": "dal 13-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore con Daniela Melfa con una comunicazione su \u201cFrom a double absence to a double presence: migrants\u2019 trajectories and maps\u201d nel XIII Convegno Internazionale della Societ\u00e0 per gli Studi sul Medio Oriente su \u201cMigranti : comunit\u00e0, frontiere, conflitti\u201d, Catania, 17-19 Marzo 2016",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "Invitato come Relatore su Les morts de Lampedusa : corps, symboles et narrations (de l\u2019immigration) ai Rencontres Sant\u00e9-Societ\u00e9 Georges Canguilhem organizzati da EuroCos Humanisme et Sant\u00e9 su \u201cMigrations : les enjeux pour la sant\u00e9 ?, Strasburgo (F), 7-8 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della Sessione su \u201cOpen technologies and the environment\u201d per la Conferenza Nazionale di STS Italia (Societ\u00e0 Italiana di Studi sulla Scienza e la Tecnologia), 24-26 novembre 2016, Trento.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico del Centro Orientamento e Formazione (COF) dell\u2019Universit\u00e0 di Catania come responsabile della ricerca nell'ambito delle attivit\u00e0 collaterali del Master in <<Politiche sociali, pari opportunit\u00e0 e culture mediterranee>> - Finanziato Fondo Sociale Europeo (FSE) - Anno 2003",
        "periodo": "dal 07-04-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico di Direzione e Coordinamento del progetto di ricerca nell'ambito del progetto esecutivo INTERREG IIIC - SUD \"DEDEL-SDEC\" (Incarico esterno con l'associazione per l'Alta Formazione e la Ricerca Transdisciplinare in materia di Politiche Pubbliche Alforit su richiesta del Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Catania)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca su TECNO-SCIENZA E MEDIA, UN RAPPORTO DIFFICILE: IL CASO DELLA GENOMICA E DELLE BIOTECNOLOGIE. Fondi PRA",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Docente referente Programma Erasmus + accordo di mobilit\u00e0 internazionale studenti e docenti in Sociology and Cultural Studies tra Universit\u00e0 di Catania e Universit\u00e9 de Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne",
        "periodo": "dal 10-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro del comitato ordinatore del Master in \"Economia internazionale e politiche per lo sviluppo\", curato dall'Universit\u00e0 di Catania e dall'International Mediterranean Management Institute (IMMI)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del 'Groupe de Travail (GT) 41' della Associazione Francese di Sociologia (AFS) su 'Corps, Technique et Soci\u00e9t\u00e9';",
        "periodo": "dal 01-04-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Academic Colloquium presso la Wageningen University and Research (WUR) su Body and social sciences, Wageningen (NL) 22 aprile 2009.",
        "periodo": "dal 22-04-2009 al 22-04-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico di 'Scuola di Robotica' - CNR Genova",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membre Associ\u00e9 presso il 'Centre d'\u00c9tude des Techniques, des Connaissances et des Pratiques (CETCOPRA), Universit\u00e9 Paris 1 - Panth\u00e9on-Sorbonne (F)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Invitato dal Centre d\u2019\u00c9tude des Techniques des Connaisances et des Pratiques Sociales (CETCOPRA) di Parigi (F) a tenere un seminario su \u201cBiotechnologie entre expropriation et participation\u201d all\u2019Universit\u00e0 Sorbona, il 19 marzo 2012",
        "periodo": "dal 19-03-2012 al 19-03-2012"
      },
      {
        "content": "Invitato a svolgere una lezione all\u2019Universit\u00e0 di Parigi Sorbona su \u201cLes morts de Lampedusa\" (Parigi, 14/12/2015)",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 14-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato ordinatore del Master in \"Customer care e tutela dei consumatori\" dell'Universit\u00e0 di Catania\"",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Svolgimento di un programma quadriennale di ricerca applicata alla didattica in sociologia (area tecnico-scientifica) presso il CLSSS (ex-DUSS) della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Catania - Vincitore concorso pubblico",
        "periodo": "dal 16-09-1999 al 15-09-2003"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'organizzazione didattica e scientifica del Dottorato di Ricerca in <<Profili della cittadinanza nella \u201ccostruzione\u201d dell\u2019Europa>> - Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Componente dell'equipe dell'Unit\u00e0 di Ricerca (Unit\u00e0 B - locale) per lo sviluppo del programma dal titolo: <<Comunit\u00e0 e diversit\u00e0: mass-media, senso comune e dinamiche sociali>>. Il programma \u00e8 inserito nell'ambito del progetto di ricerca nazionale dal titolo: Sviluppo di comunit\u00e0 e partecipazione. Il progetto ha ottenuto il cofinanziamento dal MIUR (dipartimento per la programmazione, il coordinamento e gli affari economici) nell'ambito dei programmi di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (COFIN, bando 2002)",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 15-12-2004"
      },
      {
        "content": "Componente \u00e9quipe dell'Unit\u00e0 di Ricerca per lo sviluppo del programma dal titolo: <<Ingegneria biologica e nuove forme di appropriazione>>. Il programma \u00e8 inserito nell'ambito del progetto di ricerca nazionale dal titolo: <<Bioetica, diritto e diritti>>. Il progetto \u00e8 stato cofinanziato dal MIUR (dipartimento per la programmazione, il coordinamento e gli affari economici) nell'ambito dei programmi di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (COFIN, bando 2003)",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 19-11-2005"
      },
      {
        "content": "Incarico per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca con il Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II \u2013 Unit\u00e0 di ricerca diretta dal prof. Fabio Ciaramelli, progetto su \u201cEthical Traceability and Informed Choice in Food Ethics\u201d - Contract no. SAS6-CT-2003-510235 - EU 6th Framework Programme.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinamento esecutivo per l'organizzazione e la progettazione scientifica nell'ambito delle attivit\u00e0 di Ricerca e Alta Formazione del Centro di ricerca finalizzato \"F. Braudel\" (CUITSSSAE) dell'Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca - COFIN MIUR BANDO 2005 Forme della razionalit\u00e0 e problema del realismo prot. 2005112593_002; programma di ricerca locale:Nuove forme della razionalit\u00e0 normativa e giuridica",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del Centro di ricerca finalizzato \"F. Braudel\" (CUITSSSAE) dell\u2019Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Componente dell'equipe dell'Unit\u00e0 di Ricerca per lo sviluppo del programma dal titolo: <<Il soggetto epistemico fra ontologia dell'azione, oggettualit\u00e0 tecnologica e pratiche sociali>>. Il progetto \u00e8 stato cofinanziato MIUR (dipartimento per la programmazione, il coordinamento e gli affari economici) nell'ambito dei programmi di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (COFIN, bando 2008).",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Componente gruppo di ricerca su \u201cSpazi sociali transnazionali: percorsi migratori a confronto\u201d \u2013 Progetto di ricerca finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Catania \u2013 Bando FIR 2014",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Researcher presso \u2018EGENIS \u2013 The ESRC Centre for Genomics and Society\u2019, dell\u2019Universit\u00e0 di Exeter (UK)",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher presso la School of Social Sciences dell'Universit\u00e0 di Aberdeen (UK).",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-03-2011"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher presso il Centre d'\u00c9tude des Techniques, des Connaissances et des Pratiques (CETCOPRA) dell'Universit\u00e0 di Parigi 1 Panth\u00e9on-Sorbonne.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 01-10-2012"
      },
      {
        "content": "Fellowship presso l\u2019Institut d\u2019\u00c8tudes Avanc\u00e9es (IEA) di Nantes (F)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}