{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La marcaci\u00f3n de la fraseolog\u00eda en diccionarios italiano-espa\u00f1ol y espa\u00f1ol-italiano",
        "ISSN": [
          "1132-8940"
        ],
        "journal": "PAREMIA",
        "csp": "vol. 25, p. 45-59, ISSN: 1132-8940",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Capra (2016). La marcaci\u00f3n de la fraseolog\u00eda en diccionarios",
        "italiano-espa\u00f1ol y espa\u00f1ol-italiano. PAREMIA, vol. 25, p. 45-59, ISSN:",
        "1132-8940"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-173",
        "titolo": "\u201cWhat Do We Talk About When We Talk About Collocation in Spanish?\u201d",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-2054-2"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-2054-2",
        "opera": "Orlandi Adriana;Lo Cascio Vincenzo;Prandi Michele;Lamiroy B\u00e9atrice;Capra Daniela;Corpas Pastor Gloria;Giacomini Laura;Benigno Veronica;Kraif Olivier;Grossmann Francis;Tutin Agn\u00e8s;Matt Luigi. (a cura di): A. Orlandi L. Giacomini, Defining collocation for lexicographic purposes. From linguistic theory to lexicographic practice. vol. li 219, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Capra Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capra Daniela (2016). \u201cWhat Do We Talk About When We Talk About",
        "Collocation in Spanish?\u201d. In: Orlandi Adriana;Lo Cascio Vincenzo;Prandi",
        "Michele;Lamiroy B\u00e9atrice;Capra Daniela;Corpas Pastor Gloria;Giacomini",
        "Laura;Benigno Veronica;Kraif Olivier;Grossmann Francis;Tutin Agn\u00e8s;Matt",
        "Luigi. (a cura di): A. Orlandi L. Giacomini, Defining collocation for",
        "lexicographic purposes. From linguistic theory to lexicographic practice. vol.",
        "li 219, p. 151-173, Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-2054-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "444-458",
        "titolo": "\u201cEducare e divertire: la Zucca del Doni en Spa\u00f1ol e la creazione di un nuovo destinatario\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-99200-65-7"
        ],
        "csp": "Torino:Accademia University Press, ISBN: 978-88-99200-65-7",
        "opera": "Patricia Eichel-Lojkine Monica Pavesio [...] Manfred Pfister [...] Angela Albanese [...] n Chiara Simbolotti, I novellieri italiani e la loro presenza nella cultura europea: rizomi e palinsesti rinascimentali.. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Capra Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capra Daniela (2016). \u201cEducare e divertire: la Zucca del Doni en Spa\u00f1ol e",
        "la creazione di un nuovo destinatario\u201d. In: Patricia Eichel-Lojkine Monica",
        "Pavesio [...] Manfred Pfister [...] Angela Albanese [...] n Chiara Simbolotti, I",
        "novellieri italiani e la loro presenza nella cultura europea: rizomi e palinsesti",
        "rinascimentali.. vol. 1, p. 444-458, Torino:Accademia University Press,",
        "ISBN: 978-88-99200-65-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cHacia el traductor de La Zucca del Doni en Spa\u00f1ol\u201d. ANALECTA MALACITANA, vol",
        "ISSN": [
          "0211-934X"
        ],
        "journal": "XXXVIII",
        "csp": "p. 135-147, ISSN: 0211-934X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Daniela Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Capra (2015). \u201cHacia el traductor de La Zucca del Doni en Spa\u00f1ol\u201d.",
        "ANALECTA MALACITANA, vol. XXXVIII, p. 135-147, ISSN: 0211-934X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-190",
        "titolo": "Terminolog\u00eda y diccionarios generales: unas calas en el l\u00e9xico de la fraseolog\u00eda",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7000-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7000-0",
        "opera": "F. Mart\u00ednez de Carnero Calzada L. A. Messina Fajardo. Studi di fraseologia e paremiologia. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Capra Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capra Daniela (2015). Terminolog\u00eda y diccionarios generales: unas calas",
        "en el l\u00e9xico de la fraseolog\u00eda. In: F. Mart\u00ednez de Carnero Calzada L. A.",
        "Messina Fajardo. Studi di fraseologia e paremiologia. vol. 1, p. 173-190,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7000-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-84",
        "titolo": "\u201cGli ortaggi di settembre e La Zucca del Doni en Spa\u00f1ol\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-99200-57-2"
        ],
        "csp": "Torino:Accademia University Press, ISBN: 978-88-99200-57-2",
        "opera": "Guillermo Carrasc\u00f3n. \u00abIn qualunque lingua sia scritta\u00bb. Miscellanea di studi sulla fortuna della novella nell\u2019Europa del Rinascimento e del Barocco. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Capra Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capra Daniela (2015). \u201cGli ortaggi di settembre e La Zucca del Doni en",
        "Spa\u00f1ol\u201d. In: Guillermo Carrasc\u00f3n. \u00abIn qualunque lingua sia scritta\u00bb.",
        "Miscellanea di studi sulla fortuna della novella nell\u2019Europa del Rinascimento",
        "e del Barocco. vol. 1, p. 67-84, Torino:Accademia University Press, ISBN:",
        "978-88-99200-57-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205--216",
        "titolo": "Intersecciones: Juan de Mena, Juan del Encina",
        "ISBN": [
          "978-1-85566-260-5"
        ],
        "csp": "Woodbridge:Tamesis, ISBN: 978-1-85566-260-5",
        "opera": "Cristina Moya Garc\u00eda. (a cura di): Moya Garc\u00eda Cristina., Juan de Mena. De letrado a poeta. vol. 345, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Capra Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capra Daniela (2015). Intersecciones: Juan de Mena, Juan del Encina. In:",
        "Cristina Moya Garc\u00eda. (a cura di): Moya Garc\u00eda Cristina., Juan de Mena. De",
        "letrado a poeta. vol. 345, p. 205--216, Woodbridge:Tamesis, ISBN:",
        "978-1-85566-260-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-187",
        "titolo": "Antonfrancesco Doni. La Zucca en Spa\u00f1ol. Testo critico e annotazioni di Daniela Capra",
        "ISBN": [
          "978-88-99200-54-1"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Torino:Accademia University Press, ISBN: 978-88-99200-54-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Capra Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Capra Daniela (2015). Antonfrancesco Doni. La Zucca en Spa\u00f1ol. Testo",
        "critico e annotazioni di Daniela Capra. p. 1-187, Torino:Accademia",
        "University Press, ISBN: 978-88-99200-54-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "-205--219",
        "titolo": "Don Quijote cabalga de nuevo: parodia y relectura cervantina en la creaci\u00f3n contempor\u00e1nea",
        "ISBN": [
          "9788862745123"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862745123",
        "opera": "Guillermo Carrasc\u00f3n Daniela Capra. \u201cDeste artife\u201d. Estudios dedicados a Aldo Ruffinatto en el IV centenario de las \u2018Novelas ejemplares\u2019. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. CAPRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. CAPRA (2014). Don Quijote cabalga de nuevo: parodia y relectura",
        "cervantina en la creaci\u00f3n contempor\u00e1nea. In: Guillermo Carrasc\u00f3n Daniela",
        "Capra. \u201cDeste artife\u201d. Estudios dedicados a Aldo Ruffinatto en el IV",
        "centenario de las \u2018Novelas ejemplares\u2019. p. -205--219,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862745123"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Legitimaci\u00f3n del poder y sincretismo cultural en la traducci\u00f3n virgiliana de Juan del Encina",
        "ISSN": [
          "1540-5877"
        ],
        "journal": "EHUMANISTA",
        "csp": "vol. 24, p. 328-335, ISSN: 1540-5877",
        "anno": "2013",
        "autori": "Daniela Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Capra (2013). Legitimaci\u00f3n del poder y sincretismo cultural en la",
        "traducci\u00f3n virgiliana de Juan del Encina. EHUMANISTA, vol. 24, p.",
        "328-335, ISSN: 1540-5877"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traducci\u00f3n de la fraseolog\u00eda, entre pragm\u00e1tica y funci\u00f3n fraseol\u00f3gica: Vargas Llosa y S\u00e1nchez Ferlosio frente a frente",
        "ISSN": [
          "2346-0326"
        ],
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 16 - 2, p. 121-134, ISSN: 2346-0326",
        "anno": "2012",
        "autori": "Daniela Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Capra (2012). La traducci\u00f3n de la fraseolog\u00eda, entre pragm\u00e1tica y",
        "funci\u00f3n fraseol\u00f3gica: Vargas Llosa y S\u00e1nchez Ferlosio frente a frente.",
        "CULTURA LATINOAMERICANA, vol. 16 - 2, p. 121-134, ISSN: 2346-0326"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-41",
        "titolo": "Presencia-ausencia en Soledades, galer\u00edas y otros poemas de Antonio Machado",
        "ISBN": [
          "9788483592366"
        ],
        "csp": "Madrid:Calambur Editorial, ISBN: 9788483592366",
        "opera": "A. Ruffinatto, G. Carrasc\u00f3n et al.. Deletreos de armon\u00eda. Ensayos de poes\u00eda espa\u00f1ola contempor\u00e1nea. vol. 7, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Daniela Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Capra (2012). Presencia-ausencia en Soledades, galer\u00edas y otros",
        "poemas de Antonio Machado. In: A. Ruffinatto, G. Carrasc\u00f3n et al..",
        "Deletreos de armon\u00eda. Ensayos de poes\u00eda espa\u00f1ola contempor\u00e1nea. vol. 7,",
        "p. 21-41, Madrid:Calambur Editorial, ISBN: 9788483592366"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-134",
        "titolo": "Il discorso accademico scritto della linguistica spagnola: codici e invarianti.",
        "ISBN": [
          "9788860490957"
        ],
        "csp": "Roma.:Officina., ISBN: 9788860490957",
        "opera": "G. Diani, C. Preite. La trasmissione del sapere nelle diverse comunit\u00e0 accademiche: una prospettiva plurilingue.. vol. 5, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Capra (2012). Il discorso accademico scritto della linguistica spagnola:",
        "codici e invarianti.. In: G. Diani, C. Preite. La trasmissione del sapere nelle",
        "diverse comunit\u00e0 accademiche: una prospettiva plurilingue.. vol. 5, p.",
        "119-134, Roma.:Officina., ISBN: 9788860490957"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "268-278",
        "titolo": "\u201cEdici\u00f3n y traducci\u00f3n de libros espa\u00f1oles en la Venecia del Siglo XVI\u201d",
        "ISBN": [
          "9788878061958"
        ],
        "csp": "Roma:Bagatto Libri , ISBN: 9788878061958",
        "opera": "coord. P. Botta, vol. III, Siglo de Oro (prosa y poes\u00eda) a c. di Mar\u00eda Luisa Cerr\u00f3n Puga. Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la AIH. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Capra (2012). \u201cEdici\u00f3n y traducci\u00f3n de libros espa\u00f1oles en la Venecia",
        "del Siglo XVI\u201d. In: coord. P. Botta, vol. III, Siglo de Oro (prosa y poes\u00eda) a c.",
        "di Mar\u00eda Luisa Cerr\u00f3n Puga. Rumbos del hispanismo en el umbral del",
        "Cincuentenario de la AIH. p. 268-278, Roma:Bagatto Libri , ISBN:",
        "9788878061958"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "-223--233",
        "titolo": "Juan del Encina traduce a Virgilio",
        "ISBN": [
          "9788890789700"
        ],
        "csp": "Roma:AISPI Edizioni , ISBN: 9788890789700",
        "opera": "-a c. di A. Cassol, A. Guarino, G. Mapelli, F. Matte Bon, P. Taravacci.. Metalinguaggi e metatesti. Lingua, letteratura e traduzione. Atti del XXIV Congresso AISPI. Padova, Universit\u00e0 degli Studi, 23-26 maggio 2007, vol. -, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. CAPRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. CAPRA (2012). Juan del Encina traduce a Virgilio. In: -a c. di A. Cassol,",
        "A. Guarino, G. Mapelli, F. Matte Bon, P. Taravacci.. Metalinguaggi e",
        "metatesti. Lingua, letteratura e traduzione. Atti del XXIV Congresso AISPI.",
        "Padova, Universit\u00e0 degli Studi, 23-26 maggio 2007, vol. -, p. -223--233,",
        "Roma:AISPI Edizioni , ISBN: 9788890789700"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-106",
        "titolo": "Il libro spagnolo in Italia nel Cinquecento come veicolo di mediazione culturale",
        "ISBN": [
          "9788860490902"
        ],
        "csp": "Roma:Officina, ISBN: 9788860490902",
        "opera": "M. Bondi, G. Buonanno, C. Giacobazzi. Appartenenze multiple: prospettive interdisciplinari su immigrazione, multiculturalismo, esperienze cross-culturali. vol. 4, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Capra (2011). Il libro spagnolo in Italia nel Cinquecento come veicolo di",
        "mediazione culturale. In: M. Bondi, G. Buonanno, C. Giacobazzi.",
        "Appartenenze multiple: prospettive interdisciplinari su immigrazione,",
        "multiculturalismo, esperienze cross-culturali. vol. 4, p. 95-106,",
        "Roma:Officina, ISBN: 9788860490902"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Juan del Encina y Juan de Mena: metadiscursividad y magisterio simb\u00f3lico",
        "ISSN": [
          "1594-378X"
        ],
        "journal": "ARTIFARA",
        "csp": "vol. 10, p. n.a., ISSN: 1594-378X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Daniela Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Capra (2010). Juan del Encina y Juan de Mena: metadiscursividad",
        "y magisterio simb\u00f3lico. ARTIFARA, vol. 10, p. n.a., ISSN: 1594-378X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-68",
        "titolo": "Il \u2018parlato\u2019 nei romanzi e le scelte traduttive: un approccio pragmatico",
        "ISBN": [
          "9788860490759"
        ],
        "csp": "Roma:Officina, ISBN: 9788860490759",
        "opera": "G. Palumbo. Sui vincoli del tradurre. vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "D. Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Capra (2010). Il \u2018parlato\u2019 nei romanzi e le scelte traduttive: un approccio",
        "pragmatico. In: G. Palumbo. Sui vincoli del tradurre. vol. 2, p. 49-68,",
        "Roma:Officina, ISBN: 9788860490759"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Francisco Delicado, Alonso de Ulloa y la Introduction a la lengua espa\u00f1ola",
        "ISSN": [
          "1594-378X"
        ],
        "journal": "ARTIFARA",
        "csp": "vol. 7, ISSN: 1594-378X",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. CAPRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. CAPRA (2007). Francisco Delicado, Alonso de Ulloa y la Introduction a",
        "la lengua espa\u00f1ola. ARTIFARA, vol. 7, ISSN: 1594-378X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Espositione in lingua Thoscana, di parecchi vocaboli hispagnuoli fatta dal signore Alfonso di Uglioa' (edizione critica del testo)",
        "ISSN": [
          "1594-378X"
        ],
        "journal": "ARTIFARA",
        "csp": "vol. 7, p. n.a., ISSN: 1594-378X",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Capra (2007). 'Espositione in lingua Thoscana, di parecchi vocaboli",
        "hispagnuoli fatta dal signore Alfonso di Uglioa' (edizione critica del testo).",
        "ARTIFARA, vol. 7, p. n.a., ISSN: 1594-378X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "D. Capra (2005). Il perch\u00e9 di tutte le cose. ALESSANDRIA:Edizioni",
        "dell'Orso, ISBN: 9788876948497"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'autore e il suo doppio: 'El porque de todas las cosas' di Andr\u00e9s Ferrer de Valdecebro. RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1591-2922"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "p. 339-347, ISSN: 1591-2922",
        "anno": "2003",
        "autori": "D. CAPRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. CAPRA (2003). L'autore e il suo doppio: 'El porque de todas las cosas'",
        "di Andr\u00e9s Ferrer de Valdecebro. RIVISTA DI FILOLOGIA E",
        "LETTERATURE ISPANICHE, vol. VI, p. 339-347, ISSN: 1591-2922"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Romancismos y oralidad en los zejeles de Ibn Quzman",
        "ISSN": [
          "1594-378X"
        ],
        "journal": "ARTIFARA",
        "csp": "vol. 1, p. 85-92, ISSN: 1594-378X",
        "anno": "2003",
        "autori": "D. CAPRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. CAPRA (2003). Romancismos y oralidad en los zejeles de Ibn Quzman.",
        "ARTIFARA, vol. 1, p. 85-92, ISSN: 1594-378X"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "D. Capra (2001). Alejandro Sawa. Dichiarazione di un vinto.",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788876945342"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La marcaci\u00f3n de la fraseolog\u00eda en diccionarios italiano-espa\u00f1ol y espa\u00f1ol-italiano",
        "ISSN": [
          "1132-8940"
        ],
        "journal": "PAREMIA",
        "csp": "vol. 25, p. 45-59, ISSN: 1132-8940",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Capra (2016). La marcaci\u00f3n de la fraseolog\u00eda en diccionarios",
        "italiano-espa\u00f1ol y espa\u00f1ol-italiano. PAREMIA, vol. 25, p. 45-59, ISSN:",
        "1132-8940"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-173",
        "titolo": "\u201cWhat Do We Talk About When We Talk About Collocation in Spanish?\u201d",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-2054-2"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-2054-2",
        "opera": "Orlandi Adriana;Lo Cascio Vincenzo;Prandi Michele;Lamiroy B\u00e9atrice;Capra Daniela;Corpas Pastor Gloria;Giacomini Laura;Benigno Veronica;Kraif Olivier;Grossmann Francis;Tutin Agn\u00e8s;Matt Luigi. (a cura di): A. Orlandi L. Giacomini, Defining collocation for lexicographic purposes. From linguistic theory to lexicographic practice. vol. li 219, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Capra Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capra Daniela (2016). \u201cWhat Do We Talk About When We Talk About",
        "Collocation in Spanish?\u201d. In: Orlandi Adriana;Lo Cascio Vincenzo;Prandi",
        "Michele;Lamiroy B\u00e9atrice;Capra Daniela;Corpas Pastor Gloria;Giacomini",
        "Laura;Benigno Veronica;Kraif Olivier;Grossmann Francis;Tutin Agn\u00e8s;Matt",
        "Luigi. (a cura di): A. Orlandi L. Giacomini, Defining collocation for",
        "lexicographic purposes. From linguistic theory to lexicographic practice. vol.",
        "li 219, p. 151-173, Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-2054-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cHacia el traductor de La Zucca del Doni en Spa\u00f1ol\u201d. ANALECTA MALACITANA, vol",
        "ISSN": [
          "0211-934X"
        ],
        "journal": "XXXVIII",
        "csp": "p. 135-147, ISSN: 0211-934X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Daniela Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Capra (2015). \u201cHacia el traductor de La Zucca del Doni en Spa\u00f1ol\u201d.",
        "ANALECTA MALACITANA, vol. XXXVIII, p. 135-147, ISSN: 0211-934X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205--216",
        "titolo": "Intersecciones: Juan de Mena, Juan del Encina",
        "ISBN": [
          "978-1-85566-260-5"
        ],
        "csp": "Woodbridge:Tamesis, ISBN: 978-1-85566-260-5",
        "opera": "Cristina Moya Garc\u00eda. (a cura di): Moya Garc\u00eda Cristina., Juan de Mena. De letrado a poeta. vol. 345, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Capra Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capra Daniela (2015). Intersecciones: Juan de Mena, Juan del Encina. In:",
        "Cristina Moya Garc\u00eda. (a cura di): Moya Garc\u00eda Cristina., Juan de Mena. De",
        "letrado a poeta. vol. 345, p. 205--216, Woodbridge:Tamesis, ISBN:",
        "978-1-85566-260-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-84",
        "titolo": "\u201cGli ortaggi di settembre e La Zucca del Doni en Spa\u00f1ol\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-99200-57-2"
        ],
        "csp": "Torino:Accademia University Press, ISBN: 978-88-99200-57-2",
        "opera": "Guillermo Carrasc\u00f3n. \u00abIn qualunque lingua sia scritta\u00bb. Miscellanea di studi sulla fortuna della novella nell\u2019Europa del Rinascimento e del Barocco. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Capra Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capra Daniela (2015). \u201cGli ortaggi di settembre e La Zucca del Doni en",
        "Spa\u00f1ol\u201d. In: Guillermo Carrasc\u00f3n. \u00abIn qualunque lingua sia scritta\u00bb.",
        "Miscellanea di studi sulla fortuna della novella nell\u2019Europa del Rinascimento",
        "e del Barocco. vol. 1, p. 67-84, Torino:Accademia University Press, ISBN:",
        "978-88-99200-57-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-187",
        "titolo": "Antonfrancesco Doni. La Zucca en Spa\u00f1ol. Testo critico e annotazioni di Daniela Capra",
        "ISBN": [
          "978-88-99200-54-1"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Torino:Accademia University Press, ISBN: 978-88-99200-54-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Capra Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Capra Daniela (2015). Antonfrancesco Doni. La Zucca en Spa\u00f1ol. Testo",
        "critico e annotazioni di Daniela Capra. p. 1-187, Torino:Accademia",
        "University Press, ISBN: 978-88-99200-54-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Legitimaci\u00f3n del poder y sincretismo cultural en la traducci\u00f3n virgiliana de Juan del Encina",
        "ISSN": [
          "1540-5877"
        ],
        "journal": "EHUMANISTA",
        "csp": "vol. 24, p. 328-335, ISSN: 1540-5877",
        "anno": "2013",
        "autori": "Daniela Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Capra (2013). Legitimaci\u00f3n del poder y sincretismo cultural en la",
        "traducci\u00f3n virgiliana de Juan del Encina. EHUMANISTA, vol. 24, p.",
        "328-335, ISSN: 1540-5877"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traducci\u00f3n de la fraseolog\u00eda, entre pragm\u00e1tica y funci\u00f3n fraseol\u00f3gica: Vargas Llosa y S\u00e1nchez Ferlosio frente a frente",
        "ISSN": [
          "2346-0326"
        ],
        "journal": "CULTURA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 16 - 2, p. 121-134, ISSN: 2346-0326",
        "anno": "2012",
        "autori": "Daniela Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Capra (2012). La traducci\u00f3n de la fraseolog\u00eda, entre pragm\u00e1tica y",
        "funci\u00f3n fraseol\u00f3gica: Vargas Llosa y S\u00e1nchez Ferlosio frente a frente.",
        "CULTURA LATINOAMERICANA, vol. 16 - 2, p. 121-134, ISSN: 2346-0326"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "268-278",
        "titolo": "\u201cEdici\u00f3n y traducci\u00f3n de libros espa\u00f1oles en la Venecia del Siglo XVI\u201d",
        "ISBN": [
          "9788878061958"
        ],
        "csp": "Roma:Bagatto Libri , ISBN: 9788878061958",
        "opera": "coord. P. Botta, vol. III, Siglo de Oro (prosa y poes\u00eda) a c. di Mar\u00eda Luisa Cerr\u00f3n Puga. Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la AIH. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Capra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Capra (2012). \u201cEdici\u00f3n y traducci\u00f3n de libros espa\u00f1oles en la Venecia",
        "del Siglo XVI\u201d. In: coord. P. Botta, vol. III, Siglo de Oro (prosa y poes\u00eda) a c.",
        "di Mar\u00eda Luisa Cerr\u00f3n Puga. Rumbos del hispanismo en el umbral del",
        "Cincuentenario de la AIH. p. 268-278, Roma:Bagatto Libri , ISBN:",
        "9788878061958"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Francisco Delicado, Alonso de Ulloa y la Introduction a la lengua espa\u00f1ola",
        "ISSN": [
          "1594-378X"
        ],
        "journal": "ARTIFARA",
        "csp": "vol. 7, ISSN: 1594-378X",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. CAPRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. CAPRA (2007). Francisco Delicado, Alonso de Ulloa y la Introduction a",
        "la lengua espa\u00f1ola. ARTIFARA, vol. 7, ISSN: 1594-378X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "D. Capra (2005). Il perch\u00e9 di tutte le cose. ALESSANDRIA:Edizioni",
        "dell'Orso, ISBN: 9788876948497"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "D. Capra (2001). Alejandro Sawa. Dichiarazione di un vinto.",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788876945342"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traducir, imitar, aludir nel commento a Gongora di Garcia de Salcedo Coronel. STUDI URBINATI B, SCIENZE UMANE E SOCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "1125-2057"
        ],
        "journal": "LXX",
        "csp": "p. 435-467, ISSN: 1125-2057",
        "anno": "2000",
        "autori": "D. CAPRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. CAPRA (2000). Traducir, imitar, aludir nel commento a Gongora di",
        "Garcia de Salcedo Coronel. STUDI URBINATI B, SCIENZE UMANE E",
        "SOCIALI, vol. LXX, p. 435-467, ISSN: 1125-2057"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "669-803",
        "titolo": "I Secoli d'Oro del teatro spagnolo",
        "ISBN": [
          "9788806147501"
        ],
        "csp": "Torino:Giulio Einaudi, ISBN: 9788806147501",
        "opera": "ROBERTO ALONGE; GUIDO DAVICO BONINO. Storia del teatro moderno e contemporaneo. vol. 1, p",
        "anno": "2000",
        "autori": "D. CAPRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. CAPRA (2000). I Secoli d'Oro del teatro spagnolo. In: ROBERTO",
        "ALONGE; GUIDO DAVICO BONINO. Storia del teatro moderno e",
        "contemporaneo. vol. 1, p. 669-803, Torino:Giulio Einaudi, ISBN:",
        "9788806147501"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-186",
        "titolo": "Il codice bucolico di Juan del Encina. p",
        "ISBN": [
          "9788876944741"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788876944741",
        "anno": "2000",
        "autori": "D. CAPRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. CAPRA (2000). Il codice bucolico di Juan del Encina. p. 1-186,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788876944741"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "37654",
    "nome": "CAPRA Daniela",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u201casesor\u201d della rivista scientifica Artifara. Revista de lenguas y literaturas ib\u00e9ricas y latino-americanas (fascia A).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tesoriere dell'Associazione Italiana di Fraseologia e Paremiologia Phrasis .",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana Novellieri italiani in Europa (diretta da A. Ruffinatto e G. Carrasc\u00f3n), Accademia University Press.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista Frasema. Revista Internacional de Estudos em Fraseologia (ISSN: 978-85-67247-05-2)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Congreso Internacional Humanismo en tiempos de Juan del Encina (Salamanca 2-5 dicembre 1996), con la comunicazione \u201cEncina frente a los cl\u00e1sicos (con un escorzo agustiniano)\u201d, in seguito uscito in volume nella collana Acta Salmanticensia.",
        "periodo": "dal 02-12-1996 al 05-12-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congreso Internacional de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas (Roma, 19-24 luglio 2010) con la comunicazione: \u201cEdici\u00f3n y traducci\u00f3n de libros espa\u00f1oles en la Venecia del Siglo XVI\u201d.",
        "periodo": "dal 19-07-2010 al 24-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congreso Internacional Juan de Mena: entre la corte y la ciudad (C\u00f3rdoba, 26-30 aprile 2011) con: \u201cJuan de Mena: magisterio simb\u00f3lico e intertextualidad en la obra enciniana\u201d.",
        "periodo": "dal 26-04-2011 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice della Quinta Giornata di Studi del Gruppo Modena Lexi-Term, Lessicografia versus terminologia: tra contrasto e territori di indagine comune (24 maggio 2012) Si veda la scheda IRIS http://hdl.handle.net/11380/832289",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 24-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Quinta Giornata di Studi Modena Lexi-Term. Lessicografia versus terminologia: tra contrasto e territori di indagine comune (Modena, 24 maggio 2012)",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 24-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di: Fraseologia & Paremiologia: seconda giornata di studio (Roma, 6-7 giugno 2012).",
        "periodo": "dal 06-06-2012 al 07-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a: Fraseologia & Paremiologia: seconda giornata di studio (Roma, 6-7 giugno 2012) con: \u201cLa fraseolog\u00eda en la teor\u00eda ling\u00fc\u00edstica y en los diccionarios\u201d.",
        "periodo": "dal 06-06-2012 al 07-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al X Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional Siglo de Oro (Venezia, 14-18 luglio 2014) in cui ha presentato una comunicazione intitolata \u201cHacia el traductor de la Zucca del Doni en Spa\u00f1ol\u201d.",
        "periodo": "dal 14-07-2014 al 18-07-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (come comitato scientifico) della II Giornata di Studi Internazionale di Fraseologia e Paremiologia, Universit\u00e0 di Cagliari (settembre 2015)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (come membro del comitato scientifico) del IV Congresso Internacional de Fraseologia e Paremiologia (CIFP) e III Congresso Brasileiro de Fraseologia (CBF), Universidade Estadual Paulista, Brasil (S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, 21-25 marzo 2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale di Studi \u201cI novellieri italiani e la loro influenza sulla cultura europea del Rinascimento e del Barocco. Dall\u2019eredit\u00e0 classica all\u2019immaginario razionalista (Torino, 13-15 maggio 2015)\u201d, con la comunicazione \u201cLa Zucca del Doni en Spa\u00f1ol e il suo destinatario\u201d.",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 1st Durham-Northumbria Colloquium on Medieval and Golden Age Hispanic Studies (Northumbria University, Newcastle upon Tyne, 9 and 10 July 2015), con: \u201cSo el sayal hay al: La Zucca del Doni en Spa\u00f1ol y sus lectores (de la novela al exemplum)\u201d",
        "periodo": "dal 09-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle II Giornate Internazionali di Studio dell\u2019Associazione Phrasis \u201cFraseologia e paremiologia: passato, presente, futuro\u201d (Cagliari, 16-18 settembre 2015), con la presentazione di un poster: \u201cProverbi, locuzioni e collocazioni nella traduzione della Zucca di A. F. Doni (1551)\u201d",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (come membro del comitato scientifico) del III Congresso Internazionale di fraseologia e di paremiologia Fraseologia, paremiologia, lessicografia (Accademia della Crusca, Universit\u00e0 di Firenze, Firenze 19-21 ottobre 2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al IV Congresso Internacional di Fraseologia e Paremiologia \u2013 III Congresso brasileiro de Fraseologia (S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, 21-25 marzo 2016), con la comunicazione \u201cFraseolog\u00eda y especializaci\u00f3n l\u00e9xica en el discurso econ\u00f3mico de la prensa espa\u00f1ola\u201d.",
        "periodo": "dal 21-03-2016 al 25-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XIX Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas (AIH, M\u00fcnster, 9-16 luglio 2016) con la comunicazione \u201cFijaci\u00f3n y creatividad en la traducci\u00f3n de los proverbios de La Zucca al espa\u00f1ol\u201d.",
        "periodo": "dal 09-07-2016 al 16-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Coloquio Internacional de la Asociaci\u00f3n Hisp\u00e1nica de Literatura Medieval (AHLM - Catania, 27-30 settembre 2016) con la comunicazione \u201cDe Ceca a Meca: variantes y usos de un proverbio a la luz de los estudios de corpus\u201d.",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: III Congresso Internazionale dell\u2019Associazione di Fraseologia e Paremiologia Phrasis \u201cFraseologia, Paremiologia e Lessicografia\u201d (Accademia della Crusca e Universit\u00e0 di Firenze), con comunicazione \u201cTradizione paremiologica e traduzione: la Zucca del Doni in spagnolo\u201d.",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione a PRIN 2005: \u201cAspetti linguistici e culturali della prosa saggistica degli esiliati spagnoli, della loro immagine, della loro attivit\u00e0 educativa dal 1939 in poi\u201d , unit\u00e0 di Modena (P.I. di Modena, prof. Marco Cipolloni).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a: Italian Novellieri and their Influence in Renaissance and Baroque European Culture: Editions, Translations, Adaptations (2012-2015), Fondazione San Paolo; si veda: http://www.novellieriineuropa.unito.it/index.php/componenti-del-progetto",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro di Tribunal Dottorato Internazionale dell\u2019Universit\u00e0 de La Coru\u00f1a (Spagna), Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n; data della discussione della tesi dottorale: 14 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 14-09-2016 al 14-09-2016"
      }
    ]
  }
}