{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "13-51",
        "titolo": "Estudio preliminar y gu\u00eda did\u00e1ctica en Federico Garc\u00eda Lorca, La Casa de Bernarda Alba",
        "ISBN": [
          "9788467044027"
        ],
        "csp": "Barcelona:Austral, ISBN: 9788467044027",
        "opera": "Federico Garc\u00eda Lorca. La casa de Bernarda Alba. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Elisabetta Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Elisabetta Sarmati (2015). Estudio preliminar y gu\u00eda did\u00e1ctica en Federico",
        "Garc\u00eda Lorca, La Casa de Bernarda Alba. In: Federico Garc\u00eda Lorca. La",
        "casa de Bernarda Alba. p. 13-51, Barcelona:Austral, ISBN: 9788467044027"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Miguel de Cervantes. Una biografia in chiaroscuro",
        "ISSN": [
          "1824-0771"
        ],
        "journal": "NUOVA INFORMAZIONE BIBLIOGRAFICA",
        "csp": "p. 537-564, ISSN: 1824-0771",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisabetta Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Elisabetta Sarmati (2014). Miguel de Cervantes. Una biografia in",
        "chiaroscuro. NUOVA INFORMAZIONE BIBLIOGRAFICA, p. 537-564,",
        "ISSN: 1824-0771"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA NAVE DE LA IGLESIA DE BERNARDO DE TORO Y EL BAJEL DE LA MAGDALENA DE LUIS DE ALC\u00c1ZAR: RECEPCI\u00d3N A LO DIVINO DE MOTIVOS CL\u00c1SICOS EN EL CANCIONERO SEVILLANO DE FUENMAYOR (SIGLOS XVI-XVII)",
        "ISSN": [
          "1137-8905"
        ],
        "journal": "REVISTA DE PO\u00c9TICA MEDIEVAL",
        "csp": "vol. 28, p. 377-392, ISSN: 1137-8905",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Sarmati (2014). LA NAVE DE LA IGLESIA DE BERNARDO DE TORO Y",
        "EL BAJEL DE LA MAGDALENA DE LUIS DE ALC\u00c1ZAR: RECEPCI\u00d3N A",
        "LO DIVINO DE MOTIVOS CL\u00c1SICOS EN EL CANCIONERO SEVILLANO",
        "DE FUENMAYOR (SIGLOS XVI-XVII). REVISTA DE PO\u00c9TICA",
        "MEDIEVAL, vol. 28, p. 377-392, ISSN: 1137-8905"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Visiones de Nueva York en Caperucita en Manhattan de Carmen Mart\u00edn Gaite",
        "ISSN": [
          "1139-3637"
        ],
        "journal": "ESP\u00c9CULO",
        "csp": "vol. 52, p. 57-70, ISSN: 1139-3637",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisabetta Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Elisabetta Sarmati (2014). Visiones de Nueva York en Caperucita en",
        "Manhattan de Carmen Mart\u00edn Gaite. ESP\u00c9CULO, vol. 52, p. 57-70, ISSN:",
        "1139-3637"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "451-464",
        "titolo": "Mme de Meerteuil versus Ana Karenina, Mme Bovary y Ana Ozores: revisi\u00f3n de modelos femeninos en \"Retah\u00edlas\" de Carmen Mart\u00edn Gaite ",
        "ISBN": [
          "9788436267501"
        ],
        "csp": "Madrid: UNED, ISBN: 9788436267501",
        "opera": "Malas. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Sarmati (2014). Mme de Meerteuil versus Ana Karenina, Mme Bovary y",
        "Ana Ozores: revisi\u00f3n de modelos femeninos en \"Retah\u00edlas\" de Carmen",
        "Mart\u00edn Gaite . In: Malas. p. 451-464, Madrid: UNED, ISBN: 9788436267501"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA: Carocci",
        "titolo": "Desde el umbral / Sulla soglia. Carmen Mart\u00edn Gaite: la narrativa, la poesia e il teatro",
        "ISBN": [
          "9788843073788"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843073788",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisabetta Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Elisabetta Sarmati (2014). Desde el umbral / Sulla soglia. Carmen Mart\u00edn",
        "Gaite: la narrativa, la poesia e il teatro. ROMA: Carocci, ISBN:",
        "9788843073788"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-350",
        "titolo": "Contra el viento de \u00c1ngeles Caso, historia de una amistad sin fronteras",
        "ISBN": [
          "9788436266207"
        ],
        "csp": "Madrid:UNED , ISBN: 9788436266207",
        "opera": "Margarita Almela, Mar\u00eda Garc\u00eda Lorenzo, Helena Guzm\u00e1n, Marina Sanfilippo. Mujeres en la frontera. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Elisabetta Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisabetta Sarmati (2013). Contra el viento de \u00c1ngeles Caso, historia de",
        "una amistad sin fronteras. In: Margarita Almela, Mar\u00eda Garc\u00eda Lorenzo,",
        "Helena Guzm\u00e1n, Marina Sanfilippo. Mujeres en la frontera. p. 333-350,",
        "Madrid:UNED , ISBN: 9788436266207"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Bagatto libri.",
        "titolo": "Nubes de color de rosa en El cuarto de atr\u00e1s de Carmen Mart\u00edn Gaite",
        "ISBN": [
          "9788878062108"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878062108",
        "opera": "a cura di Isabella Tomassetti e Ines Ravasini. \"Pueden alzarse gentiles palabras\". Per Emma Scoles",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. SARMATI (2013). Nubes de color de rosa en El cuarto de atr\u00e1s de",
        "Carmen Mart\u00edn Gaite. In: a cura di Isabella Tomassetti e Ines Ravasini.",
        "\"Pueden alzarse gentiles palabras\". Per Emma Scoles. Roma:Bagatto libri.,",
        "ISBN: 9788878062108"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "542-555",
        "titolo": "Per una poetica dello spazio. La frontiera della 'ventana' in 'Entre visillos' di Carmen Mart\u00edn Gaite",
        "ISBN": [
          "9788884435156"
        ],
        "csp": "TRENTO:Universit\u00e0 degli studi, ISBN: 9788884435156, Trento, Trento, 17-30 ottobre 2010",
        "opera": "Alessandro Cassol, Daniele Crivellari, Flavia Gherardi, Pietro Taravacci. Frontiere: soglie e interazioni. I linguaggi ispanici nella tradizione e nella contemporaneit\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Elisabetta Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Elisabetta Sarmati (2013). Per una poetica dello spazio. La frontiera della",
        "'ventana' in 'Entre visillos' di Carmen Mart\u00edn Gaite. In: Alessandro Cassol,",
        "Daniele Crivellari, Flavia Gherardi, Pietro Taravacci. Frontiere: soglie e",
        "interazioni. I linguaggi ispanici nella tradizione e nella contemporaneit\u00e0. p.",
        "542-555, TRENTO:Universit\u00e0 degli studi, ISBN: 9788884435156, Trento,",
        "Trento, 17-30 ottobre 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narrativa e guerra civile spagnola: i classici e i moderni",
        "ISSN": [
          "1824-0771"
        ],
        "journal": "NUOVA INFORMAZIONE BIBLIOGRAFICA",
        "csp": "vol. 3, p. 537-563, ISSN: 1824-0771",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Sarmati (2012). Narrativa e guerra civile spagnola: i classici e i moderni.",
        "NUOVA INFORMAZIONE BIBLIOGRAFICA, vol. 3, p. 537-563, ISSN:",
        "1824-0771"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-28",
        "doi": [
          "10.4458/9087-1"
        ],
        "titolo": "Introduzione: l\u2019intertestualit\u00e0 come crocevia metodologico",
        "ISBN": [
          "9788861349087"
        ],
        "csp": "roma:Casa Editrice Nuova Cultura, ISBN: 9788861349087, doi: 10.4458/9087-1",
        "opera": "E. Sarmati - S. Trecca (a cura di). La biblioteca dello scrittore. Percorsi intertestuali nel romanzo spagnolo contemporaneo (Laforet, Soledad Pu\u00e9rtolas, Mar\u00edas, M\u00e9ndez, Neuman). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Sarmati (2012). Introduzione: l\u2019intertestualit\u00e0 come crocevia",
        "metodologico. In: E. Sarmati - S. Trecca (a cura di). La biblioteca dello",
        "scrittore. Percorsi intertestuali nel romanzo spagnolo contemporaneo",
        "(Laforet, Soledad Pu\u00e9rtolas, Mar\u00edas, M\u00e9ndez, Neuman). p. 7-28,",
        "roma:Casa Editrice Nuova Cultura, ISBN: 9788861349087, doi:",
        "10.4458/9087-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "60-64",
        "titolo": "Don Chisciotte e la modernit\u00e0: il romanzo e il mito",
        "ISBN": [
          "9788864641843"
        ],
        "csp": "VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864641843",
        "opera": "-. Quaderni del Premio Letterario Giuseppe Acerbi - Letteratura spagnola in lingua castigliana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Sarmati (2012). Don Chisciotte e la modernit\u00e0: il romanzo e il mito. In: -.",
        "Quaderni del Premio Letterario Giuseppe Acerbi - Letteratura spagnola in",
        "lingua castigliana. p. 60-64, VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864641843"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-314",
        "titolo": "EL ESPACIO PRIVADO: LOS INCENTIVOS DE LA VENTANA EN LOS CUENTOS DE CARMEN MART\u00cdN GAITE (1953-1958)",
        "ISBN": [
          "9788436264005"
        ],
        "csp": "MADRID:UNED, ISBN: 9788436264005",
        "opera": "MARGARITA ALMELA; BRIGITTE LEGUEN; MARINA SANFILIPPO EDS.. Espacios fisicos /Espacios simbolicos. Seminario Permanente sobre literatura y mujer (siglos XX-XXI). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. SARMATI (2012). EL ESPACIO PRIVADO: LOS INCENTIVOS DE LA",
        "VENTANA EN LOS CUENTOS DE CARMEN MART\u00cdN GAITE (1953-1958).",
        "In: MARGARITA ALMELA; BRIGITTE LEGUEN; MARINA SANFILIPPO",
        "EDS.. Espacios fisicos /Espacios simbolicos. Seminario Permanente sobre",
        "literatura y mujer (siglos XX-XXI). p. 301-314, MADRID:UNED, ISBN:",
        "9788436264005"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1563-1575",
        "titolo": "Metanovela, microficciones e racconti interpolati in 'El desorden de tu nombre' di Juan Jos\u00e9 Mill\u00e1s",
        "ISBN": [
          "9788883349973"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788883349973",
        "opera": "ed. Paolo Canettieri e Arianna Punzi. Dai pochi ai molti. Studi in onore di Roberto Antonelli. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Elisabetta Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisabetta Sarmati (2012). Metanovela, microficciones e racconti interpolati",
        "in 'El desorden de tu nombre' di Juan Jos\u00e9 Mill\u00e1s. In: ed. Paolo Canettieri e",
        "Arianna Punzi. Dai pochi ai molti. Studi in onore di Roberto Antonelli. p.",
        "1563-1575, ROMA:Viella, ISBN: 9788883349973"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma",
        "titolo": "\u00abEntre los restos de un naufragio / que no ha conocido el mar\u00bb: variaciones de un t\u00f3pico en la poes\u00eda espa\u00f1ola contempor\u00e1nea*.",
        "ISBN": [
          "9788878061989"
        ],
        "csp": "luglio 2010, ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878061989",
        "opera": "ed. Laura SILVESTRI, Loretta FRATTALE y Matteo LEF\u00c8VRE. Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la AIH, Actas del XVII Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas - AIH, Roma, 19-24 luglio 2010. vol. V, Moderna y Contempor\u00e1nea",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "E. SARMATI (2012). \u00abEntre los restos de un naufragio / que no ha",
        "conocido el mar\u00bb: variaciones de un t\u00f3pico en la poes\u00eda espa\u00f1ola",
        "contempor\u00e1nea*.. In: ed. Laura SILVESTRI, Loretta FRATTALE y Matteo",
        "LEF\u00c8VRE. Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la",
        "AIH, Actas del XVII Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas",
        "- AIH, Roma, 19-24 luglio 2010. vol. V, Moderna y Contempor\u00e1nea. Roma,",
        "luglio 2010, ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878061989"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-436",
        "titolo": "I libri di cavalleria e la ficci\u00f3n del original: tra oralit\u00e0 e scrittura",
        "ISBN": [
          "9788871642871"
        ],
        "csp": "COMO-PAVIA:Ibis, ISBN: 9788871642871",
        "opera": "A CURA DI A. BALDISSERA; G.MAZZOCCHI; P. PINTACUDA;. Ogni onda si rinnova. Studi di ispanistica offerti a Giovanni Caravaggi,. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. SARMATI (2011). I libri di cavalleria e la ficci\u00f3n del original: tra oralit\u00e0 e",
        "scrittura. In: A CURA DI A. BALDISSERA; G.MAZZOCCHI; P.",
        "PINTACUDA;. Ogni onda si rinnova. Studi di ispanistica offerti a Giovanni",
        "Caravaggi,. p. 423-436, COMO-PAVIA:Ibis, ISBN: 9788871642871"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-125",
        "titolo": "Intorno a una poetica del corpo: tra oralit\u00e0 e scrittura",
        "ISBN": [
          "9788863210620"
        ],
        "csp": "ROMA:Pioda, ISBN: 9788863210620",
        "opera": "A CURA DI FILOMENA LIBERATORI E MARIA CRISTINA DESIDERIO. Linguaggi verbali e non verbali: il corpo nella lingua, nella letteratura e nella cultura spagnola e italiana. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. SARMATI (2010). Intorno a una poetica del corpo: tra oralit\u00e0 e scrittura.",
        "In: A CURA DI FILOMENA LIBERATORI E MARIA CRISTINA DESIDERIO.",
        "Linguaggi verbali e non verbali: il corpo nella lingua, nella letteratura e nella",
        "cultura spagnola e italiana. p. 117-125, ROMA:Pioda, ISBN:",
        "9788863210620"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tessiture intertestuali. Memorie letterarie in \"Nubosidad variable\" di Carmen Mart\u00edn Gaite. RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1591-2922"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 146-176, ISSN: 1591-2922",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. SARMATI (2009). Tessiture intertestuali. Memorie letterarie in",
        "\"Nubosidad variable\" di Carmen Mart\u00edn Gaite. RIVISTA DI FILOLOGIA E",
        "LETTERATURE ISPANICHE, vol. XII, p. 146-176, ISSN: 1591-2922"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La guerra civile nella narrativa spagnola contemporanea",
        "ISSN": [
          "1824-0771"
        ],
        "journal": "NUOVA INFORMAZIONE BIBLIOGRAFICA",
        "csp": "vol. ott. dic. n. 4, p. 725-740, ISSN: 1824-0771",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. SARMATI (2009). La guerra civile nella narrativa spagnola",
        "contemporanea. NUOVA INFORMAZIONE BIBLIOGRAFICA, vol. ott. dic.",
        "n. 4, p. 725-740, ISSN: 1824-0771"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Naufragi e tempeste d'amore. Storia di una metafora nella Spagna dei Secoli d'Oro",
        "ISBN": [
          "9788843048991"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843048991",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. SARMATI (2009). Naufragi e tempeste d'amore. Storia di una metafora",
        "nella Spagna dei Secoli d'Oro. Roma:Carocci, ISBN: 9788843048991"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "755-768",
        "titolo": "Maritornes, el caballero Metabolico y Fraudador de los Ardides: una nota a Quijote I, 43 (y a Pedro de Urdemalas, II, 554)",
        "ISBN": [
          "9788496408579"
        ],
        "csp": "ZARAGOZA:Centro Estudios Cervantinos, ISBN: 9788496408579",
        "opera": "AA.VV.. Amad\u00eds de Gaula. Quinientos a\u00f1os despu\u00e9s (estudios en homenaje a Juan Manuel Cacho Blecua). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. SARMATI (2008). Maritornes, el caballero Metabolico y Fraudador de los",
        "Ardides: una nota a Quijote I, 43 (y a Pedro de Urdemalas, II, 554). In:",
        "AA.VV.. Amad\u00eds de Gaula. Quinientos a\u00f1os despu\u00e9s (estudios en",
        "homenaje a Juan Manuel Cacho Blecua). p. 755-768, ZARAGOZA:Centro",
        "Estudios Cervantinos, ISBN: 9788496408579"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il motivo del \u201cmanoscritto ritrovato\u201d in J. Potocki (oltre il Quijote)",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. IX/1-2, p. 543-559, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. SARMATI (2007). Il motivo del \u201cmanoscritto ritrovato\u201d in J. Potocki (oltre",
        "il Quijote). CRITICA DEL TESTO, vol. IX/1-2, p. 543-559, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "563-574",
        "titolo": "Per uno studio delle strategie della descriptio in Entre visillos di Carmen Mart\u00edn Gaite",
        "ISBN": [
          "9788854811584"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854811584",
        "opera": "AA. VV. Con gracia y agudeza. Studi offerti a Giuseppina Ledda, a cura di A. Paba,. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. SARMATI (2007). Per uno studio delle strategie della descriptio in Entre",
        "visillos di Carmen Mart\u00edn Gaite. In: AA. VV. Con gracia y agudeza. Studi",
        "offerti a Giuseppina Ledda, a cura di A. Paba,. p. 563-574, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 9788854811584"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Defensa de los libros de caballer\u00edas",
        "opera": "AA. VV.. Gran Enciclopedia Cervantina, a cura di Carlos Alvar. vol. IV, p. 3271-3276, MADRID:Castalia, ISBN: 9788497402323",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "E. SARMATI (2007). Defensa de los libros de caballer\u00edas. In: AA. VV.. Gran",
        "Enciclopedia Cervantina, a cura di Carlos Alvar. vol. IV, p. 3271-3276,",
        "MADRID:Castalia, ISBN: 9788497402323"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-135",
        "titolo": "La narrativa del secondo Novecento spagnolo alla luce dell'opera di C. Mart\u00edn Gaite",
        "csp": "ROMA:Tip. Manzo",
        "opera": "AA. VV.. La Spagna tra passato e presente. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. SARMATI (2006). La narrativa del secondo Novecento spagnolo alla",
        "luce dell'opera di C. Mart\u00edn Gaite. In: AA. VV.. La Spagna tra passato e",
        "presente. p. 123-135, ROMA:Tip. Manzo"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2916-2921",
        "titolo": "Critica a los libros de caballerias",
        "ISBN": [
          "9788497402057"
        ],
        "csp": "MADRID:Castalia, ISBN: 9788497402057",
        "opera": "AA. VV.. Gran enciclopedia cervantina, a cura di C. Alvar. vol. III, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. SARMATI (2006). Critica a los libros de caballerias. In: AA. VV.. Gran",
        "enciclopedia cervantina, a cura di C. Alvar. vol. III, p. 2916-2921,",
        "MADRID:Castalia, ISBN: 9788497402057"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla tempesta alla bonan\u00e7a: variazioni del lessico marino nell\u2019opera di J. Bosc\u00e1n",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. VIII/1, p. 427-446, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2005",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. SARMATI (2005). Dalla tempesta alla bonan\u00e7a: variazioni del lessico",
        "marino nell\u2019opera di J. Bosc\u00e1n. CRITICA DEL TESTO, vol. VIII/1, p.",
        "427-446, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I classici e i centenari: retorica o nuova opportunit\u00e0 di lettura? Un bilancio del IV centenario del Don Chisciotte. I: Con permiso de los cervantistas.",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. VIII/3, p. 1053-1084, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2005",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. SARMATI (2005). I classici e i centenari: retorica o nuova opportunit\u00e0 di",
        "lettura? Un bilancio del IV centenario del Don Chisciotte. I: Con permiso de",
        "los cervantistas.. CRITICA DEL TESTO, vol. VIII/3, p. 1053-1084, ISSN:",
        "1127-1140"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un percorso ermeneutico: le tipologie contenutistico-formali e il discorso interpretativo. Chiarimenti terminologici ed esempi ispanici. RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1591-2922"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "p. 219-231, ISSN: 1591-2922",
        "anno": "2003",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. SARMATI (2003). Un percorso ermeneutico: le tipologie",
        "contenutistico-formali e il discorso interpretativo. Chiarimenti terminologici",
        "ed esempi ispanici. RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE",
        "ISPANICHE, vol. VI, p. 219-231, ISSN: 1591-2922"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "La letteratura spagnola dalle origini al XIV secolo. Analisi di testi medievali",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2157-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-2157-6",
        "anno": "2003",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. SARMATI (2003). La letteratura spagnola dalle origini al XIV secolo.",
        "Analisi di testi medievali. ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2157-6"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Definiendo el amor\". L'amore come 'coincidentia oppositorum' in Quevedo, Lope, e Lorca alla luce dei Cancioneros cinquecenteschi",
        "ISSN": [
          "1591-2922"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE",
        "csp": "p. 49-68, ISSN: 1591-2922",
        "anno": "2001",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. SARMATI (2001). \"Definiendo el amor\". L'amore come 'coincidentia",
        "oppositorum' in Quevedo, Lope, e Lorca alla luce dei Cancioneros",
        "cinquecenteschi. RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE,",
        "p. 49-68, ISSN: 1591-2922"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA NAVE DE LA IGLESIA DE BERNARDO DE TORO Y EL BAJEL DE LA MAGDALENA DE LUIS DE ALC\u00c1ZAR: RECEPCI\u00d3N A LO DIVINO DE MOTIVOS CL\u00c1SICOS EN EL CANCIONERO SEVILLANO DE FUENMAYOR (SIGLOS XVI-XVII)",
        "ISSN": [
          "1137-8905"
        ],
        "journal": "REVISTA DE PO\u00c9TICA MEDIEVAL",
        "csp": "vol. 28, p. 377-392, ISSN: 1137-8905",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Sarmati (2014). LA NAVE DE LA IGLESIA DE BERNARDO DE TORO Y",
        "EL BAJEL DE LA MAGDALENA DE LUIS DE ALC\u00c1ZAR: RECEPCI\u00d3N A",
        "LO DIVINO DE MOTIVOS CL\u00c1SICOS EN EL CANCIONERO SEVILLANO",
        "DE FUENMAYOR (SIGLOS XVI-XVII). REVISTA DE PO\u00c9TICA",
        "MEDIEVAL, vol. 28, p. 377-392, ISSN: 1137-8905"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "451-464",
        "titolo": "Mme de Meerteuil versus Ana Karenina, Mme Bovary y Ana Ozores: revisi\u00f3n de modelos femeninos en \"Retah\u00edlas\" de Carmen Mart\u00edn Gaite ",
        "ISBN": [
          "9788436267501"
        ],
        "csp": "Madrid: UNED, ISBN: 9788436267501",
        "opera": "Malas. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Sarmati (2014). Mme de Meerteuil versus Ana Karenina, Mme Bovary y",
        "Ana Ozores: revisi\u00f3n de modelos femeninos en \"Retah\u00edlas\" de Carmen",
        "Mart\u00edn Gaite . In: Malas. p. 451-464, Madrid: UNED, ISBN: 9788436267501"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA: Carocci",
        "titolo": "Desde el umbral / Sulla soglia. Carmen Mart\u00edn Gaite: la narrativa, la poesia e il teatro",
        "ISBN": [
          "9788843073788"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843073788",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisabetta Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Elisabetta Sarmati (2014). Desde el umbral / Sulla soglia. Carmen Mart\u00edn",
        "Gaite: la narrativa, la poesia e il teatro. ROMA: Carocci, ISBN:",
        "9788843073788"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Bagatto libri.",
        "titolo": "Nubes de color de rosa en El cuarto de atr\u00e1s de Carmen Mart\u00edn Gaite",
        "ISBN": [
          "9788878062108"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878062108",
        "opera": "a cura di Isabella Tomassetti e Ines Ravasini. \"Pueden alzarse gentiles palabras\". Per Emma Scoles",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. SARMATI (2013). Nubes de color de rosa en El cuarto de atr\u00e1s de",
        "Carmen Mart\u00edn Gaite. In: a cura di Isabella Tomassetti e Ines Ravasini.",
        "\"Pueden alzarse gentiles palabras\". Per Emma Scoles. Roma:Bagatto libri.,",
        "ISBN: 9788878062108"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-314",
        "titolo": "EL ESPACIO PRIVADO: LOS INCENTIVOS DE LA VENTANA EN LOS CUENTOS DE CARMEN MART\u00cdN GAITE (1953-1958)",
        "ISBN": [
          "9788436264005"
        ],
        "csp": "MADRID:UNED, ISBN: 9788436264005",
        "opera": "MARGARITA ALMELA; BRIGITTE LEGUEN; MARINA SANFILIPPO EDS.. Espacios fisicos /Espacios simbolicos. Seminario Permanente sobre literatura y mujer (siglos XX-XXI). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. SARMATI (2012). EL ESPACIO PRIVADO: LOS INCENTIVOS DE LA",
        "VENTANA EN LOS CUENTOS DE CARMEN MART\u00cdN GAITE (1953-1958).",
        "In: MARGARITA ALMELA; BRIGITTE LEGUEN; MARINA SANFILIPPO",
        "EDS.. Espacios fisicos /Espacios simbolicos. Seminario Permanente sobre",
        "literatura y mujer (siglos XX-XXI). p. 301-314, MADRID:UNED, ISBN:",
        "9788436264005"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1563-1575",
        "titolo": "Metanovela, microficciones e racconti interpolati in 'El desorden de tu nombre' di Juan Jos\u00e9 Mill\u00e1s",
        "ISBN": [
          "9788883349973"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788883349973",
        "opera": "ed. Paolo Canettieri e Arianna Punzi. Dai pochi ai molti. Studi in onore di Roberto Antonelli. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Elisabetta Sarmati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisabetta Sarmati (2012). Metanovela, microficciones e racconti interpolati",
        "in 'El desorden de tu nombre' di Juan Jos\u00e9 Mill\u00e1s. In: ed. Paolo Canettieri e",
        "Arianna Punzi. Dai pochi ai molti. Studi in onore di Roberto Antonelli. p.",
        "1563-1575, ROMA:Viella, ISBN: 9788883349973"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma",
        "titolo": "\u00abEntre los restos de un naufragio / que no ha conocido el mar\u00bb: variaciones de un t\u00f3pico en la poes\u00eda espa\u00f1ola contempor\u00e1nea*.",
        "ISBN": [
          "9788878061989"
        ],
        "csp": "luglio 2010, ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878061989",
        "opera": "ed. Laura SILVESTRI, Loretta FRATTALE y Matteo LEF\u00c8VRE. Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la AIH, Actas del XVII Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas - AIH, Roma, 19-24 luglio 2010. vol. V, Moderna y Contempor\u00e1nea",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "E. SARMATI (2012). \u00abEntre los restos de un naufragio / que no ha",
        "conocido el mar\u00bb: variaciones de un t\u00f3pico en la poes\u00eda espa\u00f1ola",
        "contempor\u00e1nea*.. In: ed. Laura SILVESTRI, Loretta FRATTALE y Matteo",
        "LEF\u00c8VRE. Rumbos del hispanismo en el umbral del Cincuentenario de la",
        "AIH, Actas del XVII Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas",
        "- AIH, Roma, 19-24 luglio 2010. vol. V, Moderna y Contempor\u00e1nea. Roma,",
        "luglio 2010, ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878061989"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-436",
        "titolo": "I libri di cavalleria e la ficci\u00f3n del original: tra oralit\u00e0 e scrittura",
        "ISBN": [
          "9788871642871"
        ],
        "csp": "COMO-PAVIA:Ibis, ISBN: 9788871642871",
        "opera": "A CURA DI A. BALDISSERA; G.MAZZOCCHI; P. PINTACUDA;. Ogni onda si rinnova. Studi di ispanistica offerti a Giovanni Caravaggi,. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. SARMATI (2011). I libri di cavalleria e la ficci\u00f3n del original: tra oralit\u00e0 e",
        "scrittura. In: A CURA DI A. BALDISSERA; G.MAZZOCCHI; P.",
        "PINTACUDA;. Ogni onda si rinnova. Studi di ispanistica offerti a Giovanni",
        "Caravaggi,. p. 423-436, COMO-PAVIA:Ibis, ISBN: 9788871642871"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tessiture intertestuali. Memorie letterarie in \"Nubosidad variable\" di Carmen Mart\u00edn Gaite. RIVISTA DI FILOLOGIA E LETTERATURE ISPANICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1591-2922"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 146-176, ISSN: 1591-2922",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. SARMATI (2009). Tessiture intertestuali. Memorie letterarie in",
        "\"Nubosidad variable\" di Carmen Mart\u00edn Gaite. RIVISTA DI FILOLOGIA E",
        "LETTERATURE ISPANICHE, vol. XII, p. 146-176, ISSN: 1591-2922"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Naufragi e tempeste d'amore. Storia di una metafora nella Spagna dei Secoli d'Oro",
        "ISBN": [
          "9788843048991"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843048991",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. SARMATI (2009). Naufragi e tempeste d'amore. Storia di una metafora",
        "nella Spagna dei Secoli d'Oro. Roma:Carocci, ISBN: 9788843048991"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "755-768",
        "titolo": "Maritornes, el caballero Metabolico y Fraudador de los Ardides: una nota a Quijote I, 43 (y a Pedro de Urdemalas, II, 554)",
        "ISBN": [
          "9788496408579"
        ],
        "csp": "ZARAGOZA:Centro Estudios Cervantinos, ISBN: 9788496408579",
        "opera": "AA.VV.. Amad\u00eds de Gaula. Quinientos a\u00f1os despu\u00e9s (estudios en homenaje a Juan Manuel Cacho Blecua). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. SARMATI (2008). Maritornes, el caballero Metabolico y Fraudador de los",
        "Ardides: una nota a Quijote I, 43 (y a Pedro de Urdemalas, II, 554). In:",
        "AA.VV.. Amad\u00eds de Gaula. Quinientos a\u00f1os despu\u00e9s (estudios en",
        "homenaje a Juan Manuel Cacho Blecua). p. 755-768, ZARAGOZA:Centro",
        "Estudios Cervantinos, ISBN: 9788496408579"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Defensa de los libros de caballer\u00edas",
        "opera": "AA. VV.. Gran Enciclopedia Cervantina, a cura di Carlos Alvar. vol. IV, p. 3271-3276, MADRID:Castalia, ISBN: 9788497402323",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "E. SARMATI (2007). Defensa de los libros de caballer\u00edas. In: AA. VV.. Gran",
        "Enciclopedia Cervantina, a cura di Carlos Alvar. vol. IV, p. 3271-3276,",
        "MADRID:Castalia, ISBN: 9788497402323"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I classici e i centenari: retorica o nuova opportunit\u00e0 di lettura? Un bilancio del IV centenario del Don Chisciotte. I: Con permiso de los cervantistas.",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. VIII/3, p. 1053-1084, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2005",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. SARMATI (2005). I classici e i centenari: retorica o nuova opportunit\u00e0 di",
        "lettura? Un bilancio del IV centenario del Don Chisciotte. I: Con permiso de",
        "los cervantistas.. CRITICA DEL TESTO, vol. VIII/3, p. 1053-1084, ISSN:",
        "1127-1140"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Los libros de caballer\u00edas espa\u00f1oles y la cr\u00edtica de la novela en Italia",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "p. 981-992, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2000",
        "autori": "E. SARMATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. SARMATI (2000). Los libros de caballer\u00edas espa\u00f1oles y la cr\u00edtica de la",
        "novela en Italia. CRITICA DEL TESTO, p. 981-992, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. SARMATI (1996). Le critiche ai libri di cavalleria nel Cinquecento",
        "spagnolo (con uno sguardo sul Seicento). Un'analisi testuale. PISA:Giardini"
      ],
      "anno": "1996"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/I1",
    "progr": "9626",
    "nome": "SARMATI Elisabetta",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della Rivista \"Critica del Testo\" del Dipartimento di Studi Americani, Europei e Interculturali, gi\u00e0 Dipartimento di Studi Romanzi",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della collana \"Esercizi di lettura\", del Dipartimento di Studi europei, americani e interculturali, Facolt\u00e1 Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 La Sapienza, Edizioni Nuova Cultura, Roma (http://nuovacultura.it/categoria-prodot to/aree-scientifiche-anvur/area-10-scien ze-dellantichita-filologico-letterarie-e -storico-artistiche/collane-10/collana-e sercizi-di-lettura/)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della Rivista \"Historias Fingidas\", Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 di Verona (http://historiasfingidas.dlls.univr.it/index.php/hf)",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Redazione della Rivista \u00abCostellazioni. Rivista di Lingue e Letterature\u00bb, Dipartimento di Studi americani, europei e interculturali, Universit\u00e0 La Sapienza, Roma, per la sezione di Leteratura spagnola.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazione al IV Congreso Asociaci\u00f3n Internacional Siglo de Oro (A.I.S.O.) Titolo comunicazione: Los libros de caballer\u00edas en el Di\u00e1logo de la lengua de Juan de Vald\u00e9s, che pubblico negli atti del 1997.",
        "periodo": "dal 22-07-1996 al 27-07-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con invito al Congresso internazionale organizzato dall'Istituto Petrarca di Colonia sul tema Letteratura cavalleresca in Italia e in Spagna (1460 -1550). Titolo comunicazione \"Le fatiche dell'umanista: il manoscritto ritrovato nei libri di cavalleria. Ancora qualche riflessione sul motivo della falsa traduzione\"",
        "periodo": "dal 03-04-1997 al 05-04-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XVIII Congresso Associazione Ispanisti Italiani (AISPI), Fine secolo e scrittura: dal medioevo ai giorni nostri. Siena, Aula magna Universit\u00e0. Titolo comunicazione: Fine secolo e scrittura: dal Medioevo a giorni nostri con una comunicazione dal titolo Fine secolo- fine millennio: il romanzo 'totale' di C. Ca\u00f1eque.",
        "periodo": "dal 05-03-1998 al 07-03-1998"
      },
      {
        "content": "Membro organizzazione Convegno \u00abTra dispersione e riconoscimento. L\u2019io lirico nella contemporaneit\u00e0\u00bb \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Ateneo \u00abLa Sapienza\u00bb.",
        "periodo": "dal 19-09-2002 al 21-09-2002"
      },
      {
        "content": "\u00abVanguardia y vanguardismos. Espressioni d\u2019avanguardia nelle letterature iberiche e iberoamericane contemporanee\u00bb - Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Ateneo \u00abLa Sapienza\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con invito alla Giornata per C. Samon\u00e0, Scritture di Spagna e d\u2019America, a cura di Stefano Arata, Roma, Bagatto libri, 2004, presso la Casa delle Letterature, P.zza dell\u2019Orologio, 3, Roma. Comunicazione con un proflo su Carmelo Samon\u00e0.",
        "periodo": "dal 30-01-2004 al 30-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con invito al Convegno internazionale: Jornades Europees de Poesia i Educaci\u00f3 (3-4 giugno 2004), Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona organizzato dal Grup de recerca PIEBA (Poesia i Educaci\u00f3 a Barcelona, Avui). Titolo comunicazione: \u00abLos elefantes\u00bb de Blas de Otero i els \u00abbalidos sin lanas\u00bb de F. Garc\u00eda Lorca: els ben\u00e8fics efectes de la comunicaci\u00f3 po\u00e8tica a l\u2019aula, www.ub.es/aulapoesiabarcelona/pieba/idext.htm.",
        "periodo": "dal 03-06-2004 al 04-06-2004"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico e Organizzativo del Convegno internazionale per il IV centenario della pubblicazione della I parte del Don Quijote, titolo convegno: \u00abI mondi possibili del Quijote\u00bb. Titolo comunicazione: Il motivo del \u00abmanoscritto ritrovato\u00bb in J. Potocki (oltre il \u00abQuijote\u00bb), - Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Ateneo \u00abLa Sapienza\u00bb.",
        "periodo": "dal 22-02-2005 al 24-02-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con invito alle Giornate di Studio \u00abLa Spagna, tra passato e presente: letteratura, cultura, societ\u00e0, istituzioni\u00bb, organizzate dal Dipartimento di Letterature Comparate della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre. Titolo comunicazione: \"La narrativa del secondo Novecento spagnolo alla luce dell\u2019opera di C. Mart\u00edn Gaite\".",
        "periodo": "dal 28-04-2005 al 29-04-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico e Organizzativo del Convegno internazionale \"Itinerari chisciotteschi moderni (in margine al IV centenario), Dipartimento di Studi Romanzi, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche. Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza.",
        "periodo": "dal 20-10-2006 al 21-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con invito al Convegno \u00abI Linguaggi verbali e non verbali: il corpo nella lingua, nella letteratura e nella cultura spagnola e italiana\u00bb (Giornata di studio a cura di F.R. Liberatori e M.C. Desiderio), Roma, Dipartimento di Lingue e Letterature Comparate, Universit\u00e0 degli studi di Roma 3. Titolo comunicazione Intorno a una poetica del corpo: tra oralit\u00e0 e scrittura.",
        "periodo": "dal 06-05-2008 al 06-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congreso internacional: Literatura popular y de masas en el \u00e1mbito hisp\u00e1nico: de la oralidad al best-seller (siglos XX-XXI), Centro Ciencias Humanas y Sociales - CSIC, Madrid. Titolo comunicazione: Nubes color de rosa en El cuarto de atr\u00e1s de Carmen Mart\u00edn Gaite",
        "periodo": "dal 23-02-2010 al 25-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XVII Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas (AIH), Roma. Titolo comunicazione: \"\u00abEntre los restos de un naufragio / que no ha conocido el mar\u00bb: variaciones de un t\u00f3pico en la poes\u00eda espa\u00f1ola contempor\u00e1nea.\"",
        "periodo": "dal 19-07-2010 al 24-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXVI Congresso dell'Associazione Ispanisti Italiani. Universit\u00e0 di Trento. Titolo comunicazione \"Per una poetica dello spazio. La frontiera della 'ventana' in 'Entre visillos' di Carmen Mart\u00edn Gaite. 2",
        "periodo": "dal 17-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Carmen Mart\u00edn Gaite, 10 Years on: revisiting her textual and visual legacy\", Institute of Germanic \u00a7 Romance Studies, IGRS, University of London. Titolo comunicazione \"Visiones de Nueva York en 'Caperucita en Manhattan' de Carmen Mart\u00edn Gaite\"",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con invito al Convegno interdisciplinare del Dipartimento di Letterature Comparate, Universit\u00e0 degli Studi di Roma: Una frase, un rigo appena. Sulla' brevitas' come modello, intersezione, interferenza. Titolo comunicazione: 'Metanovela', 'microficciones' e racconti interpolati in 'El desorden de tu nombre' di Juan Jos\u00e9 Mill\u00e1s.",
        "periodo": "dal 08-03-2011 al 09-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione IV Coloquio Internazionale del Seminario Permanente sobre literatura y mujer (siglos XX-XXI), Espacios f\u00edsicos/ espacios simb\u00f3licos, UNED- Universidad Nacional Educaci\u00f3n a Distancia. Titolo comunicazione El espacio privado: \u2018Los incentivos de la ventana\u2019 (1953-1958).",
        "periodo": "dal 15-03-2011 al 17-03-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Giornata di studi intertestuali \u00abLa biblioteca del traductor: recorridos intertextuales en la novela espa\u00f1ola actual\u00bb \u2013 FILESUSO: Facolt\u00e0 di Filosofia, Lettere, Scienze Umanistiche, Studi Orientali. Ateneo La Sapienza. Partecipo con una comunicazione: L' intertestualit\u00e0 come crocevia metodologico.",
        "periodo": "dal 27-01-2012 al 27-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione V Coloquio Internazionale del Seminario Permanente sobre literatura y mujer (siglos XX-XXI), L\u00edmites y fronteras, Madrid, UNED- Universidad Nacional Educaci\u00f3n a Distancia. Titolo comunicazione \"Contra el viento de \u00c1ngeles Caso, historia de una amistad sin fronteras\".",
        "periodo": "dal 07-03-2012 al 09-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione VI Colloquio Internazionale del Seminario Permanente sobre literatura y mujer (siglos XX-XXI), Buenas y/o malas: revisi\u00f3n de modelos, Madrid, Facultad de Filolog\u00eda, UNED- Universidad Nacional Educaci\u00f3n a Distancia. Titolo comunicazione: \"Mme de Merteuil versus Ana Karenina, Mme Bovary y Ana Ozores: revisi\u00f3n de modelos femeninos en 'Retah\u00edlas' de Carmen Mart\u00edn Gaite\"",
        "periodo": "dal 13-03-2013 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione XXVIII Congresso Associazione Ispanisti Italiani (AISPI), Pisa, Le forme del narrare: nel tempo e tra i generi. Titolo comunicazione: Per una narrativa dell\u2019anticanone: soggetto e discorso migrante nella letteratura spagnola contemporanea.",
        "periodo": "dal 23-11-2013 al 27-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con invito al Coloquio internacional, El erotismo en la poes\u00eda espa\u00f1ola de los siglos XVI y XVII, Universidad de Valladolid. Titolo comunicazione: Tormentas marinas y naves de amor, recepci\u00f3n a lo divino de un motivo cl\u00e1sico en el 'Cancionero sevillano de Fuenmayor\"",
        "periodo": "dal 13-02-2014 al 13-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno internazionale: \u201cSi fe merescieren mis versos trobando\u201d. Forme, percorsi e destinatari della creazione poetica fra Quattro e Cinquecento, Roma, Dipartimento di studi Europei, Americani e Interculturali, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, La Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Titolo comunicazione \"La Nave de la Iglesia de Bernardo de Toro y el Bajel de la Magdalena de Luis de Alc\u00e1zar: recepci\u00f3n a lo divino de un motivo cl\u00e1sico en el Cancionero sevillano de Fuenmayor (siglos XVI-XVII) \"",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Ponencia plenaria con invito alle I Jornadas Internacionales: Tomo la palabra. Mujeres, voz y narraci\u00f3n oral, Facultad de Ciencias Pol\u00edtica y Sociolog\u00eda de la UNED, Madrid. Titolo della 'plenaria' \"Vivir es disponer de la palabra. Aportes para una lectura en clave de g\u00e9nero de la narraci\u00f3n oral en la obra de Carmen Mart\u00edn Gaite\". L'intero congresso \u00e8 disponibile in https://canal.uned.es/serial/index/id/1390 (12.11.2016)",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 21-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno internazionale \"Historias fingidas, Europa, Don Quijote y los libros de caballer\u00edas\", Universi\u00e0 di Verona, con comunicazione \"Omisiones caballerescas: don Quijote: al margen de un caballero sin genealog\u00eda\" (DQ. I, 21).",
        "periodo": "dal 16-11-2015 al 17-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Congresso Internazionale \"Tradizioni, modelli, intersezioni: la poesia castigliana fra XIV e XVII secolo,Roma, Dipartimento di Studi Americani, Europei e Interculturali, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, La Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Titolo comunicazione \"Tradici\u00f3n po\u00e9tica e inserciones l\u00edricas en 'El Cirongilio de Tracia' de Bernardo de Vargas",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 10-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di studio della durata di un mese concessa dal Governo spagnolo in applicazione del programma di Scambi culturali del Ministero degli Affari Esteri, della durata di un mese per effettuare studi presso l'Universit\u00e0 di Barcellona",
        "periodo": "dal 01-08-1982 al 31-08-1982"
      },
      {
        "content": "7-21 settembre 1992 Borsa di studio della Comunit\u00e0 Economica Europea per il Programma Lingua per svolgere un coso di aggiornamento di didattica di Espa\u00f1ol Lengua Extranjera",
        "periodo": "dal 07-09-1992 al 21-09-1992"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "1985 Premio Isidre Bonsoms dell'Institut d'Estudis Catalans (Bacelona)per la mia tesi di laurea dal titolo: Un romanzo cavalleresco del XVI secolo: il Cirongilio de Tracia. Giuria composta dai proff. Pere Bohigas, Joaquim Molas, Jos\u00e9 Manuel Blecua, Antoni Vilanova, Jaon Ainaud i de Lasarte.",
        "periodo": "dal 01-07-1985 al 01-07-1985"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del titolo di Dottorato di Ricerca in Iberistica presso l'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-08-1991 al 01-08-1991"
      },
      {
        "content": "1986 Premio Serra d'Or per la migliore traduzione straniera al catalano di I. Svevo, La conci\u00e8ncia de Zeno (Barcelona, La Magrana, 1985).",
        "periodo": "dal 28-05-1997 al 28-05-1997"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Associazione Ispanisti Italiani (AISPI)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro AIH (Associazione Internacional de Hispanistas)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Appartenenza al Seminario Permanente sobre Literatura y Mujer (siglo XX y XXI) della Facolt\u00e1 di Filologia dell'Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia di Madrid.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "XVIII Premio Nacional de Edici\u00f3n Universitaria otorgado por la UNE (Uni\u00f3n de Editoriales Universitarias Espa\u00f1olas) a la mejor monograf\u00eda en Arte y Humanidades publicada en 2014 per il volume Malas: revisi\u00f3n de modelos, coord. Margarita Almela, Mar\u00eda Garc\u00eda Lorenzo y Helena Guzm\u00e1sn, Madrid, Uned, 2014, pp. 451-464. ISBN 978-84-362-6750-1, al quale ho collaborato con l'art. Mme de Merteuil versus Ana Karenina, Mme Bovary y Ana Ozores: revisi\u00f3n de modelos femeninos en Retah\u00edlas de Carmen Mart\u00edn Gaite, in http://www.une.es/Ent/Items/ItemList.aspx?CatID=42",
        "periodo": "dal 30-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2012: [DOT1226945] (adesione completata il 05/04/2013) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\" Titolo: \"SCIENZE DEL TESTO\" Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 05-04-2013 al 09-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del ciclo di Conferenze su Boccaccio in Spagna/ Boccaccio y Espa\u00f1a, nell'ambito del [DOT1326MSI] (Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\" Titolo: \"SCIENZE DEL TESTO\" Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Dipartimento di studi americani europei e interculturali. Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia. Ateneo La Sapienza. Roma.",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2013: [DOT1326MSI] (adesione completata il 10/09/2013) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\" Titolo: \"SCIENZE DEL TESTO\" Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 10-09-2013 al 29-04-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2014: [DOT1326MSI] (adesione completata il 30/04/2014) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\" Titolo: \"SCIENZE DEL TESTO\" Anno accademico di inizio: 2014/15 - Ciclo: XXX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 30-04-2014 al 12-04-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2015: [DOT1326MSI] (adesione completata il 13/04/2015) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\" Titolo: \"SCIENZE DEL TESTO\" Anno accademico di inizio: 2015/2016 - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2016: [DOT1326MSI] (adesione completata il 18/03/2016) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\" Titolo: \"SCIENZE DEL TESTO\" Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: 32",
        "periodo": "dal 09-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio della durata di un mese concessa dal Governo spagnolo in applicazione del programma di Scambi culturali del Ministero degli Affari Esteri, della durata di un mese per effettuare studi presso l'Universit\u00e1 di Barcellona",
        "periodo": "dal 01-08-1982 al 31-08-1982"
      },
      {
        "content": "Incarico insegnamento Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 15-07-1986 al 15-09-1986"
      },
      {
        "content": "Incarico insegnamento Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 26-01-1987 al 25-03-1987"
      },
      {
        "content": "Incarico Insegnamento Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 15-07-1987 al 15-09-1987"
      },
      {
        "content": "7-21 settembre 1992 Borsa di studio della Comunit\u00e0 Economica Europea per il Programma Lingua per svolgere un coso di aggiornamento di didattica di Espa\u00f1ol Lengua Extranjera",
        "periodo": "dal 07-09-1992 al 21-09-1992"
      },
      {
        "content": "Dall' 01/06/1999 al 26/12/ 2012 ho avuto affidamenti e incarichi di insegnamento per 12 cfu per anno accademico (pari a 96 ore di didattica annuali) di Letteratura spagnola come Ricercatore universitario presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, poi Scienze Umanistiche, dell'Universit\u00e0 La Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 01-06-1999 al 26-12-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico insegnamento Libera Universit\u00e0 degli Studi S. Pio V, Roma (oggi UNINT- Universit\u00e1 degli Studi Internazionali di Roma), Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere (a.a. 2005-2006).",
        "periodo": "dal 29-11-2005 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico Insegnamento Scuola Superiore per Mediatori Linguistico Culturali Carlo Bo Roma Anni accademici dal 2007 al 2012 con corsi di Lingua e traduzione (spagnolo) ; Storia della lingua spagnola e Letteratura Spagnola.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Dal 27/12/2012 ad oggi svolgo 18 cfu (pari a 144 ore) per anno accademico di Letteratura spagnola presso il Dipartimento di Studi Greco-Latini, Italiani e Scenico Musicali, della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Roma La Sapienza",
        "periodo": "dal 27-12-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Proyecto de investigaci\u00f3n de la Gran Enciclopedia Cervantina, diretto dal professor Carlos Alvar Esquerra (Universidad de Alcal\u00e1, Espa\u00f1a). (Proyecto PB 1997-750 e BFF 2002-00917 del Ministeerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda; Proyectos 06-0050-9, 06-00156-00, 06-0145-03 e 06HSE-0464-2004 de la Comunidad de Madrid)",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-07-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetto di Ricerca di Facolt\u00e0, Lettere, La Sapienza, diretto dal Professor Norbert von Prellwitz. Titolo: Percorsi culturali di andata e ritorno: la cronachistica, il Modernismo e gli esili.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca di Ateneo Sapienza, titolo: \"Le tipologie contenutistico formali e il discorso interpretativo: la presenza della topica petrarchista nella letteratura spagnola del Cinque-Seicento\"",
        "periodo": "dal 30-05-2003 al 30-05-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Progetto di Ricerca di ATENEO FEDERATO (ex ricerche di FACOLT\u00c0) diretto dal Professor Vicen\u00e7 Beltr\u00e1n Pepi\u00f3, prot. C26A08L22M. Titolo: Corpus del Nuevo Diccionario del Espa\u00f1ol - Canzonieri del Quattrocento.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2008: Testi e intertesti fra Spagna e Italia, coordinatore nazionale prof. ssa G. Poggi, responsabile scientifico unit\u00e0 locale prof. ssa Fausta Antonucci (Roma Tre).",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Proyecto I+D Creaci\u00f3n y desarrollo de una plataforma multimedia para la investigaci\u00f3n de la presencia (expresa o latente) de lo er\u00f3tico en la poes\u00eda espa\u00f1ola de los Siglos de Oro (Ref. FFI2012-34645 subprograma de Proyectos de Investigaci\u00f3n Fundamental no Orientada, responsabile scientifico Prof. Francisco Javier Blasco Pascual (Universidad de Valladolid, Espa\u00f1a), in http://www3.uva.es/ltleso/erotica/",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Internationa advisor a Migra the Project: database of migrant writers in iberian language (database di scrittori migranti nelle lingue iberiche), responsabile scientifico prof. C\u00e9sar Dom\u00ednguez, Universidad Santiago de Compostela e dalla Jean Monnet Chair \u2018The Culture of European Integration\u2019, in http://www.migrantwriters.org/project/international_advisors/",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Multidisciplinare Sapienza, finanziato dall'Ateneo con bando competitivo, prot. C26M14TA33. Titolo: Fostering online- Collaborative Knowledge Building Group",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile della ricerca /Principal Investigator: Ricerca Scientifica Anno 2010. Progetto Prot. C26A103ESM finanziato sulla base di bando competitivo di Ateneo. Titolo Intertestualit\u00e0 e traduzione nella letteratura spagnola contemporanea. Altri partecipanti prof. Norbert von Prellwitz, prof. Francesco Fava, dott. Antonio Candeloro, finanziamento verificabile in http://www.uniroma1.it/ricerca/finanziam enti/finanziamenti-di-ateneo/archivio-fi nanziamenti",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 01-11-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca /Principal Investigator: Ricerca Scientifica Anno 2011. Progetto Prot. C26A11HJ72 finanziato sulla base di bando competitivo dell'Ateneo Sapienza. Titolo: La biblioteca dello scrittore: intertesti e ipertesti nel romanzo e nel teatro spagnolo contemporaneo. Altri partecipanti Ateneo sapienza prof. Norbert von Prellwitz, dott.ssa Maria Nogu\u00e9s. Partecipanti altre universit\u00e0: prof. Simone Trecca (Roma 3). Finanziamento in http://www.uniroma1.it/ricerca/finanziam enti/finanziamenti-di-ateneo/archivio-fi nanziamenti.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca /Principal Investigator: Ricerca Scientifica Anno 2013. Progetto Progetto C26A13BHSHR finanziato sulla base di bando competitivo dell'Ateneo Sapienza Universit\u00e0 di Roma.Titolo ricerca: Desde la ventana/Sulla soglia: Carmen Mart\u00edn Gaite e la sua opera. Altri partecipanti Ateneo Sapienza: prof.ssa Maria Antonietta Saracino, dott.ssa Patricia Toubes. Finanziamento in http://www.uniroma1.it/ricerca/finanziam enti/finanziamenti-di-ateneo/archivio-fi nanziamenti.",
        "periodo": "dal 09-12-2013 al 24-03-2015"
      }
    ]
  }
}