{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diffamazione e pena detentiva",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-12, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2016). Diffamazione e pena detentiva. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, p. 1-12, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Tela di Penelope. La riforma della diffamazione nel Testo unificato approvato dalla Camera il 24 giugno 2015",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-30, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2016). La Tela di Penelope. La riforma della diffamazione nel",
        "Testo unificato approvato dalla Camera il 24 giugno 2015. DIRITTO",
        "PENALE CONTEMPORANEO, p. 1-30, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Deflazione e obblighi di penalizzazione di fonte UE",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-26, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2016). Deflazione e obblighi di penalizzazione di fonte UE.",
        "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO, p. 1-26, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autoriciclaggio",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-14, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2015). Autoriciclaggio. DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO,",
        "p. 1-14, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The competence of the Court of Justice of the EU in the area of Freedom, Security and Justice",
        "ISSN": [
          "2032-2844"
        ],
        "journal": "THE NEW JOURNAL OF EUROPEAN CRIMINAL LAW",
        "csp": "p. 400-401, ISSN: 2032-2844",
        "anno": "2015",
        "autori": "Severino P., Gullo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Severino P., Gullo A. (2015). The competence of the Court of Justice of the",
        "EU in the area of Freedom, Security and Justice. THE NEW JOURNAL OF",
        "EUROPEAN CRIMINAL LAW, p. 400-401, ISSN: 2032-2844"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1857-1865",
        "titolo": "Art. 117 c.p. - Mutamento del titolo del reato per taluno dei concorrenti",
        "ISBN": [
          "9788821751622"
        ],
        "csp": "MILANO:IPSOA, ISBN: 9788821751622",
        "opera": "Emilio Dolcini Gian Luigi Gatta. (a cura di): Dolcini Emilio Gatta Gian Luigi, Codice Penale Commentato. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2015). Art. 117 c.p. - Mutamento del titolo del reato per taluno dei",
        "concorrenti. In: Emilio Dolcini Gian Luigi Gatta. (a cura di): Dolcini Emilio",
        "Gatta Gian Luigi, Codice Penale Commentato. vol. 1, p. 1857-1865,",
        "MILANO:IPSOA, ISBN: 9788821751622"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-39",
        "titolo": "La particolare tenuit\u00e0 del fatto ex art. 131 bis c.p.",
        "ISBN": [
          "9788892100732"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788892100732",
        "opera": "C. Carrillo ... [et al.];a cura di Serena Quattrocolo. (a cura di): Quattrocolo Serena, I nuovi epiloghi del procedimento penale per particolare tenuit\u00e0 del fatto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2015). La particolare tenuit\u00e0 del fatto ex art. 131 bis c.p.. In: C.",
        "Carrillo ... [et al.];a cura di Serena Quattrocolo. (a cura di): Quattrocolo",
        "Serena, I nuovi epiloghi del procedimento penale per particolare tenuit\u00e0 del",
        "fatto. p. 3-39, Torino:Giappichelli, ISBN: 9788892100732"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-240",
        "titolo": "Delitti contro l'onore",
        "ISBN": [
          "9788834862759"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834862759",
        "opera": "Francesco Vigan\u00f2 e Carlo Piergallini. (a cura di): Vigan\u00f2 Francesco Piergallini Carlo, Trattato teorico-pratico di diritto penale. 7. Reati contro la persona e contro il patrimonio. vol. 7. Reati contro la persona e contro il patrimonio, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2015). Delitti contro l'onore. In: Francesco Vigan\u00f2 e Carlo",
        "Piergallini. (a cura di): Vigan\u00f2 Francesco Piergallini Carlo, Trattato",
        "teorico-pratico di diritto penale. 7. Reati contro la persona e contro il",
        "patrimonio. vol. 7. Reati contro la persona e contro il patrimonio, p.",
        "141-240, Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834862759"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1945-1960",
        "titolo": "Art. 131-bis c.p. - Esclusione della punibilit\u00e0 per la particolare tenuit\u00e0 del fatto",
        "ISBN": [
          "9788821751622"
        ],
        "csp": "MILANO:IPSOA, ISBN: 9788821751622",
        "opera": "Emilio Dolcini Gian Luigi Gatta. (a cura di): Dolcini Emilio Gatta Gian Luigi, Codice Penale Commentato. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2015). Art. 131-bis c.p. - Esclusione della punibilit\u00e0 per la",
        "particolare tenuit\u00e0 del fatto. In: Emilio Dolcini Gian Luigi Gatta. (a cura di):",
        "Dolcini Emilio Gatta Gian Luigi, Codice Penale Commentato. p. 1945-1960,",
        "MILANO:IPSOA, ISBN: 9788821751622"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eguaglianza, libert\u00e0 di manifestazione del pensiero e tutela differenziata dell\u2019onore: un equilibrio ancora sostenibile?",
        "ISSN": [
          "1972-3857"
        ],
        "journal": "CRIMINALIA",
        "csp": "p. 435-454, ISSN: 1972-3857",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2014). Eguaglianza, libert\u00e0 di manifestazione del pensiero e tutela",
        "differenziata dell\u2019onore: un equilibrio ancora sostenibile?. CRIMINALIA, p.",
        "435-454, ISSN: 1972-3857"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166-171",
        "titolo": "Verso la riforma delle pene per la diffamazione",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00324-2"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00324-2",
        "opera": "Istituto della Enciclopedia italiana fondata da Giovanni Treccani. Libro dell'anno del diritto 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2014). Verso la riforma delle pene per la diffamazione. In: Istituto",
        "della Enciclopedia italiana fondata da Giovanni Treccani. Libro dell'anno del",
        "diritto 2014. p. 166-171, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "978-88-12-00324-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Diffamazione e insindacabilit\u00e0 parlamentare: un'interessante pronuncia del Tribunale civile di Milano",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. unica, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "A. Gullo (2013). Diffamazione e insindacabilit\u00e0 parlamentare:",
        "un'interessante pronuncia del Tribunale civile di Milano. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, p. unica, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Diffamazione e legittimazione dell'intervento penale: contributo a una riforma dei delitti contro l'onore. p",
        "ISBN": [
          "9788854864320"
        ],
        "csp": "ROMA:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854864320",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gullo (2013). Diffamazione e legittimazione dell'intervento penale:",
        "contributo a una riforma dei delitti contro l'onore. p. 1-224, ROMA:ARACNE",
        "editrice S.r.l., ISBN: 9788854864320"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2000-2021",
        "titolo": "Dei delitti contro la piet\u00e0 dei defunti (Artt. 407-413 C.P.)",
        "ISBN": [
          "9788859808732"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859808732",
        "opera": "Mauro Ronco Bartolomeo Romano. (a cura di): Mauro Ronco - Bartolomeo Romano, Codice penale commentato. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2012). Dei delitti contro la piet\u00e0 dei defunti (Artt. 407-413 C.P.). In:",
        "Mauro Ronco Bartolomeo Romano. (a cura di): Mauro Ronco - Bartolomeo",
        "Romano, Codice penale commentato. p. 2000-2021, Torino:UTET, ISBN:",
        "9788859808732"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1635-1643",
        "titolo": "Art. 117 c.p. (agg.)",
        "ISBN": [
          "9788821735219"
        ],
        "csp": "MILANO:IPSOA, ISBN: 9788821735219",
        "opera": "Emilio Dolcini Giorgio Marinucci. Codice penale commentato. vol. Tomo 1: Artt. 1-240, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2011). Art. 117 c.p. (agg.). In: Emilio Dolcini Giorgio Marinucci.",
        "Codice penale commentato. vol. Tomo 1: Artt. 1-240, p. 1635-1643,",
        "MILANO:IPSOA, ISBN: 9788821735219"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-211",
        "titolo": "Delitti contro l'onore",
        "ISBN": [
          "9788834800188"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834800188",
        "opera": "Francesco Vigan\u00f2 e Carlo Piergallini. (a cura di): C. Piergallini F. Vigan\u00f2, Trattato teorico-pratico di diritto penale. 7. Reati contro la persona e contro il patrimonio. vol. 7. Reati contro la persona e contro il patrimonio, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2011). Delitti contro l'onore. In: Francesco Vigan\u00f2 e Carlo",
        "Piergallini. (a cura di): C. Piergallini F. Vigan\u00f2, Trattato teorico-pratico di",
        "diritto penale. 7. Reati contro la persona e contro il patrimonio. vol. 7. Reati",
        "contro la persona e contro il patrimonio, p. 127-211, Torino:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834800188"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "387-391",
        "titolo": "Indicazioni metodologiche e bibliografia",
        "ISBN": [
          "9788834896792"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834896792",
        "opera": "Vera Parisio. Strumenti per la preparazione a esami e concorsi pubblici. Diritto amministrativo, civile e penale nelle Scuole di specializzazione per le Professioni legali. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Gullo L. Masera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo L. Masera (2009). Indicazioni metodologiche e bibliografia. In: Vera",
        "Parisio. Strumenti per la preparazione a esami e concorsi pubblici. Diritto",
        "amministrativo, civile e penale nelle Scuole di specializzazione per le",
        "Professioni legali. p. 387-391, Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834896792"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1898-1920",
        "titolo": "Dei delitti contro la piet\u00e0 dei defunti (Artt.407-413 C.P.)",
        "ISBN": [
          "9788859804741"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859804741",
        "opera": "Mauro Ronco Salvatore Ardizzone Bartolomeo Romano. Codice penale commentato. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2009). Dei delitti contro la piet\u00e0 dei defunti (Artt.407-413 C.P.). In:",
        "Mauro Ronco Salvatore Ardizzone Bartolomeo Romano. Codice penale",
        "commentato. p. 1898-1920, Torino:UTET, ISBN: 9788859804741"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "587-604",
        "titolo": "Gli interventi sul sistema sanzionatorio",
        "ISBN": [
          "9788834884454"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834884454",
        "opera": "Lorenzo De Angelis e Nicola Rondinone. La tutela del risparmio nella riforma dell'ordinamento finanziario: commento alla legge 28 dicembre 2005, n. 262 e ai provvedimenti attuativi. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2008). Gli interventi sul sistema sanzionatorio. In: Lorenzo De",
        "Angelis e Nicola Rondinone. La tutela del risparmio nella riforma",
        "dell'ordinamento finanziario: commento alla legge 28 dicembre 2005, n.",
        "262 e ai provvedimenti attuativi. p. 587-604, Torino:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834884454"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Reato proprio",
        "opera": "Fausto Giunta. Dizionari sistematici. Diritto penale. p. 115-122, Milano:Il Sole 24 Ore, ISBN: 9788832469721",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "A. Gullo (2008). Reato proprio. In: Fausto Giunta. Dizionari sistematici.",
        "Diritto penale. p. 115-122, Milano:Il Sole 24 Ore, ISBN: 9788832469721"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le immunit\u00e0 come limite alla tutela penale? Una riflessione sull'insindacabilit\u00e0 nel quadro della sistematica del reato",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "p. 178-216, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2007). Le immunit\u00e0 come limite alla tutela penale? Una riflessione",
        "sull'insindacabilit\u00e0 nel quadro della sistematica del reato. RIVISTA",
        "ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE, p. 178-216, ISSN:",
        "0557-1391"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1783-1804",
        "titolo": "Dei delitti contro la piet\u00e0 dei defunti (Artt. 407-413 C.P.)",
        "ISBN": [
          "9788859801030"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859801030",
        "opera": "Mauro Ronco Salvatore Ardizzone. Codice penale ipertestuale: commentario con banca dati di giurisprudenza e legislazione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2007). Dei delitti contro la piet\u00e0 dei defunti (Artt. 407-413 C.P.). In:",
        "Mauro Ronco Salvatore Ardizzone. Codice penale ipertestuale:",
        "commentario con banca dati di giurisprudenza e legislazione. p.",
        "1783-1804, Torino:UTET, ISBN: 9788859801030"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "305-307",
        "titolo": "Delega di funzioni",
        "ISBN": [
          "9788834876060"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834876060",
        "opera": "Alberto Alessandri. Diritto penale dell'impresa: materiali per lo studio. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2007). Delega di funzioni. In: Alberto Alessandri. Diritto penale",
        "dell'impresa: materiali per lo studio. p. 305-307, Torino:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834876060"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Reato proprio",
        "opera": "Salvatore Patti. Il diritto : enciclopedia giuridica del Sole 24 ore. vol. 13: REA-RITA, p. 57-66, Milano:Il Sole 24 Ore, ISBN: 9788832468137",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "A. Gullo (2007). Reato proprio. In: Salvatore Patti. Il diritto : enciclopedia",
        "giuridica del Sole 24 ore. vol. 13: REA-RITA, p. 57-66, Milano:Il Sole 24",
        "Ore, ISBN: 9788832468137"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Concussione per induzione e rapporto medico-paziente",
        "ISSN": [
          "1825-5345"
        ],
        "journal": "IL CORRIERE DEL MERITO",
        "csp": "p. 1186-1190, ISSN: 1825-5345",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2006). Concussione per induzione e rapporto medico-paziente. IL",
        "CORRIERE DEL MERITO, p. 1186-1190, ISSN: 1825-5345"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Cassazione e i mutamenti genetici del reato di diffamazione a mezzo stampa",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "p. 473-480, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2005). La Cassazione e i mutamenti genetici del reato di",
        "diffamazione a mezzo stampa. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E",
        "PROCEDURA PENALE, p. 473-480, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-355",
        "titolo": "Il reato proprio: dai problemi tradizionali alle nuove dinamiche d'impresa. p",
        "ISBN": [
          "88-14-11508-7"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-11508-7",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gullo (2005). Il reato proprio: dai problemi tradizionali alle nuove",
        "dinamiche d'impresa. p. 1-355, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-11508-7"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spunti critici in tema di infedelt\u00e0 patrimoniale a seguito di dazione o promessa di utilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0390-9522"
        ],
        "journal": "BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO",
        "csp": "p. 446-455, ISSN: 0390-9522",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2003). Spunti critici in tema di infedelt\u00e0 patrimoniale a seguito di",
        "dazione o promessa di utilit\u00e0. BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO, p.",
        "446-455, ISSN: 0390-9522"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il delitto di aggiotaggio bancario: una fattispecie condannata all'oblio?",
        "ISSN": [
          "0390-9522"
        ],
        "journal": "BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO",
        "csp": "p. 67-87, ISSN: 0390-9522",
        "anno": "2001",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2001). Il delitto di aggiotaggio bancario: una fattispecie",
        "condannata all'oblio?. BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO, p. 67-87,",
        "ISSN: 0390-9522"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La depenalizzazione in astratto tra vecchi e nuovi paradigmi. Un'analisi dei decreti legislativi 7 e 8 del 15.1.2016",
        "ISSN": [
          "2421-552X"
        ],
        "journal": "LA LEGISLAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 1-52, ISSN: 2421-552X",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2016). La depenalizzazione in astratto tra vecchi e nuovi",
        "paradigmi. Un'analisi dei decreti legislativi 7 e 8 del 15.1.2016. LA",
        "LEGISLAZIONE PENALE, p. 1-52, ISSN: 2421-552X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Deflazione e obblighi di penalizzazione di fonte UE",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-26, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2016). Deflazione e obblighi di penalizzazione di fonte UE.",
        "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO, p. 1-26, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autoriciclaggio",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-14, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2015). Autoriciclaggio. DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO,",
        "p. 1-14, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-39",
        "titolo": "La particolare tenuit\u00e0 del fatto ex art. 131 bis c.p.",
        "ISBN": [
          "9788892100732"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788892100732",
        "opera": "C. Carrillo ... [et al.];a cura di Serena Quattrocolo. (a cura di): Quattrocolo Serena, I nuovi epiloghi del procedimento penale per particolare tenuit\u00e0 del fatto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2015). La particolare tenuit\u00e0 del fatto ex art. 131 bis c.p.. In: C.",
        "Carrillo ... [et al.];a cura di Serena Quattrocolo. (a cura di): Quattrocolo",
        "Serena, I nuovi epiloghi del procedimento penale per particolare tenuit\u00e0 del",
        "fatto. p. 3-39, Torino:Giappichelli, ISBN: 9788892100732"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eguaglianza, libert\u00e0 di manifestazione del pensiero e tutela differenziata dell\u2019onore: un equilibrio ancora sostenibile?",
        "ISSN": [
          "1972-3857"
        ],
        "journal": "CRIMINALIA",
        "csp": "p. 435-454, ISSN: 1972-3857",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2014). Eguaglianza, libert\u00e0 di manifestazione del pensiero e tutela",
        "differenziata dell\u2019onore: un equilibrio ancora sostenibile?. CRIMINALIA, p.",
        "435-454, ISSN: 1972-3857"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Diffamazione e legittimazione dell'intervento penale: contributo a una riforma dei delitti contro l'onore. p",
        "ISBN": [
          "9788854864320"
        ],
        "csp": "ROMA:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854864320",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gullo (2013). Diffamazione e legittimazione dell'intervento penale:",
        "contributo a una riforma dei delitti contro l'onore. p. 1-224, ROMA:ARACNE",
        "editrice S.r.l., ISBN: 9788854864320"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-211",
        "titolo": "Delitti contro l'onore",
        "ISBN": [
          "9788834800188"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834800188",
        "opera": "Francesco Vigan\u00f2 e Carlo Piergallini. (a cura di): C. Piergallini F. Vigan\u00f2, Trattato teorico-pratico di diritto penale. 7. Reati contro la persona e contro il patrimonio. vol. 7. Reati contro la persona e contro il patrimonio, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2011). Delitti contro l'onore. In: Francesco Vigan\u00f2 e Carlo",
        "Piergallini. (a cura di): C. Piergallini F. Vigan\u00f2, Trattato teorico-pratico di",
        "diritto penale. 7. Reati contro la persona e contro il patrimonio. vol. 7. Reati",
        "contro la persona e contro il patrimonio, p. 127-211, Torino:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834800188"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1898-1920",
        "titolo": "Dei delitti contro la piet\u00e0 dei defunti (Artt.407-413 C.P.)",
        "ISBN": [
          "9788859804741"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859804741",
        "opera": "Mauro Ronco Salvatore Ardizzone Bartolomeo Romano. Codice penale commentato. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2009). Dei delitti contro la piet\u00e0 dei defunti (Artt.407-413 C.P.). In:",
        "Mauro Ronco Salvatore Ardizzone Bartolomeo Romano. Codice penale",
        "commentato. p. 1898-1920, Torino:UTET, ISBN: 9788859804741"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "587-604",
        "titolo": "Gli interventi sul sistema sanzionatorio",
        "ISBN": [
          "9788834884454"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834884454",
        "opera": "Lorenzo De Angelis e Nicola Rondinone. La tutela del risparmio nella riforma dell'ordinamento finanziario: commento alla legge 28 dicembre 2005, n. 262 e ai provvedimenti attuativi. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gullo (2008). Gli interventi sul sistema sanzionatorio. In: Lorenzo De",
        "Angelis e Nicola Rondinone. La tutela del risparmio nella riforma",
        "dell'ordinamento finanziario: commento alla legge 28 dicembre 2005, n.",
        "262 e ai provvedimenti attuativi. p. 587-604, Torino:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834884454"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le immunit\u00e0 come limite alla tutela penale? Una riflessione sull'insindacabilit\u00e0 nel quadro della sistematica del reato",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "p. 178-216, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2007). Le immunit\u00e0 come limite alla tutela penale? Una riflessione",
        "sull'insindacabilit\u00e0 nel quadro della sistematica del reato. RIVISTA",
        "ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE, p. 178-216, ISSN:",
        "0557-1391"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-355",
        "titolo": "Il reato proprio: dai problemi tradizionali alle nuove dinamiche d'impresa. p",
        "ISBN": [
          "88-14-11508-7"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-11508-7",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gullo (2005). Il reato proprio: dai problemi tradizionali alle nuove",
        "dinamiche d'impresa. p. 1-355, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-11508-7"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spunti critici in tema di infedelt\u00e0 patrimoniale a seguito di dazione o promessa di utilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0390-9522"
        ],
        "journal": "BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO",
        "csp": "p. 446-455, ISSN: 0390-9522",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2003). Spunti critici in tema di infedelt\u00e0 patrimoniale a seguito di",
        "dazione o promessa di utilit\u00e0. BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO, p.",
        "446-455, ISSN: 0390-9522"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il delitto di aggiotaggio bancario: una fattispecie condannata all'oblio?",
        "ISSN": [
          "0390-9522"
        ],
        "journal": "BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO",
        "csp": "p. 67-87, ISSN: 0390-9522",
        "anno": "2001",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2001). Il delitto di aggiotaggio bancario: una fattispecie",
        "condannata all'oblio?. BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO, p. 67-87,",
        "ISSN: 0390-9522"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 del partecipe per il reato diverso da quello voluto tra versari in re illicita e principio di colpevolezza",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "p. 1197-1215, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2000",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (2000). La responsabilit\u00e0 del partecipe per il reato diverso da",
        "quello voluto tra versari in re illicita e principio di colpevolezza. RIVISTA",
        "ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE, p. 1197-1215, ISSN:",
        "0557-1391"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il favoreggiamento personale tra tendenze repressive e nuove esigenze di tutela",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 3345-3353, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "1999",
        "autori": "A. Gullo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gullo (1999). Il favoreggiamento personale tra tendenze repressive e",
        "nuove esigenze di tutela. CASSAZIONE PENALE, p. 3345-3353, ISSN:",
        "1125-856X"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/G1",
    "progr": "32018",
    "nome": "GULLO Antonino",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di Direzione della rivista Diritto Penale Contemporaneo",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Rivista Diritto Penale Contemporaneo",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista The Future of Science and Ethics del Comitato etico della Fondazione Veronesi",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato dei revisori della rivista La legislazione penale",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore all\u2019incontro organizzato dall\u2019Universit\u00e0 della Tuscia e dall\u2019Ordine degli Avvocati di Viterbo dal titolo \"Diffamazione e intervento penale. La riforma dei delitti contro l\u2019onore\", tenutosi l\u201911 aprile 2014",
        "periodo": "dal 11-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Invitato come relatore all\u2019incontro di formazione \u2018Tutela del diritto alla reputazione e libert\u00e0 di stampa\u2019, 28-30 aprile 2014, Scuola Superiore di Magistratura - Scandicci",
        "periodo": "dal 28-04-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019incontro organizzato dall\u2019Universit\u00e0 Bocconi dal titolo \"Pena detentiva per i giornalisti? Una riflessione sulla diffamazione tra diritto vivente e prospettive di riforma\", svoltosi il 15 maggio 2014",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019incontro di approfondimento sulla Sentenza della Corte europea dei diritti dell\u2019Uomo \u2013 Caso Exor, Seconda sezione, sent. 4 marzo 2014, Grande Stevens c. Italia organizzato dall\u2019ABI il 4 giugno 2014",
        "periodo": "dal 04-06-2014 al 04-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019incontro di formazione \u2018Indagini e valutazioni della prova nei reati contro la P.A.\u2019 Partecipazione alla Tavola rotonda \u2018\u2019Lotta alla corruzione. I diversi piani di azione e le pi\u00f9 efficaci strategie di contrasto\", 2 luglio 2014 , Scuola Superiore di Magistratura - Scandicci",
        "periodo": "dal 02-07-2014 al 02-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al quinto corso interdottorale di Diritto e Procedura penale Giuliano Vassalli sul tema \"Le sanzioni penali per le persone fisiche e giuridiche nella prospettiva interna, europea ed internazionale\", organizzato dall\u2019ISISC e dall\u2019Aidp Gruppo Italiano, e svoltosi a Noto nei giorni 18-21 settembre 2014",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 21-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019incontro \"L\u2019attuazione del piano nazionale anticorruzione: dalla repressione alla prevenzione. Le ricadute sul sistema universitario\", tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia il 27 novembre 2014",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019incontro di studio sul tema 'Il Rebus della ripresa. La corruzione zavorra per lo sviluppo', svoltosi presso la sede di Confindustria (Roma) il 17 dicembre 2014",
        "periodo": "dal 17-12-2014 al 17-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019incontro di studi sul tema 'Deflazione nel sistema penale e giustizia riparativa' organizzato da Camera penale di Messina (Messina 19 gennaio 2015, Aula magna Corte d\u2019Appello)",
        "periodo": "dal 19-01-2015 al 19-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019incontro di studio sul tema \"La lotta alla corruzione nel diritto internazionale, nel diritto penale e nel diritto pubblico\", tenutosi nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 intercurriculari del Corso di dottorato in Scienze giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 Milano Bicocca in data 29 gennaio 2015",
        "periodo": "dal 29-01-2015 al 29-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno dal titolo \"Dall\u2019emergenza alla deflazione: il sistema sanzionatorio dopo la l. 28.04.2014 n. 67\" organizzato dall\u2019Universit\u00e0 Roma 3 (Roma 26-27 marzo 2015)",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019incontro su \"La particolare tenuit\u00e0 del fatto ex art. 131 bis c.p.\" organizzato dalla Scuola superiore di Magistratura, Struttura territoriale di Reggio Calabria (Corte d\u2019Appello di Reggio Calabria, 20 maggio 2015)",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Workshop organizzato in occasione della presentazione del IX Rappporto sull\u2019economia italiana presso l\u2019Istituto Luigi Sturzo in data 6 luglio 2015",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 06-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario organizzato da Confindustria sul tema \"I Modelli organizzativi ex decreto 231\" e svoltosi a Palermo in data 28 Luglio 2015",
        "periodo": "dal 28-07-2015 al 28-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019incontro di studi su \u2018Job act e nuove tutele penali\u2019 tenutosi il 3 novembre 2015 presso la Camera dei Deputati",
        "periodo": "dal 03-11-2015 al 03-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema \u201cIl delitto di autoriciclaggio: lacuna colmata o occasione mancata?\u201d al convegno dal titolo \u2018Tutela degli investimenti tra integrazione dei mercati e concorrenza di ordinamenti\u2019 organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza della LUISS Guido Carli e tenutosi presso la stessa Universit\u00e0 in data 6 novembre 2015",
        "periodo": "dal 06-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico che ha organizzato la Conferenza internazionale dal titolo \u2018The competence of the Court of Justice of the UE in the Area of Freedom, Security and Justice\u2019 tenutasi a Roma presso l\u2019Universit\u00e0 Luiss Guido Carli il 13 e 14 novembre 2015. La conferenza si inserisce nell\u2019ambito del ciclo di conferenze (Trio conference) organizzato dalla Presidenza italiana del Consiglio dell\u2019Unione europea unitamente ai partners Lettoni e Lussemburghesi (referenti scientici. Universit\u00e0 di Riga e Universit\u00e0 del Lussemurgo)",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019incontro organizzato dalla Scuola superiore di Magistratura \u2013 Formazione decentrata di Cagliari \u2013 e dal Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari sul tema \u2018Costrizione, induzione e accordo. Profili critici in tema di delitti contro la pubblica amministrazione\u2019, tenutosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari il 16 novembre 2015",
        "periodo": "dal 16-11-2015 al 16-11-2015"
      },
      {
        "content": "Invitato a tenere due seminari presso il Centre de droit p\u00e9nal et de criminologie et le Master 2 de droit p\u00e9nal et proc\u00e9dure p\u00e9nale de l\u2019Universit\u00e9 de Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense sul tema dei limiti penalistici della libert\u00e0 di espressione e sul contrasto della corruzione svoltisi in data 18 e 19 novembre 2015",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 19-11-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della prima sessione dell\u2019incontro di studi sul tema \u2018Ricchezza illecita ed evasione fiscale. Le nuove misure penali nella prospettiva europea\u2019 organizzato dall\u2019AIDP \u2013 Gruppo italiano e dalla LUISS School of Law e svoltosi presso la Luiss Guido Carli il 20 novembre 2015",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019incontro \u2018Il Patto per la legalit\u00e0\u2019 organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Dipartimento di Scienze Giuridiche - Scuola di Giurisprudenza \u2013 e svoltosi il 27 novembre 2015 presso la detta Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema \u2018I reati del giornalista\u2019 al Corso di perfezionamento e specializzazione in diritto penale \u201cGiorgio Marinucci\u201d organizzato dal Dipartimento di Scienze giuridiche \"Cesare Beccaria\" dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano in data 11 dicembre 2015",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro ristretto incaricato dal Consiglio direttivo dell\u2019AIDP \u2013 Gruppo italiano di sviluppare l\u2019articolazione scientifica e organizzare il Convegno annuale sul tema \u2018Carcere alternativo e alternative al carcere\u2019 tenutosi il 29 e 30 gennaio 2016 presso la Scuola superiore di Magistratura di Scandicci",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 30-01-2016"
      },
      {
        "content": "Invitato a tenere un seminario organizzato dall\u2019Istituto italiano di Edimburgo e dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Edimburgo sul tema \"Strategies to fight corruption and money laundering: the Italian experience\" svoltosi il 9 febbraio 2016 presso la School of Law dell\u2019Universit\u00e0 di Edimburgo",
        "periodo": "dal 09-02-2016 al 09-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema \"Esclusione della punibilit\u00e0 per particolare tenuit\u00e0 del fatto e la sospensione del procedimento con messa alla prova\" al Convegno dal titolo \"Diritto penale in trasformazione, oggi. Attualit\u00e0 penalistiche\", svoltosi in data 18 febbraio 2016 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema \u201cIl delitto di autoriciclaggio alla luce della prima prassi applicativa\u201d nell\u2019ambito del seminario di studio dal titolo \u2018Una nuova stagione per il diritto penale dell\u2019economia\u2019 organizzato dal Dipartimento di Scienze Giuridiche \u201cCesare Beccaria\u201d e dalla Associazione Laureati in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano tenutosi in data 22 marzo 2016 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 22-03-2016 al 22-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema \u201cAutoriciclaggio e reati tributari\u201d al Convegno dal titolo \u2018Itinerari di diritto penale dell\u2019economia. Riciclaggio\u2019, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova in data 6 aprile 2016",
        "periodo": "dal 06-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla conferenza organizzata dalla DIA (Direzione investigativa antimafia) a Roma sul tema \u2018Il contrasto del riciclaggio: attualit\u00e0 del problema anche con riferimento al terrorismo\u2019 tenutasi il 12 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 12-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla tavola rotonda sul tema \u2018Giustizia ed economia\u2019 tenutasi presso la Scuola Superiore di Magistratura in data 21 novembre 2016",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 21-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "BORSA DI STUDIO FONDAZIONE \u201cBONINO-PULEJO\u201d - Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca sul tema: \u201dIl concorso di persone nel reato proprio e l\u2019ipotesi di mutamento del titolo di reato: modelli e tecniche normative nel vigente sistema penale, opportunit\u00e0 costituzionale e politico criminale di riforma, profili di diritto comparato\u201c presso il Dipartimento di diritto comparato e penale dell\u2018Universit\u00e0 di Firenze sotto la direzione del Prof. Francesco Carlo Palazzo",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-07-1996"
      },
      {
        "content": "BORSA DI PERFEZIONAMENTO ESTERO DELL\u2019UNIVERSIT\u00c0 DI MESSINA - Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca scientifica presso l\u2019Istituto di diritto penale e teoria generale del diritto dell\u2019Albert-Ludwigs Universit\u00e4t di Friburgo i.Br. sotto la direzione del Prof. Dr. Wolfgang Frisch",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "BORSA DI STUDIO DEL DAAD - Frequenza di un corso di lingua tedesca e compimento di attivit\u00e0 di ricerca presso l\u2019Albert-Ludwigs Universit\u00e4t di Friburgo i.Br.",
        "periodo": "dal 01-08-1997 al 31-08-1997"
      },
      {
        "content": "Coordinamento di un Programma di ricerca Ateneo \u2018Giovani Ricercatori\u2019 area 12 Scienze giuridiche \u2013 settore scientifica disciplinare IUS 17 \u2013 Diritto penale \u2013 negli anni 2000 e 2003",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 01-11-2006"
      },
      {
        "content": "Conferimento di una borsa di studio di durata biennale per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca post dottorato in Diritto penale dell\u2019economia presso l\u2019Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 01-12-2002 al 01-12-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinamento di progetti di ricerca di Ateneo ex 60% nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Brescia A.A. 2005-2006; 2006-2007; 2007-2008",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 01-11-2008"
      },
      {
        "content": "Consigliere giuridico del Ministro della Giustizia Prof. Avv. Paola Severino. In questa veste ha, tra l\u2019altro, collaborato con l\u2019Ufficio legislativo del Ministero in relazione a numerosi disegni di legge all\u2019esame del Parlamento (in particolare in tema di contrasto della corruzione e di riforma del sistema sanzionatorio penale).",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 05-07-2012"
      },
      {
        "content": "Corresponsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 LUISS Guido Carli di Roma al Progetto di ricerca \u2018L\u2019inquinamento storico. Risposte penali ed alternative extrapenali in prospettiva interna, comparata ed europea\u2019 promosso dalla Fondazione Centro nazionale di prevenzione e difesa sociale e dal Centro Studi \u201cFederico Stella\u201d sulla Giustizia penale e Politica criminale dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, con Associate partner: Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano; Universit\u00e0 LUISS \u201cGuido Carli\u201d; Universit\u00e4t T\u00fcbingen; Universidad de Castilla-La Mancha; ARPE \u2013 UMR de Droit Compar\u00e9 \u2013 Paris; Queen Mary University London; University of California, Irvine",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Scienze giuridiche attivo presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 04-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Affidamento di un Corso di Diritto penale presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell\u2019Universit\u00e0 di Brescia (A.A. 2005/2006; 2006/2007; 2007/2008; 2008/2009; 2009/2010; 2010/2011)",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto penale nel corso di laurea magistrale in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 Commerciale \u2018Luigi Bocconi\u2019 di Milano (A.A. 2005/2006; 2006/2007; 2007/2008; 2008/2009; 2009/2010; 2010/2011; 2011/2012)",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Diritto penale II nel corso di laurea magistrale di Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Affidatario del corso di Diritto penale II presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell\u2019Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto penale presso la Scuola ufficiali Carabinieri",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Contitolare del Corso di Diritto penale II nel corso di laurea magistrale in Giurisprudenza Universit\u00e0 LUISS Guido Carli di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 01-11-2016"
      },
      {
        "content": "Condirettore del Master di secondo livello in Diritto penale d\u2019impresa organizzato dall\u2019Universit\u00e0 LUISS \u2013 Guido Carli di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Sottosegretario di Stato alla Giustizia nel Governo Monti",
        "periodo": "dal 06-07-2012 al 06-05-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Master di II livello in Diritto penale d\u2019impresa della LUISS Guido Carli di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretario generale dell\u2019AIDP (Associazione Internazionale di Diritto Penale) - Gruppo italiano",
        "periodo": "dal 17-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato etico della Fondazione Veronesi",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della delegazione tecnica invitata dal Governo della Repubblica d\u2019Albania ad illustrare l\u2019esperienza normativa italiana in tema di prevenzione e repressione della corruzione (Tirana, 15-16 Luglio 2015)",
        "periodo": "dal 15-07-2015 al 16-07-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Master di II livello in Politiche di Contrasto della Corruzione e della Criminalit\u00e0 Organizzata della LUISS Guido Carli di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente, quale rappresentante della LUISS Guido Carli, del Comitato regionale per l\u2019attuazione degli interventi educativi previsti dalla Carta d\u2019intenti siglata da MIUR, ANAC, DNA e ANM su \u201cEducare alla legalit\u00e0 e deterrenza, al controllo e al contrasto dei fenomeni mafiosi e di criminalit\u00e0 organizzata\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione quale componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Brescia, coordinata dal Prof. S. Prosdocimi, al PRIN 2006 sul tema \u2018Principio di legalit\u00e0 e orizzonti della modernit\u00e0\u2019 (coordinatore nazionale Prof. D. Pulitan\u00f2 dell\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca)",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 19-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione quale componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 commerciale \u2018Luigi Bocconi\u2019 di Milano al PRIN 2008, coordinata dal Prof. Alessandri e dalla Prof.ssa Miedico, sul tema \u2018Rapporti tra diritto penale sostanziale e processo penale\u2019 (coordinatore nazionale Prof. D. Pulitan\u00f2 dell\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca)",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca LUISS, coordinato dalla Prof. Angela Del Vecchio, sul tema \u201cLa tutela multilivello della libert\u00e0 d'impresa contro gli ostacoli che si frappongono al suo esercizio. Il problema del contrasto alla corruzione e il ruolo svolto dalla funzione giurisdizionale\u201d 2011-2012",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione quale componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 LUISS Guido Carli di Roma al Progetto di ricerca \u2018Bribery and private sector: the role of compliance programs\u2019 sotto l\u2019egida dell\u2019Ufficio delle Nazioni Unite contro la droga e il crimine (UNDOC) e coordinato dall\u2019International Scientific and Professional Advisor Council of the United Nations \u2013 Crime presention and Justice (ISPAC) con la partecipazione delle seguenti unit\u00e0 di ricerca: Luiss Guido Carli di Roma; Universit\u00e0 Cattolica di Milano; Coll\u00e9ge de France, Northeastern University, Universidad Castilla-La Mancha",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore delle Commissioni di studio su depenalizzazione e prescrizione istituite dal Ministro della Giustizia Prof. Avv. Paola Severino e presiedute dal Prof. Antonio Fiorella",
        "periodo": "dal 14-12-2012 al 05-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai lavori del Gruppo di Studio sull\u2019autoriciclaggio, presieduto dal Dott. Greco, istituito con Decreto del Ministro della Giustizia dell\u20198 gennaio 2013",
        "periodo": "dal 08-01-2013 al 05-04-2013"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione ministeriale, istituita dal Ministero della Giustizia Dott.ssa Anna Maria Cancellieri e presieduta dal Prof. Francesco Carlo Palazzo, incaricata di elaborare proposte di interventi sul sistema sanzionatorio penale",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione ministeriale di studio per elaborare proposte in tema di revisione del sistema sanzionatorio e per dare attuazione alla legge delega 28 aprile 2014 n. 67 in materia di pene detentive non carcerarie e di depenalizzazione presieduta dal Prof. Francesco Carlo Palazzo",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Osservatorio per il monitoraggio degli effetti sull\u2019economia delle riforme della giustizia e per la valutazione dell\u2019efficacia delle riforme necessarie alla crescita istituito presso il Ministero della Giustizia",
        "periodo": "dal 10-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Direttivo del \u201cCentro Studi e ricerche sulla criminalit\u00e0 mafiosa e sui fenomeni di corruzione politica-amministrativa\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca Luiss, coordinato dalla Prof. Angela Del Vecchio, sul tema \u201cTutela degli investimenti tra integrazione dei mercati e concorrenza di ordinamenti\u201d 2015-2016",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}