{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I nuovi reati ambientali e la responsabilit\u00e0 degli enti collettivi: una grande aspettativa parzialmente delusa",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 405-424, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Amarelli Giuseppe (2016). I nuovi reati ambientali e la responsabilit\u00e0 degli",
        "enti collettivi: una grande aspettativa parzialmente delusa. CASSAZIONE",
        "PENALE, p. 405-424, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Sezioni Unite estendono l\u2019ambito di operativit\u00e0 dell\u2019art. 131 bis c.p. ai reati con soglie di punibilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "p. 787-799, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Amarelli Giuseppe (2016). Le Sezioni Unite estendono l\u2019ambito di",
        "operativit\u00e0 dell\u2019art. 131 bis c.p. ai reati con soglie di punibilit\u00e0. DIRITTO",
        "PENALE E PROCESSO, p. 787-799, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La particolare tenuit\u00e0 del fatto ex art. 131 bis c.p. si applica anche ai reati con soglie di punibilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "p. 709-716, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Amarelli Giuseppe (2016). La particolare tenuit\u00e0 del fatto ex art. 131 bis c.p.",
        "si applica anche ai reati con soglie di punibilit\u00e0. GIURISPRUDENZA",
        "ITALIANA, p. 709-716, ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-397",
        "titolo": "La contiguit\u00e0 politico-mafiosa. Profili politico-criminali, dommatici ed applicativi. p",
        "ISBN": [
          "978-8858206515"
        ],
        "csp": "Roma:Dike Giuridica Editore, ISBN: 978-8858206515",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Amarelli Giuseppe (2016). La contiguit\u00e0 politico-mafiosa. Profili",
        "politico-criminali, dommatici ed applicativi. p. 1-397, Roma:Dike Giuridica",
        "Editore, ISBN: 978-8858206515"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019esclusione della punibilit\u00e0 per particolare tenuit\u00e0 del fatto. Inquadramento dommatico, profili politico-criminali e problemi applicativi del nuovo art. 131-bis c.p. (Seconda parte)",
        "ISSN": [
          "1722-8387"
        ],
        "journal": "STUDIUM IURIS",
        "csp": "p. 1102-1114, ISSN: 1722-8387",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Amarelli Giuseppe (2015). L\u2019esclusione della punibilit\u00e0 per particolare",
        "tenuit\u00e0 del fatto. Inquadramento dommatico, profili politico-criminali e",
        "problemi applicativi del nuovo art. 131-bis c.p. (Seconda parte). STUDIUM",
        "IURIS, p. 1102-1114, ISSN: 1722-8387"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'esclusione della punibilit\u00e0 per particolare tenuit\u00e0 del fatto. Inquadramento dommatico, profili politico-criminali e problemi applicativi del nuovo art. 131-bis c.p.",
        "ISSN": [
          "1722-8387"
        ],
        "journal": "STUDIUM IURIS",
        "csp": "p. 968-978, ISSN: 1722-8387",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giuseppe amarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe amarelli (2015). L'esclusione della punibilit\u00e0 per particolare",
        "tenuit\u00e0 del fatto. Inquadramento dommatico, profili politico-criminali e",
        "problemi applicativi del nuovo art. 131-bis c.p.. STUDIUM IURIS, p.",
        "968-978, ISSN: 1722-8387"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Crisi di liquidit\u00e0 e omesso versamento di imposte: tra prova del dolo e tenuit\u00e0 del fatto si allargano gli spazi per la non punibilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1591-2094"
        ],
        "journal": "LE SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 1159-1168, ISSN: 1591-2094",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Amarelli Giuseppe (2015). Crisi di liquidit\u00e0 e omesso versamento di",
        "imposte: tra prova del dolo e tenuit\u00e0 del fatto si allargano gli spazi per la",
        "non punibilit\u00e0. LE SOCIET\u00c0, p. 1159-1168, ISSN: 1591-2094"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "450-485",
        "titolo": "Lo scambio elettorale politico-mafioso (art. 416-ter)",
        "ISBN": [
          "9788859813125"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859813125",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Cadoppi Canestrari Manna Papa, Trattato di diritto penale. Parte generale e speciale. Riforme 2008-2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amarelli Giuseppe (2015). Lo scambio elettorale politico-mafioso (art.",
        "416-ter). In: AA.VV.. (a cura di): Cadoppi Canestrari Manna Papa, Trattato",
        "di diritto penale. Parte generale e speciale. Riforme 2008-2015. p. 450-485,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788859813125"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "503-613",
        "titolo": "La ritrattazione",
        "ISBN": [
          "9788849528954"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528954",
        "opera": "(a cura di): Vincenzo Maiello, I delitti contro l'amministrazione della giustizia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amarelli Giuseppe (2015). La ritrattazione. In: (a cura di): Vincenzo Maiello,",
        "I delitti contro l'amministrazione della giustizia. p. 503-613,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528954"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-195",
        "titolo": "Le operazioni sotto copertura",
        "ISBN": [
          "9788834847268"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834847268",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Vincenzo Maiello, La legislazione penale in materia di criminalit\u00e0 organizzata, misure di prevenzione ed armi. vol. XII, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amarelli Giuseppe (2015). Le operazioni sotto copertura. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Vincenzo Maiello, La legislazione penale in materia di criminalit\u00e0",
        "organizzata, misure di prevenzione ed armi. vol. XII, p. 163-195,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834847268"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-238",
        "titolo": "L\u2019attenuante della dissociazione attuosa (art. 8 d.l. n. 152/1991)",
        "ISBN": [
          "9788834847268"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834847268",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Vincenzo Maiello, La legislazione penale in materia di criminalit\u00e0 organizzata, misure di prevenzione ed armi. vol. XII, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amarelli Giuseppe (2015). L\u2019attenuante della dissociazione attuosa (art. 8",
        "d.l. n. 152/1991). In: AA.VV.. (a cura di): Vincenzo Maiello, La legislazione",
        "penale in materia di criminalit\u00e0 organizzata, misure di prevenzione ed armi.",
        "vol. XII, p. 197-238, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834847268"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Legge penale e giudice: un vecchio rapporto alla ricerca di un nuovo equilibrio",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 403-423, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe Amarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe Amarelli (2014). Legge penale e giudice: un vecchio rapporto alla",
        "ricerca di un nuovo equilibrio. CASSAZIONE PENALE, p. 403-423, ISSN:",
        "1125-856X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La riforma del reato di scambio elettorale politico-mafioso",
        "ISSN": [
          "2240-7618"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO RIVISTA TRIMESTRALE",
        "csp": "p. 4-23, ISSN: 2240-7618",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe Amarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe Amarelli (2014). La riforma del reato di scambio elettorale",
        "politico-mafioso. DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO RIVISTA",
        "TRIMESTRALE, p. 4-23, ISSN: 2240-7618"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il furto aggravato dal mezzo fraudolento: tra offensivit\u00e0 e tipicit\u00e0 rinasce il furto semplice?",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 813-830, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe amarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Giuseppe amarelli (2014). Il furto aggravato dal mezzo fraudolento: tra",
        "offensivit\u00e0 e tipicit\u00e0 rinasce il furto semplice?. CASSAZIONE PENALE, p.",
        "813-830, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il metodo mafioso nel nuovo reato di scambio elettorale: elemento necessario o superfluo per la sua configurazione?",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-19, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe Amarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Giuseppe Amarelli (2014). Il metodo mafioso nel nuovo reato di scambio",
        "elettorale: elemento necessario o superfluo per la sua configurazione?.",
        "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO, p. 1-19, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I criteri oggettivi di ascrizione del reato all\u2019ente collettivo ed i reati in materia di sicurezza sul lavoro. Dalla teorica incompatibilit\u00e0 alla forzata convivenza ",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-44, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppe Amarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe Amarelli (2013). I criteri oggettivi di ascrizione del reato all\u2019ente",
        "collettivo ed i reati in materia di sicurezza sul lavoro. Dalla teorica",
        "incompatibilit\u00e0 alla forzata convivenza . DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, p. 1-44, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019aggravante speciale del delitto di estorsione delle \"pi\u00f9 persone riunite\" al vaglio delle Sezioni Unite",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-14, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppe Amarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe Amarelli (2012). L\u2019aggravante speciale del delitto di estorsione",
        "delle \"pi\u00f9 persone riunite\" al vaglio delle Sezioni Unite. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, p. 1-14, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019aggravante speciale del delitto di estorsione delle \u2018pi\u00f9 persone riunite\u2019: per le Sezioni unite \u00e8 necessaria la contestuale presenza al momento della commissione del delitto",
        "ISSN": [
          "2240-7618"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 114-125, ISSN: 2240-7618",
        "anno": "2012",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Amarelli Giuseppe (2012). L\u2019aggravante speciale del delitto di estorsione",
        "delle \u2018pi\u00f9 persone riunite\u2019: per le Sezioni unite \u00e8 necessaria la contestuale",
        "presenza al momento della commissione del delitto. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, p. 114-125, ISSN: 2240-7618"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La ritrattazione del favoreggiamento-mendacio: prime applicazioni del nuovo art. 376 c.p.",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "p. 727-740, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppe Amarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Giuseppe Amarelli (2012). La ritrattazione del favoreggiamento-mendacio:",
        "prime applicazioni del nuovo art. 376 c.p.. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO",
        "E PROCEDURA PENALE, p. 727-740, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I delitti di bancarotta alla luce del nuovo art. 217 bis l. fall.: qualcosa \u00e8 cambiato",
        "ISSN": [
          "1971-4998"
        ],
        "journal": "LA GIUSTIZIA PENALE",
        "csp": "p. 547-576, ISSN: 1971-4998",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giuseppe Amarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe Amarelli (2011). I delitti di bancarotta alla luce del nuovo art. 217",
        "bis l. fall.: qualcosa \u00e8 cambiato. LA GIUSTIZIA PENALE, p. 547-576, ISSN:",
        "1971-4998"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'uso di gruppo tra modifiche normative e overruling",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "p. 1038-1064, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giuseppe Amarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe Amarelli (2011). L'uso di gruppo tra modifiche normative e",
        "overruling. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE, p.",
        "1038-1064, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'indebita inclusione delle ditte individuali nel novero dei soggetti attivi del d.lgs. n. 231/2001",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-15, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. AMARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. AMARELLI (2011). L'indebita inclusione delle ditte individuali nel novero",
        "dei soggetti attivi del d.lgs. n. 231/2001. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, p. 1-15, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni a margine del lavoro di Vassalli sulla Formula di Radbruch nel ventennale della caduta del Muro di Berlino",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "INDICE PENALE",
        "csp": "p. 895-918, ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. AMARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. AMARELLI (2010). Riflessioni a margine del lavoro di Vassalli sulla",
        "Formula di Radbruch nel ventennale della caduta del Muro di Berlino.",
        "INDICE PENALE, p. 895-918, ISSN: 0019-7084"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Morti sul lavoro: arriva la prima condanna delle societ\u00e0",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "p. 848-858, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2010",
        "autori": "Amarelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Amarelli G (2010). Morti sul lavoro: arriva la prima condanna delle societ\u00e0.",
        "DIRITTO PENALE E PROCESSO, p. 848-858, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-138",
        "titolo": "Le circostanze aggravanti (art. 625 c.p.)",
        "ISBN": [
          "9788859805168"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859805168",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Stefano Fiore, I reati contro il patrimonio. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amarelli Giuseppe (2010). Le circostanze aggravanti (art. 625 c.p.). In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Stefano Fiore, I reati contro il patrimonio. p. 99-138,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788859805168"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "La riforma dei reati fallimentari nel disegno di legge delega n. 1741-C",
        "ISBN": [
          "9788834800089"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834800089",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Nicola Pisani, Diritto penale fallimentare. Problemi attuali. p. 201-227, Torino:G",
        "anno": "2010",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amarelli Giuseppe (2010). La riforma dei reati fallimentari nel disegno di",
        "legge delega n. 1741-C. In: AA.VV.. (a cura di): Nicola Pisani, Diritto penale",
        "fallimentare. Problemi attuali. p. 201-227, Torino:G. Giappichelli Editore,",
        "ISBN: 9788834800089"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-75",
        "titolo": "Furto (art. 624 c.p.)",
        "ISBN": [
          "9788859805168"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859805168",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Stefano Fiore, I reati contro il patrimonio. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. AMARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. AMARELLI (2010). Furto (art. 624 c.p.). In: AA.VV.. (a cura di): Stefano",
        "Fiore, I reati contro il patrimonio. p. 29-75, TORINO:UTET, ISBN:",
        "9788859805168"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-98",
        "titolo": "Furto in abitazione e furto con strappo (art. 624 bis c.p.)",
        "ISBN": [
          "9788859805168"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859805168",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Stefano Fiore, I reati contro il patrimonio. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amarelli Giuseppe (2010). Furto in abitazione e furto con strappo (art. 624",
        "bis c.p.). In: AA.VV.. (a cura di): Stefano Fiore, I reati contro il patrimonio. p.",
        "77-98, TORINO:UTET, ISBN: 9788859805168"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-220",
        "titolo": "Caratteri e limiti della disciplina delle circostanze del reato",
        "ISBN": [
          "9788849518610"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849518610",
        "opera": "C. FIORE, S. MOCCIA, A. CAVALIERE. Quale riforma del codice penale?. vol. 15, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. AMARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. AMARELLI (2009). Caratteri e limiti della disciplina delle circostanze del",
        "reato. In: C. FIORE, S. MOCCIA, A. CAVALIERE. Quale riforma del codice",
        "penale?. vol. 15, p. 183-220, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849518610"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "101-136",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 penale degli enti per gli infortuni sul lavoro",
        "ISBN": [
          "9788849519310"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849519310, Nola, 18 dicembre 2008",
        "opera": "A. De Vita, M. Esposito. La sicurezza sui luoghi di lavoro. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "AMARELLI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "AMARELLI G. (2009). La responsabilit\u00e0 penale degli enti per gli infortuni sul",
        "lavoro. In: A. De Vita, M. Esposito. La sicurezza sui luoghi di lavoro. p.",
        "101-136, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849519310,",
        "Nola, 18 dicembre 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sicurezza sul lavoro tra delega legislativa e responsabilit\u00e0 delle imprese per le \u2018morti bianche\u2019: la legge 123/2007. II parte.",
        "ISSN": [
          "1722-8387"
        ],
        "journal": "STUDIUM IURIS",
        "csp": "p. 414-420, ISSN: 1722-8387",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. AMARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. AMARELLI (2008). La sicurezza sul lavoro tra delega legislativa e",
        "responsabilit\u00e0 delle imprese per le \u2018morti bianche\u2019: la legge 123/2007. II",
        "parte.. STUDIUM IURIS, p. 414-420, ISSN: 1722-8387"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sicurezza sul lavoro tra delega legislativa e responsabilit\u00e0 delle imprese per le \u2018morti bianche\u2019: la legge 123/2007. I parte",
        "ISSN": [
          "1722-8387"
        ],
        "journal": "STUDIUM IURIS",
        "csp": "p. 255-264, ISSN: 1722-8387",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. AMARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. AMARELLI (2008). La sicurezza sul lavoro tra delega legislativa e",
        "responsabilit\u00e0 delle imprese per le \u2018morti bianche\u2019: la legge 123/2007. I",
        "parte. STUDIUM IURIS, p. 255-264, ISSN: 1722-8387"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019oblazione discrezionale non \u00e8 \u2018alternativa\u2019 al meccanismo estintivo delle contravvenzioni lavoristiche",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 2998-3012, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Amarelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Amarelli G (2008). L\u2019oblazione discrezionale non \u00e8 \u2018alternativa\u2019 al",
        "meccanismo estintivo delle contravvenzioni lavoristiche. CASSAZIONE",
        "PENALE, p. 2998-3012, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Jovene Editore",
        "titolo": "Le ipotesi estintive delle contravvenzioni in materia di sicurezza del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788824318365"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788824318365",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. AMARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. AMARELLI (2008). Le ipotesi estintive delle contravvenzioni in materia",
        "di sicurezza del lavoro. NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824318365"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Circostanze ed elementi essenziali del reato: il difficile distinguo si ripropone per il furto in abitazione",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 2815-2843, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2007",
        "autori": "Amarelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Amarelli G (2007). Circostanze ed elementi essenziali del reato: il difficile",
        "distinguo si ripropone per il furto in abitazione. CASSAZIONE PENALE, p.",
        "2815-2843, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili pratici della questione sulla natura giurdica della responsabilit\u00e0 degli enti. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE, vol",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 151-188, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. AMARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. AMARELLI (2006). Profili pratici della questione sulla natura giurdica",
        "della responsabilit\u00e0 degli enti. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E",
        "PROCEDURA PENALE, vol. I, p. 151-188, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-274",
        "titolo": "La ritrattazione e la ricerca della verit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788834864821"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834864821",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. AMARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. AMARELLI (2006). La ritrattazione e la ricerca della verit\u00e0. p. 1-274,",
        "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834864821"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le recenti prospettive di riforma della disciplina degli stupefacenti (d.d.l. c.d.m. 13 novembre 2003): profili di politica criminale",
        "ISSN": [
          "0390-0657"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "p. 77-98, ISSN: 0390-0657",
        "anno": "2004",
        "autori": "G. AMARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. AMARELLI (2004). Le recenti prospettive di riforma della disciplina degli",
        "stupefacenti (d.d.l. c.d.m. 13 novembre 2003): profili di politica criminale.",
        "CRITICA DEL DIRITTO, p. 77-98, ISSN: 0390-0657"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mito giuridico ed evoluzione della realt\u00e0: il crollo del principio societas delinquere non potest",
        "ISSN": [
          "1121-1725"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA",
        "csp": "vol. 4, p. 941-994, ISSN: 1121-1725",
        "anno": "2003",
        "autori": "G. AMARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. AMARELLI (2003). Mito giuridico ed evoluzione della realt\u00e0: il crollo del",
        "principio societas delinquere non potest. RIVISTA TRIMESTRALE DI",
        "DIRITTO PENALE DELL'ECONOMIA, vol. 4, p. 941-994, ISSN: 1121-1725"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I nuovi reati ambientali e la responsabilit\u00e0 degli enti collettivi: una grande aspettativa parzialmente delusa",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 405-424, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Amarelli Giuseppe (2016). I nuovi reati ambientali e la responsabilit\u00e0 degli",
        "enti collettivi: una grande aspettativa parzialmente delusa. CASSAZIONE",
        "PENALE, p. 405-424, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Sezioni Unite estendono l\u2019ambito di operativit\u00e0 dell\u2019art. 131 bis c.p. ai reati con soglie di punibilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "p. 787-799, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Amarelli Giuseppe (2016). Le Sezioni Unite estendono l\u2019ambito di",
        "operativit\u00e0 dell\u2019art. 131 bis c.p. ai reati con soglie di punibilit\u00e0. DIRITTO",
        "PENALE E PROCESSO, p. 787-799, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-397",
        "titolo": "La contiguit\u00e0 politico-mafiosa. Profili politico-criminali, dommatici ed applicativi. p",
        "ISBN": [
          "978-8858206515"
        ],
        "csp": "Roma:Dike Giuridica Editore, ISBN: 978-8858206515",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Amarelli Giuseppe (2016). La contiguit\u00e0 politico-mafiosa. Profili",
        "politico-criminali, dommatici ed applicativi. p. 1-397, Roma:Dike Giuridica",
        "Editore, ISBN: 978-8858206515"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-195",
        "titolo": "Le operazioni sotto copertura",
        "ISBN": [
          "9788834847268"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834847268",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Vincenzo Maiello, La legislazione penale in materia di criminalit\u00e0 organizzata, misure di prevenzione ed armi. vol. XII, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amarelli Giuseppe (2015). Le operazioni sotto copertura. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Vincenzo Maiello, La legislazione penale in materia di criminalit\u00e0",
        "organizzata, misure di prevenzione ed armi. vol. XII, p. 163-195,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834847268"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Legge penale e giudice: un vecchio rapporto alla ricerca di un nuovo equilibrio",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 403-423, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe Amarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe Amarelli (2014). Legge penale e giudice: un vecchio rapporto alla",
        "ricerca di un nuovo equilibrio. CASSAZIONE PENALE, p. 403-423, ISSN:",
        "1125-856X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il furto aggravato dal mezzo fraudolento: tra offensivit\u00e0 e tipicit\u00e0 rinasce il furto semplice?",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 813-830, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe amarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Giuseppe amarelli (2014). Il furto aggravato dal mezzo fraudolento: tra",
        "offensivit\u00e0 e tipicit\u00e0 rinasce il furto semplice?. CASSAZIONE PENALE, p.",
        "813-830, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I criteri oggettivi di ascrizione del reato all\u2019ente collettivo ed i reati in materia di sicurezza sul lavoro. Dalla teorica incompatibilit\u00e0 alla forzata convivenza",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-44, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppe Amarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe Amarelli (2013). I criteri oggettivi di ascrizione del reato all\u2019ente",
        "collettivo ed i reati in materia di sicurezza sul lavoro. Dalla teorica",
        "incompatibilit\u00e0 alla forzata convivenza. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, p. 1-44, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019aggravante speciale del delitto di estorsione delle \u2018pi\u00f9 persone riunite\u2019: per le Sezioni unite \u00e8 necessaria la contestuale presenza al momento della commissione del delitto",
        "ISSN": [
          "2240-7618"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 114-125, ISSN: 2240-7618",
        "anno": "2012",
        "autori": "Amarelli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Amarelli Giuseppe (2012). L\u2019aggravante speciale del delitto di estorsione",
        "delle \u2018pi\u00f9 persone riunite\u2019: per le Sezioni unite \u00e8 necessaria la contestuale",
        "presenza al momento della commissione del delitto. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, p. 114-125, ISSN: 2240-7618"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'uso di gruppo tra modifiche normative e overruling",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "p. 1038-1064, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giuseppe Amarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe Amarelli (2011). L'uso di gruppo tra modifiche normative e",
        "overruling. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE, p.",
        "1038-1064, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Morti sul lavoro: arriva la prima condanna delle societ\u00e0",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "p. 848-858, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2010",
        "autori": "Amarelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Amarelli G (2010). Morti sul lavoro: arriva la prima condanna delle societ\u00e0.",
        "DIRITTO PENALE E PROCESSO, p. 848-858, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-220",
        "titolo": "Caratteri e limiti della disciplina delle circostanze del reato",
        "ISBN": [
          "9788849518610"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849518610",
        "opera": "C. FIORE S. MOCCIA A. CAVALIERE. Quale riforma del codice penale?. vol. 15, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. AMARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. AMARELLI (2009). Caratteri e limiti della disciplina delle circostanze del",
        "reato. In: C. FIORE S. MOCCIA A. CAVALIERE. Quale riforma del codice",
        "penale?. vol. 15, p. 183-220, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849518610"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Jovene Editore",
        "titolo": "Le ipotesi estintive delle contravvenzioni in materia di sicurezza del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788824318365"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788824318365",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. AMARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. AMARELLI (2008). Le ipotesi estintive delle contravvenzioni in materia",
        "di sicurezza del lavoro. NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824318365"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Circostanze ed elementi essenziali del reato: il difficile distinguo si ripropone per il furto in abitazione",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 2815-2843, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2007",
        "autori": "Amarelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Amarelli G (2007). Circostanze ed elementi essenziali del reato: il difficile",
        "distinguo si ripropone per il furto in abitazione. CASSAZIONE PENALE, p.",
        "2815-2843, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili pratici della questione sulla natura giurdica della responsabilit\u00e0 degli enti. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE, vol",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 151-188, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. AMARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. AMARELLI (2006). Profili pratici della questione sulla natura giurdica",
        "della responsabilit\u00e0 degli enti. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E",
        "PROCEDURA PENALE, vol. I, p. 151-188, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-274",
        "titolo": "La ritrattazione e la ricerca della verit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788834864821"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834864821",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. AMARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. AMARELLI (2006). La ritrattazione e la ricerca della verit\u00e0. p. 1-274,",
        "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834864821"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/G1",
    "progr": "33956",
    "nome": "AMARELLI Giuseppe",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "E' membro del Comitato di redazione della rivista giuridica Gazzetta forense",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro del Consiglio scientifico della Collana Studi e ricerche in scienze criminologiche, giuridiche e sociali, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 30-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' componente del comitato scientifico della rivista Nel diritto",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al convegno Nuove strategie per la lotta al crimine organizzato transnazionale, tenutosi a Napoli, con una relazione su La responsabilit\u00e0 delle persone giuridiche e la repressione della criminalit\u00e0 organizzata transnazionale",
        "periodo": "dal 26-09-2003 al 26-09-2003"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al convegno organizzato dalla A.N.M. (Sezione locale) e dalla Camera Penale di Nola La responsabilit\u00e0 da reato delle persone giuridiche tenutosi a Nola nell\u2019ottobre 2005, con una relazione su I profili sostanziali del d.lgs. 231/2001",
        "periodo": "dal 21-10-2005 al 21-10-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al convegno Responsabilit\u00e0 degli organi societari e responsabilit\u00e0 dell\u2019ente, tenutosi a Napoli , con una relazione su La natura giuridica della responsabilit\u00e0 da reato degli enti collettivi",
        "periodo": "dal 24-11-2006 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al convegno La nuova normativa in materia di sicurezza sul lavoro, tenutosi a Nola , con un intervento su La responsabilit\u00e0 degli enti per l\u2019omicidio e le lesioni colpose",
        "periodo": "dal 19-12-2008 al 19-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al convegno per la Formazione decentrata della magistratura il 30 marzo 2009 su \u00abIl nuovo apparato sanzionatorio della sicurezza sul lavoro: limiti e opportunit\u00e0\u00bb",
        "periodo": "dal 30-03-2009 al 30-03-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al Convegno di studio Il trattamento penale dei minori presso il Centro europei di Studi di Nisida organizzato dal Ministero della Giustizia \u2013 Dipartimento per la Giustizia minorile a Napoli, tenendo una relazione su La messa alla prova",
        "periodo": "dal 06-10-2010 al 06-10-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al Convegno di studio Stalking Riconquista la libert\u00e0 presso l\u2019Universit\u00e0 Parthenope, tenendo una relazione su Luci ed ombre del delitto di stalking",
        "periodo": "dal 04-03-2011 al 04-03-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al Convegno Impresa e sicurezza sul lavoro dopo la sentenza Thyssen presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Campobasso, facendo un intervento su La responsabilit\u00e0 da reato degli enti per i delitti colposi",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 06-10-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al Convegno La sicurezza sui luoghi di lavoro tra gestione aziendale e prevenzione penale, presso l\u2019Universit\u00e0 Parthenope, tenendo una relazione su Gli incidenti sul lavoro e la problematica applicabilit\u00e0 della responsabilit\u00e0 degli enti ai reati colposi",
        "periodo": "dal 14-03-2013 al 14-03-2013"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato e coordinato il seminario I confini incerti del diritto penale svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II dal 30 aprile al 22 maggio 2013",
        "periodo": "dal 30-04-2013 al 22-05-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al II Congresso giuridico distrettuale del Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Trento e Bolzano, presso l\u2019Universit\u00e0 di Bolzano, tenendo una relazione su Legge e giudice",
        "periodo": "dal 10-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato e coordinato il ciclo di seminari Questioni aperte di diritto penale svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 28-04-2014 al 20-05-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al Convegno internazionale Dei delitti e delle pene a 250 anni dalla pubblicazione organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e dall\u2019Universit\u00e8 de Bordeaux a Napoli",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al Convegno Il sistema della corruzione tenendo una relazione su La corruzione tra riforme legislative e interventi giurisprudenziali presso Istituto di Studi Giuridici M&C Militerni di Napoli",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato il Convegno Primato del diritto dell\u2019Unione e contro limiti, insieme al Prof. Fabio Ferraro, tenutosi a Napoli con i Prof. Giuseppe Tesauro, Mastroianni, Maiello, Donati e il Dott. Salvato",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al Convegno Quindici anni di responsabilit\u00e0 da reato degli enti collettivi tenutosi a Padova presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 04-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato e coordinato il ciclo di seminari Riforme recenti e problemi irrisolti del diritto penale, svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II tra il 28 aprile e il 18 maggio 2015 il Procuratore Nazionale Antimafia Roberti, il Prof. De Vita ed il Consigliere Riccardi",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al convegno Ne bis in idem: ricadute interne, tenutosi presso l\u2019Alma mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 09-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato e coordinato il seminario L\u2019evoluzione della parte speciale tra riforme settoriali e riforme di parte generale, svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II tra il 23 maggio e il 31 maggio 2016 con il Procuratore Nazionale Antimafia Roberti, il Prof. Cupelli ed il Consigliere Dovere",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato il convegno La mafia non ha vinto, con i Prof. Giovanni Fiandaca, Gennaro Carillo e Giuseppe Acocella, svoltosi presso il Dipartimento di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato e coordinato il seminario Sistemi penali comparati e hard cases: Italia e USA a confronto su fine vita, criminalit\u00e0 organizzata e corruzione, svoltosi con la Prof.ssa Tamborra, University of New Haven, presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 07-07-2016 al 07-07-2016"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato il convegno Il terrorismo internazionale. Analisi comparata della legislazione penale tra Italia e U.S.A. con la Prof.ssa Tracy Tamborra, University of New Haven, svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 07-07-2016 al 07-07-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al Convegno Le unioni civili, svoltosi presso l\u2019Istituto italiano di studi filosofici a Napoli il 17 ottobre 2016 tenendo una relazione sui Profili penali della riforma sulle unioni civili",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 17-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "E' risultato vincitore di una borsa di studio per frequentare la Scuola di Specializzazione in diritto e procedura penale presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II a partire dall\u2019anno accademico 1997/1998, conseguendo il titolo con il massimo dei voti",
        "periodo": "dal 01-11-1997 al 28-10-2003"
      },
      {
        "content": "E' risultato vincitore di una borsa di studio per frequentare il XIV ciclo del corso di dottorato in Sistema penale e processo presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II nel triennio 1999-2002 conseguendo il titolo con il massimo giudizio",
        "periodo": "dal 15-05-1999 al 11-03-2003"
      },
      {
        "content": "E' responsabile individuale del progetto di ricerca biennale Lo scambio elettorale politico-mafioso finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 25-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Ha ottenuto dalla Regione Campania nel 2007, in quanto particolarmente meritevole, un contributo per la pubblicazione della monografia La ritrattazione e la ricerca della verit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "E' risultato vincitore del \u201cPremio Giovani Ricercatori\u201d per l\u2019area disciplinare di Scienze Giuridiche indetto dal Polo delle Scienze Umane e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II in occasione della Prima Giornata della Ricerca Scientifica svoltasi a Napoli",
        "periodo": "dal 06-05-2008 al 06-05-2008"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "E' stato componente del Collegio Docenti della Scuola di Dottorato in Sistema penale integrato e processo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 29-11-2005 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una lezione nel dottorato in Diritto ed Economia del SUM, Istituto di Scienze Umane, nell\u2019anno accademico 2005/2006 su \u201cIl diritto penale dell\u2019economia\u201d",
        "periodo": "dal 07-05-2006 al 07-05-2006"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una lezione al Corso di Dottorato in Sistema penale integrato e processo presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, su Responsabilit\u00e0 degli enti ed ipotesi di non punibilit\u00e0 sopravvenuta nel diritto penale del lavoro",
        "periodo": "dal 04-05-2010 al 04-05-2010"
      },
      {
        "content": "E' componente del Collegio Docenti del Dottorato di ricerca in Diritto dell\u2019economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 06-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "E' stato ospite per finalit\u00e0 di ricerca presso l\u2019Institut f\u00fcr die gesamten Strafrechtwissenschaften des Ludwig Maximilian Universit\u00e4t di Monaco di Baviera nell\u2019ambito del corso di dottorato in Sistema penale e processo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 30-06-2002 al 31-07-2002"
      },
      {
        "content": "E' divenuto ricercatore di Diritto penale presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 02-12-2002 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ha conseguito il titolo di dottore di ricerca dopo aver frequentato in qualit\u00e0 di borsista il XIV\u00b0 ciclo del corso di dottorato in Sistema penale e processo presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 11-03-2003 al 11-03-2003"
      },
      {
        "content": "E' stato ospite per finalit\u00e0 di ricerca dell\u2019Institut f\u00fcr die gesamten Strafrechtwissenschaften des Ludwig Maximilian Universit\u00e4t di Monaco di Baviera nell\u2019ambito del Programma di scambi internazionali tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II ed Universit\u00e0 ed Istituti di ricerca stranieri per la mobilit\u00e0 di breve durata di docenti e ricercatori",
        "periodo": "dal 10-02-2004 al 01-04-2004"
      },
      {
        "content": "E' stato titolare dell\u2019incarico di insegnamento di Diritto penale nel Corso di Laurea in Scienze del Servizio Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II dall\u2019anno accademico 2004/2005 all\u2019a.a. 2010/2011",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "E' docente di diritto penale presso la Scuola di Specializzazione per le professioni legali della L.U.I.S.S. di Roma dall\u2019anno accademico 2005/2006",
        "periodo": "dal 07-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' stato docente al Master di I livello in Criminologia \u2013 teoria della devianza e del controllo sociale, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise, a.a. 2006/2007",
        "periodo": "dal 16-05-2007 al 16-05-2007"
      },
      {
        "content": "E' stato docente del Corso di \u201cAlta Formazione in Diritto penale\u201d presso la European School of Economics (ESE), College of Higher Education, sede di Roma",
        "periodo": "dal 26-03-2008 al 21-05-2008"
      },
      {
        "content": "E' docente di diritto penale presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II dall\u2019anno accademico 2007/2008",
        "periodo": "dal 08-05-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' docente di diritto penale presso il Master di II livello in Criminologia e analisi criminale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II dall\u2019anno accademico 2010/2011",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' stato docente di diritto penale nel Corso di Alta Formazione \u201cIl trattamento ri-educativo dei minori in area penale\u201d presso il Centro Europeo di Studi di Nisida dall\u2019anno accademico 2010/2011",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "E' titolare dell\u2019incarico di insegnamento di Diritto penale parte speciale nel Corso di Laurea magistrale del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 \u00e8 titolare dell\u2019incarico di insegnamento di Diritto penale e pubblica amministrazione nel Corso di Laurea Magistrale in Scienze della Pubblica amministrazione del Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 30-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' stato abilitato come professore associato di diritto penale nella prima tornata dell\u2019ASN 2012",
        "periodo": "dal 07-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' titolare dell\u2019incarico di insegnamento di Diritto penale nel Corso di Laurea in Scienze del Servizio Sociale presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II dall\u2019a.a. 2016/2017",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' docente di diritto penale presso il Master di II livello Analisi dei fenomeni di criminalit\u00e0 organizzata e riutilizzo dei beni confiscati dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II dall\u2019anno accademico 2016/2017",
        "periodo": "dal 28-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha partecipato al \u201cProgetto giovani ricercatori\u201d finanziato dal MIUR nel 2001-2002 con un progetto di ricerca dal titolo \u201cIl nuovo sistema sanzionatorio del diritto penale dell\u2019economia: decriminalizzazione e problemi di effettivit\u00e0\u201d coordinato dal Dott. Alberto De Vita",
        "periodo": "dal 02-02-2002 al 28-12-2002"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato nel 2003 al Programma di ricerca su \u201cNuove strategie per la lotta al crimine organizzato transnazionale\u201d coordinato dal Professore Vincenzo Patalano e finanziato dalla Regione Campania con l. 41/1994",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato nel 2006 al Programma di ricerca su \u201cMicrocriminalit\u00e0 e politica degli enti locali\u201d coordinato dal Prof. Vincenzo Patalano e finanziato dalla Regione Campania con l. 5/2002",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "\u2022 ha partecipato al PRIN 2005 su \u201cI reati della criminalit\u00e0 organizzata: traffici illeciti, delitti contro il patrimonio e l'economia pubblica e reinvestimento di proventi da reato\u201d coordinato dal Prof. Ernesto Savona",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 27-02-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al PRIN 2007 su \u201cFatto e sistema sanzionatorio\u201d coordinato dal Prof. Sergio Moccia",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 18-10-2010"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "E' responsabile del progetto di ricerca internazionale in diritto penale e criminologia tra l'University of New Haven, U.S.A. e l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II che finanzia il progetto",
        "periodo": "dal 06-10-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}