{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-208",
        "titolo": "Sperimentazioni di riflessione linguistica in classi multilingui",
        "ISBN": [
          "9788825503494"
        ],
        "csp": "Aracne, ISBN: 9788825503494",
        "opera": "(a cura di): Corr\u00e0 L., Educazione linguistica in classi multietniche. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Mocciaro, Egle, Amenta, Luisa, Arcuri, Adriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle, Amenta, Luisa, Arcuri, Adriana (2017). Sperimentazioni di",
        "riflessione linguistica in classi multilingui. In: (a cura di): Corr\u00e0 L.,",
        "Educazione linguistica in classi multietniche. p. 189-208, Aracne, ISBN:",
        "9788825503494"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Cyril and Methodius University in Skopje",
        "titolo": "Valutazione e autovalutazione nei percorsi didattici per apprendenti bassamente scolarizzati: problemi e prospettive.",
        "ISBN": [
          "978-608-234-052-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-608-234-052-4",
        "opera": "(a cura di): R. Nikodinovska\u00a0(ed.), Assessment in Foreign Language & Literature Teaching. p. 415-425, Skopie:Ss",
        "anno": "2017",
        "autori": "Mocciaro, Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle (2017). Valutazione e autovalutazione nei percorsi didattici",
        "per apprendenti bassamente scolarizzati: problemi e prospettive.. In: (a",
        "cura di): R. Nikodinovska\u00a0(ed.), Assessment in Foreign Language &",
        "Literature Teaching. p. 415-425, Skopie:Ss. Cyril and Methodius University",
        "in Skopje, ISBN: 978-608-234-052-4"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-42",
        "titolo": "Teacher of Italian as a non-native language for low educated users. A new professional profile",
        "ISBN": [
          "9788433861443"
        ],
        "csp": "Universidad de Granada, ISBN: 9788433861443",
        "opera": "(a cura di): Sosinski M, Alfabetizaci\u00f3n y aprendizaje de idiomas por adultos: investigaci\u00f3n, pol\u00edtica educativa y pr\u00e1ctica docente. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Mocciaro, Egle, Arcuri, Adriana, D'Agostino, Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle, Arcuri, Adriana, D'Agostino, Maria (2017). Teacher of",
        "Italian as a non-native language for low educated users. A new",
        "professional profile. In: (a cura di): Sosinski M, Alfabetizaci\u00f3n y aprendizaje",
        "de idiomas por adultos: investigaci\u00f3n, pol\u00edtica educativa y pr\u00e1ctica docente.",
        "p. 33-42, Universidad de Granada, ISBN: 9788433861443"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-304",
        "doi": [
          "10.1075/slcs.188.10bru"
        ],
        "titolo": "Asymmetries in path encoding in Sicilian: A diachronic overview",
        "ISBN": [
          "9789027259530"
        ],
        "ISSN": [
          "0165-7763"
        ],
        "csp": "Amsterdam / Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027259530, ISSN: 0165-7763, doi: 10.1075/slcs.188.10bru",
        "opera": "(a cura di): Luraghi Silvia Tatiana Nikitina and Chiara Zanchi (eds.), Space in Diachrony. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Mocciaro, Egle, Brucale, Luisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle, Brucale, Luisa (2017). Asymmetries in path encoding in",
        "Sicilian: A diachronic overview. In: (a cura di): Luraghi Silvia Tatiana",
        "Nikitina and Chiara Zanchi (eds.), Space in Diachrony. STUDIES IN",
        "LANGUAGE COMPANION SERIES, p. 281-304, Amsterdam /",
        "Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027259530, ISSN: 0165-7763,",
        "doi: 10.1075/slcs.188.10bru"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-236",
        "doi": [
          "https://doi.org/10.1515/9783110492347-008"
        ],
        "titolo": "Paths of grammaticalization of Early Latin per/per-: A cognitive hypothesis",
        "ISBN": [
          "978-3-11-049234-7"
        ],
        "ISSN": [
          "1861-4302"
        ],
        "csp": "Berlin, Boston:De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-049234-7, ISSN: 1861-4302, doi: https://doi.org/10.1515/9783110492347-008",
        "opera": "(a cura di): Van Olmen D;Cuyckens H;Ghesqui\u00e8re L, Aspects of Grammaticalization (Inter)Subjectification and Directionality. TRENDS IN LINGUISTICS. STUDIES AND MONOGRAPHS, vol. https://doi.org/10.1515/9783110492347, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRUCALE, Luisa, Mocciaro, E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUCALE, Luisa, Mocciaro, E. (2016). Paths of grammaticalization of Early",
        "Latin per/per-: A cognitive hypothesis. In: (a cura di): Van Olmen",
        "D;Cuyckens H;Ghesqui\u00e8re L, Aspects of Grammaticalization",
        "(Inter)Subjectification and Directionality. TRENDS IN LINGUISTICS.",
        "STUDIES AND MONOGRAPHS, vol.",
        "https://doi.org/10.1515/9783110492347, p. 199-236, Berlin, Boston:De",
        "Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-049234-7, ISSN: 1861-4302, doi:",
        "https://doi.org/10.1515/9783110492347-008"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Section 8 : Linguistique variationnelle",
        "titolo": "Vuliri + PP nei dati dell\u2019Atlante Linguistico della Sicilia",
        "csp": "dialectologie et sociolinguistique. ISBN: 979-10-91460-24-8",
        "opera": "(a cura di): Chauveau Jean-Paul;Barbato Marcello;Fern\u00e1ndez-Ord\u00f3\u00f1ez In\u00e9s, Actes du XXVIIe Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes (Nancy, 15-20 juillet 2013)",
        "anno": "2016",
        "autori": "AMENTA, Luisa, MOCCIARO, Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMENTA, Luisa, MOCCIARO, Egle (2016). Vuliri + PP nei dati dell\u2019Atlante",
        "Linguistico della Sicilia. In: (a cura di): Chauveau Jean-Paul;Barbato",
        "Marcello;Fern\u00e1ndez-Ord\u00f3\u00f1ez In\u00e9s, Actes du XXVIIe Congr\u00e8s international",
        "de linguistique et de philologie romanes (Nancy, 15-20 juillet 2013). Section",
        "8 : Linguistique variationnelle, dialectologie et sociolinguistique. ISBN:",
        "979-10-91460-24-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-114",
        "doi": [
          "10.1075/slcs.174.04bru"
        ],
        "titolo": "The embodied sources of purpose expressions in Latin",
        "ISBN": [
          "9789027259394"
        ],
        "ISSN": [
          "0165-7763"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027259394, ISSN: 0165-7763, doi: 10.1075/slcs.174.04bru",
        "opera": "Short William Michael;Nuti Andrea;Knighton Erik;Brucale Luisa and Mocciaro Egle;Fedriani Chiara;Buccheri Alessandro;Wharton David;Roby Courtney Ann;Devereaux Jennifer J.. (a cura di): William Michael Short, Embodiment in Latin Semantics. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, vol. 174, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRUCALE, Luisa, MOCCIARO, Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUCALE, Luisa, MOCCIARO, Egle (2016). The embodied sources of",
        "purpose expressions in Latin. In: Short William Michael;Nuti",
        "Andrea;Knighton Erik;Brucale Luisa and Mocciaro Egle;Fedriani",
        "Chiara;Buccheri Alessandro;Wharton David;Roby Courtney Ann;Devereaux",
        "Jennifer J.. (a cura di): William Michael Short, Embodiment in Latin",
        "Semantics. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, vol. 174, p.",
        "85-114, AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027259394, ISSN:",
        "0165-7763, doi: 10.1075/slcs.174.04bru"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-50",
        "titolo": "Una marcia in pi\u00f9. Ricerca, didattica e documentazione per la formazione degli insegnanti di italiano L2",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-662-5"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-662-5",
        "opera": "(a cura di): Gruppo di ricerca dell\u2019Atlante Linguistico della Sicilia, La linguistica in campo. Scritti per Mari D\u2019Agostino. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mocciaro, Egle, Arcuri, Adriana, Turrisi, Maria Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle, Arcuri, Adriana, Turrisi, Maria Rosa (2016). Una marcia in",
        "pi\u00f9. Ricerca, didattica e documentazione per la formazione degli insegnanti",
        "di italiano L2. In: (a cura di): Gruppo di ricerca dell\u2019Atlante Linguistico della",
        "Sicilia, La linguistica in campo. Scritti per Mari D\u2019Agostino. p. 41-50,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-662-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-297",
        "doi": [
          "https://doi.org/10.1515/9783110431896-020"
        ],
        "titolo": "Composizione verbale in latino: il caso dei verbi in -facio, -fico",
        "ISBN": [
          "978-3-11-043189-6"
        ],
        "csp": "Berlin/Boston:De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-043189-6, doi: https://doi.org/10.1515/9783110431896-020",
        "opera": "(a cura di): Poccetti P, LATINITATIS RATIONES Descriptive and Historical Accounts for the Latin Language. vol. https://doi.org/10.1515/9783110431896, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRUCALE, Luisa, MOCCIARO, Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUCALE, Luisa, MOCCIARO, Egle (2016). Composizione verbale in",
        "latino: il caso dei verbi in -facio, -fico. In: (a cura di): Poccetti P,",
        "LATINITATIS RATIONES Descriptive and Historical Accounts for the Latin",
        "Language. vol. https://doi.org/10.1515/9783110431896, p. 279-297,",
        "Berlin/Boston:De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-043189-6, doi:",
        "https://doi.org/10.1515/9783110431896-020"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "309-317",
        "titolo": "Il profilo professionale del docente di italiano L2 per utenze fragili",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0601-8"
        ],
        "csp": "Perugia:Guerra, ISBN: 978-88-557-0601-8",
        "opera": "(a cura di): De Marco A, Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mocciaro, Egle, Arcuri, Adriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle, Arcuri, Adriana (2016). Il profilo professionale del docente",
        "di italiano L2 per utenze fragili. In: (a cura di): De Marco A, Lingua al",
        "plurale: la formazione degli insegnanti. p. 309-317, Perugia:Guerra, ISBN:",
        "978-88-557-0601-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-278",
        "titolo": "Una didattica per project work nelle comunit\u00e0 dei minori",
        "ISBN": [
          "9788890867163"
        ],
        "csp": "Palermo:Scuola di lingua italiana per stranieri Universit\u00e0 di Palermo (Strumenti e ricerche 5), ISBN: 9788890867163",
        "opera": "(a cura di): Amoruso M;D\u2019Agostino M;Jaralla Y, Dai barconi all'universit\u00e0. Percorsi di inclusione linguistica per minori stranieri non accompagnati. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mocciaro, Egle, Pellitteri, Adele, Arcuri, Adriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle, Pellitteri, Adele, Arcuri, Adriana (2015). Una didattica per",
        "project work nelle comunit\u00e0 dei minori. In: (a cura di): Amoruso",
        "M;D\u2019Agostino M;Jaralla Y, Dai barconi all'universit\u00e0. Percorsi di inclusione",
        "linguistica per minori stranieri non accompagnati. p. 263-278,",
        "Palermo:Scuola di lingua italiana per stranieri Universit\u00e0 di Palermo",
        "(Strumenti e ricerche 5), ISBN: 9788890867163"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "445-455",
        "titolo": "Starting from the Origin: the Early Latin preposition de (and its companions)",
        "ISBN": [
          "978-91-554-9271-7"
        ],
        "csp": "Uppsala:Uppsala Universitet (Studia Latina Upsaliensia 35), ISBN: 978-91-554-9271-7",
        "opera": "(a cura di): Gerd V. M. Haverling (ed.), Latin Linguistics in the Early 21st Century. Acts of the 16th International Colloquium on Latin Linguistics, Uppsala, June 6th\u201311th, 2011.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mocciaro, Egle, Luisa, Brucale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle, Luisa, Brucale (2015). Starting from the Origin: the Early",
        "Latin preposition de (and its companions). In: (a cura di): Gerd V. M.",
        "Haverling (ed.), Latin Linguistics in the Early 21st Century. Acts of the 16th",
        "International Colloquium on Latin Linguistics, Uppsala, June 6th\u201311th,",
        "2011.. p. 445-455, Uppsala:Uppsala Universitet (Studia Latina Upsaliensia",
        "35), ISBN: 978-91-554-9271-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-108",
        "titolo": "Un\u2019idea di lingua: modelli, teorie e prospettive acquisizionali",
        "ISBN": [
          "978-88-908671-4-9"
        ],
        "csp": "Palermo:Scuola di Lingua italiana per Stranieri (Strumenti e ricerche 4), ISBN: 978-88-908671-4-9",
        "opera": "(a cura di): Arcuri Adriana;Mocciaro Egle (a cura di), Verso una didattica linguistica riflessiva. Percorsi di formazione iniziale per insegnanti di italiano lingua non materna. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mocciaro, Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle (2014). Un\u2019idea di lingua: modelli, teorie e prospettive",
        "acquisizionali. In: (a cura di): Arcuri Adriana;Mocciaro Egle (a cura di),",
        "Verso una didattica linguistica riflessiva. Percorsi di formazione iniziale per",
        "insegnanti di italiano lingua non materna. p. 89-108, Palermo:Scuola di",
        "Lingua italiana per Stranieri (Strumenti e ricerche 4), ISBN:",
        "978-88-908671-4-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-68",
        "doi": [
          "10.1515/9783110335989.45"
        ],
        "titolo": "Passive in motion: the Early Italian auxiliary andare (\u2018to go\u2019).",
        "ISBN": [
          "978-3-11-033591-0"
        ],
        "csp": "BERLIN:De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-033591-0, doi: 10.1515/9783110335989.45",
        "opera": "(a cura di): Maud Devos and Jenneke van der Wal (eds), COME and GO off the Beaten Grammaticalization Path. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mocciaro, Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle (2014). Passive in motion: the Early Italian auxiliary andare",
        "(\u2018to go\u2019).. In: (a cura di): Maud Devos and Jenneke van der Wal (eds),",
        "COME and GO off the Beaten Grammaticalization Path. p. 45-68,",
        "BERLIN:De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-033591-0, doi:",
        "10.1515/9783110335989.45"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-278",
        "titolo": "Aspetti della prosodia nell'interlingua di apprendenti vietnamiti di italiano L2: un'ipotesi di trattamento task-based in contesto guidato",
        "ISBN": [
          "978-88-9765-705-7"
        ],
        "csp": "Milano:Studi Aitla 1, ISBN: 978-88-9765-705-7",
        "opera": "(a cura di): A. De Meo M. D\u2019Agostino G. Iannaccaro L. Spreafico (a cura di), Variet\u00e0 dei contesti di apprendimento linguistico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mocciaro, Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle (2014). Aspetti della prosodia nell'interlingua di apprendenti",
        "vietnamiti di italiano L2: un'ipotesi di trattamento task-based in contesto",
        "guidato. In: (a cura di): A. De Meo M. D\u2019Agostino G. Iannaccaro L.",
        "Spreafico (a cura di), Variet\u00e0 dei contesti di apprendimento linguistico. p.",
        "263-278, Milano:Studi Aitla 1, ISBN: 978-88-9765-705-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Intensifiers",
        "opera": "(a cura di): Georgios K. Giannakis, Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics, Vol. 2. p. 246-250, Brill, ISBN: 9789004225978",
        "anno": "2014",
        "autori": "Egle Mocciaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Egle Mocciaro (2014). Intensifiers. In: (a cura di): Georgios K. Giannakis,",
        "Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics, Vol. 2. p.",
        "246-250, Brill, ISBN: 9789004225978"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Direct objects",
        "opera": "(a cura di): Georgios K. Giannakis (ed.), Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics, Vol. 1. p. 501-504, Brill, ISBN: 9789004225978",
        "anno": "2014",
        "autori": "Egle Mocciaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Egle Mocciaro (2014). Direct objects. In: (a cura di): Georgios K. Giannakis",
        "(ed.), Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics, Vol. 1. p.",
        "501-504, Brill, ISBN: 9789004225978"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Auxiliaries",
        "opera": "Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics, Vol. 1. p. 218-221, Brill, ISBN: 9789004225978",
        "anno": "2014",
        "autori": "Egle Mocciaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Egle Mocciaro (2014). Auxiliaries. In: Encyclopedia of Ancient Greek",
        "Language and Linguistics, Vol. 1. p. 218-221, Brill, ISBN: 9789004225978"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Reflexives",
        "opera": "(a cura di): Georgios K. Giannakis, Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics, Vol. 3. p. 215-219, Brill, ISBN: 9789004225978",
        "anno": "2014",
        "autori": "Egle Mocciaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Egle Mocciaro (2014). Reflexives. In: (a cura di): Georgios K. Giannakis,",
        "Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics, Vol. 3. p.",
        "215-219, Brill, ISBN: 9789004225978"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-302",
        "doi": [
          "10.1515/9783110299939.291"
        ],
        "titolo": "Preposizioni e defocalizzazione dell\u2019agente in italoromanzo",
        "ISBN": [
          "9783110299939"
        ],
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 9783110299939, doi: 10.1515/9783110299939.291",
        "opera": "(a cura di): Casanova Herrero Emili;Calvo Rigual Ces\u00e1reo, Actes del 26\u00e9 Congr\u00e9s de Ling\u00fc\u00edstica i Filologia Rom\u00e0niques. Val\u00e8ncia, 6-11 de setembre de 2010. Vol. 3. vol. 3, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mocciaro, Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle (2013). Preposizioni e defocalizzazione dell\u2019agente in",
        "italoromanzo. In: (a cura di): Casanova Herrero Emili;Calvo Rigual",
        "Ces\u00e1reo, Actes del 26\u00e9 Congr\u00e9s de Ling\u00fc\u00edstica i Filologia Rom\u00e0niques.",
        "Val\u00e8ncia, 6-11 de setembre de 2010. Vol. 3. vol. 3, p. 291-302, Berlin:De",
        "Gruyter, ISBN: 9783110299939, doi: 10.1515/9783110299939.291"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-180",
        "titolo": "Riflessione nell\u2019azione e riflessione sull\u2019azione",
        "ISBN": [
          "978-88-908671-0-1"
        ],
        "csp": "Palermo:Scuola di Lingua italiana per Stranieri (Strumenti e ricerche), ISBN: 978-88-908671-0-1",
        "opera": "(a cura di): Maria Rosa Turrisi (a cura di), Insegnare italiano nella classe plurilingue: un'esperienza di formazione in servizio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mocciaro, Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle (2013). Riflessione nell\u2019azione e riflessione sull\u2019azione. In:",
        "(a cura di): Maria Rosa Turrisi (a cura di), Insegnare italiano nella classe",
        "plurilingue: un'esperienza di formazione in servizio. p. 155-180,",
        "Palermo:Scuola di Lingua italiana per Stranieri (Strumenti e ricerche),",
        "ISBN: 978-88-908671-0-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1524/stuf.2011.0013"
        ],
        "titolo": "Continuity and discontinuity in the semantics of the Latin preposition per: a cognitive hypothesis",
        "ISSN": [
          "1867-8319"
        ],
        "journal": "LANGUAGE TYPOLOGY AND UNIVERSALS",
        "csp": "vol. 64, p. 148-169, ISSN: 1867-8319, doi: 10.1524/stuf.2011.0013",
        "anno": "2011",
        "autori": "BRUCALE, Luisa, Mocciaro, E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRUCALE, Luisa, Mocciaro, E. (2011). Continuity and discontinuity in the",
        "semantics of the Latin preposition per: a cognitive hypothesis. LANGUAGE",
        "TYPOLOGY AND UNIVERSALS, vol. 64, p. 148-169, ISSN: 1867-8319,",
        "doi: 10.1524/stuf.2011.0013"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "QUADERNI DI ARTESIA",
        "titolo": "Sull\u2019espressione non prototipica dell\u2019agentivit\u00e0 nei testi siciliani del XIV secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-89726-32-7"
        ],
        "csp": "Catania:Ed.It Press (Quaderni di Artesia 4), ISBN: 978-88-89726-32-7",
        "anno": "2009",
        "autori": "Mocciaro, Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mocciaro, Egle (2009). Sull\u2019espressione non prototipica dell\u2019agentivit\u00e0 nei",
        "testi siciliani del XIV secolo. QUADERNI DI ARTESIA, Catania:Ed.It Press",
        "(Quaderni di Artesia 4), ISBN: 978-88-89726-32-7"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-304",
        "doi": [
          "10.1075/slcs.188.10bru"
        ],
        "titolo": "Asymmetries in path encoding in Sicilian: A diachronic overview",
        "ISBN": [
          "9789027259530"
        ],
        "ISSN": [
          "0165-7763"
        ],
        "csp": "Amsterdam / Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027259530, ISSN: 0165-7763, doi: 10.1075/slcs.188.10bru",
        "opera": "(a cura di): Luraghi Silvia Tatiana Nikitina and Chiara Zanchi (eds.), Space in Diachrony. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Mocciaro, Egle, Brucale, Luisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle, Brucale, Luisa (2017). Asymmetries in path encoding in",
        "Sicilian: A diachronic overview. In: (a cura di): Luraghi Silvia Tatiana",
        "Nikitina and Chiara Zanchi (eds.), Space in Diachrony. STUDIES IN",
        "LANGUAGE COMPANION SERIES, p. 281-304, Amsterdam /",
        "Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027259530, ISSN: 0165-7763,",
        "doi: 10.1075/slcs.188.10bru"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-297",
        "doi": [
          "https://doi.org/10.1515/9783110431896-020"
        ],
        "titolo": "Composizione verbale in latino: il caso dei verbi in -facio, -fico",
        "ISBN": [
          "978-3-11-043189-6"
        ],
        "csp": "Berlin/Boston:De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-043189-6, doi: https://doi.org/10.1515/9783110431896-020",
        "opera": "(a cura di): Poccetti P, LATINITATIS RATIONES Descriptive and Historical Accounts for the Latin Language. vol. https://doi.org/10.1515/9783110431896, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRUCALE, Luisa, MOCCIARO, Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUCALE, Luisa, MOCCIARO, Egle (2016). Composizione verbale in",
        "latino: il caso dei verbi in -facio, -fico. In: (a cura di): Poccetti P,",
        "LATINITATIS RATIONES Descriptive and Historical Accounts for the Latin",
        "Language. vol. https://doi.org/10.1515/9783110431896, p. 279-297,",
        "Berlin/Boston:De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-043189-6, doi:",
        "https://doi.org/10.1515/9783110431896-020"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-236",
        "doi": [
          "https://doi.org/10.1515/9783110492347-008"
        ],
        "titolo": "Paths of grammaticalization of Early Latin per/per-: A cognitive hypothesis",
        "ISBN": [
          "978-3-11-049234-7"
        ],
        "ISSN": [
          "1861-4302"
        ],
        "csp": "Berlin, Boston:De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-049234-7, ISSN: 1861-4302, doi: https://doi.org/10.1515/9783110492347-008",
        "opera": "(a cura di): Van Olmen D;Cuyckens H;Ghesqui\u00e8re L, Aspects of Grammaticalization (Inter)Subjectification and Directionality. TRENDS IN LINGUISTICS. STUDIES AND MONOGRAPHS, vol. https://doi.org/10.1515/9783110492347, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRUCALE, Luisa, Mocciaro, E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUCALE, Luisa, Mocciaro, E. (2016). Paths of grammaticalization of Early",
        "Latin per/per-: A cognitive hypothesis. In: (a cura di): Van Olmen",
        "D;Cuyckens H;Ghesqui\u00e8re L, Aspects of Grammaticalization",
        "(Inter)Subjectification and Directionality. TRENDS IN LINGUISTICS.",
        "STUDIES AND MONOGRAPHS, vol.",
        "https://doi.org/10.1515/9783110492347, p. 199-236, Berlin, Boston:De",
        "Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-049234-7, ISSN: 1861-4302, doi:",
        "https://doi.org/10.1515/9783110492347-008"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-114",
        "doi": [
          "10.1075/slcs.174.04bru"
        ],
        "titolo": "The embodied sources of purpose expressions in Latin",
        "ISBN": [
          "9789027259394"
        ],
        "ISSN": [
          "0165-7763"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027259394, ISSN: 0165-7763, doi: 10.1075/slcs.174.04bru",
        "opera": "Short William Michael;Nuti Andrea;Knighton Erik;Brucale Luisa and Mocciaro Egle;Fedriani Chiara;Buccheri Alessandro;Wharton David;Roby Courtney Ann;Devereaux Jennifer J.. (a cura di): William Michael Short, Embodiment in Latin Semantics. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, vol. 174, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRUCALE, Luisa, MOCCIARO, Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUCALE, Luisa, MOCCIARO, Egle (2016). The embodied sources of",
        "purpose expressions in Latin. In: Short William Michael;Nuti",
        "Andrea;Knighton Erik;Brucale Luisa and Mocciaro Egle;Fedriani",
        "Chiara;Buccheri Alessandro;Wharton David;Roby Courtney Ann;Devereaux",
        "Jennifer J.. (a cura di): William Michael Short, Embodiment in Latin",
        "Semantics. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, vol. 174, p.",
        "85-114, AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027259394, ISSN:",
        "0165-7763, doi: 10.1075/slcs.174.04bru"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-68",
        "doi": [
          "10.1515/9783110335989.45"
        ],
        "titolo": "Passive in motion: the Early Italian auxiliary andare (\u2018to go\u2019).",
        "ISBN": [
          "978-3-11-033591-0"
        ],
        "csp": "BERLIN:De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-033591-0, doi: 10.1515/9783110335989.45",
        "opera": "(a cura di): Maud Devos and Jenneke van der Wal (eds), COME and GO off the Beaten Grammaticalization Path. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mocciaro, Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle (2014). Passive in motion: the Early Italian auxiliary andare",
        "(\u2018to go\u2019).. In: (a cura di): Maud Devos and Jenneke van der Wal (eds),",
        "COME and GO off the Beaten Grammaticalization Path. p. 45-68,",
        "BERLIN:De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-033591-0, doi:",
        "10.1515/9783110335989.45"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Reflexives",
        "opera": "(a cura di): Georgios K. Giannakis, Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics, Vol. 3. p. 215-219, Brill, ISBN: 9789004225978",
        "anno": "2014",
        "autori": "Egle Mocciaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Egle Mocciaro (2014). Reflexives. In: (a cura di): Georgios K. Giannakis,",
        "Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics, Vol. 3. p.",
        "215-219, Brill, ISBN: 9789004225978"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-302",
        "doi": [
          "10.1515/9783110299939.291"
        ],
        "titolo": "Preposizioni e defocalizzazione dell\u2019agente in italoromanzo",
        "ISBN": [
          "9783110299939"
        ],
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 9783110299939, doi: 10.1515/9783110299939.291",
        "opera": "(a cura di): Casanova Herrero Emili;Calvo Rigual Ces\u00e1reo, Actes del 26\u00e9 Congr\u00e9s de Ling\u00fc\u00edstica i Filologia Rom\u00e0niques. Val\u00e8ncia, 6-11 de setembre de 2010. Vol. 3. vol. 3, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mocciaro, Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro, Egle (2013). Preposizioni e defocalizzazione dell\u2019agente in",
        "italoromanzo. In: (a cura di): Casanova Herrero Emili;Calvo Rigual",
        "Ces\u00e1reo, Actes del 26\u00e9 Congr\u00e9s de Ling\u00fc\u00edstica i Filologia Rom\u00e0niques.",
        "Val\u00e8ncia, 6-11 de setembre de 2010. Vol. 3. vol. 3, p. 291-302, Berlin:De",
        "Gruyter, ISBN: 9783110299939, doi: 10.1515/9783110299939.291"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1524/stuf.2011.0013"
        ],
        "titolo": "Continuity and discontinuity in the semantics of the Latin preposition per: a cognitive hypothesis",
        "ISSN": [
          "1867-8319"
        ],
        "journal": "LANGUAGE TYPOLOGY AND UNIVERSALS",
        "csp": "vol. 64, p. 148-169, ISSN: 1867-8319, doi: 10.1524/stuf.2011.0013",
        "anno": "2011",
        "autori": "BRUCALE, Luisa, Mocciaro, E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRUCALE, Luisa, Mocciaro, E. (2011). Continuity and discontinuity in the",
        "semantics of the Latin preposition per: a cognitive hypothesis. LANGUAGE",
        "TYPOLOGY AND UNIVERSALS, vol. 64, p. 148-169, ISSN: 1867-8319,",
        "doi: 10.1524/stuf.2011.0013"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "327-347",
        "titolo": "Discontinuity as defocusing. A cognitive interpretation of the so-called discontinuous reciprocal constructions",
        "ISBN": [
          "978-83-61425-27-4"
        ],
        "csp": "Czestochowa:Wydawnictwo Wy\u017cszej Szkoly Lingwistycznej, ISBN: 978-83-61425-27-4",
        "opera": "(a cura di): Bierwiaczonek B. Cetnarowska B. and\u00a0Turula A. (eds), Syntax in Cognitive Grammar. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mocciaro Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mocciaro Egle (2011). Discontinuity as defocusing. A cognitive",
        "interpretation of the so-called discontinuous reciprocal constructions. In: (a",
        "cura di): Bierwiaczonek B. Cetnarowska B. and\u00a0Turula A. (eds), Syntax in",
        "Cognitive Grammar. p. 327-347, Czestochowa:Wydawnictwo Wy\u017cszej",
        "Szkoly Lingwistycznej, ISBN: 978-83-61425-27-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "QUADERNI DI ARTESIA",
        "titolo": "Sull\u2019espressione non prototipica dell\u2019agentivit\u00e0 nei testi siciliani del XIV secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-89726-32-7"
        ],
        "csp": "Catania:Ed.It Press (Quaderni di Artesia 4), ISBN: 978-88-89726-32-7",
        "anno": "2009",
        "autori": "Mocciaro, Egle"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mocciaro, Egle (2009). Sull\u2019espressione non prototipica dell\u2019agentivit\u00e0 nei",
        "testi siciliani del XIV secolo. QUADERNI DI ARTESIA, Catania:Ed.It Press",
        "(Quaderni di Artesia 4), ISBN: 978-88-89726-32-7"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "104254",
    "nome": "MOCCIARO Egle",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Linguistica sincronica e diacronica, XVIII ciclo, Dipartimento di Scienze filologiche e linguistiche, Universit\u00e0 di Palermo, 2003-2007; titolo conseguito il 29 marzo 2007. Titolo dell tesi dottorale: Transitivit\u00e0, passivo e altre continuit\u00e0: le costruzioni passive con si tra italiano moderno e variet\u00e0 medievali.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 29-03-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico dei Master di I e II livello in Didattica dell\u2019italiano come lingua seconda e straniera, Dipartimento di Scienze umanistiche, Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore vicario del Master II livello in Teoria, progettazione e didattica dell\u2019italiano come lingua seconda e straniera, Dipartimento di Scienze umanistiche, Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 15-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Studi letterari, filologico-linguistici, storico-culturali, Dipartimento di Scienze umanistiche, Universit\u00e0 di Palermo. Progetto di ricerca in corso: L'acquisizione della categorie morfologiche in apprendenti adulti analfabeti o bassamente scolarizzati.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cL\u2019espressione della logoforicit\u00e0 in testi siciliani dal XIV al XVI secolo\u201d. Poster presentato su invito: Conferenza Internazionale di Dialettologia: \u2018I dialetti meridionali tra arcaismo e interferenza\u2019, 5 -6/06/2008, Universit\u00e0 di Messina (Italia).",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 06-06-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cMulti-factorial Sicilian modals: a case of continuity in discourse\u201d (con L. Brucale). Relazione selezionata: International Conference on language, communication and cognition (UK Cognitive Linguistics Association), 4-8/08/2008, University of Brighton (UK).",
        "periodo": "dal 04-08-2008 al 08-08-2008"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE: Membro del Comitato organizzativo locale del LIII Congresso annuale della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia \u201cUsare il presente per spiegare il passato. Teorie linguistiche contemporanee e lingue storiche\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Italia), 16-18/10/2008.",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 18-10-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cPolisemia e convergenze nel dominio dei modali in siciliano: una lettura funzional-cognitivista di vuliri e aviri a\u201d (con L. Brucale). Relazione selezionata: I parlanti e le loro storie. Competenze linguistiche, strategie comunicative, livelli di analisi, 23-25/10/2008, Universit\u00e0 di Palermo, Carini (Italy).",
        "periodo": "dal 23-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cContinuity and discontinuity in the semantics of the Latin preposition per: a cognitive hypothesis\u201d (con L. Brucale). Relazione selezionata: ICHL19 -XIXth International Conference on Historical Linguistics, 10-15/08/2009, Radboud University, Nijmegen (The Netherland).",
        "periodo": "dal 10-08-2009 al 15-08-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cThe interaction of temporal-aspectual features in modal polysemy: a case-study from Sicilian\u201d (con L. Brucale). Relazione selezionata: Chronos 9 \u2013 International Conference on Tense, Aspect, and Modality, 2-4/09/2009, Universit\u00e0 \u2018Paris VII\u2019 /France.",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 04-09-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cLa codifica preposizionale dell\u2019agente in italo-romanzo\u201d. Seminario su invito: SRL \u2013 Seminari Romani di Linguistica, 13/01/2010, Universit\u00e0 di Roma 1 \u2018La Sapienza\u2019 (Italia).",
        "periodo": "dal 13-01-2010 al 13-01-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cDefocusing and agentive prepositions in Early Sicilian\u201d. Relazione selezionata: Language, text, and history. Linguistics and Philology in the 21th century, 19-20/03/2010, Murray Edwards College, University of Cambridge (UK).",
        "periodo": "dal 19-03-2010 al 20-03-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cDiscontinuity as defocusing? A cognitive interpretation of the so-called discontinuous reciprocal constructions\u201d. Relazione selezionata: SynCog \u2013 Syntax in Cognitive Grammar, 9-11/04/2010, College of Foreign Languages, Chestochowa (Poland).",
        "periodo": "dal 09-04-2010 al 11-04-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cA cognitive grammar account of the Latin preverb per-: a path towards abstractness\u201d (con L. Brucale). Relazione selezionata: SLE 2010 \u2013 43rd Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea, 2-6/09/2010, Vilnius University (Lithuania).",
        "periodo": "dal 02-09-2010 al 06-09-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cPreposizioni e defocalizzazione dell\u2019agente in italoromanzo\u201d. Relazione selezionata: CILFR 2010 \u2013 26 Congr\u00e8s de Linguistique et Philologie Romane, 6-11/09/2010, Universitat de Val\u00e8ncia (Spagna).",
        "periodo": "dal 06-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cPaths of grammaticalisation of the Early Latin per/-per: a cognitive hypothesis\u201d (con L. Brucale). Relazione selezionata: Gramis 2010 - International Conference on Grammaticalization and (Inter)Subjectification, 11-13/11/2010, Bruxelles, Universities of Antwerp and Leuven (Belgium).",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 13-11-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cThe semantic network of the Latin preposition per: a diachronic investigation\u201d (con L. Brucale). Relazione selezionata: LCL2011 \u2013 Linguistics and Classical languages, 17-19/02/2011, Universit\u00e0 di \u2018RomaTre\u2019 (Italia).",
        "periodo": "dal 17-02-2011 al 19-02-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cL\u2019Atlante linguistico della Sicilia: risultati e prospettive (sintassi e parlato)\u201d (con L. Amenta e G. Paternostro). Relazione su invito: Una giornata per la dialettologia, 3/05/2011, Palermo (Italy).",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 03-05-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cStarting from the Origin: the Early Latin preposition de (and its companions)\u201d (con L. Brucale). Relazione selezionata: 16th International Colloquium on Latin Linguistics, 6-11/06/2011, Universitet Uppsala (Sweden).",
        "periodo": "dal 06-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cPassive in motion: the Early Italian auxiliary andare\u201d. Relazione selezionata: 44th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea, 8-11/09/2011, Universidad de la Rioja, Logro\u00f1o (Spagna).",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 11-09-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cTypological change in the expression of motion events from Latin to Romance languages\u201d (con L. Brucale, C. Iacobini). Relazione selezionata: 44th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea, 8-11/09/2011, Universidad de la Rioja, Logro\u00f1o (Spagna).",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 11-09-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cAgency and agentive prepositions in Late Latin\u201d. Humboldt Kolleg - Historical-Comparative Linguistics in the 21st Century, 22-25/09/2011, Universit\u00e0 di Pavia (Italia).",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 25-09-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cDall\u2019italiano popolare L2 al neostandard regionale. Processi di trasmissione familiare delle variet\u00e0 e riassestamenti di repertorio nella Sicilia contemporanea\u201d (con G. Paternostro, V. Pinello). Relazione selezionata: SLI2011 - XLV Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana: \u201cCoesistenze linguistiche nell\u2019Italia pre- e post-unitaria\u201d, 26-28/09/2011, Aosta/Bard/Torino (Italia).",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 28-09-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cCondizioni senza se: alla periferia dei costrutti condizionali in italiano\u201d (con L. Brucale). Relazione su invito: Giornata di Studi sul condizionale, 29/03/2012, Universit\u00e0 di Palermo (Italy).",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 29-03-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cAspetti della prosodia nell'interlingua di apprendenti vietnamiti di italiano L2: un\u2019ipotesi di trattamento task-based in contesto guidato\u201d. Relazione selezionata: XIII Congresso AItLA \u2013 Associazione italiana di linguistica applicata, 21-23/02/2013, Universit\u00e0 di Palermo (Italia).",
        "periodo": "dal 21-02-2013 al 23-02-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE: Membro del Comitato organizzativo locale per il XIII Congresso Internazionale AITLA (Associazione Italiana di Linguistica Applicata), \u201cVariet\u00e0 dei contesti di apprendimento linguistico\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Italia), 21-23/02/2013.",
        "periodo": "dal 21-02-2013 al 23-02-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cVerbal compounding in Latin: the case of -make verbs\u201d (con L. Brucale). Relazione selezionata: 17th Colloquium on Latin Linguistics, 20-25/05/2013, Universit\u00e0 di Roma 2 (Italia).",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 25-05-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cLe costruzioni condizionali coordinate in italiano contemporaneo\u201d (con L. Brucale). Relazione selezionata: 27e Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes (SLIR), 15-20/07/2013, Nancy (Francia).",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 20-07-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cVuliri + PP nei dati dell\u2019Atlante linguistico della Sicilia\u201d (con L. Amenta). Relazione selezionata: 27e Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes (SLIR), 15-20/07/2013, Nancy (Francia).",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 20-07-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cImparare con gli alunni stranieri. Progetti di tutoring scolastico\u201d (con A. Pellitteri). Relazione su invito: \"A scuola nessuno \u00e8 straniero. Pratiche d\u2019inclusione interculturale in classe e nella citt\u00e0. III Convegno nazionale Giunti\", 14-15/03/2014, Palermo (Italia).",
        "periodo": "dal 14-03-2014 al 15-03-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cSynthetic causativization strategies in Latin\u201d (con L. Brucale). Relazione selezionata: Syntax of the World's Languages VI (SWL6), 8-10/09/2014, Universit\u00e0 di Pavia (Italia).",
        "periodo": "dal 08-09-2014 al 10-09-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE: Organizzatrice di \u201cThe embodied basis of constructions in Greek and Latin. Toward a Cognitive Classical Linguistics\u201d (con W. M. Short), Workshop per: 13th International Cognitive Linguistics Conference (ICLC-13), Northumbria University, Newcastle (UK). 20-25/07/2015.",
        "periodo": "dal 20-07-2015 al 25-07-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cAsymmetries in Path encoding in Sicilian. A diachronic overview\u201d (con L. Brucale). Relazione selezionata: ICHL \u2013 International Conference on Historical Linguistics, Workshop: \u201cSpace in diachrony: asymmetries in the space domain and their developments\u201d, 27-31/07/2015, Universit\u00e0 di Napoli Federico II (Italia)",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cSperimentazioni di riflessione linguistica in classi multilingui\u201d (con L. Amenta e A. Arcuri). Relazione selezionata: XLIX Congresso internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica italiana (SLI) \u201cTipologia e dintorni\u201d - Workshop Giscel: \u201cTemi e ricerche di didattica nell\u2019Italia plurilingue\u201d, Malta, 24-26/09/2015.",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cTeenage and adult migrants with low and very low education level: learners\u2019 profile and proficiency tools\u201d (con M. D\u2019Agostino, M. Amoruso, A. Arcuri, A. Pellitteri). Relazione selezionata: LIAM. The linguistic integration of adult migrants: lessons from research, 30-03/1-04/2016, Strasburgo, Council of Europe.",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cL\u2019acquisizione delle categorie morfologiche in apprendenti adulti analfabeti o bassamente scolarizzati: un\u2019indagine sperimentale\u201d. Relazione selezionata: XIV Congresso della Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia italiana (SILFI) \u201cAcquisizione e didattica dell\u2019italiano\u201d, 4-6/04/2016, Universit\u00e0 Complutense di Madrid (Spagna).",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cUtenze fragili e nuovi profili professionali\u201d (con A. Arcuri). Relazione selezionata: XIV Congresso della Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia italiana (SILFI) \u201cAcquisizione e didattica dell\u2019italiano\u201d, 4-6/04/2016, Universit\u00e0 Complutense di Madrid (Spagna).",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cTeacher of Italian as a non-native language for low educated users. A new professional profile\u201d (con C. Amoruso, A. Arcuri, M. D\u2019Agostino). Relazione selezionata: LESSLA 2016 Symposium (Low Educated Second Language and Literacy Acquisition for Adults), 8-10/09/2016, University of Granada (Spain).",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 10-09-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cValutazione e autovalutazione nei percorsi didattici per apprendenti bassamente scolarizzati: problemi e prospettive\u201d. Relazione su invito: Assessment in Foreign Language & Literature Teaching, 12/09/2016, Facolt\u00e0 di Filologia \u201cBla\u017ee Koneski\u201d, Skopje (Macedonia).",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE: Membro del Consiglio scientifico di \u201cLa valutazione nell\u2019insegnamento/apprendimento delle lingue straniere\u201d, Facolt\u00e0 di Filologia \u201cBla\u017ee Koneski\u201d, Skopje (Macedonia),12/09/2016.",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cLe grammatiche e il sapere linguistico dei parlanti tra L1 e L2\u201d (con L. Amenta). Relazione selezionata: SLI2016-50\u00b0Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, \u201cLa cultura linguistica italiana a confronto con le culture linguistiche di altri paesi europei dall\u2019Ottocento in poi\u201d, 22-24/09/2016, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Universit\u00e0 Statale, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE: Membro del Consiglio scientifico di \u201cLa maniera, o \u00abla qualit\u00e0 di procedere operando\u201d, Workshop del LI Congresso SLI (Societ\u00e0 di Linguistica Italiana) \u201cLe lingue extraeuropee e l\u2019italiano. Problemi didattici, sociolinguistici e culturali\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d (Italy), 28-30/09/2017.",
        "periodo": "dal 28-09-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE: Membro del Comitato organizzativo del XIV Symposium LESLLA, \"Literacy Education and Second Language Learning for Adults\", Universit\u00e0 di Palermo, 4-6/10/2018.",
        "periodo": "dal 04-10-2018 al 06-10-2018"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio cooptato del Centro di Studi filologici e linguistici siciliani (CSFLS)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro iscritto della PhilSoc (The Philological Society, UK) , dal 2009 al 2014, e dal 2017 ad oggi.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro iscritto della SLE (Societas Linguistica Europaea) , dal 2010 al 2013, dal 2017 ad oggi",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro iscritto della SLIR (Societ\u00e9 de Linguistique Romane), dal 2010 al 2013, dal 2017 ad oggi.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro iscritto della SLI (Societ\u00e0 di Linguistica Italiana) , dal 2011 ad oggi",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa SIG (Societ\u00e0 Italiana di Glottologia) destinata a giovani studiosi per la partecipazione a convegni all'estero - anno 2011",
        "periodo": "dal 03-02-2012 al 03-02-2012"
      },
      {
        "content": "Membro iscritto della AItLA (Associazione Italiana di Linguistica Applicata), 2013 e dal 2017 ad oggi",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro iscritto della SILFI (Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e filologia italiana), dal 2016 ad oggi",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro iscritto della ICLA (International Cognitive Linguistics Association)",
        "periodo": "dal 01-12-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario per gli studenti del Dottorato in \"Studi letterari, filologici e linguistici\", Dipartimento di Scienze umanistiche, Universit\u00e0 di Palermo: \"Le grammatiche e il sapere linguistico del parlante\" (con Luisa Amenta) (Giornata seminariale \u201cLa ricerca linguistica sul campo tra quantit\u00e0 e qualit\u00e0\u201d, 6 maggio 2014)",
        "periodo": "dal 06-05-2014 al 06-05-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Fenomeni morfologici e sintattici delle lingue antiche \" del 2004, 2005, 2006, Responsabile: Lucio Melazzo, Dipartimento di Scienze filologiche e linguistiche, Universit\u00e0 di Palermo, fondi ex quota 60%.",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 01-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"La categoria grammaticale di tempo tra filogenesi e ontogenesi\", 2004 e 2005, Responsabile: Annamaria Bartolotta, Dipartimento di Scienze filologiche e linguistiche, Universit\u00e0 di Palermo, fondi ex quota 60%.",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto \"Prefissi e preposizioni in latino arcaico\", 2007 (24 mesi), Responsabile: Luisa Brucale, Dipartimento di Scienze filologiche e linguistiche, Universit\u00e0 di Palermo, Fondi ex quota 60%.",
        "periodo": "dal 01-08-2008 al 01-08-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Disidentici. Codificazioni conflittuali dell'identit\u00e0 tra letteratura e lingua\", 2012 (24 mesi), Responsabile: Matteo Di Ges\u00f9, Dipartimento di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 di Palermo, Fondi FFN, ex quota 60%.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di lavoro \u201cAdulti a bassa e media scolarit\u00e0\u201d, nell\u2019ambito del quale \u00e8 stato pubblicato \u201cPonti di parole. Percorso integrato multimediale di lingua italiana per apprendenti adulti dai pi\u00f9 bassi livelli di scolarit\u00e0. Livelli alfa, alfa 1, iniziale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, UnipaPress, 2016-2017. Ruolo svolto: supervisore focus grammaticali. (il percorso \u00e8 stato inizialmente sviluppato nell\u2019ambito del Progetto \u201cItaliano lingua seconda in soggetti migranti a bassa scolarizzazione. Ricerca, formazione e didattica\u201d, finanziato con fondi FFO 2015 dal MIUR presso il Polo territoriale di Agrigento. Responsabile: Mari D\u2019Agostino, Palermo.)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cLa forza della lingua. Progetti di inclusione per soggetti fragili\u201d, FAMI (Fondo Asilo, Migrazione e Integrazione) 2014-2020, Prog. 170 (Obiettivo Specifico 2. Integrazione e Migrazione Legale \u2013 Obiettivo Nazionale 2. Integrazione lett. h) Formazione civico linguistica). Ruolo: Membro del comitato tecnico-scientifico; Corso per volontari che insegnano italiano a migranti presso associazioni e altre realt\u00e0 di appoggio ai migranti, 17 aprile 2017. Periodo: 1 Aprile 2017/31 Maggio 2018.",
        "periodo": "dal 01-04-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cLADECI. Language Acquisition within Democratic Citizenship Education\u201d (Erasmus +, KA 2 \u2013 Cooperation for innovation and exchange of good practices). Responsabile: Thomas Duveneck per il Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Familie, Berlin. Partner: P\u00e4dagogische Hochschule Weingarten; Stockholms universitet, Department of child and youth studies; Scuola lingua italiana per stranieri, Universit\u00e0 di Palermo. Ruolo: Membro nominato dello Steering group e del Developmental group. Periodo: 1/09/2017-31/12/2019",
        "periodo": "dal 01-09-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting scholar alla School of Languages, Linguistics and Cultures, University of Manchester (UK), 01/03\u201330/06 2006 e 01/10/2006\u201331/01/2007, dove ho lavorato alla mia tesi di dottorato in collaborazione con Delia Bentley nell'ambito del progetto SAVI (Srutture degli antichi vernacoli d'Italia).",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Seminario di aggiornamento su \"La valutazione della competenza linguistico-comunicativa in lingua italiana LS\", Facolt\u00e0 di Filologia \u201cBlaze Koneski\u201d, Universit\u00e0 Skopje, 15-16 aprile 2016, 20 ore (con A. Arcuri).",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"La scrittura creativa e la scrittura funzionale: modelli per l\u2019insegnamento\", Facolt\u00e0 di Filologia \u201cBlaze Koneski\u201d / Societ\u00e0 Dante Alighieri di Skopje, 2-3 dicembre 2016 (12 ore + 38 online)",
        "periodo": "dal 02-12-2016 al 03-12-2016"
      }
    ]
  }
}