{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "100-109",
        "titolo": "Sternstunden der deutschprachigen Albanologie",
        "ISBN": [
          "978-3-7917-2860-5"
        ],
        "csp": "Regensburg:Verlag Friedrich Pustet, ISBN: 978-3-7917-2860-5, Budapest, 1-3 ottobre 2015",
        "opera": "(a cura di): Hannes Philipp / Andrea Str\u00f6bel, Deutsch in Mittel-, Ost- und S\u00fcdosteuropa Beitr\u00e4ge zur 2. Jahrestagung des Forschung [...] ng des Forschungszentrums Deutsch in Mittel-, Ost- und S\u00fcdosteuropa, Budapest, 1.\u20133. Oktober 2015. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lafe G (2017). Sternstunden der deutschprachigen Albanologie. In: (a cura",
        "di): Hannes Philipp / Andrea Str\u00f6bel, Deutsch in Mittel-, Ost- und",
        "S\u00fcdosteuropa Beitr\u00e4ge zur 2. Jahrestagung des Forschung [...] ng des",
        "Forschungszentrums Deutsch in Mittel-, Ost- und S\u00fcdosteuropa, Budapest,",
        "1.\u20133. Oktober 2015. p. 100-109, Regensburg:Verlag Friedrich Pustet, ISBN:",
        "978-3-7917-2860-5, Budapest, 1-3 ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Hoepli",
        "titolo": "Corso di Lingua Albanese, Livelli A1-B1 del Quadro Comune Europeo di Riferimento per le Lingue",
        "ISBN": [
          "978-88-203-7684-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-203-7684-0",
        "anno": "2017",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lafe G (2017). Corso di Lingua Albanese, Livelli A1-B1 del Quadro",
        "Comune Europeo di Riferimento per le Lingue. MILANO:Hoepli, ISBN:",
        "978-88-203-7684-0"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Edizioni del Grifo",
        "titolo": "Il Kanun di Skanderbeg con la traduzione integrale di Kanuni i Skanderbegut di Frano Illia",
        "ISBN": [
          "9788869941252"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788869941252",
        "anno": "2017",
        "autori": "Martucci D, Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Martucci D, Lafe G (2017). Il Kanun di Skanderbeg con la traduzione",
        "integrale di Kanuni i Skanderbegut di Frano Illia. LECCE:Edizioni del Grifo,",
        "ISBN: 9788869941252"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Tirana :Albpaper ",
        "titolo": "Note linguistiche da San Marzano di S. Giuseppe",
        "ISBN": [
          "978-9928-05-186-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-9928-05-186-8",
        "opera": "(a cura di): Bardhyl Demiraj, Matteo Mandal\u00e0, Shaban Sinani, Studime n\u00eb nderim t\u00eb prof. Francesco Altimari me rastin e 60-vjetorit t\u00eb lindjes/Studi in onore del prof. Francesco Altimari in occasione del 60\u00b0 compleanno",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lafe G (2015). Note linguistiche da San Marzano di S. Giuseppe. In: (a",
        "cura di): Bardhyl Demiraj, Matteo Mandal\u00e0, Shaban Sinani, Studime n\u00eb",
        "nderim t\u00eb prof. Francesco Altimari me rastin e 60-vjetorit t\u00eb lindjes/Studi in",
        "onore del prof. Francesco Altimari in occasione del 60\u00b0 compleanno. Tirana",
        ":Albpaper , ISBN: 978-9928-05-186-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Lafe G (2015). Historia e Austris\u00eb. TIRANA:Dituria, ISBN:",
        "978-9928-103-98-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione irrisolta della \u00c7am\u00ebria nella complessit\u00e0 dei rapporti greco-albanesi",
        "ISSN": [
          "2280-4250"
        ],
        "journal": "PALAVER",
        "csp": "p. 115-144, ISSN: 2280-4250",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lafe G (2014). La questione irrisolta della \u00c7am\u00ebria nella complessit\u00e0 dei",
        "rapporti greco-albanesi. PALAVER, p. 115-144, ISSN: 2280-4250"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "132-142",
        "titolo": "Erinnerungsorte in der albanischen Sprache - ein \u00dcberblick",
        "ISBN": [
          "978-3-8340-1313-2"
        ],
        "csp": "Baltmannsweiler :Schenider Verlag, ISBN: 978-3-8340-1313-2",
        "opera": "(a cura di): J\u00f6rg Roche, J\u00fcrgen R\u00f6hling, Erinnerungsorte und Erinnerungskulturen, Konzepte und Perspektiven f\u00fcr die Sprach- und Kulturvermittlung. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lafe G (2014). Erinnerungsorte in der albanischen Sprache - ein \u00dcberblick.",
        "In: (a cura di): J\u00f6rg Roche, J\u00fcrgen R\u00f6hling, Erinnerungsorte und",
        "Erinnerungskulturen, Konzepte und Perspektiven f\u00fcr die Sprach- und",
        "Kulturvermittlung. p. 132-142, Baltmannsweiler :Schenider Verlag, ISBN:",
        "978-3-8340-1313-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Kova\u010d",
        "titolo": "Blut, Blutgier und damit assoziierbare Begriffe im albanischen politischen Diskurs und in der Publizistik",
        "ISBN": [
          "978-3-8300-7444-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-8300-7444-1",
        "opera": "(a cura di): Monica Genesin, Joachim Matzinger, Magie, Tarantismus und Vampirismus, Eine interdisziplin\u00e4re Ann\u00e4herung. Hamburg:Verlag Dr",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lafe G (2013). Blut, Blutgier und damit assoziierbare Begriffe im",
        "albanischen politischen Diskurs und in der Publizistik. In: (a cura di):",
        "Monica Genesin, Joachim Matzinger, Magie, Tarantismus und",
        "Vampirismus, Eine interdisziplin\u00e4re Ann\u00e4herung. Hamburg:Verlag Dr.",
        "Kova\u010d, ISBN: 978-3-8300-7444-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Munich:Athena-Verlag",
        "titolo": "Das Albanische im Projekt \"Normen- und Wertbegriffe in der Verst\u00e4ndigung zwischen Ost- und Westeuropa\" ",
        "ISBN": [
          "978-3-89896-498-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-89896-498-2",
        "opera": "(a cura di): Ema Kristo, Mario de Matteis, Wilhelm Schellenberg, Sprachdiversit\u00e4t und Interkulturalit\u00e4t, Akten der 4. internationaln Konferenz \"Sprachdiversit\u00e4t und Interkulturalit\u00e4t\", 29.-30. April 2011, Universit\u00e4t zu Elbasan",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lafe G (2013). Das Albanische im Projekt \"Normen- und Wertbegriffe in der",
        "Verst\u00e4ndigung zwischen Ost- und Westeuropa\" . In: (a cura di): Ema Kristo,",
        "Mario de Matteis, Wilhelm Schellenberg, Sprachdiversit\u00e4t und",
        "Interkulturalit\u00e4t, Akten der 4. internationaln Konferenz \"Sprachdiversit\u00e4t und",
        "Interkulturalit\u00e4t\", 29.-30. April 2011, Universit\u00e4t zu Elbasan.",
        "Munich:Athena-Verlag, ISBN: 978-3-89896-498-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "SANKT-PETERBURG:Nauka",
        "titolo": "Ndihmesa e A. Desnickajas n\u00eb studimet indeuropiane albanologjike",
        "ISBN": [
          "978-5-02-038341-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-5-02-038341-8",
        "opera": "(a cura di): A H girfanova, M. B. Domosiletskaia, A. V. Zhugra, i. I. Kazanskij, A. J. Rusakov, I. L. sukhachev, Studia Linguistica Balcanica",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lafe G (2013). Ndihmesa e A. Desnickajas n\u00eb studimet indeuropiane",
        "albanologjike. In: (a cura di): A H girfanova, M. B. Domosiletskaia, A. V.",
        "Zhugra, i. I. Kazanskij, A. J. Rusakov, I. L. sukhachev, Studia Linguistica",
        "Balcanica. SANKT-PETERBURG:Nauka, ISBN: 978-5-02-038341-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Lafe G (2013). Historia e Zvicr\u00ebs. TIRANA:Dituria, ISBN:",
        "978-9928-103-58-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Lafe G (2008). N\u00eb k\u00ebrkim t\u00eb gjuh\u00ebs s\u00eb p\u00ebrkryer n\u00eb kultur\u00ebn europiane.",
        "TIRANA:Dituria, ISBN: 99927-59-73-9"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Edizioni del Grifo",
        "titolo": "Il Kanun di Skanderbeg con la traduzione integrale di Kanuni i Skanderbegut di Frano Illia",
        "ISBN": [
          "9788869941252"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788869941252",
        "anno": "2017",
        "autori": "Martucci D, Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Martucci D, Lafe G (2017). Il Kanun di Skanderbeg con la traduzione",
        "integrale di Kanuni i Skanderbegut di Frano Illia. LECCE:Edizioni del Grifo,",
        "ISBN: 9788869941252"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Hoepli",
        "titolo": "Corso di Lingua Albanese, Livelli A1-B1 del Quadro Comune Europeo di Riferimento per le Lingue",
        "ISBN": [
          "978-88-203-7684-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-203-7684-0",
        "anno": "2017",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lafe G (2017). Corso di Lingua Albanese, Livelli A1-B1 del Quadro",
        "Comune Europeo di Riferimento per le Lingue. MILANO:Hoepli, ISBN:",
        "978-88-203-7684-0"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Tirana :Albpaper ",
        "titolo": "Note linguistiche da San Marzano di S. Giuseppe",
        "ISBN": [
          "978-9928-05-186-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-9928-05-186-8",
        "opera": "(a cura di): Bardhyl Demiraj, Matteo Mandal\u00e0, Shaban Sinani, Studime n\u00eb nderim t\u00eb prof. Francesco Altimari me rastin e 60-vjetorit t\u00eb lindjes/Studi in onore del prof. Francesco Altimari in occasione del 60\u00b0 compleanno",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lafe G (2015). Note linguistiche da San Marzano di S. Giuseppe. In: (a",
        "cura di): Bardhyl Demiraj, Matteo Mandal\u00e0, Shaban Sinani, Studime n\u00eb",
        "nderim t\u00eb prof. Francesco Altimari me rastin e 60-vjetorit t\u00eb lindjes/Studi in",
        "onore del prof. Francesco Altimari in occasione del 60\u00b0 compleanno. Tirana",
        ":Albpaper , ISBN: 978-9928-05-186-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione irrisolta della \u00c7am\u00ebria nella complessit\u00e0 dei rapporti greco-albanesi",
        "ISSN": [
          "2280-4250"
        ],
        "journal": "PALAVER",
        "csp": "p. 115-144, ISSN: 2280-4250",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lafe G (2014). La questione irrisolta della \u00c7am\u00ebria nella complessit\u00e0 dei",
        "rapporti greco-albanesi. PALAVER, p. 115-144, ISSN: 2280-4250"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "della Calabria",
        "titolo": "Albanese e rumeno tra sostrato, contatto linguistico, simbiosi, autoctonia e dinamismo evolutivo",
        "ISBN": [
          "978-88-7458-101-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7458-101-6",
        "opera": "Scritti in onore di Eric Pratt Hamp per il suo 90\u00b0 compleanno. RENDE:Centro Editoriale e Librario Univ",
        "anno": "2010",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lafe G (2010). Albanese e rumeno tra sostrato, contatto linguistico,",
        "simbiosi, autoctonia e dinamismo evolutivo. In: Scritti in onore di Eric Pratt",
        "Hamp per il suo 90\u00b0 compleanno. RENDE:Centro Editoriale e Librario Univ.",
        "della Calabria, ISBN: 978-88-7458-101-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Geschichte und Herkunft des Ortsnamens Scodra",
        "ISBN": [
          "978-3-8300-3555-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-8300-3555-8",
        "opera": "(a cura di): Monica Genesin, Joachim Matzinger, Nordalbanien - L'Albania del Nord, Linguistisch-kulturhistorische Erkundungen in einem unbekannten Teil Europas, Contributi linguistici e culturali su un'area sconosciuta dell'Europa",
        "anno": "2009",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lafe G (2009). Geschichte und Herkunft des Ortsnamens Scodra. In: (a",
        "cura di): Monica Genesin, Joachim Matzinger, Nordalbanien - L'Albania del",
        "Nord, Linguistisch-kulturhistorische Erkundungen in einem unbekannten",
        "Teil Europas, Contributi linguistici e culturali su un'area sconosciuta",
        "dell'Europa. ISBN: 978-3-8300-3555-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang",
        "titolo": "\u00dcber einige Entwicklungen aus dem semantisch-konzeptuellen Bereich Migration im Albanischen",
        "opera": "(a cura di): Jerzy Bartmi\u0144ski, Rosemarie L\u00fchr, Europa und seine Werte, Akten der internationalen Arbeitstagung \"Normen- und Wertbegriffe in der Verst\u00e4ndigung zwischen Ost- und Westeuropa\", 3/4 April 2008 in Lublin, Polen",
        "anno": "2009",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lafe G (2009). \u00dcber einige Entwicklungen aus dem",
        "semantisch-konzeptuellen Bereich Migration im Albanischen. In: (a cura di):",
        "Jerzy Bartmi\u0144ski, Rosemarie L\u00fchr, Europa und seine Werte, Akten der",
        "internationalen Arbeitstagung \"Normen- und Wertbegriffe in der",
        "Verst\u00e4ndigung zwischen Ost- und Westeuropa\", 3/4 April 2008 in Lublin,",
        "Polen. FRANKFURT:Peter Lang"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Kova\u010d",
        "titolo": "Verfahren des Bedeutungswandels bei den Latinismen des albanischen aus dem lexikalischen Bereich \"Menschliches\" im Vergleich zum Rum\u00e4nischen",
        "ISBN": [
          "3-8300-1590-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 3-8300-1590-9",
        "opera": "(a cura di): Monica Genesin, Joachim Matzinger, Albanologische und balkanologische Studien. Festschrift f\u00fcr Wilfried Fiedler. p. 101-114, Hamburg:Verlag Dr",
        "anno": "2004",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lafe G (2004). Verfahren des Bedeutungswandels bei den Latinismen des",
        "albanischen aus dem lexikalischen Bereich \"Menschliches\" im Vergleich",
        "zum Rum\u00e4nischen. In: (a cura di): Monica Genesin, Joachim Matzinger,",
        "Albanologische und balkanologische Studien. Festschrift f\u00fcr Wilfried",
        "Fiedler. p. 101-114, Hamburg:Verlag Dr. Kova\u010d, ISBN: 3-8300-1590-9"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der italienische Einflu\u00df auf das Albanische (Tesi di dottorato) - Zweiter Teil",
        "ISSN": [
          "1125-1794"
        ],
        "journal": "PONTO-BALTICA",
        "csp": "p. 31-120, ISSN: 1125-1794",
        "anno": "2000",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lafe G (2000). Der italienische Einflu\u00df auf das Albanische (Tesi di",
        "dottorato) - Zweiter Teil. PONTO-BALTICA, p. 31-120, ISSN: 1125-1794"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der italienische Einflu\u00df auf das Albanische (Tesi di dottorato) - Erster Teil",
        "ISSN": [
          "1125-1794"
        ],
        "journal": "PONTO-BALTICA",
        "csp": "p. 47-172, ISSN: 1125-1794",
        "anno": "1999",
        "autori": "Lafe G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lafe G (1999). Der italienische Einflu\u00df auf das Albanische (Tesi di",
        "dottorato) - Erster Teil. PONTO-BALTICA, p. 47-172, ISSN: 1125-1794"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "74788",
    "nome": "LAFE Genc",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista on line PALAVER, v. http://siba-ese.unisalento.it/index.php/palaver/about/editorialTeam",
        "periodo": "dal 01-12-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore a: \"Internationale Arbeitstagung Normen- und Wertbegriffe in der Verst\u00e4ndigung zwischen Ost- und Westeuropa\", Universit\u00e0 di Jena, Germania, Relazione: \"Norm-Wert-Begriffe im Computer- und Internetbereich. Die \u00dcbertragung von Sicherheit/Sicherung/Schutz, Verantwortlichkeit/Verantwortung und Glaubw\u00fcrdigkeit/Vertrauen(sw\u00fcrdigkeit) ins Albanische\".",
        "periodo": "dal 27-02-2006 al 28-02-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore a: \"Normen und Wertbegriffe in der Verst\u00e4ndigung zwischen Ost\u2013 und Westeuropa\". Conferenza internazionale, Lublin, Polonia, 3-4 aprile 2008. Relazione: \"\u00dcber einige Entwicklungen aus dem semantisch-konzeptuellen Bereich Migration im Albanischen\".",
        "periodo": "dal 03-04-2008 al 04-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore a: Dritte Arbeitstagung im Rahmen des Forschungsprojekts \u201eNormen und Wertbegriffe in der Verst\u00e4ndigung zwischen Ost\u2013 und Westeuropa\u201c, Universit\u00e0 di Bucarest, Romania. Relazione: \"Drei moralische und juristische Kategorien des albanischen Gewohnheitsrechts im Vergleich: Wahrheit, Verantwortung, Recht\"",
        "periodo": "dal 20-03-2009 al 22-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore a: \"Erinnerungsorte und Erinnerungskulturen\", Tirana 7-9 novembre 2009, organizzata dalle Universit\u00e0 di Tirana, Monaco di Baviera e Bielefeld; Relazione: \"Erinnerungsorte der albanischen Sprache - ein \u00dcberblick\"",
        "periodo": "dal 07-11-2009 al 09-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore a \"Normen und Wertbegriffe in der Verst\u00e4ndigung zwischen Ost\u2013 und Westeuropa\", IV. Internationale Konferenz, 2. - 3. September 2010, Jena, Germania. Relazione: \"Der Einfluss des Italienischen bei der Herausbildung verschiedener lexikalischen Bereiche im Albanischen w\u00e4hrend des 20. Jahrhunderts\".",
        "periodo": "dal 02-09-2010 al 03-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore alla conferenza internazionale \"Sprachdiversit\u00e4t und Interkulturalit\u00e4t\" all'Universit\u00e0 \"Aleksand\u00ebr Xhuvani\" di Elbasan, Albania. Relazione: Das Albanische im Projekt \u201cNormen- und Wertbegriffe in der Verst\u00e4ndigung zwischen Ost- und Westeuropa\u201d",
        "periodo": "dal 29-04-2011 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno di studi \"Il sogno italiano\", Albania - Puglia: vent'anni dopo (1991 - 2011), Otranto, Italia Relazione \"Aspetti cognitivi-lessicali di concetti fondamentali nella comunicazione europea: il caso dell'albanese\"",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno di Albanologia dedicato ad Agnia Vassilievna Desnitskaja, Accademia delle Scienze della Russia, S. Pietroburgo Relazione: \"Ein Grundstein der albanologischen Indogermanistik - der Beitrag von Agnia Desnickaja\".",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al X Congresso Internazionale dei Germanisti della Romania. Relazione: \"Die \u00dcbersetzung historischer Texte aus dem Deutschen ins Albanische \u2013 terminologische Probleme und Fragen\".",
        "periodo": "dal 31-05-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore a: 2. Jahrestagung des Forschungszentrums Deutsch in Mittel-, Ost- und S\u00fcdosteuropa (FZ DiMOS) 1-3. Oktober 2015, \u201eDeutsch in Mittel-, Ost- und S\u00fcdosteuropa. Geschichtliche Grundlagen und aktuelle Einbettung\u201d, Budapest, Ungheria. Relazione: \"Die deutschsprachige Albanologie: Geschichte und Gegenwart\"",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore a: \"3. Jahrestagung des Forschungszentrums Deutsch in Mittel-, Ost- und S\u00fcdosteuropa (FZ DiMOS) 29. September bis 1. Oktober 2016\" Regensburg, Germania. Relazione: \"Deutsch als Kultursprache im vornationalen s\u00fcdosteurop\u00e4ischen Raum: der Fall von Tassos Neroutsos\"",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore in: \"Deutsch-Albanische Sprach- und Kulturbeziehungen in Geschichte und Gegenwart\" Conferenza Internazionale, Universit\u00e0 di Prishtina, Kosovo. Relazione: \"Die Verben des Altalbanischen - ein grundlegender Beitrag im Bereich der Albanologie und der Balkanologie im 21. Jhd.\".",
        "periodo": "dal 11-05-2017 al 13-05-2017"
      },
      {
        "content": "Relatore in: \"Mapping Balkan routes: literary, cultural and linguistic landscapes\" International Conference on Balkan Studies. Relazione: \"P\u00ebrkimet gjuh\u00ebsore shqiptaro-rumune si fryt i dinamikave t\u00eb kontaktit gjuh\u00ebsor nd\u00ebrmjet parashqipes dhe latinishtes ballkanike\" (Le concordanze linguistiche rumeno-albanesi come risultato delle dinamiche del contatto linguistico tra il protoalbanese e il latino balcanico)",
        "periodo": "dal 08-09-2017 al 09-09-2017"
      },
      {
        "content": "Relatore a: \"IV. JAHRESTAGUNG des Forschungszentrums Deutsch in Mittel-, Ost- und S\u00fcdosteuropa\", Universitatea din Transilvania, Brasov/Kronstadt, Romania\". Relazione: \"Das k.(u.)k. Kultusprotektorat und die Anf\u00e4nge des deutschen Sprachunterrichts im albanischen Siedlungsgebiet\"",
        "periodo": "dal 05-10-2017 al 07-10-2017"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento Lingua Albanese I e Lingua Albanese II presso il Seminar f\u00fcr vergleichende Sprachwissenschaft dell\u2019Universit\u00e0 di T\u00fcbingen, Germania",
        "periodo": "dal 01-10-1993 al 31-07-1994"
      },
      {
        "content": "Incarico di Insegnamento all'Universit\u00e0 degli Studi della Calabria, Scuola Estiva Internazionale di Albanistica e Balcanistica (SEIAB), Modulo di insegnamento di Lingua Albanese, livello base, 10 ore",
        "periodo": "dal 12-07-2010 al 17-07-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Parteciapzione al progetto di ricerca SFB 441, Projekt B6: Lexikalischer Wandel - Polygenese - kognitive Konstanten: Der menschliche K\u00f6rper Universit\u00e0 di T\u00fcbingen, Germania. Raccolta ed elaborazione dei dati empirici per le lingue per le lingue Albanese, Neogreco, Armeno, Nepali. I risultati sono stati pubblicati nel volume \"Linguistic Evidence: Empirical, Theoretical and Computational Perspectives\", a cura di Stefan Kepser e Marga Reis, De Gruyter Mouton 2008: https://www.degruyter.com/view/product/20156 (v. ultima pagina allegato).",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201eNormen und Wertbegriffe in der Verst\u00e4ndigung zwischen Ost\u2013 und Westeuropa\u201c, Universit\u00e0 di Jena, Germania. Ho elaborato i concetti della lingua albanese selezionati per la ricerca (v. allegato)",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del network di ricerca FZ Dimos, Universit\u00e0 di Regensburg (Germania), dalla sua fondazione, nel progetto \"Deutsch in Mittel- Ost- und S\u00fcdosteuropa\", per i rapporti linguistici-culturali tra il tedesco e l'albanese. I risultati delle ricerche sono stati presentati nei vari convegni svolti presso le universit\u00e0 di Budapest, Regensburg, Prishtina e Bra\u015fov/Kronstadt (v. a - Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia o all'estero).",
        "periodo": "dal 01-04-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}