{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-144",
        "titolo": "\u201cI C.L.A. veicoli dell\u2019educazione linguistica: l\u2019italiano in contesto CLIL\u201d,",
        "ISBN": [
          "9788867604579"
        ],
        "csp": "Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867604579",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): R.Abbaticchio P.Guaragnella C.Williams, Diffusione della lingua italiana e ruolo dei Centri Linguistici d'Ateneo. vol. Unico, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Rossella Abbaticchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossella Abbaticchio (2017). \u201cI C.L.A. veicoli dell\u2019educazione linguistica:",
        "l\u2019italiano in contesto CLIL\u201d,. In: Autori Vari. (a cura di): R.Abbaticchio",
        "P.Guaragnella C.Williams, Diffusione della lingua italiana e ruolo dei Centri",
        "Linguistici d'Ateneo. vol. Unico, p. 121-144, Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "9788867604579"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "De Marco",
        "titolo": "Reading literacy e didattica della lettura: un 'nuovo' language skill al servizio dell'insegnante (?)",
        "csp": "Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti. PERUGIA:Guerra",
        "opera": "R. Abbaticchio et alii. (a cura di): A",
        "anno": "2017",
        "autori": "Abbaticchio R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Abbaticchio R. (2017). Reading literacy e didattica della lettura: un 'nuovo'",
        "language skill al servizio dell'insegnante (?). In: R. Abbaticchio et alii. (a",
        "cura di): A. De Marco, Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti.",
        "PERUGIA:Guerra"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-26",
        "titolo": "Portare l'italiano fuori d'Italia, dentro l'Italia. Reading ability, \"nuove letture\" ed educazione linguistica",
        "ISBN": [
          "9788876675898"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Cesati, ISBN: 9788876675898",
        "opera": "Abbaticchio Rossella. (a cura di): Mazzotta P. Abbaticchio R., L'insegnamento dell'italiano dentro e fuori d'Italia. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Abbaticchio Rossella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Abbaticchio Rossella (2016). Portare l'italiano fuori d'Italia, dentro l'Italia.",
        "Reading ability, \"nuove letture\" ed educazione linguistica. In: Abbaticchio",
        "Rossella. (a cura di): Mazzotta P. Abbaticchio R., L'insegnamento",
        "dell'italiano dentro e fuori d'Italia. vol. 1, p. 11-26, FIRENZE:Cesati, ISBN:",
        "9788876675898"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-42",
        "titolo": "Multimedialit\u00e0 ed educazione linguistica. Riflessioni teoriche e implicazioni pratiche in una recente esperienza didattica",
        "ISBN": [
          "9788888793689"
        ],
        "csp": "Bari:Bari-Skopje - Ufficio Stampa Universitaria, ISBN: 9788888793689",
        "opera": "Ababticchio Rossella. (a cura di): Zaccaro Giovanna Ivanovska Ruska, Incroci. Studi sulla letteratura la traduzione e la glottodidattica. vol. Unico, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "abbaticchio rossella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "abbaticchio rossella (2015). Multimedialit\u00e0 ed educazione linguistica.",
        "Riflessioni teoriche e implicazioni pratiche in una recente esperienza",
        "didattica. In: Ababticchio Rossella. (a cura di): Zaccaro Giovanna Ivanovska",
        "Ruska, Incroci. Studi sulla letteratura la traduzione e la glottodidattica. vol.",
        "Unico, p. 13-42, Bari:Bari-Skopje - Ufficio Stampa Universitaria, ISBN:",
        "9788888793689"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cSpeed reading ed educazione letteraria: un esperimento \u2018di classe\u2019\u201d. ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E FILOSOFIA. UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI BARI, vol",
        "ISSN": [
          "0394-0020"
        ],
        "journal": "LIV-LV",
        "csp": "p. 277-292, ISSN: 0394-0020",
        "anno": "2014",
        "autori": "Abbaticchio R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Abbaticchio R (2014). \u201cSpeed reading ed educazione letteraria: un",
        "esperimento \u2018di classe\u2019\u201d. ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E",
        "FILOSOFIA. UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI BARI, vol. LIV-LV, p. 277-292,",
        "ISSN: 0394-0020"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cTeaching \u2018Englishes\u2019 through non linguistic contents: concrete examples from a CLIL approved path\u201d",
        "ISSN": [
          "1593-2494"
        ],
        "journal": "ENGLISHES",
        "csp": "ISSN: 1593-2494",
        "anno": "2014",
        "autori": "Abbaticchio R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Abbaticchio R (2014). \u201cTeaching \u2018Englishes\u2019 through non linguistic contents:",
        "concrete examples from a CLIL approved path\u201d. ENGLISHES, ISSN:",
        "1593-2494"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-292",
        "titolo": " \u201cSpeed reading e educazione letteraria: un esperimento \u2018di classe\u2019 \u201c,",
        "ISBN": [
          "000394-0020"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 000394-0020",
        "opera": "Vari. Annali della facolt\u00e0 di Lettere e filosofia. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rossella Abbaticchio, Monia De Bernardis, Tiziana Drago Angela, Emilio Filieri, Antonia Acciani, Stefania Rutigliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossella Abbaticchio, Monia De Bernardis, Tiziana Drago Angela, Emilio",
        "Filieri, Antonia Acciani, Stefania Rutigliano (2014).  \u201cSpeed reading e",
        "educazione letteraria: un esperimento \u2018di classe\u2019 \u201c,. In: Vari. Annali della",
        "facolt\u00e0 di Lettere e filosofia. vol. 1, p. 277-292, BARI:CACUCCI, ISBN:",
        "000394-0020"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Abbaticchio R (2014). Da lingua di esodi a lingua di approdi. Contesti",
        "immediati e 'mediati' di insegnamento dell'italiano L2. ISBN:",
        "9788867601554"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reading literacy e didattica della lettura tra indagine ed esperienza",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 2-3, p. 273-288, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2012",
        "autori": "Abbaticchio R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Abbaticchio R (2012). Reading literacy e didattica della lettura tra indagine",
        "ed esperienza. RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA, vol.",
        "2-3, p. 273-288, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La riflessione metadialogica in una esperienza di insegnamento dell'italiano come lingua straniera",
        "ISSN": [
          "1970-1861"
        ],
        "journal": "STUDI DI GLOTTODIDATTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 1-10, ISSN: 1970-1861",
        "anno": "2009",
        "autori": "ABBATICCHIO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ABBATICCHIO R (2009). La riflessione metadialogica in una esperienza di",
        "insegnamento dell'italiano come lingua straniera. STUDI DI",
        "GLOTTODIDATTICA, vol. 3, p. 1-10, ISSN: 1970-1861"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nell'inferno della Grande Guerra. In margine a una novella di Federico De Roberto",
        "ISSN": [
          "0390-0142"
        ],
        "journal": "CRITICA LETTERARIA",
        "csp": "vol. 145, p. 793-807, ISSN: 0390-0142",
        "anno": "2009",
        "autori": "ABBATICCHIO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ABBATICCHIO R (2009). Nell'inferno della Grande Guerra. In margine a",
        "una novella di Federico De Roberto. CRITICA LETTERARIA, vol. 145, p.",
        "793-807, ISSN: 0390-0142"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-144",
        "titolo": "\u201cI C.L.A. veicoli dell\u2019educazione linguistica: l\u2019italiano in contesto CLIL\u201d,",
        "ISBN": [
          "9788867604579"
        ],
        "csp": "Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867604579",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): R.Abbaticchio P.Guaragnella C.Williams, Diffusione della lingua italiana e ruolo dei Centri Linguistici d'Ateneo. vol. Unico, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Rossella Abbaticchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossella Abbaticchio (2017). \u201cI C.L.A. veicoli dell\u2019educazione linguistica:",
        "l\u2019italiano in contesto CLIL\u201d,. In: Autori Vari. (a cura di): R.Abbaticchio",
        "P.Guaragnella C.Williams, Diffusione della lingua italiana e ruolo dei Centri",
        "Linguistici d'Ateneo. vol. Unico, p. 121-144, Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "9788867604579"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "De Marco",
        "titolo": "Reading literacy e didattica della lettura: un 'nuovo' language skill al servizio dell'insegnante (?)",
        "csp": "Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti. PERUGIA:Guerra",
        "opera": "R. Abbaticchio et alii. (a cura di): A",
        "anno": "2017",
        "autori": "Abbaticchio R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Abbaticchio R. (2017). Reading literacy e didattica della lettura: un 'nuovo'",
        "language skill al servizio dell'insegnante (?). In: R. Abbaticchio et alii. (a",
        "cura di): A. De Marco, Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti.",
        "PERUGIA:Guerra"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-42",
        "titolo": "Multimedialit\u00e0 ed educazione linguistica. Riflessioni teoriche e implicazioni pratiche in una recente esperienza didattica",
        "ISBN": [
          "9788888793689"
        ],
        "csp": "Bari:Bari-Skopje - Ufficio Stampa Universitaria, ISBN: 9788888793689",
        "opera": "Ababticchio Rossella. (a cura di): Zaccaro Giovanna Ivanovska Ruska, Incroci. Studi sulla letteratura la traduzione e la glottodidattica. vol. Unico, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "abbaticchio rossella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "abbaticchio rossella (2015). Multimedialit\u00e0 ed educazione linguistica.",
        "Riflessioni teoriche e implicazioni pratiche in una recente esperienza",
        "didattica. In: Ababticchio Rossella. (a cura di): Zaccaro Giovanna Ivanovska",
        "Ruska, Incroci. Studi sulla letteratura la traduzione e la glottodidattica. vol.",
        "Unico, p. 13-42, Bari:Bari-Skopje - Ufficio Stampa Universitaria, ISBN:",
        "9788888793689"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cSpeed reading ed educazione letteraria: un esperimento \u2018di classe\u2019\u201d. ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E FILOSOFIA. UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI BARI, vol",
        "ISSN": [
          "0394-0020"
        ],
        "journal": "LIV-LV",
        "csp": "p. 277-292, ISSN: 0394-0020",
        "anno": "2014",
        "autori": "Abbaticchio R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Abbaticchio R (2014). \u201cSpeed reading ed educazione letteraria: un",
        "esperimento \u2018di classe\u2019\u201d. ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E",
        "FILOSOFIA. UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI BARI, vol. LIV-LV, p. 277-292,",
        "ISSN: 0394-0020"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cTeaching \u2018Englishes\u2019 through non linguistic contents: concrete examples from a CLIL approved path\u201d",
        "ISSN": [
          "1593-2494"
        ],
        "journal": "ENGLISHES",
        "csp": "ISSN: 1593-2494",
        "anno": "2014",
        "autori": "Abbaticchio R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Abbaticchio R (2014). \u201cTeaching \u2018Englishes\u2019 through non linguistic contents:",
        "concrete examples from a CLIL approved path\u201d. ENGLISHES, ISSN:",
        "1593-2494"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Abbaticchio R (2014). Da lingua di esodi a lingua di approdi. Contesti",
        "immediati e 'mediati' di insegnamento dell'italiano L2. ISBN:",
        "9788867601554"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reading literacy e didattica della lettura tra indagine ed esperienza",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 2-3, p. 273-288, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2012",
        "autori": "Abbaticchio R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Abbaticchio R (2012). Reading literacy e didattica della lettura tra indagine",
        "ed esperienza. RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA, vol.",
        "2-3, p. 273-288, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "Riflessione metalinguistica e riflessione metadialogica nell'insegnamento dell'italiano a stranieri",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-755-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8232-755-2",
        "anno": "2010",
        "autori": "ABBATICCHIO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ABBATICCHIO R (2010). Riflessione metalinguistica e riflessione",
        "metadialogica nell'insegnamento dell'italiano a stranieri. Lecce:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-755-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La riflessione metadialogica in una esperienza di insegnamento dell'italiano come lingua straniera",
        "ISSN": [
          "1970-1861"
        ],
        "journal": "STUDI DI GLOTTODIDATTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 1-10, ISSN: 1970-1861",
        "anno": "2009",
        "autori": "ABBATICCHIO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ABBATICCHIO R (2009). La riflessione metadialogica in una esperienza di",
        "insegnamento dell'italiano come lingua straniera. STUDI DI",
        "GLOTTODIDATTICA, vol. 3, p. 1-10, ISSN: 1970-1861"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ABBATICCHIO R (2009). La \"ragione delle parole\". Dal \"Caff\u00e8\" al",
        "\"Conciliatore\": discussioni su lingua e cultura. ISBN: 978-88-8232-650-0"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "75492",
    "nome": "ABBATICCHIO Rossella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "E' nel comitato editoriale di \"DANTE. Rivista internazionale di studi su Dante Alighieri\" (Universit\u00e0 di Roma \"Tor Vergata\")",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2006"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u00e8 nel comitato organizzativo del Seminario Conclusivo del Corso di formazione per l\u2019insegnamento dell\u2019italiano come lingua seconda (Azione Italiano L2: Lingua di contatto e lingua di culture), promosso dal MIUR e coordinato a livello regionale dalla III Cattedra di Letteratura italiana \u2013 Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere - Universit\u00e0 di Bari).",
        "periodo": "dal 01-06-2002 al 10-06-2002"
      },
      {
        "content": "\u00e8 nel comitato organizzativo del convegno internazionale Lingua italiana e istituzioni formative europee, promosso dall\u2019Universit\u00e0 di Bari (Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere \u2013 Terza Cattedra di Letteratura italiana) in collaborazione con l\u2019IRRE Puglia.",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 26-05-2003"
      },
      {
        "content": "\u00e8 nel comitato organizzativo del convegno Tipologie del riso nella letteratura italiana moderna, realizzato dalla Terza Cattedra di Letteratura italiana (Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere) in collaborazione con il Dipartimento di Italianistica dell\u2019Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 13-06-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cIstruzioni per l\u2019uso. Didattica della lettura per il pubblico delle riviste letterarie italiane di primo Ottocento\u201d nell\u2019ambito del Convegno I destini del testo. Produzione, fruizione, consumo \u2013 Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 03-07-2003 al 03-07-2003"
      },
      {
        "content": "relazione su \u201cLingua e stile in due riviste del primo Ottocento italiano (la \u00abBiblioteca italiana\u00bb e \u00abIl Conciliatore\u00bb)\u201d nell\u2019ambito del seminario di studi Forme e generi della tradizione letteraria italiana promosso dal Dottorato di Ricerca in Italianistica della Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 20-02-2004 al 20-02-2004"
      },
      {
        "content": "\u00e8 nel comitato organizzativo del seminario internazionale Lingua e cultura italiana nelle relazioni interadriatiche, promosso dall\u2019Universit\u00e0 di Bari (Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere \u2013III Cattedra di Letteratura italiana) in collaborazione con l\u2019IRRE \u2013 Puglia.",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 30-03-2004"
      },
      {
        "content": "relazione su \u201cRiviste culturali italiane di primo Ottocento e generi letterari per il largo pubblico\u201d nell\u2019ambito del seminario di studi inter-dottorale promosso dalla Universit\u00e0 di Chieti \u2013 Pescara.",
        "periodo": "dal 16-06-2004 al 18-06-2004"
      },
      {
        "content": "\u00e8 nel comitato organizzativo del Convegno di Studi Giambattista Vico e l\u2019enciclopedia dei saperi promosso dall\u2019Universit\u00e0 di Bari (Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere \u2013 III Cattedra di Letteratura italiana) in collaborazione con l\u2019IRRE \u2013 Puglia e la Fondazione \u201cCassa di Risparmio di Puglia\u201d.",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 15-12-2004"
      },
      {
        "content": "comunicazione su \u201c\u00abSulla maniera e l\u2019utilit\u00e0 delle traduzioni\u00bb. Discussioni e riflessioni nella \u00abBiblioteca italiana\u00bb\u201d nell\u2019ambito del convegno internazionale Traduzioni letterarie e rinnovamento del gusto tra Neoclassicismo e Romanticismo organizzato dalla Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 18-06-2005 al 20-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201c\u2019In parole povere\u2019\u201d. Testi letterari narrati ai lettori delle riviste periodiche\u201d nell\u2019ambito del convegno La biblioteca di Proteo organizzato dalla Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 06-07-2005 al 06-07-2005"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \u201cSul \u00abProspetto per una Storia generale delle Nazioni\u00bb di Giuseppe Acerbi\u201d nell\u2019ambito del IX Congresso nazionale ADI (Associazione degli Italianisti)",
        "periodo": "dal 16-09-2005 al 18-09-2005"
      },
      {
        "content": "relazione su \u201cA misura di pubblico. Letteratura e lettura secondo \u00abIl Conciliatore\u00bb\u201d nell\u2019ambito del Seminario di studi del dottorato di ricerca in Italianistica della Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 31-03-2006 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "\u00e8 nella segreteria organizzativa del X Congresso ADI (Associazione degli italianisti).",
        "periodo": "dal 02-05-2006 al 18-09-2006"
      },
      {
        "content": "relazione su \u201cParole da viaggio. Particolarit\u00e0 linguistiche del Viaggio in Montenegro di Bartolomeo Biasoletto\u201d nell\u2019ambito del Seminario di studi Itinerari adriatici. Dai portolani ai reportages,organizzato dalla universit\u00e0 di Trieste in seno al progetto INTERREG III A VIAGGIADR.",
        "periodo": "dal 14-06-2006 al 16-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLessico \u2018sistemato\u2019. Tipologie dei dizionari italiani dalle \u2018vecchie\u2019 alle \u2018nuove\u2019 generazioni\u201d nell\u2019ambito del VII Seminario di studi della Associazione di linguistica applicata di Serbia (Belgrado)",
        "periodo": "dal 28-09-2006 al 29-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLetture straniere e lettori italiani. La letteratura in lingua inglese nella pubblicistica letteraria italiana tra Sette e Ottocento\u201d nell\u2019ambito del XII convegno annuale della Canadian Society for Italian Studies.",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 03-07-2007"
      },
      {
        "content": "\u00e8 nel comitato organizzativo dei Colloqui di studio su Teatri di civilt\u00e0 e relazioni interregionali organizzato dall\u2019universit\u00e0 di Bari in collaborazione con la Regione Puglia (Monopoli, 05-07 giugno 2008).",
        "periodo": "dal 02-05-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "\u00e8 nel comitato organzizativo dei Colloqui di studio su Forestiero straniero esule viandante nomade ospite. Figure dell\u2019alterit\u00e0 e relazioni interadriatiche organizzato dall\u2019universit\u00e0 di Bari in collaborazione con la Regione Puglia.",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "comunicazione su \u201cCivili conversazioni e buone compagnie: riflessioni di Pietro Verri\u201d nell\u2019ambito del Seminario di studi su Teatri di civilt\u00e0 e relazioni interregionali organizzato dalla universit\u00e0 di Bari e dalla Regione Puglia in seno al progetto INTERREG C.R.E.A.T.I.V.I.T.A.",
        "periodo": "dal 06-06-2008 al 08-06-2008"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \u201cTeorie serie e \u2018semiserie\u2019 del tradurre in versi. Da Grisostomo alla \u00abBiblioteca italiana\u00bb\u201d nell\u2019ambito del convegno internazionale di studi Forme e teorie delle traduzioni in versi nell\u2019Ottocento fino a Carduccii - Univerist\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 02-10-2008 al 04-10-2008"
      },
      {
        "content": "relazione su \u201cParole e lettere da un conflitto. Su La posta di Federico De Roberto\u201d nell\u2019ambito del seminario di studi su Le parole del conflitto. La Grande Guerra: protagonisti, testimoni, interpreti del Centro Interdipartimentale dell\u2019Universit\u00e0 di Bari LEXI.CON - Lessici a confronto.",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 02-12-2008"
      },
      {
        "content": "comunicazione su \u201cDidattica della lingua e didattica del testo. Su alcune parole-chiave del Furioso\u201d nell\u2019ambito del congresso internazionale AAIS \u2013 American Association for Italian Studies (NYC, Saint John\u2019s College)",
        "periodo": "dal 08-05-2009 al 10-05-2009"
      },
      {
        "content": "partecipa al Seminario CEL di italiano organizzato dal Centro linguistico della Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 03-09-2009 al 04-09-2009"
      },
      {
        "content": "partecipa ai lavori del convegno di studi (in tavola rotonda) Le lingue dell'educazione in un mondo senza frontiere organizzato dalla Universit\u00e0 di Parma in collaborazione con la DI.L.L.E. (Societ\u00e0 italiana di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa).",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 06-11-2009"
      },
      {
        "content": "relazione su \u201cLingua e identit\u00e0 italiana oltreoceano. Temi e peculiarit\u00e0 lessicali di un carteggio tra Gaetano Filangieri e Benjamin Franklin\u201d nell\u2019ambito del XV congresso AISLLI (Associazione Internazionale Studi di Lingua e Letteratura Italiana) \u2013 University of Pennsylvannia.",
        "periodo": "dal 04-12-2009 al 07-12-2009"
      },
      {
        "content": "relazione su \u201cDiritto e lettere, diritto alle lettere. Didattica e diritto negli scritti di Antonio Genovesi\u201d, nell\u2019ambito del convegno di studi Il diritto e il rovescio (Bari).",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 17-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u00e8 nel comitato organizzativo del convegno nazionale della Societ\u00e0 italiana di Didattica delle lingue e linguistica educativa",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "partecipa alle tavole rotonde del Convegno nazionale della Societ\u00e0 di Didattica delle lingue e linguistica educativa, organizzato dall\u2019universit\u00e0 \u201cAldo Moro\u201d di Bari.",
        "periodo": "dal 27-09-2011 al 29-09-2011"
      },
      {
        "content": "relazione su \u201cConfronti di identit\u00e0 nella classe multilingue: le potenzialit\u00e0 del CLIL per la comprensione dell\u2019altro\u201d tenuta nell\u2019ambito del convegno di studi I linguaggi delle identit\u00e0, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "cura la organizzazione del ciclo di seminari I volti della mediazione. Lingua, cultura, sanit\u00e0, diritto, economia, attivit\u00e0 formativa rivolta agli studenti del corso di laurea in Comunicazione linguistica e interculturale del Dipartimento di Lettere, Lingue e Arti della Universit\u00e0 degli Studi \u201cAldo Moro\u201d di Bari.",
        "periodo": "dal 02-05-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 nel comitato organizzativo del X convegno AIPI (Associazione Internazionale del professori di italiano) (Bari, 27-30 agosto 2014)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "relazione su \u201cMa ti senti come parli? La riflessione metadialogica nell\u2019apprendimento dell\u2019italiano L2\\LS\u201d nell\u2019ambito del convegno internazionale di studi di Italianistica organizzato dalla Universit\u00e0 \u201cSS. Cirillo e Metodio\u201d di Skopje (Macedonia).",
        "periodo": "dal 20-09-2014 al 21-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cReading ability e didattica delle lingue: un \u2018nuovo\u2019 strumento al servizio degli insegnanti (?)\u201d nell\u2019ambito del convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa (Universit\u00e0 della Calabria, Cosenza)",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "relazione su \u201cDidattica della lettura e insegnamento dell\u2019italiano L2\u201d nell\u2019ambito del seminario di studi AICLU Diffusione della lingua italiana e ruolo dei Centri Linguistici d\u2019Ateneo\u201d (Universit\u00e0 \u201cAldo Moro\u201d, Bari).",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cItaliano LM-L2: percorsi, proposte, (in)formazione. Per una nuova didattica linguistica\u201d nell\u2019ambito del congresso annuale della Societ\u00e0 Italiana di ricerca e didattica (Universit\u00e0 \u201cAldo Moro\u201d, Bari).",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "svolge un seminario su Studiare in italiano: la semplificazione dei testi, nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa \u201cSeminari Politiche di integrazione linguistica e culturale II Edizione 5-9 settembre 2016\u201d organizzata da Europe Direct Puglia \u2013 Sportello informativo sull\u2019 Unione Europea presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi \u201cAldo Moro\u201d di Bari",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "Valutare le abilit\u00e0 ricettive:\u201cindagini\u201d sulla reading literacy nell\u2019ambito del convegno internazionale di studi La valutazione nell\u2019insegnamento/apprendimento delle lingue e letterature straniere organizzato dall\u2019Universit\u00e0 \u201cSS. Cirillo e Metodio\u201d di Skopje (Macedonia).",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "relazione su \u201cLettura e percorsi di semplificazione del testo: ricadute nella classe mobile e \u2018immobile\u2019 di italiano L2\u201d nell\u2019ambito del IV Congresso Annuale della Societ\u00e0 Italiana di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa (Venezia, Universit\u00e0 \u201cCa\u2019 Foscari\u201d)",
        "periodo": "dal 01-02-2017 al 03-02-2017"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato in gruppo di lavoro nell\u2019ambito del \u201cSeminario di studi sulla formazione dei docenti di scuola d\u2019infanzia e primaria\u201d (Sessione \u201cArea linguistico-letteraria\u201d) organizzato dal Coordinamento Nazionale Scienze della Formazione Primaria (Bari, Universit\u00e0 \u201cAldo Moro)",
        "periodo": "dal 05-04-2017 al 06-04-2017"
      },
      {
        "content": "relazione su \u201c \u2018\u2026me lo ha scritto?? Nooo\u2026me lo deve dire CHIARO IN FACCIA\u2019. Scritto vs. parlato nello sviluppo della competenza comunicativa\u201d nell\u2019ambito del V Congresso annuale della Societ\u00e0 Italiana di Didattica delle lingue e linguistica educativa (Siena, Universit\u00e0 per Stranieri).",
        "periodo": "dal 01-02-2018 al 03-02-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della gestione e della organizzazione dei forum telematici di Lingua e letteratura italiana per conto del consorzio interuniversitario telematico ICoN (Italian Culture on the Net, sede legale presso l'universit\u00e0 degli studi di Pisa)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del collegio docenti della scuola dottorale interuniversitaria in \"Storia della scienza\" per l'indirizzo di Semiotica, Linguistica e Didattica",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2017"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "contratto di tutorato in corsi di recupero di Lingua italiana rivolti a studenti stranieri nell\u2019ambito delle Attivit\u00e0 di miglioramento della didattica promosse dalla facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere della Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-12-2004"
      },
      {
        "content": "docente responsabile dei laboratori di Lingua italiana della Summer School in Lingua e cultura italiana per stranieri organizzata dalla Universit\u00e0 di Bari in collaborazione con il centro internazionale C.I.R.C.E.O.S. (Centro Interuniversitario per la Ricerca e la Cooperazione con l\u2019Europa Orientale e Sud-orientale).",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 30-07-2005"
      },
      {
        "content": "Docente responsabile dei laboratori di Lingua italiana per studenti e giovani laureati stranieri nell\u2019ambito del Corso in lingua, cultura e civilt\u00e0 italiana e relazioni interadriatiche organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Bari (Dipartimento per lo Studio delle societ\u00e0 mediterranee) in collaborazione con l\u2019Assessorato al Mediterraneo della Regione Puglia.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "professore a contratto di Letteratura italiana e intercultura (gi\u00e0 Didattica della letteratura italiana) presso la facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Universit\u00e0 di Foggia.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "docente responsabile di un Laboratorio di scrittura creativa e approfondimento lessicale riservato a studenti stranieri delle scuole secondarie superiori nell\u2019ambito del progetto \u201cScuole aperte\u201d coordinato dal Liceo Linguistico-Pedagogico \u201cDon Milani\u201d (Acquaviva delle Fonti \u2013 Ba).",
        "periodo": "dal 02-05-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "titolare per affidamento del corso di Linguistica italiana presso il dipartimento di Lettere Lingue e arti della Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "titolare per affidamento del corso di Tecnologie per l\u2019insegnamento delle lingue presso il dipartimento di Scienze della formazione, psicologia e comunicazione della universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "titolare dell\u2019insegnamento di Didattica della lingua italiana presso il dipartimento di Lettere Lingue e Arti della Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-11-2017"
      },
      {
        "content": "responsabile per affidamento del modulo di Grammatica italiana presso il dipartimento di Scienze della formazione, psicologia e comunicazione della Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-11-2017"
      },
      {
        "content": "Responsabile per affidamento del corso di Lingua italiana presso il dipartimento di Scienze della formazione, psicologia e comunicazione della Universit\u00e0 \u201cAldo Moro\u201d di Bari",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile per affidamento del corso di \"Politiche linguistiche e certificazione delle lingue europee\" presso il Dipartimento di Lettere Lingue e Arti della Universit\u00e0 Aldo Moro di Bari.",
        "periodo": "dal 01-10-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "responsabile dell\u2019insegnamento di Grammatica italiana+Didattica della lingua italiana presso il dipartimento di Scienze della formazione, psicologia e comunicazione della Universit\u00e0 \u201cAldo Moro\u201d di Bari.",
        "periodo": "dal 01-10-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Nell'ambito dei Progetti di ricerca da Fondi di Finanziamento Ordinari d'Ateneo ( \" 60% \") partecipa al progetto \"La lingua di Galileo. La prosa, la retorica, la storia\" e indaga le peculiarit\u00e0 linguistiche della prosa scientifica.",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 01-02-2005"
      },
      {
        "content": "Coordina il gruppo di lavoro Italia-Argentina elaborazione del modulo e-learning di \u201cLingua e cultura italiana: insegnamento, apprendimento, diffusione\u201d nel progetto La qualificazione formativa delle reti esistenti tra Puglia e Argentina attraverso un sistema di reti denominato Open Fad, promosso dall\u2019Universit\u00e0 di Bari in collaborazione con il Ministero degli Affari Esteri e L\u2019Unione Europea (Fondo Sociale Europeo).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-12-2004"
      },
      {
        "content": "Componente dell'Unit\u00e0 di ricerca della Universit\u00e0 \"Aldo Moro\" di Bari nell'ambito del progetto TEMPUS-NECUMIS (New Curriculum Model for Italian Studies), in collaborazione con le universit\u00e0 di Skopjie (Macedonia), Salonicco (Grecia), Eichstaett (Germania).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-12-2005"
      },
      {
        "content": "docente responsabile dei laboratori di Lingua italiana della Summer School in Lingua e cultura italiana per stranieri organizzata dalla Universit\u00e0 di Bari in collaborazione con il centro internazionale C.I.R.C.E.O.S. (Centro Interuniversitario per la Ricerca e la Cooperazione con l\u2019Europa Orientale e Sud-orientale).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-12-2006"
      },
      {
        "content": "attivit\u00e0 di ricognizione bibliografica (con contratto a progetto) su La presenza della lingua italiana nei Balcani nell\u2019ambito del progetto transfrontaliero adriatico INTERREG-VIAGGIADR.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-12-2006"
      },
      {
        "content": "responsabile dei laboratori di Lingua italiana per studenti universitari albanesi nell\u2019ambito del progetto INTERREG III A C.R.E.A.T.IV.IT.A (Cooperazione per la Riscoperta delle Espressioni Artistiche e InnovatiVe tra ITalia e Albania), promosso dalla Regione Puglia e realizzato dalla Universit\u00e0 di Bari in collaborazione con la Universit\u00e0 di Elbasan (Albania",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-12-2009"
      },
      {
        "content": "coordina una unit\u00e0 di lavoro di lavoro per la redazione di un modulo di insegnamento su \u201cPillole di italiano. A short approach to general and more specific fields and means of Italian language\u201d nell\u2019ambito della seconda edizione del master universitario MIBEC (Master in International Business and Economic Cooperation) con sede presso la universit\u00e0 di Bari (Facolt\u00e0 di Economia).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "responsabile dei laboratori di Lingua italiana per studenti universitari albanesi nell\u2019ambito del progetto INTERREG III A C.R.E.A.T.IV.IT.A (Cooperazione per la Riscoperta delle Espressioni Artistiche e InnovatiVe tra ITalia e Albania), promosso dalla Regione Puglia e realizzato dalla Universit\u00e0 di Bari in collaborazione con la Universit\u00e0 di Elbasan (Albania).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito delle \"Iniziative di Ateneo\" su Fondi di Ricerca Ordinari (\"ex 60%\") \u00e8 componente del gruppo di ricerca per il progetto \"Legalit\u00e0 e moralit\u00e0 nella letteratura e nell'arte\" per indagare sui lessici disciplinari specifici.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-12-2012"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito delle iniziative di Ateneo (FFO ex 60%) partecipa al progetto \"Forme della prosa argomentativa tra barocco e illuminismo\", in cui indaga il lessico specialistico tra diritto e lingua letteraria.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell'unit\u00e0 di ricerca dell'ateneo barese nel progetto COFIN-PRIN \"Carte d'autore. Archivi e biblioteche digitali della modernit\u00e0 letteraria italiana\" per la parte lessicografica",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito della didattica dell'italiano come L2|LS in seno alle attivit\u00e0 coordinate dal dipartimento di Italianistica della Universit\u00e0 \"SS. CIrillo e Metodio\" di Skopje (Macedonia).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}