{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Tirana:Onufri",
        "titolo": "Hulumtime mbi vepr\u00ebn e \u00c1t Gjergj Fisht\u00ebs ",
        "ISBN": [
          "978-9928-261-04-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-9928-261-04-5",
        "anno": "2018",
        "autori": "SUTA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SUTA B (2018). Hulumtime mbi vepr\u00ebn e \u00c1t Gjergj Fisht\u00ebs . Tirana:Onufri,",
        "ISBN: 978-9928-261-04-5"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "263-306 ",
        "titolo": "La centralit\u00e0 delle biblioteche e degli archivi ecclesiastici per la filologia albanese: il caso della \"Dottrina Christiana\" di Pietro Budi",
        "ISBN": [
          "978-88-401-5045-1"
        ],
        "csp": "Vaticano:Urbaniana University Press, ISBN: 978-88-401-5045-1, Vaticano, 26-27 ottobre 2015",
        "opera": "(a cura di): Ardian Ndreca, L\u2019Albania nell'Archivio di Propaganda Fide. . p",
        "anno": "2017",
        "autori": "SUTA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SUTA B (2017). La centralit\u00e0 delle biblioteche e degli archivi ecclesiastici",
        "per la filologia albanese: il caso della \"Dottrina Christiana\" di Pietro Budi. In:",
        "(a cura di): Ardian Ndreca, L\u2019Albania nell'Archivio di Propaganda Fide. . p.",
        "263-306 , Vaticano:Urbaniana University Press, ISBN: 978-88-401-5045-1,",
        "Vaticano, 26-27 ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-194",
        "titolo": "Alegoria e bes\u00ebs si munges\u00eb n\u00eb procedimin narrativ t\u00eb Kadares\u00eb",
        "ISBN": [
          "978-9928-186-47-8"
        ],
        "csp": "Tirana:Onufri, ISBN: 978-9928-186-47-8",
        "opera": "(a cura di): Ardian Ndreca, Kadare, leximi dhe interpretimi (ese dhe studime n\u00eb tet\u00ebdhjet\u00ebvjetorin e lindjes). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SUTA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SUTA B (2016). Alegoria e bes\u00ebs si munges\u00eb n\u00eb procedimin narrativ t\u00eb",
        "Kadares\u00eb. In: (a cura di): Ardian Ndreca, Kadare, leximi dhe interpretimi",
        "(ese dhe studime n\u00eb tet\u00ebdhjet\u00ebvjetorin e lindjes). p. 173-194, Tirana:Onufri,",
        "ISBN: 978-9928-186-47-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "397-403",
        "titolo": "Funksioni i eposit gojor n\u00eb poem\u00ebn epike romantike: Fishta dhe autor\u00ebt sllavo-jugor\u00eb",
        "ISBN": [
          "978-9951-24-032-1"
        ],
        "csp": "Instituti albanologjik, ISBN: 978-9951-24-032-1, PRISHTINA, 28-30 AGOSTO 2010",
        "opera": "(a cura di): Instituti albanologjik, Prishtin\u00eb. Qendra e Studimeve Albanologjike, Tiran\u00eb, Eposi i kreshnik\u00ebve: monument i trash\u00ebgimis\u00eb kulturore shqiptare. V\u00ebllimi I. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SUTA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SUTA B (2016). Funksioni i eposit gojor n\u00eb poem\u00ebn epike romantike: Fishta",
        "dhe autor\u00ebt sllavo-jugor\u00eb. In: (a cura di): Instituti albanologjik, Prishtin\u00eb.",
        "Qendra e Studimeve Albanologjike, Tiran\u00eb, Eposi i kreshnik\u00ebve: monument",
        "i trash\u00ebgimis\u00eb kulturore shqiptare. V\u00ebllimi I. p. 397-403, Instituti",
        "albanologjik, ISBN: 978-9951-24-032-1, PRISHTINA, 28-30 AGOSTO 2010"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "Faqe t\u00eb panjohura nga vepra e Pjet\u00ebr Budit (1618-1622). Introduzione di Rexhep Ismajli. p",
        "ISBN": [
          "978-9928-226-00-6"
        ],
        "csp": "Tirana:Onufri, ISBN: 978-9928-226-00-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "SUTA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SUTA B (2016). Faqe t\u00eb panjohura nga vepra e Pjet\u00ebr Budit (1618-1622).",
        "Introduzione di Rexhep Ismajli. p. 1-128, Tirana:Onufri, ISBN:",
        "978-9928-226-00-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SUTA B (2015). Dy letra t\u00eb panjohura t\u00eb De Rad\u00ebs drejtuar Manzoni-t:",
        "romantizmi deradian, nj\u00eb \u00e7\u00ebshtje e hapur. HYLLI I DRIT\u00cbS, p. 180-208,",
        "ISSN: 1816-5885"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "109-120",
        "titolo": "L'Albania e l'Europa nella sperimentazione allegorica del romanzo \"Darka e gabuar\" di Kadare",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8608-7"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne, ISBN: 978-88-548-8608-7, Sofia, 31 agosto-4 settembre 2015",
        "opera": "(a cura di): Antonio D'Alessandri e Francesco Guida, L'Europa e il suo Sud-est. Percorsi di ricerca. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SUTA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SUTA B (2015). L'Albania e l'Europa nella sperimentazione allegorica del",
        "romanzo \"Darka e gabuar\" di Kadare. In: (a cura di): Antonio D'Alessandri e",
        "Francesco Guida, L'Europa e il suo Sud-est. Percorsi di ricerca. p. 109-120,",
        "Roma:Aracne, ISBN: 978-88-548-8608-7, Sofia, 31 agosto-4 settembre",
        "2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SUTA B (2014). Osianizmi preromantik italian dhe vepra e De Rad\u00ebs:",
        "Konsiderata p\u00ebr rrug\u00ebtimin poetik t\u00eb Serafin\u00ebs. HYLLI I DRIT\u00cbS, vol. 1-2, p.",
        "89-113, ISSN: 1816-5885"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Elbasan:Rama Graf",
        "titolo": "Terma te munguara ne kritiken e sotme letrare shqiptare: sistemi dhe prurjet ",
        "csp": "Elbasan, 13 marzo 2012",
        "opera": "Universiteti \"A. Xhuvani\". Terminologjia n\u00eb shkencat e ligj\u00ebrimit ",
        "anno": "2014",
        "autori": "SUTA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SUTA B (2014). Terma te munguara ne kritiken e sotme letrare shqiptare:",
        "sistemi dhe prurjet . In: Universiteti \"A. Xhuvani\". Terminologjia n\u00eb shkencat",
        "e ligj\u00ebrimit . Elbasan:Rama Graf, Elbasan, 13 marzo 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Suta B (2012). Mosmarr\u00ebveshja kadareiane: felix culpa e marr\u00ebveshjes",
        "ndryshe. HYLLI I DRIT\u00cbS, vol. 2, p. 24-31, ISSN: 1816-5885"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cLinguaggio\u201d poetico in funzione del \u201cgesto\u201d etico di segno opposto nel poema romantico balcanico: il caso albanese del \"Liuto della Montagna\" di P. Giorgio Fishta. ROM\u00c0NIA ORIENTALE, vol",
        "ISSN": [
          "1121-4015"
        ],
        "journal": "XXII",
        "csp": "p. 209-233, ISSN: 1121-4015",
        "anno": "2009",
        "autori": "SUTA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SUTA B (2009). \u201cLinguaggio\u201d poetico in funzione del \u201cgesto\u201d etico di segno",
        "opposto nel poema romantico balcanico: il caso albanese del \"Liuto della",
        "Montagna\" di P. Giorgio Fishta. ROM\u00c0NIA ORIENTALE, vol. XXII, p.",
        "209-233, ISSN: 1121-4015"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Suta B (2008). Let\u00ebr e At Gjergj Fisht\u00ebs rreth pezullimit t\u00eb \"Hyllit t\u00eb Drit\u00ebs\"",
        "n\u00eb vitin 1914. HYLLI I DRIT\u00cbS, vol. 4, p. 220-241, ISSN: 1816-5885"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-142",
        "titolo": "Hulumtime mbi vepr\u00ebn e \u00c1t Gjergj Fisht\u00ebs . p",
        "ISBN": [
          "978-9928-261-04-5"
        ],
        "csp": "Tirana:Onufri, ISBN: 978-9928-261-04-5",
        "anno": "2018",
        "autori": "SUTA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SUTA B (2018). Hulumtime mbi vepr\u00ebn e \u00c1t Gjergj Fisht\u00ebs . p. 5-142,",
        "Tirana:Onufri, ISBN: 978-9928-261-04-5"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SUTA B (2017). Rreth themelimit t\u00eb nj\u00eb kolegji shqiptar m\u00eb 1585.",
        "SH\u00caJZAT, p. 107-123, ISSN: 2517-9624"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "263-306 ",
        "titolo": "La centralit\u00e0 delle biblioteche e degli archivi ecclesiastici per la filologia albanese: il caso della \"Dottrina Christiana\" di Pietro Budi",
        "ISBN": [
          "978-88-401-5045-1"
        ],
        "csp": "Vaticano:Urbaniana University Press, ISBN: 978-88-401-5045-1, Vaticano, 26-27 ottobre 2015",
        "opera": "(a cura di): Ardian Ndreca, L\u2019Albania nell'Archivio di Propaganda Fide. . p",
        "anno": "2017",
        "autori": "SUTA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SUTA B (2017). La centralit\u00e0 delle biblioteche e degli archivi ecclesiastici",
        "per la filologia albanese: il caso della \"Dottrina Christiana\" di Pietro Budi. In:",
        "(a cura di): Ardian Ndreca, L\u2019Albania nell'Archivio di Propaganda Fide. . p.",
        "263-306 , Vaticano:Urbaniana University Press, ISBN: 978-88-401-5045-1,",
        "Vaticano, 26-27 ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-194",
        "titolo": "Alegoria e bes\u00ebs si munges\u00eb n\u00eb procedimin narrativ t\u00eb Kadares\u00eb",
        "ISBN": [
          "978-9928-186-47-8"
        ],
        "csp": "Tirana:Onufri, ISBN: 978-9928-186-47-8",
        "opera": "(a cura di): Ardian Ndreca, Kadare, leximi dhe interpretimi (ese dhe studime n\u00eb tet\u00ebdhjet\u00ebvjetorin e lindjes). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SUTA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SUTA B (2016). Alegoria e bes\u00ebs si munges\u00eb n\u00eb procedimin narrativ t\u00eb",
        "Kadares\u00eb. In: (a cura di): Ardian Ndreca, Kadare, leximi dhe interpretimi",
        "(ese dhe studime n\u00eb tet\u00ebdhjet\u00ebvjetorin e lindjes). p. 173-194, Tirana:Onufri,",
        "ISBN: 978-9928-186-47-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SUTA B (2015). Dy letra t\u00eb panjohura t\u00eb De Rad\u00ebs drejtuar Manzoni-t:",
        "romantizmi deradian, nj\u00eb \u00e7\u00ebshtje e hapur. HYLLI I DRIT\u00cbS, p. 180-208,",
        "ISSN: 1816-5885"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "109-120",
        "titolo": "L'Albania e l'Europa nella sperimentazione allegorica del romanzo \"Darka e gabuar\" di Kadare",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8608-7"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne, ISBN: 978-88-548-8608-7, Sofia, 31 agosto-4 settembre 2015",
        "opera": "(a cura di): Antonio D'Alessandri e Francesco Guida, L'Europa e il suo Sud-est. Percorsi di ricerca. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SUTA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SUTA B (2015). L'Albania e l'Europa nella sperimentazione allegorica del",
        "romanzo \"Darka e gabuar\" di Kadare. In: (a cura di): Antonio D'Alessandri e",
        "Francesco Guida, L'Europa e il suo Sud-est. Percorsi di ricerca. p. 109-120,",
        "Roma:Aracne, ISBN: 978-88-548-8608-7, Sofia, 31 agosto-4 settembre",
        "2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ossianisme pr\u00e9romantique italien et l\u2019oeuvre de De Rada: considerations sur le cheminement poetique de \u201cSerafina Thopia\u201d",
        "ISSN": [
          "0585-5047"
        ],
        "journal": "STUDIA ALBANICA",
        "csp": "p. 45-77, ISSN: 0585-5047",
        "anno": "2014",
        "autori": "SUTA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SUTA B (2014). L\u2019ossianisme pr\u00e9romantique italien et l\u2019oeuvre de De",
        "Rada: considerations sur le cheminement poetique de \u201cSerafina Thopia\u201d.",
        "STUDIA ALBANICA, p. 45-77, ISSN: 0585-5047"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Breve introduzione",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Rikthimi i fjal\u00ebs s\u00eb Camajt\". In: Camaj Martin. (a cura di): Demiraj B., VEPRA. vol",
        "ISBN": [
          "978-99956-87-19-9"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "p. 9-20, Tirana:Onufri, ISBN: 978-99956-87-19-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "Suta B"
      },
      "rawcontent": [
        "Breve introduzione",
        "Suta B (2010). \"Rikthimi i fjal\u00ebs s\u00eb Camajt\". In: Camaj Martin. (a cura di):",
        "Demiraj B., VEPRA. vol. VI, p. 9-20, Tirana:Onufri, ISBN:",
        "978-99956-87-19-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-244",
        "titolo": "Eposi i \u00c1t Gjergj Fisht\u00ebs p\u00ebrball\u00eb eposeve t\u00eb shkrimtar\u00ebve romantik\u00eb sllavo-jugor\u00eb. p",
        "ISBN": [
          "978-99927-53-64-4"
        ],
        "csp": "Tirana:Onufri, ISBN: 978-99927-53-64-4",
        "anno": "2007",
        "autori": "Suta B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Suta B (2007). Eposi i \u00c1t Gjergj Fisht\u00ebs p\u00ebrball\u00eb eposeve t\u00eb shkrimtar\u00ebve",
        "romantik\u00eb sllavo-jugor\u00eb. p. 3-244, Tirana:Onufri, ISBN: 978-99927-53-64-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-194",
        "titolo": "Pamje t\u00eb modernitetit n\u00eb let\u00ebrsin\u00eb shqipe. Proza e shkurt\u00ebr e Koliqit, Kutelit dhe Migjenit. p",
        "ISBN": [
          "99943-32-18-X"
        ],
        "csp": "Tirana:Onufri, ISBN: 99943-32-18-X",
        "anno": "2004",
        "autori": "Suta B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Suta B (2004). Pamje t\u00eb modernitetit n\u00eb let\u00ebrsin\u00eb shqipe. Proza e shkurt\u00ebr",
        "e Koliqit, Kutelit dhe Migjenit. p. 3-194, Tirana:Onufri, ISBN: 99943-32-18-X"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "75797",
    "nome": "SUTA Blerina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\"Redazione Estera\" - [I Quaderni di Gaia. Almanacco di Letteratura comparata. Anno VIII, n. 11, Roma, Lithos 1997`",
        "periodo": "dal 01-04-1997 al 01-05-1997"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico di LIA (Letteratura italiana antica). Periodico Internazionale fondato da Antonio Lanza. Moxedano (nr. II-XIV)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Voce \"Letersia\". In: Enciklopedia e Elbasanit. Elbasan:Sejko infoservice, ISBN: 999-27-962-1-9",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 01-10-2003"
      },
      {
        "content": "\"Redazione\" [\"Res Albanicae\", Rivista di Albanologia della Fondazione Universitaria \"F. Solano\", periodico semestrale, anno II, nr. 1, marzo 2013, ISSN 2279-7173]",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-04-2013"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Metafizika e Lasgush Poradecit nen optiken e modernitetit te poezise se tij (Convegno Internazionale \"Lasgush Poradeci dhe vepra e tij\", organizzato dall\u2019Istituto Albanologico di Prishtina), Prishtin\u00eb",
        "periodo": "dal 18-11-1999 al 20-11-1999"
      },
      {
        "content": "Presentazione critica dello scrittore della migrazione G\u00ebzim Hajdari (\u201cEuropa unita, Europa delle minoranze, Europa Mediterranea nella poesia e nell\u2019arte del nuovo millennio\": Ciclo di 7 incontri a Roma con scrittori ed artisti del bacino del Mediterraneo, organizzato dal Comune di Roma, Assessorato alle politiche culturali, Dipartimento cultura e spettacolo, Associazione culturale \u201cAllegorein\", a cura di Filippo Bettini) Roma, Teatro di Documenti",
        "periodo": "dal 24-02-2001 al 24-02-2001"
      },
      {
        "content": "Il fenomeno \"arb\u00ebresh\" e la poesia di Giuseppe Schir\u00f2 di Maggio (\u201cLe parole della memoria\u201d, Convegno \u2013 Festival delle lingue Minoritarie e Reagionali, organizzato dall'associazione culturale \"Allegorein\", presiede Tullio De Mauro), Tivoli",
        "periodo": "dal 01-12-2001 al 02-12-2001"
      },
      {
        "content": "\u00c7\u00ebshtje t\u00eb p\u00ebrkat\u00ebsis\u00eb italiane t\u00eb poetik\u00ebs romantike deradiane. Mes \u201cMilosaos\u201d dhe \u201cSerafina Topis\u00eb\" (Seminario XXII internazionale per la lingua, la letteratura e la cultura albanese, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Filologia di Prishtina e dalla Facolt\u00e0 di Storia e Filologia dell'Universit\u00e0 di Tirana), Prishtina",
        "periodo": "dal 27-08-2003 al 28-08-2003"
      },
      {
        "content": "Tendenze poetiche di Vorea Ujko (Convegno internazionale \u201cL\u2019opera letteraria di Vorea Ujko\u201d), Comune di Firmo (Cs)",
        "periodo": "dal 01-05-2004 al 01-05-2004"
      },
      {
        "content": "Koliqi dhe Migjeni n\u00eb kuadrin e modernizmit t\u00eb let\u00ebrisis\u00eb shqiptare 1912-1939 (Seminario \u201cFenomeni i avangard\u00ebs n\u00eb let\u00ebrsin\u00eb shqiptare t\u00eb shek. XX, pritja dhe rezultatet\u201d, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Storia e Filologia dell\u2019Universit\u00e0 di Tirana), Tirana",
        "periodo": "dal 03-05-2004 al 03-05-2004"
      },
      {
        "content": "Kritika e Modernitetit e moderniteti i kritikes, (Seminario XXIV internazionale per la lingua, la letteratura e la cultura albanese organizzato dalla Facolt\u00e0 di Filologia di Prishtina e dalla Facolt\u00e0 di Storia e Filologia di Tirana, 2 settembre 2005), Prishtina",
        "periodo": "dal 02-09-2005 al 02-09-2005"
      },
      {
        "content": "Miti dhe \u2018kanuni\u2019 shqiptar i vlerave letrare (Seminario XXV internazionale per la lingua, la letteratura e la cultura albanese, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Filologia di Prishtina e dalla Facolt\u00e0 di Storia e Filologia di Tirana, 24 agosto 2006), Prishtina",
        "periodo": "dal 23-08-2006 al 24-08-2006"
      },
      {
        "content": "Kronotopi n\u00eb rr\u00ebfimin kutelian (Seminario XXVI internazionale per la lingua, la letteratura e la cultura albanese, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Filologia di Prishtina e dalla Facolt\u00e0 di Storia e Filologia di Tirana), Prishtina",
        "periodo": "dal 23-08-2007 al 24-08-2007"
      },
      {
        "content": "La narrazione nella poetica di Dushko Vetmo (Convegno \"Dushko Vetmo Vepra Letrare/Dushko Vetmo, l\u2019Opera Letteraria\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 della Calabria), Frascineto",
        "periodo": "dal 06-10-2007 al 06-10-2007"
      },
      {
        "content": "Codici comportamentali e rappresentazioni artistiche nella letteratura albanese della tradizione (Colloqui di studio: \"Teatri di civilt\u00e0 e \"relazioni interregionali\", organizzato dall'Universit\u00e0 di Bari), Monopoli",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "A. Lorecchio e la Storia Culturale dell\u2019Albania moderna: profilo di un patriota (Convegno Internazionale \u201cDje dhe Sot. Anselmo Lorecchio\u201d, organizzato dal Dipartimento di Linguistica dell'Universit\u00e0 di Calabria), Puheri (Pallagorio)",
        "periodo": "dal 22-06-2008 al 22-06-2008"
      },
      {
        "content": "Kosova: varianti i mitit mesdhetar t\u00eb kthimit n\u00eb let\u00ebrsin\u00eb shqipe (\"Seminari XXVII Nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr Gjuh\u00ebn Let\u00ebrsin\u00eb dhe Kultur\u00ebn Shqiptare\", organizzato dall'Universit\u00e0 di Prishtina), Prishtina",
        "periodo": "dal 28-08-2008 al 29-08-2008"
      },
      {
        "content": "L\u2019\u00e9lite albanese a cavallo tra '800 e '900. Alle soglie del nascente Stato Nazionale (1912) (Convegno \u201cLe elit\u00e9s europee del XIX secolo\u201d, organizzato dalla \u201cSociet\u00e0 italiana per lo Studio della Storia Contemporanea\u201d della \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma), Roma",
        "periodo": "dal 04-05-2009 al 04-05-2009"
      },
      {
        "content": "Langage\" po\u00e9tique en fonction du \"geste\" \u00e9thique du signe oppos\u00e9 dans le po\u00e8me romantique balkanique: le cas albanais du \"Lahuta e Malcis\"/ Le luth de la Malcija de\u00a0 P. Gjergj Fishta\u00a0 (X Congresso di \"\u00c9tudes du Sud-Est Europ\u00e9en\"), Parigi",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Funksioni i Eposit gojor n\u00eb poem\u00ebn epike romantike: Fishta dhe autor\u00ebt sllavo-jugore, (Konferenc\u00eb shkencore nd\u00ebrkomb\u00ebtare \u201cEposi i Kreshnik\u00ebve: monument i trash\u00ebgimis\u00eb kulturore shqiptare\u201d, Instituti Albanologjik i Prishtin\u00ebs, Qendra e Studimeve Albanologjike, Tiran\u00eb), Prishtina",
        "periodo": "dal 28-08-2010 al 30-08-2010"
      },
      {
        "content": "Funksioni i Eposit gojor n\u00eb poem\u00ebn epike romantike: Fishta dhe autor\u00ebt sllavo-jugore, (Konferenc\u00eb shkencore nd\u00ebrkomb\u00ebtare \u201cEposi i Kreshnik\u00ebve: monument i trash\u00ebgimis\u00eb kulturore shqiptare\u201d, Instituti Albanologjik i Prishtin\u00ebs, Qendra e Studimeve Albanologjike, Tiran\u00eb), Prishtin\u00eb",
        "periodo": "dal 28-08-2010 al 30-08-2011"
      },
      {
        "content": "Zef Schiro Di Maggio: Bilinguizmi i poezis\u00eb moderne arb\u00ebreshe dhe kanoni shqiptar letrar (\"Seminari XXX Nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr Gjuh\u00ebn Let\u00ebrsin\u00eb dhe Kultur\u00ebn Shqiptare\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Filologia dell'Universit\u00e0 di Prishtina), Prishtina",
        "periodo": "dal 26-08-2011 al 27-08-2011"
      },
      {
        "content": "Fishta: Kanonizimi i poetit \u201ckomb\u00ebtar\u201d n\u00eb poet t\u00eb \u201cstilit\u201d (Conferenza \"Fishta n\u00eb k\u00ebrkime letrare t\u00eb sotme. Ne 140 vjetorin e lindjes se A. Gjergj Fishtes\", organizzata da QSA \"Centro di Studi Albanesi\" di Tirana",
        "periodo": "dal 22-10-2011 al 22-10-2011"
      },
      {
        "content": "Camaj: identiteti dhe historia ne faz\u00ebn e fundit poetike (Conferenza \"Historia ne fermimin e identitetit letrar shqiptar\" per \"La settimana dell'Albanologia\" dell'Istituto Albanologico di Prishtina), Prishtin\u00eb",
        "periodo": "dal 14-11-2011 al 14-11-2011"
      },
      {
        "content": "Agolli dhe poetika e brezit te viteve '60 (Conferenza internazionale \"Dritero Agolli personalitet i shquar i letersise dhe i kultures shqiptare\", organizzato dall'Universit\u00e0 di Argirocastro), Gjirokast\u00ebr",
        "periodo": "dal 28-11-2011 al 28-11-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico e Relatore: \"Terma t\u00eb munguara n\u00eb kritik\u00ebn e sotme letrare shqiptare\" (Conferenza internazionale \"Terminologjia n\u00eb shkencat e ligj\u00ebrimit\" organizzata dall'Universit\u00e0 di Elbasan)",
        "periodo": "dal 13-03-2012 al 13-03-2012"
      },
      {
        "content": "\"Kap\u00ebrcyelli\" poetik i shekullit XX dhe \"kap\u00ebrcimi\" shpreh\u00ebs i artit migjenian (Convegno \u201cJava e albanologjis\u00eb 4/2013\u201d, Istituto Albanologico di Prishtina), Prishtin\u00eb",
        "periodo": "dal 22-10-2012 al 22-10-2013"
      },
      {
        "content": "Ideologjia dhe teknika letrare: Mes Migjenit dhe Kadares\u00eb, (Conferenza \u201cHomo poeticus, homo politicus\u201d, Dipartimento di Letteratura della Facolt\u00e0 di Storia e Filologia dell'Universit\u00e0 di Tirana), Tiran\u00eb",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Rilindja e par\u00eb dhe gjedhja/-et e romantizmit shqiptar (Conferenza internazionale \u201cNj\u00eb rilindje para Rilindjes\u201d, Universit\u00e0 di Argirocastro), Gjirokast\u00ebr,",
        "periodo": "dal 22-05-2013 al 22-05-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico e Relatore: \"Dinamika e krijimit deradian mes gjeniut nacional dhe gjeniut retorik\" (Conferenza internazionale \u201cLet\u00ebrsia dhe kultura arb\u00ebreshe. Jeronim De Rada n\u00eb 200- vjetorin e lindjes\u201d, Universit\u00e0 di Elbasan \"A. Xhuvani\"), Elbasan",
        "periodo": "dal 04-06-2014 al 04-06-2014"
      },
      {
        "content": "Il Kanun nella letteratura albanese (Incontro di studio \"Il diritto consuetudinario albanese: tappa di un popolo verso la libert\u00e0\", organizzato dall\u2019Associazione \u201cOcchio Blu \u2013 Anna Cenerini Bova\u201d, in collaborazione con la Pontificia Universit\u00e0 Urbaniana, con il patrocinio dell\u2019Ambasciata d\u2019Albania presso la Santa Sede), Roma",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "La centralit\u00e0 delle biblioteche e degli archivi ecclesiastici per la filologia albanese: il caso della Dottrina Christiana di Pietro Budi, (Convegno internazionale in preparazione del IV centenario della Fondazione di Propaganda Fide \u201cL'Albania nell'Archivio di Propaganda Fide\", Pontificia Universit\u00e0 Urbaniana), Roma",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 27-10-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico e Relatore: Shkrimi si ksident dhe alegoria e shp\u00ebtimit, (Conferenza Internazionale \u201cStudia Kadreiana. Albanica et humanitatis\u201d, Departamenti i Let\u00ebrsis\u00eb n\u00eb bashk\u00ebpunim me Departamentin e Gjuh\u00ebs, Fakulteti i Filologjis\u00eb, Universiteti i Tiran\u00ebs), Tirana.",
        "periodo": "dal 15-12-2016 al 15-12-2016"
      },
      {
        "content": "Arti-Panair si lajmes i fiksionit pa fakt. Rudian Zekthi dhe brezi i viteve \u201890\u201d, (\"Seminario XXXVI Nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr Gjuh\u00ebn Let\u00ebrsin\u00eb dhe Kultur\u00ebn Shqiptare\", Organzzato dalla Facolt\u00e0 di Filologia dell'Universit\u00e0 di Prishtina, Prishtina",
        "periodo": "dal 24-08-2017 al 25-08-2017"
      },
      {
        "content": "Il ruolo di Napoli nel \"progetto poetico\" di Girolamo De Rada (Giornata di Studio \"L'Albania e l'Albanologia oggi: prospettive linguistiche e letterarie\", organizzato dall'universit\u00e0 degli studi di Napoli \"l'Orientale\", Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati), Napoli",
        "periodo": "dal 18-12-2017 al 18-12-2017"
      },
      {
        "content": "Sulla letteratura di lingua Albanese (\"Tradurre il mondo a Napoli. L'editoria campana tra pubblico locale e internazionalizzazione\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli l'Orientale. Dipartimento di studi Letterari, Linguistici e Comparati), Napoli",
        "periodo": "dal 15-03-2018 al 15-03-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\"Pagine\", quadrimestrale di Poesia (anno IX, nr. 24): presentazione e traduzione del poeta kosovaro Agim Vinca",
        "periodo": "dal 01-09-1988 al 20-12-1988"
      },
      {
        "content": "Associazione Fondo \"Alberto Moravia\": Note critiche e traduzione di Ali Podrimja, in \"Quaderni\" (rivista semestrale del Fondo Moravia) 2/1998",
        "periodo": "dal 01-06-1998 al 01-10-1998"
      },
      {
        "content": "Consulente per l'area linguistica albanese [I, II, IV, V edizione - 1998, 1999, 2001, 2002 ] del premio di poesia \"Tivoli Europa giovani\", sotto l'Alto Patrocinio di UNESCO-Italia, Commissione Europa- Italia, Presidente della giuria Tullio De Mauro. Traduttrice dei testi dei vincitori in lingua albanese: in Filippo Bettini e Armando Gnisci, \"Il cammino di Santiago. La giovane poesia d'Europa nel 1997\", Roma, Meltemi 1998; Filippo Bettini e Armando Gnisci, \"Forse questo \u00e8 il confine. La giovane poesia d'Europa nel 1998\", Roma, Meltemi 1999",
        "periodo": "dal 22-07-1998 al 26-07-2002"
      },
      {
        "content": "Cura dell'area linguistica albanese (scelta e traduzione dei testi pubblicati di I. Kadare, A. Podrimja): Premio \"Feronia\" 1999 [in Filippo Bettini, \"Quel dio che non avemmo. 20 poeti dall'Europa e dal mondo in difesa della pace, della solidariet\u00e0 e di tutte le minoranze etniche\", Roma, Fermenti 1999]",
        "periodo": "dal 20-07-1999 al 21-07-1999"
      },
      {
        "content": "\"Besa\" editore, Lecce: cura e traduzione del poeta Ali Podrimja",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 30-05-2000"
      },
      {
        "content": "Ismail Kadare: traduzione \"Shtyllat telefonike\", in Filippo Bettini (a cura di) \"Migrazioni. Il viaggio da Omero ai nostri giorni\", Associazione Culturale \"Allegorein\", \"Agenzia romana per il Giubileo\", Roma 2000",
        "periodo": "dal 01-05-2000 al 01-06-2000"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'area linguistica albanese [\"The Malta Festival of Mediterranean Literature\", a cura di St James Cavalier Centre for Creativity e l'Associazione culturale \"Allegorein\" diretta da Filippo Bettini]",
        "periodo": "dal 09-11-2000 al 11-11-2000"
      },
      {
        "content": "MEDITERRANEA- Festival intercontinentale della letteratura e delle arti (edizione del 2005: \"Redazione scientifica e culturale\", \"Cura delle aree linguistiche Balcaniche\"; 2006: \"Coordinamento generale\", \"Cura dell'area linguistica albanese\"; 2007: Cura del Libro Catalogo (III edizione) insieme a Filippo Bettini, cura dell'Area Albanese e Kossovara, Responsabile culturale della sezione Mostra Fotografica; 2009: Curatella del Libro-Catalogi (V edizione (insieme a Filippo Bettini); Responsabile culturale dell'Area albanese Libro Catalogo V edizione\" (insieme a Filippo Bettini); responsabile Culturale dell'Area albanese",
        "periodo": "dal 25-07-2005 al 25-07-2009"
      },
      {
        "content": "CNR (Irat - Istituto di Ricerche sulle Attivit\u00e0 Terziarie): Ruolo della poetica letteraria nei processi creativi e nelle strategie di marketing delle imprese del sistema dell'alta moda italiano",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-02-2011"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Collaborazione con la Scuola di Dottorato presso l'Accademia degli Studi albanesi (gi\u00e0, Centro di Studi albanesi) di Tirana, e direzione di due Dottorati di ricerca in \"Studime Letrare\" (\"Studi Letterari\")",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 04-12-2017"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "ALBANIA, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 \"Aleksand\u00ebr Xhuvani\u201d, ELBASAN, QUALIFICA: 19.09.1996- 23.04.2010 - Ricercatore; 24.04.20110- 22.01.2015 - Professore Associato (Atto nr. 158 del Consiglio dei Professori della Facolt\u00e0 di Storia e Filologia, Universit\u00e0 di Tirana, del 24 aprile 2010); 23.01.2015 - 06.11.2017 - Professore Ordinario (Atto nr. 42 del 23.01.2015 della Commissione per la valutazione dei titoli accademici - Ministero dell'Istruzione e dello Sport, su proposta del Senato Accademico del Centro di Studi Albanesi). INCARICHI DI INSEGNAMENTO: Titolare degli insegnamenti presso la Facolt\u00e0 di Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 di Elbasan \u201cAleksand\u00ebr Xhuvani\u201d, Albania: - \"Let\u00ebrsi shqipe\" (Letteratura albanese): Corso di Laurea triennale in Giornalismo, Corso di Laurea Magistrale in \"Eredit\u00e0 Culturale\" e \"Redattore\"; - \u201cLet\u00ebrsi moderne shqipe\u201d (\u201cLetteratura moderna albanese\u201d): Corso di Laurea triennale in Lingua e letteratura albanese; - \u201cLet\u00ebrsi e krahasuar\u201d (\u201cLetteratura Comparata\u201d): Corso di Laurea triennale in \u201cLingua e letteratura albanese\u201d, - \"Gjuh\u00ebsi Teksti-Semiotik\u00eb e zbatuar\" (Linguistica testuale-semiotica applicata): Corso di Laurea magistrale in \"Linguistica\".",
        "periodo": "dal 19-09-1996 al 06-11-2017"
      },
      {
        "content": "\"Croaticum\", hrvatski za stranice, studio e ricerca sull'area slavo-meridionale presso il \"Dipartimento della lingua croata,\" Facolt\u00e0 di Filosofia dell'Universita di Zagabria, Croazia",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 31-01-2005"
      },
      {
        "content": "Attivita\u0300 didattica presso la Scuola Internazionale di Albanistica e Balcanistica (SEIAB) /Progetto Vatra Universita\u0300 della CALABRIA -",
        "periodo": "dal 12-07-2010 al 18-07-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "\"Redazione dell'opera\"; \"Consulenze generali\"; \"Consulente per l'area linguistica albanese\" [progetto - 'thesaurus' diretto da Filippo Bettini \"Sotto il cielo di Roma, ROMA nella poesia del mondo da Licofrone alle neoavanguardie degli anni '60\", Roma, Mura 2006, ISBN: 978-88-902541-9-2]",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Membro dellAssociazione Italiana di Studi del Sud-Est Europeo- AISEE",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Modular Doctoral Fellowship Contract [(Open Society Institute)- HESP (Higher Education Support Program): SEE FDP 2002. Presso Universita\u0300 degli studi di Roma \u2018La Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 02-09-2002 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "S\u00e9minaires et recherches concernant \u2018Les cultures et litteratures balkaniques et \u2018Les Lumi\u00e8res dans les Balkans\u2019. Presso Universit\u00e0 degli studi di Roma \u2018La Sapienza\u201d [Programma di mobilit\u00e0 TEMPUS (IMG-ALB 2020-2003)]",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 29-02-2004"
      }
    ]
  }
}