{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Suggestioni panslaviste, pangermaniste e turaniche nella \u00abNyugat\u00bb allo scoppio della Grande Guerra. RSU",
        "ISSN": [
          "1125-520X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI UNGHERESI",
        "csp": "vol. 16, p. 166-174, ISSN: 1125-520X",
        "anno": "2017",
        "autori": "Lorenzo Marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lorenzo Marmiroli (2017). Suggestioni panslaviste, pangermaniste e",
        "turaniche nella \u00abNyugat\u00bb allo scoppio della Grande Guerra. RSU. RIVISTA",
        "DI STUDI UNGHERESI, vol. 16, p. 166-174, ISSN: 1125-520X"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-322",
        "titolo": "Delenda Austria. Dalla neutralit\u00e0 all'intervento: riviste culturali italiane e austro-ungariche nella Grande Guerra (1914-1915). vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "978-615-80663-8-9"
        ],
        "csp": "Debrecen:Printar Press, ISBN: 978-615-80663-8-9",
        "anno": "2017",
        "autori": "lorenzo marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "lorenzo marmiroli (2017). Delenda Austria. Dalla neutralit\u00e0 all'intervento:",
        "riviste culturali italiane e austro-ungariche nella Grande Guerra",
        "(1914-1915). vol. 3, p. 1-322, Debrecen:Printar Press, ISBN:",
        "978-615-80663-8-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-309",
        "titolo": "Lo scoppio della Prima Guerra Mondiale sulle pagine delle riviste culturali italiane L\u2019Unit\u00e0-problemi della vita italiana, La Voce, e dell\u2019ungherese Nyugat (luglio-agosto 1914)",
        "ISBN": [
          "978-963-306-509-9"
        ],
        "csp": "Algy\u0151:Innovariant Nyomdaipari Kft., ISBN: 978-963-306-509-9",
        "opera": "L\u00e1tsz\u00f3t\u00e9r. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "lorenzo marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "lorenzo marmiroli (2016). Lo scoppio della Prima Guerra Mondiale sulle",
        "pagine delle riviste culturali italiane L\u2019Unit\u00e0-problemi della vita italiana, La",
        "Voce, e dell\u2019ungherese Nyugat (luglio-agosto 1914). In: L\u00e1tsz\u00f3t\u00e9r. p.",
        "293-309, Algy\u0151:Innovariant Nyomdaipari Kft., ISBN: 978-963-306-509-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "283-298",
        "titolo": "La campagna interventista in Italia e in Ungheria: un confronto fra L'Unit\u00e0, La Voce e Nyugat (lug. 114-mag 1915)",
        "ISBN": [
          "9788868970673"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788868970673, Roma, 5-7 dicembre 2015",
        "opera": "(a cura di): Silvana Cirillo, La Grande Guerra nella letteratura e nelle arti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marmiroli L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Marmiroli L (2016). La campagna interventista in Italia e in Ungheria: un",
        "confronto fra L'Unit\u00e0, La Voce e Nyugat (lug. 114-mag 1915). In: (a cura di):",
        "Silvana Cirillo, La Grande Guerra nella letteratura e nelle arti. p. 283-298,",
        "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788868970673, Roma, 5-7 dicembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "101-116",
        "titolo": "Peace Perspectives after the Outbreak of WWI: a Comparison between the Cultural Magazines L'Unit\u00e0-problemi della vita italiana and Nyugat (1914-1915)",
        "ISBN": [
          "978-3-8487-2265-5"
        ],
        "csp": "BADEN-BADEN:Nomos Verlagsgesellschaft, ISBN: 978-3-8487-2265-5, Budapest, Giugno 2014",
        "opera": "Der Traum von Frieden. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "lorenzo marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "lorenzo marmiroli (2016). Peace Perspectives after the Outbreak of WWI: a",
        "Comparison between the Cultural Magazines L'Unit\u00e0-problemi della vita",
        "italiana and Nyugat (1914-1915). In: Der Traum von Frieden. p. 101-116,",
        "BADEN-BADEN:Nomos Verlagsgesellschaft, ISBN: 978-3-8487-2265-5,",
        "Budapest, Giugno 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo scoppio della Grande Guerra e l'intervento armato italiano sulla rivista Nyugat (luglio 1914-giugno 1915). RSU",
        "ISSN": [
          "1125-520X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI UNGHERESI",
        "csp": "vol. 14, p. 120-146, ISSN: 1125-520X",
        "anno": "2015",
        "autori": "lorenzo marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "lorenzo marmiroli (2015). Lo scoppio della Grande Guerra e l'intervento",
        "armato italiano sulla rivista Nyugat (luglio 1914-giugno 1915). RSU.",
        "RIVISTA DI STUDI UNGHERESI, vol. 14, p. 120-146, ISSN: 1125-520X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \u00abradiose giornate\u00bb del maggio 1915 sulle riviste culturali L\u2019Unit\u00e0-problemi della vita italiana, La Voce e Nyugat",
        "ISSN": [
          "1218-9472"
        ],
        "journal": "NUOVA CORVINA",
        "csp": "vol. 27, p. 31-46, ISSN: 1218-9472",
        "anno": "2015",
        "autori": "lorenzo marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "lorenzo marmiroli (2015). Le \u00abradiose giornate\u00bb del maggio 1915 sulle",
        "riviste culturali L\u2019Unit\u00e0-problemi della vita italiana, La Voce e Nyugat.",
        "NUOVA CORVINA, vol. 27, p. 31-46, ISSN: 1218-9472"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "139-150",
        "titolo": "The July Crisis and the Outbreak of WWI on Cultural Magazines of that Time: A Comparison between Italy and Austria-Hungary.",
        "ISBN": [
          "1-4438-8051-5"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1-4438-8051-5, Roma, Sapienza, Giugno 2014",
        "opera": "The First World War: Analysis and Interpretation. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "lorenzo marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "lorenzo marmiroli (2014). The July Crisis and the Outbreak of WWI on",
        "Cultural Magazines of that Time: A Comparison between Italy and",
        "Austria-Hungary.. In: The First World War: Analysis and Interpretation. p.",
        "139-150, CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "1-4438-8051-5, Roma, Sapienza, Giugno 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le traduzioni delle opere di Kosztol\u00e1nyi. RSU",
        "ISSN": [
          "1125-520X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI UNGHERESI",
        "csp": "vol. 12, p. 145-149, ISSN: 1125-520X",
        "anno": "2013",
        "autori": "lorenzo marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "lorenzo marmiroli (2013). Le traduzioni delle opere di Kosztol\u00e1nyi. RSU.",
        "RIVISTA DI STUDI UNGHERESI, vol. 12, p. 145-149, ISSN: 1125-520X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nemzetk\u00f6zi vonatkoz\u00e1sok a V\u00f6r\u00f6s postakocsiban (Modelli letterari stranieri nel romanzo La Carrozza Cremisi). RSU",
        "ISSN": [
          "1125-520X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI UNGHERESI",
        "csp": "vol. 8, p. 70-76, ISSN: 1125-520X",
        "anno": "2009",
        "autori": "Lorenzo Marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lorenzo Marmiroli (2009). Nemzetk\u00f6zi vonatkoz\u00e1sok a V\u00f6r\u00f6s",
        "postakocsiban (Modelli letterari stranieri nel romanzo La Carrozza Cremisi).",
        "RSU. RIVISTA DI STUDI UNGHERESI, vol. 8, p. 70-76, ISSN: 1125-520X"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Suggestioni panslaviste, pangermaniste e turaniche nella \u00abNyugat\u00bb allo scoppio della Grande Guerra. RSU",
        "ISSN": [
          "1125-520X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI UNGHERESI",
        "csp": "vol. 16, p. 166-174, ISSN: 1125-520X",
        "anno": "2017",
        "autori": "Lorenzo Marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lorenzo Marmiroli (2017). Suggestioni panslaviste, pangermaniste e",
        "turaniche nella \u00abNyugat\u00bb allo scoppio della Grande Guerra. RSU. RIVISTA",
        "DI STUDI UNGHERESI, vol. 16, p. 166-174, ISSN: 1125-520X"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-322",
        "titolo": "Delenda Austria. Dalla neutralit\u00e0 all'intervento: riviste culturali italiane e austro-ungariche nella Grande Guerra (1914-1915). vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "978-615-80663-8-9"
        ],
        "csp": "Debrecen:Printar Press, ISBN: 978-615-80663-8-9",
        "anno": "2017",
        "autori": "lorenzo marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "lorenzo marmiroli (2017). Delenda Austria. Dalla neutralit\u00e0 all'intervento:",
        "riviste culturali italiane e austro-ungariche nella Grande Guerra",
        "(1914-1915). vol. 3, p. 1-322, Debrecen:Printar Press, ISBN:",
        "978-615-80663-8-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-309",
        "titolo": "Lo scoppio della Prima Guerra Mondiale sulle pagine delle riviste culturali italiane L\u2019Unit\u00e0-problemi della vita italiana, La Voce, e dell\u2019ungherese Nyugat (luglio-agosto 1914)",
        "ISBN": [
          "978-963-306-509-9"
        ],
        "csp": "Algy\u0151:Innovariant Nyomdaipari Kft., ISBN: 978-963-306-509-9",
        "opera": "L\u00e1tsz\u00f3t\u00e9r. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "lorenzo marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "lorenzo marmiroli (2016). Lo scoppio della Prima Guerra Mondiale sulle",
        "pagine delle riviste culturali italiane L\u2019Unit\u00e0-problemi della vita italiana, La",
        "Voce, e dell\u2019ungherese Nyugat (luglio-agosto 1914). In: L\u00e1tsz\u00f3t\u00e9r. p.",
        "293-309, Algy\u0151:Innovariant Nyomdaipari Kft., ISBN: 978-963-306-509-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "283-298",
        "titolo": "La campagna interventista in Italia e in Ungheria: un confronto fra L'Unit\u00e0, La Voce e Nyugat (lug. 114-mag 1915)",
        "ISBN": [
          "9788868970673"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788868970673, Roma, 5-7 dicembre 2015",
        "opera": "(a cura di): Silvana Cirillo, La Grande Guerra nella letteratura e nelle arti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marmiroli L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Marmiroli L (2016). La campagna interventista in Italia e in Ungheria: un",
        "confronto fra L'Unit\u00e0, La Voce e Nyugat (lug. 114-mag 1915). In: (a cura di):",
        "Silvana Cirillo, La Grande Guerra nella letteratura e nelle arti. p. 283-298,",
        "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788868970673, Roma, 5-7 dicembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "101-116",
        "titolo": "Peace Perspectives after the Outbreak of WWI: a Comparison between the Cultural Magazines L'Unit\u00e0-problemi della vita italiana and Nyugat (1914-1915)",
        "ISBN": [
          "978-3-8487-2265-5"
        ],
        "csp": "BADEN-BADEN:Nomos Verlagsgesellschaft, ISBN: 978-3-8487-2265-5, Budapest, Giugno 2014",
        "opera": "Der Traum von Frieden. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "lorenzo marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "lorenzo marmiroli (2016). Peace Perspectives after the Outbreak of WWI: a",
        "Comparison between the Cultural Magazines L'Unit\u00e0-problemi della vita",
        "italiana and Nyugat (1914-1915). In: Der Traum von Frieden. p. 101-116,",
        "BADEN-BADEN:Nomos Verlagsgesellschaft, ISBN: 978-3-8487-2265-5,",
        "Budapest, Giugno 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \u00abradiose giornate\u00bb del maggio 1915 sulle riviste culturali L\u2019Unit\u00e0-problemi della vita italiana, La Voce e Nyugat",
        "ISSN": [
          "1218-9472"
        ],
        "journal": "NUOVA CORVINA",
        "csp": "vol. 27, p. 31-46, ISSN: 1218-9472",
        "anno": "2015",
        "autori": "lorenzo marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "lorenzo marmiroli (2015). Le \u00abradiose giornate\u00bb del maggio 1915 sulle",
        "riviste culturali L\u2019Unit\u00e0-problemi della vita italiana, La Voce e Nyugat.",
        "NUOVA CORVINA, vol. 27, p. 31-46, ISSN: 1218-9472"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo scoppio della Grande Guerra e l'intervento armato italiano sulla rivista Nyugat (luglio 1914-giugno 1915). RSU",
        "ISSN": [
          "1125-520X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI UNGHERESI",
        "csp": "vol. 14, p. 120-146, ISSN: 1125-520X",
        "anno": "2015",
        "autori": "lorenzo marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "lorenzo marmiroli (2015). Lo scoppio della Grande Guerra e l'intervento",
        "armato italiano sulla rivista Nyugat (luglio 1914-giugno 1915). RSU.",
        "RIVISTA DI STUDI UNGHERESI, vol. 14, p. 120-146, ISSN: 1125-520X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "139-150",
        "titolo": "The July Crisis and the Outbreak of WWI on Cultural Magazines of that Time: A Comparison between Italy and Austria-Hungary.",
        "ISBN": [
          "1-4438-8051-5"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1-4438-8051-5, Roma, Sapienza, Giugno 2014",
        "opera": "The First World War: Analysis and Interpretation. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "lorenzo marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "lorenzo marmiroli (2014). The July Crisis and the Outbreak of WWI on",
        "Cultural Magazines of that Time: A Comparison between Italy and",
        "Austria-Hungary.. In: The First World War: Analysis and Interpretation. p.",
        "139-150, CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "1-4438-8051-5, Roma, Sapienza, Giugno 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le traduzioni delle opere di Kosztol\u00e1nyi. RSU",
        "ISSN": [
          "1125-520X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI UNGHERESI",
        "csp": "vol. 12, p. 145-149, ISSN: 1125-520X",
        "anno": "2013",
        "autori": "lorenzo marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "lorenzo marmiroli (2013). Le traduzioni delle opere di Kosztol\u00e1nyi. RSU.",
        "RIVISTA DI STUDI UNGHERESI, vol. 12, p. 145-149, ISSN: 1125-520X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nemzetk\u00f6zi vonatkoz\u00e1sok a V\u00f6r\u00f6s postakocsiban (Modelli letterari stranieri nel romanzo La Carrozza Cremisi). RSU",
        "ISSN": [
          "1125-520X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI UNGHERESI",
        "csp": "vol. 8, p. 70-76, ISSN: 1125-520X",
        "anno": "2009",
        "autori": "Lorenzo Marmiroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lorenzo Marmiroli (2009). Nemzetk\u00f6zi vonatkoz\u00e1sok a V\u00f6r\u00f6s",
        "postakocsiban (Modelli letterari stranieri nel romanzo La Carrozza Cremisi).",
        "RSU. RIVISTA DI STUDI UNGHERESI, vol. 8, p. 70-76, ISSN: 1125-520X"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "76379",
    "nome": "MARMIROLI Lorenzo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di studio estiva del Ministero degli Esteri per corsi di lingua e cultura ungherese presso l'Universit\u00e0 di Debrecen (Ungheria)",
        "periodo": "dal 10-07-2006 al 10-08-2006"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio invernale del Ministero degli Esteri presso l'Universit\u00e0 di Szeged (Ungheria)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-02-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio estiva del Ministero degli Esteri per corsi di lingua e cultura ungherese presso l'Universit\u00e0 di Debrecen (Ungheria)",
        "periodo": "dal 10-07-2008 al 10-08-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio invernale del Ministero degli Esteri presso l'Universit\u00e0 ELTE di Budapest (Ungheria)",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario di traduzione dalla lingua ungherese JAK (J\u00f3zsef Attila K\u00f6r) presso Nagykovacsi (Budapest)",
        "periodo": "dal 22-06-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio invernale del Ministero degli Esteri presso l'Universit\u00e0 ELTE di Budapest",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Borsa di perfezionamento all'estero da Sapienza Universit\u00e0 di Roma presso Universit\u00e0 ELTE di Budapest",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-02-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore presso convegno Fiatal Kutat\u00f3k \u00e9s Olaszorszag, Universit\u00e0 di Szeged",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore presso convegno RomeConference 2013 Empires and Nations, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore presso Convegno Der Traum von Frieden, Universit\u00e0 Andr\u00e1ssy di Budapest",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore presso RomeConference 2014 The Great War: Analysis and Interpretation, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore presso convegno E nagy tivorny\u00e1n, Accademia Ungherese delle Scienze (MTA)",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore presso convegno AIPI La stessa goccia nel fiume. Il futuro del passato. Universit\u00e0 ELTE",
        "periodo": "dal 28-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore convegno AIPI 2016 presso ELTE Universit\u00e0 di Budapest",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore presso convegno International Conferences on Jewish Italian Literature (ICOJIL), Universit\u00e0 di Szeged, MTA",
        "periodo": "dal 29-05-2017 al 29-05-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzatore presso Convegno in didattica dell'italiano presso Universit\u00e0 di Szeged (Visiting professor: prof. F. Romano dall'Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia)",
        "periodo": "dal 29-09-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno in didattica dell'italiano presso Universit\u00e0 di Szeged (Visiting professor: prof. P. Balboni dall'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia)",
        "periodo": "dal 28-04-2018 al 28-04-2018"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Lettore di madrelingua italiana presso il Dip.to di Italianistica dell'Universit\u00e0 ELTE di Budapest",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Lettore di madrelingua italiana presso il Dip.to di Italianistica dell'Universit\u00e0 di Szeged",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2018"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di lingua ungherese presso Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 02-11-2017 al 30-09-2018"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro di ITADOKT presso l'Universit\u00e0 ELTE di Budapest",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di AIPI (Associazione Internazionale Professori di Italiano all'Estero)",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Docente lettore di madrelingua italiana presso il dip.to di Italianistica dell'universit\u00e0 ELTE di Budapest",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Docente lettore di madrelingua italiana presso il dip.to di Italianistica dell'Universit\u00e0 di Szeged",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Traduttore di \"A szarvassa v\u00e1ltott fi\u00fa\" (Il ragazzo trasformato in cervo), opera teatrale e cinematografica scritta e diretta da Attila Vidny\u00e1nsky, presentato presso l'Accademia d'Ungheria in Roma",
        "periodo": "dal 10-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Traduttore di \"A fekete vir\u00e1g\" (in \"A l\u00e1thatatlan kir\u00e1lys\u00e1g\", di Margit G\u00e1sp\u00e1r) per Casa Editrice Anfora (Milano). Di prossima pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-07-2017 al 01-12-2017"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di lingua ungherese presso il Dip.to di Magiaristica di Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 02-11-2017 al 30-09-2018"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e coordinatore del Seminario di traduzione dall'ungherese all'italiano presso la Casa del Traduttore di Balatonf\u00fcred con studenti di Magiaristica di Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 02-05-2018 al 07-05-2018"
      }
    ]
  }
}