{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "72-105",
        "doi": [
          "10.1163/9789004354395_005"
        ],
        "titolo": "Verb-Second and (Micro)Variation in Two Rhaeto-Romance Varieties of Northern Italy",
        "ISBN": [
          "9789004354395"
        ],
        "csp": "Leiden:Brill, ISBN: 9789004354395, doi: 10.1163/9789004354395_005",
        "opera": "(a cura di): D'Alessandro Roberta, Pescarini Diego, Advances in Italian Dialectology. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Casalicchio J, Cognola F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casalicchio J, Cognola F (2018). Verb-Second and (Micro)Variation in Two",
        "Rhaeto-Romance Varieties of Northern Italy. In: (a cura di): D'Alessandro",
        "Roberta, Pescarini Diego, Advances in Italian Dialectology. p. 72-105,",
        "Leiden:Brill, ISBN: 9789004354395, doi: 10.1163/9789004354395_005"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-30",
        "titolo": "On the null-subject phenomenon: an example of successful linguistic research",
        "ISBN": [
          "9780198815853"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780198815853",
        "opera": "(a cura di): Federica Cognola & Jan Casalicchio, Understanding Null Subjects. A Synchronic and Diachronic Perspective. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Cognola F, Casalicchio J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cognola F, Casalicchio J (2018). On the null-subject phenomenon: an",
        "example of successful linguistic research. In: (a cura di): Federica Cognola",
        "& Jan Casalicchio, Understanding Null Subjects. A Synchronic and",
        "Diachronic Perspective. p. 1-30, OXFORD:Oxford University Press, ISBN:",
        "9780198815853"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Das Zweifache Komplementierersystem im Zimbrischen. Romanische Entlehnung und Eigenentwicklung",
        "ISBN": [
          "9783487156552"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783487156552",
        "opera": "(a cura di): Stefan Rabanus, Deutsch als Minderheitensprache in Italien. Theorie und Empirie kontaktinduzierten Sprachwandels",
        "anno": "2018",
        "autori": "Casalicchio J, Padovan A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casalicchio J, Padovan A (2018). Das Zweifache Komplementierersystem",
        "im Zimbrischen. Romanische Entlehnung und Eigenentwicklung. In: (a cura",
        "di): Stefan Rabanus, Deutsch als Minderheitensprache in Italien. Theorie",
        "und Empirie kontaktinduzierten Sprachwandels. ISBN: 9783487156552"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Morphologie und Syntax im Projekt ALD-DM",
        "ISSN": [
          "1124-1004"
        ],
        "journal": "LADINIA",
        "csp": "vol. 41, p. 81-108, ISSN: 1124-1004",
        "anno": "2017",
        "autori": "Bauer Roland, Casalicchio J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bauer Roland, Casalicchio J (2017). Morphologie und Syntax im Projekt",
        "ALD-DM. LADINIA, vol. 41, p. 81-108, ISSN: 1124-1004"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo del contatto tra variet\u00e0 tedesche e romanze nella costruzione \u00abverbo pi\u00f9 locativo\u00bb",
        "ISSN": [
          "0042-899X"
        ],
        "journal": "VOX ROMANICA",
        "csp": "vol. 75, ISSN: 0042-899X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bidese Ermenegildo, Casalicchio Jan, Cordin Patrizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bidese Ermenegildo, Casalicchio Jan, Cordin Patrizia (2016). Il ruolo del",
        "contatto tra variet\u00e0 tedesche e romanze nella costruzione \u00abverbo pi\u00f9",
        "locativo\u00bb. VOX ROMANICA, vol. 75, ISSN: 0042-899X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-88",
        "doi": [
          "10.1075/la.234.03cas"
        ],
        "titolo": "The use of gerunds and infinitives in perceptive constructions",
        "ISBN": [
          "9789027266316"
        ],
        "ISSN": [
          "0166-0829"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027266316, ISSN: 0166-0829, doi: 10.1075/la.234.03cas",
        "opera": "(a cura di): Bidese Ermenegildo;Cognola Federica;Moroni Manuela, Theoretical Approaches to Linguistic Variation. LINGUISTIK AKTUELL, vol. 234, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Casalicchio Jan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casalicchio Jan (2016). The use of gerunds and infinitives in perceptive",
        "constructions. In: (a cura di): Bidese Ermenegildo;Cognola Federica;Moroni",
        "Manuela, Theoretical Approaches to Linguistic Variation. LINGUISTIK",
        "AKTUELL, vol. 234, p. 53-88, AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN:",
        "9789027266316, ISSN: 0166-0829, doi: 10.1075/la.234.03cas"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "23-42",
        "doi": [
          "10.1075/rllt.10.02cas"
        ],
        "titolo": "Pseudo-relatives and their left-periphery",
        "ISBN": [
          "9789027266415"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027266415, Lisbona, 4-6 dicembre 2014, doi: 10.1075/rllt.10.02cas",
        "opera": "Romance Languages and Linguistic Theory 10. Selected papers from 'Going Romance' 28, Lisbon. vol. 10, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Casalicchio Jan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Casalicchio Jan (2016). Pseudo-relatives and their left-periphery. In:",
        "Romance Languages and Linguistic Theory 10. Selected papers from",
        "'Going Romance' 28, Lisbon. vol. 10, p. 23-42, AMSTERDAM:John",
        "Benjamins, ISBN: 9789027266415, Lisbona, 4-6 dicembre 2014, doi:",
        "10.1075/rllt.10.02cas"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "191-200",
        "titolo": "M\u00f2cheno e tam\u00f2cco: su due soprannomi etnici per tedesco",
        "ISBN": [
          "9788898640171"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640171, Trento, 22-24 ottobre 2015",
        "opera": "Problemi e prospettive della linguistica storica: atti del XL Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia. BIBLIOTECA DELLA SOCIET\u00c0 ITALIANA DI GLOTTOLOGIA, vol. 40, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Casalicchio Jan, Cognola Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Casalicchio Jan, Cognola Federica (2016). M\u00f2cheno e tam\u00f2cco: su due",
        "soprannomi etnici per tedesco. In: Problemi e prospettive della linguistica",
        "storica: atti del XL Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia.",
        "BIBLIOTECA DELLA SOCIET\u00c0 ITALIANA DI GLOTTOLOGIA, vol. 40, p.",
        "191-200, ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640171, Trento, 22-24 ottobre",
        "2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-126",
        "titolo": "Ricostruire la diacronia della sintassi ladino-dolomitica con l'aiuto di Joppi. Il caso dei costrutti percettivi",
        "ISBN": [
          "9788876362194"
        ],
        "ISSN": [
          "2239-8732"
        ],
        "csp": "UDINE:Societ\u00e0 Filologica Friulana, ISBN: 9788876362194, ISSN: 2239-8732, Corm\u00f2ns, 2-4 ottobre 2014",
        "opera": "Ad limina Alpium. VI Colloquium Retoromanistich, Cormons, dai 2 ai 4 di Otubar dal 2014. BIBLIOTECA DI STUDI LINGUISTICI E FILOLOGICI, vol. 18, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Casalicchio Jan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Casalicchio Jan (2016). Ricostruire la diacronia della sintassi",
        "ladino-dolomitica con l'aiuto di Joppi. Il caso dei costrutti percettivi. In: Ad",
        "limina Alpium. VI Colloquium Retoromanistich, Cormons, dai 2 ai 4 di",
        "Otubar dal 2014. BIBLIOTECA DI STUDI LINGUISTICI E FILOLOGICI, vol.",
        "18, p. 97-126, UDINE:Societ\u00e0 Filologica Friulana, ISBN: 9788876362194,",
        "ISSN: 2239-8732, Corm\u00f2ns, 2-4 ottobre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "467-482",
        "titolo": "La costruzione 'con + DP + pseudorelativa': proposta per una duplice interpretazione",
        "ISBN": [
          "9788878709812"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878709812, Siena, 27th - 29th September 2012",
        "opera": "Plurilinguismo/Sintassi: Atti del XLVI Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Casalicchio. Jan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Casalicchio. Jan (2015). La costruzione 'con + DP + pseudorelativa':",
        "proposta per una duplice interpretazione. In: Plurilinguismo/Sintassi: Atti del",
        "XLVI Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana.",
        "p. 467-482, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878709812, Siena, 27th - 29th",
        "September 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "491-504",
        "titolo": "Das Gerundium im Italienischen und Spanischen: Ein syntaktischer Vergleich mit Ausblick auf das Ladinische",
        "ISBN": [
          "9783631643051"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631643051, Innsbruck, 6th - 8th September 2012",
        "opera": "Comparatio delectat II: Akten der VII Internationalen Arbeitstagung zum romanisch-deutschen und innerromanischen Sprachvergleich. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Casalicchio Jan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Casalicchio Jan (2015). Das Gerundium im Italienischen und Spanischen:",
        "Ein syntaktischer Vergleich mit Ausblick auf das Ladinische. In: Comparatio",
        "delectat II: Akten der VII Internationalen Arbeitstagung zum",
        "romanisch-deutschen und innerromanischen Sprachvergleich. p. 491-504,",
        "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631643051, Innsbruck, 6th - 8th",
        "September 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Predicative Gerunds in Spanish and Catalan",
        "ISSN": [
          "1828-2326"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI LAVORO ASIT",
        "csp": "vol. 18, p. 103-126, ISSN: 1828-2326",
        "anno": "2014",
        "autori": "Casalicchio Jan"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Casalicchio Jan (2014). Predicative Gerunds in Spanish and Catalan.",
        "QUADERNI DI LAVORO ASIT, vol. 18, p. 103-126, ISSN: 1828-2326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "64-84",
        "titolo": "The Pseudo-Relatives and other Correspondent Constructions in the Romance Languages",
        "ISBN": [
          "9781443848046"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443848046, Innsbruck, 26th - 28th November 2011",
        "opera": "(a cura di): I. Windhaber; P. Anreiter, Proceedings of the 4th Austrian Students' Conference of Linguistics. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "J. Casalicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "J. Casalicchio (2013). The Pseudo-Relatives and other Correspondent",
        "Constructions in the Romance Languages. In: (a cura di): I. Windhaber; P.",
        "Anreiter, Proceedings of the 4th Austrian Students' Conference of",
        "Linguistics. p. 64-84, NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars",
        "Publishing, ISBN: 9781443848046, Innsbruck, 26th - 28th November 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "74",
        "titolo": "Pseudorelative, gerundi e infiniti nelle variet\u00e0 romanze: affinit\u00e0 (solo) superficiali e corrispondenze strutturali. vol",
        "ISBN": [
          "9783862884483"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 9783862884483",
        "anno": "2013",
        "autori": "J. Casalicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "J. Casalicchio (2013). Pseudorelative, gerundi e infiniti nelle variet\u00e0",
        "romanze: affinit\u00e0 (solo) superficiali e corrispondenze strutturali. vol. 74,",
        "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 9783862884483"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "72-105",
        "doi": [
          "10.1163/9789004354395_005"
        ],
        "titolo": "Verb-Second and (Micro)Variation in Two Rhaeto-Romance Varieties of Northern Italy",
        "ISBN": [
          "9789004354395"
        ],
        "csp": "Leiden:Brill, ISBN: 9789004354395, doi: 10.1163/9789004354395_005",
        "opera": "(a cura di): D'Alessandro Roberta, Pescarini Diego, Advances in Italian Dialectology. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Casalicchio J, Cognola F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casalicchio J, Cognola F (2018). Verb-Second and (Micro)Variation in Two",
        "Rhaeto-Romance Varieties of Northern Italy. In: (a cura di): D'Alessandro",
        "Roberta, Pescarini Diego, Advances in Italian Dialectology. p. 72-105,",
        "Leiden:Brill, ISBN: 9789004354395, doi: 10.1163/9789004354395_005"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Das Zweifache Komplementierersystem im Zimbrischen. Romanische Entlehnung und Eigenentwicklung",
        "ISBN": [
          "9783487156552"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783487156552",
        "opera": "(a cura di): Stefan Rabanus, Deutsch als Minderheitensprache in Italien. Theorie und Empirie kontaktinduzierten Sprachwandels",
        "anno": "2018",
        "autori": "Casalicchio J, Padovan A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casalicchio J, Padovan A (2018). Das Zweifache Komplementierersystem",
        "im Zimbrischen. Romanische Entlehnung und Eigenentwicklung. In: (a cura",
        "di): Stefan Rabanus, Deutsch als Minderheitensprache in Italien. Theorie",
        "und Empirie kontaktinduzierten Sprachwandels. ISBN: 9783487156552"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo del contatto tra variet\u00e0 tedesche e romanze nella costruzione \u00abverbo pi\u00f9 locativo\u00bb",
        "ISSN": [
          "0042-899X"
        ],
        "journal": "VOX ROMANICA",
        "csp": "vol. 75, ISSN: 0042-899X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bidese Ermenegildo, Casalicchio Jan, Cordin Patrizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bidese Ermenegildo, Casalicchio Jan, Cordin Patrizia (2016). Il ruolo del",
        "contatto tra variet\u00e0 tedesche e romanze nella costruzione \u00abverbo pi\u00f9",
        "locativo\u00bb. VOX ROMANICA, vol. 75, ISSN: 0042-899X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-88",
        "doi": [
          "10.1075/la.234.03cas"
        ],
        "titolo": "The use of gerunds and infinitives in perceptive constructions",
        "ISBN": [
          "9789027266316"
        ],
        "ISSN": [
          "0166-0829"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027266316, ISSN: 0166-0829, doi: 10.1075/la.234.03cas",
        "opera": "(a cura di): Bidese Ermenegildo;Cognola Federica;Moroni Manuela, Theoretical Approaches to Linguistic Variation. LINGUISTIK AKTUELL, vol. 234, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Casalicchio Jan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casalicchio Jan (2016). The use of gerunds and infinitives in perceptive",
        "constructions. In: (a cura di): Bidese Ermenegildo;Cognola Federica;Moroni",
        "Manuela, Theoretical Approaches to Linguistic Variation. LINGUISTIK",
        "AKTUELL, vol. 234, p. 53-88, AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN:",
        "9789027266316, ISSN: 0166-0829, doi: 10.1075/la.234.03cas"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "23-42",
        "doi": [
          "10.1075/rllt.10.02cas"
        ],
        "titolo": "Pseudo-relatives and their left-periphery",
        "ISBN": [
          "9789027266415"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027266415, Lisbona, 4-6 dicembre 2014, doi: 10.1075/rllt.10.02cas",
        "opera": "Romance Languages and Linguistic Theory 10. Selected papers from 'Going Romance' 28, Lisbon. vol. 10, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Casalicchio Jan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Casalicchio Jan (2016). Pseudo-relatives and their left-periphery. In:",
        "Romance Languages and Linguistic Theory 10. Selected papers from",
        "'Going Romance' 28, Lisbon. vol. 10, p. 23-42, AMSTERDAM:John",
        "Benjamins, ISBN: 9789027266415, Lisbona, 4-6 dicembre 2014, doi:",
        "10.1075/rllt.10.02cas"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-126",
        "titolo": "Ricostruire la diacronia della sintassi ladino-dolomitica con l'aiuto di Joppi. Il caso dei costrutti percettivi",
        "ISBN": [
          "9788876362194"
        ],
        "ISSN": [
          "2239-8732"
        ],
        "csp": "UDINE:Societ\u00e0 Filologica Friulana, ISBN: 9788876362194, ISSN: 2239-8732, Corm\u00f2ns, 2-4 ottobre 2014",
        "opera": "Ad limina Alpium. VI Colloquium Retoromanistich, Cormons, dai 2 ai 4 di Otubar dal 2014. BIBLIOTECA DI STUDI LINGUISTICI E FILOLOGICI, vol. 18, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Casalicchio Jan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Casalicchio Jan (2016). Ricostruire la diacronia della sintassi",
        "ladino-dolomitica con l'aiuto di Joppi. Il caso dei costrutti percettivi. In: Ad",
        "limina Alpium. VI Colloquium Retoromanistich, Cormons, dai 2 ai 4 di",
        "Otubar dal 2014. BIBLIOTECA DI STUDI LINGUISTICI E FILOLOGICI, vol.",
        "18, p. 97-126, UDINE:Societ\u00e0 Filologica Friulana, ISBN: 9788876362194,",
        "ISSN: 2239-8732, Corm\u00f2ns, 2-4 ottobre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "191-200",
        "titolo": "M\u00f2cheno e tam\u00f2cco: su due soprannomi etnici per tedesco",
        "ISBN": [
          "9788898640171"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640171, Trento, 22-24 ottobre 2015",
        "opera": "Problemi e prospettive della linguistica storica: atti del XL Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia. BIBLIOTECA DELLA SOCIET\u00c0 ITALIANA DI GLOTTOLOGIA, vol. 40, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Casalicchio Jan, Cognola Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Casalicchio Jan, Cognola Federica (2016). M\u00f2cheno e tam\u00f2cco: su due",
        "soprannomi etnici per tedesco. In: Problemi e prospettive della linguistica",
        "storica: atti del XL Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia.",
        "BIBLIOTECA DELLA SOCIET\u00c0 ITALIANA DI GLOTTOLOGIA, vol. 40, p.",
        "191-200, ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640171, Trento, 22-24 ottobre",
        "2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5565/rev/isogloss.15"
        ],
        "titolo": "A Syntactic Analysis of the Subject Clitic \"a\" in the Friulian Variety of Campone",
        "ISSN": [
          "2385-4138"
        ],
        "journal": "ISOGLOSS",
        "csp": "vol. 2015, p. 103-132, ISSN: 2385-4138, doi: 10.5565/rev/isogloss.15",
        "anno": "2015",
        "autori": "Casalicchio Jan, Masutti Vania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Casalicchio Jan, Masutti Vania (2015). A Syntactic Analysis of the Subject",
        "Clitic \"a\" in the Friulian Variety of Campone. ISOGLOSS, vol. 2015, p.",
        "103-132, ISSN: 2385-4138, doi: 10.5565/rev/isogloss.15"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Predicative Gerunds in Spanish and Catalan",
        "ISSN": [
          "1828-2326"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI LAVORO ASIT",
        "csp": "vol. 18, p. 103-126, ISSN: 1828-2326",
        "anno": "2014",
        "autori": "Casalicchio Jan"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Casalicchio Jan (2014). Predicative Gerunds in Spanish and Catalan.",
        "QUADERNI DI LAVORO ASIT, vol. 18, p. 103-126, ISSN: 1828-2326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "74",
        "titolo": "Pseudorelative, gerundi e infiniti nelle variet\u00e0 romanze: affinit\u00e0 (solo) superficiali e corrispondenze strutturali. vol",
        "ISBN": [
          "9783862884483"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 9783862884483",
        "anno": "2013",
        "autori": "J. Casalicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "J. Casalicchio (2013). Pseudorelative, gerundi e infiniti nelle variet\u00e0",
        "romanze: affinit\u00e0 (solo) superficiali e corrispondenze strutturali. vol. 74,",
        "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 9783862884483"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "76671",
    "nome": "CASALICCHIO Jan",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Laboratorio sulle Variet\u00e0 Romanze Antiche\" (LabRomAn), Universit\u00e0 di Padova, ISSN 1827-6091",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con Martina Da Tos) Convegno: \"Giornata di studio ASIt sulle variet\u00e0 piemontesi\", Padova Titolo: \"Fenomeni di irregolarit\u00e0 e regolarizzazione nella morfologia verbale di alcune variet\u00e0 piemontesi\"",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 05-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con Elena Perna) Convegno: \"XVII Giornata di Dialettologia\", Padova Titolo: \"L'uso della costruzione \"tian ('tun') + infinito\" nel dialetto tedesco di Merano\"",
        "periodo": "dal 10-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) Convegno: IV \u00d6sterreichische Studierendenkonferenz der Linguistik/Austrian Student's Conference in Linguistics, Innsbruck Titolo: \"The Pseudo-Relative and other correspondent constructions in the Romance languages\"",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 27-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con poster (selezionato) Convegno: Italian Dialect Meeting, Leida. Titolo: \"The Syntax of Gerunds and Infinitives with Perception Verbs in Northern Italy\"",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) Convegno: VII Internationale Arbeitstagung \"Romanisch-deutscher und innerromanischer Sprachvergleich\", Innsbruck Titolo: \"Das Gerundium im Italienischen und Spanischen. Ein syntaktischer Vergleich mit Ausblick auf das Ladinische\"",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) Convegno: XLVI Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Siena Titolo: \"La costruzione 'con + DP + pseudorelativa': proposta per una duplice interpretazione\"",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) Convegno: VII Cambridge Italian Dialect Syntax-Morphology Meeting (CIDSM), Cambridge Titolo: \"The Pseudorelatives in Presentational and Locative constructions with the verb esserci\"",
        "periodo": "dal 24-06-2013 al 25-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) Workshop: The Syntactic Variation of Catalan and Spanish Dialects, Barcellona Titolo: \"The Role of Verb Movement in the Analysis of Predicative Gerunds and Prepositional Infinitives\"",
        "periodo": "dal 26-06-2013 al 28-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con poster (selezionato) Convegno: XL Incontro di Grammatica Generativa (IGG40), Trento Titolo: \"Perceptive Gerunds and Infinitives in Ladin. True Monoclausal Constructions?\"",
        "periodo": "dal 13-02-2014 al 15-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) Convegno: VI Colloquium Retoromanistich, Corm\u00f2ns (GO) Titolo: \"Ricostruire la diacronia della sintassi ladino-dolomitica con l'aiuto di Joppi. Il caso dei costrutti percettivi\"",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 04-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) Convegno: \"Going Romance\", Lisbona Titolo: \"Pseudo-Relatives and their Left Periphery. A Unified Account\"",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) con Federica Cognola Convegno: Italian Dialect Meeting, Leida Titolo: \"On the left periphery of relaxed V2 languages: a comparison between Rhaetoromance and M\u00f2cheno\"",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 24-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) Workshop: \"Formal Approaches to MorphoSyntactic Variation\", Vitoria-Gasteiz Titolo: \"Romance predicative constructions with a non-inflected verb: a parametric hierarchy\"",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 25-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) con Ermenegildo Bidese e Patrizia Cordin. Convegno: Linguistic Approaches to Endangered Languages: Theory and Description, Istanbul. Titolo: \"The role of contact on endangered languages. A case in Northern Italy\".",
        "periodo": "dal 28-07-2015 al 30-07-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un convegno (membro del comitato organizzatore) Convegno: XL Convegno Annuale della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia, Trento",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) con Federica Cognola. Convegno: \"XL Convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia\", Trento. Titolo: \"M\u00f2cheno e tamocco: sull'origine di due soprannomi etnici per 'tedesco'\".",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un convegno (membro del comitato organizzatore). Workshop \"Theory of Language and Debate on Language Origins\", Trento",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) con Federica Cognola. Convegno \"38. Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft\", Universit\u00e0 di Costanza. - workshop \"Verb Second in Grammar and Processing: its Causes and its Consequences \". Titolo della relazione: \"Relaxed V2 languages and their Left Periphery\"",
        "periodo": "dal 24-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con Andrea Padovan) Convegno: \"XXII Giornata di Dialettologia\", Padova Titolo: \"The European project AThEME: Germanic and Romance dialects in contact\"",
        "periodo": "dal 17-06-2016 al 17-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) con Andrea Padovan. Convegno \"Cambridge Italian Dialect Syntax-Morphology Meeting\", Universit\u00e0 di Vienna. Titolo della relazione: \"Contact-induced phenomena in the Alps: The European Project AThEME\"",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 06-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) con Vania Masutti. Convegno \"XXVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza\" - sezione \"Morfologia e Sintassi A\". Titolo della relazione: \"Microvariazione del clitico soggetto di terza persona in friulano\"",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) con Federica Cognola. Convegno \"49th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea\", Universit\u00e0 di Napoli - workshop \"Formal Approaches to Romance Microvariation\". Titolo della relazione: \"On a case of syntactic microvariation in Rhaeto-romance: the verb second rule\"",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un convegno (membro del comitato organizzatore) Convegno: Bilingualism Matters Meeting, Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 13-09-2016 al 14-09-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione Convegno: AThEME Meeting, Verona Titolo: \"Contact Phenomena in the Alps\"",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) con Laura Migliori. Convegno \"Formal Approaches to Romance Microvatiation\". Titolo della relazione: \"Gerundial progressive constructions in Romance. A comparison with predicative constructions.\"",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con poster + alternate (selezionato). Convegno \"Going Romance\", Universit\u00e0 di Francoforte. Titolo del poster: \"Subject pronouns and pro-drop in a Rhaeto-romance variety\"",
        "periodo": "dal 08-12-2016 al 10-12-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato). Workshop \"International workshop on non-prototypical clefts\", Universit\u00e0 di Lovanio . Titolo della relazione: \"Secondary predicates in 'c'\u00e8'-clauses\"",
        "periodo": "dal 15-12-2016 al 16-12-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) con Roland Bauer. Convegno \"7. Colloquium Retoromanistich\", Istituto ladino Micur\u00e0 de R\u00fc + Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Titolo della relazione: \"Morphologie und Syntax im Projekt ALD-DM\"",
        "periodo": "dal 01-06-2017 al 03-06-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) con Laura Migliori. Convegno: \"Generative Grammatik des S\u00fcdens\", Universit\u00e0 di Gottinga. Titolo della relazione: \"Romance progressive gerunds: a comparative analysis\".",
        "periodo": "dal 16-06-2017 al 18-06-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato). Convegno: \"Cambridge Italian Dialects Syntax-Morphology Meeting (CIDSM)\", Universit\u00e0 di Cambridge. Titolo della relazione: \"Unstressed subject pronouns in Gardenese Rhaeto-romance: neither weak nor clitic?\"",
        "periodo": "dal 03-07-2017 al 05-07-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore selezionato) con Laura Migliori. Convegno \"50th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea\", Universit\u00e0 di Zurigo - workshop \"Participles: Form, Use and Meaning (PartFUM). Titolo della relazione: \"The syntax of embedded gerunds in Romance. A contrastive analysis of progresive and predicative gerunds\"",
        "periodo": "dal 10-09-2017 al 13-09-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (relatore invitato) con Federica Cognola Convegno: Workshop V3 with resumptive adverbials, University of Ghent Titolo: \"V3 and resumptive elements in Alpine German and Romance varieties in contact\"",
        "periodo": "dal 05-10-2017 al 06-10-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con Francesco Maria Ciconte e Roberta D'Alessandro) Convegno: \"De Groote Taaldag\" (convegno annuale delle societ\u00e0 di linguistica olandesi), Utrecht Titolo: \"The Origin of Romance clitics and the subject/object asymmetry\"",
        "periodo": "dal 03-02-2018 al 03-02-2018"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con poster (selezionato) con Roberta D'Alessandro e Francesco Maria Ciconte Convegno \"GLOW41\". Titolo del poster: \"On phasal domains and the difference between subject and object clitics\"",
        "periodo": "dal 10-04-2018 al 14-04-2018"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un convegno (membro del comitato organizzatore) Convegno: Going Romance, Utrecht",
        "periodo": "dal 11-12-2018 al 14-12-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Contratto di collaborazione con l'universit\u00e0 di Salisburgo (Prof. Roland Bauer), per l'elaborazione di una mappatura morfosintattica delle carte dell'atlante linguistico ALD (Atlant Linguistich dl Ladin Dolomitich).",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 31-03-2017"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio dell'Istituto Bellunese di Ricerche Sociali e Culturali, dedicato alla Contessa dott.ssa Caterina de Cia Bellati-Canal - Virtus Ac Fides, e destinato ad opere nel seguente ambito: \"Per la cultura e la vita nei territori della provincia di Belluno, del Comune di Venezia, della Serenissima in terra e mare e dell'intero arco alpino al di qua e al di l\u00e0 delle Alpi\" (2010). Il premio \u00e8 stato conferito alla tesi di laurea specialistica con la seguente motivazione: \"Studio molto serio ed approfondito su un argomento, i verbi di percezione, ancora poco studiato in ambito romanzo: l'opera rappresenta un contributo molto originale e di notevole spessore scientifico, di particolare interesse per la parlata ladina gardenese\".",
        "periodo": "dal 19-03-2011 al 19-03-2011"
      },
      {
        "content": "Conferimento di una borsa di studio per giovani ricercatori che partecipano a convegni all'estero da parte della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia, attribuita per la partecipazione al convegno Going Romance (Lisbona 2014).",
        "periodo": "dal 30-01-2015 al 30-01-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione: \"Le inchieste sul campo\" (2 ore - 1 credito CFU), scuola di dottorato \"Le forme del testo\", Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 19-03-2015"
      },
      {
        "content": "Corso \"La comunicazione scientifica in ambito accademico\" (6 ore - 3 crediti CFU), scuole di dottorato \"Le forme del testo\" e \"Culture d'Europa. Ambiente, spazi, storie, arti, idee\". Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 09-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di esame e valutazione finale di una tesi di dottorato (\"Tribunal\"), presso l'Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona. Dottorando: Dott. Federico Silvagni; Commissione composta da: Prof. Ignacio Bosque (presidente), Prof. Manuel Leonetti, Dott. Jan Casalicchio.",
        "periodo": "dal 26-06-2017 al 26-06-2017"
      },
      {
        "content": "\"Co-supervisor\" e correlatore (\"co-promoter\") designato di tre dottorandi dell'universit\u00e0 di Utrecht (all'interno del progetto Microcontact).",
        "periodo": "dal 15-08-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Lezione \"Konservative Merkmale in der ladinischen Syntax\", all'interno della scuola estiva per studenti e dottorandi \"GeRomanika\" (Germanische und Romanische (Klein)sprachen in Kontakt - Variet\u00e0 germaniche e variet\u00e0 romanze in contatto), organizzato dalle universit\u00e0 di Costanza, Zurigo, Bolzano, Trento e Verona e finanziato con fondi della Commissione Europea (Programma per l'Educazione Permanente)",
        "periodo": "dal 29-08-2014 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Fellow, Centre de Ling\u00fc\u00edstica Te\u00f2rica, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona.",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 13-11-2016"
      },
      {
        "content": "Visiting Fellow, Romanistisches Seminar, Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen (Gottinga)",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 23-12-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione (in spagnolo) per studenti di laurea magistrale \"El gerundio predicativo en espa\u00f1ol. An\u00e1lisis y comparaci\u00f3n con otras construcciones rom\u00e1nicas\". Universidad Aut\u00f3noma de Madrid",
        "periodo": "dal 13-03-2017 al 13-03-2017"
      },
      {
        "content": "Lezione (in spagnolo) per studenti di laurea triennale \"Gerundios e infinitivos en espa\u00f1ol e italiano. Un an\u00e1lisis contrastivo\". Universitat de Girona",
        "periodo": "dal 19-12-2017 al 19-12-2017"
      },
      {
        "content": "Postdoc Fellowship della Alexander von Humboldt-Stiftung (Germania), assegnata attraverso \"peer-review\" a ricercatori stranieri interessati a svolgere un periodo di ricerca in Germania. Professore ospitante: Prof. Georg Kaiser (Universit\u00e0 di Costanza). Titolo del progetto \"Was sind die Bedingungen f\u00fcr den Erwerb einer Minderheitensprache als Muttersprache? Untersuchung des Erwerbs des Ladinischen im Gr\u00f6dental [Quali sono le condizioni per l'acquisizione di una lingua di minoranza come lingua madre? Analisi dell'acquisizione del ladino in val Gardena]\".",
        "periodo": "dal 01-04-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Revisore/valutatore (\"reviewer\"). RIVISTE: Lingue e Linguaggio (2014), Lingvisticae Investigationes (2017), Natural Language & Linguistic Theory (2015, 2017), Syntax (2017, 2018). CAPITOLI IN VOLUME: John Benjamins (2014, 2015, 2016, 2017). CONVEGNI (selezione proposte): Cambridge Italian Dialect Syntax-Morphology Meeting (2018), Incontro di Grammatica Generativa (2013, 2016), Theoretical and Empirical Approaches to Microvariation (2017, 2018),",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatore del Manuale di Linguistica Ladina (in preparazione) pubblicato dalla casa editrice de Gruyter (assieme a Paul Videsott e Ruth Videsott)",
        "periodo": "dal 01-01-2018 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatore del volume Cognola F & Casalicchio J, \"Null Subjects in Generative Grammar. A Synchronic and Diachronic Perspective\". Oxford University Press 2018 (ISBN: 9780198815853)",
        "periodo": "dal 01-01-2018 al 01-01-2018"
      },
      {
        "content": "Autore di tre contributi per l'enciclopedia online Treccani (Speciale sul progetto \"Microcontact\", sezione Lingua italiana): - I fattori esterni del cambiamento: i dialetti in contatto con altre lingue (http://www.treccani.it/magazine/lingua_ italiana/speciali/Microcontact/Casalicch io.html) - Il verbo in contatto, con Luana Sorgini (http://www.treccani.it/magazine/lingua_ italiana/speciali/Microcontact/Sorgini.h tml) - I linguisti raccolgono i dati (http://www.treccani.it/magazine/lingua_ italiana/speciali/Microcontact/Casalicch io2.html)",
        "periodo": "dal 26-02-2018 al 26-02-2018"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaboratore (dottorando) per il progetto ASiT (Atlante Sintattico d'Italia) finanziato dal Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca (FIRB 2008), Universit\u00e0 di Padova, Universit\u00e0 di Venezia",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca (postdoc, 3 anni) presso l'Universit\u00e0 di Trento, per il progetto finanziato dall'ERC dal titolo \"AThEME - Advancing the European Multilingual Experience\" (Synergy Grant), diretto da Lisa Cheng (Universit\u00e0 di Leida) con il coinvolgimento di 17 universit\u00e0 di 8 paesi europei. L'assegno di ricerca aveva il titolo \"Contatto e convergenza di lingue. Confronti tra variet\u00e0 romanze e germaniche nel Trentino\" (tutor: Ermenegildo Bidese e Patrizia Cordin), ed era inserito all'interno del Work Package \"Regional languages\", diretto da Norbert Corver (Utrecht) e Antonella Sorace (Edimburgo). Responsabili per l'unit\u00e0 di Trento: Roberto Zamparelli (per l'unit\u00e0 di Trento in generale) e Patrizia Cordin (per il Work Package sulle lingue regionali).",
        "periodo": "dal 15-06-2014 al 14-06-2017"
      },
      {
        "content": "Ricercatore post-doc a tempo determinato (\"onderzoeker\") per il progetto \"Microcontact. Language Variation and Change from the Italian heritage perspective\", finanziato da un ERC-consolidator grant nell'ambito di Horizon 2020 (PI Prof. Roberta D'Alessandro, Universit\u00e0 di Utrecht, durata: 2017-2021). [attualmente sospeso per godere della borsa di studio della Alexander von Humboldt-Stiftung]",
        "periodo": "dal 01-07-2017 al 31-03-2018"
      }
    ]
  }
}