{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-54",
        "titolo": "Monitoring class interaction to maximise intercultural learning in mobility contexts",
        "ISBN": [
          "978-1138244870"
        ],
        "csp": "New york:Routledge, ISBN: 978-1138244870",
        "opera": "(a cura di): Jackson J. Oguro S., Intercultural interventions in Study Abroad. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "claudia borghetti, ana beaven"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "claudia borghetti, ana beaven (2018). Monitoring class interaction to",
        "maximise intercultural learning in mobility contexts. In: (a cura di): Jackson",
        "J. Oguro S., Intercultural interventions in Study Abroad. p. 37-54, New",
        "york:Routledge, ISBN: 978-1138244870"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Is there really a need for assessing intercultural competence? Some ethical issues. INTERCULTURAL COMMUNICATION, vol. 44, p",
        "ISSN": [
          "1404-1634"
        ],
        "journal": "N/A",
        "csp": "ISSN: 1404-1634",
        "anno": "2017",
        "autori": "BORGHETTI, CLAUDIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BORGHETTI, CLAUDIA (2017). Is there really a need for assessing",
        "intercultural competence? Some ethical issues. INTERCULTURAL",
        "COMMUNICATION, vol. 44, p. N/A, ISSN: 1404-1634"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14708477.2016.1168050"
        ],
        "titolo": "Mobile students\u2019 appraisals of keys to a successful stay abroad experience: Hints from the IEREST project",
        "ISSN": [
          "1470-8477"
        ],
        "journal": "LANGUAGE AND INTERCULTURAL COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 16, p. 384-401, ISSN: 1470-8477, doi: 10.1080/14708477.2016.1168050",
        "anno": "2016",
        "autori": "Jan Van Maele, Basil Vassilicos, Claudia Borghetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Jan Van Maele, Basil Vassilicos, Claudia Borghetti (2016). Mobile students\u2019",
        "appraisals of keys to a successful stay abroad experience: Hints from the",
        "IEREST project. LANGUAGE AND INTERCULTURAL COMMUNICATION,",
        "vol. 16, p. 384-401, ISSN: 1470-8477, doi:",
        "10.1080/14708477.2016.1168050"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14708477.2016.1168045"
        ],
        "titolo": "Intercultural education in practice: Two pedagogical experiences with mobile students",
        "ISSN": [
          "1470-8477"
        ],
        "journal": "LANGUAGE AND INTERCULTURAL COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 16, p. 502-513, ISSN: 1470-8477, doi: 10.1080/14708477.2016.1168045",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borghetti Claudia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borghetti Claudia (2016). Intercultural education in practice: Two",
        "pedagogical experiences with mobile students. LANGUAGE AND",
        "INTERCULTURAL COMMUNICATION, vol. 16, p. 502-513, ISSN:",
        "1470-8477, doi: 10.1080/14708477.2016.1168045"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14708477.2016.1173893"
        ],
        "titolo": "Interculturality in study abroad",
        "ISSN": [
          "1470-8477"
        ],
        "journal": "LANGUAGE AND INTERCULTURAL COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 16, p. 313-317, ISSN: 1470-8477, doi: 10.1080/14708477.2016.1173893",
        "anno": "2016",
        "autori": "BEAVEN, ANA MARIA GABRIELA, BORGHETTI, CLAUDIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BEAVEN, ANA MARIA GABRIELA, BORGHETTI, CLAUDIA (2016).",
        "Interculturality in study abroad. LANGUAGE AND INTERCULTURAL",
        "COMMUNICATION, vol. 16, p. 313-317, ISSN: 1470-8477, doi:",
        "10.1080/14708477.2016.1173893"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-191",
        "titolo": "Educazione linguistica interculturale: origini, modelli, sviluppi recenti. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6729-045-1"
        ],
        "csp": "Cesena/Bologna:Caissa Italia, ISBN: 978-88-6729-045-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borghetti Claudia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Borghetti Claudia (2016). Educazione linguistica interculturale: origini,",
        "modelli, sviluppi recenti. p. 1-191, Cesena/Bologna:Caissa Italia, ISBN:",
        "978-88-6729-045-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "17-20",
        "titolo": "Considerations on dynamic assessment of intercultural competence",
        "ISBN": [
          "978-1-901095-69-2"
        ],
        "csp": "IATEFL (TEA SIG), ISBN: 978-1-901095-69-2, Siena, Italia, 22-23 novembre 2013",
        "opera": "Diversity, plurilingualism and their impact on language testing and assessment. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BORGHETTI, CLAUDIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BORGHETTI, CLAUDIA (2015). Considerations on dynamic assessment of",
        "intercultural competence. In: Diversity, plurilingualism and their impact on",
        "language testing and assessment. p. 17-20, IATEFL (TEA SIG), ISBN:",
        "978-1-901095-69-2, Siena, Italia, 22-23 novembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-126",
        "titolo": "Intercultural education resources for Erasmus students and their teachers. p",
        "ISBN": [
          "978-961-6964-45-6"
        ],
        "csp": "Koper:Annales University Press, ISBN: 978-961-6964-45-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Atabong, Aminkeng, Baten, Lut, BAVIERI, LUISA, BEAVEN, ANA MARIA GABRIELA, BORGHETTI, CLAUDIA, \u010cebron, Neva, Gallardo, Miguel, Ganassin, Sara, Golubeva, Irina, Holmes, Prue, LIVATINO, LUCIA, Osborne, John, Maele, Jan Van, Vassilicos, Basil"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Atabong, Aminkeng, Baten, Lut, BAVIERI, LUISA, BEAVEN, ANA MARIA",
        "GABRIELA, BORGHETTI, CLAUDIA, \u010cebron, Neva, Gallardo, Miguel,",
        "Ganassin, Sara, Golubeva, Irina, Holmes, Prue, LIVATINO, LUCIA,",
        "Osborne, John, Maele, Jan Van, Vassilicos, Basil (2015). Intercultural",
        "education resources for Erasmus students and their teachers. p. 1-126,",
        "Koper:Annales University Press, ISBN: 978-961-6964-45-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14708477.2014.934380"
        ],
        "titolo": "Interlingual subtitling for intercultural language education: A case study",
        "ISSN": [
          "1470-8477"
        ],
        "journal": "LANGUAGE AND INTERCULTURAL COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 14, p. 423-444, ISSN: 1470-8477, doi: 10.1080/14708477.2014.934380",
        "anno": "2014",
        "autori": "BORGHETTI, CLAUDIA, LERTOLA, JENNIFER"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BORGHETTI, CLAUDIA, LERTOLA, JENNIFER (2014). Interlingual",
        "subtitling for intercultural language education: A case study. LANGUAGE",
        "AND INTERCULTURAL COMMUNICATION, vol. 14, p. 423-444, ISSN:",
        "1470-8477, doi: 10.1080/14708477.2014.934380"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "36-43",
        "titolo": "The PAISA' Corpus of Italian Web Texts",
        "ISBN": [
          "9781937284831"
        ],
        "csp": "STROUDSBURG, PA:Association for Computational Linguistics, ISBN: 9781937284831, Gothenburg, Sweden, 26 April 2014",
        "opera": "Proceedings of the 9th Web as Corpus Workshop (WaC-9). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Verena Lyding, Egon Stemle, Claudia Borghetti, Marco Brunello, Sara Castagnoli, Felice Dell'Orletta, Henrik Dittmann, Alessandro Lenci, Vito Pirrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Verena Lyding, Egon Stemle, Claudia Borghetti, Marco Brunello, Sara",
        "Castagnoli, Felice Dell'Orletta, Henrik Dittmann, Alessandro Lenci, Vito",
        "Pirrelli (2014). The PAISA' Corpus of Italian Web Texts. In: Proceedings of",
        "the 9th Web as Corpus Workshop (WaC-9). p. 36-43, STROUDSBURG,",
        "PA:Association for Computational Linguistics, ISBN: 9781937284831,",
        "Gothenburg, Sweden, 26 April 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "114-134",
        "titolo": "Unmasking stereotypes in travel guides. A teaching activity for intercultural foreign language education",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-4522-9"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-4522-9",
        "opera": "(a cura di): Houghton S. A. & Furumura Y. Lebedko M. & Li S., Critical cultural awareness: Managing stereotypes through intercultural (language) education. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Borghetti Claudia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borghetti Claudia (2013). Unmasking stereotypes in travel guides. A",
        "teaching activity for intercultural foreign language education. In: (a cura di):",
        "Houghton S. A. & Furumura Y. Lebedko M. & Li S., Critical cultural",
        "awareness: Managing stereotypes through intercultural (language)",
        "education. p. 114-134, NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars",
        "Publishing, ISBN: 978-1-4438-4522-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "244-249",
        "titolo": "Open corpus interface for Italian language learning",
        "ISBN": [
          "978-88-6292-423-8"
        ],
        "csp": "Firenze:Libreriauniversitaria.it Edizioni, ISBN: 978-88-6292-423-8, Firenze, 14-15 novembre 2013",
        "opera": "Conference proceeding. International conference ICT for language learning, 6th edition. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Verena Lyding, Claudia Borghetti, Henrik Dittmann, Lionel Nicolas, Egon Stemle"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Verena Lyding, Claudia Borghetti, Henrik Dittmann, Lionel Nicolas, Egon",
        "Stemle (2013). Open corpus interface for Italian language learning. In:",
        "Conference proceeding. International conference ICT for language learning,",
        "6th edition. p. 244-249, Firenze:Libreriauniversitaria.it Edizioni, ISBN:",
        "978-88-6292-423-8, Firenze, 14-15 novembre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-54",
        "titolo": "Monitoring class interaction to maximise intercultural learning in mobility contexts",
        "ISBN": [
          "978-1138244870"
        ],
        "csp": "New york:Routledge, ISBN: 978-1138244870",
        "opera": "(a cura di): Jackson J. Oguro S., Intercultural interventions in Study Abroad. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "claudia borghetti, ana beaven"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "claudia borghetti, ana beaven (2018). Monitoring class interaction to",
        "maximise intercultural learning in mobility contexts. In: (a cura di): Jackson",
        "J. Oguro S., Intercultural interventions in Study Abroad. p. 37-54, New",
        "york:Routledge, ISBN: 978-1138244870"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Is there really a need for assessing intercultural competence? Some ethical issues. INTERCULTURAL COMMUNICATION, vol. 44, p",
        "ISSN": [
          "1404-1634"
        ],
        "journal": "N/A",
        "csp": "ISSN: 1404-1634",
        "anno": "2017",
        "autori": "BORGHETTI, CLAUDIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BORGHETTI, CLAUDIA (2017). Is there really a need for assessing",
        "intercultural competence? Some ethical issues. INTERCULTURAL",
        "COMMUNICATION, vol. 44, p. N/A, ISSN: 1404-1634"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/ijal.12123"
        ],
        "titolo": "Lingua francas and learning mobility: Reflections on students\u2019 attitudes and beliefs towards language learning and use",
        "ISSN": [
          "1473-4192"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF APPLIED LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 27, p. 221-241, ISSN: 1473-4192, doi: 10.1111/ijal.12123",
        "anno": "2017",
        "autori": "BORGHETTI, CLAUDIA, BEAVEN, ANA MARIA GABRIELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BORGHETTI, CLAUDIA, BEAVEN, ANA MARIA GABRIELA (2017). Lingua",
        "francas and learning mobility: Reflections on students\u2019 attitudes and beliefs",
        "towards language learning and use. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "APPLIED LINGUISTICS, vol. 27, p. 221-241, ISSN: 1473-4192, doi:",
        "10.1111/ijal.12123"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14708477.2016.1168050"
        ],
        "titolo": "Mobile students\u2019 appraisals of keys to a successful stay abroad experience: Hints from the IEREST project",
        "ISSN": [
          "1470-8477"
        ],
        "journal": "LANGUAGE AND INTERCULTURAL COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 16, p. 384-401, ISSN: 1470-8477, doi: 10.1080/14708477.2016.1168050",
        "anno": "2016",
        "autori": "Jan Van Maele, Basil Vassilicos, Claudia Borghetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Jan Van Maele, Basil Vassilicos, Claudia Borghetti (2016). Mobile students\u2019",
        "appraisals of keys to a successful stay abroad experience: Hints from the",
        "IEREST project. LANGUAGE AND INTERCULTURAL COMMUNICATION,",
        "vol. 16, p. 384-401, ISSN: 1470-8477, doi:",
        "10.1080/14708477.2016.1168050"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-191",
        "titolo": "Educazione linguistica interculturale: origini, modelli, sviluppi recenti. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6729-045-1"
        ],
        "csp": "Cesena/Bologna:Caissa Italia, ISBN: 978-88-6729-045-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borghetti Claudia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Borghetti Claudia (2016). Educazione linguistica interculturale: origini,",
        "modelli, sviluppi recenti. p. 1-191, Cesena/Bologna:Caissa Italia, ISBN:",
        "978-88-6729-045-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14708477.2014.934380"
        ],
        "titolo": "Interlingual subtitling for intercultural language education: A case study",
        "ISSN": [
          "1470-8477"
        ],
        "journal": "LANGUAGE AND INTERCULTURAL COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 14, p. 423-444, ISSN: 1470-8477, doi: 10.1080/14708477.2014.934380",
        "anno": "2014",
        "autori": "BORGHETTI, CLAUDIA, LERTOLA, JENNIFER"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BORGHETTI, CLAUDIA, LERTOLA, JENNIFER (2014). Interlingual",
        "subtitling for intercultural language education: A case study. LANGUAGE",
        "AND INTERCULTURAL COMMUNICATION, vol. 14, p. 423-444, ISSN:",
        "1470-8477, doi: 10.1080/14708477.2014.934380"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/09571736.2013.836344"
        ],
        "titolo": "Integrating intercultural and communicative objectives in the foreign language class: A proposal for the integration of two models",
        "ISSN": [
          "0957-1736"
        ],
        "journal": "LANGUAGE LEARNING JOURNAL",
        "csp": "vol. 41, p. 254-267, ISSN: 0957-1736, doi: 10.1080/09571736.2013.836344",
        "anno": "2013",
        "autori": "Borghetti Claudia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borghetti Claudia (2013). Integrating intercultural and communicative",
        "objectives in the foreign language class: A proposal for the integration of",
        "two models. LANGUAGE LEARNING JOURNAL, vol. 41, p. 254-267, ISSN:",
        "0957-1736, doi: 10.1080/09571736.2013.836344"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "114-134",
        "titolo": "Unmasking stereotypes in travel guides. A teaching activity for intercultural foreign language education",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-4522-9"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-4522-9",
        "opera": "(a cura di): Houghton S. A. & Furumura Y. Lebedko M. & Li S., Critical cultural awareness: Managing stereotypes through intercultural (language) education. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Borghetti Claudia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borghetti Claudia (2013). Unmasking stereotypes in travel guides. A",
        "teaching activity for intercultural foreign language education. In: (a cura di):",
        "Houghton S. A. & Furumura Y. Lebedko M. & Li S., Critical cultural",
        "awareness: Managing stereotypes through intercultural (language)",
        "education. p. 114-134, NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars",
        "Publishing, ISBN: 978-1-4438-4522-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-160",
        "titolo": "How to teach it? Proposal for a Methodological Model of Intercultural Competence",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-0793-2"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-0793-2",
        "opera": "(a cura di): Witte A. & Harden T., Intercultural competence: Concepts, challenges, evaluations. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Borghetti Claudia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borghetti Claudia (2011). How to teach it? Proposal for a Methodological",
        "Model of Intercultural Competence. In: (a cura di): Witte A. & Harden T.,",
        "Intercultural competence: Concepts, challenges, evaluations. p. 141-160,",
        "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-0793-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "N MHAINNN",
        "titolo": "\u201cIntercultural Learning Through Subtitling: The Cultural Studies Approach\u201d",
        "csp": "M.A.. Audiovisual Translation: Subtitles and Subtitling. p. 111-137",
        "opera": "INCALCATERRA MCLOUGHLIN, L. BISCIO, M",
        "anno": "2011",
        "autori": "BORGHETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BORGHETTI C (2011). \u201cIntercultural Learning Through Subtitling: The",
        "Cultural Studies Approach\u201d. In: INCALCATERRA MCLOUGHLIN, L.",
        "BISCIO, M. N MHAINNN, M.A.. Audiovisual Translation: Subtitles and",
        "Subtitling. p. 111-137"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "77938",
    "nome": "BORGHETTI Claudia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \u201cThe International Journal of Education for Diversities\u201d, University of Helsinki Publishing. [ISSN: 2242-7430].",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Revisore occasionale delle seguenti riviste e collane editoriali: \u25cf 2018. \u201cItalian Journal of Linguistics\u201d (IJL), Pacini Editore. [ISSN: 1120-2726]. \u25cf 2017. \u201cLingu\u00e6 & - Rivista di lingue e culture moderne\u201d, LED. [ISSN: 2281-8952 (Print), 1724-8698 (Online)]. \u25cf 2017, 2016. \u201cLanguage and Intercultural Communication\u201d, Routledge. [ISSN: 1470-8477 (Print), 1747-759X (Online)]. \u25cf 2017, 2015. \u201cEurosla Monographs\u201d, EUROSLA (European Second Language Association). \u25cf 2016. \u201cLanguage Teaching Research\u201d, SAGE. [ISSN: 1362-1688 (Print), 1477-0954 (Online)]. \u25cf 2016. \u201cEuropean Journal for Applied Linguistics\u201d, De Gruyter. [ISSN: 2192-953X (Online)]. \u25cf 2016. \u201cStudy Abroad Research in Second Language Acquisition and International Education\u201d, Benjamins. [ISSN: 2405-5522 (Print), 2405-5530 (Online)]. \u25cf 2015. \"SAGE Open\", SAGE. [ISSN: 2158-2440 (Online)]. \u25cf 2014. \u201cThe International Journal of Education for Diversities, University of Helsinki Publishing\u201d. [ISSN: 2242-7430]. \u25cf 2014. \u201cInternational Journal of Intercultural Relations\u201d, Elsevier. [ISSN: 0147-1767].",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \u201cIntercultural Communication Education, Castledown Publishers. [ISSN: 2209-1041]. http://journals.castledown-publishers.com/index.php/ice/.",
        "periodo": "dal 30-10-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana editoriale \u201cCLUB working papers in Linguistics\u201d (CLUB-WPL), a cura del CLUB (Circolo Linguistico dell'Universit\u00e0 di Bologna). http://corpora.ficlit.unibo.it/CLUB/index.php?slab=club-wpl.",
        "periodo": "dal 15-11-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELAZIONE - Bristol University, Regno Unito. Seminario \u201cSIS Postgraduate Colloquium\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cLa comunicazione mediata dal computer per l\u2019educazione interculturale nella classe di lingua straniera\u201d.",
        "periodo": "dal 03-06-2006 al 03-06-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - University of Glasgow, Scozia, Regno Unito. Seminario \u201cSIS Postgraduate Colloquium\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cTecniche di decostruzione dello stereotipo per l\u2019educazione interculturale\u201d.",
        "periodo": "dal 28-04-2007 al 28-04-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - University of Welsh, Bangor, Regno Unito. Convegno \u201cBiennial Conference for Italian Studies\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cIntercultura e glottodidattica: utilizzo dello stereotipo nella classe di lingua straniera\u201d.",
        "periodo": "dal 04-07-2007 al 06-07-2007"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, Universit\u00e0 di Bologna. Tavola rotonda \u201cI generi testuali e il web\u201d. In collaborazione con il gruppo di ricerca FIRB PAIS\u00c0 di Bologna. Relatori invitati: Gaetano Berruto (Universit\u00e0 di Torino) e Marina Santini (Universit\u00e0 di Stoccolma).",
        "periodo": "dal 09-06-2010 al 09-06-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - National University of Ireland, Maynooth, Irlanda. Convegno \u201cInternational Conference on intercultural competence: concepts - challenges - evaluations\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cHow to teach it? Proposal for a methodological model of intercultural competence\u201d.",
        "periodo": "dal 02-09-2010 al 04-09-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - Universit\u00e0 di Torino, Torino. Convegno \u201cScritto e parlato, formale e informale: La comunicazione mediata dalla rete\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cI generi del web tra tradizione e innovazione: un\u2019analisi linguistica sulla base del corpus PAIS\u00c0\u201d (in collaborazione con Sara Castagnoli e Marco Brunello).",
        "periodo": "dal 29-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - National University of Ireland, Galway, Irlanda. Convegno \u201c1st International Language Conference\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cIntercultural education in the foreign language class: theoretical and methodological issues\u201d.",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Universit\u00e0 per Stranieri di Siena & Trinity College London, Siena. 8th Annual EALTA Conference \u201cEthics in Language Testing and Assessment\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cIs there really a need for assessing intercultural competence? Some ethical issues\u201d.",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 08-05-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - International Center for Intercultural Exchange, Siena. Convegno \u201cIntercultural Horizons 2011: Best Practices in Intercultural Competence Development\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cTowards a Methodological Model of Intercultural Competence: Some theoretical issues\u201d.",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 08-05-2011"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, Universit\u00e0 di Bologna. Ciclo di seminari \u2018The linguistics week: conferences on aspects of language and linguistics\u2019. In collaborazione con Francesca Masini e Sergio Scalise. Relatori invitati: Fred Dervin (University of Helsinki), Diego Pescarini (Universit\u00e0 di Padova), Grame Trousdale (University of Edinburgh).",
        "periodo": "dal 27-02-2012 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Seminario 2012 Cultnet Meeting. Durham University, Regno Unito. Titolo della comunicazione: \u201cPros and cons of assessing intercultural competence: a focus on ethical issues\u201d.",
        "periodo": "dal 27-04-2012 al 29-04-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - The Fifth International Conference of English as a Lingua Franca. Bo\u011fazi\u00e7i University, Istanbul, Turchia. Convegno \u201cPedagogical implications of ELF in the expanding circle\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cLanguage versus intercultural learning through ELF interactions. Higher education students\u2019 perspectives\u201d.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - The British Association for International and Comparative Education (BAICE) 2012, University of Cambridge, Regno Unito. Convegno \u201cEducation, mobility and migration: people, ideas and resources\u201d. Titolo della comunicazione: \u201c\u2018Stand-up for your rights\u2019: Strengths and weaknesses of teaching Italian to adult migrant persons aiming at social rights awareness\u201d.",
        "periodo": "dal 08-09-2012 al 10-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - University of Savoie, Chamb\u00e9ry, Francia. Seminario \u201cCEFcult: Online CEF-based assessment of oral proficiency for intercultural professional communication\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cA critical stance on the assessment of intercultural competence\u201d.",
        "periodo": "dal 12-09-2012 al 12-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Universit\u00e0 di Pavia, Pavia. \u201cConvegno Subtitles and Language Learning\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cInterlingual subtitling for Intercultural foreign language learning. A pilot study\u201d (in collaborazione con Jennifer Lertola).",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, Universit\u00e0 di Bologna. Ciclo di seminari \u201cIncontri Dipartimentali su Esperienze e Attivit\u00e0 di Ricerca\u201d (IDEAR). In collaborazione con Francesca Masini, Ana Pano Alam\u00e1n e Fabio Regattin.",
        "periodo": "dal 17-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - International Association for Languages and Intercultural Communication (IALIC) & Durham University, Regno Unito. Convegno \u201cIntercultural Dialogue: Current Challenges/Future Directions\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cThe IEREST project: Intercultural educational resources for Erasmus students and their teachers\u201d (in collaborazione con Ana Beaven).",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 02-12-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - University of Helsinki, Finlandia. Convegno \u201cTeaching the \u2018intercultural\u2019 to international and exchange students in Finnish higher education\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cThe IEREST project: Work in progress towards intercultural educational resources for Erasmus students and their teachers\u201d.",
        "periodo": "dal 15-03-2013 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Seminario 2013 Cultnet Meeting. Durham University, Regno Unito. Titolo della comunicazione: \u201cIntercultural and language learning in the shadow of the native speaker: exploring Erasmus students\u2019 beliefs\u201d.",
        "periodo": "dal 20-04-2013 al 21-04-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Universit\u00e0 di Bologna. Seminario \u201cAlma Mater per l\u2019intercultura: Dialogo tra tre progetti europei\u201d. In collaborazione con l\u2019Ufficio Relazioni Internazionali dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (Francesco Girotti e Valentina Manzato).",
        "periodo": "dal 19-06-2013 al 19-06-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - International Center for Intercultural Exchange, Siena. Convegno \u201cIntercultural Horizons 2013: Key to the New Multicultural Societies of the Globalized World\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cThe IEREST Project: Intercultural needs and study abroad\u201d.",
        "periodo": "dal 07-10-2013 al 09-10-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Universit\u00e0 di Bologna. Seminario \u2018European student mobility and the Englishisation of Higher Education\u2019 tenuto dal Professor Jim Coleman (the OPEN University). In collaborazione con Ana Beaven.",
        "periodo": "dal 22-10-2013 al 22-10-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Pixel, Firenze. Convegno \u201cInternational Conference ICT for Language Learning, 6th edition\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cOpen corpus interface for Italian language learning\u201d (in collaborazione con Verena Lyding, Henrik Dittmann, Lionel Nicolas e Egon Stemle).",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - IATEFL testing, evaluation and assessment & Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, Siena. Convegno IATEFs \u201cTesting, Evaluation and Assessment SIG Diversity, Plurilingualism and their Impact on Language Testing and Assessment\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cAssessing intercultural communicative competence and a sociocultural approach to learning\u201d.",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - University of Arizona, Tucson, USA. Convegno \u201cFourth International Conference on the Development and Assessment of Intercultural Competence\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cIEREST: Developing intercultural competence during study abroad\u201d (in collaborazione con Ana Beaven).",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 26-01-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E COORDINAMENTO SCIENTIFICO - Universit\u00e0 del Litorale, Capodistria, Slovenia. Convegno \u201cIntercultural universities in Europe: proposals from the IEREST project\u201d. In collaborazione con il gruppo di ricerca IEREST di Capodistria. Relatrice invitata: Darla Deardorff (Duke University).",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 27-03-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Universit\u00e0 del Litorale, Capodistria, Slovenia. Convegno \u201cIntercultural Universities in Europe: Proposals from the IEREST Project\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cThe IEREST project\u201d.",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 27-03-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Seminario 2014 Cultnet Meeting. Durham University, Regno Unito. Titolo della comunicazione: \u201cSelf and otherness abroad: the IEREST teaching package for preparing outgoing Erasmus students\u201d (in collaborazione con Prue Holmes).",
        "periodo": "dal 25-04-2014 al 27-04-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - Ufficio Relazioni Internazionali, Universit\u00e0 di Bologna. Seminario \u201cE-QUAL: Enhancing quality, access and governance in undergraduate education - Indian delegation visit\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cInnovative practices in teaching: intercultural competences from study abroad to study programmes\u201d.",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 22-05-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E COORDINAMENTO SCIENTIFICO - Universit\u00e0 di Bologna. Convegno internazionale \u2018Teaching the intercultural in contexts of student mobility\u2019. In collaborazione con il gruppo di ricerca IEREST di Bologna. Relatori invitati: Celeste Kinginger (Pennsylvania State University); Michael Byram (Emeritus Professor, University of Durham).",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Universit\u00e0 di Bologna. Convegno \u201cTeaching the intercultural in contexts of student mobility\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cInterculturality in interaction: Insights from students in an IEREST pre-departure module\u201d (in collaborazione con Ana Beaven e Rosa Pugliese)\u201d.",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - Ufficio Relazioni Internazionali, Universit\u00e0 di Bologna. Seminario \u201cAlma Mater per l\u2019intercultura: Dialogo tra tre progetti europei\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cProgetto IEREST\u201d (in collaborazione con Ana Beaven e Jan Van Maele).",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 19-06-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - Ufficio Relazioni Internazionali, Universit\u00e0 di Bologna. Seminario \u201cUNIBO on the move: due progetti per una mobilit\u00e0 consapevole\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cIl progetto IEREST\u201d (in collaborazione con Ana Beaven).",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 02-10-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Universit\u00e0 di Bologna. Seminario \u201cUNIBO on the move: Due progetti europei per una mobilit\u00e0 consapevole\u201d. In collaborazione con Ana Beaven, Andrea Ceccherelli, Francesco Girotti e Antonella Valva.",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 02-10-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E COORDINAMENTO SCIENTIFICO - Durham University, Durham, Regno Unito. Convegno \u201cDeveloping intercultural understanding for study abroad\u201d. In collaborazione con il gruppo di ricerca IEREST di Durham. Relatori invitati: David Killick (Leeds Beckett University); Adrian Holliday (Canterbury Christchurch University).",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 22-10-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Durham University, Regno Unito. Convegno \u201cDeveloping intercultural understanding for study abroad\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cThe IEREST project: looking to the future\u201d.",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 22-10-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - Ufficio Relazioni Internazionali, Universit\u00e0 di Bologna. Seminario \u201cRecoNow study visit\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cIntercultural dimension as a plus for mobility: The IEREST project\u201d (in collaborazione con Ana Beaven).",
        "periodo": "dal 11-11-2014 al 11-11-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - Dipartimento di Educazione, Universit\u00e0 di Bologna. Convegno \u201cCulture, language and religion in Russia and Europe: Key aspects in education for tolerance\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cIntercultural education resources for Erasmus students and their teachers: the IEREST project\u201d (in collaborazione con Ana Beaven).",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 20-04-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E COORDINAMENTO SCIENTIFICO - Universit\u00e9 Savoie Mont Blanc, Chamb\u00e9ry, Francia. Seminario \u201cLanguages and interculturality for student mobility\u201d. In collaborazione con il gruppo di ricerca IEREST di Chamb\u00e9ry.",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Universit\u00e9 Savoie Mont Blanc, Chamb\u00e9ry, Francia. Seminario \u201cLanguages and interculturality for student mobility\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cIntegrating language objectives in IEREST activities\u201d (in collaborazione con Ana Beaven).",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E COORDINAMENTO SCIENTIFICO - University of Leuven, Belgio. Convegno \u201cStrategies for integrating intercultural learning in student mobility\u201d. In collaborazione con il gruppo di ricerca IEREST di Leuven.",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - University of Leuven, Belgio. Convegno \u201cStrategies for integrating intercultural learning in student mobility\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cMaking IEREST transdisciplinary: intercultural education and language learning\u201d.",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Universit\u00e0 di Bologna. Convegno \u201cMobile students\u2019 intercultural learning: Exploring forms of assessment\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cIEREST and assessment: a complex story\u201d.",
        "periodo": "dal 23-09-2015 al 23-09-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E COORDINAMENTO SCIENTIFICO - Universit\u00e0 di Bologna. Convegno \u201cMobile students\u2019 intercultural learning: Exploring forms of assessment\u201d. Relatori invitati: Darla Deardorff (Duke University); Claudia Harsch (University of Warwick \u2013 Universit\u00e4t Bern).",
        "periodo": "dal 23-09-2015 al 23-09-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - Fondazione Intercultura Onlus & European Federation for Intercultural Learning, Colle Val d\u2019Elsa. Forum di discussione \u201cVI Forum on intercultural learning and exchange: The school assessment of the intercultural learning of pupils during and after individual exchanges abroad\u201d. Partecipazione su invito in qualit\u00e0 di project manager del progetto IEREST ed esperta di educazione linguistica interculturale.",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, Universit\u00e0 di Bologna. Seminario \u201cTalking about the intercultural: interviews, narratives, creative engagement\u201d tenuto dal Professor Adrian Holliday (Canterbury Christ Church University).",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - Scuola di Medicina e Chirurgia, Universit\u00e0 di Bologna. Convegno \u201cECTS MA Annual Meeting\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cThe IEREST project: Intercultural education resources for study abroad\u201d (in collaborazione con Ana Beaven).",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - Newcastle University, Gran Bretagna. Seminario \u201cTeaching and Learning in Higher Education Research Group\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cIntercultural Education Resources for Erasmus Students and their Teachers\u201d (in collaborazione con Rosa Pugliese).",
        "periodo": "dal 02-11-2016 al 02-11-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - International Association for Languages and Intercultural Communication (IALIC) & Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona, Spagna. Forum di discussione \u2018Meet the authors\u2019, organizzato dagli editori della rivista \u201cLanguage and Intercultural Communication\u201d nel corso del convegno \u201cBridging across languages and cultures in everyday lives: new roles for changing scenarios\u201d. Partecipazione su invito in qualit\u00e0 di co-curatrice del numero 16(3) della rivista).",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - International Association for Languages and Intercultural Communication (IALIC) & Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona, Spagna. Convegno \u201cBridging across languages and cultures in everyday lives: new roles for changing scenarios\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cExploring intercultural learning in class interaction\u201d (in collaborazione con Ana Beaven).",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 27-11-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa (DILLE), Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia. Convegno \u201cLa didattica delle lingue nel nuovo millennio: le sfide dell\u2019internazionalizzazione\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cEducazione linguistica interculturale: spunti di riflessione dal progetto IEREST\u201d.",
        "periodo": "dal 02-02-2017 al 04-02-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - Ghent University, Belgio. Seminario \u201cResearch Group Multiples. Department of Translation, Interpreting and Communication\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cIEREST - Intercultural Education Resources for Erasmus Students and their Teachers\u201d.",
        "periodo": "dal 28-03-2017 al 28-03-2017"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Universit\u00e0 di Bologna. Conferenza \u201cGlobal Citizenship Education: The Role of Education in a Globalised World\u201d In collaborazione con i gruppi di lavoro \u201cDemocratic and Active Citizenship\u201d e \u201cInternational Mobility\u201d, con il coordinamento del Pro-rettorato alle Relazioni Internazionali. Tra i molti relatori invitati: Martyn Barret (University of Surrey and Council of Europe); Barry Percy-Smith (University of Huddersfield); Lydia Ruprecht (Education Sector \u2013 UNESCO).",
        "periodo": "dal 08-05-2017 al 09-05-2017"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E COORDINAMENTO SCIENTIFICO - Universit\u00e0 di Bologna. Tavola rotonda \u201cApproaches and Tools for Internationalisation at Home\u201d (progetto ATIAH). Tra i molti relatori invitati: Cavazza (UNIBO), Francesco Girotti (UNIBO, and President of the Utrecht Network, UN), Teija Isotalo (University of Helsinki, and UN), Patrick Leech (UNIBO), Marina Sucur (University of Ljubljana, and UN), \u00dclle Tensing (University of Tartu, and UN), Femke van der Geest (Utrecht University, and UN), Anne Vorpagel (University of Leipzig, and UN).",
        "periodo": "dal 08-06-2017 al 08-06-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Universit\u00e4t Heidelberg, Germania. Convegno \u201cE-learning novelties in foreign and second language acquisition\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cPromoting meaningful learning of a FL through the integration of the affective component\u201d (in collaborazione con Matteo Viale).",
        "periodo": "dal 07-07-2017 al 07-07-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Universit\u00e4t Heidelberg, Germania. Convegno \u201cE-learning novelties in foreign and second language acquisition\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cExploring the affective dimension of language learning as a way to increase motivation\u201d (in collaborazione con Matteo Viale).",
        "periodo": "dal 07-07-2017 al 07-07-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - SAREP Working Group 4 - Individual Differences & Universit\u00e0 di Spalato, Croazia. Convegno \u201cPromoting success in study abroad: responding to individual differences\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cAn exploration of intercultural and second language identity development in a study abroad context\u201d (in collaborazione con Ana Beaven).",
        "periodo": "dal 21-09-2017 al 22-09-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale & Federazione Nazionale Insegnanti - Centro di iniziativa per l\u2019Europa (FENICE), Napoli. Convegno \u201cMOOCs, Language learning and mobility\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cIntercultural education in the virtual class: the case of the IEREST project\u201d (in collaborazione con Ana Beaven).",
        "periodo": "dal 13-10-2017 al 14-10-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Universit\u00e0 di Bologna. Workshop \u201cUNIBO \u00e8 interculturalit\u00e0\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cProgetto IEREST: Intercultural Education Resources for Erasmus Students and their Teachers\u201d (in collaborazione con Luisa Bavieri, Ana Beaven e Lucia Livatino).",
        "periodo": "dal 01-12-2017 al 01-12-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Universit\u00e0 di Bologna. Workshop \u201cUNIBO \u00e8 interculturalit\u00e0\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cApprendimento interculturale e interazione in classe\u201d (in collaborazione con Ana Beaven).",
        "periodo": "dal 01-12-2017 al 01-12-2017"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Universit\u00e0 di Bologna. Workshop \u201cUNIBO \u00e8 interculturalit\u00e0\u201d. In collaborazione con il Gruppo Intercultura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, coordinato dal Delegato al Multilinguismo e Interculturalit\u00e0 Patrick Leech e dal delegato alla Disabilit\u00e0 Rabih Chattat.",
        "periodo": "dal 01-12-2017 al 01-12-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Society for Research in Higher Education, Newport, Welsh, Regno Unito. Convegno \u201cHigher Education rising to the challenge: Balancing expectations of students, society and stakeholders\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cInternationalisation at home: approaches and tools for review and development\u201d (in collaborazione con Sue Robson, Alina Schartner, Joana Almeida, Jan Van Maele, Annelies Messelink, Rosa Pugliese, Greta Zanoni).",
        "periodo": "dal 06-12-2017 al 08-12-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz, Austria. Convegno \u201cLanguage Education across Borders\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cInterculturality and study abroad from a non-essentialist perspective: the IEREST project\u201d (in collaborazione con Ana Beaven).",
        "periodo": "dal 08-12-2017 al 10-12-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa (DILLE), Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, Siena. Convegno \u201cIl parlato - lo scritto: aspetti teorici e didattici\u201d. Titolo della comunicazione: \u201cDalla riflessione su oralit\u00e0 e scrittura alla redazione dei testi scritti efficaci: uno studio sperimentale\u201d (in collaborazione con Gabriele Pallotti e Stefania Ferrari).",
        "periodo": "dal 01-02-2018 al 03-02-2018"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Gruppo di Intervento e Studio nel Campo dell'Educazione Linguistica (GISCEL), Universit\u00e0 di Salerno, Salerno. XX Convegno Nazionale \u201cOrale e scritto, verbale e non verbale: la multimodalit\u00e0 nell'ora di lezione\u201d. Titolo della comunicazione (accettata): \u201cRaccontare con la penna e con la voce, cosa \u00e8 uguale e cosa cambia?\u201d (in collaborazione con Gabriele Pallotti e Stefania Ferrari).",
        "periodo": "dal 12-04-2018 al 14-04-2018"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - Centro di Italiano per Stranieri, Universit\u00e0 di Bergamo, Bergamo. X Convegno \u2013 Seminario CIS \u201cLa scrittura per l\u2019apprendimento dell\u2019italiano L2\u201d. Titolo della comunicazione (proposta): \u201cImparare a scrivere in L1 e in L2: il contributo dei percorsi di educazione linguistica basati sul costrutto dell\u2019Interlingua\u201d (in collaborazione con Gabriele Pallotti).",
        "periodo": "dal 06-06-2018 al 08-06-2018"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Universit\u00e0 di Bologna. Working Group 3 Meeting \u201cIntegration and social networks in residence abroad\u2019, COST Action SAREP Study abroad research in European perspective\u201d. In collaborazione con Ana Beaven, Paolo Ruspini e Henry Tyne). Relatori invitati: Dan Dewey (Brigham Young University) e Melissa Moyer (Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona).",
        "periodo": "dal 21-06-2018 al 22-06-2018"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - International Association for Languages and Intercultural Communication (IALIC) & University of Helsinki, Finlandia. Convegno \u201cThe \u2018good\u2019 interculturalist\u201d. Titolo della comunicazione (accettata): \u201cResearching interculturality: reflections on some key features\u201d.",
        "periodo": "dal 29-08-2018 al 31-08-2018"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Free University Bolzano, Bolzano. Convegno \u201cInclusion and Exclusion, Resources for Educational Research?\u201d. Titolo della comunicazione (accettata): \u201cReflecting on the Individual And Collective Benefits of Higher Education Internationalization: Reconceptualising Internationalization through the Experiences of Staff and Students\u201d (in collaborazione con Sue Robson, Alina Schartner, Joana Almeida, Jan Van Maele, Katrien Mertens, Annelies Messelink, Rosa Pugliese, Greta Zanoni).",
        "periodo": "dal 04-09-2018 al 07-09-2018"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - British Educational Research Association (BERA), Northumbria University, Newcastle, Regno Unito. Convegno \u201cBERA Annual Conference 2018\u201d. Titolo della comunicazione (proposta): \u201cRethinking Internationalization at Home: diverse perspectives from the academic community\u201d (in collaborazione con Sue Robson, Alina Schartner, Joana Almeida, Jan Van Maele, Katrien Mertens, Annelies Messelink, Rosa Pugliese, Greta Zanoni).",
        "periodo": "dal 11-09-2018 al 13-09-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "PROGETTO: Attivit\u00e0 di ricerca e applicazione didattica \u201cVademecum: norme per la redazione della prova finale\u201d, facente parte del progetto ITINERE, \u201cAttivit\u00e0 di sostegno alla didattica online per studenti in itinere\u201d. Il documento finale \u00e8 consultabile qui http://www.lilec.it/lisa/?page_id=1623 (ad aprile 2018 \u00e8 previsto il passaggio sulla pagina ufficiale del Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, qui: http://www.lingue.unibo.it/it/dipartimen to/attivita-didattica/vademecum-norme-pe r-la-redazione-della-prova-finale-1/inde x.html). \u25cf ENTE FINANZIATORE: Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione, Universit\u00e0 di Bologna, sede di Bologna. \u25cf COORDINATRICI: Antonietta Bisetto e Francesca Masini, Universit\u00e0 di Bologna. \u25cf RUOLO: Contratto di tutorato (90 ore di attivit\u00e0). MANSIONI: (1) responsabilit\u00e0 delle attivit\u00e0 di ricerca relative alla scrittura accademica, inclusa un\u2019indagine condotta tra i docenti e i collaboratori della Scuola di Lingue finalizzata a identificare le preferenze dei relatori in merito a stili citazionali, scelte specifiche di formattazione, norme ortografiche particolari, ecc.; (2) stesura e pubblicazione del testo del Vademecum.",
        "periodo": "dal 20-12-2013 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "PROGETTO: \u201cLaboratorio di Scrittura Accademica Online\u201d. L\u2019accesso \u00e8 riservato agli utenti registrati. Alcune informazioni sono disponibili sulla pagina del relativo insegnamento: http://www.scuolalingue.unibo.it/it/cors i/insegnamenti/insegnamento/2017/391726) . \u25cf ENTE FINANZIATORE: Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione, Universit\u00e0 di Bologna. \u25cf COORDINATRICI: Rosa Pugliese, Antonietta Bisetto e Francesca Masini, Universit\u00e0 di Bologna. \u25cf RUOLO: contratto di collaborazione coordinata e continuativa. \u25cf MANSIONI: (1) responsabilit\u00e0 delle attivit\u00e0 di ricerca sulla scrittura accademica; (2) sulla base dello studio, ideazione e progettazione delle otto unit\u00e0 che costituiscono il corso: pianificazione dei contenuti e delle attivit\u00e0 esercitative e realizzazione di video-lezioni; (3) coordinamento alla realizzazione degli esercizi e dei compiti di (pre)scrittura. \u25cf NOTE: (1) Dall\u2019A.A. 2015/2016, il Laboratorio costituisce un insegnamento accademico erogato a distanza (su piattaforma Moodle) a tutti gli studenti iscritti al secondo anno dei Corsi di Laurea triennale della Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione, Universit\u00e0 di Bologna (circa 470 studenti all'anno). (2) A maggio 2016 il corso \u00e8 stato segnalato all\u2019Ateneo dall\u2019Area Sistemi Informativi e Applicazioni dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna come una delle due migliori risorse formative digitali attualmente utilizzate presso l\u2019Universit\u00e0, su un totale di circa 300 corsi erogati a distanza.",
        "periodo": "dal 25-06-2014 al 24-06-2015"
      },
      {
        "content": "PROGETTO: SAREP, \u201cStudy abroad research in European perspective\u201d (http://sarepcost.eu/ & http://www.cost.eu/COST_Actions/ca/CA15130). \u25cf ENTE FINANZIATORE: COST, European Cooperation in Science and Technology. \u25cf COORDINATORE: Martin Howard, University of Cork, Ireland. \u25cf RUOLO: membro del Management Committee. \u25cf MANSIONI: (1) partecipazione alla pianificazione, all\u2019avviamento e alla gestione di ricerche relative all\u2019apprendimento linguistico e interculturale nel contesto dello Study Abroad; (2) partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca dei gruppi di lavoro: \u201cMethods and measures of input and second language development\u201d (resp.: Jonas Granfeldt e Marianne Gullberg); \u201cLinguistic and cognitive factors impacting language development\u201d (resp.: Maria Juan Garau e Carmen P\u00e9rez-Vidal); \u201cIndividual differences in study abroad outcomes\u201d (resp.: Ros Mitchell); \u201cIntegration and social networks in residence abroad\u201d (resp.: Henry Tyne); \u201cInterculturality and diversities in stays abroad\u201d (resp: Fred Dervin).",
        "periodo": "dal 18-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "PROGETTO: \u201cPratiche di scrittura universitaria, nella relazione con i contesti, i cicli formativi e le discipline. Analisi, proposte e sperimentazione didattica\u201d. \u25cf ENTE FINANZIATORE: Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, Universit\u00e0 di Bologna. \u25cf COORDINATRICE: Rosa Pugliese, Universit\u00e0 di Bologna. \u25cf RUOLO: Ricercatore a tempo determinato di tipo A per il SSD L-LIN/02 Didattica delle Lingue Moderne. \u25cf MANSIONI: (1) attivit\u00e0 di ricerca finalizzata a una ricognizione sistematica delle scritture universitarie alle quali gli studenti sono esposti in Italia e all\u2019estero nel corso di progetti di scambio (Erasmus, Overseas, ecc.); (2) progettazione ed elaborazione di strategie pedagogiche e strumenti didattici, anche in modalit\u00e0 e-learning; (3) sperimentazione degli strumenti didattici, attraverso un disegno di ricerca \u2018quasi-sperimentale\u2019, con gruppo sperimentale di controllo e raccolta delle produzioni linguistiche prima e dopo l\u2019intervento formativo; (4) produzione di materiali informativi per l\u2019orientamento alla scrittura e allo studio universitario.",
        "periodo": "dal 16-05-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI VALUTAZIONE DI PROGETTI DI RICERCA. Ministero dell'Istruzione dell'Universit\u00e0 e della Ricerca Valutatore esterno per \u201cJoint Mobility Program MIUR-DAAD 2017\u201d. https://www.crui.it/component/k2/program ma-miur-daad-per-la-mobilita-accademica- tra-italia-e-germania.html.",
        "periodo": "dal 20-11-2017 al 20-12-2017"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Short Term Scientific Missions (STSM) nell\u2019ambito della COST Action 15130 \u201cStudy Abroad Research in European Perspective\u201d (http://sarepcost.eu). Destinazione: Ghent University, Belgio. Titolo del progetto: \u201cCombining efforts for a pedagogical guidance during Study Abroad: from IEREST to the \u2018Intercultural Project: Spain\u2019 at Ghent University\u201d.",
        "periodo": "dal 26-03-2017 al 01-04-2017"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Valutatore esterno della tesi di dottorato di ricerca in Studi Umanistici (indirizzo Scienze dell\u2019Educazione - XXVIII CICLO) di Mattia Baiutti, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata. Titolo della tesi: \u201cLa valutazione della competenza interculturale degli studenti e delle studentesse che hanno partecipato a un programma annuale all\u2019estero nel contesto della scuola secondaria di secondo grado: attualit\u00e0 e prospettive\u201d. Tutor: Anselmo Paolone.",
        "periodo": "dal 15-12-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Valutatore esterno (external examiner) della tesi di dottorato di ricerca di Sara Maddalena Alloatti. Italian Studies, College of Arts, Social Sciences and Celtic Studies, School of Languages, Literatures and Cultures, National University of Ireland, Galway. Titolo della tesi: \u201c321via.ch: una piattaforma per lo sviluppo di competenze linguistico-interculturali dell\u2019italiano in Svizzera\u201d. Relatrice: Laura Incalcaterra McLoughlin; valutatore interno: Anne O\u2019Connor.",
        "periodo": "dal 08-08-2017 al 08-08-2017"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento dottorale nel contesto della \u201cCoimbra Group Summer School on European Multilingualism\u201d, Universit\u00e0 di Novi Sad, Serbia. Totale ore di insegnamento: 11. Titoli delle lezioni: \u25cf 9 luglio (1h, introduzione): \u201cMultilingualism: reconceptualising language use, learning, and teaching\u201d. \u25cf 9 luglio (2h): \u201cIntercultural language education: an introduction\u201d. \u25cf 10 luglio (2h): \u201cInterculturality: going beyond the language-culture nexus\u201d. \u25cf 11 luglio (2h): \u201cIntercultural education in the language class: some methodological principles\u201d. \u25cf 12 luglio (2h): \u201cTextbooks and the intercultural dimension of language learning and teaching\u201d. \u25cf 13 luglio (2h): \u201cAssessing language and intercultural learning\u201d.",
        "periodo": "dal 09-07-2018 al 13-07-2018"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Department of Italian, National University of Ireland, Galway. Contratto come assistente di lingua italiana (Foreign Language Assistant), responsabile dei corsi italiano per le Lauree in Lettere e in Economia. Ore di docenza: circa 250. Mansioni: insegnamento a studenti del I, II, III/IV anno (dal livello principiante a quello avanzato) in corsi \u201cdi lingua\u201d, conversazione e ascolto (nel laboratorio linguistico). Conformemente all\u2019organizzazione del Dipartimento, nei corsi \u201cdi lingua\u201d si \u00e8 assunta la piena responsabilit\u00e0 delle classi, in merito sillabo, metodologie didattiche e valutazione.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Department of Italian, National University of Ireland, Galway. Contratto come assistente di lingua italiana (Foreign Language Assistant), responsabile dei corsi italiano per le Lauree in Lettere e in Economia. Ore di docenza: circa 250. Mansioni: insegnamento a studenti del I, II, III/IV anno (dal livello principiante a quello avanzato) in corsi \u201cdi lingua\u201d, conversazione e ascolto (nel laboratorio linguistico). Conformemente all\u2019organizzazione del Dipartimento, nei corsi \u201cdi lingua\u201d si \u00e8 assunta la piena responsabilit\u00e0 delle classi, in merito sillabo, metodologie didattiche e valutazione.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Department of Italian, National University of Ireland, Galway. Contratto di docenza per l\u2019insegnamento: \u201cDiploma of Italian - Advanced group\u201d. Ore di docenza: 60.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Department of Italian, National University of Ireland, Galway. Contratto di docenza per l\u2019insegnamento: \u201cItalian culture: An intercultural approach\u201d. Ore di docenza: 20.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 15-05-2007"
      },
      {
        "content": "Department of Italian, National University of Ireland, Galway. Contratto di docenza per l\u2019insegnamento \u201cForeign language teaching in primary schools\u201d, rivolto agli studenti del terzo e del quarto anno della laurea in italiano. Ore di attivit\u00e0: 30.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 10-12-2007"
      },
      {
        "content": "Dickinson College, sede di Bologna. Contratto di docenza per l\u2019insegnamento \u201cCorso intensivo 116 (livello intermedio di lingua italiana)\u201d. Ore di docenza: 60.",
        "periodo": "dal 28-08-2009 al 30-09-2009"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "ISTRUZIONE E FORMAZONE \u25cf 7 febbraio 2009 - Dottorato di ricerca (Ph.D. in Arts), Department of Italian, National University of Ireland, Galway. Titolo della tesi: \u201cUn modello metodologico per l\u2019insegnamento interculturale della lingua straniera. Dalla pratica didattica alla generazione teorica\u201d. Relatrice: Laura Incalcaterra McLoughlin. \u25cf 30 aprile 2005 - Certificazione in didattica dell\u2019italiano a stranieri CEDILS. Diploma con distinzione (84/100). Dipartimento di Scienze del Linguaggio, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. \u25cf 19 novembre 2004 - Laurea quadriennale (Vecchio Ordinamento) in Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Bologna. Titolo della tesi: \u201cLa comunicazione elettronica: nuove metodologie per lo sviluppo della competenza interculturale nella classe di lingua straniera\u201d. Relatore: Sergio Scalise. Correlatori: Roberto Dolci; Rema Rossini Favretti. Valutazione: 110/110 e lode. \u25cf 12 Giugno 2004 - \u201cCorso avanzato in presenza Itals\u201d. Dipartimento di Scienze del Linguaggio, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Valutazione : \u201cMolto buono\u201d. \u25cf 20 febbraio 2004 - \u201cCorso di formazione di base in didattica dell\u2019Italiano a stranieri Itals\u201d. Dipartimento di Scienze del Linguaggio, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Valutazione : \u201cMolto buono\u201d.",
        "periodo": "dal 20-02-2004 al 07-02-2009"
      },
      {
        "content": "ALTRE PUBBLICAZIONI (NON INCLUSE PER LA VALUTAZIONE AI FINI DEGLI INDICATORI, N\u00c9 PER QUELLA AI FINI DELL'ART.7 DM 120/2016) \u25cf Beaven, A. & Borghetti, C. (2015), \u201cEditorial\u201d (Special Issue \u201cIntercultural education for student mobility\u201d). Intercultural Education, 26(1), pp. 1-5. [ISSN: 1467-5986 (Print), 1469-8439 (Online)]. Rivista in classe A per i settori concorsuali 11/D1 e 11/D2. \u25cf Borghetti, C., Beaven, A. & Pugliese, R. (2015), \u201cInteractions among future study abroad students: exploring potential intercultural learning sequences\u201d. Intercultural Education, 26(1), pp. 31-48. [ISSN: 1467-5986 (Print), 1469-8439 (Online)]. Rivista in classe A per i settori concorsuali 11/D1 e 11/D2. \u25cf Beaven, A., Borghetti, C. & Golubeva, I. (2015), \u201cIEREST Module zur Optimierung des Auslandsstudiums\u201d. Europ\u00e4ische Erziehung, 45(2), pp. 29-33. [ISSN: 0423-6238]. \u25cf Borghetti, C. (2012), \u201cPursuing intercultural and communicative goals in the foreign language classroom: Clues from selected models of intercultural competence\u201d. In Alderete-D\u00edez, P., Incalcaterra McLoughlin, L., N\u00ed Dhonnchadha L. & N\u00ed Uig\u00edn, D. (a cura di), Translation, technology and autonomy in language teaching and learning. Frankfurt am Main: Peter Lang, pp. 333-359. [ISBN: 978-3-0343-0812-0]. \u25cf Borghetti, C., Castagnoli, S. & Brunello, M. (2011), \u201cI testi del web: una proposta di classificazione sulla base del corpus PAIS\u00c0\u201d. In Cerruti, M., Corino, E. & Onesti, C. (a cura di), Scritto e parlato, formale e informale: La comunicazione mediata dalla rete, Roma: Carocci: pp. 147-170. [ISBN: 978-88-430-6131-0]. \u25cf Borghetti C. (2010), \u201cLa citt\u00e0 italiana tra luogo, rappresentazione e parola. Una proposta operativa per l\u2019integrazione di educazione linguistica e interculturale nella classe di lingua italiana\u201d. Bollettino ITALS, VIII, 36. [Supplemento alla rivista EL.LE - ISSN: 2280-6792].",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "SUPERVISIONE E CO-SUPERVISIONE DI TESI DI LAUREA. Universit\u00e0 di Bologna, \u201cScuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione\u201d e \u201cScuola di Lettere e Beni Culturali\u201d. A marzo 2018, l\u2019attivit\u00e0 consta in complesso di: 33 tesi di laurea magistrale e 27 tesi di laurea triennale supervisionate in qualit\u00e0 di relatrice; 58 tesi di laurea magistrale e 16 tesi di laurea triennale supervisionate in qualit\u00e0 di correlatrice. Nel caso delle relazioni, spesso le tesi vertono sugli argomenti oggetto di ricerche in corso, tra cui educazione linguistica interculturale, sottotitolazione audiovisiva per l\u2019apprendimento linguistico, approccio socioculturale all\u2019acquisizione linguistica, interazione in classe. In questo modo \u00e8 data la possibilit\u00e0 agli studenti di lavorare su dati linguistici e di misurarsi con metodologie di analisi consolidate (in particolare, analisi tematica e conversazionale).",
        "periodo": "dal 01-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "AFFILIAZIONE A SOCIET\u00c0 SCIENTIFICHE \u25cf Dal 2017. \u201cSociet\u00e0 di Linguistica Italiana\u201d (SLI). Adesione al \u201cGruppo di Intervento e Studio nel Campo dell\u2019Educazione Linguistica\u201d (SLI-GISCEL) e al \u201cGruppo di Studio sulle Politiche Linguistiche\u201d (GSPL). \u25cf Dal 2016. \u201cSociet\u00e0 Italiana di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa\u201d (DILLE). \u25cf Dal 2016. \u201cCentro Interuniversitario Analisi dell\u2019Interazione e della Mediazione\u201d (AIM). \u25cf Dal 2015. \u201cCircolo Linguistico dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna\u201d (CLUB). \u25cf Dal 2014. \u201cAssociazione Italiana di Linguistica Applicata\u201d (AItLA). \u25cf Dal 2012. \u201cInternational Association for Languages and Intercultural Communication\u201d (IALIC): membro del comitato scientifico e di gestione dell\u2019associazione (da maggio 2017) e responsabile della ricerca (Research Officer) (da settembre 2017).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "INCARICHI DI INSEGNAMENTO PRESSO L\u2019UNIVERSIT\u00c0 DI BOLOGNA NEI SEGUENTI AMBITI: GLOTTODIDATTICA, SCRITTURA ACCADEMICA, ITALIANO L2, EDUCAZIONE LINGUISTICA INTERCULTURALE \u25cf Dall\u2019A.A. 2012-2013 a oggi: insegnamento \u201cGlottodidattica\u201d. \u25cf 10 dicembre 2010: nomina di cultrice in \u2018Didattica della Lingua Italiana\u2019 e \u2018Didattica delle Lingue Moderne\u2019 (L-LIN/02). \u25cf A.A. 2015-2016: insegnamento \u201cLaboratorio di Informatica e Scrittura Accademica\u201d. \u25cf 26 luglio 2016: Incarico di didattica di lingua italiana come formatore linguistico sul progetto \u2018Alma Italiano\u2019. Centro Linguistico di Ateneo. [L\u2019incarico \u00e8 stato rifiutato per impossibilit\u00e0 temporanea]. \u25cf A.A. 2017-2018: insegnamento \u201cLaboratorio delle competenze interculturali\u201d, aperto a tutti i corsi di laurea di UNIBO e gestito dall\u2019Area della Didattica dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "INCARICHI DI TUTORATO PRESSO L\u2019UNIVERSIT\u00c0 DI BOLOGNA NEI SEGUENTI AMBITI: LINGUISTICA GENERALE, SCRITTURA ACCADEMICA, EDUCAZIONE LINGUISTICA INTERCULTURALE \u25cf A.A. 2012-2013: tutorato nell\u2019insegnamento di \u201cLinguistica Generale\u201d (60 ore): attivit\u00e0 di insegnamento integrativo e assistenza nello svolgimento degli esercizi di fonetica, fonologia, morfologia e sintassi. \u25cf AA.AA. 2012-2013, 2013-2014, 2014-2015: tutorato nell\u2019ambito del \u201cLaboratorio di scrittura accademica\u201d (90 ore per anno): attivit\u00e0 di insegnamento di tipo laboratoriale e consulenza sulla scrittura delle tesi di laurea triennale e magistrale della Scuola di Lingue. \u25cf A.A. 2016-2017: tutorato nell\u2019ambito della formazione interculturale per studenti in mobilit\u00e0 (42 ore): attivit\u00e0 di insegnamento integrativo sul tema dell\u2019educazione interculturale per studenti in mobilit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-10-2017"
      },
      {
        "content": "REPORT SCIENTIFICI UFFICIALI E PUBBLICAZIONI DIVULGATIVE (i primi tre sono disponibili qui: http://www.ierest-project.eu/node/12.html) \u25cf Beaven, A. & Borghetti, C. (2016), \u201cIEREST public final report\u201d. \u25cf Borghetti, C. (2015) \u201cIEREST dissemination report\u201d. \u25cf Beaven, A. & Borghetti, C. (2014), \u201cIEREST public progress report\u201d. \u25cf Beaven, A., Borghetti, C., Van Maele, J. & Vassilicos, B. (2013), \u201cA Review of Target Groups\u2019 Needs in Student Mobility\u201d. \u25cf Beaven, A. & Borghetti, C. (2014), \u201cMobility is not a value in itself: intercultural education resources for mobile students\u201d. European Association for International Education Blog, May 2014, https://www.eaie.org/blog/erasmus-mobility.html.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "ALCUNE ATTIVIT\u00c0 DI FORMAZIONE A INSEGNANTI DI LINGUA \u25cf 12 ottobre 2017: corso di aggiornamento regionale \u201cProgetto Translanguaging: le competenze linguistiche dei migranti entrano nelle scuole\u201d. CESP (Centro studi per la scuola pubblica), Padova. Titolo (1 ora): \u201cLa dimensione interculturale in classe: esempi e proposte\u201d. \u25cf 26 gennaio 2016: corso presso il \u201cService des Relations Internationales et des Langues\u201d (SRIL), Universit\u00e9 Paris-Est Cr\u00e9teil Val de Marne. Titolo (7 ore): \u201cLanguages and interculturality for student mobility: The IEREST project\u201d, in collaborazione con Ana Beaven. \u25cf 21 ottobre 2015: corso presso il CMEPIUS (Centre of the Republic for Slovenia for Mobility and European Educational and Training Programmes), Lubiana, Slovenia. Titolo (7 ore): \u201cTeaching international students: Intercultural awareness across the curriculum\u201d, in collaborazione con Neva \u010cebron. \u25cf 27 marzo 2015: Giornata di Formazione LEND \u201cEducazione interculturale e curriculo plurilingue\u201d, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Titolo (2 ore): \u201cDalla lingua all\u2019intercultura e ritorno: percorsi didattici a confronto\u201d. \u25cf 20 marzo 2015: corso \u201cInsegnare italiano come lingua seconda: aspetti didattici e metodologici\u201d, Centro per l\u2019Istruzione degli Adulti, Bologna. Titolo (1 ora): \u201cLa dimensione interculturale nell\u2019apprendimento dell\u2019italiano\u201d. \u25cf 27-29 maggio 2014: pre-conference workshop of the 11th EALTA Conference \u201cThe CEFR and Language Testing and Assessment: Where are we now?\u201d, University of Warwick, Regno Unito. Titolo (14 ore): \u201cAssessment of intercultural communicative competencies\u201d, in collaborazione con Jan Van Maele.",
        "periodo": "dal 27-05-2014 al 12-10-2017"
      },
      {
        "content": "CURATELE (VOLUMI E NUMERI MONOGRAFICI DI RIVISTE) \u25cf Borghetti, C. & Beaven, A. (a cura di) (2018), Study Abroad and Interculturality: Perspectives and Discourses. London: Routledge. [ISBN: 978-1138501270]. \u25cf Borghetti, C. & Beaven, A. (a cura di) (2016), Special issue \u201cPerspectives and discourses on student mobility and interculturality\u201d. Language and Intercultural Communication, 16(3). [ISSN: 1470-8477 (Print), 1747-759X (Online); classe A per settore concorsuale 10/G1]. \u25cf Beaven, A. & Borghetti, C. (a cura di) (2015), Special issue \u201cIntercultural education for student mobility\u201d. Intercultural Education, 26(1). [ISSN: 1467-5986 (Print), 1469-8439 (Online)]; classe A per i settori concorsuali 11/D1 e 11/D2.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 15-02-2018"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI CONSULENZA SCIENTIFICA ISTITUZIONALE. Consiglio d\u2019Europa, Dipartimento di Educazione, Strasburgo. Invito, in qualit\u00e0 di esperto internazionale di educazione linguistica internazionale, a un\u2019audizione (hearing) organizzata nel contesto del progetto \u201cReference Framework of Competences for Democratic Culture\u201d (CDC), coordinato da Martyn Barrett (University of Surrey). https://www.coe.int/en/web/education/competences-for-democratic-culture).",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "INCARICHI ISTITUAZIONALI \u25cf Dal 21 marzo 2018 - Membro della Giunta di Dipartimento del Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne (LILEC), Universit\u00e0 di Bologna. \u25cf Dal 5 giugno 2017 - Membro della Commissione Ricerca del LILEC. Tra le responsabilit\u00e0 della Commissione Ricerca \u00e8 ricaduta la stesura del progetto per l\u2019ammissione al finanziamento dei Dipartimenti Universitari di Eccellenza 2018-2022; il Dipartimento \u00e8 risultato vincitore in data 9 gennaio 2018. \u25cf Dal 5 giugno 2017 - Delegato alla Terza Missione del LILEC. L\u2019incarico include la partecipazione al coordinamento di Ateneo per la Terza Missione in area umanistica (coordinatrice: Giuliana Benvenuti). \u25cf Dal 1 giugno 2017 - Membro dal Gruppo Intercultura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, coordinato dal Delegato al Multilinguismo e Interculturalit\u00e0 Patrick Leech e dal delegato alla Disabilit\u00e0 Rabih Chattat, su mandato della Prorettrice alle Relazioni Internazionali Alessandra Scagliarini.",
        "periodo": "dal 05-06-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "PROGETTI DI RICERCA IN ATTESA DI ESITO. Progetto \u201cL\u2019italiano degli studenti universitari. Quadro sociolinguistico, tendenze tipologiche, implicazioni didattiche\u201d. PI: Nicola Grandi (Universit\u00e0 di Bologna). Proposta presentata al Progetti di Rilevante Interesse Nazionale 2017 (PRIN - Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca). Ruolo all\u2019interno del progetto: membro dell\u2019Unit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 29-03-2018 al 31-12-2018"
      },
      {
        "content": "PUBBLICAZIONI IN PREPARAZIONE \u25cf Pallotti, G., Rosi, F. & Borghetti, C. (libro), Osservare l\u2019Interlingua: percorsi di educazione linguistica efficace. \u25cf Pallotti, G. & Borghetti, C. (articolo), \u201cHow the interlanguage construct can inform a writing programme\u201d. Journal of Writing Research. [ISSN: 2030-1006 (Print), 2294-3307 (Online)]. \u25cf Borghetti, C. (contributo), \u201cInterculturality as collaborative identity management in language education\u201d, Intercultural Communication Education. [ISSN: 2209-1041] \u25cf Borghetti, C., Pugliese, R. & Zanoni, G. (contributo), \u201cStudent and staff perspectives on Internationalisation at Home: a local investigation\u201d. In Castro, P., Lundgren, U. & Woodin, J. (a cura di), Internationalisation, intercultural dialogue and educationalist approaches: looking for good examples, Routledge.",
        "periodo": "dal 01-04-2018 al 31-12-2018"
      },
      {
        "content": "PUBBLICAZIONI IN CORSO DI STAMPA \u25cf Borghetti, C. (in stampa), \u201cStudiare l\u2019apprendimento linguistico interculturale come pratica discorsiva e interazionale\u201d. In Coonan, C. M. (a cura di), La didattica delle lingue nel nuovo millennio: le sfide dell\u2019internazionalizzazione, Venezia: Edizioni Ca\u2019 Foscari. Atti del IV Congresso della Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa (DILLE), Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia, 2-4 febbraio 2017. [ISBN (ebook) 978-88-6969-227-7 | ISBN (print) 978-88-6969-228-4]. \u25cf Borghetti, C. (in stampa), \u201cOtto criteri per analizzare la dimensione (inter)culturale dei manuali di lingua: il caso dell\u2019italiano L2/LS\u201d. In Tabaku Sorman, E., Torresan, P. & Pauletto, F. (a cura di), Paese che vai, manuale che trovi, Cesati: Firenze. [ISBN 887667702X] \u25cf Beaven, A. & Borghetti, C. (in stampa), \u201cExploring second language identities and interculturality in a study abroad context\u201d. In Plews, J. L. & Misfeldt, K. (a cura di), Second language study abroad: programming, pedagogy, and participant engagement, Basingstoke: Palgrave Macmillan [ISBN 978-3-319-77134-2].",
        "periodo": "dal 09-04-2018 al 31-12-2018"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PROGETTO: PAIS\u00c0, \"Piattaforma per l\u2019apprendimento dell\u2019italiano su corpora annotati\" (http://www.corpusitaliano.it). \u25cf ENTE FINANZIATORE: Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca, Fondo per gli Investimenti della Ricerca di Base (FIRB). \u25cf COORDINATORI: Sergio Scalise, Universit\u00e0 di Bologna (fino a febbraio 2012); Vito Pirrelli, CNR di Pisa (da marzo 2012 al termine del progetto). \u25cf RUOLO: contratto di collaborazione coordinata e continuativa. \u25cf MANSIONI: assistenza al coordinamento delle unit\u00e0 di ricerca affiliate (Accademia Europea di Bolzano, CNR di Pisa e Universit\u00e0 di Trento), attivit\u00e0 di ricerca sull\u2019impiego dei corpora nella didattica delle lingue straniere, rilevamento dei bisogni linguistici degli apprendenti di italiano come lingua etnica/straniera e annotazione linguistica del corpus.",
        "periodo": "dal 03-07-2009 al 02-07-2012"
      },
      {
        "content": "PROGETTO: \"Osservare l\u2019interlingua\" (http://interlingua.comune.re.it). \u25cf ENTE FINANZIATORE: Comune di Reggio Emilia, in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia. \u25cf COORDINATORE: Gabriele Pallotti, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia. \u25cf RUOLO: borsista di ricerca. \u25cf MANSIONI: coordinamento delle 25 classi (16 di scuole primaria e 9 di scuola secondaria di I grado) coinvolte nel progetto negli AA.SS. 2015/2016 e 2016/2017; assistenza e consulenza alle insegnanti in relazione alla didattica della scrittura; raccolta e analisi dei dati (i testi scritti prodotti dagli alunni di classi sperimentali e di controllo) all\u2019inizio (pre-test) e alla fine (post-test) della sperimentazione didattica; stesura dei percorsi che riassumono la metodologia didattica sperimentale in vista della pubblicazione finale.",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 15-11-2016"
      },
      {
        "content": "PROGETTO: E-LENGUA, \"E-learning novelties towards the goal of a universal acquisition of foreign and second languages\" (http://elengua.usal.es). \u25cf ENTE FINANZIATORE: Commissione europea, Erasmus + Strategic Partnerships for Higher Education. \u25cf COORDINATRICE: Carmen Fern\u00e1ndez Juncal, Universit\u00e0 di Salamanca, Spagna. \u25cf RUOLO: collaboratore dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Bologna (responsabile: Matteo Viale). \u25cf MANSIONI: rilevazione, tramite studi di caso e questionario, degli atteggiamenti e delle motivazioni degli studenti universitari rispetto all\u2019apprendimento linguistico a distanza.",
        "periodo": "dal 08-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "PROGETTO: LILAC, \"Lifelong Intercultural Learning Alliance for Change\". \u25cf ENTE FINANZIATORE: Commissione europea, Erasmus + Strategic Partnerships in Adult Education. \u25cf COORDINATRICE: Milla Lacchini, CPIA Ravenna-Lugo. \u25cf RUOLO: collaboratore dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Bologna (responsabile: Rosa Pugliese). \u25cf MANSIONI: raccolta di buone pratiche per l\u2019insegnamento dell\u2019italiano L2 per limitare il fenomeno dell\u2019abbandono scolastico nell\u2019educazione superiore, professionale e ad adulti.",
        "periodo": "dal 23-02-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "PROGETTO: IEREST, \u201cIntercultural educational resources for Erasmus students and their teachers\u201d (http://www.ierest-project.eu). \u25cf ENTE FINANZIATORE: Commissione europea, Lifelong Learning Programme 2007-2012. \u25cf COORDINATRICE: Ana Beaven, Universit\u00e0 di Bologna. \u25cf RUOLO: project manager e responsabile delle attivit\u00e0 di ricerca (contratto di collaborazione coordinata e continuativa della durata di tre anni). MANSIONI: (1) redazione della proposta progettuale ammessa al finanziamento; (2) in qualit\u00e0 di project manager: pianificazione e direzione della ricerca; coordinamento delle attivit\u00e0 complessive del progetto (di natura scientifica, didattica, finanziaria e gestionale) e di quelle specifiche di ciascuno degli otto partner internazionali; co-organizzazione degli eventi di disseminazione (conferenze, simposi e workshop); stesura delle relazioni per l\u2019Agenzia EACEA della Commissione europea; coordinamento del lavoro di scrittura del libro finale; (3) in merito alle attivit\u00e0 scientifiche: ricerca teorica e applicata relativa all\u2019educazione linguistica interculturale in contesti di mobilit\u00e0 studentesca.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "PROGETTO: ATIAH, \u201cDeveloping pedagogical approaches and tools for innovative \u2018internationalisation at home\u2019 practice in higher education\u201d (https://research.ncl.ac.uk/atiah/). \u25cf ENTE FINANZIATORE: Commissione europea, Erasmus + Strategic Partnerships for Higher Education. \u25cf COORDINATRICE: Sue Robson, Newcastle University, Regno Unito. \u25cf RUOLO: responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 di Bologna. \u25cf MANSIONI: (1) coordinamento del gruppo di lavoro di Bologna; (2) attivit\u00e0 di ricerca incentrate sulle pratiche che, messe in atto dalle universit\u00e0 italiane, rispondono ai principi dell\u2019internationalisation at home (promozione del plurilinguismo, offerta di corsi di comunicazione/educazione interculturale, organizzazione di attivit\u00e0 curricolari ed extra-curricolari che favoriscono l\u2019interazione tra studenti locali e internazionali, ecc.). In particolare le mansioni sono: raccolta di dati tramite questionario e focus group, analisi tematica dei dati, produzione di report e articoli scientifici, organizzazione di workshop di formazione rivolti agli Uffici Relazioni Internazionali delle universit\u00e0 italiane.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "PROGETTO: RICH-Ed, \u201cResources for Interculturality in Chinese Higher Education\u201d. \u25cf ENTE FINANZIATORE: Commissione europea, Erasmus + Capacity Building in higher education. \u25cf COORDINATORE: Jan Van Maele, Universit\u00e0 di Lovanio, Belgio. \u25cf RUOLO: responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 di Bologna. \u25cf MANSIONI: (1) coordinamento del gruppo di lavoro di Bologna; (2) attivit\u00e0 di ricerca sull\u2019educazione linguistica interculturale, finalizzata a validare le risorse didattiche del progetto IEREST sulla base di cicli di ricerca-azione in cinque diverse universit\u00e0 cinesi; (3) attivit\u00e0 di monitoraggio della qualit\u00e0 dei prodotti e dei processi di ricerca del progetto.",
        "periodo": "dal 15-10-2017 a oggi"
      }
    ]
  }
}