{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Berlino:De Gruyter Mouton in cooperation with the Council of Europe",
        "doi": [
          "10.1515/9783110477498-059"
        ],
        "titolo": "L2 education for foreign adults who are Deaf: the role of Sign Language",
        "ISBN": [
          "9783110477498"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783110477498, doi: 10.1515/9783110477498-059",
        "opera": "(a cura di): Beacco, J.-C., Little, D., Krumm, H.-J. and Thalgott, Ph., The Linguistic Integration of Adult Migrants / L\u2019int\u00e9gration linguistique des migrants adultes",
        "anno": "2017",
        "autori": "De Monte M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Monte M (2017). L2 education for foreign adults who are Deaf: the role of",
        "Sign Language. In: (a cura di): Beacco, J.-C., Little, D., Krumm, H.-J. and",
        "Thalgott, Ph., The Linguistic Integration of Adult Migrants / L\u2019int\u00e9gration",
        "linguistique des migrants adultes. Berlino:De Gruyter Mouton in cooperation",
        "with the Council of Europe, ISBN: 9783110477498, doi:",
        "10.1515/9783110477498-059"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La scrittura online di sordi profondi preverbali segnanti LIS: semplificazione e interferenze linguistiche",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 3, p. 532-545, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Monte M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Monte M (2015). La scrittura online di sordi profondi preverbali segnanti",
        "LIS: semplificazione e interferenze linguistiche. STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 3, p. 532-545, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-249",
        "titolo": "Definire l'identit\u00e0 sorda attraverso il linguaggio",
        "ISBN": [
          "978-88-97524-23-6"
        ],
        "csp": "Roma:Roma Tre Press, ISBN: 978-88-97524-23-6",
        "opera": "Identit\u00e0 e discorsi. Studi offerti a Franca Orletti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Monte M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Monte M (2015). Definire l'identit\u00e0 sorda attraverso il linguaggio. In:",
        "Identit\u00e0 e discorsi. Studi offerti a Franca Orletti. p. 237-249, Roma:Roma Tre",
        "Press, ISBN: 978-88-97524-23-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso",
        "titolo": "Le identit\u00e0 narrate della sordit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-602-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6274-602-1, Torino, 22-24/01/2014",
        "opera": "(a cura di): Romano A., Rivoira M. e Meandri I., Aspetti prosodici e testuali del raccontare: dalla letteratura orale al parlato dei media",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Monte M, Orletti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Monte M, Orletti F (2015). Le identit\u00e0 narrate della sordit\u00e0. In: (a cura di):",
        "Romano A., Rivoira M. e Meandri I., Aspetti prosodici e testuali del",
        "raccontare: dalla letteratura orale al parlato dei media.",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-602-1, Torino,",
        "22-24/01/2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Lingua dei segni Italiana (LIS). Livelli A1-C2 adattati al quadro comune di riferimento europeo per le lingue (QCER). Prima stesura. . vol",
        "ISBN": [
          "978-88-86688-52-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-86688-52-9",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Monte M, Franchi M L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Monte M, Franchi M L (2015). Lingua dei segni Italiana (LIS). Livelli",
        "A1-C2 adattati al quadro comune di riferimento europeo per le lingue",
        "(QCER). Prima stesura. . vol. 1, ISBN: 978-88-86688-52-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso",
        "titolo": "Le identit\u00e0 narrate della sordit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-602-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6274-602-1, Torino, 22-24/01/2014",
        "opera": "(a cura di): Romano A, Rivoira M, Meandri I, Aspetti prosodici e testuali del raccontare: dalla letteratura orale al parlato dei media",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Monte M, Orletti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Monte M, Orletti F (2014). Le identit\u00e0 narrate della sordit\u00e0. In: (a cura di):",
        "Romano A, Rivoira M, Meandri I, Aspetti prosodici e testuali del raccontare:",
        "dalla letteratura orale al parlato dei media. ALESSANDRIA:Edizioni",
        "dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-602-1, Torino, 22-24/01/2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-92",
        "titolo": "Assessing D/deaf students as visual L2 learners: from theory to practice",
        "ISBN": [
          "1-4438-5136-1"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1-4438-5136-1",
        "opera": "(a cura di): Tsagari, D., Spanoudis, G. , Assessing L2 students with learning and other disabilities. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Groves, K., De Monte M, Orletti, F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Groves, K., De Monte M, Orletti, F. (2013). Assessing D/deaf students as",
        "visual L2 learners: from theory to practice. In: (a cura di): Tsagari, D.,",
        "Spanoudis, G. , Assessing L2 students with learning and other disabilities. p.",
        "69-92, CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "1-4438-5136-1"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Berlino:De Gruyter Mouton in cooperation with the Council of Europe",
        "doi": [
          "10.1515/9783110477498-059"
        ],
        "titolo": "L2 education for foreign adults who are Deaf: the role of Sign Language",
        "ISBN": [
          "9783110477498"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783110477498, doi: 10.1515/9783110477498-059",
        "opera": "(a cura di): Beacco, J.-C., Little, D., Krumm, H.-J. and Thalgott, Ph., The Linguistic Integration of Adult Migrants / L\u2019int\u00e9gration linguistique des migrants adultes",
        "anno": "2017",
        "autori": "De Monte M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Monte M (2017). L2 education for foreign adults who are Deaf: the role of",
        "Sign Language. In: (a cura di): Beacco, J.-C., Little, D., Krumm, H.-J. and",
        "Thalgott, Ph., The Linguistic Integration of Adult Migrants / L\u2019int\u00e9gration",
        "linguistique des migrants adultes. Berlino:De Gruyter Mouton in cooperation",
        "with the Council of Europe, ISBN: 9783110477498, doi:",
        "10.1515/9783110477498-059"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Breve introduzione",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Breve introduzione",
        "De Monte M, Vessia G (2016). STRANIERI SORDI ADULTI E DIDATTICA",
        "DELL\u2019ITALIANO PARLATO: IL RUOLO DELLA LINGUA DEI SEGNI. In: IDA",
        "Istruzione degli adulti - portale online. TORINO:Loescher"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La scrittura online di sordi profondi preverbali segnanti LIS: semplificazione e interferenze linguistiche",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 3, p. 532-545, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Monte M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Monte M (2015). La scrittura online di sordi profondi preverbali segnanti",
        "LIS: semplificazione e interferenze linguistiche. STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 3, p. 532-545, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-249",
        "titolo": "Definire l'identit\u00e0 sorda attraverso il linguaggio",
        "ISBN": [
          "978-88-97524-23-6"
        ],
        "csp": "Roma:Roma Tre Press, ISBN: 978-88-97524-23-6",
        "opera": "Identit\u00e0 e discorsi. Studi offerti a Franca Orletti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Monte M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Monte M (2015). Definire l'identit\u00e0 sorda attraverso il linguaggio. In:",
        "Identit\u00e0 e discorsi. Studi offerti a Franca Orletti. p. 237-249, Roma:Roma Tre",
        "Press, ISBN: 978-88-97524-23-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Lingua dei segni Italiana (LIS). Livelli A1-C2 adattati al quadro comune di riferimento europeo per le lingue (QCER). Prima stesura. . vol",
        "ISBN": [
          "978-88-86688-52-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-86688-52-9",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Monte M, Franchi M L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Monte M, Franchi M L (2015). Lingua dei segni Italiana (LIS). Livelli",
        "A1-C2 adattati al quadro comune di riferimento europeo per le lingue",
        "(QCER). Prima stesura. . vol. 1, ISBN: 978-88-86688-52-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso",
        "titolo": "Le identit\u00e0 narrate della sordit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-602-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6274-602-1, Torino, 22-24/01/2014",
        "opera": "(a cura di): Romano A, Rivoira M, Meandri I, Aspetti prosodici e testuali del raccontare: dalla letteratura orale al parlato dei media",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Monte M, Orletti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Monte M, Orletti F (2014). Le identit\u00e0 narrate della sordit\u00e0. In: (a cura di):",
        "Romano A, Rivoira M, Meandri I, Aspetti prosodici e testuali del raccontare:",
        "dalla letteratura orale al parlato dei media. ALESSANDRIA:Edizioni",
        "dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-602-1, Torino, 22-24/01/2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-92",
        "titolo": "Assessing D/deaf students as visual L2 learners: from theory to practice",
        "ISBN": [
          "1-4438-5136-1"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1-4438-5136-1",
        "opera": "(a cura di): Tsagari, D., Spanoudis, G. , Assessing L2 students with learning and other disabilities. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Groves, K., De Monte M, Orletti, F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Groves, K., De Monte M, Orletti, F. (2013). Assessing D/deaf students as",
        "visual L2 learners: from theory to practice. In: (a cura di): Tsagari, D.,",
        "Spanoudis, G. , Assessing L2 students with learning and other disabilities. p.",
        "69-92, CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "1-4438-5136-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/17549451111190669"
        ],
        "titolo": "A Deaf-Centered e-Learning Environment (DELE): challenges and considerations.",
        "ISSN": [
          "1754-9450"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ASSISTIVE TECHNOLOGIES",
        "csp": "vol. 5, p. 257-263, ISSN: 1754-9450, doi: 10.1108/17549451111190669",
        "anno": "2011",
        "autori": "Capuano D, De Monte M, Roccaforte M, Tomasuolo E, Groves K"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capuano D, De Monte M, Roccaforte M, Tomasuolo E, Groves K (2011). A",
        "Deaf-Centered e-Learning Environment (DELE): challenges and",
        "considerations.. JOURNAL OF ASSISTIVE TECHNOLOGIES, vol. 5, p.",
        "257-263, ISSN: 1754-9450, doi: 10.1108/17549451111190669"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inclusione linguistica dei sordi e Social Network: costruire la conoscenza nella rete. ",
        "ISSN": [
          "1970-061X"
        ],
        "journal": "TD TECNOLOGIE DIDATTICHE",
        "csp": "vol. 52, p. 28-35, ISSN: 1970-061X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Spano I., Nuccetelli G., De Monte M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spano I., Nuccetelli G., De Monte M (2011). Inclusione linguistica dei sordi e",
        "Social Network: costruire la conoscenza nella rete. . TD TECNOLOGIE",
        "DIDATTICHE, vol. 52, p. 28-35, ISSN: 1970-061X"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "81760",
    "nome": "DE MONTE Maria Tagarelli",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Reviewer per l'articolo \"L2 writing development: The case of two high-achieving and two struggling college-level students,\" candidato alla pubblicazione su International Journal for 21st century Education (ISSN: 2444-3921)",
        "periodo": "dal 26-04-2016 al 26-04-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione alla redazione della relazione dal titolo \"the interplay between sensory-motor and intentional affordances\", in Children and embodied interaction workshop: seeking common ground - Workshop on Embodied Interaction at IDC09, Como, Italia. June 2009. La relazione \u00e8 seguita alla presentazione di un articolo breve redatto con Rizzo, A., Rubegni, E., Torsi, S.",
        "periodo": "dal 03-06-2009 al 05-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Deaf People Education: crossing linguistic borders through e-learning\" presentato al 7th Language Resources and Evaluation Conference \u2013 Workshop on Supporting e-Learning with Language Resources and Semantic Data, tenutosi a Valletta, Malta. Alla relazione \u00e8 seguita la pubblicazione di un articolo nei proceedings della conferenza, ISBN 2-9517408-6-7, EAN 9782951740860. La relazione e la pubblicazione sono stati preparati con Giuseppe Nuccetelli.",
        "periodo": "dal 17-05-2010 al 23-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Sign language as a mediator in multilingual education environments for deaf people\" presentato a Association for Language Awareness Conference 2010, Kassel, Germania. La relazione \u00e8 stata preparata con Giuseppe Nuccetelli.",
        "periodo": "dal 25-07-2010 al 28-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla preparazione della relazione - con Capuano D., Roccaforte M., Tomasuolo E. - di \"New perspectives towards the design of a deaf-centred e-learning environment\" per il Fifth European Conference on Technology Enhanced Learning, Sustaining TEL: From Innovation to Learning and Practice, Barcellona, Spagna.",
        "periodo": "dal 28-09-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione, con Groves, K.M, dal titolo \"Assessing Deaf Learners in Europe: a critical review\" presentato al 3rd Bremen Symposium, Brema, Germania. La presentazione \u00e8 stata preparata con Groves, K.M., Nuccetelli, G., La Grassa, M., Troncarelli, D.",
        "periodo": "dal 04-03-2011 al 05-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Developing E-Learning systems for deaf education. The application of embodiement theories\" presentato alla IADIS international conference interfaces and human computer interaction 2011, Roma, Italia. La candidatura \u00e8 stata inviata con la collaborazione di Tomasuolo E., Capuano D., Roccaforte M. Alla presentazione ha fatto seguito un articolo.",
        "periodo": "dal 24-07-2011 al 26-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla presentazione della relazione \"Virtual environments for real learning: challenging deaf people language acquisition\" alla conferenza organizzata dall'European Educational Research Association (EERA), a Berlino, Germania. La relazione \u00e8 stata presentata da Capuano Daniele e preparata con La Grassa M., Roccaforte M., Tomasuolo E.",
        "periodo": "dal 13-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione, con Groves K.M., su poster dal titolo \"Language Portfolios, Multilingualism and the Deaf: Can we find a synergy in language assessment?\" presentato al CISLDC Postgraduate Conference on Current Issues in Sign Linguistics, Deafness and Cognition (CISLDC 2011), Londra, United Kingdom.",
        "periodo": "dal 16-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla relazione dal titolo \"L\u2019Embodiment nello sviluppo di una piattaforma on-line per l'educazione linguistica dei sordi\", presentato al XXIV Congresso Nazionale dell'Associazione Italiana di Psicologia, Genova, Italia. La candidatura e presentazione sono state preparate con Roccaforte, M., De Monte, M.T., Tomasuolo, E.",
        "periodo": "dal 19-09-2011 al 21-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla preparazione della relazione dal titolo \"Strategies for Italian Deaf Learners\" presentato da Maria Roccaforte alla International Conference for 4th Edition of \u201cICT for Language Learning\u201d, Firenze, Italia. La relazione \u00e8 stata preparata con Roccaforte, M., De Monte, M.T., Groves, G., Tomasuolo, E., & Capuano, D.",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione, con Groves, K.M., su poster dal titolo \"The CEFR and Deafness: Redefining the Can-Do Approach to Language Competence\" presentato al International symposium on Writing Assessment in Higher Education, Amsterdam, Olanda.",
        "periodo": "dal 27-10-2011 al 28-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione, con Groves K.M., dal titolo \"Quadro comune di riferimento Europeo e Sordit\u00e0: traduzione o adattamento?\" presentato ai Seminari ISTC, ISSR, SILIS, 2011-2012, Roma, Italia",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 19-04-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \u201cDall\u2019aula al Web. Un ambiente accessibile per la didattica\u201d al Convegno di chiusura del progetto FIRB \u201cVISEL: E-learning, sordit\u00e0 e lingua scritta. Un approccio innovativo nell\u2019insegnamento dell\u2019Italiano ai sordi.\u201d, Roma, Italia, Sala Seminari dell'Istituto Statale per Sordi di Roma (ISSR).",
        "periodo": "dal 04-10-2012 al 04-10-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione - con Groves K. M. e Orletti, F. - della relazione dal titolo \"Development of identity based on linguistic interaction in Italy: a study of word choice towards and by d/Deaf people\" a Languaging Diversity International Conference, Napoli, Italia. 10-12 Ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su poster - redatto con Groves, K., Zuccari, R., Paletta, M., Muzzurru, M. - da titolo \"Grammatica della lingua dei segni italiana: la didattica dei componenti non manuali\", presentato alla conferenza dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata (AITLA) - Grammatica applicata: apprendimento, insegnamento, Verona, Italia.",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su poster dal titolo \"Effetti di metonimia e metafora nell\u2019espansione di significato in lingua dei segni Italiana (LIS)\" presentato alla scuola invernale organizzata dal laboratorio di ricerca TRIPLE (Tavolo di ricerca sulla parola e il lessico) , Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Roma, Italia.",
        "periodo": "dal 17-02-2014 al 21-02-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione dal titolo \"\u201cMode-mixing\u201d in the written production of deaf signers: preliminary evidences from a set of online texts\" alla S2G Conference \"From Sound to Gesture\"; Padova, Italia.",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione dal titolo \"The development of a Common European Framework of Reference for Sign Language (CEFR4SL): perspectives and issues\" al 36th Language Testing Research Colloquium (LTRC) organizzato dall'International Language Testing Association ad Amsterdam, Paesi Bassi.",
        "periodo": "dal 04-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione sulla presentazione dal titolo \"Describing and teaching non manual components in LIS: CEFR-related issues\" al secondo convegno organizzato dal Pro-Sign project \"The CEFR for Signed Languages in Higher Education\", Amburgo, Germania.",
        "periodo": "dal 24-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione al Workshop \"Tra linguistica medica e linguistica clinica. Il ruolo del linguista\" - organizzato nell'ambito del Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI) \"Lingue in contatto | Contact linguistics\" - della relazione dal titolo \"Italiano scritto di sordi prelinguali: contatto interlinguistico o manifestazione di un deficit?\". Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Dipartimento di Studi Umanistici, Italia.",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Identity and alterity in the online conversations among signers\", presentato al Languaging Diversity International Conference, Catania, Italia.",
        "periodo": "dal 09-10-2014 al 11-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Fenomeni di contatto interlinguistico nell\u2019italiano scritto di sordi preverbali\" presentato alle giornate di studio \"Il Linguaggio disturbato, Modelli-Strumenti-Dati Empirici\". Bari, Italia.",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Discorso di apertura, su invito, per il I LiSCo - I Simp\u00f3sio do Grupo de Estudos da L\u00edngua de Sinais e Cogni\u00e7\u00e3o, Dipartimento di Linguistica dell'Universit\u00e0 di San Paolo, Brasile, con un intervento dal titolo \"The expression of meaning in the linguistic choices made by Deaf people\".",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 02-12-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione al simposio del Consiglio d'Europa \u201cThe linguistic integration of adult migrants: lessons from research\u201d, tenutosi a Strasburgo, Francia",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Discorso di apertura, su invito, per il II LiSCo - II Simp\u00f3sio do Grupo de Estudos da L\u00edngua de Sinais e Cogni\u00e7\u00e3o, organizzato dal Dipartimento di Linguistica dell'Universit\u00e0 di San Paolo, Brasile, con un intervento dal titolo \"Welcome to II LISCO\". San Paolo, Brasile.",
        "periodo": "dal 22-08-2016 al 22-08-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Workshop Internazionale \"ASSESSING SIGN LANGUAGE IN CLINICAL AND CLASSROOM ENVIRONMENT: LEARNING FROM EXPERIENCE EXCHANGE\", presso Istituto Statale per Sordi di Roma, Via Nomentana 56, Roma. Workshop in lingua dei segni italiana e inglese, con relatori provenienti da universit\u00e0 italiane, svizzere, olandesi e brasiliane.",
        "periodo": "dal 09-11-2017 al 11-11-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del primo meeting del Signed Language Assessment - Special Interest Group (SIG for SIGN) in seno alla 15a edizione della Conferenza EALTA (European Association for Language Testing and Assessment) dal titolo \"Technology-Based Language Assessment: Benefits and Challenges\", in collaborazione con Tobias Haug, referente scientifico dello Special Interest Group.",
        "periodo": "dal 24-05-2018 al 24-05-2018"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Giovane ricercatore per il progetto FIRB (Fondo Italiano Ricerca di Base) dal titolo \"VISEL: E-learning, Sordit\u00e0, Lingua Scritta: un ponte di lettere e segni per la societ\u00e0 della conoscenza\". Il progetto ha prodotto un modello di piattaforma e-learning accessibile per persone sorde e visionabile all'indirizzo http://visel.di.uniroma1.it/dele/. La piattaforma ha come obiettivo il sostegno delle abilit\u00e0 linguistiche in Italiano di persone sorde, sia che conoscano la lingua dei segni (segnanti) sia che non la conoscano (cosiddetti oralisti). Nello stesso periodo ho collaborato come ricercatrice sul campo per il progetto europeo DEAL-TOI (Deaf people in Europe Acquiring Languages through E-Learning - Transfer Of Innovation). Il progetto, finanziato nel quadro dei progetti Leonardo Da Vinci, Lifelong Learning Projects, ID: LLP-LDV/TOI/09/IT/0482, prevede una piattaforma e-learning dedicata a persone sorde segnanti e finalizzata alla didattica dell'italiano, spagnolo ed inglese come L2. Entrambe i progetti hanno richiesto la conoscenza delle modalit\u00e0 attraverso le quali la persona sorda si approccia all'apprendimento online e lo studio di modalit\u00e0 di trattamento, manipolazione e resa dei contenuti in modo da renderli fruibili al pubblico sordo. Essendo mirati alla conoscenza della grammatica della lingua italiana, entrambi i progetti hanno richiesto uno studio approfondito degli argomenti in cui le persone sorde sono pi\u00f9 carenti e l'individuazione di tematiche specifiche su cui approfondire la ricerca.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Referente e direttore scientifico del laboratorio QCER-LIS per l'adattamento della didattica della lingua dei segni italiana (LIS) al Quadro Comune di Riferimento Europeo per le lingue (QCER). Il progetto di ricerca portato avanti dal laboratorio si colloca in soluzione di continuit\u00e0 con la chiusura del progetto Sign-LEF. Nella durata si include il periodo riferito al progetto SignLEF che ha comportato uno studio attento del QCER e l'organizzazione di un gruppo di lavoro e ricerca che portasse avanti la proposta di modifica concepita dallo stesso.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Linguistica Sincronica, Diacronica e Applicata, ricerca sul bilinguismo italiano-lingua dei segni di persone sorde adulte. SSD: L-LIN/01. La ricerca ha richiesto la raccolta di dati nuovi in un corpus, in seguito analizzato per la presenza di strutture grammaticali atipiche che rivelassero un caso di code-mixing o code-switching. I vari casi emersi sono stati in seguito analizzati per individuare la possibilit\u00e0 di influenze dalla struttura grammaticale della LIS (a sua volta poco sviluppata).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Consulenza scientifica per un corso di italiano per stranieri sordi e udenti organizzato dall'associazione \"Passaparola Italia\" in collaborazione con l'Istituto Statale per Sordi di Roma. Il corso ha avuto durata di 150 ore e si \u00e8 tenuto a Roma con 25 studenti di cui 2 sordi segnanti. Per la prima volta in Italia \u00e8 stato sperimentato un metodo di didattica dell'italiano che ha visto il coinvolgimento di un docente di didattica dell'Italiano come L2 e di un interprete di LIS altrettanto abilitato. La consulenza scientifica ha richiesto l'osservazione in aula per tutta la durata del corso delle tipologie di interazioni in atto e del contenuto degli scambi, finalizzato ad un adattamento in tempo reale della metodologia adottata e degli strumenti di comunicazione utilizzati. Il corso ha prodotto l'articolo pubblicato con il consiglio d'Europa: De Monte, M.T. (2017), L2 education for foreign people who are Deaf: the role of Sign Language, in Beacco, J.-C., Little, D., Krumm, H.-J. and Thalgott, Ph. (eds.) (2017). The Linguistic Integration of Adult Migrants: Some Lessons from Research. Berlin: De Gruyter Mouton in cooperation with the Council of Europe.",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Docente di lingua dei segni italiana per l'universit\u00e0 degli studi internazionali di Roma, facolt\u00e0 di interpretariato e traduzione. L'adattamento della didattica della lingua dei segni a un corso di 60 ore inteso per studenti di un corso di interpretariato e traduzione ha richiesto l'individuazione di metodologie per la didattica della LIS rispettose della modalit\u00e0 di didattica (docente udente madrelingua LIS) e dell'esperienza multilingue dei discenti. Ne \u00e8 conseguito uno studio specifico sulle metodologie didattiche in contesti multilingue, studio che verr\u00e0 presentato in forma preliminare al convegno ICSLA 2018 (http://www.icsla2018.com/)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Giovane ricercatore per il progetto FIRB \"VISEL. E-learning, sordit\u00e0, scrittura: un ponte di lettere e segni per la societ\u00e0 della conoscenza\", codice RBNE074T5L. Progetto condotto dall'Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del Consiglio Nazionale delle Ricerche (ISTC-CNR) e avente come partner l'Istituto Statale per Sordi di Roma, il dipartimento di Scienze Umane dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, il dipartimento di Studi Glottoantropologici e Discipline Musicali dell'Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma, il dipartimento di informatica dell'Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma. La finalit\u00e0 del progetto era la costruzione di una piattaforma e-learning per la didattica dell'italiano a studenti sordi di scuola superiore. In questo contesto ho condotto ricerche sullo sviluppo di soluzioni innovative per la didattica online, basate su soluzioni user-friendly. Obiettivi di ricerca: e-learning per l'educazione linguistica, uso didattico della lingua dei segni, interaction design.",
        "periodo": "dal 27-07-2009 al 26-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del progetto europeo Deaf people in Europe Acquiring Languages through e-Learning - Transfer of Innovation (DEAL-TOI). Finanziato dai Leonardo Da Vinci Longlife Learning Multilateral Programme, il progetto aveva come conduttore l'Istituto Statale per Sordi di Roma e come partner l'Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del Consiglio Nazionale delle Ricerche (ISTC-CNR), l'Istituto di Istruzione Specializzata per Sordi \"A. Magarotto\" (ISISS Magarotto), l'Universit\u00e0 di Barcellona, l'University College London (UCL), Lynx S.r.l., l'Ente Nazionale per la protezione e l'assistenza dei Sordi - onlus ( ENS). Le mie funzioni erano principalmente di collaborare alla redazione del protocollo di ricerca e di operare attivamente sul campo per l'osservazione della funzionalit\u00e0 del prodotto e l'esperienza degli utenti.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "co-referente del dipartimento di Ricerca e Progettazione dell'Istituto Statale per Sordi di Roma (ISSR). In questa veste, mi occupo di coordinare le attivit\u00e0 di progettazione e di ricerca dell'istituto, individuando ambiti di conoscenza pertinenti alla sordit\u00e0 non ancora esplorate e linee progettuali di interesse per tutti i dipartimenti. Faccio da tutor a tirocinanti interessati alle discipline di cui mi occupo e alla progettazione. Rendo note le attivit\u00e0 dell'istituto attraverso la divulgazione scientifica e informale delle sue attivit\u00e0 (pubblicazioni scientifiche e non, relazione a convegni di interesse nazionale e internazionale, pubblicazione di aggiornamenti periodici sulle pagine social del dipartimento).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Project manager e segreteria del progetto europeo \"SignGuide\", finanziato dai fondi Erasmus+, codice 2015-3-TR01-KA205-024137, per la formazione di giovani sordi turchi alla professione di guida turistica specializzata. Il progetto prevede la collaborazione tra nove partner internazionali guidati dalla Blue Window Special Education Association (di Izmir, Turchia). Gli altri partners sono: Turkish National Federation of the Deaf \u2013 Istanbul, Turchia; Doncaster Deaf Trust \u2013 Doncaster, U.K.; Fundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza el Legado Andalus\u00ed \u2013 Granada, Spagna; Asociatia Tedy Bear \u2013 Craiova, Romania; \u0130zmir Turist Rehberleri Odas\u0131 \u2013 Izmir, Turchia; Buca Akademi Dersanesi \u2013 Izmir, Turchia e l'Istituto Statale per Sordi di Roma.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro attivo dello Special Interest Group (SIG) sulla lingua dei segni dell'European Association for Language Testing and Assesment (EALTA).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del Laboratorio QCER-LIS, istituito presso l'Istituto Statale per Sordi di Roma, con collaborazioni a livello nazionale e focalizzato sullo sviluppo e l'adattamento di corsi di LIS al Quadro Comune di Riferimento Europeo per le Lingue. http://www.issr.it/LABORATORIO-INTERDIPARTIMENTALE-QCERLIS.html",
        "periodo": "dal 01-10-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting professor presso l'universit\u00e0 di San Paolo (Brasile) per tenere un ciclo di lezioni sulla ricerca sul bilinguismo italiano-LIS dei sordi italiani.",
        "periodo": "dal 20-10-2013 al 01-11-2013"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Direzione scientifica del progetto europeo \"SignLef\", per l'adattamento del Quadro Comune di Riferimento Europeo per le lingue alla lingua dei segni dei paesi partner del progetto. Il progetto era condotto dall'Universit\u00e0 di Barcellona, Spagna (capofila) e aveva come partner l'Istituto Statale per Sordi di Roma (ISSR) e l'Universit\u00e0 di Klagenfurt in Austria. La direzione degli obiettivi previsti per l'ISSR ha comportato la gestione degli incontri con 11 collaboratori sordi, di cui 7 impegnati nella produzione dei contenuti e 4 impegnati nella produzione dei materiali video del progetto. Tutte le comunicazioni interne al progetto avvenivano in LIS, per la comunicazione con i partner usavamo l'inglese.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2014"
      }
    ]
  }
}