{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-135",
        "titolo": "Reinterpretazioni femminili: le categorie grammaticali secondo Adele E. Goldberg",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-695-6"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-695-6",
        "opera": "De Meo A di Pace L Manco A Monti J Pannain R. (a cura di): De Meo A di Pace L Manco A Monti J Pannain R, Al femminile. Scritti linguistici in onore di Cristina Vallini. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Caruso V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caruso V (2017). Reinterpretazioni femminili: le categorie grammaticali",
        "secondo Adele E. Goldberg. In: De Meo A di Pace L Manco A Monti J",
        "Pannain R. (a cura di): De Meo A di Pace L Manco A Monti J Pannain R, Al",
        "femminile. Scritti linguistici in onore di Cristina Vallini. p. 121-135,",
        "FIRENZE:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-695-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-223",
        "titolo": "La competenza prosodica nell\u2019italiano parlato di sordi nativi e stranieri",
        "ISBN": [
          "978-88-255-0171-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-255-0171-1",
        "opera": "Patrizia Sorianello. (a cura di): P. Soraniello, Il linguaggio disturbato. Modelli, strumenti, dati empirici. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Elisa Pellegrino, Valeria Caruso, Anna De Meo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisa Pellegrino, Valeria Caruso, Anna De Meo (2017). La competenza",
        "prosodica nell\u2019italiano parlato di sordi nativi e stranieri. In: Patrizia",
        "Sorianello. (a cura di): P. Soraniello, Il linguaggio disturbato. Modelli,",
        "strumenti, dati empirici. p. 209-223, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "978-88-255-0171-1"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-267",
        "titolo": "L'interazione verbale tra sordi e udenti: analisi di alcuni meccanismi conversazionali",
        "ISBN": [
          "978-88-9765-714-9"
        ],
        "csp": "Milano:AiTLA - Associazione Italiana di Linguistica Applicata, ISBN: 978-88-9765-714-9",
        "opera": "C. Andorno R. Grassi. (a cura di): C. Andorno R. Grassi, Le dinamiche dell'interazione. Prospettive di analisi e contesti applicativi. STUDI AITLA, vol. 5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pellegrino Elisa, Caruso Valeria, De Meo Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pellegrino Elisa, Caruso Valeria, De Meo Anna (2016). L'interazione",
        "verbale tra sordi e udenti: analisi di alcuni meccanismi conversazionali. In:",
        "C. Andorno R. Grassi. (a cura di): C. Andorno R. Grassi, Le dinamiche",
        "dell'interazione. Prospettive di analisi e contesti applicativi. STUDI AITLA,",
        "vol. 5, p. 253-267, Milano:AiTLA - Associazione Italiana di Linguistica",
        "Applicata, ISBN: 978-88-9765-714-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-79",
        "titolo": "Io, sorda, in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-6719-110-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Il torcoliere, ISBN: 978-88-6719-110-9",
        "opera": "De Meo Anna. (a cura di): De Meo Anna, L\u2019italiano per i nuovi italiani: una lingua per la cittadinanza. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CARUSO, VALERIA, PELLEGRINO, ELISA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSO, VALERIA, PELLEGRINO, ELISA (2016). Io, sorda, in Italia. In:",
        "De Meo Anna. (a cura di): De Meo Anna, L\u2019italiano per i nuovi italiani: una",
        "lingua per la cittadinanza. p. 53-79, NAPOLI:Il torcoliere, ISBN:",
        "978-88-6719-110-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-189",
        "titolo": "Dizionari elettronici e apprendimento delle espressioni idiomatiche: monitoraggio dei bisogni e prospettive future",
        "ISBN": [
          "978-88-97657-12-5"
        ],
        "csp": "Bologna:Studi AItLA, ISBN: 978-88-97657-12-5",
        "opera": "Bianchi F.;Leone P. (a cura di): F. Bianchi P. Leone, Linguaggio e apprendimento linguistico. Metodi e strumenti tecnologici. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valeria Caruso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valeria Caruso (2016). Dizionari elettronici e apprendimento delle",
        "espressioni idiomatiche: monitoraggio dei bisogni e prospettive future. In:",
        "Bianchi F.;Leone P. (a cura di): F. Bianchi P. Leone, Linguaggio e",
        "apprendimento linguistico. Metodi e strumenti tecnologici. p. 173-189,",
        "Bologna:Studi AItLA, ISBN: 978-88-97657-12-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "493-512",
        "titolo": "Lavoro che fai, lingua che usi. La dimensione figurativa del lessico finanziario inglese",
        "ISBN": [
          "978-88-99459-33-8"
        ],
        "csp": "MANTOVA:Universitas Studiorum, ISBN: 978-88-99459-33-8",
        "opera": "E. Dal Maso C. Navarro. (a cura di): E. Dal Maso C. Navarro, Gutta cavat lapidem. Indagini fraseologiche e paremiologiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caruso V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caruso V (2016). Lavoro che fai, lingua che usi. La dimensione figurativa",
        "del lessico finanziario inglese. In: E. Dal Maso C. Navarro. (a cura di): E.",
        "Dal Maso C. Navarro, Gutta cavat lapidem. Indagini fraseologiche e",
        "paremiologiche. p. 493-512, MANTOVA:Universitas Studiorum, ISBN:",
        "978-88-99459-33-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "89-93",
        "titolo": "Increasing information accessibility on the Web: a rating system for specialized dictionaries",
        "ISBN": [
          "978-88-99982-08-9"
        ],
        "csp": "Torino:Accademia University Press, ISBN: 978-88-99982-08-9, Napoli, 5-6 dicembre 2016",
        "opera": "(a cura di): Corazza A, Montemagni S, Semeraro G, Proceedings of the Third Italian Conference on Computational Linguistics. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caruso V, De Meo A, Vitale V N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caruso V, De Meo A, Vitale V N (2016). Increasing information accessibility",
        "on the Web: a rating system for specialized dictionaries. In: (a cura di):",
        "Corazza A, Montemagni S, Semeraro G, Proceedings of the Third Italian",
        "Conference on Computational Linguistics. p. 89-93, Torino:Accademia",
        "University Press, ISBN: 978-88-99982-08-9, Napoli, 5-6 dicembre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/lexi-2015-0004"
        ],
        "titolo": "Explorations on data condensation and data distribution in the microstructures of e-dictionaries / Untersuchungen zur Datenkondensation und Datendistribution in den Mikrostrukturen von Onlinew\u00f6rterb\u00fcchern / \u00c9tudes sur la condensation et la distribution des donn\u00e9es dans la microstructure des dictionnaires en ligne",
        "ISSN": [
          "0175-6206"
        ],
        "journal": "LEXICOGRAPHICA",
        "csp": "vol. 31, p. 38-64, ISSN: 0175-6206, doi: 10.1515/lexi-2015-0004",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caruso Valeria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caruso Valeria (2015). Explorations on data condensation and data",
        "distribution in the microstructures of e-dictionaries / Untersuchungen zur",
        "Datenkondensation und Datendistribution in den Mikrostrukturen von",
        "Onlinew\u00f6rterb\u00fcchern / \u00c9tudes sur la condensation et la distribution des",
        "donn\u00e9es dans la microstructure des dictionnaires en ligne.",
        "LEXICOGRAPHICA, vol. 31, p. 38-64, ISSN: 0175-6206, doi:",
        "10.1515/lexi-2015-0004"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'acquisizione della morfologia verbale nell'italiano di sordi profondi italiani e stranieri",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 3, p. 449-461, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2015",
        "autori": "Valeria Caruso, Elisa Pellegrino, Anna DE MEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valeria Caruso, Elisa Pellegrino, Anna DE MEO (2015). L'acquisizione",
        "della morfologia verbale nell'italiano di sordi profondi italiani e stranieri.",
        "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 3, p.",
        "449-461, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-287",
        "doi": [
          "10.17469/O2101AISV000017"
        ],
        "titolo": "Discriminating between pathological and foreign-accented speech: an acoustic-perceptual study on Italian",
        "ISBN": [
          "978-88-97657-11-8"
        ],
        "csp": "Milano:AISV, ISBN: 978-88-97657-11-8, doi: 10.17469/O2101AISV000017",
        "opera": "Vayra M. Avesani C. Tamburini F.. [...] el linguaggio/Language acquisition and language loss. Acquisition, change and disorders of the language sound structure. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PELLEGRINO, ELISA, CARUSO, VALERIA, DE MEO, Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PELLEGRINO, ELISA, CARUSO, VALERIA, DE MEO, Anna (2015).",
        "Discriminating between pathological and foreign-accented speech: an",
        "acoustic-perceptual study on Italian. In: Vayra M. Avesani C. Tamburini F..",
        "[...] el linguaggio/Language acquisition and language loss. Acquisition,",
        "change and disorders of the language sound structure. p. 271-287,",
        "Milano:AISV, ISBN: 978-88-97657-11-8, doi: 10.17469/O2101AISV000017"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-178",
        "titolo": "Chi compie l\u2019azione? L\u2019applicazione del Competition Model su sordi italiani",
        "ISBN": [
          "9788897657088"
        ],
        "csp": "Milano:AItLA, ISBN: 9788897657088",
        "opera": "M.E. FAVILLA E. NUZZO. (a cura di): M.E. FAVILLA E. NUZZO, Grammatica applicata: apprendimento, patologie, insegnamento. vol. Studi AItLA 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PELLEGRINO E., DE MEO A., CARUSO V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PELLEGRINO E., DE MEO A., CARUSO V. (2015). Chi compie l\u2019azione?",
        "L\u2019applicazione del Competition Model su sordi italiani. In: M.E. FAVILLA E.",
        "NUZZO. (a cura di): M.E. FAVILLA E. NUZZO, Grammatica applicata:",
        "apprendimento, patologie, insegnamento. vol. Studi AItLA 2, p. 165-178,",
        "Milano:AItLA, ISBN: 9788897657088"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per effetto di mentite spoglie. Una nota sullo stile e sulla poetica di Toti Scialoja. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI LETTERARI, LINGUISTICI E COMPARATI",
        "ISSN": [
          "2281-6585"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 9-19, ISSN: 2281-6585",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caruso V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caruso V (2014). Per effetto di mentite spoglie. Una nota sullo stile e sulla",
        "poetica di Toti Scialoja. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI",
        "LETTERARI, LINGUISTICI E COMPARATI. SEZIONE LINGUISTICA, vol.",
        "3, p. 9-19, ISSN: 2281-6585"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7146/hjlcb.v27i52.25136"
        ],
        "titolo": "A Guide (not only) for Economics Dictionaries",
        "ISSN": [
          "1903-1785"
        ],
        "journal": "HERMES",
        "csp": "vol. 27, p. 75-91, ISSN: 1903-1785, doi: 10.7146/hjlcb.v27i52.25136",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caruso, Valeria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caruso, Valeria (2014). A Guide (not only) for Economics Dictionaries.",
        "HERMES, vol. 27, p. 75-91, ISSN: 1903-1785, doi:",
        "10.7146/hjlcb.v27i52.25136"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1087-1098",
        "titolo": "\u201cA dictionary guide for Web users\u201d",
        "ISBN": [
          "9788888906973"
        ],
        "csp": "Bolzano:Eurac research, ISBN: 9788888906973",
        "opera": "Andrea Abel Chiara Vettori & Natascia Ralli (eds.). Proceedings of the XVI EURALEX International Congress: The User in Focus. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CARUSO, VALERIA, DE MEO, Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSO, VALERIA, DE MEO, Anna (2014). \u201cA dictionary guide for Web",
        "users\u201d. In: Andrea Abel Chiara Vettori & Natascia Ralli (eds.). Proceedings",
        "of the XVI EURALEX International Congress: The User in Focus. p.",
        "1087-1098, Bolzano:Eurac research, ISBN: 9788888906973"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-196",
        "titolo": "Per una valutazione critica dei dizionari specialistici in rete",
        "ISBN": [
          "9788898640041"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640041",
        "opera": "Marchese M. P. Nocentini A.. (a cura di): Marchese M. P. Nocentini A., Il lessico nella teoria e nella storia linguistica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caruso Valeria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caruso Valeria (2014). Per una valutazione critica dei dizionari specialistici",
        "in rete. In: Marchese M. P. Nocentini A.. (a cura di): Marchese M. P.",
        "Nocentini A., Il lessico nella teoria e nella storia linguistica. p. 191-196,",
        "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "352-361",
        "titolo": "Frames of winespeak: Varieties among languages and linguistic contexts",
        "ISBN": [
          "978-3-200-03674-1"
        ],
        "csp": "Vienna, Austria:University of Vienna, ISBN: 978-3-200-03674-1, Vienna, 8-10 luglio 2013",
        "opera": "(a cura di): Budin, G.; Lu\u0161icky, V., Languages for Special Purposes in a Multilingual, Transcultural World. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caruso V, Riccio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caruso V, Riccio A (2014). Frames of winespeak: Varieties among",
        "languages and linguistic contexts. In: (a cura di): Budin, G.; Lu\u0161icky, V.,",
        "Languages for Special Purposes in a Multilingual, Transcultural World. p.",
        "352-361, Vienna, Austria:University of Vienna, ISBN: 978-3-200-03674-1,",
        "Vienna, 8-10 luglio 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-217",
        "titolo": "La classe dei sordi: dalla fase di pubblicizzazione alla didattica in aula",
        "ISBN": [
          "9788867190553"
        ],
        "csp": "\"Il Torcoliere\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788867190553",
        "opera": "A. De Meo. (a cura di): A. De Meo, Professione Italiano. Lingua, cittadinanza, salute e tutela della persona per immigrati di Paesi Terzi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PELLEGRINO E, CARUSO V, MIGNANO M R, MIGLIACCIO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PELLEGRINO E, CARUSO V, MIGNANO M R, MIGLIACCIO E (2013). La",
        "classe dei sordi: dalla fase di pubblicizzazione alla didattica in aula. In: A.",
        "De Meo. (a cura di): A. De Meo, Professione Italiano. Lingua, cittadinanza,",
        "salute e tutela della persona per immigrati di Paesi Terzi. p. 199-217, \"Il",
        "Torcoliere\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN:",
        "9788867190553"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-84",
        "titolo": "Comunicare saperi sul Web: il caso dei dizionari specialistici",
        "ISBN": [
          "9788855705011"
        ],
        "csp": "Perugia:Guerra, ISBN: 9788855705011",
        "opera": "Cristina Bosisio Stefania Cavagnoli. Atti del XII Congresso dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata AitLA. Comunicare le discipline attraverso le lingue: prospettive traduttiva, didattica, socioculturale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARUSO, VALERIA, DE MEO, Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSO, VALERIA, DE MEO, Anna (2013). Comunicare saperi sul Web: il",
        "caso dei dizionari specialistici. In: Cristina Bosisio Stefania Cavagnoli. Atti",
        "del XII Congresso dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata AitLA.",
        "Comunicare le discipline attraverso le lingue: prospettive traduttiva,",
        "didattica, socioculturale. p. 63-84, Perugia:Guerra, ISBN: 9788855705011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale",
        "titolo": "La parola melagrana: agnizioni sull\u2019opera in versi di Toti Scialoja",
        "ISBN": [
          "978-88-95044-82-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-95044-82-8",
        "anno": "2010",
        "autori": "Caruso V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caruso V (2010). La parola melagrana: agnizioni sull\u2019opera in versi di Toti",
        "Scialoja. NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale, ISBN:",
        "978-88-95044-82-8"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-135",
        "titolo": "Reinterpretazioni femminili: le categorie grammaticali secondo Adele E. Goldberg",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-695-6"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-695-6",
        "opera": "De Meo A di Pace L Manco A Monti J Pannain R. (a cura di): De Meo A di Pace L Manco A Monti J Pannain R, Al femminile. Scritti linguistici in onore di Cristina Vallini. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Caruso V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caruso V (2017). Reinterpretazioni femminili: le categorie grammaticali",
        "secondo Adele E. Goldberg. In: De Meo A di Pace L Manco A Monti J",
        "Pannain R. (a cura di): De Meo A di Pace L Manco A Monti J Pannain R, Al",
        "femminile. Scritti linguistici in onore di Cristina Vallini. p. 121-135,",
        "FIRENZE:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-695-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-189",
        "titolo": "Dizionari elettronici e apprendimento delle espressioni idiomatiche: monitoraggio dei bisogni e prospettive future",
        "ISBN": [
          "978-88-97657-12-5"
        ],
        "csp": "Bologna:Studi AItLA, ISBN: 978-88-97657-12-5",
        "opera": "Bianchi F.;Leone P. (a cura di): F. Bianchi P. Leone, Linguaggio e apprendimento linguistico. Metodi e strumenti tecnologici. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valeria Caruso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valeria Caruso (2016). Dizionari elettronici e apprendimento delle",
        "espressioni idiomatiche: monitoraggio dei bisogni e prospettive future. In:",
        "Bianchi F.;Leone P. (a cura di): F. Bianchi P. Leone, Linguaggio e",
        "apprendimento linguistico. Metodi e strumenti tecnologici. p. 173-189,",
        "Bologna:Studi AItLA, ISBN: 978-88-97657-12-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/lexi-2015-0004"
        ],
        "titolo": "Explorations on data condensation and data distribution in the microstructures of e-dictionaries / Untersuchungen zur Datenkondensation und Datendistribution in den Mikrostrukturen von Onlinew\u00f6rterb\u00fcchern / \u00c9tudes sur la condensation et la distribution des donn\u00e9es dans la microstructure des dictionnaires en ligne",
        "ISSN": [
          "0175-6206"
        ],
        "journal": "LEXICOGRAPHICA",
        "csp": "vol. 31, p. 38-64, ISSN: 0175-6206, doi: 10.1515/lexi-2015-0004",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARUSO, VALERIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSO, VALERIA (2015). Explorations on data condensation and data",
        "distribution in the microstructures of e-dictionaries / Untersuchungen zur",
        "Datenkondensation und Datendistribution in den Mikrostrukturen von",
        "Onlinew\u00f6rterb\u00fcchern / \u00c9tudes sur la condensation et la distribution des",
        "donn\u00e9es dans la microstructure des dictionnaires en ligne.",
        "LEXICOGRAPHICA, vol. 31, p. 38-64, ISSN: 0175-6206, doi:",
        "10.1515/lexi-2015-0004"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'acquisizione della morfologia verbale nell'italiano di sordi profondi italiani e stranieri",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 3, p. 449-461, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARUSO, VALERIA, PELLEGRINO, ELISA, DE MEO, Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARUSO, VALERIA, PELLEGRINO, ELISA, DE MEO, Anna (2015).",
        "L'acquisizione della morfologia verbale nell'italiano di sordi profondi italiani",
        "e stranieri. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA,",
        "vol. 3, p. 449-461, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7146/hjlcb.v27i52.25136"
        ],
        "titolo": "A Guide (not only) for Economics Dictionaries",
        "ISSN": [
          "1903-1785"
        ],
        "journal": "HERMES",
        "csp": "vol. 27, p. 75-91, ISSN: 1903-1785, doi: 10.7146/hjlcb.v27i52.25136",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caruso, Valeria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caruso, Valeria (2014). A Guide (not only) for Economics Dictionaries.",
        "HERMES, vol. 27, p. 75-91, ISSN: 1903-1785, doi:",
        "10.7146/hjlcb.v27i52.25136"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-84",
        "titolo": "Comunicare saperi sul Web: il caso dei dizionari specialistici",
        "ISBN": [
          "9788855705011"
        ],
        "csp": "Perugia:Guerra, ISBN: 9788855705011",
        "opera": "Cristina Bosisio Stefania Cavagnoli. Atti del XII Congresso dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata AitLA. Comunicare le discipline attraverso le lingue: prospettive traduttiva, didattica, socioculturale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARUSO, VALERIA, DE MEO, Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSO, VALERIA, DE MEO, Anna (2013). Comunicare saperi sul Web: il",
        "caso dei dizionari specialistici. In: Cristina Bosisio Stefania Cavagnoli. Atti",
        "del XII Congresso dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata AitLA.",
        "Comunicare le discipline attraverso le lingue: prospettive traduttiva,",
        "didattica, socioculturale. p. 63-84, Perugia:Guerra, ISBN: 9788855705011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-102",
        "titolo": "And Nevertheless They do speak italian. Prosodic explorations in the speech of deaf immigrants",
        "ISBN": [
          "1443842478"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1443842478",
        "opera": "De Meo Anna Pettorino Massimo. (a cura di): De Meo Anna Pettorino Massimo, Prosodic and Rhythmic Aspects of L2 Acquisition. The Case of Italian. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PELLEGRINO, ELISA, CARUSO, VALERIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PELLEGRINO, ELISA, CARUSO, VALERIA (2012). And Nevertheless They",
        "do speak italian. Prosodic explorations in the speech of deaf immigrants. In:",
        "De Meo Anna Pettorino Massimo. (a cura di): De Meo Anna Pettorino",
        "Massimo, Prosodic and Rhythmic Aspects of L2 Acquisition. The Case of",
        "Italian. p. 83-102, NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars",
        "Publishing, ISBN: 1443842478"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Istanze logico-cognitive nel pensiero di Philipp Wegener . LINGUISTICA ZERO, vol",
        "ISSN": [
          "2038-8675"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 73-91, ISSN: 2038-8675",
        "anno": "2011",
        "autori": "Caruso V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caruso V (2011). Istanze logico-cognitive nel pensiero di Philipp Wegener .",
        "LINGUISTICA ZERO, vol. IV, p. 73-91, ISSN: 2038-8675"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-92",
        "titolo": "Traduzioni senza senso",
        "ISBN": [
          "9788820742751"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820742751",
        "opera": "Vallini Cristina De Meo Anna Caruso Valeria. (a cura di): Vallini Cristina De Meo Anna Caruso Valeria, Traduttori e traduzioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CARUSO, VALERIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARUSO, VALERIA (2011). Traduzioni senza senso. In: Vallini Cristina De",
        "Meo Anna Caruso Valeria. (a cura di): Vallini Cristina De Meo Anna Caruso",
        "Valeria, Traduttori e traduzioni. p. 63-92, Napoli:Liguori Editore, ISBN:",
        "9788820742751"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "66-75",
        "titolo": "Online specialised dictionaries: a critical survey",
        "ISBN": [
          "9789619298336"
        ],
        "csp": "Ljubljana:Trojina, Institute for Applied Slovene Studies, ISBN: 9789619298336, Bled, Slovenia, 10-12 novembre 2011",
        "opera": "(a cura di): Kosem Iztok, Kosem Karmen, Electronic lexicography in the 21st century: new applications for new users. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Caruso V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caruso V (2011). Online specialised dictionaries: a critical survey. In: (a",
        "cura di): Kosem Iztok, Kosem Karmen, Electronic lexicography in the 21st",
        "century: new applications for new users. p. 66-75, Ljubljana:Trojina,",
        "Institute for Applied Slovene Studies, ISBN: 9789619298336, Bled,",
        "Slovenia, 10-12 novembre 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "81840",
    "nome": "CARUSO Valeria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della Segreteria di Redazione degli ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI LETTERARI, LINGUISTICI E COMPARATI. SEZIONE LINGUISTICA (ISSN 2281-6585, classificata di fascia A).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Autrice di una relazione orale su invito: Caruso V., \u201cTraduzioni \u2018senza senso\u2019\u201d, convegno Traduttori e traduzioni. Nuove sfide della mediazione culturale, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, Napoli.",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale su invito: Vitale G., Lipari S. & Caruso V., \u201cLa formazione dei CEL in casi particolari: laboratorio italiano L2 per immigrati udenti e sordi, in collaborazione con Federazione Regionale Sordi Campania\u201d, convegno \"Seminario CEL di Italiano\", Centro Linguistico di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 03-09-2009 al 04-09-2009"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale su invito: Silvestri, D., Papp, J. & Caruso, V., \"Per un'analisi linguistica (e irrituale) della poesia\", ciclo di lezioni \"La misura delle parole. Sistemi metrici comparati\", 3-4 e 24 novembre 2009, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'L'Orientale' in collaborazione con Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"Federico II\", Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Centro di Studi Franco Fortini (Napoli).",
        "periodo": "dal 03-11-2009 al 24-11-2009"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale su invito: Buonomo, V. & Caruso V., \u201cSe la didattica delle lingue cambia canale: l\u2019italiano L2 nella classe di immigrati sordi\u201d, seminario Italian as a foreign language and non-European migration languages in Campania, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, Napoli.",
        "periodo": "dal 22-01-2010 al 22-01-2010"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di un poster selezionato da comitato scientifico: Caruso V., Pellegrino E., Mignano, M. R. & De Meo A., \u201cLearning Italian another way: analogical word formation and deaf foreigner learners\u201d, sessione poster, EUROSLA XX, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 04-09-2010"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di un poster selezionato da comitato scientifico: Valeria Caruso, Elisa Pellegrino, \u201cMetadizionari digitali specialistici\u201d, XLIV Conngresso internazionae di studi della Societ\u00e0 Italiana di Linguistica (SLI), Viterbo, Universit\u00e0 della Tuscia.",
        "periodo": "dal 27-09-2010 al 29-09-2010"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Pellegrino E. & Caruso V., \u201cAnche i sordi stranieri parlano l\u2019italiano vocale: esplorazioni prosodiche\u201d, convegno Aspetti ritmico-prosodici dell\u2019italiano L2, Napoli, Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u2018l\u2019Orientale\u2019.",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Caruso V., Pellegrino E., Mignano, M. R. & De Meo A., \u201cAnche i sordi stranieri imparano l\u2019italiano vocale: due strategie a confronto\u201d, XI Congresso AItLA, \"Competenze e formazione linguistiche. In memoria di Monica Berretta\", Bergamo, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Caruso V., 2011, \u201cOnline specialised dictionaries: a critical survey\u201d, congresso \u201ceLexicography in the 21st century: New applications for new users\u201d (eLex 2011), Bled, Slovenia, Trojina - Institute for Applied Slovene Studies.",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 12-11-2011"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico e vincitrice di una borsa di studio per la partecipazione al congresso (come da documentazione allegata): Caruso V. & De Meo A., \u201cComunicare saperi sul Web: il caso dei dizionari specialistici\u201d, XII Congresso Internazionale AItLA, \"Comunicare le discipline attraverso le lingue: prospettive traduttiva, didattica, socioculturale\", Macerata, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Pellegrino E., Caruso V. & De Meo A., \u201cOther voices: prosodic discriminative features of foreign and impaired speech\u201d, convegno \u201cProsody in Typical and Atypical Populations\u201d, Reading, UK, University of Reading.",
        "periodo": "dal 03-09-2012 al 04-09-2012"
      },
      {
        "content": "Autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Caruso V., \u201cPer una valutazione critica dei dizionari specialistici online\u201d, sezione giovani ricercatori, \"XXXVII Convegno Annuale della SIG, Il lessico. nella teoria e nella storia linguistica\", Firenze, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Caruso V. & De Meo A., \u201cWhat else can databases do to assist translators? Illustrating a rated inventory of Web dictionaries\u201d, \"34th Translating and the Computer Conference\", ASLIB \u2013 The Association for Information Management, London, UK.",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Caruso V., \u201cWords and Pomegranates: Poetry as Wordplay in Toti Scialoja\u201d, Wordplay and Metalinguistic Reflection \u2013 New Interdisciplinary Perspectives / Les jeux de mots et la r\u00e9flexion m\u00e9talinguistique \u2013 nouvelles perspectives interdisciplinaires, International Conference / Colloque international, T\u00fcbingen, Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen.",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 09-03-2013"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Caruso V., & Pellegrino E., \u201cHow Skilled is Metrical Competence? A Preliminary Investigation On Dante\u201d, convegno, Cognition And Poetics Conference, Osnabr\u00fcck (Germany), Osnabr\u00fcck University.",
        "periodo": "dal 25-04-2013 al 27-04-2013"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Caruso V., Riccio A., \u201cFrames of Winespeak: Varieties among Languages and Linguistic Contexts\u201d, congresso \u201c19th European Symposium on Languages for Special Purposes,. Languages for Special Purposes in a Multilingual, Transcultural World\u201d, under the patronage of UNESCO, Centre for Translation Studies, University of Vienna, Vienna, Austria.",
        "periodo": "dal 08-07-2013 al 10-07-2013"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Caruso, V., De Meo, A., \u201cUn portale lessicografico collaborativo per la valutazione critica dei dizionari online\u201d, XXVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza, Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique Romane, Roma, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Accademia Nazionale dei Lincei, Consiglio Nazionale delle Ricerche.",
        "periodo": "dal 18-07-2013 al 23-07-2013"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Caruso V., Pellegrino E., & De Meo A., \u201cNew challenges for SLA: teaching an inflectional spoken language to deaf immigrants\u201d, EUROSLA 23, University of Amsterdam, Amsterdam, Olanda.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Autrice di una relazione orale su invito: Caruso V., \u201cA guide (not only) for economy dictionaries\u201d, Symposium on dictionaries of economics in the 21st Century, Aarhus University, Aarhus, Danimarca",
        "periodo": "dal 13-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Pellegrino E., Caruso V., Mignano, M. & De Meo A., \u201cChi compie l\u2019azione? L\u2019applicazione del Competition Model su sordi italiani\u201d, congresso \u00abGrammatica applicata: apprendimento, insegnamento, patologie\u00bb, XIV Congresso AItLA, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Verona.",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "Autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Caruso V., \u201cLavoro che fai, lingua che usi. La dimensione figurativa del lessico finanziario inglese\u201d, convegno \"I Giornata di Studi Internazionali dell\u2019Associazione Phrasis, 'Paese che vai, usanza che trovi'. Riflessioni su fraseologia e paremiologia\u201d, Verona, Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 20-02-2014 al 22-02-2014"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di un poster selezionato da comitato scientifico: Caruso, V & Riccio, A. \u201cConventionalised verbal constructions in winespeak\u201d, 2\u00b0 Interannual Conference of SLI, Usage-based theories and approaches in linguistics, Free University of Bozen \u2013 Bolzano.",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Riccio, A. & Caruso V. \u201cArgument Structures and Frames of Perception Verbs in Winespeak\u201d, 8th International Conference on Construction Grammar (ICCG8), Universit\u00e0 di Osnabr\u00fcck, Germania.",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Caruso V., Pellegrino E., & De Meo A. \u201cL\u2019acquisizione della morfologia verbale nell\u2019italiano di sordi profondi italiani e stranieri\u201d, Workshop Congresso Internazionale SLI 2014, LINGUE IN CONTATTO/CONTACT LINGUISTICS, Udine, Universit\u00e0 degli Studi di Udine - Dipartimento di Studi Umanistici.",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Pellegrino E., Caruso V., De Meo A, \u201cLa competenza prosodica nell\u2019italiano parlato di sordi nativi e stranieri\u201d, giornate di studio \u201cIl Linguaggio disturbato. Modelli- Strumenti- Dati empirici\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u201cAldo Moro\u201d, Bari.",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Pellegrino E., Caruso V., De Meo A., \u201cDiscriminating between pathological and foreign-accented speech: An acoustic-perceptual study on Italian\u201d, convegno \u201cIl farsi e il disfarsi del linguaggio. L\u2019emergere, il mutamento e la patologia della struttura sonora del linguaggio\u201d, XI Convegno Nazionale dell'Associazione Italiana di Scienze della Voce, Bologna, Alma Mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Caruso, V., \"Dizionari elettronici e apprendimento delle espressioni idiomatiche: monitoraggio dei bisogni e prospettive future\", convegno \u201cLinguaggio e apprendimento linguistico. Metodi e strumenti tecnologici\u201d, XV Congresso Internazionale di Studi dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata (AItLA), Lecce, Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 19-02-2015 al 21-02-2015"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale su invito: De Meo A., Caruso V., Pellegrino E., \u201cLe competenze nell'italiano scritto di sordi italiani e stranieri testate attraverso il Competition Model\u201d, II\u00b0 INCONTRO DI STUDI \"Tra medici e linguisti. Lingua e patologia: le frontiere interdisciplinari del linguaggio\", Napoli, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II Dipartimento di Studi Umanistici.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Pellegrino, E., Caruso, V., De Meo, A., \u201cStrategie di riparazione nell\u2019interazione conversazionale tra sordi e udenti, comunicazione orale\u201d, SLI - GSCP International Conference, Spoken Communication 2016, Napoli, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" e Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di un poster selezionato da comitato scientifico: Riccio, A, Caruso, V., \u201cTransitive use of intransitive verbs: syntactic and semantic issues in spoken Italian\u201d, SLI - GSCP International Conference, Spoken Communication 2016, Napoli, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" e Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di un poster selezionato da comitato scientifico: 14 giugno 2016: Caruso, V, Riccio, A., \u201cPerch\u00e9 vogliamo avere grandi obiettivi: una indagine sul parlato istituzionale\u201d, SLI - GSCP International Conference, Spoken Communication 2016, Napoli, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" e Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II .",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di un poster selezionato da comitato scientifico: Caruso, V., De Meo, A., Vitale, V. N., \u201cIncreasing information accessibility on the Web: a rating system for specialized dictionaries\u201d, Third Italian Conference on Computational Linguistics, CLiC-it 2016, Napoli, Universit\u00e0 degli Studi Federico II.",
        "periodo": "dal 05-12-2016 al 06-12-2016"
      },
      {
        "content": "Autrice di una relazione orale su invito: Caruso, V. \u201cItalian wine speak: resources and materials for a multilingual European e-dictionary of wine and wine growing\u201d, working meeting per la preparazione di un progetto di ricerca per H2020, azione \u201cEuropean cultural heritage, access and analysis for a rich interpretation of the Past\u201d, (H2020-SC6-CULT-COOP-2016-2017 ). Proposta progettuale coordinata da Laurent Gautier, Universit\u00e9 Bourgogne Franche Comt\u00e9, Maison des Sciences de l'Homme, 6 Esplanade Erasme, BP 26 611, 21066 Dijon (lettera di invito come da documentazione allegata).",
        "periodo": "dal 12-12-2016 al 13-12-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della segreteria organizzativa del convegno \u201cUsare le lingue seconde/Using second languages/Utiliser les langues secondes\u201d, XVII Congresso Internazionale dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale e Universit\u00e0 degli Studi della Campania \u201cLuigi Vanvitelli\u201d, Napoli \u2013 Santa Maria Capua Vetere.",
        "periodo": "dal 23-02-2017 al 25-02-2017"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Caruso, V. e Pellegrino, E., \"LV come LS? Alcuni problemi nella definizione delle competenze linguistiche dei sordi\", convegno \u201cUsare le lingue seconde/Using second languages/Utiliser les langues secondes\u201d, XVII Congresso Internazionale dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale e Universit\u00e0 degli Studi della Campania \u201cLuigi Vanvitelli\u201d, Napoli \u2013 Santa Maria Capua Vetere.",
        "periodo": "dal 23-02-2017 al 25-02-2017"
      },
      {
        "content": "Co-autrice di una relazione orale selezionata da comitato scientifico: Caruso V., Pellegrino E. & Di Palma M. A., \"Poesia e percezione ritmica tra oralit\u00e0 e scrittura\", V Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa (DILLE), Siena, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-02-2018 al 01-02-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Titolare di un incarico di prestazione occasionale per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca e soluzioni tecnologiche di supporto alla ricerca Scientifica d'Ateneo \"Scrittura e Scritture. Materiali e risorse linguistiche disponibili sul Web\", coordinata da Cristina Vallini, presso il Dipartimento di Studi Americani, Culturali e Linguistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'l'Orientale' (29 gennaio 2009 \u2013 29 gennaio 2012). L'incarico prevedeva l'elaborazione di una scheda elettronica per l'analisi di dizionari specialistici. Il lavoro svolto ha consentito di elaborare un primo sistema di analisi e valutazione della qualit\u00e0 dei dizionari specialistici, realizzato mediante una scheda elettronica gestita da un database relazionale che \u00e8 stato oggetto di una pubblicazione specifica (in collaborazione con E. Pellegrino): Caruso V. & Pellegrino E., 2012, \u201cMetadizionari digitali specialistici\u201d, in Ferreri Silvana, Lessico e lessicologia, atti XLIV Conngresso internazionale di studi della Societ\u00e0 Italiana di Linguistica (SLI), Viterbo, 27-29 settembre, 2010, Roma: Bulzoni, pp. 487-495, ISBN 978-88-7870-655-2 (come da documentazione allegata).",
        "periodo": "dal 15-05-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare di un incarico di prestazione occasionale per lo svolgimento di ulteriori attivit\u00e0 di ricerca e soluzioni tecnologiche di supporto alla ricerca Scientifica d'Ateneo \"Scrittura e Scritture. Materiali e risorse linguistiche disponibili sul Web\", coordinata da Cristina Vallini, presso il Dipartimento di Studi Americani, Culturali e Linguistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'l'Orientale'. L'incarico ha consentito la realizzazione di: [a] un modello teorico per la valutazione qualitativa dei dizionari specialistici, basato sul tipo di supporto offerto agli utenti; [b] un database relazionale per l\u2019archiviazione delle schede dei dizionari specialistici online e l\u2019attribuzione di punteggi basati sul modello di valutazione critica (punto a); [c] un sito Web (www.weblinguisticresources.org) del progetto (indicizzato anche dal portale della Terminology Coordination Unit della Commissione Europea, \"Glossary Links\", http://termcoord.eu/glossarylinks/). Il lavoro realizzato \u00e8 stato oggetto di cinque pubblicazioni e sette comunicazioni a convegni, anche in collaborazione con altri autori (elenco dei convegni e delle pubblicazioni sono nella documentazione allegata).",
        "periodo": "dal 27-07-2011 al 27-08-2011"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il progetto \u2018L'italiano come seconda lingua vocale e scritta per apprendenti sordi stranieri. Problemi e prospettive didattiche\u2019\u201d, Settore Scientifico Disciplinare: L-LIN/02, Responsabile Scientifico: Anna De Meo. Assegno biennale, con sospensione per maternit\u00e0 dal 29/03/2012 al 29/08/2012. Rinnovo biennale, dal 16 settembre 2014, con sospensione per maternit\u00e0 dal 11/09/2015 all'11/02/2016 (come da documentazione allegata).",
        "periodo": "dal 06-03-2012 al 05-01-2017"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \u201cLuigi Casati\u201d per tesi di laurea, sezione umanistica, anno 2005, promosso da: Fondazione ONAOSI,via Ruggero d'Andreotto, 18 - Perugia, in collaborazione con Accademia Nazionale dei Lincei, via della Lungara, 10 - Roma",
        "periodo": "dal 09-06-2005 al 09-06-2005"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia (SIG).",
        "periodo": "dal 02-01-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica svolta nell'ambito del dottorato di ricerca in \u201cTeoria delle lingue e del linguaggio\u201d, con una lezione, il 21 aprile 2010, sul tema: \u201cSulla persistenza del significante linguistico\u201d, incentrata sulle relazioni tra il gioco linguistico e la poesia con esemplificazioni su testi italiani, inglesi e tedeschi.",
        "periodo": "dal 21-04-2010 al 21-04-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Conseguimento del titolo di Dottore di Ricerca a compimento del triennio di Dottorato (con borsa) in \u201cLinguistica e Letterature Moderne e Comparate\u201d XX ciclo, presso la \u201cScuola Europea di Studi Avanzati\u201d, Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa, via Suor Orsola, 10 - 80135 Napoli. La ricerca del triennio si \u00e8 incentrata sulle relazioni tra la poesia e il gioco linguistico, analizzato attraverso l\u2019opera poetica di Toti Scialoja. La tesi dottorale \u00e8 stata pubblicata come monografia: Caruso V., 2010, La \u2018parola melagrana\u2019: agnizioni sull\u2019opera in versi di Toti Scialoja, Napoli: Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d (ISBN 978-88-95044-82-8, come da documentazione allegata).",
        "periodo": "dal 17-02-2005 al 14-07-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico come tutor d'aula del dottorato di ricerca in Linguistica e Storia del Pensiero Linguistico per l'anno accademico 2008-2009 e 2009-2010, presso l'Istituto Italiano di Scienze Umane (SUM), Palazzo Strozzi, p.za degli Strozzi - 50123 Firenze (dal 2013 l\u2019Istituto Italiano di Scienze Umane, attraverso un processo di fusione, \u00e8 entrato a far parte della Scuola Normale Superiore. Il 24 ottobre 2014, con l'entrata in vigore del nuovo statuto della Scuola, \u00e8 nato ufficialmente l'Istituto di Scienze Umane e Sociali, struttura accademica della Scuola Normale Superiore). Attivit\u00e0 svolta: collaborazione alla pianificazione dell\u2019offerta didattica, partecipazione e supporto allo svolgimento della didattica in aula.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare di due contratti di docenza per immigrati sordi (da luglio a agosto 2009 e da febbraio a maggio 2014) nell\u2019ambito di due progetti F.E.I. (Fondo Europeo per l\u2019Integrazione di cittadini di paesi terzi) realizzati dal C.I.L.A. (Centro Interdipartimentale di servizi Linguistici e Audiovisivi) dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale. Titoli dei progetti: \u201cI linguaggi dell\u2019integrazione: conoscere per dialogare\u201d (Azione 1 annualit\u00e0 2007); \u201cL\u2019italiano per i nuovi italiani. Una lingua per la cittadinanza\u201d (Azione 1 annualit\u00e0 2012). Le attivit\u00e0 di docenza relative a questi corsi hanno consentito di avviare attivit\u00e0 di ricerca sull\u2019apprendimento di L2 vocali da parte di adulti sordi, sostenute anche mediante un assegno post-dottorale (2012-2017) dal titolo: \u2018L'italiano come seconda lingua vocale e scritta per apprendenti sordi stranieri. Problemi e prospettive didattiche\u2019, sotto la responsabilit\u00e0 scientifica di Anna De Meo. Le attivit\u00e0 di ricerca svolte sono state sintetizzate mediante -10 pubblicazioni, -14 comunicazioni a convegni; -due lezioni da 4 ore ciascuna al corso di perfezionamento annuale in \u201cDidattica dell\u2019Italiano L2\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d \u2013 CILA (Centro Interdipartimentale di servizi Linguistici ed Audiovisivi), col titolo: \u201cInsegnare l\u2019Italiano vocale a non udenti stranieri\u201d il 1 marzo 2010 e 4 marzo 2011. Si allega certificazione delle attivit\u00e0 didattiche, indicazione delle pubblicazioni e delle relazioni a convegni scaturite dalle ricerche condotte in quest\u2019ambito.",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Curatrice di un volume miscellaneo di saggi: Vallini C., 2010, \u201cEtimologia e linguistica. Nove studi\u201d, cura e introduzione di Caruso V., Napoli: Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d (ISBN 978-88-95044-83-5, come da documentazione allegata).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare di diversi incarichi come Professore a contratto presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, a partire dall\u2019a.a. 2010-2011 a oggi, per i seguenti insegnamenti e relative attivit\u00e0 e mansioni (come da documentazione allegata): [1] a.a. 2010-2011, LINGUISTICA GENERALE (SSD: L-LIN/01, 8 CFU), Corso di Laurea di I livello in LINGUE, LETTERATURE E CULTURE DELL'EUROPA E DELLE AMERICHE. Attivit\u00e0 svolte: 50 ore di didattica frontale; esami di profitto; attivit\u00e0 di ricerca nel SSD in questione; [2] dall\u2019a.a. 2011-2012 a oggi (7 anni accademici), LESSICOLOGIA e LESSICOGRAFIA (SSD: L-LIN/01, 8 CFU), Corso di Laurea di I livello in MEDIAZIONE LINGUISTICA E CULTURALE. Attivit\u00e0 svolte: 50 ore di didattica frontale nell\u2019a.a. 2011-2012 e 2012-2013; 48 ore di didattica frontale nei successivi anni accademici; svolgimento di esami di profitto e assistenza agli studenti come relatore per esami di laurea di I primo livello; partecipazione alle sedute di laurea in qualit\u00e0 di relatore per esami di laurea di I primo livello; partecipazione alle sedute di laurea in qualit\u00e0 di correlatore per esami di laurea magistrale; attivit\u00e0 di ricerca nel SSD in questione; [3] a.a. 2016-2017 e 2017-2018 (2 anni accademici), LINGUISTICA APPLICATA (SSD: L-LIN/01, 8 CFU), Corso di Laurea di I livello in MEDIAZIONE LINGUISTICA E CULTURALE. Attivit\u00e0 svolte: 48 ore di didattica frontale; svolgimento di esami di profitto; attivit\u00e0 di ricerca nel SSD in questione; [4] a.a. 2016-2017 e 2017-2018 (2 anni accademici), Laboratorio di LESSICOLOGIA INFORMATICA (SSD: L-LIN/01, 4 CFU), Corso di Laurea magistrale in TRADUZIONE SPECIALISTICA. Attivit\u00e0 svolte: 24 ore di didattica frontale; esami di profitto; attivit\u00e0 di ricerca nel SSD in questione; [5] a.a. 2017-2018, TRADUTTOLOGIA GENERALE (SSD: L-LIN/02, 8 CFU), Corso di Laurea di I livello in MEDIAZIONE LINGUISTICA E CULTURALE. Attivit\u00e0 in corso di svolgimento: 48 ore di didattica frontale; esami di profitto; attivit\u00e0 di ricerca nel SSD in questione; [6] a.a. 2017-2018, TRADUTTOLOGIA LETTERARIA (SSD: L-LIN/02, 8 CFU), Corsi di Laurea Magistrale in LINGUE E LETTERATURE EUROPEE E AMERICANE e LETTERATURE E CULTURE COMPARATE. Attivit\u00e0 in corso di svolgimento: 48 ore di didattica frontale; esami di profitto e assistenza agli studenti; attivit\u00e0 di ricerca nel SSD in questione.",
        "periodo": "dal 24-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-curatrice di un volume miscellaneo di saggi originali di diversi autori sulla traduzione: Vallini C., De Meo A., Caruso V., 2011, Traduttori e traduzioni, Napoli: Liguori Editore (ISBN 978-88-207-4275-1, come da documentazione allegata).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare di un incarico come Tutor d\u2019aula per il Master di II livello in \u201cTraduzione e localizzazione dei Siti Web del Sistema Camerale Campano per l\u2019Internazionalizzazione delle Piccole e Medie Imprese\u201d, Finanziato dall\u2019Assessorato alle Politiche Giovanili della Regione Campania e Realizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d. Attivit\u00e0 svolta: collaborazione alla scrittura progettuale e tutoraggio e assistenza didattica agli studenti.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Autrice di due \u201cReview Article\u201d per la rivista Lexikos, organo di AFRILEX, African Association for Lexicography (http://lexikos.journals.ac.za/pub/about/editorialTeam): - Caruso V., 2013, \u201cFrom e-Lexicography to Electronic Lexicography. A Joint Review\u201d, in Lexikos, 23, pp. 585-610 (ISBN 978-0-9814434-7-8/ISSN 1684-4904; DOI: dx.doi.org/10.5788/23-1-1231); - Caruso V., 2014, \u201cKey Issues in Fuertes-Olivera and Tarp's Theory and Practice of Specialised Online Dictionaries\u201d, in Lexikos, 24, pp.362-377 (ISBN 978-0-9814434-9-2; ISSN 1684-4904; DOI: dx.doi.org/10.5788/24-1-1268). Testi delle pubblicazioni e lettere di incarico fornite come documentazione allegata.",
        "periodo": "dal 05-03-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2015-16, docente per un corso di \u201cLaboratorio di analisi testuale per apprendenti sinofoni\u201d, attivato presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'l'Orientale' per studenti cinesi di scambio. Il corso \u00e8 finalizzato all\u2019insegnamento dei temi pi\u00f9 rappresentativi della letteratura italiana del Novecento attraverso l\u2019analisi di testi e l\u2019uso della lingua da parte di autori scelti (come Pirandello, Calvino, Montale). La didattica si articola in lezioni frontali (24 ore) e studio individuale, guidato da specifiche attivit\u00e0 online sulla piattaforma per l\u2019e-learning Moodle, realizzate per il corso stesso. Osservazioni specifiche sulle problematiche di questa tipologia di apprendimento sono in corso di stampa in: Caruso V., De Meo A, \u201cUn percorso di letteratura italiana per studenti cinesi in mobilit\u00e0 internazionale. Il laboratorio di analisi testuale\u201d, in Coonan, C. M. \u201cLa didattica delle lingue nel nuovo millennio: le sfide dell\u2019internazionalizzazione, Venezia: Cafoscarina (DOI 10.14277/6969-227-7/SR-13-16, come da documentazione allegata).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla scrittura di un progetto di ricerca, con docenti di otto diversi atenei europei, per Horizon 2020, azione CULT-COOP-09-2017 \u201cEuropean cultural heritage, access and analysis for a richer interpretation of the past\u201d, per la realizzazione di una \u201cpiattaforma informativa multimodale e cross-linguistica\u201d, costruita sulla base di parametri lessicografici per l\u2019accesso a materiale documentale del patrimonio enologico europeo (lettera d\u2019invito ai lavori per la stesura progettuale contenuta nella documentazione allegata). Titolo del progetto proposto: \u201cDiCWinE: Digital Culture of Wine in Europe. Ensuring User-Needs Targeted Access to European Wine Cultural Heritage on a Lexicographically Structured, Cross-lingual and Multimodal Information Platform\u201d; numero della proposta progettuale: 770533-1. Collaboratori alla scrittura del progetto: Patrick Leroyer, S\u00e9bastien Doubinsky, Merete Birkelund (Denmark - Aarhus University), Valeria Caruso (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018L'Orientale\u2019), Simon Krek (Slovenia - Jozef Stefan Institute and University of Ljubljana), Eva Lavric (Austria Universit\u00e4t Innsbruck), Christine Ott (Germany Universit\u00e4t Frankufrt), Uwe Wirth (Germany Universit\u00e4t Giessen), Anne Parizot e Beno\u00eet Verdier (Universit\u00e9 Reims Champagne-Ardenne). Coordinamento e proposta progettuale: Laurent Gautier (Universit\u00e9 Bourgogne Franche Comt\u00e9). Referente istituzionale per il progetto dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u2018L\u2019Orientale\u2019: prof.ssa Anna De Meo (come da documentazione allegata).",
        "periodo": "dal 12-12-2016 al 02-02-2017"
      },
      {
        "content": "Titolare di due contratti (dall\u20191/02/20017 all\u20191/02/2017 e dal 3/11/2017 al 3/04/2018) come tutor didattico, per l'organizzazione, l'ottimizzazione e implementazione didattica di corsi online di lingue e discipline economico-giuridiche erogati mediante piattaforma Moodle per l\u2019elearning dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018L\u2019Orientale\u2019.",
        "periodo": "dal 01-02-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza da parte della sezione provinciale di Napoli dell\u2019Ente Nazionale Sordi (ENS) per l\u2019erogazione di un modulo di 32 ore sul tema: \u201cPropedeuticit\u00e0 alla messa in voce\u201d, che sar\u00e0 svolto durante il primo anno del \u201cCorso Interprete LIS\u201d, dal 21 dicembre 2018 al\u20191 marzo 2019. Argomenti del corso (come da richiesta dell\u2019Ente nella documentazione allegata): \u2022 Analisi fonetica della lingua italiana \u2022 Dizione \u2022 Sviluppo delle capacit\u00e0 di Public Speaking. Il corso segue il Piano dell\u2019Offerta Formativa (POF) previsto dall\u2019Ente Nazionale Sordi che lo ha formalmente autorizzato (come da documentazione allegata).",
        "periodo": "dal 10-10-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione a diverse Ricerche Scientifiche d'Ateneo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'l'Orientale' in qualit\u00e0 di \u201ccomponente del gruppo di ricerca\u201d: 19 luglio 2017 \u2013 19 luglio 2019, \u201cLa formazione e l\u2019uso di parole ed espressioni multi-parola in specifici ambiti di designazione\u201d, Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati, Ricerca scientifica di Ateneo coordinata da Marina Di Filippo; 27 aprile 2016 \u2013 27 aprile 2019, \u201cIl parlato in L2 tra disturbi e disabilit\u00e0\u201d, Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati, ricerca scientifica di Ateneo coordinata da Anna De Meo; 26 maggio 2015 \u2013 26 maggio 2016, \u201cIl parlato in L2 tra disturbi e disabilit\u00e0\u201d, Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati, Ricerca scientifica di Ateneo coordinata da Anna De Meo; 27 maggio 2014 \u2013 27 maggio 2016, \u201cLISA \u2013 L2 Italian Speech Archive\u201d, Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati, Ricerca scientifica di Ateneo coordinata da Anna De Meo; 10 aprile 2013 - 10 aprile 2015, \u201cMorfologia prototipica e non-prototipica tra storia e descrizione\u201d, Dipartimento di Studi Americani, Culturali e Linguistici, Ricerca scientifica di Ateneo coordinata da Cristina Vallini; 14 novembre 2011 - 14 novembre 2013, \u201cIl Metalinguaggio della linguistica online, situazione e sviluppi\u201d, Dipartimento di Studi Americani, Culturali e Linguistici, Ricerca scientifica di Ateneo coordinata da Cristina Vallini; 29 gennaio 2009 - 29 gennaio 2012, \u201cScrittura e scritture. Materiali e risorse linguistiche disponibili in rete\u201d, Dipartimento di Studi Americani, Culturali e Linguistici, Ricerca scientifica di Ateneo coordinata da Cristina Vallini; 23 gennaio 2007 - 23 gennaio 2011, \u201cMateriali e risorse linguistiche disponibili sul Web\u201d, Dipartimento di Studi Americani, Culturali e Linguistici, Ricerca scientifica di Ateneo, coordinata da Cristina Vallini.",
        "periodo": "dal 23-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di 'istruttore', al \"Contratto di Cooperazione Scientifica e Tecnologica\" denominato \"Intro to iOS Development\", tra Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'L'Orientale' e Apple Distribution International, Hollyhill Ln, Hollyhill Industrial Estate, Cork, Irlanda. Il programma ha l'obiettivo di \"contribuire a formare nuovi sviluppatori di applicazioni iOS e servizi digitali mediante l'erogazione di corsi di formazione (classi) di tre settimane sulle competenze digitali\" per estendere le competenze di programmazione software anche tra esperti di discipline umanistiche. Oltre allo sviluppo di applicazioni per dispositivi mobili, il programma mira a delineare stategie e prassi didattiche per l'insegnamento dei linguaggi di programmazione ad oggetti (OOP, Object Oriented Programming) nell'ambito dei curricula di formazione universitaria umanistica.",
        "periodo": "dal 31-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto europeo \"PARSEME Shared Task on automatic identification of verbal multiword expressions (VMWEs)\", condotto nell'ambito della ICT COST Action IC1207 \"Parsing and multi-word expressions. Towards linguistic precision and computational efficiency in natural language processing (PARSEME) 08 March 2013 - 30 April 2017 (http://www.cost.eu/COST_Actions/ict/IC1207). Ruolo svolto: annotatore per la lingua italiana di espressioni verbali multiparola (Verbal Muti-Word Expressions) per la realizzazione di un corpus di 5 milioni di parole in 18 lingue diverse, contenente 60,000 unit\u00e0 multiparola (multiword expressions) annotate e rilasciate come corpus di addestramento gratuito per applicativi di linguistica computazionale (www.parseme.eu). Coordinatore del progetto: Agata Savary, chair of the PARSEME COST action (IC1207), Associate professor Blois, Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais Tours - Laboratoire d\u2019Informatique (LI), 3 place Jean-Jaur\u00e8s, 41000 Blois, France; phone: ++33 2 54 55 21 47; agata.savary@univ-tours.fr.",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 30-04-2017"
      }
    ]
  }
}