{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "699-714",
        "titolo": "Heritage language, identity and education in Europe. Evidence from the UK",
        "ISBN": [
          "978-3-319-44692-9"
        ],
        "csp": "NEW YORK:Springer, ISBN: 978-3-319-44692-9",
        "opera": "(a cura di): Trifonas P, Aravossitas T, International Handbook on Research and Practice in Heritage . p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvo M (2018). Heritage language, identity and education in Europe.",
        "Evidence from the UK. In: (a cura di): Trifonas P, Aravossitas T,",
        "International Handbook on Research and Practice in Heritage . p. 699-714,",
        "NEW YORK:Springer, ISBN: 978-3-319-44692-9"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "355-368",
        "titolo": "Contatti, migrazioni e aree marginali: i dialetti irpini",
        "ISBN": [
          "978-88-6719-160-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 978-88-6719-160-4, Napoli, 20-21/10/2016",
        "opera": "(a cura di): De Blasi, Imbriaco G, Messina F, Orlando S, Schettino F , In Limine. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Salvo M (2018). Contatti, migrazioni e aree marginali: i dialetti irpini. In:",
        "(a cura di): De Blasi, Imbriaco G, Messina F, Orlando S, Schettino F , In",
        "Limine. p. 355-368, NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale,",
        "ISBN: 978-88-6719-160-4, Napoli, 20-21/10/2016"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "475-491",
        "titolo": "Italiano, dialetto e inglese in alcuni migranti di seconda generazione: prospettiva di ricerca tra sociolinguistica e analisi del discorso",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-561-7"
        ],
        "csp": "Macerata:Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 978-88-6056-561-7, Recanati, dicembre 2014",
        "opera": "(a cura di): Carotenuto C., Cognini E., Meschini M., Vitrone F., Pluriverso italiano: incroci linguistico-culturali e percorsi migratori in lingua italiana. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Salvo M (2018). Italiano, dialetto e inglese in alcuni migranti di seconda",
        "generazione: prospettiva di ricerca tra sociolinguistica e analisi del",
        "discorso. In: (a cura di): Carotenuto C., Cognini E., Meschini M., Vitrone F.,",
        "Pluriverso italiano: incroci linguistico-culturali e percorsi migratori in lingua",
        "italiana. p. 475-491, Macerata:Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN:",
        "978-88-6056-561-7, Recanati, dicembre 2014"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Expat, espatriati, migranti: conflitti semantici e identitari",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "vol. 207, p. 451-465, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2017",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvo M (2017). Expat, espatriati, migranti: conflitti semantici e identitari.",
        "STUDI EMIGRAZIONE, vol. 207, p. 451-465, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La lingua come marcatore identitario tra vecchi e nuovi migranti: pratiche comunitarie e trasmissione familiare",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "p. 459-476, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2017",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvo M (2017). La lingua come marcatore identitario tra vecchi e nuovi",
        "migranti: pratiche comunitarie e trasmissione familiare. STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, p. 459-476, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessi dell\u2019emigrazione nei dialetti irpini: uno spoglio dei dizionari dialettali",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "p. 539-568, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2017",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvo M (2017). Riflessi dell\u2019emigrazione nei dialetti irpini: uno spoglio",
        "dei dizionari dialettali. QUADERNI DI SEMANTICA, p. 539-568, ISSN:",
        "0393-1226"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019oggetto preposizionale nell\u2019italiano parlato in contesto dell\u2019extraterritorialit\u00e0. L'ITALIA DIALETTALE, vol",
        "ISSN": [
          "0085-2295"
        ],
        "journal": "LXXVIII",
        "csp": "p. 93-125, ISSN: 0085-2295",
        "anno": "2017",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvo M (2017). L\u2019oggetto preposizionale nell\u2019italiano parlato in contesto",
        "dell\u2019extraterritorialit\u00e0. L'ITALIA DIALETTALE, vol. LXXVIII, p. 93-125, ISSN:",
        "0085-2295"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-54",
        "titolo": "La valutazione e i risultati",
        "csp": "NAPOLI:Loffredo Editore",
        "opera": "(a cura di): De Caprio C, Montuori F, Processi e competenza di lettura: dalla grammatica alla linguistica testuale nella scuola. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Di Salvo M, Moscarelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvo M, Moscarelli R (2017). La valutazione e i risultati. In: (a cura di):",
        "De Caprio C, Montuori F, Processi e competenza di lettura: dalla",
        "grammatica alla linguistica testuale nella scuola. p. 33-54, NAPOLI:Loffredo",
        "Editore"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-81",
        "titolo": "Il rapporto della Fondazione Migrantes Italiani nel Mondo",
        "ISBN": [
          "978-88-3283-044-6"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 978-88-3283-044-6",
        "opera": "(a cura di): Bombi R, Orioles V , Spazi comunicativi per l\u2019italiano. L\u2019esperienza \u201cValori identitari e imprenditorialit\u00e0\". p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvo M (2017). Il rapporto della Fondazione Migrantes Italiani nel",
        "Mondo. In: (a cura di): Bombi R, Orioles V , Spazi comunicativi per",
        "l\u2019italiano. L\u2019esperienza \u201cValori identitari e imprenditorialit\u00e0\". p. 69-81,",
        "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 978-88-3283-044-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-100",
        "titolo": "Repertori linguistici e variazione nei quindicenni napoletani",
        "csp": "NAPOLI:Loffredo Editore",
        "opera": "(a cura di): De Caprio C, Montuori F, Promuovere la competenza di lettura nei quindicenni nell\u2019area metropolitana di Napoli: metodologie, pratiche e strumenti,. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Di Salvo M, Ferraro L, Suppa N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvo M, Ferraro L, Suppa N (2017). Repertori linguistici e variazione nei",
        "quindicenni napoletani. In: (a cura di): De Caprio C, Montuori F,",
        "Promuovere la competenza di lettura nei quindicenni nell\u2019area",
        "metropolitana di Napoli: metodologie, pratiche e strumenti,. p. 85-100,",
        "NAPOLI:Loffredo Editore"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-95",
        "titolo": "Heritage language and identity in old and new Italian migrants in Toronto",
        "ISBN": [
          "1-5275-0339-9"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1-5275-0339-9",
        "opera": "(a cura di): Di Salvo M, Moreno P, Italian communities abroad: Multilingualism and migration, . p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvo M (2017). Heritage language and identity in old and new Italian",
        "migrants in Toronto. In: (a cura di): Di Salvo M, Moreno P, Italian",
        "communities abroad: Multilingualism and migration, . p. 75-95,",
        "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN:",
        "1-5275-0339-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-16",
        "titolo": "For state of art research on linguistic studies of Italian Communities worldwide",
        "ISBN": [
          "1-5275-0339-9"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1-5275-0339-9",
        "opera": "(a cura di): Di Salvo M, Moreno P, Italian communities abroad: Multilingualism and migration. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Di Salvo M, Moreno P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvo M, Moreno P (2017). For state of art research on linguistic studies",
        "of Italian Communities worldwide. In: (a cura di): Di Salvo M, Moreno P,",
        "Italian communities abroad: Multilingualism and migration. p. 1-16,",
        "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN:",
        "1-5275-0339-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "309-324",
        "titolo": "Merchants, court clerks and sovereigns. The community of practices between speaking and writing in the Modern Mediterrean",
        "ISBN": [
          "9783110552454"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 9783110552454",
        "opera": "(a cura di): Molinelli P, Language and Identity in Multilingual Mediterranean Settings,. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Di Salvo M, Mori L, Muru C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvo M, Mori L, Muru C (2017). Merchants, court clerks and sovereigns.",
        "The community of practices between speaking and writing in the Modern",
        "Mediterrean. In: (a cura di): Molinelli P, Language and Identity in",
        "Multilingual Mediterranean Settings,. p. 309-324, BERLINO:de Gruyter,",
        "ISBN: 9783110552454"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lingua, memoria e identit\u00e0 in un paese terremotato",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "p. 169-189, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvo M (2016). Lingua, memoria e identit\u00e0 in un paese terremotato.",
        "QUADERNI DI SEMANTICA, p. 169-189, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Repertori e comportamento linguistico in due comunit\u00e0 italiane all\u2019estero",
        "ISSN": [
          "1122-6331"
        ],
        "journal": "RID",
        "csp": "RIVISTA ITALIANA DI DIALETTOLOGIA, vol. 39, p. 105-124, ISSN: 1122-6331",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Salvo M, Moreno P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvo M, Moreno P (2016). Repertori e comportamento linguistico in due",
        "comunit\u00e0 italiane all\u2019estero. RID, RIVISTA ITALIANA DI DIALETTOLOGIA,",
        "vol. 39, p. 105-124, ISSN: 1122-6331"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-146",
        "titolo": "Fenomeni di convergenza tra toscano e veneziano in documenti dell\u2019Archivio di Stato di Venezia",
        "ISBN": [
          "9788846747235"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 9788846747235",
        "opera": "(a cura di): Di Salvo M, Muru C, Dragomanni, sovrani e mercanti. Pratiche linguistiche nelle relazioni politiche e commerciali del Mediterraneo Moderno. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvo M (2016). Fenomeni di convergenza tra toscano e veneziano in",
        "documenti dell\u2019Archivio di Stato di Venezia. In: (a cura di): Di Salvo M, Muru",
        "C, Dragomanni, sovrani e mercanti. Pratiche linguistiche nelle relazioni",
        "politiche e commerciali del Mediterraneo Moderno. p. 109-146, Pisa:ETS,",
        "ISBN: 9788846747235"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "39-62",
        "titolo": "Languaging Ethnic Diversity: the case of the Italian Communities of Bedford and Peterborough",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-9770-9"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-9770-9, Napoli, ottobre 2014",
        "opera": "(a cura di): Guzzo S, Britain D, Languaging Ethnic Diversity. Varitationist approaches and identities. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guzzo S, Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Guzzo S, Di Salvo M (2016). Languaging Ethnic Diversity: the case of the",
        "Italian Communities of Bedford and Peterborough. In: (a cura di): Guzzo S,",
        "Britain D, Languaging Ethnic Diversity. Varitationist approaches and",
        "identities. p. 39-62, NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars",
        "Publishing, ISBN: 978-1-4438-9770-9, Napoli, ottobre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "417-424",
        "titolo": "Dialetto, terremoto e storia a San Mango sul Calore, in Irpinia",
        "ISBN": [
          "9788867875276"
        ],
        "csp": "PADUA:CLUEP, ISBN: 9788867875276, Sappada, 2015",
        "opera": "(a cura di): Marcato G, Il dialetto nel tempo e nella storia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Blasi N, Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Blasi N, Di Salvo M (2016). Dialetto, terremoto e storia a San Mango sul",
        "Calore, in Irpinia. In: (a cura di): Marcato G, Il dialetto nel tempo e nella",
        "storia. p. 417-424, PADUA:CLUEP, ISBN: 9788867875276, Sappada, 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lingua e immigrazione a Pisticci: dimensioni della variazione in un comune lucano",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "p. 25-41, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Salvo M, Calandriello M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvo M, Calandriello M (2015). Lingua e immigrazione a Pisticci:",
        "dimensioni della variazione in un comune lucano. RASSEGNA ITALIANA",
        "DI LINGUISTICA APPLICATA, p. 25-41, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I pugliesi di Cambridge e i pugliesi di Bedford tra continuit\u00e0 e variazione\u00bb",
        "ISSN": [
          "0021-3020"
        ],
        "journal": "ITALICA",
        "csp": "p. 919-936, ISSN: 0021-3020",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvo M (2015). I pugliesi di Cambridge e i pugliesi di Bedford tra",
        "continuit\u00e0 e variazione\u00bb. ITALICA, p. 919-936, ISSN: 0021-3020"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Italiani in Inghilterra. Inglesi in Irpinia",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "p. 295-316, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvo M (2015). Italiani in Inghilterra. Inglesi in Irpinia. STUDI ITALIANI",
        "DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, p. 295-316, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-90",
        "titolo": "Le migrazioni interne di lucani e siciliani a Napoli in chiave sociolinguistica",
        "ISBN": [
          "9788868434076"
        ],
        "csp": "ROMA:, Donzelli, ISBN: 9788868434076",
        "opera": "(a cura di): Colucci M, Gallo S, Tempo di cambiare. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvo M (2015). Le migrazioni interne di lucani e siciliani a Napoli in",
        "chiave sociolinguistica. In: (a cura di): Colucci M, Gallo S, Tempo di",
        "cambiare. p. 79-90, ROMA:, Donzelli, ISBN: 9788868434076"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "329-342",
        "titolo": "Somiglianze e divergenze nel processo di cambio linguistico in tre comunit\u00e0 d\u2019Inghilterra",
        "csp": "Siena, 27-29 settembre 2012",
        "opera": "(a cura di): Bruno C, Casini S, Gallina F, Siebetcheu R, , PLURILINGUISMO/SINTASSI. ATTI DEL CONGRESSO SLI. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DI SALVO M (2015). Somiglianze e divergenze nel processo di cambio",
        "linguistico in tre comunit\u00e0 d\u2019Inghilterra. In: (a cura di): Bruno C, Casini S,",
        "Gallina F, Siebetcheu R, , PLURILINGUISMO/SINTASSI. ATTI DEL",
        "CONGRESSO SLI. p. 329-342, Siena, 27-29 settembre 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltre l'ordine di nascita: repertori complessi in alcune famiglie italiane in contesto inglese",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 2014, I, p. 93-124, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvo M (2014). Oltre l'ordine di nascita: repertori complessi in alcune",
        "famiglie italiane in contesto inglese. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA",
        "TEORICA E APPLICATA, vol. 2014, I, p. 93-124, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Universi tangenziali: le tante comunit\u00e0 italiane di Cambridge ",
        "ISSN": [
          "1973-3461"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA",
        "csp": "vol. 10/14, p. 59-69, ISSN: 1973-3461",
        "anno": "2014",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVO M (2014). Universi tangenziali: le tante comunit\u00e0 italiane di",
        "Cambridge . ARCHIVIO STORICO DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA, vol.",
        "10/14, p. 59-69, ISSN: 1973-3461"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Rotture e continuit\u00e0 in alcune famiglie italiane in Inghilterra",
        "opera": "(a cura di): Sornicola R, Moreno P, Di Salvo M, Multilinguismo in contesto migratorio. Metodologie e progetti di ricerca sulle dinamiche linguistiche degli italiani all\u2019estero",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvo M (2014). Rotture e continuit\u00e0 in alcune famiglie italiane in",
        "Inghilterra. In: (a cura di): Sornicola R, Moreno P, Di Salvo M,",
        "Multilinguismo in contesto migratorio. Metodologie e progetti di ricerca sulle",
        "dinamiche linguistiche degli italiani all\u2019estero. ROMA:Aracne"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-108",
        "titolo": "Variazione linguistica e identit\u00e0 regionale: i pugliesi di Cambridge e di Bedford",
        "ISBN": [
          "978-88-8420-885-9"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 978-88-8420-885-9",
        "opera": "(a cura di): Orioles O, Bombi R, Essere italiani nel mondo globale oggi. Riscoprire l\u2019appartenenza. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvo M (2014). Variazione linguistica e identit\u00e0 regionale: i pugliesi di",
        "Cambridge e di Bedford. In: (a cura di): Orioles O, Bombi R, Essere italiani",
        "nel mondo globale oggi. Riscoprire l\u2019appartenenza. p. 77-108,",
        "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 978-88-8420-885-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "343-360",
        "titolo": "Communaut\u00e9 et individu: la dimension de la variation chez les Italiens de Bedford",
        "ISBN": [
          "978-2-343-03447-8"
        ],
        "csp": "Parigi:L'Harmattan, ISBN: 978-2-343-03447-8",
        "opera": "(a cura di): Nadal Farreras JM, Charbonne-Cerretini A, Noell O, L\u2019espace des langues. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvo M (2014). Communaut\u00e9 et individu: la dimension de la variation",
        "chez les Italiens de Bedford. In: (a cura di): Nadal Farreras JM,",
        "Charbonne-Cerretini A, Noell O, L\u2019espace des langues. p. 343-360,",
        "Parigi:L'Harmattan, ISBN: 978-2-343-03447-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lingua italiana e immagini dell\u2019Italia nella scrittura migrante di Concetta Coppolino. L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA, vol",
        "ISSN": [
          "1122-1917"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 229-248, ISSN: 1122-1917",
        "anno": "2013",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVO M (2013). Lingua italiana e immagini dell\u2019Italia nella scrittura",
        "migrante di Concetta Coppolino. L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA,",
        "vol. XXI, p. 229-248, ISSN: 1122-1917"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019emigrazione italiana attraverso la lente della scuola: i ricordi di migranti italiani in Inghilterra e nei rientrati nelle aree dell\u2019esodo ",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "vol. 191, p. 507-521, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2013",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVO M (2013). L\u2019emigrazione italiana attraverso la lente della scuola:",
        "i ricordi di migranti italiani in Inghilterra e nei rientrati nelle aree dell\u2019esodo .",
        "STUDI EMIGRAZIONE, vol. 191, p. 507-521, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Frontiere immaginate: contatti e identit\u00e0 complesse nelle migrazioni interne. IANUA",
        "ISSN": [
          "1616-413X"
        ],
        "journal": "REVISTA PHILOLOGICA ROMANICA",
        "csp": "vol. 1, p. 73-101, ISSN: 1616-413X",
        "anno": "2013",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVO M (2013). Frontiere immaginate: contatti e identit\u00e0 complesse",
        "nelle migrazioni interne. IANUA. REVISTA PHILOLOGICA ROMANICA,",
        "vol. 1, p. 73-101, ISSN: 1616-413X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Segnali discorsivi inglesi tra gli italiani di Bedford e Cambridge",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 2013 (2-3), p. 65-84, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2013",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVO M (2013). Segnali discorsivi inglesi tra gli italiani di Bedford e",
        "Cambridge. RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA, vol.",
        "2013 (2-3), p. 65-84, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2695-2705",
        "titolo": "Analisi del contatto in migranti campani di I generazione: la questione dei segnali discorsivi",
        "csp": "Berlino:de Gruyter, Valencia, 6 -11 settembre 2010",
        "opera": "(a cura di): Casanova Herrero, Emili / Calvo Rigual, Ces\u00e1reo (edd.), , Actes del 26\u00e9 Congr\u00e9s de Ling\u00fc\u00edstica i Filologia Rom\u00e0niques (Val\u00e8ncia, 6-11 de setembre de 2010). . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DI SALVO M (2013). Analisi del contatto in migranti campani di I",
        "generazione: la questione dei segnali discorsivi. In: (a cura di): Casanova",
        "Herrero, Emili / Calvo Rigual, Ces\u00e1reo (edd.), , Actes del 26\u00e9 Congr\u00e9s de",
        "Ling\u00fc\u00edstica i Filologia Rom\u00e0niques (Val\u00e8ncia, 6-11 de setembre de 2010). .",
        "p. 2695-2705, Berlino:de Gruyter, Valencia, 6 -11 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dialetto, italiano e inglese nell'uso di emigrati a Bedford (Inghilterra). ATTI DELLA ACCADEMIA NAZIONALE DEI LINCEI. RENDICONTI. CLASSE DI SCIENZE MORALI, STORICHE E FILOLOGICHE, vol",
        "ISSN": [
          "0391-8181"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 607-661, ISSN: 0391-8181",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVO M (2012). Dialetto, italiano e inglese nell'uso di emigrati a",
        "Bedford (Inghilterra). ATTI DELLA ACCADEMIA NAZIONALE DEI LINCEI.",
        "RENDICONTI. CLASSE DI SCIENZE MORALI, STORICHE E",
        "FILOLOGICHE, vol. XXI, p. 607-661, ISSN: 0391-8181"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Well, you know, anyway in un corpus di migranti italiani",
        "ISSN": [
          "0261-4340"
        ],
        "journal": "THE ITALIANIST",
        "csp": "vol. 32, p. 345-366, ISSN: 0261-4340",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVO M (2012). Well, you know, anyway in un corpus di migranti",
        "italiani. THE ITALIANIST, vol. 32, p. 345-366, ISSN: 0261-4340"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'emigrazione sub\u00ecta: storia di una comunit\u00e0 arb\u00ebreshe",
        "ISSN": [
          "1973-3461"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA",
        "csp": "ISSN: 1973-3461",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVO M (2012). L'emigrazione sub\u00ecta: storia di una comunit\u00e0",
        "arb\u00ebreshe. ARCHIVIO STORICO DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA, ISSN:",
        "1973-3461"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "\"Le mani parlavano inglese\": percorsi linguistici e antropologici tra gli italiani di Inghilterra. vol",
        "ISBN": [
          "88-89837-90-X"
        ],
        "csp": "Il Calamo , ISBN: 88-89837-90-X",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DI SALVO M (2012). \"Le mani parlavano inglese\": percorsi linguistici e",
        "antropologici tra gli italiani di Inghilterra. vol. 1, Il Calamo , ISBN:",
        "88-89837-90-X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Contatti linguistici e culturali a Napoli: l\u2019immigrazione borghese di lucani e siciliani. vol",
        "ISBN": [
          "9788820758974"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820758974",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Salvo M (2012). Contatti linguistici e culturali a Napoli: l\u2019immigrazione",
        "borghese di lucani e siciliani. vol. 1, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN:",
        "9788820758974"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Katunscia, arb\u00ebresh\u00eb, albanes\u00eb: tre nomi, una lingu",
        "ISSN": [
          "1722-0262"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO LINGUISTICO CAMPANO",
        "csp": "p. 179-203, ISSN: 1722-0262",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVO M (2011). Katunscia, arb\u00ebresh\u00eb, albanes\u00eb: tre nomi, una lingu.",
        "BOLLETTINO LINGUISTICO CAMPANO, p. 179-203, ISSN: 1722-0262"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli italiani di Bedford: sessant\u2019anni di vita in Inghilterra",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "vol. 143, p. 442-460, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVO M (2011). Gli italiani di Bedford: sessant\u2019anni di vita in",
        "Inghilterra. STUDI EMIGRAZIONE, vol. 143, p. 442-460, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra mantenimento e perdita: dinamiche linguistiche e culturali in tre comunit\u00e0 italiane in Inghilterra",
        "ISSN": [
          "1722-0262"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO LINGUISTICO CAMPANO",
        "csp": "vol. 19/20, p. 31-53, ISSN: 1722-0262",
        "anno": "2011",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvo M (2011). Tra mantenimento e perdita: dinamiche linguistiche e",
        "culturali in tre comunit\u00e0 italiane in Inghilterra. BOLLETTINO LINGUISTICO",
        "CAMPANO, vol. 19/20, p. 31-53, ISSN: 1722-0262"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove mobilit\u00e0 in Inghilterra: oltre Londra",
        "ISSN": [
          "1120-0413"
        ],
        "journal": "ALTREITALIE",
        "csp": "vol. 43, p. 47-63, ISSN: 1120-0413",
        "anno": "2011",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvo M (2011). Nuove mobilit\u00e0 in Inghilterra: oltre Londra.",
        "ALTREITALIE, vol. 43, p. 47-63, ISSN: 1120-0413"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interferenza fonetica in siciliani e lucani a Napoli: variazione interregionale e italiano regionale",
        "ISSN": [
          "0085-2295"
        ],
        "journal": "L'ITALIA DIALETTALE",
        "csp": "vol. 69, p. 141-162, ISSN: 0085-2295",
        "anno": "2009",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVO M (2009). Interferenza fonetica in siciliani e lucani a Napoli:",
        "variazione interregionale e italiano regionale. L'ITALIA DIALETTALE, vol.",
        "69, p. 141-162, ISSN: 0085-2295"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019oggetto preposizionale nell\u2019italiano parlato in contesto dell\u2019extraterritorialit\u00e0. L'ITALIA DIALETTALE, vol",
        "ISSN": [
          "0085-2295"
        ],
        "journal": "LXXVIII",
        "csp": "p. 93-125, ISSN: 0085-2295",
        "anno": "2017",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvo M (2017). L\u2019oggetto preposizionale nell\u2019italiano parlato in contesto",
        "dell\u2019extraterritorialit\u00e0. L'ITALIA DIALETTALE, vol. LXXVIII, p. 93-125, ISSN:",
        "0085-2295"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-95",
        "titolo": "Heritage language and identity in old and new Italian migrants in Toronto",
        "ISBN": [
          "1-5275-0339-9"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1-5275-0339-9",
        "opera": "(a cura di): Di Salvo M, Moreno P, Italian communities abroad: Multilingualism and migration, . p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvo M (2017). Heritage language and identity in old and new Italian",
        "migrants in Toronto. In: (a cura di): Di Salvo M, Moreno P, Italian",
        "communities abroad: Multilingualism and migration, . p. 75-95,",
        "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN:",
        "1-5275-0339-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lingua, memoria e identit\u00e0 in un paese terremotato",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "p. 169-189, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Salvo M (2016). Lingua, memoria e identit\u00e0 in un paese terremotato.",
        "QUADERNI DI SEMANTICA, p. 169-189, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-146",
        "titolo": "Fenomeni di convergenza tra toscano e veneziano in documenti dell\u2019Archivio di Stato di Venezia",
        "ISBN": [
          "9788846747235"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 9788846747235",
        "opera": "(a cura di): Di Salvo M, Muru C, Dragomanni, sovrani e mercanti. Pratiche linguistiche nelle relazioni politiche e commerciali del Mediterraneo Moderno. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Salvo M (2016). Fenomeni di convergenza tra toscano e veneziano in",
        "documenti dell\u2019Archivio di Stato di Venezia. In: (a cura di): Di Salvo M, Muru",
        "C, Dragomanni, sovrani e mercanti. Pratiche linguistiche nelle relazioni",
        "politiche e commerciali del Mediterraneo Moderno. p. 109-146, Pisa:ETS,",
        "ISBN: 9788846747235"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Segnali discorsivi inglesi tra gli italiani di Bedford e Cambridge",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 2013 (2-3), p. 65-84, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2013",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVO M (2013). Segnali discorsivi inglesi tra gli italiani di Bedford e",
        "Cambridge. RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA, vol.",
        "2013 (2-3), p. 65-84, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Londra",
        "titolo": "Aspetti del contatto nella prima generazione di migranti campani a Bedford",
        "csp": "20 novembre 2009",
        "opera": "Le comunit\u00e0 immigranti in Inghilterra: il caso di Bedford",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DI SALVO M (2012). Aspetti del contatto nella prima generazione di",
        "migranti campani a Bedford. In: Le comunit\u00e0 immigranti in Inghilterra: il",
        "caso di Bedford. Londra, 20 novembre 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Contatti linguistici e culturali a Napoli: l\u2019immigrazione borghese di lucani e siciliani. vol",
        "ISBN": [
          "9788820758974"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820758974",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Salvo M (2012). Contatti linguistici e culturali a Napoli: l\u2019immigrazione",
        "borghese di lucani e siciliani. vol. 1, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN:",
        "9788820758974"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "\"Le mani parlavano inglese\": percorsi linguistici e antropologici tra gli italiani di Inghilterra. vol",
        "ISBN": [
          "88-89837-90-X"
        ],
        "csp": "Il Calamo , ISBN: 88-89837-90-X",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DI SALVO M (2012). \"Le mani parlavano inglese\": percorsi linguistici e",
        "antropologici tra gli italiani di Inghilterra. vol. 1, Il Calamo , ISBN:",
        "88-89837-90-X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interferenza fonetica in siciliani e lucani a Napoli: variazione interregionale e italiano regionale",
        "ISSN": [
          "0085-2295"
        ],
        "journal": "L'ITALIA DIALETTALE",
        "csp": "vol. 69, p. 141-162, ISSN: 0085-2295",
        "anno": "2009",
        "autori": "DI SALVO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI SALVO M (2009). Interferenza fonetica in siciliani e lucani a Napoli:",
        "variazione interregionale e italiano regionale. L'ITALIA DIALETTALE, vol.",
        "69, p. 141-162, ISSN: 0085-2295"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1315-1332",
        "titolo": "Strutture topicalizzate in parlanti colti",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-382-5"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati, ISBN: 978-88-7667-382-5",
        "opera": "(a cura di): Ferrari P et alii, Atti del X Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica e Filologia Italiana: Sintassi storica e sincronica dell\u2019italiano. Subordinazione, coordinazione, giustapposizione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Di Salvo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Salvo M (2009). Strutture topicalizzate in parlanti colti. In: (a cura di):",
        "Ferrari P et alii, Atti del X Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di",
        "Linguistica e Filologia Italiana: Sintassi storica e sincronica dell\u2019italiano.",
        "Subordinazione, coordinazione, giustapposizione. p. 1315-1332,",
        "Firenze:Franco Cesati, ISBN: 978-88-7667-382-5"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "82567",
    "nome": "DISALVO Margherita",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Revisore anonimo per Athens Journal of Social Science",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore anonimo per Athens Journal of Philology",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore anonimo per Annali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Poster dal titolo \u00abL\u2019italianizzazione del lessico contadino di Pozzuoli\u00bb presso Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica e Filologia Italiana \"Nuove prospettive nello studio del lessico\".",
        "periodo": "dal 14-06-2006 al 17-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo: \u00abLa memoria del dialetto in parlanti evanescenti: il caso dei migranti borghesi\u00bb presso il Convegno internazionale di studi su \u201cDialetto, Memoria e Fantasia\u201d",
        "periodo": "dal 28-06-2006 al 02-07-2006"
      },
      {
        "content": "Poster dal titolo \u00abDatabase del lessico flegreo\u00bb presso il XII Euralex International Conference.",
        "periodo": "dal 06-09-2006 al 09-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) dal titolo \u00abPiccoli mondi, vite globali. Aspetti culturali e linguistici del transazionalismo dei marinai\u00bb (in collaborazione con Rosanna Sornicola) presso il Convegno internazionale di studi \u201cIsole. Minoranze migranti globalizzazione\u201d",
        "periodo": "dal 02-11-2006 al 04-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abIl dialetto: definizioni, usi e funzioni. Il punto di vista dei dialetti dell\u2019area flegrea in un\u2019ottica etnolinguistica\u00bb presso il convegno internazionale di studi \u201cL\u2019Italia dei dialetti\u201d",
        "periodo": "dal 27-06-2007 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abLa Campania dialettale: teorie dei parlanti sulla loro lingua\u00bb presso il XXVe Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abEtnolinguistica delle societ\u00e0 complesse?\u00bb presso il Congresso dell\u2019Associazione italiana di Linguistica Applicata \u201cOralit\u00e0 e scrittura. In memoria di Giorgio Raimondo Cardona\u201d.",
        "periodo": "dal 19-02-2008 al 20-02-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abCultura materiale e lessico dell\u2019area flegrea\u00bb presso 8. Convegno internazionale della Federazione Canadese delle Scienze Umane (Universit\u00e0 della British Columbia - Vancouver)",
        "periodo": "dal 31-05-2008 al 02-06-2008"
      },
      {
        "content": "Poster dal titolo \u00abVariazione interregionale e italiano regionale nelle migrazioni borghesi a Napoli\u00bb presso il Convegno Convegno internazionale \u201cI dialetti meridionali tra arcaismo e interferenza\u201d (Messina, Giugno 2008)",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 06-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abLe forme aferetiche dell\u2019articolo indeterminativo: italiano, dialetto, o italiano regionale?\u00bb presso il Convegno internazionale \u201cDialetto: uso, funzioni, forma\u201d (Sappada/Plodn, Giugno 2008)",
        "periodo": "dal 25-06-2008 al 29-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abStrutture topicalizzate in parlanti colti\u00bb presso il X Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica e Filologia Italiana: Sintassi storica e sincronica dell\u2019italiano. Subordinazione, coordinazione, giustapposizione (Basilea, Giugno 2008)",
        "periodo": "dal 30-06-2008 al 03-07-2008"
      },
      {
        "content": "Intervista (su invito) con Teodoro di Nardo, Rappresentante degli Emigrati Campani a Londra presso il Congresso \u201cThe Italian communities in UK: the case of Bedford\u201d (SOAS University).",
        "periodo": "dal 20-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario su invito \"Aspetti del contatto nella prima generazione di migranti campani a Bedford\" tenuto nell\u2019ambito del Congresso Internazionale \u201cThe Italian communities in UK: the case of Bedford\u201d (SOAS University)",
        "periodo": "dal 20-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazion del workshop \u201cMultilinguismo in contesto transnazionale. Progetti di ricerca sulle dinamiche linguistiche delle migrazioni italiane\u201d (Federico II, Napoli, 14 Aprile 2010). Relazione dal titolo \u00abProspettive di analisi sui prestiti dall\u2019inglese\u00bb.",
        "periodo": "dal 14-04-2010 al 14-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abAnalisi del contatto in migranti campani di I generazione: la questione dei segnali discorsivi\u00bb presso il 13. XXVIe Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes (Val\u00e8ncia, Settembre 2010)",
        "periodo": "dal 08-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abRegional identity in a transnational context\u00bb presso \"International conference on Pluricentric Languages. Variation and sociocognitive dimentions\" (Braga, Settembre 2010)",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 17-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) dal titolo \u00abLingua ed identit\u00e0 tra dimensione nazionale e dimensione regionale\u00bb presso il I Congresso \u201c\u2018Tu Se\u2019 Lo Mio Maestro e \u2019l Mio Autore\u2019: Fostering Collaboration across Generations of Italianists\u201d (Edimburgo, Settembre 2010)",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 24-09-2010"
      },
      {
        "content": "Poster dal titolo \u00abDa una lingua all'altra in una comunit\u00e0 italiana all'estero\u00bb presso il XI Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica e Filologia Italiana. La variazione nell\u2019italiano e la sua storia (Napoli, Ottobre 2010).",
        "periodo": "dal 05-10-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abTra italiano, dialetto e inglese: fenomeni di contatto in migranti italiani in contesto anglofono\u00bb (in collaborazione con Claudia Peverini) presso il XI Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica e Filologia Italiana. La variazione nell\u2019italiano e la sua storia (Napoli, Ottobre 2010)",
        "periodo": "dal 05-10-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abL\u2019italiano in contesto anglofono: forme, funzione e usi\u00bb presso il convegno \u201cChiasmi at Harvard-Brown\u201d Graduate Student Conference in Italian Studies \u201cMapping interactions. Italy in the World \u2013 The World in Italy\u201d (Cambridge, Massacchussetts, Marzo 2011)",
        "periodo": "dal 05-03-2011 al 06-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abComunit\u00e0 e individuo: dimensioni della variazione presso gli italiani di Bedford\u00bb presso il VIII Colloqui international \u201cProblemes i metodes d'historia dela lengua: l'espai de les llengues\u201d (Girona, Giugno 2011).",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abL\u2019italiano in Europa: usi e funzioni in due paesi europei\u00bb (in collaborazione con Paola Moreno) presso il XLV Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana: Coesistenze linguistiche nell'Italia pre- e postunitaria (Torino, Settembre 2011).",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 28-09-2011"
      },
      {
        "content": "Poster dal titolo \u00abTra la scuola italiana e la scuola inglese: bambini migranti, seconda generazione, migranti di ritorno\u00bb presso il Congresso Internazionale \u201cNuovi contesti di acquisizione e insegnamento: l\u2019italiano nelle realt\u00e0 plurilingui\u201d (Universit\u00e0 di Bergamo/ Centro di Italiano per Stranieri (CIS), (Bergamo, Giugno 2012).",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 14-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abVariazione nei processi di mantenimento e perdita in tre comunit\u00e0 italiane in contesto inglese\u00bb presso il XLVI Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana dal titolo \u201cPlurilinguismo/sintassi\u201d (Universit\u00e0 degli Stranieri \u2013 Siena, September 2012).",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del workshop \"Plurilinguismo e minoranze\" (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II)",
        "periodo": "dal 17-06-2013 al 17-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abLingua italiana ed immagini dell\u2019Italia nella scrittura migrante di Concetta Coppolino\u00bb presso il I Symposium su \u201cBilingualism, Languages, Cultures, Literatures and Local and Immigrant\u2019s identity\u201d (Sibari, Settembre 2013)",
        "periodo": "dal 06-09-2013 al 08-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda su \u201cAtlante linguistico della Sicilia \u2013 ALS: Variazione linguistica e etnodialettologia fra nuovi modelli e nuove aree di investigazione\" (Palermo \u2013 Terrasini, Settembre 2013).",
        "periodo": "dal 16-09-2013 al 18-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abLanguaging Ethnic Diversity: the case of the Italian Communities in Bedford and Peterborough, UK\u00bb (in collaborazione con Siria Guzzo) presso il Congresso \u201cLanguaging Ethnic Diversity Conference\u201d (Napoli, Ottobre 2013).",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abMigrazioni, famiglie, generazione: la trasmissione della lingua in alcune comunit\u00e0 italiane d\u2019Inghilterra\u00bb presso il Congresso dell\u2019Associazione Nazionale Universitaria degli Antropologi Culturali (ANUAC) (Torino, Novembre 2013).",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario dal titolo \"Affermazioni identitarie: linguaggi e comunicazione\" tenuto nell\u2019ambito del corso \u201cIl gioco delle identit\u00e0 nelle relazioni internazionali\u201d presso il dottorato in Relazioni Internazionali della Scuola Jean Monet (Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (SUN))",
        "periodo": "dal 11-03-2014 al 11-03-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario (su invito) su \"The Dialects of Campania. A Perspective of Linguistic Echology\" (con Rosanna Sornicola e Giovanni Abete) nell\u2019ambito degli incontri organizzati dal Cambridge Endangered Languages and Cultures Group (University of Cambridge).",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abLanguage and culture of food in the migrant narrative of Concetta Coppolino\u00bb presso la Conferenza \"FACT-Conference\u201d (Bertinoro, Maggio 2014)",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione su cd rom: \u00abPrima e dopo il sisma: atteggiamenti linguistici e vitalit\u00e0 del dialetto a San Mango sul Calore (AV)\u00bb presso il Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Linguistica e Filologia Italiana (Palermo 22-25 settembre 2014).",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 25-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Dal dialetto all\u2019inglese. Dall\u2019inglese all\u2019italiano. Percorsi tra lingue e generazioni negli italiani d\u2019Inghilterra\u00bb (in collaborazione con Siria Guzzo) presso il Workshop su \u201cPlurilinguismo in contesto migratorio\u201d, nell\u2019ambito del Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI) (Udine, Settembre 2014).",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Workshop su \u201cPlurilinguismo in contesto migratorio\u201d, nell\u2019ambito del Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI) (Udine, Settembre 2014).",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abTra Venezia e Costantinopoli: fenomeni di contatto linguistico nella produzione diplomatica dei primi decenni dell'Impero turco\u00bb (in collaborazione con Mariarosaria Zinzi) presso il Congresso Internazionale \u00abVenezia e l\u2019Europa Orientale tra il tardo Medioevo e l\u2019Et\u00e0 moderna\u00bb (Venezia, 23-24 aprile 2015).",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abLanguaging diversity in three Italian communities in the UK: heritage languages and code switching\u00bb presso il Congresso Internazionale \u201cRethinking Language, Diversity and Education\u201d (Rodi, 28-31 maggio 2015).",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abL\u2019emigrazione italiana oggi tra problemi e metodi\u00bb (in collaborazione con Paola Moreno) presso il Convegno Internazionale dell\u2019American Association of Teachers of Italian (Siena, 22-26 giugno 2015).",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 25-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abDialetto, terremoto e storia a San Mango sul Calore, in Irpinia\u00bb (in collaborazione con Nicola De Blasi) presso il Congresso Internazionale su \u201cIl dialetto nel tempo e nella storia\u201d (Sappada / Plodn, Giugno 2015)",
        "periodo": "dal 30-06-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abMerchants, court clerks and sovereigns. The community of practices between speaking and writing in the Modern Mediterrean\u00bb (in collaborazione con Laura Mori e Cristina Muru) presso il Congresso Internazionale su \u201cRappresentazioni linguistiche dell\u2019identit\u00e0. Modelli sociolinguistici e linguistica storica\u201d (Bergamo, 28-30 settembre 2015).",
        "periodo": "dal 28-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abItaliano, dialetto e inglese in alcuni migranti di seconda generazione: prospettive di ricerca tra sociolinguistica e analisi del discorso\u00bb presso il Congresso \u201cPluriverso Italiano\u201d (Recanati/Macerata 10-11 dicembre 2015).",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abLa dimensione parlata nello scritto: una lettura etnolinguistica di alcune lettere di emigrazione\u00bb presso il 36. Congresso del Gruppo della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana sulla Comunicazione Parlata \u201cGSCP - La comunicazione parlata 2016\u201d (Napoli, 13-15 giugno).",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abThe prestige as a sociolinguistic variable\u00bb (sezione: Historical sociolinguistics) presso il Convegno Internazionale \u201cSociolinguistics Symposium 21\u201d (Murcia, 15-18 Giugno 2016).",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 18-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abReturn migration of Bedford Italians within a sociolinguistic perspective: what comes next?\u00bb (in collaborazione con Siria Guzzo; sezione: Geolinguistics) presso il Convegno Internazionale \u201cSociolinguistics Symposium 21\u201d (Murcia, 15-18 Giugno 2016).",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 17-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abL\u2019italiano in Ontario: alcuni dati preliminari\u00bb (in collaborazione con Barbara Turchetta) presso il Convegno Internazionale dell\u2019American Association of Teachers of Italian (Napoli, 24 giugno 2016).",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abLinguistica dell\u2019emigrazione. Un bilancio di studi (gli ultimi vent\u2019anni)\u00bb presso il Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana dal titolo \u201cLa cultura linguistica italiana a confronto con le culture linguistiche di altri Paesi europei\u201d (Milano 22-24 settembre 2016)",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abContatti, migrazioni e aree marginali: i dialetti irpini\u00bb presso la Graduate Conference \u201cIn limen\u201d(Universit\u00e0 degli Studi di Napoli\u201cL\u2019Orientale, 20-22 ottobre 2016)",
        "periodo": "dal 22-10-2016 al 24-10-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario (su invito) su \"I dialetti lucani in prospettiva lucana\" (in collaborazione con Sara Matrisciano e Margherita Maulella) presso l'Universit\u00e0 di Heidelberg.",
        "periodo": "dal 02-11-2016 al 05-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abIl Rapporto Italiani nel Mondo 2016: una lettura linguistica\u00bb presso il Workshop \u201cIl gioco delle lingue\u2019. Lo spazio comunicativo tra inglese, italiano e lingue locali oggi (Universit\u00e0 di Udine, 25 novembre 2016)",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      },
      {
        "content": "Poster \u00abScenari di superdiversit\u00e0 nel contesto globale: il caso dell'Ontario\u00bb presso il Congresso Internazionale della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia (Perugia, 1-3 dicembre 2016).",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 03-12-2016"
      },
      {
        "content": "Poster \u00abItalian\u2019s global linguistic space: The case of Ontario\u00bb (in collaborazione con Barbara Turchetta) presso il Congresso internazionale su \u201cToronto Language Tapestry: Exploring Heritage languages\u201d (Toronto, 28 aprile 2017)",
        "periodo": "dal 28-04-2017 al 28-04-2017"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abL\u2019italiano come heritage language in Ontario\u00bb (in collaborazione con Barbara Turchetta) presso il Convegno Internazionale dell\u2019American Association of Teachers of Italian (Palermo, giugno 2017)",
        "periodo": "dal 28-06-2017 al 02-07-2017"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) dal titolo \"Prospettive di ricerca tra gli italiani di Londra\", presso il Congresso intitolato \"Lingue e migranti nell\u2019area alpina e perialpina occidentale\".",
        "periodo": "dal 25-01-2018 al 26-01-2018"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Lo scritto nel parlato tra testualit\u00e0 e sintassi\" dal titolo presso il Convegno DILLE \"IL PARLATO \u2013 LO SCRITTO: ASPETTI TEORICI E DIDATTICI\" (Siena, 1 - 3 febbraio 2018\".",
        "periodo": "dal 01-02-2018 al 03-02-2018"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Visiting Scholar presso l'Universit\u00e0 di Cambridge.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratrice scientifica del \"D\u00e9partement de Langues et Litt\u00e9ratures fran\u00e7aises et romanes (Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres)\" presso l\u2019Universit\u00e9 de Li\u00e8ge.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio Tartufari per la lingua italiana nel mondo dell'Accademia dei Lincei per le ricerche condotte nelle comunit\u00e0 di Bedford e Cambridge, i cui risultati sono confluiti nel volume \u201cLe mani parlavano inglese\u201d: percorsi linguistici e culturali tra gli italiani d\u2019Inghilterra Motivazione del premio: \u201cla ricchezza e la novit\u00e0 dei metodi e dei risultati\u201d.",
        "periodo": "dal 21-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di Lavoro sulle Politiche e sui diritti Linguistici della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Scienze della voce.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019American Association of Teachers of Italian.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia.",
        "periodo": "dal 28-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019 \u201cOsservatorio linguistico permanente dell'italiano diffuso fra stranieri e delle lingue immigrate in Italia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro Interuniversitario di Ricerca per lo Sviluppo Sostenibile in qualit\u00e0 di componente dell\u2019Unit\u00e0 \u201cEcosistemi culturali e sostenibilit\u00e0\u201d (ECOSOS).",
        "periodo": "dal 01-09-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario dal titolo \"Affermazioni identitarie: linguaggi e comunicazione\" per il corso \u201cIl gioco delle identit\u00e0 nelle relazioni internazionali\u201d presso il dottorato in Relazioni Internazionali della Scuola Jean Monet - Seconda Universit\u00e0 di Napoli.",
        "periodo": "dal 11-03-2014 al 11-03-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Scholar presso l\u2019Universit\u00e0 di Cambridge.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Consulente Esterno presso la Facult\u00e9 de Philosophie et Lettre \u2013 D\u00e9partement de Langues et litt\u00e9ratures fran\u00e7aises et romanes dell\u2019Universit\u00e0 di Liegi (dal 2011).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ciclo di seminari su invito (per un totale di 20 ore) presso l'Universit\u00e0 di Liegi sui seguenti temi: sociolinguistica e pianificazione linguistica in Europa, linguistica e dialettologia italiana. I seminari erano destinati a studenti di linguistica di livello avanzato.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di progettazione e di realizzazione della \"Mnemoteca\" di San Mango sul Calore (AV), museo sociolinguistico ed etnografico realizzato nell'ambito del progetto \"Voci, parole e testi della Campania. Un archivio sociolinguistico ed etnografico digitale per la promozione culturale del territorio campano\" (Universit\u00e0 Federico II): la Dott.ssa Di Salvo ha svolto attivit\u00e0 di ricerca, stesura di pannelli ed elaborazione di materiali multimediali (tra cui, una narrazione sul tema dell'emigrazione e un \"dizionario parlante\" del dialetto di San Mango sul Calore). Il lavoro \u00e8 stato svolto sotto la supervisione del Prof. Nicola De Blasi.",
        "periodo": "dal 27-10-2013 al 26-05-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza, sotto la guida della Prof.ssa Barbara Turchetta, per i corsi di italiano L2 per richiedenti asilo tenuti presso CIDIS onlus (sedi di Napoli e Marano di Napoli).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team, al progetto \"Aspetti linguistici della Campania\", coordinato dalla Prof.ssa Rosanna Sornicola (Universit\u00e0 degli Studi Federico II, Napoli): nell'ambito di tale progetto, la Dott.ssa Di Salvo ha svolto ricerche di tipo lessicale, concentrandosi prevalentemente sul lessico di attivit\u00e0 tradizionali (viticoltura, pesca).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team, al progetto \"Voci della Campania. Mostra stabile di archivi linguitici e multumediali delle variet\u00e0 della Campania\", coordinato dalla Prof.ssa Rosanna Sornicola (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Federico II).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Formazione e tutela del patrimonio linguistico, storico e culturale della comunit\u00e0 albanofona nel comune di Greci (AV)\", coordinato dalla Prof.ssa Rosanna Sornicola (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Federico II).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"La comunit\u00e0 italiana di Bedford in una prospettiva sociolinguistica\", promosso e coordinato da Rosanna Sornicola (Universit\u00e0 Federico II) e dal Prof. Adam Ledgeway (University of Cambridge). Durante questo periodo, la Dott.ssa Di Salvo \u00e8 stata Visiting Scholar presso l'Universit\u00e0 di Cambridge.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"L'identit\u00e0 italiana tra particolarismi e globalizzazione\", diretto dalla Prof.ssa Rosanna Sornicola (Universit\u00e0 degli Studi Federico II, Napoli), in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Liegi e l'Universit\u00e0 di Cambridge.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"L'identit\u00e0 italiana tra particolarismi e globalizzazione\", diretto da Rosanna Sornicola (Universit\u00e0 Federico II di Napoli), realizzato in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Cambridge e l'Universit\u00e0 di Liegi (si allega qui la dichiarazione relativa alla collaborazione belga).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-12-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Voci, parole e testi della Campania. Un archivio sociolinguitico ed etnografico digitale per la promozione culturale del territorio\", coordinato dalla Prof.ssa Rosanna Sornicola.",
        "periodo": "dal 27-10-2013 al 26-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto FARB \"Languaging diversity in the UK: the speech of European Immigrant languages\", coordinato dalla Prof.ssa Siria Guzzo (Universit\u00e0 di Salerno).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca, al Progetto di Interesse Nazionale (PRIN) \"Rappresentazioni linguistiche dell'identit\u00e0. Modelli sociolinguistici e linguistica storica\", diretto dalla Prof.ssa Piera Molinelli (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo). L'attivit\u00e0 della Dott.ssa Di Salvo si \u00e8 svolta nell'ambito dell'unit\u00e0 afferente all'Universit\u00e0 della Tuscia, coordinata dalla Prof.ssa Barbara Turchetta. L'attivit\u00e0 ha previsto l'analisi di testi manoscritti plurilingui redatti in area mediterranea in epoca moderna.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto FARB \"Diversit\u00e0 linguistica e immigrazione di ritorno dalle comunit\u00e0 anglo-italiane di Bedford e Peterborough, UK\", coordinato dalla Prof.ssa Siria Guzzo (Universit\u00e0 di Salerno).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"PARLO: Potenzialmento delle abilit\u00e0 di Reading Literacy - OCSE PISA 2015\" (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Federico II).",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Lo spazio linguistico globale italiano: il caso dell'Ontario\", che prevede la collaborazione delle Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, l'Universit\u00e0 Federico II di Napoli, l'University of Toronto.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2017"
      },
      {
        "content": "Direzione del progetto STAR \"Transnational Migrations: the case of the Italian communities in the UK\", promosso e finanziato dalla Compagnia di San Paolo, in collaborazione con l'Universit\u00e0 Federico II. Il progetto prevede la collaborazione con studiosi appartenenti ad altre universit\u00e0 italiane (Barbara Turchetta, IUL University, Firenze) e straniere (Paola Moreno, Universit\u00e0 di Liegi).",
        "periodo": "dal 01-02-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Heritage Language Variation and Change, diretto da Naomi Nagy (Universit\u00e0 di Toronto).",
        "periodo": "dal 01-01-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Principal Investigator del progetto di ricerca \u201cTransanational migrations: the case of the Italian Communities in the UK\u201d: Il progetto \u00e8 stato finanziato con 80.000 Euro dalla Compagnia di San Paolo/Universit\u00e0 Federico II. sulla base di una valutazione affidata all\u2019Europea Science Foundation. Il progetto \u00e8 stato considerato \"top priority\" per la ricerca europea.",
        "periodo": "dal 01-02-2017 a oggi"
      }
    ]
  }
}