{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I nomi greci in -\u03c9\u03bd tra eredit\u00e0 indoeuropea e innovazioni monoglottiche",
        "ISSN": [
          "1972-9901"
        ],
        "journal": "ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE",
        "csp": "vol. 12, p. 17-32, ISSN: 1972-9901",
        "anno": "2018",
        "autori": "F. Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Ded\u00e8 (2018). I nomi greci in -\u03c9\u03bd tra eredit\u00e0 indoeuropea e innovazioni",
        "monoglottiche. ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE, vol.",
        "12, p. 17-32, ISSN: 1972-9901"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'etimologia di gr. \u03b8\u03b5\u03cc\u03c2: un bilancio",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "STUDI E SAGGI LINGUISTICI",
        "csp": "vol. 56, p. 43-60, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2018",
        "autori": "Ded\u00e8 Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ded\u00e8 Francesco (2018). L'etimologia di gr. \u03b8\u03b5\u03cc\u03c2: un bilancio. STUDI E",
        "SAGGI LINGUISTICI, vol. 56, p. 43-60, ISSN: 0085-6827"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "561-586",
        "titolo": "Il background glottologico e orientalistico di un latinista dell\u2019Accademia scientifico-letteraria: note sull\u2019opera di Carlo Giussani",
        "ISBN": [
          "9788867056729"
        ],
        "csp": "Ledizioni, ISBN: 9788867056729",
        "opera": "(a cura di): M. Prada;G. Sergio, Italiani di Milano : studi in onore di Silvia Morgana. CONSONANZE, vol. 8, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Maria Patrizia Bologna, Francesco Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Patrizia Bologna, Francesco Ded\u00e8 (2017). Il background glottologico",
        "e orientalistico di un latinista dell\u2019Accademia scientifico-letteraria: note",
        "sull\u2019opera di Carlo Giussani. In: (a cura di): M. Prada;G. Sergio, Italiani di",
        "Milano : studi in onore di Silvia Morgana. CONSONANZE, vol. 8, p.",
        "561-586, Ledizioni, ISBN: 9788867056729"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-60",
        "titolo": "La nozione di gun\u0323a e lo statuto della radice indoeuropea nel pensiero di Ferdinand de Saussure e Walter Belardi",
        "ISBN": [
          "978-884675039-6"
        ],
        "csp": "ETS, ISBN: 978-884675039-6",
        "opera": "(a cura di): M. De Palo;S. Gensini, Saussure e i suoi interpreti italiani. Antonino Pagliaro, la scuola romana e il contesto europeo. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "F. Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Ded\u00e8 (2017). La nozione di gun\u0323a e lo statuto della radice indoeuropea",
        "nel pensiero di Ferdinand de Saussure e Walter Belardi. In: (a cura di): M.",
        "De Palo;S. Gensini, Saussure e i suoi interpreti italiani. Antonino Pagliaro,",
        "la scuola romana e il contesto europeo. p. 47-60, ETS, ISBN:",
        "978-884675039-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-156",
        "titolo": "Ludonimia e classi lessicali: lo statuto degli avverbi di gioco in -\u03b9\u03bd\u03b4\u03b1 del greco",
        "ISBN": [
          "9788898640188"
        ],
        "csp": "Il Calamo, ISBN: 9788898640188",
        "opera": "(a cura di): F. Ded\u00e8, Categorie grammaticali e classi di parole : statuto e riflessi metalinguistici. LINGUE, LINGUAGGI, METALINGUAGGIO, vol. 13, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Ded\u00e8 (2016). Ludonimia e classi lessicali: lo statuto degli avverbi di",
        "gioco in -\u03b9\u03bd\u03b4\u03b1 del greco. In: (a cura di): F. Ded\u00e8, Categorie grammaticali e",
        "classi di parole : statuto e riflessi metalinguistici. LINGUE, LINGUAGGI,",
        "METALINGUAGGIO, vol. 13, p. 139-156, Il Calamo, ISBN: 9788898640188"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-242",
        "titolo": "La position des noms grecs en -\u03c9\u03c1 dans le lexique grec : aspects formels et s\u00e9mantiques",
        "ISBN": [
          "9789042933965"
        ],
        "csp": "Peeters, ISBN: 9789042933965",
        "opera": "(a cura di): A. Blanc;D. Petit, Nouveaux acquis sur la formation des noms en grec ancien : actes du colloque international. vol. 101, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Ded\u00e8 (2016). La position des noms grecs en -\u03c9\u03c1 dans le lexique grec :",
        "aspects formels et s\u00e9mantiques. In: (a cura di): A. Blanc;D. Petit, Nouveaux",
        "acquis sur la formation des noms en grec ancien : actes du colloque",
        "international. vol. 101, p. 225-242, Peeters, ISBN: 9789042933965"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-18",
        "titolo": "Categorie grammaticali e classi di parole tra dati empirici e modelli interpretativi",
        "ISBN": [
          "9788898640188"
        ],
        "csp": "Il Calamo, ISBN: 9788898640188",
        "opera": "(a cura di): F. Ded\u00e8, Categorie grammaticali e classi di parole : statuto e riflessi metalinguistici. LINGUE, LINGUAGGI, METALINGUAGGIO, vol. 13, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Ded\u00e8 (2016). Categorie grammaticali e classi di parole tra dati empirici e",
        "modelli interpretativi. In: (a cura di): F. Ded\u00e8, Categorie grammaticali e",
        "classi di parole : statuto e riflessi metalinguistici. LINGUE, LINGUAGGI,",
        "METALINGUAGGIO, vol. 13, p. 5-18, Il Calamo, ISBN: 9788898640188"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-163",
        "titolo": "Sull'uso dei termini metalinguistici depluralizzazione e allineamento (suffissale) nell'opera di Roberto Gusmani",
        "ISBN": [
          "88-89837-98-5"
        ],
        "csp": "Il Calamo, ISBN: 88-89837-98-5",
        "opera": "(a cura di): V. Orioles;R. Bombi;M. Brazzo, Metalinguaggio. Storia e statuti dei costrutti della linguistica. LINGUE, LINGUAGGI, METALINGUAGGIO, vol. 12, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Ded\u00e8 (2014). Sull'uso dei termini metalinguistici depluralizzazione e",
        "allineamento (suffissale) nell'opera di Roberto Gusmani. In: (a cura di): V.",
        "Orioles;R. Bombi;M. Brazzo, Metalinguaggio. Storia e statuti dei costrutti",
        "della linguistica. LINGUE, LINGUAGGI, METALINGUAGGIO, vol. 12, p.",
        "147-163, Il Calamo, ISBN: 88-89837-98-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "15",
        "titolo": "I nomi greci in -\u03b1\u03c1 e -\u03c9\u03c1 : eteroclisi e classi nominali. LINGUE, CULTURE E TESTI, vol",
        "ISBN": [
          "88-89837-91-8"
        ],
        "csp": "Roma:Il Calamo, ISBN: 88-89837-91-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Ded\u00e8 (2013). I nomi greci in -\u03b1\u03c1 e -\u03c9\u03c1 : eteroclisi e classi nominali.",
        "LINGUE, CULTURE E TESTI, vol. 15, Roma:Il Calamo, ISBN:",
        "88-89837-91-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u1f18\u03bd \u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03bc\u03ae\u03bb\u1ff3 (\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03bc\u03ac\u03bb\u1ff3?)\u03a3\u03b9\u03ba\u03b5\u03bb\u03af\u1fb3 : nota su una controversa lezione pindarica (Ol. 1.12)",
        "ISSN": [
          "0001-494X"
        ],
        "journal": "ACME",
        "csp": "vol. 64, p. 235-245, ISSN: 0001-494X",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Dede'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Dede' (2011). \u1f18\u03bd \u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03bc\u03ae\u03bb\u1ff3 (\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03bc\u03ac\u03bb\u1ff3?)\u03a3\u03b9\u03ba\u03b5\u03bb\u03af\u1fb3 : nota su una",
        "controversa lezione pindarica (Ol. 1.12). ACME, vol. 64, p. 235-245, ISSN:",
        "0001-494X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra analisi morfologica e teoria linguistica : i nomi radicali nella lingua omerica",
        "ISSN": [
          "0001-494X"
        ],
        "journal": "ACME",
        "csp": "vol. 63, p. 3-30, ISSN: 0001-494X",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Ded\u00e8 (2010). Tra analisi morfologica e teoria linguistica : i nomi radicali",
        "nella lingua omerica. ACME, vol. 63, p. 3-30, ISSN: 0001-494X"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I nomi greci in -\u03c9\u03bd tra eredit\u00e0 indoeuropea e innovazioni monoglottiche",
        "ISSN": [
          "1972-9901"
        ],
        "journal": "ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE",
        "csp": "vol. 12, p. 17-32, ISSN: 1972-9901",
        "anno": "2018",
        "autori": "F. Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Ded\u00e8 (2018). I nomi greci in -\u03c9\u03bd tra eredit\u00e0 indoeuropea e innovazioni",
        "monoglottiche. ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE, vol.",
        "12, p. 17-32, ISSN: 1972-9901"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'etimologia di gr. \u03b8\u03b5\u03cc\u03c2: un bilancio",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "STUDI E SAGGI LINGUISTICI",
        "csp": "vol. 56, p. 43-60, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2018",
        "autori": "Ded\u00e8 Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ded\u00e8 Francesco (2018). L'etimologia di gr. \u03b8\u03b5\u03cc\u03c2: un bilancio. STUDI E",
        "SAGGI LINGUISTICI, vol. 56, p. 43-60, ISSN: 0085-6827"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "561-586",
        "titolo": "Il background glottologico e orientalistico di un latinista dell\u2019Accademia scientifico-letteraria: note sull\u2019opera di Carlo Giussani",
        "ISBN": [
          "9788867056729"
        ],
        "csp": "Ledizioni, ISBN: 9788867056729",
        "opera": "(a cura di): M. Prada;G. Sergio, Italiani di Milano : studi in onore di Silvia Morgana. CONSONANZE, vol. 8, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Maria Patrizia Bologna, Francesco Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Patrizia Bologna, Francesco Ded\u00e8 (2017). Il background glottologico",
        "e orientalistico di un latinista dell\u2019Accademia scientifico-letteraria: note",
        "sull\u2019opera di Carlo Giussani. In: (a cura di): M. Prada;G. Sergio, Italiani di",
        "Milano : studi in onore di Silvia Morgana. CONSONANZE, vol. 8, p.",
        "561-586, Ledizioni, ISBN: 9788867056729"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-60",
        "titolo": "La nozione di gun\u0323a e lo statuto della radice indoeuropea nel pensiero di Ferdinand de Saussure e Walter Belardi",
        "ISBN": [
          "978-884675039-6"
        ],
        "csp": "ETS, ISBN: 978-884675039-6",
        "opera": "(a cura di): M. De Palo;S. Gensini, Saussure e i suoi interpreti italiani. Antonino Pagliaro, la scuola romana e il contesto europeo. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "F. Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Ded\u00e8 (2017). La nozione di gun\u0323a e lo statuto della radice indoeuropea",
        "nel pensiero di Ferdinand de Saussure e Walter Belardi. In: (a cura di): M.",
        "De Palo;S. Gensini, Saussure e i suoi interpreti italiani. Antonino Pagliaro,",
        "la scuola romana e il contesto europeo. p. 47-60, ETS, ISBN:",
        "978-884675039-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-156",
        "titolo": "Ludonimia e classi lessicali: lo statuto degli avverbi di gioco in -\u03b9\u03bd\u03b4\u03b1 del greco",
        "ISBN": [
          "9788898640188"
        ],
        "csp": "Il Calamo, ISBN: 9788898640188",
        "opera": "(a cura di): F. Ded\u00e8, Categorie grammaticali e classi di parole : statuto e riflessi metalinguistici. LINGUE, LINGUAGGI, METALINGUAGGIO, vol. 13, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Ded\u00e8 (2016). Ludonimia e classi lessicali: lo statuto degli avverbi di",
        "gioco in -\u03b9\u03bd\u03b4\u03b1 del greco. In: (a cura di): F. Ded\u00e8, Categorie grammaticali e",
        "classi di parole : statuto e riflessi metalinguistici. LINGUE, LINGUAGGI,",
        "METALINGUAGGIO, vol. 13, p. 139-156, Il Calamo, ISBN: 9788898640188"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-242",
        "titolo": "La position des noms grecs en -\u03c9\u03c1 dans le lexique grec : aspects formels et s\u00e9mantiques",
        "ISBN": [
          "9789042933965"
        ],
        "csp": "Peeters, ISBN: 9789042933965",
        "opera": "(a cura di): A. Blanc;D. Petit, Nouveaux acquis sur la formation des noms en grec ancien : actes du colloque international. vol. 101, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Ded\u00e8 (2016). La position des noms grecs en -\u03c9\u03c1 dans le lexique grec :",
        "aspects formels et s\u00e9mantiques. In: (a cura di): A. Blanc;D. Petit, Nouveaux",
        "acquis sur la formation des noms en grec ancien : actes du colloque",
        "international. vol. 101, p. 225-242, Peeters, ISBN: 9789042933965"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "15",
        "titolo": "I nomi greci in -\u03b1\u03c1 e -\u03c9\u03c1 : eteroclisi e classi nominali. LINGUE, CULTURE E TESTI, vol",
        "ISBN": [
          "88-89837-91-8"
        ],
        "csp": "Roma:Il Calamo, ISBN: 88-89837-91-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Ded\u00e8 (2013). I nomi greci in -\u03b1\u03c1 e -\u03c9\u03c1 : eteroclisi e classi nominali.",
        "LINGUE, CULTURE E TESTI, vol. 15, Roma:Il Calamo, ISBN:",
        "88-89837-91-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "81-94",
        "titolo": "Some remarks on the metalinguistic usage of the term 'collective'",
        "ISBN": [
          "88-89837-92-6"
        ],
        "csp": "Roma:Il Calamo, ISBN: 88-89837-92-6, Lignano Sabbiadoro, 2012",
        "opera": "Proceedings of the first Workshop on the metalanguage of linguistics: models and applications : University of Udine, Lignano, March 2-3, 20. LINGUE, LINGUAGGI, METALINGUAGGIO, vol. 11, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Ded\u00e8 (2012). Some remarks on the metalinguistic usage of the term",
        "'collective'. In: Proceedings of the first Workshop on the metalanguage of",
        "linguistics: models and applications : University of Udine, Lignano, March",
        "2-3, 20. LINGUE, LINGUAGGI, METALINGUAGGIO, vol. 11, p. 81-94,",
        "Roma:Il Calamo, ISBN: 88-89837-92-6, Lignano Sabbiadoro, 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u1f18\u03bd \u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03bc\u03ae\u03bb\u1ff3 (\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03bc\u03ac\u03bb\u1ff3?)\u03a3\u03b9\u03ba\u03b5\u03bb\u03af\u1fb3 : nota su una controversa lezione pindarica (Ol. 1.12)",
        "ISSN": [
          "0001-494X"
        ],
        "journal": "ACME",
        "csp": "vol. 64, p. 235-245, ISSN: 0001-494X",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Dede'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Dede' (2011). \u1f18\u03bd \u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03bc\u03ae\u03bb\u1ff3 (\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03bc\u03ac\u03bb\u1ff3?)\u03a3\u03b9\u03ba\u03b5\u03bb\u03af\u1fb3 : nota su una",
        "controversa lezione pindarica (Ol. 1.12). ACME, vol. 64, p. 235-245, ISSN:",
        "0001-494X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra analisi morfologica e teoria linguistica : i nomi radicali nella lingua omerica",
        "ISSN": [
          "0001-494X"
        ],
        "journal": "ACME",
        "csp": "vol. 63, p. 3-30, ISSN: 0001-494X",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Ded\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Ded\u00e8 (2010). Tra analisi morfologica e teoria linguistica : i nomi radicali",
        "nella lingua omerica. ACME, vol. 63, p. 3-30, ISSN: 0001-494X"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "89613",
    "nome": "DEDE' Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segretario del Comitato di Redazione della rivista scientifica \"Atti del Sodalizio Glottologico Milanese\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della collana \"Consonanze\" del Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 15-03-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al primo Workshop \"Metalinguaggio della linguistica. Modelli e applicazioni\" (PRIN 2009). Universit\u00e0 di Udine - Lignano, 2-3 Marzo 2012. Titolo comunicazione: \"Un\u2019etichetta linguistica problematica: il termine \u2018collettivo\u2019\".",
        "periodo": "dal 02-03-2012 al 03-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al secondo Workshop \"Metalinguaggio della linguistica. Modelli e applicazioni\" (PRIN 2009). Universit\u00e0 di Udine - Lignano, 26-27 febbraio 2013. Titolo comunicazione: \"Su alcuni tipi terminologici nel metalinguaggio dell'interlinguistica\" (con Rossana Cannoletta).",
        "periodo": "dal 26-02-2013 al 27-02-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzatore del convegno internazionale \"Oltre Saussure. L\u2019eredit\u00e0 scientifica di Eugenio Coseriu / Beyond Saussure. Eugenio Coseriu\u2019s scientific legacy\" (1-2 ottobre 2013, Universit\u00e0 degli Studi di Udine)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 02-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al Convegno Internazionale \"Nouveaux acquis sur la formation des noms en grec\" (Rouen, 17-18 ottobre 2013), organizzato dall\u2019Universit\u00e9 de Rouen e dal gruppo di ricerca ERIAC (\u00c9quipe de Recherche Interdisciplinaire sur les Aires Culturelles). Titolo comunicazione: \"On Greek -\u03c9\u03c1 Nouns\".",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno \"Metodologie e strumenti per la ricerca antichistica\", Universit\u00e0 degli studi di Milano, 11-12 febbraio 2015. Titolo comunicazione: \"Per una storia della famiglia lessicale di gr. \u03b8\u03b5\u03cc\u03c2\".",
        "periodo": "dal 11-02-2015 al 12-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al Convegno Internazionale \"Humanit\u00e9s num\u00e9riques et Antiquit\u00e9\", MSH-Alpes, Grenoble, 2-4 settembre 2015. Titolo comunicazione: \"Towards a database of Homeric compounds\" (con Maria Margherita Cardella).",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 04-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al Convegno internazionale \"Saussure and his Italian intepreters\", Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, 6-7 giugno 2016. Titolo comunicazione: \"La nozione di gun\u0323a e lo statuto della radice indoeuropea nel pensiero di Ferdinand de Saussure e Walter Belardi\".",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 07-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzatore del 50\u00b0 Congresso internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana \"La cultura linguistica italiana in confronto con le culture linguistiche di altri paesi europei dall\u2019Ottocento in poi\" (22-24 settembre 2016, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano)",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla seduta del Sodalizio Glottologico Milanese, 19-06-2017, Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo comunicazione: \"Considerazioni sulla morfologia e sull\u2019origine dei nomi in -\u03c9\u03bd del greco antico\".",
        "periodo": "dal 19-06-2017 al 19-06-2017"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzatore del convegno internazionale \"Descrizione e spiegazione nella linguistica storica del terzo millennio / Description and explanation in the historical linguistics of the 3rd millennium\" , Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 5-6 dicembre 2017.",
        "periodo": "dal 05-12-2017 al 06-12-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzatore delle giornate di studio e approfondimento \"I composti nominali tra linguistica indoeuropea e linguistica generale\" (20-21 marzo 2018, Universit\u00e0 degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 20-03-2018 al 21-03-2018"
      },
      {
        "content": "Prossima partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \"Variation and Contact in the Ancient Indo-European Languages: between Linguistics and Philology\" (\"Joint Colloquia in Indo-European Linguistics\", Universit\u00e0 di Pisa/University of Oxford), Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, 19-20 aprile 2018. Titolo comunicazione accettata: \"Dinamiche di variazione e mutamento tra composizione e derivazione in greco antico\" (con Maria Margherita Cardella). Comunicazione accettata su invio di abstract e revisione.",
        "periodo": "dal 19-04-2018 a oggi"
      },
      {
        "content": "Prossima partecipazione come relatore al 9\u00b0 International Colloquium on Ancient Greek Linguistics, Helsinki, 30 agosto - 1 settembre 2018. Titolo comunicazione accettata: \"Il suffisso greco -\u03b9\u03bd\u03b4\u03b1 nel quadro del plurilinguismo microasiatico\". Comunicazione accettata su invio di abstract e revisione.",
        "periodo": "dal 30-08-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di studio di 36 mesi finanziata dal \"Centro Universitario Cattolico\" (Roma) per un progetto di ricerca presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo del progetto: \"L' apofonia nel sistema nominale greco antico\".",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 18-11-2013"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio di 12 mesi finanziata dalla \"Fondazione Fratelli Confalonieri\" (Milano) per un progetto di ricerca presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo del progetto: \"Percorsi di variazione linguistica nell\u2019ambito della composizione nominale in greco antico\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 23-12-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di Ricercatore a Tempo Determinato di tipo A (macrosettore 10/G1 \"Glottologia e Linguistica\", SSD L-LIN/01 \"Glottologia e Linguistica\") presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici.",
        "periodo": "dal 24-12-2013 al 23-12-2016"
      },
      {
        "content": "Revisore attivo per la collana editoriale \"Quaderni di AION-Linguistica\"",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore attivo per la rivista \"Atti del Sodalizio Glottologico Milanese\"",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano a supporto del progetto \"Database cartografico della toponomastica della Val Trebbia\" (responsabile scientifico: prof. Andrea Scala). Ruolo svolto: mappatura dei toponimi, proposta di etimologia e popolamento del database.",
        "periodo": "dal 01-06-2017 al 30-06-2017"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro del \"Sodalizio Glottologico Milanese\" (affiliazione per cooptazione).",
        "periodo": "dal 11-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della \"Societ\u00e0 Italiana di Glottologia\" (affiliazione per cooptazione).",
        "periodo": "dal 24-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della \"Societ\u00e0 di Linguistica Italiana\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della \"Indogermanische Gesellschaft\".",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del \"Centro Ricerche sui Linguaggi e loro Applicazioni\"",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Adesione al Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cScienze del patrimonio letterario, artistico e ambientale\u201d della Facolt\u00e0 di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano: Anno accademico di inizio: 2018-2019 (XXXIV Ciclo).",
        "periodo": "dal 17-03-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Finanziamento da parte dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, nell'ambito della borsa di Dottorato di Ricerca, per un soggiorno di formazione dottorale presso lo \"Indogermanisches Seminar\" della Albert-Ludwigs Universit\u00e4t di Freiburg im Breisgau (docente referente: Prof. Dr. Eva Tichy), finalizzato a ricerche sulla morfologia delle lingue indoeuropee antiche.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-03-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come membro del progetto di ricerca interdisciplinare PUR 90% 2009 \"Aspetti grammaticali e retorici dell'indagine filologica e linguistica sul testo\" (Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0 della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano; Responsabile scientifico: prof.ssa Violetta de Angelis).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN 2009 \"Metalinguaggio della linguistica. Modelli e applicazioni\", (Coordinatore: prof. Vincenzo Orioles), come membro dell'Unit\u00e0 Locale di Milano (\"La grammatica dei grammatici e la grammatica dei linguisti: riflessi metalinguistici di differenziazioni e convergenze\"; Responsabile Locale: prof.ssa Maria Patrizia Bologna).",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      }
    ]
  }
}