{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "174-189",
        "titolo": "La variet\u00e0 semplificata di italiano nel Corno d\u2019Africa in epoca coloniale: un indigenous talk? ",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-561-7"
        ],
        "csp": "Macerata:EUM, ISBN: 978-88-6056-561-7, Macerata, 10 - 11 dicembre 2015.",
        "opera": ". (a cura di): Carotenuto C. Cognigni E. Meschini M. Vitrone F., Pluriverso italiano: incroci linguistico-culturali e percorsi migratori in lingua italiana. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Siebetcheu R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Siebetcheu R. (2018). La variet\u00e0 semplificata di italiano nel Corno d\u2019Africa",
        "in epoca coloniale: un indigenous talk? . In: . (a cura di): Carotenuto C.",
        "Cognigni E. Meschini M. Vitrone F., Pluriverso italiano: incroci",
        "linguistico-culturali e percorsi migratori in lingua italiana. p. 174-189,",
        "Macerata:EUM, ISBN: 978-88-6056-561-7, Macerata, 10 - 11 dicembre",
        "2015."
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Geografia delle lingue nel calcio italiano: un\u2019analisi demo-linguistica",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 54, p. 131-154, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2017",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEBETCHEU R. (2017). Geografia delle lingue nel calcio italiano:",
        "un\u2019analisi demo-linguistica. GEOTEMA, vol. 54, p. 131-154, ISSN:",
        "1126-7798"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-132",
        "titolo": "60 anni di politica linguistica dell'Unione Europea",
        "ISBN": [
          "9788864800578"
        ],
        "csp": "ROMA:Centro Studi e Ricerche IDOS, ISBN: 9788864800578",
        "opera": "(a cura di): Coccia B.; Pittau F., La dimensione sociale dell'Europa. Dal Trattato di Roma ad oggi. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Vedovelli M., SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vedovelli M., SIEBETCHEU R. (2017). 60 anni di politica linguistica",
        "dell'Unione Europea. In: (a cura di): Coccia B.; Pittau F., La dimensione",
        "sociale dell'Europa. Dal Trattato di Roma ad oggi. p. 127-132,",
        "ROMA:Centro Studi e Ricerche IDOS, ISBN: 9788864800578"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-112",
        "titolo": "L'immigrato africano. Lingue e culture della Nigeria e del Senegal",
        "ISBN": [
          "978-88-255-0229-9"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice - Gioacchino Onorati editore, ISBN: 978-88-255-0229-9",
        "opera": "(a cura di): Bormioli A., Sistema penitenziario e detenuti stranieri. Lingue, culture e comunicazione in carcere. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEBETCHEU R. (2017). L'immigrato africano. Lingue e culture della",
        "Nigeria e del Senegal. In: (a cura di): Bormioli A., Sistema penitenziario e",
        "detenuti stranieri. Lingue, culture e comunicazione in carcere. p. 99-112,",
        "Roma:Aracne editrice - Gioacchino Onorati editore, ISBN:",
        "978-88-255-0229-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "350-361",
        "titolo": "I molisani nel mondo: lingue, culture e forme simboliche",
        "ISBN": [
          "978-8862446372"
        ],
        "csp": "TODI (PERUGIA):TAU EDITRICE, ISBN: 978-8862446372",
        "opera": "(a cura di): Fondazione Migrantes, Rapporto Italiani nel Mondo 2017. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEBETCHEU R. (2017). I molisani nel mondo: lingue, culture e forme",
        "simboliche. In: (a cura di): Fondazione Migrantes, Rapporto Italiani nel",
        "Mondo 2017. p. 350-361, TODI (PERUGIA):TAU EDITRICE, ISBN:",
        "978-8862446372"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "170-177",
        "titolo": "Il valore della certificazione dell'italiano nel mercato delle lingue in Camerun",
        "ISBN": [
          "978-88-98108-11-4"
        ],
        "csp": "Perugia:OL3, ISBN: 978-88-98108-11-4, Pavia, 18-19 settembre 2015",
        "opera": "(a cura di): Bagna C., Chiapedi N., Salvati L., Scibetta A., Visigalli M., La lingua italiana per studenti internazionali: aspetti linguistici e didattici. Riflessioni sul \"Manifesto programmatico per l'insegnamento della Lingua italiana agli studenti internazionali\" con focus sugli apprendenti sinofoni. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SIEBETCHEU R. (2017). Il valore della certificazione dell'italiano nel",
        "mercato delle lingue in Camerun. In: (a cura di): Bagna C., Chiapedi N.,",
        "Salvati L., Scibetta A., Visigalli M., La lingua italiana per studenti",
        "internazionali: aspetti linguistici e didattici. Riflessioni sul \"Manifesto",
        "programmatico per l'insegnamento della Lingua italiana agli studenti",
        "internazionali\" con focus sugli apprendenti sinofoni. p. 170-177,",
        "Perugia:OL3, ISBN: 978-88-98108-11-4, Pavia, 18-19 settembre 2015"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "93-110",
        "titolo": "Le lingue in contatto a scuola. Un'indagine nella provincia di Siena (sono di R. Siebetcheu i \u00a7\u00a7 1,2,3,4,5)",
        "ISBN": [
          "978-88-255-0034-9"
        ],
        "csp": "Canterano (RM):Aracne - Gioacchino Onorati Editore Srl, ISBN: 978-88-255-0034-9, Siena, 7-9 aprile 2016",
        "opera": "(a cura di): Vedovelli M., L'italiano dei nuovi italiani. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Casini S., SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Casini S., SIEBETCHEU R. (2017). Le lingue in contatto a scuola.",
        "Un'indagine nella provincia di Siena (sono di R. Siebetcheu i \u00a7\u00a7 1,2,3,4,5).",
        "In: (a cura di): Vedovelli M., L'italiano dei nuovi italiani. p. 93-110,",
        "Canterano (RM):Aracne - Gioacchino Onorati Editore Srl, ISBN:",
        "978-88-255-0034-9, Siena, 7-9 aprile 2016"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-207",
        "titolo": "Che cos'\u00e8 la mediazione linguistico-culturale (R. Siebetcheu \u00e8 responsabile della Parte seconda e dell'Appendice). p",
        "ISBN": [
          "9788815272379"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815272379",
        "anno": "2017",
        "autori": "Machetti S., SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Machetti S., SIEBETCHEU R. (2017). Che cos'\u00e8 la mediazione",
        "linguistico-culturale (R. Siebetcheu \u00e8 responsabile della Parte seconda e",
        "dell'Appendice). p. 1-207, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815272379"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cittadinanza sportiva in Italia. Mito o realt\u00e0?",
        "ISSN": [
          "1121-8495"
        ],
        "journal": "AFRICA E MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. 84, p. 8-12, ISSN: 1121-8495",
        "anno": "2016",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEBETCHEU R. (2016). La cittadinanza sportiva in Italia. Mito o realt\u00e0?.",
        "AFRICA E MEDITERRANEO, vol. 84, p. 8-12, ISSN: 1121-8495"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Winter",
        "titolo": "Global linguistic heritage: the variation of Camfranglais in migration contexts",
        "ISBN": [
          "978-3-8253-6551-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-8253-6551-6",
        "opera": "(a cura di): Ptashnyk P., Beckert R., Wolf-Farr\u00e9 P.,Wolny M., Gegenwaertige Sprachkontakte im Kontext der Migration. p. 195-217, HEIDELBERG:Universitaetsverlag C",
        "anno": "2016",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEBETCHEU R. (2016). Global linguistic heritage: the variation of",
        "Camfranglais in migration contexts. In: (a cura di): Ptashnyk P., Beckert R.,",
        "Wolf-Farr\u00e9 P.,Wolny M., Gegenwaertige Sprachkontakte im Kontext der",
        "Migration. p. 195-217, HEIDELBERG:Universitaetsverlag C. Winter, ISBN:",
        "978-3-8253-6551-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "438-448",
        "titolo": "Italiani nelle citt\u00e0 africane: il caso di Brazzaville, Citt\u00e0 del Capo e Johannesburg",
        "ISBN": [
          "8862445288"
        ],
        "csp": "Todi:Tau Editrice, ISBN: 8862445288",
        "opera": "(a cura di): FONDAZIONE MIGRANTES, RAPPORTO ITALIANI NEL MONDO 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEBETCHEU R. (2016). Italiani nelle citt\u00e0 africane: il caso di Brazzaville,",
        "Citt\u00e0 del Capo e Johannesburg. In: (a cura di): FONDAZIONE",
        "MIGRANTES, RAPPORTO ITALIANI NEL MONDO 2016. p. 438-448,",
        "Todi:Tau Editrice, ISBN: 8862445288"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "307-316",
        "titolo": "Insegnare l'italiano ai calciatori stranieri",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0601-8"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0601-8",
        "opera": "(a cura di): De Marco Anna, Lingua al plurale : la formazione degli insegnanti . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SIEBETCHEU R. (2016). Insegnare l'italiano ai calciatori stranieri. In: (a",
        "cura di): De Marco Anna, Lingua al plurale : la formazione degli insegnanti .",
        "p. 307-316, PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0601-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "29-53",
        "titolo": "Les nouveaux espaces linguistiques du camfranglais: contextes migratoires et m\u00e9dias virtuels. Le cas de l\u2019Italie",
        "ISBN": [
          "978-3-8416-3709-3"
        ],
        "csp": "Presses Acad\u00e9miques Francophones, ISBN: 978-3-8416-3709-3, Yaound\u00e9 - Camerun, 6-7 dicembre 2013",
        "opera": "(a cura di): Biloa E., Ndibnu-Messina Ethe J. , Etudes contrastives, didactique et langues en contact. Enqu\u00eates, pratiques linguistiques et mod\u00e8les didactiques en Afrique. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SIEBETCHEU R. (2016). Les nouveaux espaces linguistiques du",
        "camfranglais: contextes migratoires et m\u00e9dias virtuels. Le cas de l\u2019Italie. In:",
        "(a cura di): Biloa E., Ndibnu-Messina Ethe J. , Etudes contrastives,",
        "didactique et langues en contact. Enqu\u00eates, pratiques linguistiques et",
        "mod\u00e8les didactiques en Afrique. p. 29-53, Presses Acad\u00e9miques",
        "Francophones, ISBN: 978-3-8416-3709-3, Yaound\u00e9 - Camerun, 6-7",
        "dicembre 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "181-194",
        "titolo": "Semiotic and Linguistic analysis of banners in three European countries' football stadia: Italy, France and England",
        "ISBN": [
          "9781472511263"
        ],
        "csp": "London/New York:Bloomsbury, ISBN: 9781472511263",
        "opera": "(a cura di): Blackwood R., Lanza E., Woldermariam H. , Negotiating and Contesting Identities in Linguistic Landscape. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SIEBETCHEU R. (2016). Semiotic and Linguistic analysis of banners in",
        "three European countries' football stadia: Italy, France and England. In: (a",
        "cura di): Blackwood R., Lanza E., Woldermariam H. , Negotiating and",
        "Contesting Identities in Linguistic Landscape. p. 181-194, London/New",
        "York:Bloomsbury, ISBN: 9781472511263"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "145-165",
        "titolo": "Language barriers in sports: the case of Italian professional football",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8916-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8916-3",
        "opera": "(a cura di): Plastina A. F., Challenging Language Barriers in the Public Service: An Interdisciplinary Perspective. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SIEBETCHEU R. (2016). Language barriers in sports: the case of Italian",
        "professional football. In: (a cura di): Plastina A. F., Challenging Language",
        "Barriers in the Public Service: An Interdisciplinary Perspective. p. 145-165,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8916-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "277-295",
        "titolo": "Plurilinguismo e immigrazione nel calcio. Presupposti metodologici e valenza socio-educativa",
        "ISBN": [
          "9788868970291"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788868970291, UDINE, 25-27 settembre 2014",
        "opera": "(a cura di): Bombi Raffaella, Orioles Vincenzo, Lingue in contatto. Contact linguistics. vol. 61, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SIEBETCHEU R. (2016). Plurilinguismo e immigrazione nel calcio.",
        "Presupposti metodologici e valenza socio-educativa. In: (a cura di): Bombi",
        "Raffaella, Orioles Vincenzo, Lingue in contatto. Contact linguistics. vol. 61,",
        "p. 277-295, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788868970291, UDINE, 25-27",
        "settembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Emigrazione italiana in Camerun, in Kuitche Tale G., Pallante G. (a cura di) 20 anni d'insegnamento dell'italiano L2 in Camerun: bilancio e prospettive",
        "ISSN": [
          "2037-3597"
        ],
        "journal": "ITALIANO LINGUADUE",
        "csp": "p. 22-32, ISSN: 2037-3597",
        "anno": "2015",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEBETCHEU R. (2015). Emigrazione italiana in Camerun, in Kuitche Tale",
        "G., Pallante G. (a cura di) 20 anni d'insegnamento dell'italiano L2 in",
        "Camerun: bilancio e prospettive. ITALIANO LINGUADUE, p. 22-32, ISSN:",
        "2037-3597"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La lingua italiana nei panorami linguistici delle citt\u00e0 camerunensi, in Kuitche Tale G., Pallante G. (a cura di) 20 anni d'insegnamento dell'italiano L2 in Camerun: bilancio e prospettive",
        "ISSN": [
          "2037-3597"
        ],
        "journal": "ITALIANO LINGUADUE",
        "csp": "p. 59-70, ISSN: 2037-3597",
        "anno": "2015",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEBETCHEU R. (2015). La lingua italiana nei panorami linguistici delle",
        "citt\u00e0 camerunensi, in Kuitche Tale G., Pallante G. (a cura di) 20 anni",
        "d'insegnamento dell'italiano L2 in Camerun: bilancio e prospettive.",
        "ITALIANO LINGUADUE, p. 59-70, ISSN: 2037-3597"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli immigrati camerunensi in Italia, in Kuitche Tale G., Pallante G. (a cura di) 20 anni d'insegnamento dell'italiano L2 in Camerun: bilancio e prospettive",
        "ISSN": [
          "2037-3597"
        ],
        "journal": "ITALIANO LINGUADUE",
        "csp": "p. 33-45, ISSN: 2037-3597",
        "anno": "2015",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEBETCHEU R. (2015). Gli immigrati camerunensi in Italia, in Kuitche",
        "Tale G., Pallante G. (a cura di) 20 anni d'insegnamento dell'italiano L2 in",
        "Camerun: bilancio e prospettive. ITALIANO LINGUADUE, p. 33-45, ISSN:",
        "2037-3597"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-230",
        "titolo": "Lo sport come strumento di integrazione",
        "ISBN": [
          "9788864800349"
        ],
        "csp": "ROMA:Idos edizioni, ISBN: 9788864800349",
        "opera": "(a cura di): Centro Studi e Ricerche Idos, Dossier Statistico Immigrazione 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEBETCHEU R. (2015). Lo sport come strumento di integrazione. In: (a",
        "cura di): Centro Studi e Ricerche Idos, Dossier Statistico Immigrazione",
        "2015. p. 227-230, ROMA:Idos edizioni, ISBN: 9788864800349"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "430-438",
        "titolo": "La fuga dei talenti italiani del pallone. Il calcio italiano nel nuovo mondo globale",
        "ISBN": [
          "978-88-6244-425-5"
        ],
        "csp": "Todi:Tau Editrice, ISBN: 978-88-6244-425-5",
        "opera": "(a cura di): Fondazione Migrantes, Rapporto Italiani nel Mondo 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEBETCHEU R. (2015). La fuga dei talenti italiani del pallone. Il calcio",
        "italiano nel nuovo mondo globale. In: (a cura di): Fondazione Migrantes,",
        "Rapporto Italiani nel Mondo 2015. p. 430-438, Todi:Tau Editrice, ISBN:",
        "978-88-6244-425-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "39-42",
        "titolo": "Plurilingual immigrant repertoires: what\u2019s up?, ",
        "ISBN": [
          "978-1-901095-69-2"
        ],
        "csp": "IATEFL, ISBN: 978-1-901095-69-2, Siena, 22-23 Novembre 2013",
        "opera": "(a cura di): J. Mader, Z. Urzun, Diversity, plurilingualism and their impact on language testing and assessment. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Machetti S., SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Machetti S., SIEBETCHEU R. (2015). Plurilingual immigrant repertoires:",
        "what\u2019s up?, . In: (a cura di): J. Mader, Z. Urzun, Diversity, plurilingualism",
        "and their impact on language testing and assessment. p. 39-42, IATEFL,",
        "ISBN: 978-1-901095-69-2, Siena, 22-23 Novembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "269-286",
        "titolo": "Le lingue immigrate e la superdiversit\u00e0 dello spazio linguistico italiano: il caso del camfranglais (sono di R. Siebetcheu i \u00a7\u00a7 2,3,6,8)",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-981-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-981-2, Siena, 27-29 settembre 2012",
        "opera": "(a cura di): Bruno C., Casini S., Gallina F., Siebetcheu R. , Plurilinguismo / Sintassi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Machetti S., SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Machetti S., SIEBETCHEU R. (2015). Le lingue immigrate e la",
        "superdiversit\u00e0 dello spazio linguistico italiano: il caso del camfranglais",
        "(sono di R. Siebetcheu i \u00a7\u00a7 2,3,6,8). In: (a cura di): Bruno C., Casini S.,",
        "Gallina F., Siebetcheu R. , Plurilinguismo / Sintassi. p. 269-286,",
        "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-981-2, Siena, 27-29 settembre",
        "2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Didattica e diffusione dell'italiano in Gabon",
        "ISSN": [
          "1790-5672"
        ],
        "journal": "ITALIANO A STRANIERI",
        "csp": "p. 26-30, ISSN: 1790-5672",
        "anno": "2014",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEBETCHEU R. (2014). Didattica e diffusione dell'italiano in Gabon.",
        "ITALIANO A STRANIERI, p. 26-30, ISSN: 1790-5672"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "446-457",
        "titolo": "Italianismi, marchi, migrazioni nel mondo globale. Nutrire il pianeta in una prospettiva linguistica (sono di R. Siebetcheu i \u00a7\u00a7 4, 5. 6. 7)",
        "ISBN": [
          "978-88-6244-343-2"
        ],
        "csp": "Todi:Tau Editrice, ISBN: 978-88-6244-343-2",
        "opera": "(a cura di): Fondazione Migrantes, Rapporto Italiani nel Mondo 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Casini S., SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Casini S., SIEBETCHEU R. (2014). Italianismi, marchi, migrazioni nel",
        "mondo globale. Nutrire il pianeta in una prospettiva linguistica (sono di R.",
        "Siebetcheu i \u00a7\u00a7 4, 5. 6. 7). In: (a cura di): Fondazione Migrantes, Rapporto",
        "Italiani nel Mondo 2014. p. 446-457, Todi:Tau Editrice, ISBN:",
        "978-88-6244-343-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-297",
        "titolo": "La diffusione della lingua italiana nello spazio sociolinguistico africano. Storia, attualit\u00e0 e prospettive glottodidattiche",
        "ISBN": [
          "9788888802633"
        ],
        "csp": "PERUGIA:ISUC/Editoriale umbra, ISBN: 9788888802633",
        "opera": "(a cura di): Pieri S., Racconti dal mondo. Narrazioni, memorie e saggi delle migrazioni. Premio \u201cPietro Conti\u201d. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEBETCHEU R. (2014). La diffusione della lingua italiana nello spazio",
        "sociolinguistico africano. Storia, attualit\u00e0 e prospettive glottodidattiche. In:",
        "(a cura di): Pieri S., Racconti dal mondo. Narrazioni, memorie e saggi delle",
        "migrazioni. Premio \u201cPietro Conti\u201d. p. 279-297, PERUGIA:ISUC/Editoriale",
        "umbra, ISBN: 9788888802633"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "77-90",
        "titolo": "L\u2019italiano in contatto con le lingue dei non nativi: il caso del camfranglais",
        "ISBN": [
          "978-88-9765-706-4"
        ],
        "csp": "Milano:AItLA, ISBN: 978-88-9765-706-4",
        "opera": "(a cura di): De Meo A., D\u2019Agostino M., Iann\u00e0ccaro G., Spreafico L. , Variet\u00e0 dei contesti di apprendimento linguistico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Machetti S., SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Machetti S., SIEBETCHEU R. (2014). L\u2019italiano in contatto con le lingue dei",
        "non nativi: il caso del camfranglais. In: (a cura di): De Meo A., D\u2019Agostino",
        "M., Iann\u00e0ccaro G., Spreafico L. , Variet\u00e0 dei contesti di apprendimento",
        "linguistico. p. 77-90, Milano:AItLA, ISBN: 978-88-9765-706-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Didattica e diffusione della lingua italiana in Camerun",
        "ISSN": [
          "2280-6792"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION",
        "csp": "p. 725-744, ISSN: 2280-6792",
        "anno": "2013",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEBETCHEU R. (2013). Didattica e diffusione della lingua italiana in",
        "Camerun. EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION, p.",
        "725-744, ISSN: 2280-6792"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le lingue in campo, il campo delle lingue. Competenze linguistiche dei calciatori stranieri e gestione dei campi plurilingui. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XLII",
        "csp": "p. 183-214, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2013",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEBETCHEU R. (2013). Le lingue in campo, il campo delle lingue.",
        "Competenze linguistiche dei calciatori stranieri e gestione dei campi",
        "plurilingui. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol.",
        "XLII, p. 183-214, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'aula ideale per la formazione linguistica ai migranti nel mondo globale (sono di R. Siebetcheu i \u00a7\u00a7 3 e 4), in M. Vedovelli (a cura di), La migrazione globale delle lingue. Lingue in (super)contatto nei contesti migratori del mondo globale",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "vol. 190, p. 495-506, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2013",
        "autori": "Casini S., SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Casini S., SIEBETCHEU R. (2013). L'aula ideale per la formazione",
        "linguistica ai migranti nel mondo globale (sono di R. Siebetcheu i \u00a7\u00a7 3 e 4),",
        "in M. Vedovelli (a cura di), La migrazione globale delle lingue. Lingue in",
        "(super)contatto nei contesti migratori del mondo globale. STUDI",
        "EMIGRAZIONE, vol. 190, p. 495-506, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-128",
        "titolo": "Lingua ed emigrazione italiana in Camerun",
        "ISBN": [
          "978-88-6244-279-4"
        ],
        "csp": "PERUGIA:TAU EDITRICE, ISBN: 978-88-6244-279-4",
        "opera": "(a cura di): Fondazione Migrantes, Rapporto Italiani nel Mondo 2013. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEBETCHEU R. (2013). Lingua ed emigrazione italiana in Camerun. In: (a",
        "cura di): Fondazione Migrantes, Rapporto Italiani nel Mondo 2013. p.",
        "119-128, PERUGIA:TAU EDITRICE, ISBN: 978-88-6244-279-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-96",
        "titolo": "Nordafrica-Italia:un ponte da costruire (R. Siebetcheu \u00e8 responsabile del capitolo 2). p",
        "ISBN": [
          "8862442408"
        ],
        "csp": "Todi:Tau Editrice, ISBN: 8862442408",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cortese A., SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cortese A., SIEBETCHEU R. (2013). Nordafrica-Italia:un ponte da costruire",
        "(R. Siebetcheu \u00e8 responsabile del capitolo 2). p. 1-96, Todi:Tau Editrice,",
        "ISBN: 8862442408"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I comportamenti linguistici delle famiglie immigrate in Italia",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "vol. 185, p. 69-90, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEBETCHEU R. (2012). I comportamenti linguistici delle famiglie",
        "immigrate in Italia. STUDI EMIGRAZIONE, vol. 185, p. 69-90, ISSN:",
        "0039-2936"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Identit\u00e0 e ruolo del mediatore linguistico - culturale in Italia",
        "ISSN": [
          "2239-2769"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF CULTURAL MEDIATION",
        "csp": "vol. 1, p. 13-30, ISSN: 2239-2769",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEBETCHEU R. (2012). Identit\u00e0 e ruolo del mediatore linguistico -",
        "culturale in Italia. THE JOURNAL OF CULTURAL MEDIATION, vol. 1, p.",
        "13-30, ISSN: 2239-2769"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-260",
        "titolo": "La diffusion de la langue italienne dans l\u2019espace sociolinguistique africain. Histoire, actualit\u00e9 et perspective glottodidactiques. p",
        "ISBN": [
          "6131583056"
        ],
        "csp": "Editions universitaires europ\u00e9ennes, ISBN: 6131583056",
        "anno": "2011",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SIEBETCHEU R. (2011). La diffusion de la langue italienne dans l\u2019espace",
        "sociolinguistique africain. Histoire, actualit\u00e9 et perspective",
        "glottodidactiques. p. 1-260, Editions universitaires europ\u00e9ennes, ISBN:",
        "6131583056"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La diffusione dell'italiano in Africa: prospettive di ricerca. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XXXVIII",
        "csp": "p. 147-191, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2009",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEBETCHEU R. (2009). La diffusione dell'italiano in Africa: prospettive di",
        "ricerca. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol.",
        "XXXVIII, p. 147-191, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "174-189",
        "titolo": "La variet\u00e0 semplificata di italiano nel Corno d\u2019Africa in epoca coloniale: un indigenous talk? ",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-561-7"
        ],
        "csp": "Macerata:EUM, ISBN: 978-88-6056-561-7, Macerata, 10 - 11 dicembre 2015.",
        "opera": ". (a cura di): Carotenuto C. Cognigni E. Meschini M. Vitrone F., Pluriverso italiano: incroci linguistico-culturali e percorsi migratori in lingua italiana. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Siebetcheu R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Siebetcheu R. (2018). La variet\u00e0 semplificata di italiano nel Corno d\u2019Africa",
        "in epoca coloniale: un indigenous talk? . In: . (a cura di): Carotenuto C.",
        "Cognigni E. Meschini M. Vitrone F., Pluriverso italiano: incroci",
        "linguistico-culturali e percorsi migratori in lingua italiana. p. 174-189,",
        "Macerata:EUM, ISBN: 978-88-6056-561-7, Macerata, 10 - 11 dicembre",
        "2015."
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "93-110",
        "titolo": "Le lingue in contatto a scuola. Un'indagine nella provincia di Siena (sono di R. Siebetcheu i \u00a7\u00a7 1,2,3,4,5)",
        "ISBN": [
          "978-88-255-0034-9"
        ],
        "csp": "Canterano (RM):Aracne - Gioacchino Onorati Editore Srl, ISBN: 978-88-255-0034-9, Siena, 7-9 aprile 2016",
        "opera": "(a cura di): Vedovelli M., L'italiano dei nuovi italiani. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Casini S., SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Casini S., SIEBETCHEU R. (2017). Le lingue in contatto a scuola.",
        "Un'indagine nella provincia di Siena (sono di R. Siebetcheu i \u00a7\u00a7 1,2,3,4,5).",
        "In: (a cura di): Vedovelli M., L'italiano dei nuovi italiani. p. 93-110,",
        "Canterano (RM):Aracne - Gioacchino Onorati Editore Srl, ISBN:",
        "978-88-255-0034-9, Siena, 7-9 aprile 2016"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-207",
        "titolo": "Che cos'\u00e8 la mediazione linguistico-culturale (R. Siebetcheu \u00e8 responsabile della Parte seconda e dell'Appendice). p",
        "ISBN": [
          "9788815272379"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815272379",
        "anno": "2017",
        "autori": "Machetti S., SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Machetti S., SIEBETCHEU R. (2017). Che cos'\u00e8 la mediazione",
        "linguistico-culturale (R. Siebetcheu \u00e8 responsabile della Parte seconda e",
        "dell'Appendice). p. 1-207, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815272379"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Winter",
        "titolo": "Global linguistic heritage: the variation of Camfranglais in migration contexts",
        "ISBN": [
          "978-3-8253-6551-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-8253-6551-6",
        "opera": "(a cura di): Ptashnyk P., Beckert R., Wolf-Farr\u00e9 P.,Wolny M., Gegenwaertige Sprachkontakte im Kontext der Migration. p. 195-217, HEIDELBERG:Universitaetsverlag C",
        "anno": "2016",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEBETCHEU R. (2016). Global linguistic heritage: the variation of",
        "Camfranglais in migration contexts. In: (a cura di): Ptashnyk P., Beckert R.,",
        "Wolf-Farr\u00e9 P.,Wolny M., Gegenwaertige Sprachkontakte im Kontext der",
        "Migration. p. 195-217, HEIDELBERG:Universitaetsverlag C. Winter, ISBN:",
        "978-3-8253-6551-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "181-194",
        "titolo": "Semiotic and Linguistic analysis of banners in three European countries' football stadia: Italy, France and England",
        "ISBN": [
          "9781472511263"
        ],
        "csp": "London/New York:Bloomsbury, ISBN: 9781472511263",
        "opera": "(a cura di): Blackwood R., Lanza E., Woldermariam H. , Negotiating and Contesting Identities in Linguistic Landscape. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SIEBETCHEU R. (2016). Semiotic and Linguistic analysis of banners in",
        "three European countries' football stadia: Italy, France and England. In: (a",
        "cura di): Blackwood R., Lanza E., Woldermariam H. , Negotiating and",
        "Contesting Identities in Linguistic Landscape. p. 181-194, London/New",
        "York:Bloomsbury, ISBN: 9781472511263"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Didattica e diffusione della lingua italiana in Camerun",
        "ISSN": [
          "2280-6792"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION",
        "csp": "p. 725-744, ISSN: 2280-6792",
        "anno": "2013",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEBETCHEU R. (2013). Didattica e diffusione della lingua italiana in",
        "Camerun. EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION, p.",
        "725-744, ISSN: 2280-6792"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'aula ideale per la formazione linguistica ai migranti nel mondo globale (sono di R. Siebetcheu i \u00a7\u00a7 3 e 4), in M. Vedovelli (a cura di), La migrazione globale delle lingue. Lingue in (super)contatto nei contesti migratori del mondo globale",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "vol. 190, p. 495-506, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2013",
        "autori": "Casini S., SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Casini S., SIEBETCHEU R. (2013). L'aula ideale per la formazione",
        "linguistica ai migranti nel mondo globale (sono di R. Siebetcheu i \u00a7\u00a7 3 e 4),",
        "in M. Vedovelli (a cura di), La migrazione globale delle lingue. Lingue in",
        "(super)contatto nei contesti migratori del mondo globale. STUDI",
        "EMIGRAZIONE, vol. 190, p. 495-506, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": ", Le lingue in campo, il campo delle lingue. Competenze linguistiche dei calciatori stranieri e gestione dei campi plurilingui. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XLII",
        "csp": "p. 183-214, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2013",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEBETCHEU R. (2013). , Le lingue in campo, il campo delle lingue.",
        "Competenze linguistiche dei calciatori stranieri e gestione dei campi",
        "plurilingui. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol.",
        "XLII, p. 183-214, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I comportamenti linguistici delle famiglie immigrate in Italia, ",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "vol. 185, p. 69-90, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIEBETCHEU R. (2012). I comportamenti linguistici delle famiglie",
        "immigrate in Italia, . STUDI EMIGRAZIONE, vol. 185, p. 69-90, ISSN:",
        "0039-2936"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "477-510",
        "titolo": "Africa",
        "ISBN": [
          "9788843060283"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843060283",
        "opera": "(a cura di): Vedovelli M, Storia linguistica dell'emigrazione italiana nel mondo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SIEBETCHEU R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIEBETCHEU R. (2011). Africa. In: (a cura di): Vedovelli M, Storia",
        "linguistica dell'emigrazione italiana nel mondo. p. 477-510, ISBN:",
        "9788843060283"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "90321",
    "nome": "SIEBETCHEU YOUMBI Raymond",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico interno della Collana \"Studi di Linguistica Educativa\" (Pacini Editore) del Centro di Eccellenza della Ricerca. Osservatorio linguistico permanente dell\u2019italiano diffuso fra stranieri e delle lingue straniere immigrate in Italia dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-05-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del volume dal titolo del volume: Enseignement, diffusion et ancrage social des langues \u00e9trang\u00e8re au Camerun: Histoire, enjeux et perspectives (Editions Proximit\u00e9, Yaound\u00e9, Camerun)",
        "periodo": "dal 11-07-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della rivista \"International Journal of Sports Humanities\" ISSN: 2611 - 0229",
        "periodo": "dal 01-01-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "V Giornata di studi sui materiali didattici (Universit\u00e0 di Firenze, 1\u00b0 giugno 2007).Tema del convegno: \"L'autonomia di apprendimento\". Titolo dell'intervento: \"Autonomia di apprendimento in contesto migratorio. Il caso dei lavoratori immigrati\".",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (4-5 novembre 2008). Tema del Convegno: \"Idee di spazio\". Titolo dell'intervento: \"La diffusione dell'italiano nello spazio sociolinguistico africano\" .",
        "periodo": "dal 04-11-2008 al 05-11-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Organizzatore del Convegno Idee di Spazio, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 4-5 novembre 2008",
        "periodo": "dal 04-11-2008 al 05-11-2008"
      },
      {
        "content": "2nd International Workshop on Linguistic Landscape (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 15-17 gennaio 2009). Tema del convegno: \"Linguistic Landscape: expanding the discussion\". Titolo dell'intervento (sessione poster): \"Italian Language in Africa: between Linguistic Rights and Linguistic Freedom\".",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 17-01-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Organizzatore del 2nd International Workshop on Linguistic Landscape (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 15-17 gennaio 2009). Tema del convegno: \"Linguistic Landscape: expanding the discussion\".",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 17-01-2009"
      },
      {
        "content": "I\u00b0 Convegno DILLE - Societ\u00e0 Italiana di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa (Universit\u00e0 di Parma, 13 novembre 2009). Tema del convegno: \"Le lingue dell\u2019educazione in un mondo senza frontiere\" Titolo dell'intervento: \"Insegnamento dell\u2019italiano in Africa. Una prima indagine\".",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Workshop sul Bacino del Congo (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 8 febbraio 2010) Tema del convegno: \"Il Bacino del Congo, la sfida dello sviluppo sostenibile dell\u2019Africa\". Titolo dell'intervento: \" La competenza nelle lingue come strumento per lo sviluppo dell'Africa\".",
        "periodo": "dal 08-02-2010 al 08-02-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito. Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Facolt\u00e0 di Agraria (11 marzo 2010). Tema dell'intervento: \"La lingua come fattore chiave per lo sviluppo agricolo e socioeconomico nei paesi emergenti. Il caso dell'Africa\".",
        "periodo": "dal 11-03-2010 al 11-03-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (20-21 aprile 2010). Tema del Convegno: \"Idee di tempo\". Titolo dell'intervento: \"Storia della lingua italiana nel Corno d\u2019Africa in epoca coloniale. Politiche linguistico \u2013 educative, origine e descrizione dell\u2019idioma di contatto\".",
        "periodo": "dal 20-04-2010 al 21-04-2010"
      },
      {
        "content": "3\u00e9me Colloque International sur le Paysage Linguistique (Universit\u00e9 de Strasbourg, 5-10 maggio 2010). Tema del convegno: \"Le paysage linguistique dans les soci\u00e9t\u00e9s actuelles : diversit\u00e9 des approches\", Titolo dell'intervento: \"From \u2018Impero\u2019 to \u2018Pizza\u2019: past and present of Italian business signs in Africa\"",
        "periodo": "dal 05-05-2010 al 10-05-2010"
      },
      {
        "content": "International Conference. University of Illinois at Urbana-Champaign (USA, Chicago), 7-9 aprile 2011. Tema del Convegno. \"The New Francophonies and Colonial Languages in a Global World\". Titolo della presentazione: \"Cinquante ans apr\u00e8s l\u2019ind\u00e9pendance des pays francophones d\u2019Afrique. Analyse d\u2019un h\u00e9ritage linguistique: le camfranglais\".",
        "periodo": "dal 07-04-2011 al 09-04-2011"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito. Universit\u00e9 Omar Bongo de Libreville - Gabon (10 giugno 2011). Titolo dell'intervento: \"Histoire linguistique de la colonisation et de l'\u00e9migration italienne en Afrique\".",
        "periodo": "dal 10-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "XLV Congresso Internazionale SLI - Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (Universit\u00e0 di Torino e di Valle d'Aosta, 26-28 settembre 2011). Tema del convegno: \"Coesistenze linguistiche nell'Italia pre- e postunitaria\".Titolo dell'intervento (sessione poster): \"Storia linguistica dell\u2019emigrazione e della colonizzazione italiana in Africa\".",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 28-09-2011"
      },
      {
        "content": "4th International Workshop on Linguistic Landscape (University of Addis Ababa, Ethiopia, 22-24 febbraio 2012). Titolo dell'intervento: \"Linguistic Landscape and Sport. Semiotic and Linguistic analysis of banners in the linguistic space of three European countries\u2019 soccer stadiums: Italy, France and Great Britain\".",
        "periodo": "dal 22-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "7th Convegno - Seminario CIS \u2013 Centro di Italiano per Stranieri (Universit\u00e0 di Bergamo, 12-14 giugno 2012).Tema del convegno: \"Nuovi contesti d'acquisizione e insegnamento\". Titolo dell'intervento (sessione poster): \"La didattica e la certificazione dell\u2019italiano in Camerun. Pubblico, motivazione, acquisizione e spendibilit\u00e0 sociale\".",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 14-06-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Organizzatore del XLVI Congresso Internazionale SLI, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 27-29 settembre 2012",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "XLVI Congresso Internazionale SLI - Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 27-29 settembre 2012). Tema del convegno: Plurilinguismo / Sintassi. Titolo dell'intervento, presentato con Sabrina Machetti: \"L\u2019italiano in contatto con le lingue e i dialetti dei non nativi: il caso del camfranglais\".",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "XII Settimana della Lingua Italiana nel mondo (Universit\u00e9 d'Alger 2, 15-20 ottobre 2012). Titolo dell\u2019intervento (su invito): Africa. La lingua italiana tra emigrazione e colonizzazione.",
        "periodo": "dal 15-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "International Symposium on Eurolinguistics and the Challenge of Language Barriers in the Public Service \u2013 ELB 2012 (Universit\u00e0 di Calabria, 8-9 novembre 2012). Titolo dell\u2019intervento: \"Language barriers in sports: the case of Italian professional football\".",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "XIII Congresso AItLA - Associazione Italiana di Linguistica Applicata (Universit\u00e0 di Palermo, 21-23 febbraio 2013). Tema del convegno: Variet\u00e0 dei contesti di apprendimento linguistico. Tema dell'intervento (sessione poster) (presentato con Sabrina Machetti): \"L\u2019italiano in contatto con le lingue dei non nativi: il caso del camfranglais\"",
        "periodo": "dal 21-02-2013 al 23-02-2013"
      },
      {
        "content": "5th International Workshop on Linguistic Landscape (University fo Namur, Belgio 24-27 aprile 2013). Tema del convegno: \"Protest, conflict and change\" Titolo dell'intervento: \"The football fans\u2019 s protest in Italian stadiums over the last three decade\"",
        "periodo": "dal 24-04-2013 al 27-04-2013"
      },
      {
        "content": "Workshop in Language & Literacy (RWLL). King\u2019s College London, Centre for Language Discourse & Communication, Research Director Prof. Ben Rampton. Invito a tenere un seminario (insieme a Sabrina Machetti) sull'uso del Camfranglais in Italia. Titolo del seminario: \"Chronicles of a superdiverse vernacular: The case of Camfranglais in Italy\" (14 maggio 2013).",
        "periodo": "dal 14-05-2013 al 14-05-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito (Universit\u00e9 de Dschang, Camerun), Titolo dell'intervento: \"Immigrazione e comportamento linguistico dei camerunensi in Italia\".",
        "periodo": "dal 24-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "5th AILA-Europe Junior Researcher Meeting (Trinity College Dublin -Ireland, 18-20 giugno 2013), Tema del convegno: \"Multilingualism in Education\". Titolo dell\u2019intervento: \"Teaching and language education policies of Italian language in Africa\".",
        "periodo": "dal 18-06-2013 al 20-06-2013"
      },
      {
        "content": "IATEFL-TEASIG International Conference (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 22-23 novembre 2013). Tema del convegno: \"Diversity, plurilingualism and their impact on language testing and assessment\". Titolo dell\u2019intervento, presentato con Sabrina Machetti: \"Plurilingual immigrant repertoires in Italy : what\u2019s up?\"",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Journ\u00e9es doctorales (Universit\u00e9 de Yaound\u00e9 I, Camerun, 6-7 dicembre 2013) Tema del convegno: \"Etude contrastive, didactique et langues en contact\". Titolo dell\u2019intervento : \"Les nouveaux espaces linguistiques du camfranglais : contextes migratoires et m\u00e9dias virtuels\"",
        "periodo": "dal 06-12-2013 al 07-12-2013"
      },
      {
        "content": "Symposium on west African languages (SyWAL) (Universit\u00e0 di Napoli L'Orientale, 27-28 marzo 2014). Titolo dell\u2019intervento (presentato con Sabrina Machetti): \"La dynamique des langues bamil\u00e9k\u00e9 dans le contexte migratoire italien\".",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 28-03-2014"
      },
      {
        "content": "XLVIII Congresso Internazionale SLI - Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (Universit\u00e0 di Udine, 25-27 settembre 2014). Tema del convegno: \"Lingue in contatto\". Titolo dell\u2019intervento: \"Plurilinguismo e immigrazione nel calcio italiano. Presupposti metodologici e valenza socio-educativa\".",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale (University of Ghent, 19-20 febbraio 2015) Tema del convegno: \"Multilingualism and Interpreting in Settings of Globalisation: Asylum and Migration\". Titolo dell'intervento: \"Language choices in multilingual football teams\".",
        "periodo": "dal 19-02-2015 al 20-02-2015"
      },
      {
        "content": "I Workshop delle Universit\u00e0 Italiane in materia di Sport (Universit\u00e0 di Trento, 12-13 marzo 2015). Tema del Convegno \" Il ruolo dello sport nel sistema universitario italiano\". Titolo dell\u2019intervento: \"Il contributo dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena in materia di sport\".",
        "periodo": "dal 12-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "International Colloquium on African Cultures, Languages and Linguistics ( Universit\u00e0 Pontificia Salesiana, 13 maggio 2015). Tema del convegno: \"Comunicare l'Africa: un'ermeneutica attuale delle lingue e dei linguaggi\". Titolo dell'intervento: \"La lingua nufi nel contesto globale. Analisi di alcuni mutamenti lessicali e semantici\".",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 13-05-2015"
      },
      {
        "content": "I Congresso Mondiale dei Diritti Linguistici (Universit\u00e0 di Teramo, 19-23 maggio 2015). Tema del Congresso: \"I diritti linguistici tra rappresentazioni, ideologie e politiche linguistiche. Quali rapporti, quale (i) intervento (i)?\". Titolo dell'intervento: \"Diritti linguistici e diritti di cittadinanza sportiva: il caso del calcio\" .",
        "periodo": "dal 19-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Organizzatore locale del Convegno AATI - American Association of Teachers of Italian, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 22 - 26 giugno 2015.",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale AATI - American Association of Teachers of Italian (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 22-26 giugno 2015). Titolo dell'intervento: \"La lingua italiana nei panorami urbani africani\".",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "III Convegno DILLE - Societ\u00e0 Italiana di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa (Universit\u00e0 della Calabria, 8-10 ottobre 2015). Tema del Convegno: \"Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti\". Titolo dell'intervento: \"Insegnare l'italiano ai calciatori stranieri\".",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Giornate di studio (Universit\u00e0 della Valle d'Aosta, 13-14 ottobre 2015). Tema del convegno: \"Lo sport strumento per l\u2019educazione, il turismo sostenibile e lo sviluppo locale\" . Titolo dell\u2019intervento: \"G\u00e9ographie des langues dans le football italien: une analyse d\u00e9mo-linguistique\".",
        "periodo": "dal 13-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "IAU - International Association of Universities Conference (Universit\u00e0 di Siena, 28-30 ottobre 2015). Tema del convegno: \"Internationalization of Higher Education: Moving beyong mobility\". Titolo dell\u2019intervento (su invito): \"The role of immigrants' associations for the integration of international students in Italy\"",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale (Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, 20 novembre 2015). Tema del convegno: \"Il Mondiale delle meraviglie: da \u201cITALIA \u201990\u201d all\u2019Italia di oggi Trasformazioni di calcio, media e societ\u00e0 nel Bel Paese\". Titolo dell\u2019intervento: \"Gli effetti dei Mondiali Italia \u201890 sulle migrazioni calcistiche dall\u2019Africa. Un\u2019analisi socio e demolinguistica del contesto italiano\"",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito (Universit\u00e0 Foro Italico Roma 4, 29 novembre 2015). Titolo dell\u2019intervento: \"Langages, Migration and Sport. The case of Italian football\".",
        "periodo": "dal 29-11-2015 al 29-11-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Organizzatore del XIX Convegno Nazionale GISCEL, 2016 \u201cL\u2019italiano dei nuovi italiani\u201d , Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 7 \u2013 9 Aprile 2016",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 09-04-2016"
      },
      {
        "content": "Sociolinguistic Symposium 21 (Universidad de Murcia, 15-18 giugno). Tema generale del Congresso: \"Attitudes and Prestige\". Titolo dell\u2019intervento: \"Sociolinguistics of football. A methodological approach\".",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 18-06-2016"
      },
      {
        "content": "Workshop Internazionale (Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, 27-28 ottobre 2016). Tema del Convegno: \"Paesaggio Linguistico della Migrazione. Un percorso tra Lingue, Teorie e Modelli\". Titolo dell'intervento: \"L\u2019italiano nei panorami linguistici urbani africani\"",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "IV Congresso DILLE - Societ\u00e0 Italiana di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa, (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, 2-4 febbraio 2017).Tema del convegno \"La didattica delle lingue nel nuovo millennio: le sfide dell\u2019internazionalizzazione\". Titolo dell\u2019intervento: \"La scuola del nuovo millennio. Tra italiano, dialetto e altre lingue\".",
        "periodo": "dal 02-02-2017 al 04-02-2017"
      },
      {
        "content": "9th Linguistic Landscapes International Workshop (University of Luxemburg, 28-31 marzo 2017). Tema del convegno \"Movement and Immobilities\". Titolo dell\u2019intervento, presentato con Simone Casini: \"Migration, multilingualism and (im)mobility in small Italian cities\"",
        "periodo": "dal 28-03-2017 al 31-03-2017"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del 9th Linguistic Landscapes International Workshop, University of Luxembourg, 29-31 marzo 2017",
        "periodo": "dal 29-03-2017 al 31-03-2017"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Organizzatore del Festival dell'italiano e delle lingue d'Italia, Siena, 7-9 aprile 2017",
        "periodo": "dal 07-04-2017 al 09-04-2017"
      },
      {
        "content": "Giornata formativa \u201cDidattica e inclusione: aspetti comunicativi, culturali e per l\u2019italiano L2\u201d, organizzata nell'ambito del progetto europeo di formazione degli adulti (Erasmus+ KA2) \"Riuscire\" (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 28 aprile 2017). Titolo dell\u2019intervento: \"Aspetti sociolinguistici e culturali dell\u2019immigrazione africana in Italia\".",
        "periodo": "dal 28-04-2017 al 28-04-2017"
      },
      {
        "content": "X Convegno Nazionale AICLU - Associazione Italiana Centri Linguistici Universitari (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 18-20 maggio 2017). Tema del Convegno: \"Le lingue dei centri linguistici nelle sfide europee e internazionali: formazione e mercato del lavoro\". Titolo dell'intervento, presentato con Simone Casini: \"Le lingue nel sistema economico produttivo del territorio senese: un caso studio\".",
        "periodo": "dal 18-05-2017 al 20-05-2017"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cIl sistema penitenziario e i detenuti stranieri: problematiche, risorse e prospettive\u201d (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 26-27 maggio 2017), organizzato nell'ambito del Progetto RiUscire Rete Universitaria SocioCulturale per l'Istruzione e il Recupero in Carcere. Titolo dell'intervento: \"Percorsi di mediazione linguistico - culturale in ambito penitenziario\".",
        "periodo": "dal 26-05-2017 al 27-05-2017"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale AATI - American Association of Teachers of Italian (Universit\u00e0 di Palermo, 28 giugno - 02 luglio 2017). Responsabile e organizzatore della sessione (con 4 interventi) dal titolo \"Plurilinguismo, integrazione e sport. Nuovi scenari delle migrazioni globali\". Titolo dell'intervento del sottoscritto: \"Le dinamiche linguistiche in ambito sportivo: presupposti teorici e metodologici\"",
        "periodo": "dal 28-06-2017 al 02-07-2017"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale AATI - American Association of Teachers of Italian (Universit\u00e0 di Palermo, 28 giugno - 02 luglio 2017). Partecipazione alla sessione dal titolo: \"Tra italiano, dialetti e altre lingue: percezione e uso nello spazio linguistico globale II\". Titolo dell'intervento, presentato con Simone Casini: \"Lingue in contatto a scuola: per una analisi sociolinguistica\"",
        "periodo": "dal 28-06-2017 al 02-07-2017"
      },
      {
        "content": "LI Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\", 28 - 30 settembre 2017). Tema del Convegno: \"Le lingue extra-europee e l\u2019italiano. Problemi didattici, socio-linguistici, culturali\". Titolo dell'intervento: \"Le lingue bamil\u00e9k\u00e9 in Italia: repertori e usi linguistici nella comunit\u00e0 camerunense\".",
        "periodo": "dal 28-09-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Convegno del Centenario dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (8-11 novembre 2017). Tema del Convegno: \"Il mondo del'italiano. L'italiano nel mondo. A 100 anni dalla fondazione della Scuola di Lingua Italiana per Stranieri di Siena\". Titolo dell'intervento, presentato con Laura Ricci: \"L\u2019Italiano in Africa: ex colonie, vecchie e nuove aree di emigrazione\"",
        "periodo": "dal 08-11-2017 al 11-11-2017"
      },
      {
        "content": "Componente Comitato Organizzatore del Convegno DILLE, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 1-3 febbraio 2018",
        "periodo": "dal 01-02-2018 al 03-02-2018"
      },
      {
        "content": "Seminario organizzato nell'ambito della candidatura di Siena a citt\u00e0 Europea dello Sport. Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 19 febbraio 2018. Titolo del seminario: \"Lo sport come strumento di integrazione linguistica e culturale\". Titolo dell'intervento: \"Sfide ed educazione linguistica nello sport\".",
        "periodo": "dal 19-02-2018 al 19-02-2018"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al convegno nazionale dal titolo: \"La figura del mediatore linguistico e culturale nel'era del digitale\" (Fermo, Scuola Superiore per Mediatori Linguistici). Titolo dell'intervento: \"Mediazione linguistico-culturale 2.0. Dalle radici alle ali\"",
        "periodo": "dal 23-03-2018 al 24-03-2018"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Organizzatore del Convegno internazionale Dinamiche sociolinguistiche e interculturali nei contesti interculturali, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 15-17 novembre 2018",
        "periodo": "dal 04-04-2018 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del Convegno Internazionale Dinamiche sociolinguistiche e interculturali nei contesti interculturali, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 15-17 novembre 2018",
        "periodo": "dal 04-04-2018 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del III Convegno Internazionale di Linguistica e Glottodidattica Italiana (CILGI). Tema del Convegno: Approcci plurali e inclusione nell\u2019insegnamento dell\u2019italiano L1, L2/LS, LdO (Ruhr-Universit\u00e4t Bochum, Romanisches Seminar 11-13 ottobre 2018)",
        "periodo": "dal 05-04-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca, fondi ex 60%, dal titolo \"L\u2019italiano e le lingue immigrate africane: perdita, mantenimento, espansione e previsione del repertorio linguistico delle comunit\u00e0 africane in Italia\", Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Concorso Nazionale INAIL-MIUR p per l'assegnazione di 80 borse di studio agli studenti iscritti a corsi universitari, ai laureandi e ai laureati per progetti o studi in materia di salute e sicurezza e salute negli ambienti di vita, di studio e di lavoro. Lavoro premiato: Tesi di Laurea Magistrale dal titolo \"Indice di integrazione sociale degli immigrati in provincia di Siena. Verso una politica migratoria in prospettiva linguistica\". Relatore Tesi: Prof. Massimo Vedovelli; Correlatore. Prof. Monica Barni.",
        "periodo": "dal 15-05-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa",
        "periodo": "dal 13-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana",
        "periodo": "dal 20-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del GISCEL - Gruppo di Intervento e Studio nel Campo dell'Educazione Linguistica (Societ\u00e0 di Linguistica Italiana)",
        "periodo": "dal 20-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "VIII Edizione del Premio Pietro Conti. Tesi di Dottorato \u201cLa diffusione della lingua italiana nello spazio socio-linguistico africano. Storia, attualit\u00e0 e prospettive glottodidattiche\u201d segnalata dalla Giuria per la pubblicazione",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 25-10-2012"
      },
      {
        "content": "Socio dell'American Association of Teachers of Italian (AATI)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Finanziamento individuale delle attivit\u00e0 di base di ricerca (MIUR)",
        "periodo": "dal 27-09-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento presso il Dottorato in \"Linguistica storica, Linguistica educativa e Italianistica. L'italiano, le altre lingue e culture\" dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (Curriculum 1 - Linguistica e Didattica dell'italiano)",
        "periodo": "dal 01-04-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato in \"Linguistica Storica, Linguistica Educativa e Italianistica. L'italiano, le altre lingue e culture\" dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 08-03-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente invitato presso l'Universit\u00e0 di Dschang (Camerun), Facolt\u00e0 di Lettere e Scienze Umane, Dipartimento di Lingue Straniere Applicate, Unit\u00e0 di Italiano. Materie insegnate: Linguistica italiana; Cultura e civilt\u00e0 italiana; Le arti nell'Italia contemporanea",
        "periodo": "dal 09-05-2011 al 29-05-2011"
      },
      {
        "content": "Docente invitato presso l'Universit\u00e0 di Dschang (Camerun), Facolt\u00e0 di Lettere e Scienze Umane, Dipartimento di Lingue Straniere Applicate, Unit\u00e0 di Italiano.Materie insegnate: Linguistica italiana; Cultura e civilt\u00e0 italiana; Le arti nell'Italia contemporanea.",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 03-06-2012"
      },
      {
        "content": "Docente invitato presso l'Universit\u00e0 di Dschang (Camerun) Facolt\u00e0 di Lettere e Scienze Umane, Dipartimento di Lingue Straniere Applicate, Unit\u00e0 di Italiano. Materie insegnate: Lessicologia dell'italiano; Lingua italiana, cultura e societ\u00e0: Media italiani e societ\u00e0 contemporanea; Le arti nell'Italia contemporanea",
        "periodo": "dal 18-05-2013 al 09-06-2013"
      },
      {
        "content": "Docente invitato presso l'Universit\u00e0 di Dschang (Camerun) Facolt\u00e0 di Lettere e Scienze Umane, Dipartimento di Lingue Straniere Applicate, Unit\u00e0 di Italiano. Materie insegnate: Lessicologia dell'italiano; Lingua italiana, cultura e societ\u00e0; Media italiani e societ\u00e0 contemporanea; Lingua e cultura italiana nel mondo.",
        "periodo": "dal 21-04-2014 al 19-05-2014"
      },
      {
        "content": "Docente invitato presso l'Universit\u00e0 di Dschang (Camerun) Facolt\u00e0 di Lettere e Scienze Umane, Dipartimento di Lingue Straniere Applicate, Unit\u00e0 di Italiano. Materie insegnate: Lessicologia dell'italiano; Lingua e cultura italiana nel mondo; Media italiani e societ\u00e0 contemporanea.",
        "periodo": "dal 29-06-2015 al 14-07-2015"
      },
      {
        "content": "Docente invitato presso l'Universit\u00e0 di Dschang (Camerun) Facolt\u00e0 di Lettere e Scienze Umane, Dipartimento di Lingue Straniere Applicate, Unit\u00e0 di Italiano. Materie insegnate: Lessicologia dell'italiano; Italia e Africa; Media italiani e societ\u00e0 contemporanea; Lingua e cultura italiana nel mondo.",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 07-07-2016"
      },
      {
        "content": "Docente invitato presso l'Universit\u00e0 di Dschang (Camerun) Facolt\u00e0 di Lettere e Scienze Umane, Dipartimento di Lingue Straniere Applicate, Unit\u00e0 di Italiano. Materie insegnate: Lessicologia dell'italiano; Lingua e cultura italiana nel mondo; Media italiani e societ\u00e0 contemporanea.",
        "periodo": "dal 23-07-2017 al 03-08-2017"
      },
      {
        "content": "Docenze presso l'Universit\u00e9 de Caen Basse-Normandie (Francia) nell'ambito del programma Erasmus + docente.",
        "periodo": "dal 05-03-2018 al 09-03-2018"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Progetto \u201cLa pace e lo sviluppo economico e sociale della Regione dello Ziguinchor in Senegal\u201d, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena - Provincia di Siena. Attivit\u00e0 svolta: docente di italiano come lingua straniera a Ziguinchor (Senegal), Aprile-Giugno 2006",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Corso di formazione per insegnanti e operatori. Comune di Pontassieve, Cospe Onlus e IRRE Toscana. Tema del corso: \"Verso una rete per la scuola interculturale\" (10 gennaio 2007). Titolo dell'intervento \"Elementi di comunicazione interculturale\"",
        "periodo": "dal 10-01-2007 al 10-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Bridges International seminar for teachers. University of Veliko Turnovo (Bulgaria), in collaborazione con COSPE Firenze e IRRE Toscana. Attivit\u00e0 di scambio con altri docenti europee sulle tematiche della mediazione linguistico e culturale nella scuole.",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto \"E\u2019 la Somma che fa il totale\". Percorsi di integrazione linguistica e scolastica nelle scuole della provincia di Siena: Buonconvento, Monteroni d'Arbia e Montalcino.",
        "periodo": "dal 10-01-2008 al 01-05-2008"
      },
      {
        "content": "Intercultural Workshop, Comune di Siena (Italia), Titolo della presentazione (con Carla Bagna): Linguistic diversity in Europe: a new multicultural challenge for Europe.",
        "periodo": "dal 25-02-2009 al 25-02-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinamento esami CILS - Certificazione dell'Italiano come Lingua Straniera - a Libreville in Gabon. Centro linguistico \"Spazio Linguistico Michelangelo\u201d.",
        "periodo": "dal 02-06-2011 al 12-06-2011"
      },
      {
        "content": "Invitato a partecipare in qualit\u00e0 di docente alla Summer School \"Mobilit\u00e0 umane e giustizia globale\": Famiglie che migrano, si dividono, si ritrovano, si disperdono, 18-23 luglio 2011. Titolo della lezione: I comportamenti linguistici delle famiglie immigrate. Sede della Summer School: Loreto. Coordinatore: Prof.ssa Laura Zanfrini.",
        "periodo": "dal 18-07-2011 al 23-07-2011"
      },
      {
        "content": "Corso per somministratori CILS Certificazione dell'Italiano come Lingua Straniera. Corsisti coinvolti: docenti di italiano in Camerun. Centro linguistico ICLY Yaound\u00e9 - Camerun.",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinamento esami CILS - Certificazione dell'Italiano come Lingua Straniera - a Libreville in Gabon. Centro linguistico \"Spazio Linguistico Michelangelo\u201d.",
        "periodo": "dal 05-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Sport \u2013 Istituzioni \u2013 Imprese. Vantaggi Comuni per Vincere Insieme, Montemurlo. Titolo dell'intervento (con Simone Casini). Lingue, istituzioni, sport, imprese. La gestione del plurilinguismo nel gioco: il caso della mediazione in ambito sportivo.",
        "periodo": "dal 06-10-2012 al 06-10-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, Centro FAST, Corso di formazione per docenti svedesi, 5-11 ottobre 2013. Titolo della lezione: \"Lingue e migrazioni in Italia\". Coordinatore: Prof. Andrea Villarini.",
        "periodo": "dal 05-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Corso per somministratori CILS Certificazione dell'Italiano come Lingua Straniera. Corsisti coinvolti: docenti di italiano in Camerun. Centro linguistico OASI ITALIANA - Douala-Camerun",
        "periodo": "dal 25-11-2013 al 25-11-2013"
      },
      {
        "content": "Comune di Siena. Organizzazione del Seminario dal titolo \"Lo sport come strumento di Integrazione\" nell'ambito dell'evento \"Sport Siena Week-end 2014\". Titolo dell\u2019intervento del sottoscritto: \"Immigrazione, plurilinguismo e mediazione linguistico - culturale nello sport\".",
        "periodo": "dal 07-03-2014 al 07-03-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Firenze. Partecipazione al Seminario \"Cittadini e cittadine del mondo Fra proposte educative e internazionalizzazione dei curricula\". Titolo dell'intervento \"Presentazione dei risultati della ricerca effettuata nell'ambito del progetto 'Ragazzi in movimento: scambi tra scuole del mondo per sviluppare la coscienza del diritto all\u2019educazione in un contesto globale'\".",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 20-10-2014"
      },
      {
        "content": "Confindustria Siena. Corso di formazione per imprenditori di Siena. Titolo dell\u2019intervento. Titolo dell\u2019intervento: Mediazione in ambito lavorativo: sicurezza e innovazione in prospettiva interculturale",
        "periodo": "dal 12-02-2015 al 12-02-2015"
      },
      {
        "content": "CESVOT SIENA. Partecipazione al Laboratorio di studio in tema di immigrazione. Titolo dell\u2019intervento (con Luana Cosenza): \u201cLaboratorio di studio in tema di immigrazione. Mediare nelle reti territoriali: fra bisogni linguistici, dimensione sociale e valutazione dei risultati\u201d",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 01-03-2015"
      },
      {
        "content": "Corso di aggiornamento per docenti e per somministratori degli esami CILS - Certificazione dell'Italiano come Lingua Straniera - a Libreville in Gabon. Corsisti coinvolti: docenti di italiano in Gabon e responsabili del Centro linguistico \"Spazio Linguistico Michelangelo\u201d .",
        "periodo": "dal 09-06-2015 al 14-06-2015"
      },
      {
        "content": "Invitato a partecipare in qualit\u00e0 di docente alla Summer school \"Politiche di integrazione linguistica e culturale: percorsi e metodologie\", Universit\u00e0 di Bari, 15-19 giugno 2015. Titolo della lezione: \"Didattica e certificazione dell\u2019italiano in Camerun\".",
        "periodo": "dal 15-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, Centro FAST, Seminario di perfezionamento in cultura e civilt\u00e0 italiana per docenti austriaci di lingua italiana, 13-17 luglio 2015. Titolo del seminario: \"L\u2019Italia oggi: spunti per approfondire aspetti della nostra lingua, cultura, storia e paesaggio\". Titolo della lezione: Lo sport italiano come strumento di educazione linguistica e culturale, Coordinatore prof. Andrea Villarini.",
        "periodo": "dal 13-07-2015 al 17-07-2015"
      },
      {
        "content": "Associazione Progetto Accoglienza. San Lorenzo Firenze. Corso di formazione tecniche di accoglienza per rifugiati e richiedenti asilo, 19 dicembre 2015. Titolo dell'intervento (su invito): Italiano L2 e integrazione attraverso lo sport.",
        "periodo": "dal 19-12-2015 al 19-12-2015"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti presso l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, Dipartimento di Ateneo per la Didattica e la Ricerca: a.a. 2016-2017: Semiotica (L12), Diritti linguistici dell\u2019Unione Europea (L12 - Diritto dell\u2019Unione europea); Teoria della mediazione (L12); a.a. 2017-2018: Teoria della mediazione (L12), Diritti linguistici dell\u2019Unione Europea (L12 - Diritto dell\u2019Unione europea).",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ministero della Giustizia. Dipartimento dell\u2019Amministrazione Penitenziaria. Direzione Generale della Formazione. Giornate di Disseminazione Operatori Penitenziari. Titolo della lezione: \"L\u2019immigrato africano: Senegal e Nigeria\" 13 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Corso di aggiornamento per docenti e per somministratori CILS - Certificazione dell'Italiano come Lingua Straniera - a Libreville in Gabon. Corsisti coinvolti: docenti di italiano in Gabon e responsabili del Centro linguistico \"Spazio Linguistico Michelangelo\u201d.",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 12-06-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Didattica Piani di studio di L12 - Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 24-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Riesame L12 e della Commissione Descrittori di Dublino - Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 24-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Dschang \u2013 Camerun. Corso di aggiornamento per docenti di italiano. Corsisti coinvolti: docenti di italiano delle scuole e delle universit\u00e0 del Camerun",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 10-11-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio della Scuola Superiore di Dottorato e di Specializzazione (SSDS) dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 06-02-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio della Scuola di Specializzazione in Didattica dell'Italiano come Lingua Straniera dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Materia insegnata nella detta Scuola: Italiano L2 e contatto dei codici",
        "periodo": "dal 06-02-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ministero della Giustizia. Dipartimento dell\u2019Amministrazione Penitenziaria. Direzione Generale della Formazione. Giornate di Disseminazione Operatori Penitenziari. Titolo della lezione: \"L\u2019immigrato africano: aspetti linguistici e culturali\" .",
        "periodo": "dal 28-04-2017 al 11-05-2017"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Tesi di Master (sistema LMD) in Italianistica presso l'Universit\u00e0 di Dschang in Camerun",
        "periodo": "dal 25-07-2017 al 25-07-2017"
      },
      {
        "content": "Corso per somministratori CILS - Certificazione dell'Italiano come Lingua Straniera - a Douala in Camerun. Corsisti coinvolti: docenti di italiano in Camerun e responsabili delle sedi convenzionate con la CILS",
        "periodo": "dal 04-08-2017 al 04-08-2017"
      },
      {
        "content": "Ha curato il capitolo dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, dal titolo \"Sport, strumento di integrazione\", nel Dossier di candidatura di Siena a citt\u00e0 europea dello sport 2020. Coordinamento scientifico: Proff. Pietro Cataldi e Massimiliano Tabusi.",
        "periodo": "dal 01-09-2017 al 01-03-2018"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cheick Anta Diop \u2013 Dakar (Senegal) Corso di aggiornamento per docenti di italiano delle scuole e universit\u00e0 del Senegal",
        "periodo": "dal 23-09-2017 al 28-09-2017"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 della Linea di ricerca \"Italianismi nel mondo\", istituita presso il Centro di Eccellenza della Ricerca. Osservatorio linguistico permanente dell'italiano diffuso fra stranieri e delle lingue immigrate in Italia (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena), Responsabile: Prof.ssa Carla Bagna. Obiettivi e attivit\u00e0: rilevare la presenza degli italianismi e degli pseudoitalianismi nei panorami linguistici urbani del mondo globale. La rilevazione \u00e8 stata finora effettuata in una quarantina di paesi del mondo.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del gruppo di ricerca \"Lingue immigrate in Italia\", istituto presso il Centro di Eccellenza della Ricerca. Osservatorio linguistico permanente dell'italiano diffuso fra stranieri e delle lingue immigrate in Italia (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena). Responsabile: Prof. Massimo Vedovelli. Obiettivi e attivit\u00e0: realizzazione di strumenti e raccolta di dati finalizzati alla mappatura del plurilinguismo presente in Italia. Per la mappatura delle lingue immigrate sono stati elaborati innovativi modelli teorici e metodologie di rilevazione e di analisi dei dati linguistici. Per la raccolta dei dati si utilizza il Laboratorio Mobile di Rilevazione Sociolinguistica. Le rilevazioni delle lingue immigrate sono state svolte in diverse citt\u00e0 italiane (Siena, Roma, Monterotondo, Mentana, Firenze, Arezzo, Pistoia, Ferrara).",
        "periodo": "dal 01-06-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alle attivit\u00e0 del progetto di ricerca Lingue immigrate nella provincia di Siena, coordinato dall'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena e cofinanziato dalla Fondazione Monte dei Paschi di Siena dal 01-01-2007 al 31-12-2008",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cIncontro, relazione, comunicazione\u201d. CREA \u2013 Centro Ricerche Etno-Antropologiche \u2013 Provincia di Siena. Titolo: Progetto pilota di ricerca-azione sull'Intercultura a scuola. Area d'intervento: Monteroni d'Arbia (Siena)",
        "periodo": "dal 11-01-2010 al 12-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto U.Di.Com - Uguaglianza, diversit\u00e0, comunit\u00e0 \u2013 Percorsi formativi per una scuola antirazzista e dell\u2019inclusione, Capofila Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Progetto finanziato dalla Regione Toscana. Attivit\u00e0 svolte ad Arcidosso e Grosseto e rivolte ai docenti delle scuole delle suddette scuole. Coordinatore: Prof. Andrea Villarini",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u2018ReTe e Cittadinanza 2012. \"La Regione Toscana orienta/forma i cittadini dei paesi terzi\" Fondi FEI. Obiettivi delle attivit\u00e0 svolte dal sottoscritto: fornire ai partecipanti gli strumenti essenziali per garantire una gestione autonoma dei servizi legati alla vita quotidiana nel contesto italiano. Attivit\u00e0 rivolte agli immigrati stranieri residenti nelle citt\u00e0 di Siena, Sinalunga e Chianciano Terme. Coordinatore: Prof.ssa Monica Barni.",
        "periodo": "dal 09-01-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca, al progetto LSECON: Le lingue straniere come strumento per l\u2019integrazione del sistema economico produttivo della Toscana. Progetto finanziato dalla Regione Toscana. Coordinatore: Prof. Massimo Vedovelli (Centro di Eccellenza della Ricerca dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena). Obiettivi del progetto: individuazione dei bisogni di formazione linguistica delle piccole e medie imprese (PMI) toscane; creazione di modelli di percorsi formativi e prototipi di unit\u00e0 didattiche per l\u2019insegnamento/apprendimento, su un\u2019apposita piattaforma e-learning delle lingue maggiormente utilizzabili per sostenere le singole economie provinciali e quella regionale; analisi qualitativa delle testimonianze dirette fornite dai testimoni privilegiati.",
        "periodo": "dal 16-07-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca, al gruppo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena istituto entro il progetto FIRB, Perdita, mantenimento e recupero dello spazio linguistico e culturale nella II e III generazione di emigrati italiani nel mondo: lingua, lingue, identit\u00e0. La lingua e cultura italiana come valore e patrimonio per nuove professionalit\u00e0 nelle comunit\u00e0 emigrate, coordinato dal Centro di Eccellenza dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (Prof. Massimo Vedovelli), con partner le unit\u00e0 locali delle Universit\u00e0 di Udine, Viterbo, Salerno, della Calabria e la societ\u00e0 ELEA.",
        "periodo": "dal 15-10-2012 al 14-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto FEI Rete e cittadinanza. Verso un sistema toscano integrato. Promosso dalla Regione Toscana e rivolto ai docenti impegnati nei percorsi di integrazione degli immigrati stranieri in Italia. Temi affrontati: Orientamento sul territorio, diritti, partecipazione alle iniziative territoriali da parte di soggetti di Paesi Terzi. Coordinatore Prof.ssa Monica Barni",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca, al Progetto MULTISPORT Immigrazione e sport italiano: una prospettiva multiculturale per l\u2019integrazione. Coordinatori: Proff. Massimo Vedovelli, Andrea Villarini. Obiettivi: delineare delle proposte metodologiche relative alla ricognizione delle lingue degli atleti stranieri fornendo dei modelli di rilevazione per realizzare una mappatura delle lingue nello spazio sportivo italiano sulla base dei concetti di visibilit\u00e0 e vitalit\u00e0. Nel descrivere queste macroforme del contatto fra idiomi nel contesto sportivo, l\u2019idea progettuale non \u00e8 stata solo di proporre degli strumenti utilizzabili a fini di pura conoscenza scientifica, ma anche di dimostrare il loro valore applicativo a sostegno di azioni di programmazione educativa e di sviluppo culturale del territorio: plurilinguismo nello sport, insegnamento dell'italiano L2 nei contesti sportivi, sport strumento di integrazione dei migranti.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Inte.N.Di. Inte(g)razione nelle Diversit\u00e0: percorsi formativi e consulenziali per una scuola promotrice dei processi di inclusione\u201d. Attivit\u00e0 rivolte ai docenti e svolte nelle scuole di Siena, Arcidosso e Massa Marittima.",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Ragazzi in movimento: scambi tra scuole del mondo per sviluppare la coscienza del diritto all\u2019educazione in un contesto globale. Progetto finanziato dalla Regione Toscana. Capofila del Progetto: Cooperativa Tangram. Partners: Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, Cooperativa Oxfam, AICIC, Rete Albanesi Toscana (RAT). Obiettivo: Promuovere tra i giovani toscani e i giovani di altri paesi extracomunitari esperienze e pratiche interculturali sui temi della pace, della memoria, del dialogo tra le diverse culture. Attivit\u00e0 svolte dall'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena: Mappatura geolinguistica degli scambi studenteschi nelle scuole toscane. Coordinatore: Prof.ssa Carla Bagna.",
        "periodo": "dal 10-01-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto FEI \u201cRete e Cittadinanza 2014-2015\u201d finanziato dalla Regione Toscana e rivolto ai docenti impegnati nei percorsi di integrazione degli immigrati stranieri in Italia. Temi affrontati: Orientamento sul territorio; Gestione delle classi di italiano per immigrati; Riconoscimento dei crediti formativi e delle competenze acquisite in Italia e nei paesi di origine. Responsabili per l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena Prof.sse Carla Bagna e Sabrina Machetti",
        "periodo": "dal 27-04-2015 al 04-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca, al progetto dal titolo \"L'italiano nel mondo globale\" del Centro di Eccellenza della Ricerca. Osservatorio linguistico permanente dell'italiano diffuso fra stranieri e delle lingue immigrate in Italia (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena). Il progetto si svolge in collaborazione con l\u2019Istituto di Studi Politici San Pio V. La ricerca vede la partecipazione, nel Comitato scientifico, di docenti dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (Proff. Massimo Vedovelli, Monica Barni, Andrea Villarini) e di altre istituzioni universitarie e di ricerca: Proff. Benedetto Coccia (Ist. Studi Politici S. Pio V), Franco De Renzo (Sapienza Universit\u00e0 di Roma), Silvana Ferreri (Universit\u00e0 della Tuscia). Attraverso un approccio qualitativo (interviste ai testimoni privilegiati), la ricerca intende verificare i nuovi scenari per l\u2019italiano derivanti dagli sviluppi del mondo globale per ci\u00f2 che concerne i contatti linguistici e culturali.",
        "periodo": "dal 27-03-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto SOFT: Sistema Offerta Formativa Toscana: Italiano per Stranieri. Fondo Asilo Migrazione e Integrazione (FAMI 2014-2020), Capofila Regione Toscana, partner: Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (Coordinatore Prof.ssa Sabrina Machetti). Obiettivo: formazione dei docenti. Tematiche affrontate: accoglienza in classe di apprendenti socialmente vulnerabili: metodi e strumenti, accoglienza e orientamento degli immigrati",
        "periodo": "dal 03-04-2017 al 01-12-2017"
      }
    ]
  }
}