{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Blending Italian at Monash University through an Italian-Australian Digital Project: an analysis of students\u2019 perceptions",
        "ISSN": [
          "1824-484X"
        ],
        "journal": "LEA",
        "csp": "vol. 6, p. 115-139, ISSN: 1824-484X",
        "anno": "2017",
        "autori": "Carloni G, Zuccala B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carloni G, Zuccala B (2017). Blending Italian at Monash University through",
        "an Italian-Australian Digital Project: an analysis of students\u2019 perceptions.",
        "LEA, vol. 6, p. 115-139, ISSN: 1824-484X"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-122",
        "titolo": "CLIL materials development in higher education: corpus linguistics and digital tools",
        "ISBN": [
          "9781443889209"
        ],
        "csp": "Newcastle upon Tyne:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443889209",
        "opera": "(a cura di): Carmel Mary Coonan, Luciana Favaro, Marcella Menegale , A Journey through the Content and Language Integrated Learning Landscape: Problems and Prospects.. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G (2017). CLIL materials development in higher education: corpus",
        "linguistics and digital tools. In: (a cura di): Carmel Mary Coonan, Luciana",
        "Favaro, Marcella Menegale , A Journey through the Content and Language",
        "Integrated Learning Landscape: Problems and Prospects.. p. 105-122,",
        "Newcastle upon Tyne:Cambridge Scholars Publishing, ISBN:",
        "9781443889209"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Foreign language learning and digital skills: teacher training and the use of corpora in the language classroom",
        "ISSN": [
          "2281-5953"
        ],
        "journal": "SCUOLA E LINGUE MODERNE",
        "csp": "vol. 7-9 , p. 20-27, ISSN: 2281-5953",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carloni G (2016). Foreign language learning and digital skills: teacher",
        "training and the use of corpora in the language classroom. SCUOLA E",
        "LINGUE MODERNE, vol. 7-9 , p. 20-27, ISSN: 2281-5953"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-192",
        "titolo": "La linguistica dei corpora",
        "ISBN": [
          "9788862927222"
        ],
        "csp": "Padova:Libreria Universitaria.it, ISBN: 9788862927222",
        "opera": "(a cura di): Stefano Arduini, Matteo Damiani , Linguistica Applicata. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G (2016). La linguistica dei corpora. In: (a cura di): Stefano Arduini,",
        "Matteo Damiani , Linguistica Applicata. p. 151-192, Padova:Libreria",
        "Universitaria.it, ISBN: 9788862927222"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-249",
        "titolo": "Corpus-based translation: learning how to translate with corpora",
        "ISBN": [
          "9788855706018"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855706018",
        "opera": "(a cura di): Anna De Marco , Lingua al Plurale: la formazione degli insegnanti. . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G (2016). Corpus-based translation: learning how to translate with",
        "corpora. In: (a cura di): Anna De Marco , Lingua al Plurale: la formazione",
        "degli insegnanti. . p. 237-249, PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN:",
        "9788855706018"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-121",
        "titolo": "Italian language teaching",
        "ISBN": [
          "978-3-631-67699-8"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-67699-8",
        "opera": "(a cura di): Peter Cullen, Maria Elisa Montironi , Teaching Business Culture in the Italian Context: Global and Intercultural Challenges. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carloni G, Gramolini A, Vandini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G, Gramolini A, Vandini S (2016). Italian language teaching. In: (a",
        "cura di): Peter Cullen, Maria Elisa Montironi , Teaching Business Culture in",
        "the Italian Context: Global and Intercultural Challenges. p. 95-121,",
        "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-67699-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-284",
        "titolo": "EAP and ESP corpus-based courses: instructors as researchers and materials writers",
        "ISBN": [
          "9788860087065"
        ],
        "csp": "Novara:Utet , ISBN: 9788860087065",
        "opera": "(a cura di): Paolo Balboni , I \u2018territori\u2019 dei centri Linguistici Universitari: le azioni di oggi, i progetti per il futuro. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G (2016). EAP and ESP corpus-based courses: instructors as",
        "researchers and materials writers. In: (a cura di): Paolo Balboni , I \u2018territori\u2019",
        "dei centri Linguistici Universitari: le azioni di oggi, i progetti per il futuro. p.",
        "273-284, Novara:Utet , ISBN: 9788860087065"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "219-225",
        "titolo": "Analysis of a CLIL multi-level course in Higher Education",
        "ISBN": [
          "9781908320674"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781908320674, Dublino, Irlanda",
        "opera": "Proceedings of Ireland International Conference on Education (IICE 2016), Dublino, Irlanda. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Carloni G (2016). Analysis of a CLIL multi-level course in Higher Education.",
        "In: Proceedings of Ireland International Conference on Education (IICE",
        "2016), Dublino, Irlanda. p. 219-225, ISBN: 9781908320674, Dublino,",
        "Irlanda"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Corpus Linguistics and English Teaching Materials",
        "ISBN": [
          "9788891728166"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891728166",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Carloni G (2016). Corpus Linguistics and English Teaching Materials.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728166"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "28-43",
        "titolo": "Content and Language Integrated Learning in higher education: an English input-rich learning environment for digital-age learners",
        "ISBN": [
          "9781443877237"
        ],
        "csp": "Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443877237",
        "opera": "(a cura di): Fernando J. Garrigos-Simon, Carlos Rueda-Armengot, Ignacio Gil-Pechuan, Sofia Estelles-Miguel , Strategies for Teaching in the 21st Century. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G (2015). Content and Language Integrated Learning in higher",
        "education: an English input-rich learning environment for digital-age",
        "learners. In: (a cura di): Fernando J. Garrigos-Simon, Carlos",
        "Rueda-Armengot, Ignacio Gil-Pechuan, Sofia Estelles-Miguel , Strategies",
        "for Teaching in the 21st Century. p. 28-43, Cambridge Scholars Publishing,",
        "ISBN: 9781443877237"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-222",
        "titolo": "Corpora, Cognitive Styles, English Content-specific Vocabulary and Academic Language at University Level",
        "ISBN": [
          "9781466685192"
        ],
        "csp": "Hershey, PA:IGI Global, ISBN: 9781466685192",
        "opera": "(a cura di): Mehrak Rahimi , Handbook of Research on Individual Differences in Computer-Assisted Language Learning. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G (2015). Corpora, Cognitive Styles, English Content-specific",
        "Vocabulary and Academic Language at University Level. In: (a cura di):",
        "Mehrak Rahimi , Handbook of Research on Individual Differences in",
        "Computer-Assisted Language Learning. p. 197-222, Hershey, PA:IGI",
        "Global, ISBN: 9781466685192"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-233",
        "titolo": "Insegnare con le nuove tecnologie",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1032-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1032-1",
        "opera": "(a cura di): Giovanna Carloni , Insegnare italiano a stranieri. Percorsi operativi.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G (2015). Insegnare con le nuove tecnologie. In: (a cura di):",
        "Giovanna Carloni , Insegnare italiano a stranieri. Percorsi operativi.. p.",
        "207-233, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1032-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "36-54",
        "titolo": "CLIL and New Technologies in Higher Education",
        "ISBN": [
          "9781443871907"
        ],
        "csp": "Newcastle upon Tyne:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443871907",
        "opera": "(a cura di): Catherine Ramsey-Portolano , The Future of Italian Teaching: Media, New Technologies and Multi-Disciplinary Perspectives. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "carloni G (2015). CLIL and New Technologies in Higher Education. In: (a",
        "cura di): Catherine Ramsey-Portolano , The Future of Italian Teaching:",
        "Media, New Technologies and Multi-Disciplinary Perspectives. p. 36-54,",
        "Newcastle upon Tyne:Cambridge Scholars Publishing, ISBN:",
        "9781443871907"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Venezia:Edizioni Ca\u2019 Foscari",
        "titolo": "CLIL in Higher Education and the Role of Corpora. A Blended Model of Consultation Services and Learning Environments",
        "ISBN": [
          "9788869690082"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788869690082",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Carloni G (2015). CLIL in Higher Education and the Role of Corpora. A",
        "Blended Model of Consultation Services and Learning Environments.",
        "Venezia:Edizioni Ca\u2019 Foscari, ISBN: 9788869690082"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "484-508",
        "titolo": "Content and Language Integrated Learning in Higher Education: A Technology-Enhanced Model",
        "ISBN": [
          "9781466644823"
        ],
        "csp": "Hershey, PA:IGI Global, ISBN: 9781466644823",
        "opera": "(a cura di): Joan E. Aitken , Cases on Communication Technology for Second Language Acquisition and Learning. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G (2014). Content and Language Integrated Learning in Higher",
        "Education: A Technology-Enhanced Model. In: (a cura di): Joan E. Aitken ,",
        "Cases on Communication Technology for Second Language Acquisition",
        "and Learning. p. 484-508, Hershey, PA:IGI Global, ISBN: 9781466644823"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "83-93",
        "titolo": "English corpus linguistics: abstract analysis",
        "ISBN": [
          "9788490482728"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788490482728, Universit\u00e0 Politecnica di Valencia, Valencia, Spagna, 8-9 maggio 2014",
        "opera": "Proceedings of INNODOCT 2014, the Second International Conference on Innovation, Documentation and Teaching Technologies. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Carloni G (2014). English corpus linguistics: abstract analysis. In:",
        "Proceedings of INNODOCT 2014, the Second International Conference on",
        "Innovation, Documentation and Teaching Technologies. p. 83-93, ISBN:",
        "9788490482728, Universit\u00e0 Politecnica di Valencia, Valencia, Spagna, 8-9",
        "maggio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "116-183",
        "titolo": "Didattica dell\u2019italiano L2/LS",
        "ISBN": [
          "9788820449438"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820449438",
        "opera": "(a cura di): Antonella Negri , Insegnare italiano a stranieri. Percorsi formativi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G (2013). Didattica dell\u2019italiano L2/LS. In: (a cura di): Antonella",
        "Negri , Insegnare italiano a stranieri. Percorsi formativi. p. 116-183,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820449438"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "4856-4866",
        "titolo": "CLIL in Higher Education: a Case Study",
        "ISBN": [
          "9781466644823"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781466644823, Valencia, Spain, 4-6 marzo 2013",
        "opera": "Proceedings of INTED 2013 \u2013 International Technology, Education and Development Conference. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Carloni G (2013). CLIL in Higher Education: a Case Study. In: Proceedings",
        "of INTED 2013 \u2013 International Technology, Education and Development",
        "Conference. p. 4856-4866, ISBN: 9781466644823, Valencia, Spain, 4-6",
        "marzo 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "42-44",
        "titolo": "English corpus linguistics and Content and Language Integrated Learning in higher education",
        "ISBN": [
          "9788490480861"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788490480861, Universit\u00e0 Politecnica di Valencia, Valencia, Spagna, 6-7 maggio 2013",
        "opera": "Proceedings of INNODOCT 2013, the International Conference on Innovation, Documentation and Teaching Technologies. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Carloni G (2013). English corpus linguistics and Content and Language",
        "Integrated Learning in higher education. In: Proceedings of INNODOCT",
        "2013, the International Conference on Innovation, Documentation and",
        "Teaching Technologies. p. 42-44, ISBN: 9788490480861, Universit\u00e0",
        "Politecnica di Valencia, Valencia, Spagna, 6-7 maggio 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "326-332",
        "titolo": "English corpus linguistics: a case study at university level",
        "ISBN": [
          "9788461638475"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788461638475, Siviglia, Spagna",
        "opera": "Proceedings of 6Th International Conference of Education, Research and Innovation (ICERI2013). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Carloni G (2013). English corpus linguistics: a case study at university level.",
        "In: Proceedings of 6Th International Conference of Education, Research",
        "and Innovation (ICERI2013). p. 326-332, ISBN: 9788461638475, Siviglia,",
        "Spagna"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "65-78",
        "titolo": "English corpus linguistics in higher education",
        "ISBN": [
          "9788687043190"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788687043190, Belgrado, Serbia, 14-16 November 2013",
        "opera": "Proceedings of 2nd Belgrade International Conference on Education. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Carloni G (2013). English corpus linguistics in higher education. In:",
        "Proceedings of 2nd Belgrade International Conference on Education. p.",
        "65-78, ISBN: 9788687043190, Belgrado, Serbia, 14-16 November 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Blending Italian at Monash University through an Italian-Australian Digital Project: an analysis of students\u2019 perceptions",
        "ISSN": [
          "1824-484X"
        ],
        "journal": "LEA",
        "csp": "vol. 6, p. 115-139, ISSN: 1824-484X",
        "anno": "2017",
        "autori": "Carloni G, Zuccala B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carloni G, Zuccala B (2017). Blending Italian at Monash University through",
        "an Italian-Australian Digital Project: an analysis of students\u2019 perceptions.",
        "LEA, vol. 6, p. 115-139, ISSN: 1824-484X"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-122",
        "titolo": "CLIL materials development in higher education: corpus linguistics and digital tools",
        "ISBN": [
          "9781443889209"
        ],
        "csp": "Newcastle upon Tyne:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443889209",
        "opera": "(a cura di): Carmel Mary Coonan, Luciana Favaro, Marcella Menegale , A Journey through the Content and Language Integrated Learning Landscape: Problems and Prospects.. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G (2017). CLIL materials development in higher education: corpus",
        "linguistics and digital tools. In: (a cura di): Carmel Mary Coonan, Luciana",
        "Favaro, Marcella Menegale , A Journey through the Content and Language",
        "Integrated Learning Landscape: Problems and Prospects.. p. 105-122,",
        "Newcastle upon Tyne:Cambridge Scholars Publishing, ISBN:",
        "9781443889209"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-284",
        "titolo": "EAP and ESP corpus-based courses: instructors as researchers and materials writers",
        "ISBN": [
          "9788860087065"
        ],
        "csp": "Novara:Utet , ISBN: 9788860087065",
        "opera": "(a cura di): Paolo Balboni , I \u2018territori\u2019 dei centri Linguistici Universitari: le azioni di oggi, i progetti per il futuro. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G (2016). EAP and ESP corpus-based courses: instructors as",
        "researchers and materials writers. In: (a cura di): Paolo Balboni , I \u2018territori\u2019",
        "dei centri Linguistici Universitari: le azioni di oggi, i progetti per il futuro. p.",
        "273-284, Novara:Utet , ISBN: 9788860087065"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-249",
        "titolo": "Corpus-based translation: learning how to translate with corpora",
        "ISBN": [
          "9788855706018"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855706018",
        "opera": "(a cura di): Anna De Marco , Lingua al Plurale: la formazione degli insegnanti. . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G (2016). Corpus-based translation: learning how to translate with",
        "corpora. In: (a cura di): Anna De Marco , Lingua al Plurale: la formazione",
        "degli insegnanti. . p. 237-249, PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN:",
        "9788855706018"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Corpus Linguistics and English Teaching Materials",
        "ISBN": [
          "9788891728166"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891728166",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Carloni G (2016). Corpus Linguistics and English Teaching Materials.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728166"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-222",
        "titolo": "Corpora, Cognitive Styles, English Content-specific Vocabulary and Academic Language at University Level",
        "ISBN": [
          "9781466685192"
        ],
        "csp": "Hershey, PA:IGI Global, ISBN: 9781466685192",
        "opera": "(a cura di): Mehrak Rahimi , Handbook of Research on Individual Differences in Computer-Assisted Language Learning. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G (2015). Corpora, Cognitive Styles, English Content-specific",
        "Vocabulary and Academic Language at University Level. In: (a cura di):",
        "Mehrak Rahimi , Handbook of Research on Individual Differences in",
        "Computer-Assisted Language Learning. p. 197-222, Hershey, PA:IGI",
        "Global, ISBN: 9781466685192"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-233",
        "titolo": "Insegnare con le nuove tecnologie",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1032-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1032-1",
        "opera": "(a cura di): Giovanna Carloni , Insegnare italiano a stranieri. Percorsi operativi.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G (2015). Insegnare con le nuove tecnologie. In: (a cura di):",
        "Giovanna Carloni , Insegnare italiano a stranieri. Percorsi operativi.. p.",
        "207-233, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1032-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SAIL",
        "titolo": "CLIL in Higher Education and the Role of Corpora. A Blended Model of Consultation Services and Learning Environments",
        "ISBN": [
          "9788869690082"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni Ca\u2019 Foscari, ISBN: 9788869690082",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Carloni G (2015). CLIL in Higher Education and the Role of Corpora. A",
        "Blended Model of Consultation Services and Learning Environments. SAIL,",
        "Venezia:Edizioni Ca\u2019 Foscari, ISBN: 9788869690082"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "116-183",
        "titolo": "Didattica dell\u2019italiano L2/LS",
        "ISBN": [
          "9788820449438"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820449438",
        "opera": "(a cura di): Antonella Negri , Insegnare italiano a stranieri. Percorsi formativi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carloni G (2013). Didattica dell\u2019italiano L2/LS. In: (a cura di): Antonella",
        "Negri , Insegnare italiano a stranieri. Percorsi formativi. p. 116-183,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820449438"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Self-regulation in prospettiva CLIL: uno studio di caso",
        "ISSN": [
          "1724-8698"
        ],
        "journal": "LINGUAE &",
        "csp": "p. 71-127, ISSN: 1724-8698",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carloni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carloni G (2011). Self-regulation in prospettiva CLIL: uno studio di caso.",
        "LINGUAE &, p. 71-127, ISSN: 1724-8698"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "91236",
    "nome": "CARLONI Giovanna",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Associate editor di \u201cThe International Journal of Technology, Knowledge and Society\u201d, Common Ground Publishing, volume 9, Issue 3, 2013 (ISSN: 1832-3669).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer review per le seguenti riviste: The Technology Collection: da maggio 2013; The International Journal of Technologies in Learning: da dicembre 2016, The New Directions in the Humanities Collection: da febbraio 2017; The International Journal of Humanities Education: da giugno 2017; The International Journal of the Image: da novembre 2017; The International Journal of Interdisciplinary Educational Studies: da dicembre 2017",
        "periodo": "dal 01-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Editorial Advisory Board del volume: Mehrak Rahimi (ed.) (2015). The Handbook of Research on Individual Differences in Computer Assisted Language Learning. Hershey, PA: ICG Global (ISBN: 978-1-4666-8519-2).",
        "periodo": "dal 09-03-2014 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer review per i seguenti volumi: 1) Joanna Kolbusz-Buda (ed.) 2018.Forum for Contemporary Issues in Language and Literature vol. IV, \u201cHumorousness/Seriousness Dichotomy in Language, Culture and Literature\u201d. Wydawnictwo Naukowe Uniwersytetu Przyrodniczo-Humanistycznego w Siedlcach, Siedlce. 2) Katarzyna Kozak, Edward Colerick (eds.) (in print).Humour and Meaning: Selected aspects of humour in culture. 3) Katarzyna Kozak, Iwona \u015awi\u0105tczak-Wasilewska (eds.) (2018). Forum for Contemporary Issues in Language and Literature, vol. III. \"Uses, Misuses, Abuses of Language in Culture, Literature and Linguistics\". Wydawnictwo Naukowe Uniwersytetu Przyrodniczo-Humanistycznego w Siedlcach, Siedlce. 4) Kozak K., Rzepkowska A. (eds.) (2016). Literature, Culture and Linguistics in Teaching: Theory and Practice. Siedlce: Uniwersytet Przyrodniczo-Humanistyczny w Siedlcach.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 20-03-2018"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \u201cScienze e Ricerche\u201d (ISSN 2283-5873).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer review per la rivista Spunti e Ricerche. Rivista d\u2019italianistica.",
        "periodo": "dal 19-09-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer review per la rivista Eurasian Journal of Educational Research",
        "periodo": "dal 16-11-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile (insieme a Samuele Grassi, Monash University/University of Firenze, Anita Virga, University of the Witwatersrand, Brian Zuccala, Monash University) della sottosezione monografica dedicata \u201cExploring the Interconnections between Blended Learning, Trans-institutional Collaboration and Intercultural Awareness from a Global Perspective: Digitally-enhanced Foreign Language and Culture Pedagogy in a Cross-institutional, Transnational and/or Transcultural environment\u201d parte di un volume (la cui pubblicazione \u00e8 prevista per dicembre 2018) della rivista LEA - Lingue e Letterature d'Oriente e d'Occidente (ISSN 1824-484x; Firenze University Press) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-02-2018 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer review per la rivista Language, Culture and Curriculum (Routledge, Taylor & Francis)",
        "periodo": "dal 06-02-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore (insieme a Flora Sisti) \u2013 \u201cBlending Learning and In-service Foreign Language Training\u201d. EDEN (European Distance and E-Learning Network) 2006 Annual Conference. E-Competence for Life, Employment and Innovation. Vienna University of Technology, Austria.",
        "periodo": "dal 14-06-2006 al 17-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore (insieme a Flora Sisti) \u2013 \u201cBlending Learning on Pre-service Teacher Education of Teachers of Italian as a Foreign and Second Language\u201d. EDEN (European Distance and E-Learning Network) 2007 Annual Conference. New Learning 2.0? Emerging Digital Territories. Developing Continuities. New Divides, Citt\u00e0 della Scienza, Napoli.",
        "periodo": "dal 13-06-2007 al 16-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cIndividual Differences and Online Learning: The Way Forward\u201d. Conference - Challenging Boundaries: The Role of ICT in the Creation of a European Higher Education Area, Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 16-11-2007 al 16-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cLearning Styles and Community Shaping: Newcomers and Italian as a Second Language in Online Learning Environments\u201d. EDEN (European Distance and E-Learning Network) 2008 Annual Conference. New Learning Cultures. How do We Learn? Where Do We Learn? Bel\u00e9m Cultural Centre, Lisbona.",
        "periodo": "dal 11-06-2008 al 14-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cCLIL-CS: Content and Language Integrated Learning for Computer Science\u201d, CLIL Fusion: Multilingual Mindsets in a Multicultural World Conference, Hotel Olumpia, Tallinn, Estonia.",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo del Convegno Internazionale \u201cContent and Language Integrated Learning Methodology in University Instruction: Online and in the Classroom\u201d organizzato al termine del CLIL-CS PROJECT - PRIN 2006: Content and Language Integrated Learning Methodology in University Instruction: Online and in the Classroom, Dipartimento di Letterature Moderne e Scienze Filologico-Linguistiche, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 13-02-2009 al 14-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cCLIL Methodology in Computer Science: Discourse Analysis\u201d alla conferenza tenutasi al termine del CLIL-CS PROJECT - PRIN 2006: Content and Language Integrated Learning Methodology in University Instruction: Online and in the Classroom, Dipartimento di Letterature Moderne e Scienze Filologico-Linguistiche, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 13-02-2009 al 14-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cInterazione dialogica nella classe CLIL: una proposta di analisi\u201d, Convegno organizzato dal Dipartimento di Italianistica dell\u2019Universit\u00e0 di Parma, dalla Provincia di Parma e dall\u2019Associazione DILLE \u201cLe lingue dell\u2019educazione in un mondo senza frontiere\u201d, Parma.",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cOnline CLIL instruction at university level: theory meets practice\u201d al I Congreso Internacional de Esne\u00f1anza Biling\u00fce en Centros Educativos (CIEB), Madrid Comunidad Biling\u00fce, Universidad Rey Juan Carlos, Madrid, Spagna",
        "periodo": "dal 14-06-2010 al 16-06-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione poster \u201cAnalysing classroom interaction in a CLIL setting at university level\u201c alla conferenza CLIL 2010 In Pursuit of Excellence: Uncovering CLIL Quality by CLIL Practitioners, Evidencing CLIL Quality by CLIL Researchers organizzata dall\u2019Universit\u00e0 di Eichst\u00e4tt (Germania) e dall\u2019Universit\u00e0 Jyv\u00e4skyl\u00e4 (Finlandia) in collaborazione con CCN (Lifelong Learning Programme) e svoltasi presso l\u2019Universit\u00e0 di Eichst\u00e4tt, Germania.",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cCLIL ed autonomia degli apprendenti: uno studio di caso\u201d, sezione CLIL: a European Overview in Teaching Italian as a Second Language, Annual Conference of the Canadian Society for Italian Studies, Venezia.",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 26-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore (SU INVITO) \u2013 \u201cLa formazione dell\u2019insegnante CLIL: il centro di consulenza didattica\u201d nell\u2019ambito del convegno \u201cL\u2019internazionalizzazione nei processi di apprendimento nelle scuole e nell\u2019universit\u00e0: le nuove frontiere del progetto CLIL (Content and Language Integrated Learning)\u201d organizzato in occasione della Giornata Europea delle Lingue dal Centro Linguistico d\u2019Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 28-09-2011 al 28-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore (insieme alla dott.ssa Federica Franz\u00e8) \u2013 \u201cNew York skypes Italy: let\u2019s get global!\u201d, INTED 2012 \u2013 International Technology, Education and Development Conference, Valencia, Spagna.",
        "periodo": "dal 05-03-2012 al 07-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore (insieme alla Prof.ssa Flora Sisti) \u2013 \u201cTeaching English and EFL methodology to kindergarten and primary school teachers: a blended model\u201d. EDULEARN12 4th annual International Conference on Education and New Learning Technologies, Barcellona, Spagna.",
        "periodo": "dal 02-07-2012 al 04-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cTeacher training and technology-enhanced learning: teaching foreign languages through emerging technologies\u201d. EDULEARN12 4th annual International Conference on Education and New Learning Technologies, Barcellona, Spagna.",
        "periodo": "dal 02-07-2012 al 04-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cOnline CLIL scaffolding at university level: building learners\u2019 academic language and content-specific vocabulary across disciplines through online learning\u201d, EUROCALL (European Association for Computer-Assisted Language Learning) Conference \u201cCALL: using, learning, knowing\u201d, University of Gothenburg, Gothenburg, Svezia.",
        "periodo": "dal 22-08-2012 al 25-08-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cCLIL ed universit\u00e0: acquisizione della microlingua scientifico-disciplinare in un corso CLIL di storia dell\u2019arte\u201d nella sezione \u201cContesti di apprendimento di italiano L2: tra teoria e pratica didattica\u201d del XX Convegno API (Associazione Internazionale dei Professori di Italiano) L\u2019Italia e le arti \u2013 Lingua e letteratura a dialogo con arte, musica e spettacolo, in collaborazione con il Polo Universitario Arts and Humanities di Salisburgo, Salisburgo, Austria",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cCLIL e nuove tecnologie: nuovo ambiente di apprendimento per italiano L2/LS\u201d nell\u2019ambito della conferenza Il futuro della didattica italiana: media, social network, nuove tecnologie e scenari multi-disciplinari, American University of Rome, Roma.",
        "periodo": "dal 05-10-2012 al 06-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cEFL Mixed-Level Classes and Emerging Technologies at University Level: a Case Study\u201d nell\u2019ambito della conferenza E-Learn 2012 - World Conference on E-Learning in Corporate, Government, Healthcare, & Higher Education, organizzata dalla Association for the Advancement of Computing in Education (AACE) congiuntamente a International Journal on E-Learning, Montreal, Canada.",
        "periodo": "dal 09-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico internazionale per la conferenza ICERI 2012 \u2013 Fifth International Conference of Education, Research, and Innovation, Madrid, Spagna.",
        "periodo": "dal 19-11-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cContent and Language Integrated Learning in Higher Education: learning content subjects in English online\u201d nell\u2019ambito della Szokoe 12th Annual Conference Innovation and International Collaborative Projects, organizzata dalla Hungarian Association of Teachers and Researchers of Languages for Specific Purposes presso the Institute of Modern Languages (Budapest University of Technology and Economics), Budapest, Hungary,",
        "periodo": "dal 23-11-2012 al 24-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cContent and Language Integrated Learning: a Blended Model in Higher Education\u201d nell\u2019ambito della conferenza 9th International Conference on Technology, Knowledge and Society, University of British Columbia, Canada.",
        "periodo": "dal 13-01-2013 al 14-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cCLIL in Higher Education: a Case Study\u201d, INTED 2013 \u2013 International Technology, Education and Development Conference, Valencia, Spagna.",
        "periodo": "dal 04-03-2013 al 06-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore (insieme alla dott.ssa Federica Franz\u00e8) \u2013 \u201cLearning with Skype: a Dual-focused Globally Networked Project\u201c, SUNY Language Pact (Pipeline-Access-Culture-Technology) \u2013 Building Communities to Strengthen Language Learning, SUNY \u2013 The State University of New York, SUNY Global Center, New York, USA.",
        "periodo": "dal 05-04-2013 al 05-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cContent and Language Integrated Learning in higher education: an English input-rich learning environment for digital-age learners\u201d, INNODOCT 2013, The First International Conference on Innovation, Documentation and Teaching Technologies, Universit\u00e0 Politecnica di Valencia, Valencia, Spagna.",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cEnglish Corpus Linguistics at University Level: a Cutting-Edge Project\u201c, 6th International Conference on Education organizzato da The International Institute of Social and Economic Sciences, Bergen, Norvegia.",
        "periodo": "dal 23-06-2013 al 26-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cCorpus linguistics and translation at university level: a case study\u201d, EDULEARN13 5th annual International Conference on Education and New Learning Technologies, Barcellona, Spagna.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 03-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cEnglish Corpus Linguistics in Higher Education \u201c, IAFOR (the International Academic Forum) - The European Conference on Technology in the Classroom 2013 (ECTC), Brighton, Regno Unito",
        "periodo": "dal 11-07-2013 al 14-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cEnglish corpus linguistics in higher education\u201d, 2nd Belgrade International Conference on Education, Belgrado, Serbia.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 16-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cEnglish corpus linguistics: a case study at university level\u201d, 6Th International Conference of Education, Research and Innovation (ICERI2013), Siviglia, Spagna.",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore (insieme alla dott.ssa Federica Franz\u00e8) \u2013 \u201cNew York Skypes Urbino: Collaborating across Institutions\u201d, The Chicago Language Symposium 2014 \u2013 Bridges to Everywhere: Language Learning Collaborations, The University of Chicago, Chicago, USA.",
        "periodo": "dal 26-04-2014 al 26-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cEnglish corpus linguistics: abstract analysis\u201d, INNODOCT 2014, The Second International Conference on Innovation, Documentation and Teaching Technologies, Universit\u00e0 Politecnica di Valencia, Valencia, Spagna.",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore (insieme alla dott.ssa Federica Franz\u00e8) \u2013 \u201cT.E.L.L. Me: Can You Teach and Learn a Foreign Language on Skype?\u201d, SUNY Language Pact: The World and the Classroom, SUNY (State University of New York), New York, USA.",
        "periodo": "dal 04-06-2014 al 05-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cCLIL materials development in higher education: corpus linguistics and digital tools\u201d, Think CLIL 2014, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia.",
        "periodo": "dal 28-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo della giornata di studio \u201cINTRECCIARE CULTURA. Mediare e comunicare attraverso i confini\u201d organizzata dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino per la promozione del Centro interculturale CIRTA (Centro interdipartimentale per la ricerca transculturale applicata/Interdepartmental Centre for Applied Transcultural Research).",
        "periodo": "dal 05-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore (insieme alla dott.ssa Federica Franz\u00e8) \u2013 \u201cLet\u2019s Skype: global learning in the Italian class\u201d, 2nd Annual Binghamton University Conference on Foreign Language Teaching \u201cModernizing Modern Language Teaching: Reinventing the Classroom and The Curriculum\u201d, 2014, Binghamton University, Binghamton, NY, USA.",
        "periodo": "dal 20-09-2014 al 21-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore (insieme alla Prof.ssa Flora Sisti) (SU INVITO) - \u201cCLIL@uniurb\u201d, 2nd Erasmus International Week - Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cCorsi corpus-based di microlingua e di scrittura accademica: il docente come ricercatore e creatore di materiali \u201c, IX Convegno Nazionale AICLU, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia.",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico internazionale nell\u2019ambito del HEAd'15 - International Conference on Higher Education Advances (HEAd), organizzato dall\u2019Universit\u00e0 Politecnica di Valencia, Spagna.",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer review per la \u201c3rd Annual Conference on Foreign Language Teaching: Navigating the 5 \"C's\": Charting a Course for the 21st Century\u201d, organizzata dalla Binghamton University, USA.",
        "periodo": "dal 03-10-2015 al 04-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cCorpora e lingue straniere: formazione\u201d, Convegno DILLE (Societ\u00e0 Italiana di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa) \u201cLingua al plurale: la formazione degli insegnanti\u201d, Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (insieme alla dott.ssa Federica Franz\u00e8) \u2013 \u201cItaly is Calling: Who Wants to Learn Italian? The New York-Urbino Skype Project\u201d, Convegno \u201cItalian Language and Culture Conference: New Directions in Teaching and Research\u201d, organizzata da Georgetown University, Washington D.C., in collaborazione con l\u2019Ambasciata Italiana e l\u2019Istituto di Cultura di Washington D.C, Georgetown University, Washington D.C.",
        "periodo": "dal 24-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (SU INVITO) \u2013 \u201cCLIL@uniurb\u201d, Convegno \u201cIl CLIL a pi\u00f9 di dieci anni dalla legge che lo ha istituito: favorevoli o contrari?\u201d, Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli.",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cLingue straniere e competenze digitali: una proposta di didattica laboratoriale\u201d, Seminario nazionale per la formazione dei docenti \u201cLe lingue e l\u2019italiano L2 nella scuola italiana dopo la riforma della legge 105-2015\u201d, organizzato da ANILS (Associazione Nazionale Insegnanti Lingue Straniere) e Dipartimento di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 11-03-2016 al 12-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cAnalysis of a CLIL multi-level course in Higher Education\u201d, nell\u2019ambito della Ireland International Conference on Education (IICE 2016), Dublino, Irlanda",
        "periodo": "dal 25-04-2016 al 28-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cLingua e cultura: nuove sfide e opportunit\u00e0 nella formazione dei docenti\u201d, Convegno internazionale AATI (American Association of Teachers of Italian), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d e Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Napoli.",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 26-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cCLIL and Corpus Linguistics: a perfect match\u201d, nell\u2019ambito di EDULEARN16 8th Annual International Conference on Education and New Learning Technologies, Barcellona, Spagna",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 06-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (SU INVITO) \u2013 \u201cL\u2019italiano L2 e le migrazioni qualificate\u201d, nell\u2019ambito della presentazione del volume \u201cLe migrazioni qualificate in Italia. Ricerche, statistiche, prospettive\u201d (a cura di Benedetto Coccia e Franco Pittau), organizzato dal CIRTA (Centro Interdipartimentale per la Ricerca Transculturale e Applicata), Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo.",
        "periodo": "dal 10-10-2016 al 10-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico-organizzativo del convegno \u201cLe culture dell\u2019integrazione. Esperienze di accoglienza con minori immigrati\u201d, organizzato dal CIRTA (Centro interdipartimentale per la ricerca transculturale applicata/Interdepartmental Centre for Applied Transcultural Research) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (SU INVITO) \u2013 \u201cIl CLIL all\u2019universit\u00e0: un framework teorico-metodologico. Teoria e pratica\u201d nell\u2019ambito del seminario \u201cIl CLIL all\u2019universit\u00e0: una proposta didattica\u201d, Universit\u00e0 LUMSA (Libera Universit\u00e0 Maria SS. Assunta), Roma.",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 21-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cEnglish-Taught Programmes: una proposta di modello mediato dalle nuove tecnologie\u201d, nell\u2019ambito del IV Convegno DILLE \u201cLa didattica delle lingue nel nuovo millennio: le sfide dell'internazionalizzazione\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia.",
        "periodo": "dal 02-02-2017 al 04-02-2017"
      },
      {
        "content": "Relatore (SU INVITO) (insieme alla Prof.ssa Flora Sisti) \u2013 \u201cImmigrazione e acquisizione della lingua italiana: obiettivo integrazione\u201d all\u2019interno di un ciclo di lezioni su \u201cL\u2019integrazione in Europa\u201d organizzato dalla Fondazione Carlo e Marise Bo per la Letteratura Europea Moderna e Contemporanea, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo.",
        "periodo": "dal 15-03-2017 al 15-03-2017"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cEnglish-Taught Programmes and technology-enhanced learning\u201d, 9th Virtual Round Table Web Conference, Let\u2019s talk Online in collaboration with Brazil-TESOL, EFL Talks, ITDi, CELT Athens, NILE TESOL",
        "periodo": "dal 06-05-2017 al 06-05-2017"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cBugie e ironia: una \u2018dura\u2019 verit\u00e0\u201d, Convegno Homo Mendax, Dipartimento DISCUI, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 14-03-2018 al 15-03-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/12: lingua e traduzione \u2013 lingua inglese. Titolo della ricerca: \u201cL\u2019utilizzo dei corpora nella creazione di materiali didattici per l\u2019insegnamento della lingua inglese\u201d. (Ai sensi della Legge 449/97) Dipartimento di Studi Internazionali. Storia, Lingue, Culture, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/12: lingua e traduzione \u2013 lingua inglese. Titolo della ricerca: \u201cL\u2019utilizzo dei corpora nella creazione di materiali didattici per l\u2019insegnamento della lingua inglese\u201d. (Ai sensi della Legge 449/97) Dipartimento di Studi Internazionali. Storia, Lingue, Culture, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/12: lingua e traduzione \u2013 lingua inglese. Titolo della ricerca: \u201cL\u2019utilizzo dei corpora nella creazione di materiali didattici per l\u2019insegnamento della lingua inglese\u201d. (Ai sensi della Legge 449/97) Dipartimento di Studi Internazionali. Storia, Lingue, Culture (DISTI), Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/12: lingua e traduzione \u2013 lingua inglese. Titolo della ricerca: \u201cL\u2019utilizzo dei corpora nella creazione di materiali didattici per l\u2019insegnamento della lingua inglese\u201d. (Ai sensi della Legge 449/97) Dipartimento di Studi Internazionali. Storia, Lingue, Culture (DISTI), Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-08-2013 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/12: lingua e traduzione \u2013 lingua inglese. Titolo della ricerca: \u201cL\u2019utilizzo dei corpora nella creazione di materiali didattici per l\u2019insegnamento della lingua inglese\u201d. (Ai sensi della Legge 449/97) Dipartimento di Studi Internazionali. Storia, Lingue, Culture (DISTI), Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/12: lingua e traduzione \u2013 lingua inglese. Titolo della ricerca: \u201cL\u2019utilizzo dei corpora nella creazione di materiali didattici per l\u2019insegnamento della lingua inglese\u201d. (Ai sensi della Legge 449/97) Dipartimento di Scienze della Comunicazione, Studi Umanistici e Internazionali: Storia, Culture, Lingue, Letterature, Arti, Media (DISCUI), Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/02: Didattica delle lingue moderne, presso il Dipartimento di Scienze della Comunicazione, Studi Umanistici e Internazionali: Storia, Culture, Lingue, Letterature, Arti, Media (DISCUI), Universit\u00e0 degli Studi di Urbino. Titolo della ricerca: \u201cDidattica universitaria in ambiente CLIL: consulenza metodologica per corsi in lingua straniera in presenza e online\u201d. (Responsabile scientifico: Prof.ssa Flora Sisti) (Ai sensi della Legge 240/2010)",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 30-11-2017"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/02: Didattica delle lingue moderne, presso il Dipartimento di Scienze della Comunicazione, Studi Umanistici e Internazionali: Storia, Culture, Lingue, Letterature, Arti, Media (DISCUI), Universit\u00e0 degli Studi di Urbino. Titolo della ricerca: \u201cDidattica universitaria in ambiente CLIL: consulenza metodologica per corsi in lingua straniera in presenza e online\u201d. (Responsabile scientifico: Prof.ssa Flora Sisti) (Ai sensi della Legge 240/2010)",
        "periodo": "dal 01-12-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica: Shortlisted for the Best Research Paper Award il saggio Carloni G. (2008). \u201cLearning Styles and Community Shaping: Newcomers and Italian as a Second Language in Online Learning Environments\u201d, in EDEN (European Distance and E-Learning Network) 2008 Annual Conference. New Learning Cultures. How do We Learn? Where Do We Learn? Conference Proceedings. vol. CD, Budapest: European Distance and E-Learning Network (EDEN), 11-14 giugno 2008, Bel\u00e9m Cultural Centre, Lisbona. Versione digitale in html: numero di pagine quindi non disponibile. ISBN 9789638791405.",
        "periodo": "dal 11-06-2008 al 14-06-2008"
      },
      {
        "content": "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica: La relazione di Giovanna Carloni \u201cContent and Language Integrated Learning in higher education: an English input-rich learning environment for digital-age learners\u201d fatta ad INNODOCT 2013, The First International Conference on Innovation, Documentation and Teaching Technologies, 6-7 maggio 2013, organizzata dall\u2019Universit\u00e0 Politecnica di Valencia, Valencia, Spagna, \u00e8 stata selezionata tra i \u201cselected papers\u201d per la pubblicazione del volume Fernando J. Garrigos-Simon, Carlos Rueda-Armengot, Ignacio Gil-Pechuan, Sofia Estelles-Miguel (eds.), Strategies for Teaching in the 21st Century, Newcastle upon Tyne: Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-7723-7 (Carloni G. (2015). \u201cContent and Language Integrated Learning in higher education: an English input-rich learning environment for digital-age learners\u201d, in Fernando J. Garrigos-Simon, Carlos Rueda-Armengot, Ignacio Gil-Pechuan, Sofia Estelles-Miguel (eds.), Strategies for Teaching in the 21st Century, Newcastle upon Tyne: Cambridge Scholars Publishing, pp. 28-43. ISBN: 978-1-4438-7723-7).",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica: Best presentation award per la relazione \u201cEnglish Corpus Linguistics: abstract analysis\u201d nell\u2019ambito della 2\u00ba International Conference on Innovation, Documentation and Teaching Technologies, INNODOCT (Innovation, Documentation and teaching Technologies), Universit\u00e0 Politecnica di Valencia, Spagna, 8-9 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 09-05-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "attribuzione incarico per seminario: 4 maggio 2015: Docente del seminario su \u201cCorpora e lingue straniere\u201d nell\u2019ambito del Dottorato in Lingue, Culture e Societ\u00e0 Moderne e Scienze del Linguaggio, presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia.",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 04-05-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Graduate Teaching Associate \u2013 Docente di Corsi di lingua italiana, Dipartimento di Francese e Italiano, The Ohio State University, Columbus, Ohio, USA.",
        "periodo": "dal 01-09-1995 al 30-06-1996"
      },
      {
        "content": "Graduate Teaching Assistanship conferita dal Dipartimento di Francese e Italiano, The Ohio State University, Columbus, Ohio, USA.",
        "periodo": "dal 01-09-1995 al 30-06-1996"
      },
      {
        "content": "Graduate Teaching Assistanship conferita dal Dipartimento di Francese e Italiano, The Ohio State University, Columbus, Ohio, USA.",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 30-06-1997"
      },
      {
        "content": "Graduate Teaching Associate \u2013 Docente di Corsi di lingua italiana, Dipartimento di Francese e Italiano, The Ohio State University, Columbus, Ohio, USA.",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 30-06-1997"
      },
      {
        "content": "6-7 luglio 2009: Docente nell\u2019ambito del corso d\u2019aggiornamento per docenti americani di italiano lingua straniera \u201cBring your Italian Teaching to Life: Italy in the Classroom and in the Lab\" organizzato da The American University of Rome, Roma",
        "periodo": "dal 06-07-2009 al 07-07-2009"
      },
      {
        "content": "9 e 12 luglio 2010: Docente nell\u2019ambito del corso d\u2019aggiornamento per docenti americani di italiano lingua straniera \u201cITL 501: Destinazione Italia: Tecnologia, Metodologia e Cultura per l\u2019Insegnamento dell\u2019Italiano\u201d organizzato da The American University of Rome, Roma",
        "periodo": "dal 09-07-2010 al 12-07-2010"
      },
      {
        "content": "8 e 11 luglio 2011: Docente nell\u2019ambito del corso d\u2019aggiornamento per docenti di italiano lingua straniera \u201cITL 501: Destinazione Italia: Tecnologia, Metodologia e Cultura per l\u2019Insegnamento dell\u2019Italiano\u201d organizzato da The American University of Rome, Roma.",
        "periodo": "dal 08-07-2011 al 11-07-2011"
      },
      {
        "content": "19-28 settembre 2012: Attivit\u00e0 di insegnamento svolta nell\u2019ambito degli scambi internazionali Erasmus (mobilit\u00e0 docenti Erasmus per attivit\u00e0 didattica). Docente dei seguenti seminari: \u201cChildren learning English as a foreign language: the Format approach\u201d e \u201cCLIL: from theory to practice\u201c presso la Faculty of Education, University of Lapland, Rovaniemi, Finland.",
        "periodo": "dal 19-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "15-21 maggio 2014: Attivit\u00e0 di insegnamento svolta nell\u2019ambito degli scambi internazionali Erasmus (mobilit\u00e0 docenti Erasmus per attivit\u00e0 didattica). Docente del seminario \u201cCLIL and technology-enhanced language teaching\u201d, Department of Educational Sciences, Universit\u00e0 di Ginevra, Svizzera.",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 21-05-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca svolta come membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca del progetto PRIN (Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale) CLIL-CS PROJECT - PRIN 2006: Content and Language Integrated Learning for Computer Science: Using a Foreign Language in Online Higher Education. Area 10 - Scienze dell'antichit\u00e0, filologico-letterarie e storico-artistiche. D.M. n. 582/2006 del 24 marzo 2006. (Coordinatore scientifico del progetto Prof.ssa Flora Sisti).",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Docente nell\u2019ambito del corso d\u2019aggiornamento per docenti americani di italiano lingua straniera \u201cBring your Italian Teaching to Life: Italy in the Classroom and in the Lab\" organizzato da The American University of Rome, Roma",
        "periodo": "dal 06-07-2009 al 07-07-2009"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per: Comunicazione interculturale, Didattica delle lingue moderne (A CLIL), Didattica dell\u2019italiano L2. Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 18-11-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/12: lingua e traduzione \u2013 lingua inglese. Titolo della ricerca: \u201cL\u2019utilizzo dei corpora nella creazione di materiali didattici per l\u2019insegnamento della lingua inglese\u201d. (Ai sensi della Legge 449/97) Dipartimento di Studi Internazionali. Storia, Lingue, Culture, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Docente nell\u2019ambito del corso d\u2019aggiornamento per docenti americani di italiano lingua straniera \u201cITL 501: Destinazione Italia: Tecnologia, Metodologia e Cultura per l\u2019Insegnamento dell\u2019Italiano\u201d organizzato da The American University of Rome, Roma.",
        "periodo": "dal 09-07-2010 al 12-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Corso Comenius FI-2010-084-001 : \"Good CLIL Practice\" organizzato dalla Summer University of Lapland (Finland), docenti Prof. David Marsh (University of Jyv\u00e4skyl\u00e4, Finland) e Prof.ssa Tuula Asikainen (Summer University of Lapland, Finland), tenutosi presso la University of Ljubljiana, Faculty of Education, Slovenia.",
        "periodo": "dal 13-09-2010 al 17-09-2010"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per: Comunicazione interculturale, Didattica CLIL, Didattica delle lingue moderne, Didattica delle lingue moderne A, Didattica dell'italiano L2. Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 24-11-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 Seminario su \u201cLa forza centrifuga dei giovani italiani: un sogno mondiale\u201d condotto nell\u2019ambito della Wintersession in Rome del Wellesley College (USA).",
        "periodo": "dal 17-01-2011 al 17-01-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto internazionale di ricerca \u201cTechnology-enhanced teacher training. Teaching globally: the Italy-USA Skype Project\u201d (obiettivo: telecollaboration \u2013 insegnare italiano come lingua straniera mediante l\u2019uso delle nuove tecnologie, quali Skype) in collaborazione con la Columbia University, USA.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor didattico e supervisione delle tesi nell\u2019ambito del Master di I livello in Insegnare italiano a stranieri: scuola, universit\u00e0, impresa, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 07-07-2011 al 30-07-2011"
      },
      {
        "content": "Docente nell\u2019ambito del corso d\u2019aggiornamento per docenti di italiano lingua straniera \u201cITL 501: Destinazione Italia: Tecnologia, Metodologia e Cultura per l\u2019Insegnamento dell\u2019Italiano\u201d organizzato da The American University of Rome, Roma.",
        "periodo": "dal 08-07-2011 al 11-07-2011"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/12: lingua e traduzione \u2013 lingua inglese. Titolo della ricerca: \u201cL\u2019utilizzo dei corpora nella creazione di materiali didattici per l\u2019insegnamento della lingua inglese\u201d. (Ai sensi della Legge 449/97) Dipartimento di Studi Internazionali. Storia, Lingue, Culture, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Manager didattico (responsabile della progettazione dei corsi) dello spin off accademico Lingua Ideale (Centro universitario di lingua e cultura italiana per stranieri: dedicato alla progettazione e all\u2019offerta di corsi di lingua e cultura italiana) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Segue tipologia di corsi realizzati: - Corsi di lingua e cultura italiana nella Casa Circondariale di Montacuto (Ancona) all\u2019interno del progetto \u201cDiritti e Integrazione Linguistico-culturale (D.I.L.)\u201d \u2013 Seconda edizione; Ente proponente: Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, Direttore del progetto: Prof.ssa Antonella Negri. - Corsi ordinari di lingua e cultura italiana. - Corso estivo di lingua e cultura italiana dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino. - Corsi intensivi ed estensivi di lingua e cultura italiana per studenti Erasmus e Socrates dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino. - Corsi estensivi di lingua e cultura italiana per studenti Erasmus e Socrates dell\u2019Accademia di Belle Arti, Urbino. - Corsi estensivi di lingua e cultura italiana per studenti Erasmus e Socrates dell\u2019ISIA (Istituto Superiore per le Industrie Artistiche), Urbino. - Corsi intensivi di lingua e cultura italiana per studenti del progetto Marco Polo e Turandot. - Corsi intensivi di lingua e cultura italiana per religiosi. - Corsi di lingua e cultura italiana per Villanova University, USA, all\u2019interno del corso di perfezionamento \u201cLingua e cultura italiana nell'economia globale/Business Culture in the Italian Context\u201d, Universit\u00e0 di Urbino e Villanova University, USA. - Corsi di lingua e cultura italiana per Villanova University, USA. - Corsi di lingua e cultura italiana per la University of Sant Antonio, Texas, USA. - Corsi di lingua e cultura italiana per Tarleton University, Texas, USA, all\u2019interno del programma Honors College. Summer study abroad in Urbino: The Italian Renaissance. Literature, Philosophy, Art, Architecture, and Culture organizzato da Tarleton University, Texas, USA. - Corsi di lingua e cultura italiana per Tarleton University, Texas, USA, all\u2019interno del programma Sport Medicine. - Corsi di lingua e cultura italiana per Miami University, Ohio, USA all\u2019interno del Miami University Study Abroad Program. - Corsi di lingua e cultura italiana per la University of Connecticut, Connecticut, USA. - Corsi di lingua e cultura italiana per cantanti lirici, DePaul University, Chicago, USA. - Corsi di lingua e cultura italiana per la University of Iowa, Iowa, USA. - Corsi di lingua e cultura italiana per studenti dell\u2019Universit\u00e0 di Southampton, Regno Unito. - Corsi di lingua e cultura italiana per studenti statunitensi di scuola superiore.",
        "periodo": "dal 09-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente \u2013 Seminario su \u201cDonne migranti in Italia: un progetto da costruire\u201d condotto nell\u2019ambito della Wintersession in Rome del Wellesley College (USA).",
        "periodo": "dal 09-01-2012 al 09-01-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/12: lingua e traduzione \u2013 lingua inglese. Titolo della ricerca: \u201cL\u2019utilizzo dei corpora nella creazione di materiali didattici per l\u2019insegnamento della lingua inglese\u201d. (Ai sensi della Legge 449/97) Dipartimento di Studi Internazionali. Storia, Lingue, Culture (DISTI), Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Tutor didattico e supervisione delle tesi nell\u2019ambito del Master di I livello in Insegnare italiano a stranieri: scuola, universit\u00e0, impresa, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 04-08-2012 al 29-08-2012"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per Linguistica dei corpora e traduzione. Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Docente \u2013 Didattica dell\u2019italiano L2/LS e CLIL, Master di I livello in Insegnare italiano a stranieri: scuola, universit\u00e0, impresa, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 05-11-2012 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico per attivit\u00e0 di supporto alla didattica relativo al corso di Linguistica dei corpora e traduzione (L-LIN/01) afferente al corso di Laurea magistrale \u201cLingue per la didattica, l\u2019editoria, l\u2019impresa - Curriculum traduzione editoriale e formazione linguistica\u201d, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 19-11-2012 al 22-12-2012"
      },
      {
        "content": "Docente \u2013 Laboratorio di alfabetizzazione, Master di I livello in Insegnare italiano a stranieri: scuola, universit\u00e0, impresa, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 15-07-2013"
      },
      {
        "content": "Tutor didattico e supervisione delle tesi nell\u2019ambito del Master di I livello in Insegnare italiano a stranieri: scuola, universit\u00e0, impresa. Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer review per le seguenti riviste: The Technology Collection: da maggio 2013 The International Journal of Technologies in Learning: da dicembre 2016 The New Directions in the Humanities Collection: da febbraio 2017 The International Journal of Humanities Education: da giugno 2017 The International Journal of the Image: da novembre 2017 The International Journal of Interdisciplinary Educational Studies: da dicembre 2017",
        "periodo": "dal 01-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente \u2013 insegnamenti: \u201cProgettare e realizzare percorsi CLIL: abilit\u00e0 integrate\u201d e \u201cProgettare e realizzare percorsi CLIL con l\u2019utilizzo delle glottotecnologie\u201d nell\u2019ambito del Corso di formazione linguistico-comunicativa e metodologico-didattica dei docenti di discipline non linguistiche (DNL) secondo la metodologia CLIL: Content and Language Integrated Learning, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Camerino e l\u2019Universit\u00e0 di Urbino).",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/12: lingua e traduzione \u2013 lingua inglese. Titolo della ricerca: \u201cL\u2019utilizzo dei corpora nella creazione di materiali didattici per l\u2019insegnamento della lingua inglese\u201d. (Ai sensi della Legge 449/97) Dipartimento di Studi Internazionali. Storia, Lingue, Culture (DISTI), Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-08-2013 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto internazionale di ricerca triennale \u201cCLIL in English Didactics Teaching\u201d in collaborazione con Lapland University di Rovaniemi (Finlandia) e l\u2019Universit\u00e0 di Ginevra (Svizzera).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Docente \u2013 Didattica dell\u2019italiano L2/LS e CLIL, Master di I livello in Insegnare italiano a stranieri: scuola, universit\u00e0, impresa, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 04-11-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per: Comunicazione interculturale, Didattica delle lingue moderne I-II, Linguistica dei corpora e traduzione. Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 03-12-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico per attivit\u00e0 di supporto alla didattica relativo al corso di Linguistica dei corpora e traduzione (L-LIN/01), afferente al corso di Laurea magistrale \u201cLingue per la didattica, l\u2019editoria, l\u2019impresa - Curriculum traduzione editoriale e formazione linguistica\u201d, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 01-04-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/12: lingua e traduzione \u2013 lingua inglese. Titolo della ricerca: \u201cL\u2019utilizzo dei corpora nella creazione di materiali didattici per l\u2019insegnamento della lingua inglese\u201d. (Ai sensi della Legge 449/97) Dipartimento di Studi Internazionali. Storia, Lingue, Culture (DISTI), Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del CIRTA (Centro interdipartimentale per la ricerca transculturale applicata/Interdepartmental Centre for Applied Transcultural Research) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 24-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente \u2013 Didattica dell\u2019italiano L2/LS e CLIL, nell\u2019ambito del Master di I livello in Insegnare italiano a stranieri: scuola, universit\u00e0, impresa, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 10-11-2014 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Tutor didattico: attivit\u00e0 di tutorato didattico con particolare focus su didattica CLIL e didattica delle lingue straniere e seconde, attivit\u00e0 di supporto alle esercitazioni didattiche, assistenza agli studenti durante le esercitazioni didattiche, attivit\u00e0 di supporto agli studenti nella preparazione e durante i tirocini professionalizzanti, attivit\u00e0 di assistenza agli studenti nella preparazione degli elaborati finali nell\u2019ambito del Master di I livello in Insegnare italiano a stranieri: scuola, universit\u00e0, impresa. Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 10-11-2014 al 09-02-2015"
      },
      {
        "content": "Cultore di materia per: Comunicazione interculturale, Didattica delle lingue moderne I-II, Linguistica dei corpora e traduzione. Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer review per i seguenti volumi: 1) Joanna Kolbusz-Buda (ed.) 2018.Forum for Contemporary Issues in Language and Literature vol. IV, \u201cHumorousness/Seriousness Dichotomy in Language, Culture and Literature\u201d. Wydawnictwo Naukowe Uniwersytetu Przyrodniczo-Humanistycznego w Siedlcach, Siedlce. 2) Katarzyna Kozak, Edward Colerick (eds.) (in print).Humour and Meaning: Selected aspects of humour in culture. 3) Katarzyna Kozak, Iwona \u015awi\u0105tczak-Wasilewska (eds.) (2018). Forum for Contemporary Issues in Language and Literature, vol. III. \"Uses, Misuses, Abuses of Language in Culture, Literature and Linguistics\". Wydawnictwo Naukowe Uniwersytetu Przyrodniczo-Humanistycznego w Siedlcach, Siedlce. 4) Kozak K., Rzepkowska A. (eds.) (2016). Literature, Culture and Linguistics in Teaching: Theory and Practice. Siedlce: Uniwersytet Przyrodniczo-Humanistyczny w Siedlcach.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 20-03-2018"
      },
      {
        "content": "Docente \u2013 Didattica dell\u2019italiano L2/LS e CLIL, Master di I livello in Insegnare italiano a stranieri: scuola, universit\u00e0, impresa, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Docente \u2013 Seminario su \u201cCorpora e lingue straniere\u201d nell\u2019ambito del Dottorato in Lingue, Culture e Societ\u00e0 Moderne e Scienze del Linguaggio, presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia.",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 04-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \u201cSummer School in Corpus Linguistics: Tools and Applications\u201d, presso Centre for Research in Applied Linguistics, University of Nottingham, Regno Unito.",
        "periodo": "dal 07-07-2015 al 09-07-2015"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto: Linguistica dei corpora e traduzione (L-LIN/01), afferente al Corso di laurea Magistrale in Lingue per la Didattica, l\u2019Editoria, l\u2019Impresa, curriculum traduzione editoriale e formazione linguistica (TEFLI), Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per: Comunicazione interculturale, Didattica delle lingue moderne I-II. Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Tutor didattico: attivit\u00e0 di tutorato didattico con particolare focus su didattica CLIL e didattica delle lingue straniere e seconde, attivit\u00e0 di supporto alle esercitazioni didattiche, assistenza agli studenti durante le esercitazioni didattiche, attivit\u00e0 di supporto agli studenti nella preparazione e durante i tirocini professionalizzanti, attivit\u00e0 di assistenza agli studenti nella preparazione degli elaborati finali nell\u2019ambito del Master di I livello in Insegnare italiano a stranieri: scuola, universit\u00e0, impresa. Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Docente \u2013 Elementi di glottodidattica e introduzione alla Ricerca Azione, Master di I livello in Insegnare italiano a stranieri: scuola, universit\u00e0, impresa, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "Docente \u2013 Didattica dell\u2019italiano L2/LS e CLIL, Master di I livello in Insegnare italiano a stranieri: scuola, universit\u00e0, impresa, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/12: lingua e traduzione \u2013 lingua inglese. Titolo della ricerca: \u201cL\u2019utilizzo dei corpora nella creazione di materiali didattici per l\u2019insegnamento della lingua inglese\u201d. (Ai sensi della Legge 449/97) Dipartimento di Scienze della Comunicazione, Studi Umanistici e Internazionali: Storia, Culture, Lingue, Letterature, Arti, Media (DISCUI), Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Docente \u2013 insegnamenti \u201cFormazione metodologica generale\u201d e \u201cDidattica dell\u2019inglese per bambini\u201d nell\u2019ambito del Master di I livello \u201cInglese e Didattica CLIL per bambini (ICLILBA)\u201d, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 25-01-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 \u201cCLIL and technology-enhanced learning: theory and practice (part 1)\u201d e \u201cCLIL and technology-enhanced learning: theory and practice (part 2)\u201d, nell\u2019ambito della International Winter School \u201cBeyond 'English as a Medium of Instruction' (EMI). Old challenges, new competences\u201d, organizzata dall\u2019Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 03-02-2016 al 03-02-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico per attivit\u00e0 di supporto alla didattica relativo al corso di Comunicazione Interculturale (L-LIN/02), afferente al Corso di laurea in Lingue e culture straniere, Curriculum Linguistico aziendale, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 29-02-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "Docente \u2013 Laboratorio di didattica, nell'ambito del Master di I livello in Insegnare italiano a stranieri: scuola, universit\u00e0, impresa, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 09-07-2016"
      },
      {
        "content": "18 marzo 2016: Relatore e chair Seminario OFA d\u2019Ateneo. Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "19 e 22 aprile 2016: Chair seminario d'Ateneo \u201cCome affrontare ricerche bibliografiche, tesine, paper, tesi di laurea, esposizioni ed esami orali\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore \u2013 Seminario \u201cNuove tecnologie: proposte per una didattica universitaria interattiva\u201d, nell\u2019ambito del Corso di formazione per docenti \u201cDidattica interattiva per la psicologia\u201d, Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/02: Didattica delle lingue moderne, presso il Dipartimento di Scienze della Comunicazione, Studi Umanistici e Internazionali: Storia, Culture, Lingue, Letterature, Arti, Media (DISCUI), Universit\u00e0 degli Studi di Urbino. Titolo della ricerca: \u201cDidattica universitaria in ambiente CLIL: consulenza metodologica per corsi in lingua straniera in presenza e online\u201d. (Responsabile scientifico: Prof.ssa Flora Sisti) (Ai sensi della Legge 240/2010)",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 30-11-2017"
      },
      {
        "content": "Collaboratore (in qualit\u00e0 di assegnista) del CISDEL (Centro Integrato Servizi Didattici ed E-learning) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino. Coordinatore e responsabile scientifico, insieme alla Prof.ssa Flora Sisti, di: laboratori interculturali per studenti Socrates/Erasmus e internazionali incoming/outgoing; Laboratori di Servizi Bibliotecari e Ricerca Bibliografica; progettazione e somministrazione VPI d\u2019Ateneo; Laboratorio per elaborati scritti e tesine; seminario tesi d'Ateneo; seminario OFA d\u2019Ateneo. 30 marzo 2017: Relatore nell\u2019ambito del \u201cSeminario tesi\u201d d\u2019Ateneo. 9 maggio 2017: Relatore del seminario \u201cNuove tecnologie in ambito didattico\u201d. Responsabile progettazione ed erogazione della consulenza didattico-metodologica CLIL ai docenti universitari disciplinaristi nell\u2019ambito del progetto Didattica in LS @uniurb diretto dalla Prof.ssa Flora Sisti. Responsabile di: aggiornamento sito CLIL; coordinate teorico-metodologico-operative per formazione docenti CLIL; consulenza metodologica (incontri individuali con docenti).",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 30-11-2017"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per: Comunicazione interculturale, Didattica delle lingue moderne I-II. Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 21-02-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto internazionale di ricerca su telecollaboration/online intercultural exchange (OIE) per l'insegnamento dell'italiano lingua straniera in ambito universitario \u201cLet\u2019s click! Contemporary Italy \u2018surfs\u2019 to Monash: discovering literature, culture and language\u201d in collaborazione con Monash University (Australia).",
        "periodo": "dal 01-03-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico per attivit\u00e0 di supporto alla didattica relativo al corso di Linguistica dei corpora e traduzione (L-LIN/01), afferente al corso di Laurea magistrale \u201cLingue per la didattica, l\u2019editoria, l\u2019impresa\u201d, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, DISCUI, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 06-03-2017 al 20-03-2017"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 seminariale \u2013 \u201cDidattica digitale e lingue straniere\u201d nell\u2019ambito del Laboratorio di didattica del Master di I livello Insegnare italiano a stranieri: scuola, universit\u00e0, impresa, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 02-05-2017 al 31-05-2017"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 seminariale \u2013 \u201cDidattica digitale e CLIL\u201d nell\u2019ambito del Modulo di formazione metodologica generale del Master di I livello Inglese e Didattica CLIL per bambini (ICLILBA), Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 02-05-2017 al 31-05-2017"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer review per la rivista Spunti e Ricerche. Rivista d\u2019italianistica.",
        "periodo": "dal 19-09-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'UNICollaboration Research Methods Seminar (Unicollaboration Research Methods Seminar - Using Electronic Learner Corpora to Study Online Exchanges), Universit\u00e0 di Valencia / Universit\u00e0 Politecnica di Valencia, Valencia, Spagna",
        "periodo": "dal 06-10-2017 al 07-10-2017"
      },
      {
        "content": "Incarico per attivit\u00e0 di supporto alla didattica relativo al corso di Comunicazione Interculturale (L-LIN/02), afferente al Corso di laurea in Lingue e culture straniere, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 02-11-2017 al 07-12-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto d\u2019Ateneo (Universit\u00e0 degli Studi di Urbino): \u201cMultimodalit\u00e0 per la didattica universitaria\u201d.",
        "periodo": "dal 10-11-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer review per la rivista Eurasian Journal of Educational Research",
        "periodo": "dal 16-11-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratore (in qualit\u00e0 di assegnista) del CISDEL (Centro Integrato Servizi Didattici ed E-learning) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino. Coordinatore e responsabile scientifico, insieme alla Prof.ssa Flora Sisti, di: progettazione e somministrazione della VPI d\u2019Ateneo; laboratori sulla comunicazione accademica; seminario tesi d'Ateneo. 23/10/2017: Relatore nell\u2019ambito del \u201cSeminario tesi\u201d. 23/11/2017: Relatore del \u201cLaboratorio per elaborati scritti e tesine\u201d. 15/03/2018: Relatore (insieme alla dott.ssa Cristina Pierantozzi) del \u201cLaboratorio per elaborati scritti e tesine\u201d. Responsabile della progettazione e dell\u2019erogazione della consulenza didattico-metodologica CLIL ai docenti universitari disciplinaristi (incontri individuali con docenti) nell\u2019ambito del progetto Didattica in LS @uniurb diretto dalla Prof.ssa Flora Sisti, parte del progetto di Internazionalizzazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino. Responsabile di: aggiornamento del sito CLIL; progettazione delle coordinate teorico-metodologiche e operative della formazione dei docenti CLIL e della consulenza metodologica e linguistica.",
        "periodo": "dal 01-12-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il settore scientifico disciplinare: L-LIN/02: Didattica delle lingue moderne, presso il Dipartimento di Scienze della Comunicazione, Studi Umanistici e Internazionali: Storia, Culture, Lingue, Letterature, Arti, Media (DISCUI), Universit\u00e0 degli Studi di Urbino. Titolo della ricerca: \u201cDidattica universitaria in ambiente CLIL: consulenza metodologica per corsi in lingua straniera in presenza e online\u201d. (Responsabile scientifico: Prof.ssa Flora Sisti) (Ai sensi della Legge 240/2010)",
        "periodo": "dal 01-12-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per: Comunicazione interculturale, Didattica delle lingue moderne I-II, Linguistica dei corpora e traduzione. Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 13-12-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer review per la rivista Language, Culture and Curriculum (Routledge, Taylor & Francis)",
        "periodo": "dal 06-02-2018 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico per attivit\u00e0 di supporto alla didattica relativo al corso di Linguistica dei corpora e traduzione (L-LIN/01), afferente al Corso di Laurea magistrale \u201cLingue straniere e studi interculturali\u201d, Scuola di Lingue e Letterature Straniere, DISCUI, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-03-2018 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto internazionale di ricerca su \u201cClassed, Raced, and Gendered Narratives in AU [Australian] mobility students: The case of Italy\u201d in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Firenze e Monash University (Australia).",
        "periodo": "dal 20-03-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro di un gruppo di ricerca nazionale interuniversitario (Centro Integrato di Servizi Didattici ed E-learning (CISDEL) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, Universit\u00e0 di Parma, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro, Universit\u00e0 \u201cG. d'Annunzio\u201d di Chieti-Pescara, Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli, Universit\u00e0 di Torino e Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia) operante nell\u2019ambito dei processi di apprendimento, insegnamento e valutazione delle lingue straniere in prospettiva cross-curricolare. Costituito con delibera del CISDEL (Centro Integrato di Servizi Didattici ed E-learning) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo in data 18/11/2015.",
        "periodo": "dal 18-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di un gruppo di ricerca nazionale interuniversitario (Centro Integrato di Servizi Didattici ed E-learning (CISDEL) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, Universit\u00e0 degli Studi di Parma e Universit\u00e0 degli Studi di Genova) operante nell\u2019ambito dell\u2019acquisizione della lingua italiana come veicolo per l\u2019apprendimento di conoscenze disciplinari non linguistiche. Costituito con delibera del CISDEL (Centro Integrato di Servizi Didattici ed E-learning) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo in data 18/11/2015.",
        "periodo": "dal 18-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Membro (manager didattico) dello spin off accademico Lingua Ideale (Centro universitario di lingua e cultura italiana per stranieri: dedicato alla progettazione e all\u2019offerta di corsi di lingua e cultura italiana) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo.",
        "periodo": "dal 09-09-2011 a oggi"
      }
    ]
  }
}