{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Italiano @comune.Aspetti testuali, lessicali e terminologici dell'Italiano istituzionale dei tweet",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 2-3, p. 131-146, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2017",
        "autori": "Daniela Vellutino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Vellutino (2017). Italiano @comune.Aspetti testuali, lessicali e",
        "terminologici dell'Italiano istituzionale dei tweet. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "LINGUISTICA APPLICATA, vol. 2-3, p. 131-146, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019italiano istituzionale per l\u2019Unione Europea.",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 11/2017, p. 101-110, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2017",
        "autori": "Daniela Vellutino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Vellutino (2017). L\u2019italiano istituzionale per l\u2019Unione Europea..",
        "TESTI E LINGUAGGI, vol. 11/2017, p. 101-110, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i22390359v21p241"
        ],
        "titolo": "LESSICO ISTITUZIONALE DELLA STRATEGIA \u201cEUROPA 2020\u201d Confronto interlinguistico tra italiano, portoghese europeo e portoghese brasiliano",
        "ISSN": [
          "2239-0367"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 21, p. 241-255, ISSN: 2239-0367, doi: 10.1285/i22390359v21p241",
        "anno": "2017",
        "autori": "VELLUTINO, Daniela, Gian Luigi De Rosa,"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VELLUTINO, Daniela, Gian Luigi De Rosa, (2017). LESSICO",
        "ISTITUZIONALE DELLA STRATEGIA \u201cEUROPA 2020\u201d Confronto",
        "interlinguistico tra italiano, portoghese europeo e portoghese brasiliano.",
        "LINGUE E LINGUAGGI, vol. 21, p. 241-255, ISSN: 2239-0367, doi:",
        "10.1285/i22390359v21p241"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-117",
        "titolo": "Confronto interlinguistico tra italiano, francese, portoghese europeo e brasiliano sulla terminologia istituzionale della politica di coesione dell'Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788893351201"
        ],
        "csp": "MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788893351201",
        "opera": "Loic Depecker M.T. Zanola. (a cura di): Loic Depercker M.T. Zanola, La Terminologie Panlatine das les politiques linguistiques. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Daniela Vellutino, Gianluigi De Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Vellutino, Gianluigi De Rosa (2017). Confronto interlinguistico tra",
        "italiano, francese, portoghese europeo e brasiliano sulla terminologia",
        "istituzionale della politica di coesione dell'Unione europea. In: Loic",
        "Depecker M.T. Zanola. (a cura di): Loic Depercker M.T. Zanola, La",
        "Terminologie Panlatine das les politiques linguistiques. p. 103-117,",
        "MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788893351201"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4399/978885489402016"
        ],
        "titolo": "\"MWM- Lexicon\". Studio per una risorsa terminologica bilingue sulla \"Gestione dei Rifiuti Urbani\"",
        "ISSN": [
          "1121-0095"
        ],
        "journal": "AIDA INFORMAZIONI",
        "csp": "vol. 1-2, p. 167-178, ISSN: 1121-0095, doi: 10.4399/978885489402016",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vellutino Daniela, Formisano Virginia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vellutino Daniela, Formisano Virginia (2016). \"MWM- Lexicon\". Studio per",
        "una risorsa terminologica bilingue sulla \"Gestione dei Rifiuti Urbani\". AIDA",
        "INFORMAZIONI, vol. 1-2, p. 167-178, ISSN: 1121-0095, doi:",
        "10.4399/978885489402016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Verso l\u2019interoperabilit\u00e0 semantica di IATE. Studio preliminare per il dominio \u201cGestione dei rifiuti urbani\u201d",
        "ISBN": [
          "9788893350877"
        ],
        "csp": "Milano:EDUCatt - Ente per il Diritto allo Studio Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 9788893350877",
        "opera": "Zanola Maria Tersa;Digli [...] Diglio C. Grimandi, Terminologie specialistiche e diffusione dei saperi. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "\"Daniela Vellutino, \"Rodolfo Maslias, \"Francesco Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "\"Daniela Vellutino, \"Rodolfo Maslias, \"Francesco Rossi (2016). Verso",
        "l\u2019interoperabilit\u00e0 semantica di IATE. Studio preliminare per il dominio",
        "\u201cGestione dei rifiuti urbani\u201d. In: Zanola Maria Tersa;Digli [...] Diglio C.",
        "Grimandi, Terminologie specialistiche e diffusione dei saperi. vol. 1, p.",
        "1-240, Milano:EDUCatt - Ente per il Diritto allo Studio Universitario",
        "dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 9788893350877"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-94",
        "titolo": "L\u2019Italiano istituzionale dei testi per la comunicazione pubblica.",
        "ISBN": [
          "9788893351201"
        ],
        "csp": "Milano:EDUCatt - Ente per il Diritto allo Studio Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 9788893351201",
        "opera": "Zanola Maria Teresa;Villa Maria Luisa;Depecker Lo\u012dc;Concei\u00e7\u00e3o Manuel C\u00e9lio;Palacios Joaqu\u00edn Garc\u00eda;Cil [...] ): M.T. Zanola M. C. Concei\u00e7\u00e3o P. Guasco, Terminologie e Politiche linguistiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VELLUTINO, Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VELLUTINO, Daniela (2016). L\u2019Italiano istituzionale dei testi per la",
        "comunicazione pubblica.. In: Zanola Maria Teresa;Villa Maria",
        "Luisa;Depecker Lo\u012dc;Concei\u00e7\u00e3o Manuel C\u00e9lio;Palacios Joaqu\u00edn Garc\u00eda;Cil",
        "[...] ): M.T. Zanola M. C. Concei\u00e7\u00e3o P. Guasco, Terminologie e Politiche",
        "linguistiche. p. 85-94, Milano:EDUCatt - Ente per il Diritto allo Studio",
        "Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 9788893351201"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-245",
        "titolo": "Risorse linguistiche e Open Data per la comunicazione pubblica della gestione dei rifiuti urbani",
        "ISBN": [
          "9788883119163"
        ],
        "csp": "Milano:EDUCatt - Ente per il Diritto allo Studio Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 9788883119163",
        "opera": "(a cura di): Daniela Vellutino Maria Teresa Zanola, Comunicare in Europa. Lessici istituzionali e terminologie specialistiche. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vellutino Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vellutino Daniela (2015). Risorse linguistiche e Open Data per la",
        "comunicazione pubblica della gestione dei rifiuti urbani. In: (a cura di):",
        "Daniela Vellutino Maria Teresa Zanola, Comunicare in Europa. Lessici",
        "istituzionali e terminologie specialistiche. p. 217-245, Milano:EDUCatt -",
        "Ente per il Diritto allo Studio Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN:",
        "9788883119163"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-10",
        "titolo": "Comunicare in Europa. Lessici istituzionali e terminologie specialistiche",
        "ISBN": [
          "9788883119163"
        ],
        "csp": "Milano:EDUCatt - Ente per il Diritto allo Studio Universitario dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 9788883119163",
        "opera": "(a cura di): Daniela Vellutino Maria Teresa Zanola, Comunicare in Europa. Lessici istituzionali e terminologie specialistiche. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vellutino Daniela, Zanola Maria Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Vellutino Daniela, Zanola Maria Teresa (2015). Comunicare in Europa.",
        "Lessici istituzionali e terminologie specialistiche. In: (a cura di): Daniela",
        "Vellutino Maria Teresa Zanola, Comunicare in Europa. Lessici istituzionali e",
        "terminologie specialistiche. p. 7-10, Milano:EDUCatt - Ente per il Diritto allo",
        "Studio Universitario dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 9788883119163"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-16",
        "titolo": "Esercizi di stile per il diritto di accesso civico",
        "ISBN": [
          "9788896312568"
        ],
        "csp": "PALERMO:Centro Studi Filologici e Linguistici Siciliani, ISBN: 9788896312568",
        "opera": "Giovanni Ruffino Francesco Paolo Macaluso. (a cura di): Giovanni Ruffino, La lingua variabile nei testi letterari, artistici e funzionali contemporanei. Analisi, interpretazione, traduzione. Atti del XIII Congresso della Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vellutino Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vellutino Daniela (2014). Esercizi di stile per il diritto di accesso civico. In:",
        "Giovanni Ruffino Francesco Paolo Macaluso. (a cura di): Giovanni Ruffino,",
        "La lingua variabile nei testi letterari, artistici e funzionali contemporanei.",
        "Analisi, interpretazione, traduzione. Atti del XIII Congresso della Societ\u00e0",
        "Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana. p. 1-16, PALERMO:Centro",
        "Studi Filologici e Linguistici Siciliani, ISBN: 9788896312568"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "399-412",
        "titolo": "Linguistically motivated knowledge management: exploitation of language resources for NLP applications",
        "ISBN": [
          "9782745325129"
        ],
        "csp": "Parigi:Honor\u00e9 Champion Editeur, ISBN: 9782745325129",
        "opera": "Fryni Kakoyianni-Doa. (a cura di): Fryni Kakoyianni-Doa, Penser le Lexique-Grammaire. Perspetives actualles. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ELIA, Annibale, Marano, Federica, MONTELEONE, Mario, Napoli, Antonella, VELLUTINO, Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ELIA, Annibale, Marano, Federica, MONTELEONE, Mario, Napoli,",
        "Antonella, VELLUTINO, Daniela (2014). Linguistically motivated knowledge",
        "management: exploitation of language resources for NLP applications. In:",
        "Fryni Kakoyianni-Doa. (a cura di): Fryni Kakoyianni-Doa, Penser le",
        "Lexique-Grammaire. Perspetives actualles. p. 399-412, Parigi:Honor\u00e9",
        "Champion Editeur, ISBN: 9782745325129"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "Lessico delle donne di \"potere\" nei processi di comunicazione istituzionale. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9789788888819"
        ],
        "csp": "Salerno:Plectica, ISBN: 9789788888819",
        "anno": "2008",
        "autori": "VELLUTINO D."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VELLUTINO D. (2008). Lessico delle donne di \"potere\" nei processi di",
        "comunicazione istituzionale. vol. 1, p. 1-112, Salerno:Plectica, ISBN:",
        "9789788888819"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019italiano istituzionale per l\u2019Unione Europea.",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 11/2017, p. 101-110, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2017",
        "autori": "Daniela Vellutino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Vellutino (2017). L\u2019italiano istituzionale per l\u2019Unione Europea..",
        "TESTI E LINGUAGGI, vol. 11/2017, p. 101-110, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i22390359v21p241"
        ],
        "titolo": "LESSICO ISTITUZIONALE DELLA STRATEGIA \u201cEUROPA 2020\u201d Confronto interlinguistico tra italiano, portoghese europeo e portoghese brasiliano",
        "ISSN": [
          "2239-0367"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 21, p. 241-255, ISSN: 2239-0367, doi: 10.1285/i22390359v21p241",
        "anno": "2017",
        "autori": "VELLUTINO, Daniela, Gian Luigi De Rosa,"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VELLUTINO, Daniela, Gian Luigi De Rosa, (2017). LESSICO",
        "ISTITUZIONALE DELLA STRATEGIA \u201cEUROPA 2020\u201d Confronto",
        "interlinguistico tra italiano, portoghese europeo e portoghese brasiliano.",
        "LINGUE E LINGUAGGI, vol. 21, p. 241-255, ISSN: 2239-0367, doi:",
        "10.1285/i22390359v21p241"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Italiano @comune.Aspetti testuali, lessicali e terminologici dell'Italiano istituzionale dei tweet",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 2-3, p. 131-146, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2017",
        "autori": "Daniela Vellutino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Vellutino (2017). Italiano @comune.Aspetti testuali, lessicali e",
        "terminologici dell'Italiano istituzionale dei tweet. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "LINGUISTICA APPLICATA, vol. 2-3, p. 131-146, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4399/978885489402016"
        ],
        "titolo": "\"MWM- Lexicon\". Studio per una risorsa terminologica bilingue sulla \"Gestione dei Rifiuti Urbani\"",
        "ISSN": [
          "1121-0095"
        ],
        "journal": "AIDA INFORMAZIONI",
        "csp": "vol. 1-2, p. 167-178, ISSN: 1121-0095, doi: 10.4399/978885489402016",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vellutino Daniela, Formisano Virginia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vellutino Daniela, Formisano Virginia (2016). \"MWM- Lexicon\". Studio per",
        "una risorsa terminologica bilingue sulla \"Gestione dei Rifiuti Urbani\". AIDA",
        "INFORMAZIONI, vol. 1-2, p. 167-178, ISSN: 1121-0095, doi:",
        "10.4399/978885489402016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-94",
        "titolo": "L\u2019Italiano istituzionale dei testi per la comunicazione pubblica.",
        "ISBN": [
          "9788893351201"
        ],
        "csp": "Milano:EDUCatt - Ente per il Diritto allo Studio Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 9788893351201",
        "opera": "Zanola Maria Teresa;Villa Maria Luisa;Depecker Lo\u012dc;Concei\u00e7\u00e3o Manuel C\u00e9lio;Palacios Joaqu\u00edn Garc\u00eda;Cil [...] ): M.T. Zanola M. C. Concei\u00e7\u00e3o P. Guasco, Terminologie e Politiche linguistiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VELLUTINO, Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VELLUTINO, Daniela (2016). L\u2019Italiano istituzionale dei testi per la",
        "comunicazione pubblica.. In: Zanola Maria Teresa;Villa Maria",
        "Luisa;Depecker Lo\u012dc;Concei\u00e7\u00e3o Manuel C\u00e9lio;Palacios Joaqu\u00edn Garc\u00eda;Cil",
        "[...] ): M.T. Zanola M. C. Concei\u00e7\u00e3o P. Guasco, Terminologie e Politiche",
        "linguistiche. p. 85-94, Milano:EDUCatt - Ente per il Diritto allo Studio",
        "Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 9788893351201"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Verso l\u2019interoperabilit\u00e0 semantica di IATE. Studio preliminare per il dominio \u201cGestione dei rifiuti urbani\u201d",
        "ISBN": [
          "9788893350877"
        ],
        "csp": "Milano:EDUCatt - Ente per il Diritto allo Studio Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 9788893350877",
        "opera": "Zanola Maria Tersa;Digli [...] Diglio C. Grimandi, Terminologie specialistiche e diffusione dei saperi. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "\"Daniela Vellutino, \"Rodolfo Maslias, \"Francesco Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "\"Daniela Vellutino, \"Rodolfo Maslias, \"Francesco Rossi (2016). Verso",
        "l\u2019interoperabilit\u00e0 semantica di IATE. Studio preliminare per il dominio",
        "\u201cGestione dei rifiuti urbani\u201d. In: Zanola Maria Tersa;Digli [...] Diglio C.",
        "Grimandi, Terminologie specialistiche e diffusione dei saperi. vol. 1, p.",
        "1-240, Milano:EDUCatt - Ente per il Diritto allo Studio Universitario",
        "dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 9788893350877"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-245",
        "titolo": "Risorse linguistiche e Open Data per la comunicazione pubblica della gestione dei rifiuti urbani",
        "ISBN": [
          "9788883119163"
        ],
        "csp": "Milano:EDUCatt - Ente per il Diritto allo Studio Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 9788883119163",
        "opera": "(a cura di): Daniela Vellutino Maria Teresa Zanola, Comunicare in Europa. Lessici istituzionali e terminologie specialistiche. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vellutino Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vellutino Daniela (2015). Risorse linguistiche e Open Data per la",
        "comunicazione pubblica della gestione dei rifiuti urbani. In: (a cura di):",
        "Daniela Vellutino Maria Teresa Zanola, Comunicare in Europa. Lessici",
        "istituzionali e terminologie specialistiche. p. 217-245, Milano:EDUCatt -",
        "Ente per il Diritto allo Studio Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN:",
        "9788883119163"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-16",
        "titolo": "Esercizi di stile per il diritto di accesso civico",
        "ISBN": [
          "9788896312568"
        ],
        "csp": "PALERMO:Centro Studi Filologici e Linguistici Siciliani, ISBN: 9788896312568",
        "opera": "Giovanni Ruffino Francesco Paolo Macaluso. (a cura di): Giovanni Ruffino, La lingua variabile nei testi letterari, artistici e funzionali contemporanei. Analisi, interpretazione, traduzione. Atti del XIII Congresso della Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vellutino Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vellutino Daniela (2014). Esercizi di stile per il diritto di accesso civico. In:",
        "Giovanni Ruffino Francesco Paolo Macaluso. (a cura di): Giovanni Ruffino,",
        "La lingua variabile nei testi letterari, artistici e funzionali contemporanei.",
        "Analisi, interpretazione, traduzione. Atti del XIII Congresso della Societ\u00e0",
        "Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana. p. 1-16, PALERMO:Centro",
        "Studi Filologici e Linguistici Siciliani, ISBN: 9788896312568"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "539-550",
        "titolo": "L\u2019italiano istituzionale e le sue variet\u00e0 d\u2019uso pubblico. Aspetti lessicali nei tipi di testo d\u2019informazione e comunicazione delle pubbliche amministrazioni",
        "ISBN": [
          "9788876674334"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Franco Cesati, ISBN: 9788876674334",
        "opera": "Patricia Bianchi, Nicola De Blasi, Chiara De Caprio, Francesco Montuori. LA VARIAZIONE NELL'ITALIANO E NELLA SUA STORIA. Variet\u00e0 e varianti linguistiche e testuali. vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Daniela Vellutino, Federica Marano, Annibale Elia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Vellutino, Federica Marano, Annibale Elia (2012). L\u2019italiano",
        "istituzionale e le sue variet\u00e0 d\u2019uso pubblico. Aspetti lessicali nei tipi di testo",
        "d\u2019informazione e comunicazione delle pubbliche amministrazioni. In:",
        "Patricia Bianchi, Nicola De Blasi, Chiara De Caprio, Francesco Montuori.",
        "LA VARIAZIONE NELL'ITALIANO E NELLA SUA STORIA. Variet\u00e0 e",
        "varianti linguistiche e testuali. vol. II, p. 539-550, FIRENZE:Franco Cesati,",
        "ISBN: 9788876674334"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "Lessico delle donne di \"potere\" nei processi di comunicazione istituzionale. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9789788888819"
        ],
        "csp": "Salerno:Plectica, ISBN: 9789788888819",
        "anno": "2008",
        "autori": "VELLUTINO D."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VELLUTINO D. (2008). Lessico delle donne di \"potere\" nei processi di",
        "comunicazione istituzionale. vol. 1, p. 1-112, Salerno:Plectica, ISBN:",
        "9789788888819"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "91314",
    "nome": "VELLUTINO Daniela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipa al comitato di redazione della rivista semestrale di Scienze dell'Informazione AIDAinformazioni. Curer\u00e0 l'edizione del numero 3-4 - Anno 36 - della rivista che conterr\u00e0 i contributi del XXVIII convegno dell'Associazione italiana per la Terminologia \"Terminologie e risorse linguistiche per comunicare in Europa\" (Universit\u00e0 di Salerno 17-19 maggio 2018)",
        "periodo": "dal 01-10-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice a \"Didamatica 2001 - Informatica per la Didattica\", presso l\u2019Universit\u00e0 di Bari Ha presentato la relazione con M. Mastroianni, G.T. Ruccia, S. Rampone, \u201cDIDATTICA E TERRITORIO: SPERIMENTAZIONE DI DIDATTICA INTEGRATA NEI SISTEMI TELEMATICI E MULTIMEDIALI NELLE SCUOLE DELL'ALTOTAMMARO\u201d Contributo nel volume A. Andronico, A.M. Fanelli, G. Pescitelli, T. Roselli (a cura di) \"Didamatica 2001 - Informatica per la Didattica\", pp. 134-140, (Eds.), Vol. 2 Esperienze, Laterza, Bari 2001.",
        "periodo": "dal 04-05-2001 al 05-05-2001"
      },
      {
        "content": "Relatrice al XL Congresso Annuale AICA-ICT, globalizzazione e localismi\", presso l\u2019Universit\u00e0 di Bari Ha presentato la relazione con V. De Sortis, M. Mastroianni, V. Morfino, COMMENT.IT: UN TOOL DI WEB ANNOTATION PER LA FAD E PER LA PUBBLICA AMMINISTRAZIONE, Contributo in Atti in \u201cXL Congresso Annuale AICA - ICT, globalizzazione e localismi\", pp.549-557, Ed. Laterza, Bari, 2002",
        "periodo": "dal 25-09-2002 al 27-09-2002"
      },
      {
        "content": "Relatrice al 2nd European Conference on e-Government - ECEG 2002, per il St. Catherine College, Oxford 1-2 Oct. 2002. Ha presentato la relazione con M. Mastroianni dal titolo \u201cDA.MA.: A MODEL FOR AUTOMATIC EVALUATION FOR PUBLIC SECTOR WEB SITES\u201d Contributo in Proceeding of the 2nd European Conference on E-Government - ECEG 2002, pp. 269-278, D. Remenyi (Ed.)",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 02-10-2002"
      },
      {
        "content": "Relatrice al 12th IPSERA Conference, presso l\u2019Universit\u00e0 di Budapest Ha presentato la relazione con E. Esposito, M. Mastroianni dal titolo \u201cEVALUATION OF E-MARKETPLACES: A MODEL PROPOSED FOR SYSTEMS OPERATING IN AND FOR THE PUBLIC SECTOR\u201d Contributo in Proceedings of the 12th IPSERA Conference, pp. 77\u201390",
        "periodo": "dal 14-04-2003 al 16-04-2003"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla XIV Riunione Scientifica AiIG \u201dImprenditorialit\u00e0 e competenze manageriali\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Bergamo Ha presentato la relazione con G. Bruno, E. Esposito, M. Mastroianni \u201cUN MODELLO PER LA VALUTAZIONE DEI SISTEMI DI E-PROCUREMENT DEL SETTORE PUBBLICO\u201d Contributo negli Atti \u201cXIV Riunione Scientifica AiIG - Imprenditorialit\u00e0 e competenze manageriali\u201d, pp. 17-31, pp.653 -664",
        "periodo": "dal 30-10-2003 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Relatrice al 13th IPSERA Conference, presso l\u2019Universit\u00e0 di Catania Ha presentato la relazione con Bruno G., Esposito E., Mastroianni M. dal titolo \u201cA MULTI\u2013CRITERIA APPROACH TO EVALUATE E-PROCUREMENT WEB SITES\u201d Contributo in Proceedings of the 13th IPSERA Conference, Catania, Italy, April 2004, pp. 163 \u2013173",
        "periodo": "dal 26-04-2004 al 27-04-2004"
      },
      {
        "content": "Relatrice al 4th European Conference on e-Government \u2013 ECEG 2004, presso Trinity College, Dublin Ha presentato la relazione con Bruno G., Esposito E., Mastroianni M. dal titolo \u201cEVALUATING E-PROCUREMENT WEB SITES: A MULTI\u2013CRITERIA APPROACH\u201d Contributo in Cd-Rom \u201cProceedings of the 4th European Conference on e-Government \u2013 ECEG 2004\u201d, pp. 99-108, D. Remenyi (Ed.) Trinity College, Dublin, Ireland, 17-18 June 2004.",
        "periodo": "dal 17-06-2004 al 18-06-2004"
      },
      {
        "content": "Relatrice al XLII Congresso Annuale AICA \u201c ICT Ricerca e Impresa: Conoscenza e produzione per la Societ\u00e0 dell'Informazione\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Benevento Ha presentato la relazione con Bruno G., Esposito E., Mastroianni M., UN MODELLO DI ANALISI DELLE PRESTAZIONI PER I SITI WEB DI PUBLIC PROCUREMENT Contributo in Atti \u201cXLII Congresso Annuale AICA \u2013 ICT Ricerca e Impresa: Conoscenza e produzione per la Societ\u00e0 dell'Informazione\u201d, pp.653 -664",
        "periodo": "dal 28-09-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla XV Riunione Scientifica Annuale Associazione Italiana Ingegneria Gestionale (AiIG), presso l\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d Ha presentato la relazione con Bruno G., Esposito E., Mastroianni M., ANALISI DEI SERVIZI ON LINE DELLA PUBBLICA AMMINISTRAZIONE, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d Contributo nel volume G. Zollo (a cura di), \u201cValori, risorse e competenze nelle organizzazioni - XV Riunione Scientifica Annuale AiIG\u201d, pp.95-101, Edizioni Scientifiche Italiane, Napoli, 2004",
        "periodo": "dal 14-10-2004 al 15-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relatrice al 14th IPSERA Conference, presso l\u2019Universit\u00e0 di Archamps, Ha presentato la relazione con C. Bizzarri, Bruno G., Esposito E., Mastroianni M. dal titolo \u201cA METHODOLOGY TO EVALUATE THE ACCESSIBILITY OF PUBLIC E-PROCUREMENT SERVICES\u201d Contributo in Proceedings of 14th IPSERA Conference, pp. 407-422",
        "periodo": "dal 20-03-2005 al 23-03-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice dei seminari e del convegno conclusivo \u201cA scuola di sentimenti\u201d presso il Comune di Napoli, Maschio Angioino, Sala dei Baroni. I seminari e il convegno sono parte del progetto di ricerca-azione \u201cSentimenti Differenti - Relazione tra i sessi ed etica dei sentimenti, la violenza alle donne e l\u2019educazione ai sentimenti\u201d, finanziato dal Piano nazionale contro la violenza sessuale e di genere - Anno 2007 - del Dipartimento dei Diritti e delle Pari Opportunit\u00e0 della Presidenza del Consiglio dei Ministri. Le attivit\u00e0 e i risultati del progetto sono stati descritti nel volume D. Vellutino, S. Marino (a cura di), Sentimenti differenti. Parole e rappresentazioni delle relazioni tra i sessi per un percorso di educazione ai sentimenti, Plectica, Salerno, 2009 [ISBN 9788888813820]",
        "periodo": "dal 05-05-2008 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa a Second TRIPLE International Conference \u201cWord Classes Nature, Typology, Computational Representation\u201d, organizzata dal Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre Ha presentato il poster con F. Marano, S. Sabatino dal titolo \u201cPhrase and semantic structure for terminological multiword automatic recognition\u201d",
        "periodo": "dal 24-03-2010 al 24-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice al 10th International Conference Journ\u00e9es d\u2019Analyse statistique des Donn\u00e9es Textuelles JADT, presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Ha presentato la relazione con A. Elia, F. Bocchino, A.M. Langella, M. Monteleone \u201cGrammatiche locali per il riconoscimento automatico e la classificazione delle FAQ sull\u2019Informazione Comunitaria Europea\u201d; Ha presentato la relazione con A. Elia, M. Monteleone, F. Marano, S. Sabatino, \u201cStrutture lessicali delle informazioni comunitarie all\u2019interno di domini specialistici\u201d Contributi nel volume S. Bolasco, I. Chiari, L. Giuliano, Statistical Analysis of Textual Data, Proceedings of 10th International Conferences \"Journ\u00e9es D'Analyse Statistique des Donn\u00e9es Textuelles\". p. 1165-1173, Milano, LED - Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto [ISBN: 9788879164504]",
        "periodo": "dal 09-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice al 29th International Conference on Lexis and Grammar, presso l\u2019Universit\u00e0 di Belgrado. Ha presentato la relazione con A. Elia, M. Monteleone, A. M. Langella, F. Marano, S. Sabatino \u201cManually constructed lexicons and grammars for NLP: building lingware for Smart Information Retrieval Systems\u201d Contributo in Proceedings of 29th International Conference on Lexis and Grammar, LGC 2010, edited by Du\u0161ko Vitas and Cvetana Krstev, Belgrade City Library [ISBN 978-867589-080-5]",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice al XI Congresso della Societ\u00e0 internazionale di Linguistica e Filologia italiana, presso l\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d. Ha presentato la relazione con F. Marano, A. Elia \"L\u2019italiano istituzionale e le sue variet\u00e0 d\u2019uso pubblico. Aspetti lessicali nei tipi di testo d\u2019informazione e comunicazione delle pubbliche amministrazioni\". Contributo nel volume P. Bianchi, N. De Blasi, C. De Caprio, F. Montuori, La variazione nell\u2019italiano e nella sua storia. Variet\u00e0 e varianti linguistiche e testuali. vol. II, p. 539-550, FIRENZE, Franco Cesati [ISBN: 9788876674334]",
        "periodo": "dal 10-10-2010 al 10-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice all\u2019International Conference on Web Intelligence, Mining and Semantics, presso il Western Norway Research Institute, Sogndal, Norway Ha presentato la relazione con A. Elia, F. Marano, M. Monteleone, A.M. Langella, A. Napoli, \"Semantic Web and language resources for e-Government: linguistically motivated Data Mining\" Contributo nel volume Association for Computing Machinery, Inc. (ACM). (a cura di): Rajendra Akerkar, WIMS11 Web Intelligence, Mining and Semantics. p. 1-10, ACM Association for Computing Machinery, ]ISBN: 9781450301480] https://dl.acm.org/citation.cfm?id=1988688",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla 30th International Conference on Lexis and Grammar, presso l\u2019Universit\u00e0 di Cipro Ha presentato la relazione con A. Elia, F. Marano, M. Monteleone, A. Napoli \u201cLinguistically motivated knowledge management: exploitation of language resources for NLP applications\u201d Contributo nel volume Fryni Kakoyianni-Doa. (a cura di), Penser le Lexique-Grammaire. Perspetives actualles. p. 399-412, Parigi:Honor\u00e9 Champion Editeur [ISBN: 9782745325129]",
        "periodo": "dal 05-10-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del XXII convegno dell\u2019Associazione Italiana per la Terminologia (Ass.I.Term) \u201cComunicare in Europa. Lessici istituzionali e terminologie specialistiche\u201d, presso Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, con il patrocinio della Commissione europea e della Provincia di Salerno. Titolo della relazione \u201cOpen Data e risorse linguistiche per la comunicazione pubblica sulla gestione dei rifiuti\u201d. Contributo nel volume D. Vellutino, M. T. Zanola, Comunicare in Europa. Lessici istituzionali e terminologie specialistiche. p. 217-245, Milano, EDUCatt - Ente per il Diritto allo Studio Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica [ISBN: 9788883119163]",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla VIII Giornata Scientifica della Rete Panlatina di Terminologia (Realiter) \u201cTerminologie e politiche linguistiche\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede Milano - Titolo della relazione \u201cL\u2019italiano istituzionale per la comunicazione pubblica\u201d http://www.realiter.net/le-giornate/viii-giornata-realiter-milano-2012",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del seminario \u201cOpenCoesione: Data Journalism Day\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Salerno, in collaborazione con il Dipartimento per lo Sviluppo e la Coesione economica del Ministero dello Sviluppo Economico. L\u2019iniziativa \u00e8 nel programma degli eventi internazionali per celebrare l\u2019Open Data Day, la giornata mondiale per sensibilizzare le amministrazioni pubbliche a creare dati digitali pubblici in formato aperto per garantire la trasparenza amministrativa e il loro libero riuso per le attivit\u00e0 commerciali e giornalistiche. http://wiki.opendataday.org/ODDUNISA2013 L'iniziativa \u00e8 parte del laboratorio didattico per la comunicazione pubblica \"Diritto di Accesso Civico\" del corso \u201cComunicazione pubblica e linguaggi istituzionali\u201d (insegnamento nei corsi di laurea magistrale LM59, LM5, LM92, LM14). Maggiori informazioni sulle attivit\u00e0 del laboratorio per la comunicazione pubblica sono nel blog didattico http://dirittodiaccessocivico.it/",
        "periodo": "dal 22-02-2013 al 22-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Comitato scientifico per l\u2019organizzazione del XXIII convegno dell\u2019Associazione Italiana per la Terminologia (Ass.I.Term) \u201cLa terminologia nelle professioni\u201d, presso Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, in collaborazione con l\u2019Associazione Associazione Eurolinguistica Sud e Scuola Superiore Mediatori Linguistici \u201cProspero Mois\u00e9 Loira\u201d, Castellanza Titolo della relazione \u201cTerminologo, una professione non regolamentata da certificare?\u201d.",
        "periodo": "dal 24-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla IX Journ\u00e9e Scientifique Realiter R\u00e9seau panlatin de terminologie - \u201c20 ans de Realiter\u201d Universit\u00e9 Sorbonne - Paris Titolo della relazione \u201cEuropa2020: studio della terminologia istituzionale della comunicazione pubblica delle politiche di coesione. Confronto interlinguistico tra italiano, francese, portoghese europeo e portoghese brasiliano\u201d http://www.realiter.net/le-giornate/ix-giornata-paris-2013",
        "periodo": "dal 16-10-2013 al 16-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito al seminario didattico organizzato dalla cattedra di Lingua e Traduzione \u2013 Lingua Portoghese e Brasiliana del corso di laurea in Scienza e tecnica della mediazione linguistica dell'Universit\u00e0 del Salento. Titolo del seminario \u201cLa terminologia istituzionale nella comunicazione pubblica delle politiche di coesione\u201d",
        "periodo": "dal 20-02-2014 al 20-02-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del seminario \u201cDagli open data alle notizie sui rifiuti\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Salerno, in collaborazione con il Dipartimento per lo Sviluppo e la Coesione economica del Ministero dello Sviluppo Economico, l\u2019Autorit\u00e0 di Gestione Fondi FERS della Regione Campania, Legambiente Campania, la testata giornalisti Fanpage. L\u2019iniziativa \u00e8 nel programma degli eventi internazionali per celebrare l\u2019Open Data Day, la giornata mondiale per sensibilizzare le amministrazioni pubbliche a creare dati digitali pubblici in formato aperto per garantire la trasparenza amministrativa e il loro libero riuso per le attivit\u00e0 commerciali e giornalistiche. http://wiki.opendataday.org/Salerno_/ODDUnisa_14 L'iniziativa \u00e8 parte del laboratorio didattico per la comunicazione pubblica \"Diritto di Accesso Civico\" del corso \u201cComunicazione pubblica e linguaggi istituzionali\u201d (insegnamento nei corsi di laurea magistrale LM59, LM5, LM92, LM14). Maggiori informazioni sulle attivit\u00e0 del laboratorio per la comunicazione pubblica sono nel blog didattico http://dirittodiaccessocivico.it/",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 24-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Comitato scientifico per l\u2019organizzazione del XXIV Convegno dell\u2019Associazione Italiana per la Terminologia (Ass.I.Term) Universit\u00e0 di Cagliari \u201cCibo e agricoltura: parole per denominare. La terminologia dell\u2019agroalimentare\u201d. Con il patrocinio dell\u2019Accademia della Crusca e della Regione Sardegna.",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al XIII Congresso della Societ\u00e0 internazionale di Linguistica e Filologia italiana \u201cLa lingua variabile nei testi letterari, artistici e funzionali contemporanei (1915-2014): analisi, interpretazione, traduzione\u201d. Titolo della relazione \u201cEsercizi di stile per il diritto di accesso civico\u201d. Contributo nel volume G. Ruffino, F.P. Macaluso. (a cura di), La lingua variabile nei testi letterari, artistici e funzionali contemporanei. Analisi, interpretazione, traduzione. Atti del XIII Congresso della Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana, PALERMO, Centro Studi Filologici e Linguistici Siciliani [ISBN: 9788896312568]",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 24-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del Convegno \u201cComunicare in Europa. Il linguaggio della crescita: dai documenti istituzionale UE alle opportunit\u00e0\u201d in collaborazione con l\u2019Associazione Italiana per la Terminologia (Ass.I.Term), la Rete Panlatina di Terminologia (REALITER) con il patrocinio della DG Traduzione del Parlamento europeo, DG Traduzione \u2013 Dipartimento Lingua Italiana della Commissione Europea, della Fondazione Cittalia ANCI.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno \u201cData journalism civico: come nasce un\u2019inchiesta\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Salerno, in collaborazione con l\u2019Ordine dei Giornalisti della Campania, Legambiente Campania. L\u2019iniziativa \u00e8 nel programma degli eventi internazionali per celebrare l\u2019Open Data Day, la giornata mondiale per sensibilizzare le amministrazioni pubbliche a creare dati digitali pubblici in formato aperto per garantire la trasparenza amministrativa e il loro libero riuso per le attivit\u00e0 commerciali e giornalistiche. http://wiki.opendataday.org/Salerno_/ODDUnisa_15 L'iniziativa \u00e8 parte del laboratorio didattico per la comunicazione pubblica \"Diritto di Accesso Civico\" del corso \u201cComunicazione pubblica e linguaggi istituzionali\u201d (insegnamento nei corsi di laurea magistrale LM59, LM5, LM92, LM14). Maggiori informazioni sulle attivit\u00e0 del laboratorio per la comunicazione pubblica sono nel blog didattico http://dirittodiaccessocivico.it/",
        "periodo": "dal 20-02-2015 al 20-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito alla XVI Giornata REI, Rete per l\u2019Eccellenza dell\u2019Italiano Istituzionale \u201cDa Bruxelles a Pedesina, la lunga marcia dei fondi regionali europei\u201d. Organizzata dalla Commissione Europea in collaborazione con Terminology Coordination Unit del Parlamento Europeo. Titolo della \u201cI termini della crescita. Il lessico dei fondi strutturali 2014-2020\u201d http://www.termcoord.eu/wp -content/uploads/2015/04/programma-XVI-R EIv3-print-21.pdf",
        "periodo": "dal 27-04-2015 al 27-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Comitato scientifico per l\u2019organizzazione del XXV Convegno dell\u2019Associazione Italiana per la Terminologia (Ass.I.Term) \u201cTerminologia specialistiche e diffusione dei saperi\u201d Universit\u00e0 di Napoli \u201cParthenope\u201d. Con il patrocinio dell\u2019Accademia della Crusca e della Regione Campania. Ha presentato con R. Maslias e F. Rossi la relazione del titolo \u201cVerso l\u2019interoperabilit\u00e0 semantica di IATE. Studio preliminare per il dominio \u00abgestione dei rifiuti\u00bb\u201d Contributo nel volume M. T. Zanola, C. Diglio, C. Grimandi, Terminologie specialistiche e diffusione dei saperi. vol. 1, p. 1-240, Milano:EDUCatt - Ente per il Diritto allo Studio Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 9788893350877",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al XI Journ\u00e9e Scientifique Realiter (Rete panlatina di terminologia), Academie Royale de Belgique, Bruxelles, \u201cTerminologie et Multilinguisme: Objectifs, Methodologies et Pratiques\u201d. Titolo della relazione \u201cVerso l'interoperabilit\u00e0 semantica di IATE. Presentazione del caso di studio sul lessico dei Fondi strutturali e d'InvestimentoEuropei (SIE) http://www.realiter.net/le-giorna te/xi-giornata-bruxelles-2015 Contributo nella rivista http://www.diversite.eu/13-1/",
        "periodo": "dal 26-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al workshop \"Scritture brevi\" nell\u2019ambito del XLIX Congresso internazionale di Studi della Societ\u00e0 Linguistica Italiana \u201cTipologia e \u2018dintorni\u2019 Il metodo tipologico alla intersezione di piani d\u2019analisi\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Malta. Titolo della relazione \u201cItaliano @comune. Aspetti lessicali e terminologici dell'italiano istituzionale dei tweet delle citt\u00e0 metropolitane\u201d",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al workshop \u201cTerminology and Standards\u201d, organizzato da Terminology and Ontology: Theories and Applications (Toth), European Parlamient, Luxembourg Ha presentato con R. Maslias e F. Rossi la relazione \u201cTowards a semantically Interoperable IATE\u201d",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno \u201cOpen Data Day Unisa\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Salerno, in collaborazione con l\u2019Agenzia per l\u2019Italia digitale, Ancitel. il sindacato dei giornalisti della Campania, Legambiente Campania, le associazioni Stati Generali dell\u2019Innovazione, Cittadinireattivi. L\u2019iniziativa \u00e8 nel programma degli eventi internazionali per celebrare l\u2019Open Data Day, la giornata mondiale per sensibilizzare le amministrazioni pubbliche a creare dati pubblici in formato aperto per garantire la trasparenza amministrativa e il loro libero riuso per le attivit\u00e0 commerciali e giornalistiche. L'iniziativa \u00e8 parte del laboratorio didattico per la comunicazione pubblica \"Diritto di Accesso Civico\" del corso \u201cComunicazione pubblica e linguaggi istituzionali\u201d (insegnamento nei corsi di laurea magistrale LM59, LM5, LM92, LM14). Maggiori informazioni sulle attivit\u00e0 del laboratorio per la comunicazione pubblica sono nel blog didattico http://dirittodiaccessocivico.it/",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice per l'Osservatorio interdipartimentale per la diffusione degli studi di Genere e la cultura delle Pari Opportunit\u00e0 (OGEPO) dell\u2019incontro degli studenti e delle studentesse con l\u2019Ambasciatore degli Stati Uniti d\u2019America in Italia John Phillips e la Console Generale USA per il Sud Italia Colombia Barrosse",
        "periodo": "dal 08-03-2016 al 08-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Comitato scientifico per l\u2019organizzazione del XXVI convegno dell\u2019Associazione Italiana per la Terminologia (Ass.I.Term) \u201cTerminologia e organizzazione della conoscenza nella conservazione della memoria digitale\u201d, presso l'Universit\u00e0 degli Studi della Calabria, Arcavata di Rende, in collaborazione con ISKO Italia. Ha presentato con V. Formisano la relazione dal titolo \u00abMWM Lexicon\u00bb Studio per una risorsa terminologica bilingue sulla \u00abGestione dei Rifiuti Urbani\u00bb Contributo nella rivista AIDA INFORMAZIONI, vol. 1-2, p. 167-178, ISSN: 1121-0095, doi: 10.4399/978885489402016 D. Vellutino, V. Formisano (2016). \"MWM- Lexicon\". Studio per una risorsa terminologica bilingue sulla \"Gestione dei Rifiuti Urbani\".",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno #WomenPower con Jessica N. Grounds, Direttrice dell\u2019Associazione \u201cWomen Ready for Hillary\u201d, Shawn Baxter, console per la Stampa e la Cultura del Consolato Generale degli Stati Uniti a Napoli e Monica Parrella, Coordinatrice dell\u2019Ufficio Parit\u00e0 e Pari Opportunit\u00e0 della Presidenza del Consiglio dei Ministri. L\u2019iniziativa \u00e8 parte del ciclo d\u2019incontri seminariali dal titolo \u201cLeadership femminile e cittadinanza attiva\u201d, ideato e curato da Daniela Vellutino per l'Osservatorio interdipartimentale per la diffusione degli studi di Genere e la cultura delle Pari Opportunit\u00e0 (OGEPO) in collaborazione con l\u2019Agenzia Nazionale Politiche Attive del Lavoro.",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al VIII European Association for Terminology (EAFT) \"EAFT Terminology Summit\", European Parlamient, Luxembourg Ha presentato con F. Rossi la relazione dal titolo \u201cEU Terminology for a semantically interoperable IATE\u201d",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 15-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito al convegno \u201cLe parole non dette sulla violenza\u201d organizzato dalla Consulta regionale per la condizione della donna del Consiglio Regionale della Campania Titolo della relazione \u201cLe parole dei sentimenti differenti\u201d",
        "periodo": "dal 22-11-2016 al 22-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno \u201c#JobsAct Quali contratti, quali tutele\u201d con Antonella Marsala, dirigente ANPAL Servizi. L\u2019iniziativa \u00e8 parte del ciclo d\u2019incontri seminariali dal titolo \u201cLeadership femminile e cittadinanza attiva\u201d, ideato e curato da Daniela Vellutino per l'Osservatorio interdipartimentale per la diffusione degli studi di Genere e la cultura delle Pari Opportunit\u00e0 (OGEPO) in collaborazione con l\u2019Agenzia Nazionale Politiche Attive del Lavoro.",
        "periodo": "dal 24-02-2017 al 24-02-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno \u201cOpenGov: comunicare i dati sui rifiuti\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Salerno, in collaborazione con il Sistema Nazione per la Protezione Ambientale, l\u2019Agenzia per l\u2019Italia digitale, Ancitel, il sindacato dei giornalisti della Campania, Legambiente Campania, l\u2019associazione Cittadinireattivi. L\u2019iniziativa \u00e8 organizzata per l\u2019Osservatorio sulla Comunicazione Pubblica e l'Informazione in Italia ed in Europa. \u00c8 nel programma della Settimana dell\u2019Amministrazione Aperta, promossa dal Ministero per la semplificazione e la Pubblica Amministrazione ed \u00e8 tra gli eventi internazionali per celebrare l\u2019Open Data Day, la giornata mondiale per sensibilizzare le amministrazioni pubbliche a creare dati pubblici in formato aperto per garantire la trasparenza amministrativa e il loro libero riuso per le attivit\u00e0 commerciali e giornalistiche. http://wiki.opendataday.org/2017/City_Events L'iniziativa \u00e8 parte del laboratorio didattico per la comunicazione pubblica \"Diritto di Accesso Civico\" del corso \u201cComunicazione pubblica e linguaggi istituzionali\u201d (insegnamento nei corsi di laurea magistrale LM59, LM5, LM92, LM14). Maggiori informazioni sulle attivit\u00e0 del laboratorio per la comunicazione pubblica sono nel blog didattico http://dirittodiaccessocivico.it/",
        "periodo": "dal 07-03-2017 al 07-03-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Comitato scientifico per l\u2019organizzazione del XXVII convegno dell\u2019Associazione Italiana per la Terminologia (Ass.I.Term) \u201cIl Nome del prodotto. Marchi, Termini e Professioni\u201d, presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore e l'Istituto delle Tecnologie per la Costruzione del CNR, sede di Milano",
        "periodo": "dal 06-04-2017 al 07-04-2017"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito per un seminario al master \u201cAnalisi, prevenzione e contrasto alla criminalit\u00e0 organizzata e della corruzione\u201d, organizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa Titolo del seminario \u201cCome partecipare alle azioni istituzionali anticorruzione\u201d",
        "periodo": "dal 25-06-2017 al 25-06-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del seminario \u201c#Disinformation & #Fakenews\u201d con Delos L. Knight, III (\u201cKip\u201d), fondatore del U.S. Marketing Communication College (USMCC). Il seminario si \u00e8 tenuto all\u2019Universit\u00e0 di Salerno ed \u00e8 stato organizzato in collaborazione con il Consolato Generale degli Stati Uniti d\u2019America nel Sud Italia.",
        "periodo": "dal 16-10-2017 al 16-10-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno \u201cChi ha dato, ha dato!\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Salerno, con il patrocinio dell\u2019Agenzia per l\u2019Italia digitale e della Federazione Relazioni Pubbliche Italiane (Ferpi). L\u2019iniziativa \u00e8 organizzata per l\u2019Osservatorio sulla Comunicazione Pubblica e l'Informazione in Italia ed in Europa al fine di presentare il primo rapporto sul monitoraggio civico dei dati sui rifiuti urbani. \u00c8 nel programma della Settimana dell'Amministrazione Aperta, promossa dal Ministero per la semplificazione e la Pubblica Amministrazione. http://open.gov.it/it/saa/ L'iniziativa \u00e8 parte del laboratorio didattico per la comunicazione pubblica \"Diritto di Accesso Civico\" del corso \u201cComunicazione pubblica e linguaggi istituzionali\u201d (insegnamento nei corsi di laurea magistrale LM59, LM5, LM92, LM14). Maggiori informazioni sulle attivit\u00e0 del laboratorio per la comunicazione pubblica sono nel blog didattico http://dirittodiaccessocivico.it/",
        "periodo": "dal 09-02-2018 al 09-02-2018"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del XXVIII convegno dell\u2019Associazione Italiana per la Terminologia (Ass.I.Term) Con il patrocinio della Rete per l'eccellenza dell'italiano istituzionale della DG Traduzione Dipartimento Lingua Italiana della Commissione europea, dell\u2019Agenzia per l\u2019Italia Digitale, Terminology Coordination Unit Parlamento europeo, dell\u2019Ordine Nazionale dei Giornalisti. Presenter\u00e0 con A Maisto, S. Pelosi, R. Guarasci, F. Dovetto la relazione dal titolo \u201cNote per lo studio terminologico della nuova classificazione dei saperi della sub-area \u00abGlottologia e Linguistica\u00bb dell\u2019Area 10 del Consiglio Universitario Nazionale\u201d Presenter\u00e0 la relazione dal titolo \u201cCorpus \u00abItaIst\u00bb, una risorsa linguistica per lo studio dell\u2019italiano istituzionale scritto\u201d",
        "periodo": "dal 17-05-2018 al 18-05-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il progetto \u201cDocumentazione automatizzata d\u2019immagini e testi per la comunicazione pubblica e d\u2019impresa in rete\u201d (Responsabile Emilio D'Agostino) presso il Dipartimento di Scienze della Comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-12-1999 al 30-11-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del programma di ricerca \"Analisi dei linguaggi verbali e visivi utilizzati per rappresentare le identit\u00e0 di genere nella comunicazione istituzionale e pubblica\u201d (Fondo di Ateneo per la Ricerca di Base \u2013 FARB: codice di progetto ORSA084504 per l\u2019anno 2008; codice di progetto ORSA072341 per l\u2019anno 2007)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del programma di ricerca dal titolo \"CLISIT \u2013 Corpora e lessici per l\u2019italiano scritto istituzionale terminologico\u201d (Fondo di Ateneo per la Ricerca di Base \u2013 FARB: codice di progetto ORSA105752 per l\u2019anno 2010; codice di progetto ORSA098123 per l\u2019anno 2009)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del programma di ricerca dal titolo \"L\u2019italiano istituzionale e le sue variet\u00e0 d\u2019uso pubblico nei tipi di testo della comunicazione comunitaria\u201d (Fondo per il finanziamento delle attivit\u00e0 base di ricerca \u2013 FARB: codice di progetto ORSA122544 per l\u2019anno 2012; codice di progetto ORSA113333 per l\u2019anno 2011)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del programma di ricerca dal titolo \u201cEuropa 2020: gli usi della terminologia specialistica nel lessico istituzionale della comunicazione pubblica delle politiche di coesione\u201d (Fondo di Ateneo per la Ricerca di Base FARB \u2013 codice di progetto ORSA135892 per l\u2019anno 2014; codice di progetto ORSA135892 per l\u2019anno 2013)",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del programma di ricerca dal titolo \"Comunicare in Europa: studio delle terminologie specialistiche dell'italiano istituzionale per IATE (InterActive Terminology for Europe) la banca dati terminologica multilingue dell'Unione europea ( Fondo di Ateneo per la Ricerca di Base \u2013FARB: codice ORSA164197 per l\u2019anno 2016;codice ORSA157181 per l\u2019anno 2015)",
        "periodo": "dal 28-07-2015 al 28-07-2017"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del programma di ricerca dal titolo \"TERMINI, TESTI E OPEN DATA PER LA COMUNICAZIONE PUBBLICA DEI RIFIUTI NEL WEB 3.0\" (Fondo per il finanziamento delle attivit\u00e0 base di ricerca \u2013 FARB: codice di progetto ORSA170528 per l\u2019anno 2017)",
        "periodo": "dal 20-11-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Affiliazione alla Rete panlatina di terminologia su presentazione delle socie Maria Teresa Zanola, Segretaria Generale di REALITER, Professoressa Ordinaria di Linguistica francese, Direttrice dell\u2019Osservatorio di terminologie e politiche linguistiche (OTPL), Maria Teresa Cabr\u00e9 Castellv\u00ed, Institut Universitari de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada (IULA), Universitat Pompeu Fabra.",
        "periodo": "dal 17-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Scientifico dell'Associazione italiana per la Terminologia",
        "periodo": "dal 13-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica dell'Osservatorio per la Comunicazione e l\u2019Informazione nella Pubblica Amministrazione in Italia ed in Europa (OCIPA), che ha la finalit\u00e0 di promuovere studi sull\u2019evoluzione dell\u2019italiano istituzionale, delle terminologie specialistiche e delle lingue istituzionali dell\u2019Unione europea. L\u2019Osservatorio promuove la cultura della comunicazione e dell\u2019informazione nelle amministrazioni pubbliche per l\u2019Amministrazione Aperta (Open Government), la partecipazione civica ai processi decisionali delle istituzioni pubbliche italiane ed europee, la prevenzione della disinformazione e dei fenomeni corruttivi. \u00c8 stato istituito dal Dipartimento di Scienze politiche, sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno come riconoscimento per le attivit\u00e0 didattiche svolte dal 2013 nel laboratorio \u201cDiritto di Accesso Civico\u201d, e per le attivit\u00e0 di ricerca per l\u2019accordo di collaborazione con Terminology Coordination Unit del Parlamento Europeo.",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ha partecipato al collegio di Dottorato in \u201cScienze della Comunicazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno Cicli: XXIV- XXVI - XXVII - XXVIII",
        "periodo": "dal 29-01-2009 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al collegio di Dottorato in \"TEORIE,METODOLOGIE E APPLICAZIONI AVANZATE PER LA COMUNICAZIONE,L'INFORMATICA E LA FISICA\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno Ciclo: XXIV",
        "periodo": "dal 11-01-2010 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al collegio del Dottorato in \u201cScienze della Comunicazione, Sociologia, Teorie e Storia delle Istituzioni, Ricerca Educativa, Corporeit\u00e0 Didattiche, Tecnologie e Inclusione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno Ciclo XXIX",
        "periodo": "dal 12-01-2013 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Docente per affidamento dell'insegnamento di \"Sociolinguistica\" al III anno del corso di Laurea Triennale in Scienze della Comunicazione L20 (20 ore \u2013 2 CFU)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento dell'insegnamento di \"Teoria e tecniche della comunicazione pubblica\" al III anno del corso di Laurea Triennale in Scienze della Comunicazione L20 (20 ore \u2013 2 CFU)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento dell'insegnamento di \u201cComunicazione pubblica e Societ\u00e0 dell\u2019informazione\u201d, II anno, Corso di Laurea Specialistica LS59 \u201cComunicazione d\u2019Impresa e Comunicazione Pubblica\u201d (40 ore\u2013 6 CFU)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento dell'insegnamento di \u201cComunicazione pubblica e linguaggi istituzionali\u201d, nei Corsi di Laurea Magistrale LM59 \u201cComunicazione d\u2019Impresa e Comunicazione Pubblica\u201d (60 ore \u2013 9 CFU); LM5 \u201cGestione e conservazione del patrimonio archivistico e librario\u201d; LM14 \u201cFilologia moderna\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento dell'insegnamento di \u201cLinguistica applicata alla comunicazione delle organizzazioni pubbliche e private\u201d, nel corso di laurea triennale in \u201cScienze della Comunicazione\u201d (40 ore \u2013 6 CFU)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento dell'insegnamento \u201cComunicazione pubblica e linguaggi istituzionali\u201d (40 ore - 6 CFU) I anno dei corsi di Laurea Magistrale interclasse LM59/LM92 \u201cCorporate Communication e Media\"; LM5 \u201cGestione e conservazione del patrimonio archivistico e librario\u201d; LM14 \u201cFilologia moderna\u201d http://corsi.unisa.it/03231/didattica/insegnamenti?anno=2017&id=511451",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente per affidamento dell'insegnamento di \u201cItaliano istituzionale\u201d, nel corso di laurea triennale in \u201cScienze della Comunicazione\u201d (40 ore \u2013 6 CFU).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha stipulato il contratto con la Societ\u00e0 Editrice Il Mulino per la pubblicazione del libro intitolato \"L'Italiano istituzionale per la comunicazione pubblica\", in fase di pubblicazione. Contratto in allegato.",
        "periodo": "dal 22-11-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca per il progetto CNR da titolo \"Nuovi profili di comunicazione istituzionale\", coordinato dal Prof Mauro Calise del Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca costituito da ricercatori del Dipartimento di Ingegneria Gestionale dell\u2019Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli (DIEG) per lo sviluppo di una metodologia e di uno strumento per la valutazione automatica e semiautomatica dell\u2019accessibilit\u00e0 e dell\u2019usabilit\u00e0 dei siti web delle pubbliche amministrazioni. Contributi negli atti delle conferenze: 12th- 13th-14th IPSERA Conference; 2nd-4nd European Conference on e-Government, XiV-XV Riunioni AiIG; XLII Congresso AICA Contributi nei volumi in A.A.V.V. Societ\u00e0 nazionale di Scienze, Lettere e Arti in Napoli, Mathematical Physics Models and Engineering Sciences. Studi in onore di Pasquale Renno, pp.53-72, NAPOLI, Liguori [ISBN: 978-88-207-4057-3]; in E. Esposito, M. Raffa, The evolution supply sistems management, Napoli, Edizioni Scientifiche Italiane, pp. 287-301, 2012 [ISBN 978-88-495-2337-9]",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca di Linguistica Computazionale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, coordinato da Annibale Elia, per sviluppare tecnologie e risorse linguistiche necessarie allo sviluppo di applicazioni rule-based di linguistica computazionale basate sull'impianto teorico del lessico-grammatica. Tra i prodotti di ricerca delle attivit\u00e0 del gruppo: Linguistically motivated knowledge management: exploitation of language resources for NLP applications. In Fryni Kakoyianni-Doa Penser le Lexique-Grammaire. Perspetives actualles Pag.399-412 Parigi Honor\u00e9 Champion Editeur. ISBN:9782745325129",
        "periodo": "dal 01-10-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca per il progetto SOLCO - Soluzioni per la Societ\u00e0 della Linguistica Computazionale, finanziato dalla Regione Campania, misura 3.17 POR Campania 2000-2006, nell\u2019ambito dell\u2019Accordo di Programma Quadro in materia di e-government e Societ\u00e0 dell\u2019Informazione. Progetto Metadistretto del settore ICT. (AGC06 \u2013 Settore 01 - Regione Campania Decreto Dirigenziale di concessione del finanziamento n\u00b025 del 28.02.08). Contributi nel volume S. Bolasco, I. Chiari, L. Giuliano, Statistical Analysis of Textual Data, Proceedings of 10th International Conferences \"Journ\u00e9es D'Analyse Statistique des Donn\u00e9es Textuelles\" [ISBN: 9788879164504]",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla rete nazionale del progetto SEISMIC (Societal Engagement in Science, Mutual learning In Cities), per l'innovazione sociale, in Italia coordinato da Cittalia \u2013 Fondazione Anci Ricerche http://www.seismicproject.eu/italy/ Il progetto SEISMC, finanziato dalla Commissione Europea mediante il Programma \u201cScience in Society\u201d, ha mirato ad affrontare le pi\u00f9 grandi questioni urbane in Europa attraverso il coinvolgimento dei cittadini, identificando i bisogni sociali di innovazione e contribuendo allo sviluppo delle future politiche urbane e di nuove strategie di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-12-2017"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di esperti della Rete per l\u2019Eccellenza dell\u2019italiano istituzionale sulla terminologia economica e finanziaria REI, coordinato da Maria Teresa Zanola, finalizzato ad offrire consulenza gratuita al Dipartimento Italiano della Direzione Generale Traduzione della Commissione europea per la traduzione in lingua italiana di alcuni termini specialistici.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2017"
      },
      {
        "content": "Ha la responsabilit\u00e0 scientifica delle attivit\u00e0 di collaborazione con Terminology Coordination Unit del Parlamento Europeo per lo sviluppo di risorse linguistiche (repertori terminologici e lessici) per IATE, la banca dati terminologica multilingue del Parlamento europeo. Ha contribuito a sviluppare facili soluzioni per l\u2019interoperabilit\u00e0 semantica di IATE, la banca dati terminologica multilingue del Parlamento europeo, suggerendo modifiche al formato della scheda terminologica. Per l'accordo di collaborazione \u00e8 stato prodotto un lessico in lingua italiana costituito da 89 termini sulla gestione dei rifiuti urbani estratti dai testi istituzionali legali, amministrativi e informativi; \u00e8 stato creato il repertorio \u201cMunicipial Waste Management -MWM Lexicon\u201d costituito da 38 termini in lingua italiana e inglese per implementare IATE, la banca dati terminologica multilingue del Parlamento Europeo. Contribuiti presentati con R. Maslias e F. Rossi \u201cTowards a semantically Interoperable IATE\u201d al Toth workshop \u201cTerminology and Standards\u201d, European Parlamient, Luxembourg; con F. Rossi \u201cEU Terminology for a semantically interoperable IATE\u201d al VIII EAFT Terminology Summit, European Parlamient, Luxembourg; con R. Maslias et alii \u201cVerso l'interoperabilit\u00e0 semantica di IATE. Presentazione del caso di studio sul lessico dei Fondi strutturali e d'Investimento Europei (SIE)\u201d al XI Journ\u00e9e Scientifique Realiter, Academie Royale de Belgique, Bruxelles; con R. Maslias e F. Rossi \u201cVerso l\u2019interoperabilit\u00e0 semantica di IATE. Studio preliminare per il dominio \u00abgestione dei rifiuti\u00bb\u201d nel volume M. T. Zanola, C. Diglio, C. Grimandi, Terminologie specialistiche e diffusione dei saperi [ISBN: 9788893350877]; con V. Formisano \u00abMWM Lexicon\u00bb Studio per una risorsa terminologica bilingue sulla \u00abGestione dei Rifiuti Urbani\u00bb in AIDA INFORMAZIONI, vol. 1-2 [ISSN: 1121-0095]",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla sperimentazione della piattaforma SPOD (Social Platform for Open Data) per gestire dataset in formato aperto (open data) del progetto ROUTE-TO-PA, Horizon 2020 (call H2020-INSO-2014. No 645860) La piattaforma SPOD \u00e8 utilizzata per la gestione dei dataset in formato aperto dei dati pubblici sui rifiuti del laboratorio \u201cDiritto di Accesso civico\u201d, l\u2019attivit\u00e0 di didattica sperimentale sulla comunicazione pubblica del corso \u201cComunicazione pubblica e linguaggi istituzionali\u201d (insegnamento nei corsi di laurea magistrale LM59, LM5, LM92) La piattaforma SPOD per per la gestione dei dati del laboratorio \"Diritto di Accesso Civico\" \u00e8 consultabile all'indirizzo web http://ddac-spod.routetopa.eu/",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Comitato Scientifico del corso di perfezionamento \u201cPolitiche di Pari Opportunit\u00e0, Leadership femminile e Diversity Management\", promosso dall'Osservatorio interdipartimentale per la diffusione degli studi di Genere e la cultura delle Pari Opportunit\u00e0 (OGEPO) dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa all'Open Government Partnership Forum, l'organismo che riunisce i rappresentanti della societ\u00e0 civile, del mondo universitario, delle imprese e delle associazioni di tutela dei consumatori finalizzato a individuare, progettare e monitorare il piano d\u2019azione biennale italiano per l\u2019Open Government, presentato nell\u2019ambito dell\u2019Open Government Partnership (OGP), l\u2019iniziativa internazionale che mira ad ottenere impegni concreti dai Governi per la promozione della trasparenza, il sostegno alla partecipazione civica, alla lotta alla corruzione e alla diffusione, dentro e fuori le Pubbliche Amministrazioni, di nuove tecnologie per l\u2019innovazione.",
        "periodo": "dal 06-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha la responsabilit\u00e0 scientifica dell\u2019Osservatorio per la Comunicazione e l\u2019Informazione nella Pubblica Amministrazione in Italia ed in Europa (OCIPA), che ha la finalit\u00e0 di promuovere studi sull\u2019evoluzione dell\u2019italiano istituzionale, delle terminologie specialistiche e delle lingue istituzionali dell\u2019Unione europea. L\u2019Osservatorio promuove la cultura della comunicazione e dell\u2019informazione nelle amministrazioni pubbliche per l\u2019Amministrazione Aperta (Open Government), la partecipazione civica ai processi decisionali delle istituzioni pubbliche italiane ed europee, la prevenzione della disinformazione e dei fenomeni corruttivi. \u00c8 stato istituito dal Dipartimento di Scienze politiche, sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno come riconoscimento per le attivit\u00e0 didattiche svolte dal 2013 nel laboratorio \u201cDiritto di Accesso Civico\u201d, e per le attivit\u00e0 di ricerca per l\u2019accordo di collaborazione con Terminology Coordination Unit del Parlamento Europeo. L\u2019Osservatorio ha prodotto il Rapporto \u201cChi ha dato, ha dato!\u201d, il primo rapporto sul monitoraggio di civico dei dati pubblici sui rifiuti urbani realizzato attraverso le richieste di accesso civico generalizzato (FOIA). I dati raccolti per la redazione del rapporto sono accessibili in dataset formato open data sulla piattaforma SPOD del progetto ROUTE-TO-PA, Horizon 2020. Ad oggi sono stati realizzati 21 dataset, in formato open data, contengono circa 35.000 dati pubblici di tipo economico finanziario sulla gestione dei rifiuti dei comuni monitorati.",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca del progetto ENCORE (ENgaging Content Object for Reuse and Exploitation of cultural resources) Horizon PON 2014-2020, finanziato dal Ministero dello Sviluppo Economico, Fondo per la crescita sostenibile (Prog. nF/05095/01-03/X32). Collabora alle attivit\u00e0 di ricerca: D4.1 Analisi per la definizione di un Point of (cultural) Interest digital Identifier: POId; D4.2 Architettura di un registry internazionale per la registrazione, la protezione e il digital brokering degli oggetti culturali digitali (POIr); OR8.1 Diffusione dell\u2019informazione sul progetto e suoi risultati; OR8.2 Planning delle ricadute industriali",
        "periodo": "dal 12-12-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Ha avuto la responsabilit\u00e0 scientifica (progettazione e attivit\u00e0 di coordinamento del gruppo di ricerca) del progetto \u201cSentimenti differenti. Relazione tra i sessi ed etica dei sentimenti \u2013 la violenza alle donne e l\u2019educazione ai sentimenti\u201d, finanziato dal Piano nazionale contro la violenza sessuale e di genere del Dipartimento per i Diritti e le Pari Opportunit\u00e0 della Presidenza del Consiglio dei Ministri (ATS: Comune di Napoli \u2013 Universit\u00e0 di Salerno, Arcidonna, D&S Group). Il progetto ha avuto due obiettivi: promuovere una rete tra i soggetti che formalmente operano sul territorio con modalit\u00e0, fini ed approcci diversi (forze dell\u2019ordine: operatori e operatrici della sanit\u00e0, dei media, decisori istituzionali, assistenti sociali, avvocati e magistrati); definire un modello educativo di prevenzione della violenza di genere attraverso l\u2019educazione ai sentimenti diretto ai ragazzi e alle ragazze delle scuole. Il modello di educazione ai sentimenti \u00e8 stato sperimentato in tre scuole del Comune di Napoli (Scuola Media G. Gigante, I.S.I.S. F. De Sanctis e I.T.C. F. Galiani), coinvolgendo i/le docenti, sono stati realizzati laboratori di scrittura e di comunicazione finalizzati ad analizzare le forme di espressione linguistica (letteraria, dialogica colloquiale, familiare, formale) e gestuale delle coppie di sentimenti differenti: amore e odio, gioia e dolore, paura e desiderio. Le attivit\u00e0 e i risultati del progetto sono stati descritti nel volume D. Vellutino, S. Marino (a cura di), Sentimenti differenti. Parole e rappresentazioni delle relazioni tra i sessi per un percorso di educazione ai sentimenti, Plectica, Salerno, 2009 [ISBN 9788888813820]",
        "periodo": "dal 05-03-2008 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Ha avuto la responsabilit\u00e0 scientifica (progettazione e attivit\u00e0 di coordinamento del gruppo di ricerca) del progetto \u201cSOLCO-SOLuzioni per la societ\u00e0 della linguistica COmputazionale)\u201d, finanziato dalla Regione Campania Bando in attuazione della Misura 3.17 del POR Campania 2000/2006 nell'ambito dell'APQ in materia di e-Government e Societ\u00e0 dell'Informazione - Metadistretto del settore ICT. Il progetto ha avuto l\u2019obiettivo di sviluppare soluzioni per la gestione della conoscenza basate sul trattamento automatico del linguaggio applicato alla lingua italiana. A tal file sono state create basi di dati testuali e terminologiche dei domini semantici dell'economia, dell'e-government e del finanziamento fondi strutturali, utili al funzionamento di un software che consente il recupero automatico delle informazioni dai documenti digitalizzati e la loro catalogazione automatica in base al dominio semantico.",
        "periodo": "dal 20-03-2008 al 27-11-2013"
      }
    ]
  }
}