{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-28",
        "titolo": "On the null-subject phenomenon",
        "ISBN": [
          "9780198815853"
        ],
        "csp": "Oxford/New York:Oxford University Press, ISBN: 9780198815853",
        "opera": "Cognola Federica;Casalicchio Jan (eds). Null Subjects in Generative Grammar: A synchronic and diachronic perspective. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Cognola, Federica, Casalicchio, Jan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cognola, Federica, Casalicchio, Jan (2018). On the null-subject",
        "phenomenon. In: Cognola Federica;Casalicchio Jan (eds). Null Subjects in",
        "Generative Grammar: A synchronic and diachronic perspective. p. 1-28,",
        "Oxford/New York:Oxford University Press, ISBN: 9780198815853"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-116",
        "titolo": "Die Kodierung der Informationsstruktur im Fersentalerischen: Die Syntax-Prosodie-Schnittstelle",
        "ISBN": [
          "9783487156552"
        ],
        "csp": "Marburg:Olms, ISBN: 9783487156552",
        "opera": "Stefan Rabanus (ed). Deutsch als Minderheitsprache in Italien. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA, MORONI, MANUELA CATERINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COGNOLA, FEDERICA, MORONI, MANUELA CATERINA (2018). Die",
        "Kodierung der Informationsstruktur im Fersentalerischen: Die",
        "Syntax-Prosodie-Schnittstelle. In: Stefan Rabanus (ed). Deutsch als",
        "Minderheitsprache in Italien. p. 79-116, Marburg:Olms, ISBN:",
        "9783487156552"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "72-105",
        "doi": [
          "10.1163/9789004354395_005"
        ],
        "titolo": "Verb-Second and (micro)-variation in two Rhaeto-Romance varieties of Northern Italy.",
        "ISBN": [
          "9789004354388"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004354388, doi: 10.1163/9789004354395_005",
        "opera": "Roberta D'Alessandro;Diego Pescarini (eds). (a cura di): D'ALESSANDRO ROBERTA;PESCARINI DIEGO, Advances in Romance Dialectology.. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "CASALICCHIO, JAN, COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CASALICCHIO, JAN, COGNOLA, FEDERICA (2018). Verb-Second and",
        "(micro)-variation in two Rhaeto-Romance varieties of Northern Italy.. In:",
        "Roberta D'Alessandro;Diego Pescarini (eds). (a cura di): D'ALESSANDRO",
        "ROBERTA;PESCARINI DIEGO, Advances in Romance Dialectology.. p.",
        "72-105, LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004354388, doi:",
        "10.1163/9789004354395_005"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "433-453",
        "titolo": "On the marking of negative presupposition in regional varieties of Italian.",
        "ISBN": [
          "978-1-5275-0401-1"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-5275-0401-1",
        "opera": "Gabriela Pan\u0103 Dindelegan Adina Dragomirescu Irina Nicula and Alexandru Nicolae (eds). (a cura di): Adina DRAGOMIRESCU, Comparative and Diachronic Perspectives on Romance Syntax. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA, SCHIFANO, NORMA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COGNOLA, FEDERICA, SCHIFANO, NORMA (2018). On the marking of",
        "negative presupposition in regional varieties of Italian.. In: Gabriela Pan\u0103",
        "Dindelegan Adina Dragomirescu Irina Nicula and Alexandru Nicolae (eds).",
        "(a cura di): Adina DRAGOMIRESCU, Comparative and Diachronic",
        "Perspectives on Romance Syntax. p. 433-453, NEWCASTLE UPON",
        "TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-5275-0401-1"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14277/2499-1562/AnnOc-51-17-12"
        ],
        "titolo": "Scrambling as verum focus: German scrambling meets Romance anaphoric anteposition.. ANNALI DI CA' FOSCARI",
        "ISSN": [
          "2499-1562"
        ],
        "journal": "SERIE OCCIDENTALE",
        "csp": "vol. 51, p. 217-244, ISSN: 2499-1562, doi: 10.14277/2499-1562/AnnOc-51-17-12",
        "anno": "2017",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COGNOLA, FEDERICA (2017). Scrambling as verum focus: German",
        "scrambling meets Romance anaphoric anteposition.. ANNALI DI CA'",
        "FOSCARI. SERIE OCCIDENTALE, vol. 51, p. 217-244, ISSN: 2499-1562,",
        "doi: 10.14277/2499-1562/AnnOc-51-17-12"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-130",
        "titolo": "Casi di micro-variazione diatopica e diastratica in costruzioni V3 in m\u00f2cheno",
        "ISBN": [
          "978-88-9377-043-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Sapienza Editrice, ISBN: 978-88-9377-043-9",
        "opera": "Daniela Puato (ed). Lingue Europee a confronto 2. STUDI E RICERCHE, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COGNOLA, FEDERICA (2017). Casi di micro-variazione diatopica e",
        "diastratica in costruzioni V3 in m\u00f2cheno. In: Daniela Puato (ed). Lingue",
        "Europee a confronto 2. STUDI E RICERCHE, p. 115-130, ROMA:Sapienza",
        "Editrice, ISBN: 978-88-9377-043-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-200",
        "titolo": "M\u00f2cheno e tam\u00f2cco: su due soprannomi etnici per tedesco",
        "ISBN": [
          "9788898640171"
        ],
        "csp": "Roma:Il Calamo, ISBN: 9788898640171",
        "opera": "Problemi e prospettive della linguistica storica: atti del XL Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia. BIBLIOTECA DELLA SOCIET\u00c0 ITALIANA DI GLOTTOLOGIA, vol. 40, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CASALICCHIO, JAN, COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CASALICCHIO, JAN, COGNOLA, FEDERICA (2016). M\u00f2cheno e tam\u00f2cco:",
        "su due soprannomi etnici per tedesco. In: Problemi e prospettive della",
        "linguistica storica: atti del XL Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia.",
        "BIBLIOTECA DELLA SOCIET\u00c0 ITALIANA DI GLOTTOLOGIA, vol. 40, p.",
        "191-200, Roma:Il Calamo, ISBN: 9788898640171"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "337-369",
        "doi": [
          "10.1075/la.234.13cog"
        ],
        "titolo": "On language acquisition and language change. Is transmission failure favoured in multilingual heritage contexts?",
        "ISBN": [
          "978 90 272 5717 8"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 978 90 272 5717 8, doi: 10.1075/la.234.13cog",
        "opera": "BIDESE ERMENEGILDO;COGNOLA FEDERICA;MORONI MANUELA CATERINA. (a cura di): Bidese E.;Cognola F.;Moroni C.M., Theoretical Approaches to Linguistic Variation. vol. 234, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA, BIDESE, ERMENEGILDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COGNOLA, FEDERICA, BIDESE, ERMENEGILDO (2016). On language",
        "acquisition and language change. Is transmission failure favoured in",
        "multilingual heritage contexts?. In: BIDESE ERMENEGILDO;COGNOLA",
        "FEDERICA;MORONI MANUELA CATERINA. (a cura di): Bidese",
        "E.;Cognola F.;Moroni C.M., Theoretical Approaches to Linguistic Variation.",
        "vol. 234, p. 337-369, AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 978 90 272",
        "5717 8, doi: 10.1075/la.234.13cog"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-21",
        "doi": [
          "10.1075/la.234.01bid"
        ],
        "titolo": "Introduction: Triggers for language variation",
        "ISBN": [
          "9789027257178"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027257178, doi: 10.1075/la.234.01bid",
        "opera": "BIDESE ERMENEGILDO;COGNOLA FEDERICA;MORONI MANUELA CATERINA (eds). (a cura di): Bidese Ermenegildo;Cognola Federica;Moroni Manuela Caterina, Theoretical Approaches to Linguistic Variation. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BIDESE, ERMENEGILDO, COGNOLA, FEDERICA, MORONI MANUELA CATERINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BIDESE, ERMENEGILDO, COGNOLA, FEDERICA, MORONI MANUELA",
        "CATERINA (2016). Introduction: Triggers for language variation. In:",
        "BIDESE ERMENEGILDO;COGNOLA FEDERICA;MORONI MANUELA",
        "CATERINA (eds). (a cura di): Bidese Ermenegildo;Cognola",
        "Federica;Moroni Manuela Caterina, Theoretical Approaches to Linguistic",
        "Variation. p. 1-21, AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027257178,",
        "doi: 10.1075/la.234.01bid"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S0332586515000037"
        ],
        "titolo": "How to define relaxed V2 languages and how to distinguish them from non-V2 languages.",
        "ISSN": [
          "0332-5865"
        ],
        "journal": "NORDIC JOURNAL OF LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 38, p. 93-100, ISSN: 0332-5865, doi: 10.1017/S0332586515000037",
        "anno": "2015",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COGNOLA, FEDERICA (2015). How to define relaxed V2 languages and",
        "how to distinguish them from non-V2 languages.. NORDIC JOURNAL OF",
        "LINGUISTICS, vol. 38, p. 93-100, ISSN: 0332-5865, doi:",
        "10.1017/S0332586515000037"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/stuf-2014-0027"
        ],
        "titolo": "On asymmetric Pro-Drop in M\u00f2cheno: pinning down the role of contact in the maintenance of a root-embedded asymmetry",
        "ISSN": [
          "1867-8319"
        ],
        "journal": "LANGUAGE TYPOLOGY AND UNIVERSALS",
        "csp": "vol. 2014, p. 511-532, ISSN: 1867-8319, doi: 10.1515/stuf-2014-0027",
        "anno": "2014",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COGNOLA, FEDERICA (2014). On asymmetric Pro-Drop in M\u00f2cheno:",
        "pinning down the role of contact in the maintenance of a root-embedded",
        "asymmetry. LANGUAGE TYPOLOGY AND UNIVERSALS, vol. 2014, p.",
        "511-532, ISSN: 1867-8319, doi: 10.1515/stuf-2014-0027"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Limits of syntactic variation and Universal Grammar: V2, OV/VO and subject pronouns in M\u00f2cheno",
        "ISSN": [
          "0024-3930"
        ],
        "journal": "LINGUISTISCHE BERICHTE",
        "csp": "vol. Sonderheft 19, p. 59-83, ISSN: 0024-3930",
        "anno": "2013",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COGNOLA, FEDERICA (2013). Limits of syntactic variation and Universal",
        "Grammar: V2, OV/VO and subject pronouns in M\u00f2cheno. LINGUISTISCHE",
        "BERICHTE, vol. Sonderheft 19, p. 59-83, ISSN: 0024-3930"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13130/1972-9901/3449"
        ],
        "titolo": "La sintassi del mocheno tra lingue romanze e lingue germaniche",
        "ISSN": [
          "1972-9901"
        ],
        "journal": "ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE",
        "csp": "vol. 2012, p. 121-130, ISSN: 1972-9901, doi: 10.13130/1972-9901/3449",
        "anno": "2013",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COGNOLA, FEDERICA (2013). La sintassi del mocheno tra lingue",
        "romanze e lingue germaniche. ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO",
        "MILANESE, vol. 2012, p. 121-130, ISSN: 1972-9901, doi:",
        "10.13130/1972-9901/3449"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "106-135",
        "titolo": "The mixed OV/VO syntax of Mocheno main clauses: on the interaction between high and low left periphery",
        "ISBN": [
          "9780199684359"
        ],
        "csp": "Oxford; New York:Oxford University Press, ISBN: 9780199684359",
        "opera": "Theresa Biberauer;Michelle Sheehan (eds). (a cura di): T. Biberauer;M. Sheehan, Theoretical Approaches to Disharmonic Word Orders. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COGNOLA, FEDERICA (2013). The mixed OV/VO syntax of Mocheno",
        "main clauses: on the interaction between high and low left periphery. In:",
        "Theresa Biberauer;Michelle Sheehan (eds). (a cura di): T. Biberauer;M.",
        "Sheehan, Theoretical Approaches to Disharmonic Word Orders. p.",
        "106-135, Oxford; New York:Oxford University Press, ISBN:",
        "9780199684359"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "104-126",
        "titolo": "Aspetti sintattici del m\u00f2cheno: gli ordini OV/VO tra variazione e standardizzazione",
        "ISBN": [
          "9788878852174"
        ],
        "csp": "TORINO:Rosenberg & Sellier, ISBN: 9788878852174",
        "opera": "(a cura di): E. Bidese;F. Cognola, Introduzione alla linguistica del m\u00f2cheno. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA, BIDESE, ERMENEGILDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COGNOLA, FEDERICA, BIDESE, ERMENEGILDO (2013). Aspetti sintattici",
        "del m\u00f2cheno: gli ordini OV/VO tra variazione e standardizzazione. In: (a",
        "cura di): E. Bidese;F. Cognola, Introduzione alla linguistica del m\u00f2cheno. p.",
        "104-126, TORINO:Rosenberg & Sellier, ISBN: 9788878852174"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788878852174"
        ],
        "csp": "TORINO:Rosenberg & Sellier, ISBN: 9788878852174",
        "opera": "(a cura di): E. Bidese;F. Cognola, Introduzione alla linguistica del m\u00f2cheno. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BIDESE, ERMENEGILDO, COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BIDESE, ERMENEGILDO, COGNOLA, FEDERICA (2013). Introduzione.",
        "In: (a cura di): E. Bidese;F. Cognola, Introduzione alla linguistica del",
        "m\u00f2cheno. p. 7-12, TORINO:Rosenberg & Sellier, ISBN: 9788878852174"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "ISBN": [
          "978 90 272 5584 6"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM/PHILADELPHIA:John Benjamins, ISBN: 978 90 272 5584 6, ISSN: 0166-0829, doi: 10.1075/la.201",
        "ISSN": [
          "0166-0829"
        ],
        "anno": "2013",
        "precsp": "LINGUISTIK AKTUELL",
        "doi": [
          "10.1075/la.201"
        ],
        "titolo": "Syntactic Variation and Verb Second. A German Dialect in Northern Italy.",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COGNOLA, FEDERICA (2013). Syntactic Variation and Verb Second. A",
        "German Dialect in Northern Italy.. LINGUISTIK AKTUELL,",
        "AMSTERDAM/PHILADELPHIA:John Benjamins, ISBN: 978 90 272 5584 6,",
        "ISSN: 0166-0829, doi: 10.1075/la.201"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'acquisizione del genere dei pronomi soggetto in mocheno",
        "ISSN": [
          "1828-2326"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI LAVORO ASIT",
        "csp": "p. 51-86, ISSN: 1828-2326",
        "anno": "2012",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COGNOLA, FEDERICA (2012). L'acquisizione del genere dei pronomi",
        "soggetto in mocheno. QUADERNI DI LAVORO ASIT, p. 51-86, ISSN:",
        "1828-2326"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:Unipress",
        "titolo": "Acquisizione plurilingue e bilinguismo sbilanciato: uno studio sulla sintassi dei bambini mocheni in et\u00e0 prescolare",
        "ISBN": [
          "9788880982999"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788880982999",
        "anno": "2011",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COGNOLA, FEDERICA (2011). Acquisizione plurilingue e bilinguismo",
        "sbilanciato: uno studio sulla sintassi dei bambini mocheni in et\u00e0 prescolare.",
        "PADOVA:Unipress, ISBN: 9788880982999"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-28",
        "titolo": "On the null-subject phenomenon",
        "ISBN": [
          "9780198815853"
        ],
        "csp": "Oxford/New York:Oxford University Press, ISBN: 9780198815853",
        "opera": "Cognola Federica;Casalicchio Jan (eds). Null Subjects in Generative Grammar: A synchronic and diachronic perspective. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Cognola, Federica, Casalicchio, Jan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cognola, Federica, Casalicchio, Jan (2018). On the null-subject",
        "phenomenon. In: Cognola Federica;Casalicchio Jan (eds). Null Subjects in",
        "Generative Grammar: A synchronic and diachronic perspective. p. 1-28,",
        "Oxford/New York:Oxford University Press, ISBN: 9780198815853"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "433-453",
        "titolo": "On the marking of negative presupposition in regional varieties of Italian.",
        "ISBN": [
          "978-1-5275-0401-1"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-5275-0401-1",
        "opera": "Gabriela Pan\u0103 Dindelegan Adina Dragomirescu Irina Nicula and Alexandru Nicolae (eds). (a cura di): Adina DRAGOMIRESCU, Comparative and Diachronic Perspectives on Romance Syntax. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA, SCHIFANO, NORMA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COGNOLA, FEDERICA, SCHIFANO, NORMA (2018). On the marking of",
        "negative presupposition in regional varieties of Italian.. In: Gabriela Pan\u0103",
        "Dindelegan Adina Dragomirescu Irina Nicula and Alexandru Nicolae (eds).",
        "(a cura di): Adina DRAGOMIRESCU, Comparative and Diachronic",
        "Perspectives on Romance Syntax. p. 433-453, NEWCASTLE UPON",
        "TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-5275-0401-1"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "72-105",
        "doi": [
          "10.1163/9789004354395_005"
        ],
        "titolo": "Verb-Second and (micro)-variation in two Rhaeto-Romance varieties of Northern Italy.",
        "ISBN": [
          "9789004354388"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004354388, doi: 10.1163/9789004354395_005",
        "opera": "Roberta D'Alessandro;Diego Pescarini (eds). (a cura di): D'ALESSANDRO ROBERTA;PESCARINI DIEGO, Advances in Romance Dialectology.. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "CASALICCHIO, JAN, COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CASALICCHIO, JAN, COGNOLA, FEDERICA (2018). Verb-Second and",
        "(micro)-variation in two Rhaeto-Romance varieties of Northern Italy.. In:",
        "Roberta D'Alessandro;Diego Pescarini (eds). (a cura di): D'ALESSANDRO",
        "ROBERTA;PESCARINI DIEGO, Advances in Romance Dialectology.. p.",
        "72-105, LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004354388, doi:",
        "10.1163/9789004354395_005"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14277/2499-1562/AnnOc-51-17-12"
        ],
        "titolo": "Scrambling as verum focus: German scrambling meets Romance anaphoric anteposition.. ANNALI DI CA' FOSCARI",
        "ISSN": [
          "2499-1562"
        ],
        "journal": "SERIE OCCIDENTALE",
        "csp": "vol. 51, p. 217-244, ISSN: 2499-1562, doi: 10.14277/2499-1562/AnnOc-51-17-12",
        "anno": "2017",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COGNOLA, FEDERICA (2017). Scrambling as verum focus: German",
        "scrambling meets Romance anaphoric anteposition.. ANNALI DI CA'",
        "FOSCARI. SERIE OCCIDENTALE, vol. 51, p. 217-244, ISSN: 2499-1562,",
        "doi: 10.14277/2499-1562/AnnOc-51-17-12"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "337-369",
        "doi": [
          "10.1075/la.234.13cog"
        ],
        "titolo": "On language acquisition and language change. Is transmission failure favoured in multilingual heritage contexts?",
        "ISBN": [
          "978 90 272 5717 8"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 978 90 272 5717 8, doi: 10.1075/la.234.13cog",
        "opera": "BIDESE ERMENEGILDO;COGNOLA FEDERICA;MORONI MANUELA CATERINA. (a cura di): Bidese E.;Cognola F.;Moroni C.M., Theoretical Approaches to Linguistic Variation. vol. 234, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA, BIDESE, ERMENEGILDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COGNOLA, FEDERICA, BIDESE, ERMENEGILDO (2016). On language",
        "acquisition and language change. Is transmission failure favoured in",
        "multilingual heritage contexts?. In: BIDESE ERMENEGILDO;COGNOLA",
        "FEDERICA;MORONI MANUELA CATERINA. (a cura di): Bidese",
        "E.;Cognola F.;Moroni C.M., Theoretical Approaches to Linguistic Variation.",
        "vol. 234, p. 337-369, AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 978 90 272",
        "5717 8, doi: 10.1075/la.234.13cog"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-200",
        "titolo": "M\u00f2cheno e tam\u00f2cco: su due soprannomi etnici per tedesco",
        "ISBN": [
          "9788898640171"
        ],
        "csp": "Roma:Il Calamo, ISBN: 9788898640171",
        "opera": "Problemi e prospettive della linguistica storica: atti del XL Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia. BIBLIOTECA DELLA SOCIET\u00c0 ITALIANA DI GLOTTOLOGIA, vol. 40, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CASALICCHIO, JAN, COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CASALICCHIO, JAN, COGNOLA, FEDERICA (2016). M\u00f2cheno e tam\u00f2cco:",
        "su due soprannomi etnici per tedesco. In: Problemi e prospettive della",
        "linguistica storica: atti del XL Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia.",
        "BIBLIOTECA DELLA SOCIET\u00c0 ITALIANA DI GLOTTOLOGIA, vol. 40, p.",
        "191-200, Roma:Il Calamo, ISBN: 9788898640171"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/stuf-2014-0027"
        ],
        "titolo": "On asymmetric Pro-Drop in M\u00f2cheno: pinning down the role of contact in the maintenance of a root-embedded asymmetry",
        "ISSN": [
          "1867-8319"
        ],
        "journal": "LANGUAGE TYPOLOGY AND UNIVERSALS",
        "csp": "vol. 2014, p. 511-532, ISSN: 1867-8319, doi: 10.1515/stuf-2014-0027",
        "anno": "2014",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COGNOLA, FEDERICA (2014). On asymmetric Pro-Drop in M\u00f2cheno:",
        "pinning down the role of contact in the maintenance of a root-embedded",
        "asymmetry. LANGUAGE TYPOLOGY AND UNIVERSALS, vol. 2014, p.",
        "511-532, ISSN: 1867-8319, doi: 10.1515/stuf-2014-0027"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-83",
        "titolo": "Limits of syntactic variation and Universal Grammar: V2, OV/VO and subject pronouns in M\u00f2cheno",
        "ISSN": [
          "0935-9249"
        ],
        "csp": "ISSN: 0935-9249",
        "opera": "Werner Abraham Elisabeth Leiss (eds). Dialektologie in neuem Gewand. LINGUISTISCHE BERICHTE. SONDERHEFT, vol. Sonderheft 19, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COGNOLA, FEDERICA (2013). Limits of syntactic variation and Universal",
        "Grammar: V2, OV/VO and subject pronouns in M\u00f2cheno. In: Werner",
        "Abraham Elisabeth Leiss (eds). Dialektologie in neuem Gewand.",
        "LINGUISTISCHE BERICHTE. SONDERHEFT, vol. Sonderheft 19, p.",
        "59-83, ISSN: 0935-9249"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "106-135",
        "titolo": "The mixed OV/VO syntax of Mocheno main clauses: on the interaction between high and low left periphery",
        "ISBN": [
          "9780199684359"
        ],
        "csp": "Oxford; New York:Oxford University Press, ISBN: 9780199684359",
        "opera": "Theresa Biberauer;Michelle Sheehan (eds). (a cura di): T. Biberauer;M. Sheehan, Theoretical Approaches to Disharmonic Word Orders. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COGNOLA, FEDERICA (2013). The mixed OV/VO syntax of Mocheno",
        "main clauses: on the interaction between high and low left periphery. In:",
        "Theresa Biberauer;Michelle Sheehan (eds). (a cura di): T. Biberauer;M.",
        "Sheehan, Theoretical Approaches to Disharmonic Word Orders. p.",
        "106-135, Oxford; New York:Oxford University Press, ISBN:",
        "9780199684359"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "ISBN": [
          "978 90 272 5584 6"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM/PHILADELPHIA:John Benjamins, ISBN: 978 90 272 5584 6, ISSN: 0166-0829, doi: 10.1075/la.201",
        "ISSN": [
          "0166-0829"
        ],
        "anno": "2013",
        "precsp": "LINGUISTIK AKTUELL",
        "doi": [
          "10.1075/la.201"
        ],
        "titolo": "Syntactic Variation and Verb Second. A German Dialect in Northern Italy.",
        "autori": "COGNOLA, FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COGNOLA, FEDERICA (2013). Syntactic Variation and Verb Second. A",
        "German Dialect in Northern Italy.. LINGUISTIK AKTUELL,",
        "AMSTERDAM/PHILADELPHIA:John Benjamins, ISBN: 978 90 272 5584 6,",
        "ISSN: 0166-0829, doi: 10.1075/la.201"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "91799",
    "nome": "COGNOLA Federica",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottore di ricerca in Linguistica, Universit\u00e0 di Padova. Discussione tesi: 31 marzo 2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il dipartimento di studi letterari, linguistici e filologici dell''Universit\u00e0 di Trento nell'ambito del progetto \u201cL'acquisizione della sintassi della lingua mochena\u201d.",
        "periodo": "dal 01-12-2009 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di studi letterari, linguistici e filologici dell'Universit\u00e0 di Trento nell'ambito del progetto finanziato dalla fondazione Caritro: \u201cL'acquisizione della sintassi in contesto plurilingue: uno studio longitudinale sui bambini mocheni\u201d.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Presso il Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Trento, Principal Investigator del progetto post-doc di durata triennale finanziato dalla PAT (bandi post-doc PAT-2011) a seguito di selezione tramite processo di peer review: \u201cOpzionalit\u00e0 e pragmatica in sintassi: l'ordine misto delle frasi secondarie del mocheno come laboratorio per una teoria unitaria della variazione sintattica nelle fasi antiche delle lingue germaniche\u201d. Importo assegnato al progetto: 141.000 euro.",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 01-05-2015"
      },
      {
        "content": "Reviewer per le seguenti edizioni dell'incontro di Grammatica Generativa (IGG) IGG 38 (Verona), IGG 40 (Trento), IGG 41 (Perugia), IGG 42 (Lecce), IGG 44 (RomaTre);",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 13-01-2018"
      },
      {
        "content": "Reviewer per il convegno: Understanding pro-drop. A synchronic and diachronic perspective (Trento)",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 01-02-2014"
      },
      {
        "content": "Curatrice di due volumi per Oxford University Press e John Benjamins. Federica Cognola & Jan Casalicchio (eds.) (2018), Null Subjects in Generative Grammar. A Synchronic and Diachronic Perspective. Oxford University Press. Ermenegildo Bidese & Federica Cognola & Manuela Moroni (eds) (2016), Theoretical Approaches to Linguistic Variation. Amsterdam/Philadelphia: John Benjamins.",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 01-02-2018"
      },
      {
        "content": "Reviewer per la Flanders Research Foundation (FWO).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-03-2015"
      },
      {
        "content": "Reviewer di articoli per Linguistic Variation; Isogloss; Annali di Ca' Foscari e di capitoli per Oxford University Press e John Benjamins.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2018"
      },
      {
        "content": "Reviewer per il congresso: Formal Approaches to Morphosyntactic Variation (FAMSV) \u2013 University of Vitoria, Basque Country",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, con il progetto \u201cVariazione sintattica e contatto in diacronia: uno studio su tre isole linguistiche germanofone italiane\u201d.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Reviewer per le seguenti edizioni del Comparative Germanic Syntax Workshop: Comparative Germanic Syntax Workshop (CGSW) 2016 (Stellenbosch), CGSW 2017 (Trondheim), CGSW 2018 (Goettingen);",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer per le seguenti edizioni della congresso Diachronic Generative Syntax: DIGS 2017 (Stellenbosch), DIGS 2018 (York)",
        "periodo": "dal 01-03-2017 al 01-02-2018"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione a convegno senza selezione dell'abstract: XIII Giornata di dialettologia, Universit\u00e0 di Padova: Titolo della relazione: \u201cOrdini delle parole e movimento wh- in mocheno\"",
        "periodo": "dal 21-06-2007 al 21-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: Sappada (BL)- L'Italia e i dialetti Titolo della relazione: \u201cRealt\u00e0 dialettali a confronto: la perdita dell'ordine OV nel dialetto tedesco della valle del Fersina\u201d",
        "periodo": "dal 27-06-2007 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno senza selezione dell'abstract: III ScanDiaSyn Grand Meeting, (Lake Myvatn, Iceland) Titolo della relazione: \u201cThe loss of OV patterns in the German dialect spoken in the Fersina valley\u201d",
        "periodo": "dal 15-08-2007 al 19-08-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 41 Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Universit\u00e0 di Pescara Titolo della relazione: \u201cDinamiche del contatto germanico-romanzo: la ristrutturazione nel dialetto tedesco della valle del Fersina\u201d",
        "periodo": "dal 27-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: Variation and Change in the Romance and Germanic Noun Phrase Conference, University of Amsterdam Titolo della relazione: \u201cNPN constructions in the Germanic and Romance DP\u201d (con Diana Vedovato e Chiara Zanini)",
        "periodo": "dal 28-01-2008 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 34 Incontro di Grammatica Generativa (IGG), Universit\u00e0 di Padova Titolo della relazione: \u201cOV/VO word orders in Mocheno main declarative clauses\u201d",
        "periodo": "dal 21-02-2008 al 23-02-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno senza selezione dell'abstract: XIV Giornata di Dialettologia, Universit\u00e0 di Padova Titolo della relazione: \u201cLa periferia sinistra del Mocheno\u201d",
        "periodo": "dal 20-06-2008 al 20-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: Titolo conferenza: \"L'influsso dell'italiano sul sistema del verbo delle lingue minoritarie\" Universit\u00e0 di Costanza (Germania) Titolo della relazione: \u201cOrdini OV/VO in Mocheno\u201d",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 14-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno senza selezione dell'abstract: Giornata di Studio sui preverbi, Universit\u00e0 di Padova Titolo della relazione: \u201cIl prefisso ge- in mocheno: alcune considerazioni di carattere diacronico e comparativo\u201d",
        "periodo": "dal 11-02-2009 al 11-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 35 Incontro di Grammatica Generativa (IGG), Universit\u00e0 di Siena Relazione dal titolo: \u201cTopicPs and Relativised Minimality in Mocheno left periphery\u201d",
        "periodo": "dal 26-02-2009 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 35 Incontro di Grammatica Generativa (IGG), Universit\u00e0 di Siena Titolo della relazione: \u201cLeft dislocation in Italian and the \u201cbig DP\u201d hypothesis\u201d: Evidence from aphasia and a Tyrolean dialect\u201d (con Chiara Zanini, nella sessione poster)",
        "periodo": "dal 26-02-2009 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: XIX Coloquio de Gram\u00e1tica Generativa, Universit\u00e0 di Victoria/Gasteiz Titolo della relazione: \u201cTopicPs and relativised minimality in Mocheno left periphery\u201d (nella sessione poster)",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 03-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito Universit\u00e0 di Trento Due lezioni dal titolo \"La sintassi del verbo secondo e gli ordini OV/VO in m\u00f2cheno\u201d",
        "periodo": "dal 07-04-2009 al 08-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: Theoretical Approaches to Disharmonic Word Orders (TADWO) Conference, University of Newcastle upon Tyne Titolo della relazione: \u201cOV/VO word orders in Mocheno main declarative clauses\u201d",
        "periodo": "dal 30-05-2009 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno senza selezione dell'abstract: V ScanDiaSyn Grand Meeting, \u00c4lvdalen, Sweden Titolo della relazione: \u201cOV/VO word orders in Mocheno main declarative clauses\u201d",
        "periodo": "dal 25-08-2009 al 29-08-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, seminari di linguistica Titolo della relazione: \u201cWord order and clause structure in Mocheno\u201d",
        "periodo": "dal 26-10-2009 al 26-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 37. \u00d6sterreichische Linguistiktagung, University of Salzburg Titolo della relazione: \u201cOn the mixed OV/VO syntax of Mocheno\u201d",
        "periodo": "dal 07-12-2009 al 07-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: Convegno \"Psycholinguistics Across the Borders\", Rovereto Titolo della relazione: \u201cRelativized Minimality effects in Mocheno left periphery\u201d (nella sessione poster)",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 25-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 33. Deutsche Gesellschaft fuer Sprachwissenschaft (DGfS) Jahrestagung 2011, University of G\u00f6ttingen, in the workshop: Word Order Variation and typology: the German middle field in a comparative and diachronic perspective) - Titolo della relazione: \u201cScrambling as a property of V2 languages\u201d",
        "periodo": "dal 23-02-2011 al 25-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno senza selezione dell'abstract: XVII Giornata di Dialettologia, Universit\u00e0 di Padova Titolo della relazione: \u201cL'acquisizione del genere dei pronomi personali soggetto in mocheno: un confronto con inglese e tedesco\u201d",
        "periodo": "dal 20-06-2011 al 20-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito Universit\u00e0 di Milano, Sodalizio glottologico milanese \u201cLa sintassi del mocheno tra lingue germaniche e lingue romanze\u201d",
        "periodo": "dal 07-05-2012 al 07-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 27 Comparative Germanic Syntax Workshop (CGSW 27), University of Yale Relazione dal titolo: \u201cScrambling in Mocheno. On the structure of the lower portion of CP and its interaction with the V2 constraint\u201d (alternate)",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 45 Conference of the Societas Linguistica Europea (SLE), University of Stockholm Titolo della relazione: \u201cDiscourse configurationality as an effect of the V2 parameter: the case of Mocheno\u201d",
        "periodo": "dal 28-08-2012 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno senza selezione dell'abstract: Convegno: Studi linguistici sul mocheno: descrivere e acquisire un sistema in variazione, Universit\u00e0 di Trento Titolo della relazione: \"Il m\u00f2cheno come lingua a pro-drop asimmetrico\"",
        "periodo": "dal 06-11-2012 al 07-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno senza selezione dell'abstract: Convegno: Studi linguistici sul mocheno: descrivere e acquisire un sistema in variazione, Universit\u00e0 di Trento Titolo della relazione: \u201cTra variazione e regola. Verso una descrizione della sintassi del mocheno\u201d (con Ermenegildo Bidese)",
        "periodo": "dal 06-11-2012 al 07-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno internazionale Studi linguistici sul mocheno: descrivere, definire e acquisire un sistema in variazione (6-7 Novembre 2012, Trento).",
        "periodo": "dal 06-11-2012 al 07-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: University of Cambridge (UK), SyntaxLab Titolo della relazione: \u201cM\u00f2cheno subject pronouns, the left periphery and the typology of V2\u201d",
        "periodo": "dal 30-04-2013 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: VII Cambridge Italian Dialect Syntax-Morphology Meeting (CIDSM), University of Cambridge, Titolo della relazione: \u201cRefining the typology of expletives and null-subject languages: The view from Mocheno\u201d (con Theresa Biberauer)",
        "periodo": "dal 24-06-2013 al 25-06-2013"
      },
      {
        "content": "VII Cambridge Italian Dialect Syntax-Morphology Meeting (CIDSM), University of Cambridge Titolo della relazione: \u201cScrambling as verum focus in Mocheno\u201d",
        "periodo": "dal 24-06-2013 al 25-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 12. Bayerisch-Oesterreichische Dialektologentagung 2013, University of Vienna Titolo della relazione: \u201cScrambling und Verum Fokus im Fersentalerischen\u201d",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 28 Comparative Germanic Syntax Workshop (CGSW 28), University of Lepzig Titolo della relazione: \u201cWh-long extraction in M\u00f2cheno and the derivation of OV word order in West Germanic\u201d",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito Universit\u00e0 di Potsdam, Linguistic Colloquium Titolo della relazione: \u201cThe role of Focus in shaping the syntax of M\u00f2cheno\u201d",
        "periodo": "dal 08-10-2013 al 08-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 40. Oesterreichische Linguistiktagung, Universit\u00e0 di Salisburgo, Workshop: Non-overt subjects in a cross-linguistic perspective Titolo della relazione: \u201cThe expletive-impersonal connection: M\u00f2cheno insights into the typology of null-subject languages\u201d (con Theresa Biberauer)",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 24-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 20 Forum for Germanic Language Studies (FGLS), University of Cambridge Titolo della relazione: \u201cThe expletive-impersonal connection: M\u00f2cheno insights into the typology of null-subject languages\u201d (con Theresa Biberauer)",
        "periodo": "dal 09-01-2014 al 11-01-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e membro del comitato scientifico del 40. Incontro di Grammatica Generativa (IGG) 2014, Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 13-02-2014 al 15-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 40. Incontro di Grammatica Generativa (IGG), University of Trento Titolo della relazione \"On the relation between language contact, language acquisition and language change. The view from M\u00f2cheno\" (con Ermenegildo Bidese)",
        "periodo": "dal 13-02-2014 al 15-02-2014"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice e referente scientifica del convegno internazionale Understanding pro-drop. A synchronic and diachronic perspective. Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 21-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: Understanding pro-drop. A synchronic and diachronic perspective. University of Trento Titolo della relazione: \u201cOn pro-drop, V2 and the relation between CP and TP\u201d",
        "periodo": "dal 21-06-2014 al 23-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: XLVIII Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Udine 25-27 - In the workshop: \u201cLanguage acquisition in different circumstances\u201d Titolo della relazione: \u201cEffects of multilingualism on the grammar of M\u00f2cheno-speaking pre-school children. A syntactic and prosodic analysis.\u201d (con Ermenegildo Bidese e Manuela Moroni).",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona - Linguistic Colloquium Titolo della relazione: \u201cSuccessive cyclicity, word order and the double-V2 rule in Dinka and M\u00f2cheno\u201d",
        "periodo": "dal 31-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: Universit\u00e0 di Potsdam - Linguistic Colloquium Titolo della relazione: \u201cSuccessive cyclicity, word order and the double-V2 rule in Dinka and M\u00f2cheno\u201d",
        "periodo": "dal 18-11-2014 al 18-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: Zentrum f\u00fcr Allegemeine Sprachwissenschaft (ZAS), Berlino - Syntax Colloquium \u201cOn extraction, information structure and word order in Dinka and M\u00f2cheno\u201d",
        "periodo": "dal 22-01-2015 al 22-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: Universit\u00e0 di G\u00f6ttingen, Linguistic Colloquium Titolo della relazione: \u201cOn the null-subject parameter in diachrony. A comparison between the Old High German and the Middle Italian Diatessaron. \u201d",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 28-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 37. Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft (DGfS) Tagung, University of Leipzig AG 4: Typology and OV/VO Titolo della relazione: \u201cOn the relation between VO and extraction beyond typology\u201d",
        "periodo": "dal 03-03-2015 al 06-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: Universit\u00e0 di Oslo - Traces of History Conference on V2 Titolo della relazione: \u201cOn Germanic and Old Romance V2. The view from M\u00f2cheno\u201d",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 10-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: British Association for Slavonic and East European Studies (BASEES) 2015 - In the workshop \u201cNull subjects revisited\u201d organised by Grete Dalmy, in the role of Discussant, University of Cambridge",
        "periodo": "dal 28-03-2015 al 30-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: Universit\u00e0 di Costanza- Linguistic Colloquium Titolo della relazione: \u201cOn the null-subject parameter in diachrony. A comparison between the Old High German and the Old Italian Diatessaron.\u201d",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 16-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 10 Cambridge Italian Dialect Syntax-Morphology Meeting (CIDSM), University of Leiden Titolo della relazione: \u201cOn the left periphery of relaxed V2 languages: A comparison between Rhaetoromance and M\u00f2cheno\u201d (con Jan Casalicchio)",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 24-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: Universit\u00e0 di Monaco di Baviera; Workshop on Speech-Island varieties Titolo della relazione: \u201cLanguage contact in a German-Romance bilingual environment: the case of M\u00f2cheno\u201d",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 26-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del convegno \"Theory of Language and debate on Language Origin\", Universit\u00e0 di Trento, 18-20 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 48 Conference of The Societas Linguistica Europea (SLE), University of Leiden Titolo della relazione: \"On the null subject in diachrony. A comparison between the Old High German and the Old Italian translations of the Diatessaron\".",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 40 Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia (SIG), University of Trento \u201cM\u00f2cheno e tamocco: su due soprannomi etnici per tedesco\u201d (con Jan Casalicchio)",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: University of Cambridge, Romance Colloquium Titolo della relazione: \u201cItalian ben: a case study on a discourse particle in Romance\u201d (in collaborazione con Norma Schifano)",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: Comparative and Diachronic Perspectives on Romanian / Romance Syntax Workshop, University of Bucharest Titolo della relazione: \u201cItalian ben: a case study on a discourse particle in Romance\u201d (con Norma Schifano)",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 29. Going Romance, University of Nijmegen (The Netherland) Titolo della relazione: \u201cItalian ben: a case study on a discourse particle in Romance\u201d (con Norma Schifano)",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "University Ca' Foscari, Venice - Seminari di Linguistica Titolo della relazione: \u201cItalian ben: a case study on a discourse particle in Romance\u201d (con Norma Schifano)",
        "periodo": "dal 02-02-2016 al 02-02-2016"
      },
      {
        "content": "University Ca' Foscari, Venice - Linguistics Seminars Titolo della relazione: \u201cWord-order restrictions and and superiority effects in the left periphery of some relaxed V2 languages\u201d (con Jan Casalicchio)",
        "periodo": "dal 16-02-2016 al 16-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 38. Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft (DGfS) Tagung, University of Konstanz (Germany) Relazione dal titolo: \u201cRelaxed V2 languages and their Left Periphery. Two cases from Northern Italy\u201d (con Jan Casalicchio)",
        "periodo": "dal 24-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 22 Germanic Linguistic Annual Conference (GLAC), University of Iceland, Reykjav\u00edk Titolo della relazione: \u201cOn the interaction between V2, subjects and wh-movement in a comparative perspective\u201d (con Roland Hinterh\u00f6lzl)",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 22-05-2016"
      },
      {
        "content": "University Ca' Foscari, Venice - Linguistic Seminars Titolo della relazione:\u201cSyntactic and information structural restrictions on the realization of subjects in Cimbrian\u201d",
        "periodo": "dal 07-06-2016 al 07-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: Universit\u00e0 di Siena - seminari di linguistica Titolo della relazione: \u201cV2 as Relativised Minimality\u201d (con Jan Casalicchio)",
        "periodo": "dal 14-06-2016 al 14-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: Universit\u00e0 di Oslo, Traces of History Workshop on Asymmetries between main and embedded clauses Titolo della relazione: \u201cAsymmetric pro-drop in Old Italian and Old High German\u201d",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 11 Cambridge Italian Dialect Syntax-Morphology Meeting (CIDSM), Universit\u00e0 di Vienna Titolo della relazione: \u201cSyntactic and information structural restrictions on the realization of subjects in Cimbrian\u201d (con Roland Hinterh\u00f6lzl)",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 06-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito Universit\u00e0 di Ghent, Workshop on V3 and resumptive adverbials Titolo della relazione: \"On the distribution of deictic resumptive elements in V3 constructions of three V2 languages of Northern Italy\" (con Jan Casalicchio)",
        "periodo": "dal 05-10-2017 al 06-10-2017"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito presso l'Universit\u00e0 di Trento - Conversazioni Linguistiche Titolo della relazione: \"Ben come particella modale in italiano e nelle sue variet\u00e0 regionali\"",
        "periodo": "dal 02-02-2018 al 02-02-2018"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno con selezione dell'abstract: 44 Incontro di Grammatica Generativa, Universit\u00e0 di Roma Tre Titolo della relazione: \u201cMica, ben, benissimo: on the expression of negative and positive polarity in Italian\u201d (con Norma Schifano)",
        "periodo": "dal 01-03-2018 al 03-03-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il dipartimento di studi letterari, linguistici e filologici dell''Universit\u00e0 di Trento nell'ambito del progetto finanziato dall'ateneo: \u201cL'acquisizione della sintassi della lingua mochena\u201d. Tutor del progetto: Prof. Federica Ricci Garotti.",
        "periodo": "dal 01-12-2009 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, con il progetto finanziato dal Dipartimento: \u201cVariazione sintattica e contatto in diacronia: uno studio su tre isole linguistiche germanofone italiane\u201d. Tutor del progetto: Prof. Roland Hinterhoelzl.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifica del progetto \"S\u00f2tzlear 1 - Elaborazione di una grammatica didattica per l'insegnamento della lingua m\u00f2chena\" affidato dall'Istituto m\u00f2cheno di Pal\u00f9 del Fersina (Trento). Funzioni di Federica Cognola: coordinamento del lavoro di raccolta e sistematizzazione dati della Dott.ssa Evelina Molinari e elaborazione di principi grammaticali.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-12-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifica del progetto \"S\u00f2tzlear 2 - Elaborazione di una grammatica didattica per l'insegnamento della lingua m\u00f2chena\" affidato dall'Istituto m\u00f2cheno di Pal\u00f9 del Fersina (Trento). Funzioni di Federica Cognola: coordinamento del lavoro di raccolta e sistematizzazione dati della Dott.ssa Evelina Molinari e elaborazione di principi grammaticali per livello B1-B2.",
        "periodo": "dal 01-09-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "31 maggio 2009: Primo premio al concorso \u201cContessa Caterina Bellati de Cia\u201d per la migliore tesi di laurea su una variet\u00e0 germanofona assegnato dal circolo culturale \u201cG. Unfer\u201d di Timau (Udine)",
        "periodo": "dal 31-05-2009 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "15 aprile 2011: Premio di prima fascia assegnato dalla Provincia Autonoma di Trento per la tesi di dottorato.",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-04-2011"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario per la scuola di dottorato \"Forme del Testo\", Universit\u00e0 di Trento; Titolo della relazione: \u201cAspetti sintattici nell'acquisizione di lingue minoritarie: il caso del mocheno\u201d",
        "periodo": "dal 06-04-2012 al 06-04-2012"
      },
      {
        "content": "Lezione per il Dottorato \"La Forma del Testo\", Universit\u00e0 di Trento Titolo della lezione: \u201cIl cambiamento linguistico attraverso l'acquisizione. Il caso di m\u00f2cheno e cimbro.\u201d (con E. Bidese)",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 14-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato \"STUDI GERMANICI E SLAVI\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\". Anno accademico di inizio: 2018/2019 - Ciclo: 34",
        "periodo": "dal 15-03-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Exchange student (Erasmus Programme) presso l'universit\u00e0 di Costanza (Germania). Supervisor: Josef Bayer. Attivit\u00e0 finanziata dal Programma Erasmus.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Visiting PhD student at CASTL (Centre for Advanced Studies in Theoretical Linguistics) of Troms\u00f8 (Norway). Supervisor: Marit Westergaard. Attivit\u00e0 finanziata dal MIUR.",
        "periodo": "dal 05-08-2008 al 10-12-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso il Department of Theoretical and Applied Linguistics, University of Cambridge (UK). Supervisor: Theresa Biberauer. Attivit\u00e0 finanziata dal progetto M\u00f2cheno-In-Between.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso il Dipartimento di linguistica dell'Universit\u00e0 di Potsdam (Germania). Supervisor: Gisbert Fanselow. Attivit\u00e0 finanziata dal progetto M\u00f2cheno-in-Between.",
        "periodo": "dal 05-11-2014 al 01-02-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro (nel ruolo di assegnista di ricerca) del progetto biennale finanziato dalla fondazione Caritro: \u201cL'acquisizione della sintassi in contesto plurilingue: uno studio longitudinale sui bambini mocheni\" (2011-2012) che ha coinvolto le Universit\u00e0 di Trento e Verona. Gruppo di ricerca composto da: Federica Ricci Garotti (PI), Emenegildo Bidese, Manuela Caterina Moroni, Alessandra Tomaselli, Federica Cognola.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto \"Traces of History\" coordinato da Christine Mecklenborg Salvesen dell'Universit\u00e0 di Oslo. https://www.hf.uio.no/ilos/english/resea rch/projects/traces-of-history/. Funzio ni di Federica Cognola: partecipante al progetto; lavoro di ricerca su temi di sintassi contrastiva lingue germaniche-lingue romanze; partecipazione a workshop tematici. Altri membri del team: Katrin Axel-Tober, \u00de\u00f3rhallur Ey\u00fe\u00f3rsson, Espen J. Kl\u00e6vik-Pettersen , Elly van Gelderen, Cecilia Poletto, Francisco-Jos\u00e9 Fernandez Rubiera , George Walkden, Sam Wolfe.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Principal Investigator (PI) e responsabile scientifica del progetto \"M\u00f2cheno-in-Between\" finanziato tramite processo di peer review secondo lo schema dei progetti europei \"Marie Curie\" dalla Provincia Autonoma di Trento (Bandi-Post-Doc-2011) e ospitato dall'Universit\u00e0 di Trento. Importo: 141.000 euro, durata triennale.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 01-05-2015"
      }
    ]
  }
}