{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Multilingualit\u00e4t und Dialektdiversit\u00e4t als Folge der Migrationen nach Skopje",
        "ISSN": [
          "2247-8353"
        ],
        "journal": "PHILOLOGICA JASSYENSIA",
        "csp": "vol. 23, p. 209-222, ISSN: 2247-8353",
        "anno": "2016",
        "autori": "Jusufi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Jusufi L (2016). Multilingualit\u00e4t und Dialektdiversit\u00e4t als Folge der",
        "Migrationen nach Skopje. PHILOLOGICA JASSYENSIA, vol. 23, p. 209-222,",
        "ISSN: 2247-8353"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dem Purismus zum Trotz. Die Entwicklung der Turzismen im Albanischen ('In defiance of purism. The development of the Turcismn in the Albanian')",
        "ISSN": [
          "0724-7567"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEAN LANGUAGE REVIEW",
        "csp": "vol. 23, p. 127-161, ISSN: 0724-7567",
        "anno": "2016",
        "autori": "Jusufi L, Pani P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Jusufi L, Pani P (2016). Dem Purismus zum Trotz. Die Entwicklung der",
        "Turzismen im Albanischen ('In defiance of purism. The development of the",
        "Turcismn in the Albanian'). MEDITERRANEAN LANGUAGE REVIEW, vol.",
        "23, p. 127-161, ISSN: 0724-7567"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-341",
        "titolo": "Sfidat e gjuh\u00ebve standarde n\u00eb procesin e zhvillimit t\u00eb Bashkimit Evropian. Nj\u00eb krahasim mes gjermanishtes dhe shqipes ('Challenges of standard languages in the EU development process. A comparison between German and Albanian') ",
        "ISBN": [
          "978-9928-176-18-9"
        ],
        "csp": "Tirana:fjala publishing, ISBN: 978-9928-176-18-9",
        "opera": "Oliver Jens Schmitt. P\u00ebr Ardian Klosin, gjermanin nga Shqip\u00ebria. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Jusufi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Jusufi L (2016). Sfidat e gjuh\u00ebve standarde n\u00eb procesin e zhvillimit t\u00eb",
        "Bashkimit Evropian. Nj\u00eb krahasim mes gjermanishtes dhe shqipes",
        "('Challenges of standard languages in the EU development process. A",
        "comparison between German and Albanian') . In: Oliver Jens Schmitt. P\u00ebr",
        "Ardian Klosin, gjermanin nga Shqip\u00ebria. p. 315-341, Tirana:fjala publishing,",
        "ISBN: 978-9928-176-18-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-206",
        "titolo": "Die aktuelle Debatte um sprachliche Albanizit\u00e4t zwischen Gegisch und Toskisch ('The current debate about linguistic Albanicity between gegh and tosk')",
        "ISBN": [
          "978-3-86688-441-0"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Otto Sagner, ISBN: 978-3-86688-441-0",
        "opera": "Voss C; Dahmen W. Babel Balkan? Politische und soziokulturelle Kontexte von Sprache in S\u00fcdosteuropa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Jusufi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Jusufi L (2014). Die aktuelle Debatte um sprachliche Albanizit\u00e4t zwischen",
        "Gegisch und Toskisch ('The current debate about linguistic Albanicity",
        "between gegh and tosk'). In: Voss C; Dahmen W. Babel Balkan? Politische",
        "und soziokulturelle Kontexte von Sprache in S\u00fcdosteuropa. p. 183-206,",
        "M\u00dcNCHEN:Otto Sagner, ISBN: 978-3-86688-441-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-125",
        "titolo": "E folmja e Dibr\u00ebs s\u00eb Madhe - Fonologji ('The dialect of Dib\u00ebr e Madhe - Phonology')",
        "ISBN": [
          "978-3-89896-498-2"
        ],
        "csp": "Oberhausen:Athena, ISBN: 978-3-89896-498-2",
        "opera": "Kristo E. Sprachdiversit\u00e4t und Interkulturalit\u00e4t, 2. Vol. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Jusufi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Jusufi L (2013). E folmja e Dibr\u00ebs s\u00eb Madhe - Fonologji ('The dialect of Dib\u00ebr",
        "e Madhe - Phonology'). In: Kristo E. Sprachdiversit\u00e4t und Interkulturalit\u00e4t, 2.",
        "Vol. p. 107-125, Oberhausen:Athena, ISBN: 978-3-89896-498-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-196",
        "titolo": "Plurizentrik im Albanischen sowie im Serbokroatischen und seinen Nachfolgesprachen",
        "ISBN": [
          "978-3-447-10028-1"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-10028-1",
        "opera": "M\u00fcller D; Wingender M. Typen slavischer Standardsprachen. Theoretische, methodische und empirische Zug\u00e4nge. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Jusufi L, Voss C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Jusufi L, Voss C (2013). Plurizentrik im Albanischen sowie im",
        "Serbokroatischen und seinen Nachfolgesprachen. In: M\u00fcller D; Wingender",
        "M. Typen slavischer Standardsprachen. Theoretische, methodische und",
        "empirische Zug\u00e4nge. p. 177-196, WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN:",
        "978-3-447-10028-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "M\u00dcNCHEN:Max Hueber Verlag",
        "titolo": "Einstieg Albanisch",
        "ISBN": [
          "978-3-19-005333-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-19-005333-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "Jusufi L, Stroehle I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Jusufi L, Stroehle I (2012). Einstieg Albanisch. M\u00dcNCHEN:Max Hueber",
        "Verlag, ISBN: 978-3-19-005333-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "30",
        "titolo": "Die zentralgegische Mundartengruppe in Mazedonien ('The central gegh dialect group in Macedonia'). ALBANISCHE FORSCHUNGEN, vol",
        "ISBN": [
          "978-3-447-06563-4"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-06563-4, ISSN: 0568-8957",
        "ISSN": [
          "0568-8957"
        ],
        "anno": "2011",
        "autori": "Jusufi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Jusufi L (2011). Die zentralgegische Mundartengruppe in Mazedonien ('The",
        "central gegh dialect group in Macedonia'). ALBANISCHE FORSCHUNGEN,",
        "vol. 30, WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-06563-4, ISSN:",
        "0568-8957"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-102",
        "titolo": "The Birth of the First Albanian-Hungarian Dictionary (1913)",
        "csp": "Skopje:Logos A",
        "opera": "Fehari Ramadani. Relations between Albanians and Austro-Hungary (Austria) by mid XIX century to our days. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Jusufi L, Csaplar K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Jusufi L, Csaplar K (2017). The Birth of the First Albanian-Hungarian",
        "Dictionary (1913). In: Fehari Ramadani. Relations between Albanians and",
        "Austro-Hungary (Austria) by mid XIX century to our days. p. 87-102,",
        "Skopje:Logos A"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Multilingualit\u00e4t und Dialektdiversit\u00e4t als Folge der Migrationen nach Skopje",
        "ISSN": [
          "2247-8353"
        ],
        "journal": "PHILOLOGICA JASSYENSIA",
        "csp": "vol. 23, p. 209-222, ISSN: 2247-8353",
        "anno": "2016",
        "autori": "Jusufi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Jusufi L (2016). Multilingualit\u00e4t und Dialektdiversit\u00e4t als Folge der",
        "Migrationen nach Skopje. PHILOLOGICA JASSYENSIA, vol. 23, p.",
        "209-222, ISSN: 2247-8353"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dem Purismus zum Trotz. Die Entwicklung der Turzismen im Albanischen ('In defiance of purism. The development of the Turcismn in the Albanian')",
        "ISSN": [
          "0724-7567"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEAN LANGUAGE REVIEW",
        "csp": "vol. 23, p. 127-161, ISSN: 0724-7567",
        "anno": "2016",
        "autori": "Jusufi L, Pani P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Jusufi L, Pani P (2016). Dem Purismus zum Trotz. Die Entwicklung der",
        "Turzismen im Albanischen ('In defiance of purism. The development of the",
        "Turcismn in the Albanian'). MEDITERRANEAN LANGUAGE REVIEW, vol.",
        "23, p. 127-161, ISSN: 0724-7567"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-341",
        "titolo": "Sfidat e gjuh\u00ebve standarde n\u00eb procesin e zhvillimit t\u00eb Bashkimit Evropian. Nj\u00eb krahasim mes gjermanishtes dhe shqipes ('Challenges of standard languages in the EU development process. A comparison between German and Albanian') ",
        "ISBN": [
          "978-9928-176-18-9"
        ],
        "csp": "Tirana:fjala publishing, ISBN: 978-9928-176-18-9",
        "opera": "Oliver Jens Schmitt. P\u00ebr Ardian Klosin, gjermanin nga Shqip\u00ebria. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Jusufi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Jusufi L (2016). Sfidat e gjuh\u00ebve standarde n\u00eb procesin e zhvillimit t\u00eb",
        "Bashkimit Evropian. Nj\u00eb krahasim mes gjermanishtes dhe shqipes",
        "('Challenges of standard languages in the EU development process. A",
        "comparison between German and Albanian') . In: Oliver Jens Schmitt. P\u00ebr",
        "Ardian Klosin, gjermanin nga Shqip\u00ebria. p. 315-341, Tirana:fjala publishing,",
        "ISBN: 978-9928-176-18-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Jusufi L (2016). Zajazi dhe e folmja e tij ('Zajaz and its dialect').",
        "Prishtina:OM"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Handwerk und Fachsprache(n) der Maurer aus der Region von Dibra ('Craft and technical language(s) of the bricklayer from the region of Dibra')",
        "ISSN": [
          "0081-9077"
        ],
        "journal": "SUDOST-FORSCHUNGEN",
        "csp": "vol. 74, p. 130-173, ISSN: 0081-9077",
        "anno": "2015",
        "autori": "Jusufi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Jusufi L (2015). Handwerk und Fachsprache(n) der Maurer aus der Region",
        "von Dibra ('Craft and technical language(s) of the bricklayer from the region",
        "of Dibra'). SUDOST-FORSCHUNGEN, vol. 74, p. 130-173, ISSN:",
        "0081-9077"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-206",
        "titolo": "Die aktuelle Debatte um sprachliche Albanizit\u00e4t zwischen Gegisch und Toskisch ('The current debate about linguistic Albanicity between gegh and tosk')",
        "ISBN": [
          "978-3-86688-441-0"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Otto Sagner, ISBN: 978-3-86688-441-0",
        "opera": "Voss C; Dahmen W. Babel Balkan? Politische und soziokulturelle Kontexte von Sprache in S\u00fcdosteuropa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Jusufi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Jusufi L (2014). Die aktuelle Debatte um sprachliche Albanizit\u00e4t zwischen",
        "Gegisch und Toskisch ('The current debate about linguistic Albanicity",
        "between gegh and tosk'). In: Voss C; Dahmen W. Babel Balkan? Politische",
        "und soziokulturelle Kontexte von Sprache in S\u00fcdosteuropa. p. 183-206,",
        "M\u00dcNCHEN:Otto Sagner, ISBN: 978-3-86688-441-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Baza fonologjike e t\u00eb folmes s\u00eb Zajazit ('The phonological base of the dialect of Zajaz')",
        "ISSN": [
          "2221-5956"
        ],
        "journal": "BULETINI SHKENCOR",
        "csp": "p. 83-94, ISSN: 2221-5956",
        "anno": "2013",
        "autori": "Jusufi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Jusufi L (2013). Baza fonologjike e t\u00eb folmes s\u00eb Zajazit ('The phonological",
        "base of the dialect of Zajaz'). BULETINI SHKENCOR, p. 83-94, ISSN:",
        "2221-5956"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-125",
        "titolo": "E folmja e Dibr\u00ebs s\u00eb Madhe - Fonologji ('The dialect of Dib\u00ebr e Madhe - Phonology')",
        "ISBN": [
          "978-3-89896-498-2"
        ],
        "csp": "Oberhausen:Athena, ISBN: 978-3-89896-498-2",
        "opera": "Kristo E. Sprachdiversit\u00e4t und Interkulturalit\u00e4t, 2. Vol. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Jusufi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Jusufi L (2013). E folmja e Dibr\u00ebs s\u00eb Madhe - Fonologji ('The dialect of",
        "Dib\u00ebr e Madhe - Phonology'). In: Kristo E. Sprachdiversit\u00e4t und",
        "Interkulturalit\u00e4t, 2. Vol. p. 107-125, Oberhausen:Athena, ISBN:",
        "978-3-89896-498-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-196",
        "titolo": "Plurizentrik im Albanischen sowie im Serbokroatischen und seinen Nachfolgesprachen",
        "ISBN": [
          "978-3-447-10028-1"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-10028-1",
        "opera": "M\u00fcller D; Wingender M. Typen slavischer Standardsprachen. Theoretische, methodische und empirische Zug\u00e4nge. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Jusufi L, Voss C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Jusufi L, Voss C (2013). Plurizentrik im Albanischen sowie im",
        "Serbokroatischen und seinen Nachfolgesprachen. In: M\u00fcller D; Wingender",
        "M. Typen slavischer Standardsprachen. Theoretische, methodische und",
        "empirische Zug\u00e4nge. p. 177-196, WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN:",
        "978-3-447-10028-1"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "92287",
    "nome": "JUSUFI Ljumnije",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Albaner in Mazedonien \u2013 Zwischen Nation und Minderheit ('Albanesi in Macedonia - Tra nazione e minoranza'), University of Vienna, Istituto di storia dell'Europa orientale e sud-orientale, Austria",
        "periodo": "dal 08-04-2006 al 08-04-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di conferenza scientifica \"Dritte Deutsch-Albanische Kulturwissenschaftlichen Tagung. Der Kongress von Manastir\" ('Terza conferenza di studi culturali tra tedeschi e albanesi. Il congresso di Manastir'), Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen, Germany",
        "periodo": "dal 07-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Historische Migrationen im Spiegel der Dialektlandschaft von Manastir ('Le migrazioni storiche si riflettono nel paesaggio dialettale di Manastir'), conferenza: 50 Jahre Albanologie an der Ludwig-Maximilian-Universit\u00e4t M\u00fcnchen ('0 anni di Albanologia presso l'Universit\u00e0 Ludwig Maximilian di Monaco'), Weilheim, Germany",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di conferenza scientifica \"Vierte Deutsch-Albanische Kulturwissenschaftlichen Tagung. 50 Jahre Albanologie an der Ludwig-Maximilian-Universit\u00e4t M\u00fcnchen\" ('uarta conferenza di studi culturali tedesco-albanesi. 50 anni di Albanologia presso l'Universit\u00e0 Ludwig Maximilian di Monaco'), Weilheim, Germany",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Die aktuelle Debatte um sprachliche Albanizit\u00e4t zwischen Gegisch und Toskisch ('L'attuale dibattito sull'albinmanit\u00e0 linguistica tra gegh e tosc'), conferenza: Babel Balkan? Politische und soziokulturelle Kontexte von Sprache in S\u00fcdosteuropa ('Babel Balcani? Contesti politici e socio-culturali della lingua nell'Europa sud-orientale'), Tutzing, Germany",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "Albanische Staaten \u2013 Albanische Sprachen? Staatliche Ideologien und sprachliche Realit\u00e4ten ('Stati albanesi - lingue albanesi? Le ideologie statali e le realt\u00e0 linguistiche'), conferenza: Staat und Staatlichkeit im albanischen Balkan, Vienna, Austria",
        "periodo": "dal 28-11-2012 al 28-11-2012"
      },
      {
        "content": "Die albanisch-s\u00fcdslawische Sprachgrenze und ihre Modellierung ('Il confine linguistico slavo albanese-sud e la sua modellazione'), conferenza: Slawischer Sprachkontakt interdisziplin\u00e4r ('Contatto con la lingua slava interdisciplinare')",
        "periodo": "dal 19-05-2015 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di conferenza scientifica \"Literatur der Grenze \u2013 Grenzen der Literatur\" ('Letteratura del confine - Limiti di letteratura'), Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, Germany",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 02-12-2015"
      },
      {
        "content": "Pluricentrizmi dhe sociolinguistika e zonave kufitare ('Pluricentrismo e sociolinguistica delle aree di confine'), conferenza: Seminario internazionale su lingua, letteratura e cultura albanese, Prishtina, Kosovo",
        "periodo": "dal 25-08-2016 al 26-08-2016"
      },
      {
        "content": "con Kriszti\u00e1n Csapl\u00e1r-Degovics (Budapest): The birth of the first Albanian-Hungarian dictionary (1913). conferenza: Relations between Albanians Hungary (Austria) by mid XIX century to our days, Prishtina, Kosovo",
        "periodo": "dal 10-09-2016 al 10-09-2016"
      },
      {
        "content": "Rediscovering the Border Region in Linguistics: Cases from Southeastern Europe, Al seminario Brown Bag, Centro per gli studi sull'Europa sudorientale, Graz, Austria",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 18-10-2016"
      },
      {
        "content": "Grenzregionen: Vom Klassiker zum Novum in der Linguistik ('Regioni frontaliere: dal classico al novum in linguistica'), sulla sera dell'Europa sud-orientale, Jena, Germany",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 26-10-2016"
      },
      {
        "content": "Pluricentrism in the Province, conferenza: Pluricentric Albanian, Berlin, Germany",
        "periodo": "dal 12-01-2017 al 13-01-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di conferenza scientifica \"Pluricentric Albanian\", Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, Germany",
        "periodo": "dal 12-01-2017 al 13-01-2017"
      },
      {
        "content": "M\u00f6glichkeiten und Grenzen der Plurizentrik. Mund\u00ebsit\u00eb dhe kufizimet e pluricentrizmit ('Possibilit\u00e0 e limiti di pluricentrico'), conferenza: Pluricentric Albanian, Berlin, Germany",
        "periodo": "dal 12-01-2017 al 13-01-2017"
      },
      {
        "content": "Staatsgrenzen als trennender Faktor f\u00fcr Sprachentwicklungen ('Confini di stato come fattore che separa lo sviluppo del linguaggio'), conferenza: Migration, Transfer, Kulturkontakt ('Migrazione, trasferimento, contatto culturale'), Regensburg, Germany",
        "periodo": "dal 25-01-2017 al 25-01-2017"
      },
      {
        "content": "Pluricentric Developments of Albanian between National Unity and Linguistic Heterogeneity, conferenza: 5th World conference of pluricentric languages and their non-dominant varieties, Mainz, Germany",
        "periodo": "dal 13-07-2017 al 15-07-2017"
      },
      {
        "content": "Neue Zug\u00e4nge zu alten Texten \u00fcber das Konzept der Selbstreflexion. Zolt\u00e1n L\u00e1szl\u00f3 und sein ungarisch-albanisches W\u00f6rterbuch (1913) ('Nuovi approcci ai vecchi testi sul concetto di auto-riflessione. Zolt\u00e1n L\u00e1szl\u00f3 e il suo dizionario ungherese-ungherese (1913)'), conferenza: Albanologische Studien in deutschsprachigen L\u00e4ndern ('Studi albanesi in paesi di lingua tedesca'), Prishtina, Kosovo",
        "periodo": "dal 26-10-2017 al 27-10-2017"
      },
      {
        "content": "Quo Vadis Albanisch? Sprachen zwischen nationalen Idealen und gesellschaftlichen Aufgaben ('Quo Vadis Albanese? Lingue tra ideali nazionali e compiti sociali'), conferenza: Die albanische Sprache: Vergangenheit \u2013 Gegenwart \u2013 Zukunft ('La lingua albanese: passato - presente - futuro'), Jena, Germany",
        "periodo": "dal 10-11-2017 al 11-11-2017"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto di Master \"Il dialetto di Zajaz\", Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen, Germany",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-07-2005"
      },
      {
        "content": "Progetto di dottorato \"I dialetti albanesi in Macedonia\", Ludwig-Maximilinas-Universit\u00e4t M\u00fcnchen, Germany",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Direzione del progetto di ricerca \"Migrazioni storiche nello specchio delle aree linguistiche di Bitola e Skopje\", Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen, Germany",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione del progetto di post-dottorato \"Lingua e mestiere del muratore di Dibra\", Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen, Germany",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di un gruppo del progetto di ricerca \"Istituzionalizzazione dell'albanese come lingua straniera per bambini e adolescenti all'estero\", Prishtina, Kosovo, Ministero della Pubblica Istruzione del Kosovo",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione del progetto di ricerca \"Il confine di stato albanese-macedone e la sua influenza sulla regione di Dibra\", Istituto di studi slavi, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, Germany",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "ERASMUS+ con Universit\u00e0 di Pristina/Kosovo e di Tirana/Albania, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, Germany",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "PhD scholarship - Konrad Adenauer Fondation, Bonn, Germany",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Advancement for women from the Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen - LMUMentoring from LMUexcellent, Munich, Germany",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Scholarship for the publication of the doctoral thesis - Oskar-Karl-Forster-Stiftung, Munich, Germany",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "Research Fellowship postdoc - Schroubeck Fonds \u00d6stliches Europa, Munich, Germany",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Advancement for women from the three universities of Berlin - ProFiL. Professionalisierung f\u00fcr Frauen in Forschung und Lehre: Mentoring \u2013 Training \u2013 Networking ('ProFiL. Professionalization for Women in Research and Teaching: Mentoring - Training - Networking'), Berlin, Germany",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 30-06-2017"
      }
    ]
  }
}