{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "561-574",
        "titolo": "Lat. umbra und Verwandtes",
        "ISBN": [
          "978-3-85124-741-1"
        ],
        "ISSN": [
          "1816-3920"
        ],
        "csp": "Innsbruck:Institut fur Sprachwissenschaft der Universitat Innsbruck, ISBN: 978-3-85124-741-1, ISSN: 1816-3920",
        "opera": "(a cura di): HAJNAL IVO; K\u00d6LLIGAN DANIEL; ZIPSER KATHARINA, Miscellanea Indogermanica. Festschrift f\u00fcr Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Ram\u00f3n zum 65. Geburtstag. INNSBRUCKER BEITR\u00c4GE ZUR SPRACHWISSENSCHAFT, vol. 155, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NERI S (2017). Lat. umbra und Verwandtes. In: (a cura di): HAJNAL IVO;",
        "K\u00d6LLIGAN DANIEL; ZIPSER KATHARINA, Miscellanea Indogermanica.",
        "Festschrift f\u00fcr Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Ram\u00f3n zum 65. Geburtstag.",
        "INNSBRUCKER BEITR\u00c4GE ZUR SPRACHWISSENSCHAFT, vol. 155, p.",
        "561-574, Innsbruck:Institut fur Sprachwissenschaft der Universitat",
        "Innsbruck, ISBN: 978-3-85124-741-1, ISSN: 1816-3920"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "i-xiv",
        "titolo": "Wetter. Etymologie und Lautgesetz. CULTURE TERRITORI LINGUAGGI, vol. 14, p",
        "ISBN": [
          "9788894269758"
        ],
        "csp": "1-408, Perugia:Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, ISBN: 9788894269758",
        "anno": "2017",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NERI S (2017). Wetter. Etymologie und Lautgesetz. CULTURE",
        "TERRITORI LINGUAGGI, vol. 14, p. i-xiv, 1-408, Perugia:Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Perugia, ISBN: 9788894269758"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "Elementi di Morfologia Flessiva Nominale Indoeuropea. CULTURE TERRITORI LINGUAGGI, vol. 12, p",
        "ISBN": [
          "9788894269741"
        ],
        "csp": "Perugia:Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, ISBN: 9788894269741",
        "anno": "2017",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NERI S (2017). Elementi di Morfologia Flessiva Nominale Indoeuropea.",
        "CULTURE TERRITORI LINGUAGGI, vol. 12, p. 1-164, Perugia:Universit\u00e0",
        "degli Studi di Perugia, ISBN: 9788894269741"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-138",
        "titolo": "Lobbe",
        "ISBN": [
          "978-3-944312-41-5"
        ],
        "ISSN": [
          "2364-0944"
        ],
        "csp": "Bremen:Hempen Verlag, ISBN: 978-3-944312-41-5, ISSN: 2364-0944",
        "opera": "NERI S; STURM LAURA; ZIEGLER SABINE. Von Hammeln, Leichen und Unken. Etymologische Studien zu den th\u00fcringischen Dialekten, Teil 2. MU&#776;NCHNER FORSCHUNGEN ZUR HISTORISCHEN SPRACHWISSENSCHAFT, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NERI S (2016). Lobbe. In: NERI S; STURM LAURA; ZIEGLER SABINE.",
        "Von Hammeln, Leichen und Unken. Etymologische Studien zu den",
        "th\u00fcringischen Dialekten, Teil 2. MU&#776;NCHNER FORSCHUNGEN ZUR",
        "HISTORISCHEN SPRACHWISSENSCHAFT, p. 133-138, Bremen:Hempen",
        "Verlag, ISBN: 978-3-944312-41-5, ISSN: 2364-0944"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-239",
        "titolo": "Unk",
        "ISBN": [
          "978-3-944312-41-5"
        ],
        "ISSN": [
          "2364-0944"
        ],
        "csp": "Bremen:Hempen Verlag, ISBN: 978-3-944312-41-5, ISSN: 2364-0944",
        "opera": "NERI S; STURM LAURA; ZIEGLER SABINE. Von Hammeln, Leichen und Unken. Etymologische Studien zu den th\u00fcringischen Dialekten, Teil 2. MU&#776;NCHNER FORSCHUNGEN ZUR HISTORISCHEN SPRACHWISSENSCHAFT, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NERI S (2016). Unk. In: NERI S; STURM LAURA; ZIEGLER SABINE. Von",
        "Hammeln, Leichen und Unken. Etymologische Studien zu den",
        "th\u00fcringischen Dialekten, Teil 2. MU&#776;NCHNER FORSCHUNGEN ZUR",
        "HISTORISCHEN SPRACHWISSENSCHAFT, p. 235-239, Bremen:Hempen",
        "Verlag, ISBN: 978-3-944312-41-5, ISSN: 2364-0944"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-235",
        "titolo": "\u00dclme",
        "ISBN": [
          "978-3-944312-41-5"
        ],
        "ISSN": [
          "2364-0944"
        ],
        "csp": "Bremen:Hempen Verlag, ISBN: 978-3-944312-41-5, ISSN: 2364-0944",
        "opera": "NERI S; STURM LAURA; ZIEGLER SABINE. Von Hammeln, Leichen und Unken. Etymologische Studien zu den th\u00fcringischen Dialekten, Teil 2. MU&#776;NCHNER FORSCHUNGEN ZUR HISTORISCHEN SPRACHWISSENSCHAFT, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NERI S (2016). \u00dclme. In: NERI S; STURM LAURA; ZIEGLER SABINE. Von",
        "Hammeln, Leichen und Unken. Etymologische Studien zu den",
        "th\u00fcringischen Dialekten, Teil 2. MU&#776;NCHNER FORSCHUNGEN ZUR",
        "HISTORISCHEN SPRACHWISSENSCHAFT, p. 231-235, Bremen:Hempen",
        "Verlag, ISBN: 978-3-944312-41-5, ISSN: 2364-0944"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-187",
        "titolo": "Ruft",
        "ISBN": [
          "978-3-944312-41-5"
        ],
        "ISSN": [
          "2364-0944"
        ],
        "csp": "Bremen:Hempen Verlag, ISBN: 978-3-944312-41-5, ISSN: 2364-0944",
        "opera": "NERI S; STURM LAURA; ZIEGLER SABINE. Von Hammeln, Leichen und Unken. Etymologische Studien zu den th\u00fcringischen Dialekten, Teil 2. MU&#776;NCHNER FORSCHUNGEN ZUR HISTORISCHEN SPRACHWISSENSCHAFT, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NERI S (2016). Ruft. In: NERI S; STURM LAURA; ZIEGLER SABINE. Von",
        "Hammeln, Leichen und Unken. Etymologische Studien zu den",
        "th\u00fcringischen Dialekten, Teil 2. MU&#776;NCHNER FORSCHUNGEN ZUR",
        "HISTORISCHEN SPRACHWISSENSCHAFT, p. 183-187, Bremen:Hempen",
        "Verlag, ISBN: 978-3-944312-41-5, ISSN: 2364-0944"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Ludwig Reichert Verlag",
        "titolo": "Lat. Plestia und umbr. pletinas",
        "ISBN": [
          "9783954901692"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783954901692",
        "opera": "(a cura di): NERI S; SCHUHMANN ROLAND; ZEILFELDER SUSANNE, \u201edat ih dir it nu bi huldi gibu\u201c Linguistische, germanistische und indogermanistische Studien Rosemarie L\u00fchr gewidmet. p. 307-316, WIESBADEN:Dr",
        "anno": "2016",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NERI S (2016). Lat. Plestia und umbr. pletinas. In: (a cura di): NERI S;",
        "SCHUHMANN ROLAND; ZEILFELDER SUSANNE, \u201edat ih dir it nu bi huldi",
        "gibu\u201c Linguistische, germanistische und indogermanistische Studien",
        "Rosemarie L\u00fchr gewidmet. p. 307-316, WIESBADEN:Dr. Ludwig Reichert",
        "Verlag, ISBN: 9783954901692"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "240-243",
        "titolo": "\u00dcsel",
        "ISBN": [
          "978-3-944312-41-5"
        ],
        "ISSN": [
          "2364-0944"
        ],
        "csp": "Bremen:Hempen Verlag, ISBN: 978-3-944312-41-5, ISSN: 2364-0944",
        "opera": "NERI S; STURM LAURA; ZIEGLER SABINE. Von Hammeln, Leichen und Unken. Etymologische Studien zu den th\u00fcringischen Dialekten, Teil 2. MU&#776;NCHNER FORSCHUNGEN ZUR HISTORISCHEN SPRACHWISSENSCHAFT, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NERI S (2016). \u00dcsel. In: NERI S; STURM LAURA; ZIEGLER SABINE. Von",
        "Hammeln, Leichen und Unken. Etymologische Studien zu den",
        "th\u00fcringischen Dialekten, Teil 2. MU&#776;NCHNER FORSCHUNGEN ZUR",
        "HISTORISCHEN SPRACHWISSENSCHAFT, p. 240-243, Bremen:Hempen",
        "Verlag, ISBN: 978-3-944312-41-5, ISSN: 2364-0944"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-205",
        "titolo": "Zum indogermanischen Wort f\u00fcr \u201eHand\u201c",
        "ISBN": [
          "9780974792798"
        ],
        "csp": "Ann Arbor:Beech Stave Press, ISBN: 9780974792798",
        "opera": "(a cura di): Adam I. Cooper - Jeremy Rau - Michael Weiss, Multi Nominis Grammaticus. Studies in Classical and Indo-European linguistics in honor of Alan J. Nussbaum on the occasion of his sixty-fifth birthday. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NERI S (2013). Zum indogermanischen Wort f\u00fcr \u201eHand\u201c. In: (a cura di):",
        "Adam I. Cooper - Jeremy Rau - Michael Weiss, Multi Nominis",
        "Grammaticus. Studies in Classical and Indo-European linguistics in honor",
        "of Alan J. Nussbaum on the occasion of his sixty-fifth birthday. p. 185-205,",
        "Ann Arbor:Beech Stave Press, ISBN: 9780974792798"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "561-574",
        "titolo": "Lat. umbra und Verwandtes",
        "ISBN": [
          "978-3-85124-741-1"
        ],
        "ISSN": [
          "1816-3920"
        ],
        "csp": "Innsbruck:Institut fur Sprachwissenschaft der Universitat Innsbruck, ISBN: 978-3-85124-741-1, ISSN: 1816-3920",
        "opera": "(a cura di): HAJNAL IVO; K\u00d6LLIGAN DANIEL; ZIPSER KATHARINA, Miscellanea Indogermanica. Festschrift f\u00fcr Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Ram\u00f3n zum 65. Geburtstag. INNSBRUCKER BEITR\u00c4GE ZUR SPRACHWISSENSCHAFT, vol. 155, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NERI S (2017). Lat. umbra und Verwandtes. In: (a cura di): HAJNAL IVO;",
        "K\u00d6LLIGAN DANIEL; ZIPSER KATHARINA, Miscellanea Indogermanica.",
        "Festschrift f\u00fcr Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Ram\u00f3n zum 65. Geburtstag.",
        "INNSBRUCKER BEITR\u00c4GE ZUR SPRACHWISSENSCHAFT, vol. 155, p.",
        "561-574, Innsbruck:Institut fur Sprachwissenschaft der Universitat",
        "Innsbruck, ISBN: 978-3-85124-741-1, ISSN: 1816-3920"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "i-xiv",
        "titolo": "Wetter. Etymologie und Lautgesetz. CULTURE TERRITORI LINGUAGGI, vol. 14, p",
        "ISBN": [
          "9788894269758"
        ],
        "csp": "1-408, Perugia:Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, ISBN: 9788894269758",
        "anno": "2017",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NERI S (2017). Wetter. Etymologie und Lautgesetz. CULTURE",
        "TERRITORI LINGUAGGI, vol. 14, p. i-xiv, 1-408, Perugia:Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Perugia, ISBN: 9788894269758"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "Elementi di Morfologia Flessiva Nominale Indoeuropea. CULTURE TERRITORI LINGUAGGI, vol. 12, p",
        "ISBN": [
          "9788894269741"
        ],
        "csp": "Perugia:Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, ISBN: 9788894269741",
        "anno": "2017",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NERI S (2017). Elementi di Morfologia Flessiva Nominale Indoeuropea.",
        "CULTURE TERRITORI LINGUAGGI, vol. 12, p. 1-164, Perugia:Universit\u00e0",
        "degli Studi di Perugia, ISBN: 9788894269741"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Forschungsbericht: Germanische Etymologie. Anl\u00e4\u00dflich von: Kroonen, Guus: Etymological Dictionary of Proto-Germanic. Leiden Indo-European Etymological Dictionary Series, 11. Brill Verlag Leiden, 2013. xlii, 794 Seiten. Gebunden, 259,00 EUR. ISBN: 978-90-04-18340-7",
        "ISSN": [
          "0023-4567"
        ],
        "journal": "KRATYLOS",
        "csp": "vol. 61, p. 1-51, ISSN: 0023-4567",
        "anno": "2016",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "NERI S (2016). Forschungsbericht: Germanische Etymologie. Anl\u00e4\u00dflich",
        "von: Kroonen, Guus: Etymological Dictionary of Proto-Germanic. Leiden",
        "Indo-European Etymological Dictionary Series, 11. Brill Verlag Leiden,",
        "2013. xlii, 794 Seiten. Gebunden, 259,00 EUR. ISBN: 978-90-04-18340-7.",
        "KRATYLOS, vol. 61, p. 1-51, ISSN: 0023-4567"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Ludwig Reichert Verlag",
        "titolo": "Lat. Plestia und umbr. pletinas",
        "ISBN": [
          "9783954901692"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783954901692",
        "opera": "(a cura di): NERI S; SCHUHMANN ROLAND; ZEILFELDER SUSANNE, \u201edat ih dir it nu bi huldi gibu\u201c Linguistische, germanistische und indogermanistische Studien Rosemarie L\u00fchr gewidmet. p. 307-316, WIESBADEN:Dr",
        "anno": "2016",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NERI S (2016). Lat. Plestia und umbr. pletinas. In: (a cura di): NERI S;",
        "SCHUHMANN ROLAND; ZEILFELDER SUSANNE, \u201edat ih dir it nu bi huldi",
        "gibu\u201c Linguistische, germanistische und indogermanistische Studien",
        "Rosemarie L\u00fchr gewidmet. p. 307-316, WIESBADEN:Dr. Ludwig Reichert",
        "Verlag, ISBN: 9783954901692"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-138",
        "titolo": "Lobbe",
        "ISBN": [
          "978-3-944312-41-5"
        ],
        "ISSN": [
          "2364-0944"
        ],
        "csp": "Bremen:Hempen Verlag, ISBN: 978-3-944312-41-5, ISSN: 2364-0944",
        "opera": "NERI S; STURM LAURA; ZIEGLER SABINE. Von Hammeln, Leichen und Unken. Etymologische Studien zu den th\u00fcringischen Dialekten, Teil 2. MU&#776;NCHNER FORSCHUNGEN ZUR HISTORISCHEN SPRACHWISSENSCHAFT, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NERI S (2016). Lobbe. In: NERI S; STURM LAURA; ZIEGLER SABINE.",
        "Von Hammeln, Leichen und Unken. Etymologische Studien zu den",
        "th\u00fcringischen Dialekten, Teil 2. MU&#776;NCHNER FORSCHUNGEN ZUR",
        "HISTORISCHEN SPRACHWISSENSCHAFT, p. 133-138, Bremen:Hempen",
        "Verlag, ISBN: 978-3-944312-41-5, ISSN: 2364-0944"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-205",
        "titolo": "Zum indogermanischen Wort f\u00fcr \u201eHand\u201c",
        "ISBN": [
          "9780974792798"
        ],
        "csp": "Ann Arbor:Beech Stave Press, ISBN: 9780974792798",
        "opera": "(a cura di): Adam I. Cooper - Jeremy Rau - Michael Weiss, Multi Nominis Grammaticus. Studies in Classical and Indo-European linguistics in honor of Alan J. Nussbaum on the occasion of his sixty-fifth birthday. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NERI S (2013). Zum indogermanischen Wort f\u00fcr \u201eHand\u201c. In: (a cura di):",
        "Adam I. Cooper - Jeremy Rau - Michael Weiss, Multi Nominis",
        "Grammaticus. Studies in Classical and Indo-European linguistics in honor",
        "of Alan J. Nussbaum on the occasion of his sixty-fifth birthday. p. 185-205,",
        "Ann Arbor:Beech Stave Press, ISBN: 9780974792798"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-134",
        "titolo": "Cadere e abbattere in indoeuropeo. Sull\u2019etimologia di tedesco fallen, latino aboleo e greco ap\u00f3llymi. INNSBRUCKER BEITR\u00c4GE ZUR SPRACHWISSENSCHAFT, vol. 124, p",
        "ISBN": [
          "978-3-85124-708-4"
        ],
        "csp": "Innsbruck:Innsbrucker Beitr\u00e4ge f\u00fcr Sprachwissenschaft, ISBN: 978-3-85124-708-4, ISSN: 1816-3920",
        "ISSN": [
          "1816-3920"
        ],
        "anno": "2007",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NERI S (2007). Cadere e abbattere in indoeuropeo. Sull\u2019etimologia di",
        "tedesco fallen, latino aboleo e greco ap\u00f3llymi. INNSBRUCKER BEITR\u00c4GE",
        "ZUR SPRACHWISSENSCHAFT, vol. 124, p. 1-134, Innsbruck:Innsbrucker",
        "Beitr\u00e4ge f\u00fcr Sprachwissenschaft, ISBN: 978-3-85124-708-4, ISSN:",
        "1816-3920"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni sull\u2019apofonia radicale di proto-germanico *nam\u014dn \u2018nome\u2019",
        "ISSN": [
          "0935-3518"
        ],
        "journal": "HISTORISCHE SPRACHFORSCHUNG",
        "csp": "vol. 118, p. 201-250, ISSN: 0935-3518",
        "anno": "2005",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NERI S (2005). Riflessioni sull\u2019apofonia radicale di proto-germanico",
        "*nam\u014dn \u2018nome\u2019. HISTORISCHE SPRACHFORSCHUNG, vol. 118, p.",
        "201-250, ISSN: 0935-3518"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "i-x ;- 1-393",
        "titolo": "I sostantivi in -u del gotico. Morfologia e preistoria.. INNSBRUCKER BEITR\u00c4GE ZUR SPRACHWISSENSCHAFT, vol. 108, p",
        "ISBN": [
          "978-3-85124-690-2"
        ],
        "csp": "Innsbruck:Innsbrucker Beitr\u00e4ge f\u00fcr Sprachwissenschaft, ISBN: 978-3-85124-690-2, ISSN: 1816-3920",
        "ISSN": [
          "1816-3920"
        ],
        "anno": "2003",
        "autori": "NERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NERI S (2003). I sostantivi in -u del gotico. Morfologia e preistoria..",
        "INNSBRUCKER BEITR\u00c4GE ZUR SPRACHWISSENSCHAFT, vol. 108, p.",
        "i-x ;- 1-393, Innsbruck:Innsbrucker Beitr\u00e4ge f\u00fcr Sprachwissenschaft, ISBN:",
        "978-3-85124-690-2, ISSN: 1816-3920"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "92906",
    "nome": "NERI Sergio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista scientifica \u201ePhilologia Fenno-Ugrica\u201c (ed. Bela Brogyanyi).",
        "periodo": "dal 20-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista scientifica \u201eWekwos\u201c (ed. Romain Garnier).",
        "periodo": "dal 11-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della collana scientifica \u201eCulture, Territori, Linguaggi\u201c - Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (ed. Fabio Fatichenti).",
        "periodo": "dal 21-03-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno Internazionale \u201eBerthold Delbr\u00fcck als Syntaxforscher\u201c (insieme a Prof. Dr. R. L\u00fchr), tenuto il 28 maggio 2009 presso il Lehrstuhl f\u00fcr Indogermanistik der Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena.",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 28-05-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno Internazionale \u201eKollektivum und Femininum: Flexion oder Wortbildung? Zum Andenken an Johannes Schmidt\u201c (insieme a Dr. R. Schuhmann), tenuto il 28 e il 29 luglio 2010 presso il Lehrstuhl f\u00fcr Indogermanistik der Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena.",
        "periodo": "dal 28-07-2010 al 29-07-2010"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Preis der Indogermanischen Gesellschaft f\u00fcr die beste Dissertation im Jahr 2012 (Premio della Indogermanische Gesellschaft - Societ\u00e0 di Indoeuropeistica per la migliore Tesi di Dottorato per l'anno 2012) - Titolo della Tesi: Wetter. Etymologie und lautgesetz (Jena, Dic. 2011).",
        "periodo": "dal 28-09-2014 al 28-09-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in Lingue e Letterature Straniere Moderne presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia - 110/110 e lode",
        "periodo": "dal 07-11-2001 al 07-11-2001"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca (Dr. Phil.) in Indogermanistik - Linguistica indoeuropea presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena (Germania) - summa cum laude (1)",
        "periodo": "dal 14-12-2011 al 14-12-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 come peer reviewer presso il comitato scientifico organizzatore della conferenza internazionale \"Syntactic change and syntactic reconstruction: new perspectives\" (organizzato presso l'Universit\u00e0 di Zurigo per il 28-29 sett. 2012).",
        "periodo": "dal 29-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 come peer reviewer per la rivista \"Historische Sprachforschung\" (ed. A. Bammesberger, O. Hackstein, S. Ziegler) per l'anno 2014.",
        "periodo": "dal 03-06-2014 al 03-06-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 come peer reviewer per la rivista \"Historische Sprachforschung\" (ed. M. J. K\u00fcmmel, O. Hackstein, S. Ziegler) per l'anno 2016.",
        "periodo": "dal 04-01-2017 al 04-01-2017"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 come peer reviewer per il volume collettaneo \"Studies in Gothic\" (ed. A. Ratkus, Oxford University Press, in stampa).",
        "periodo": "dal 23-10-2017 al 23-10-2017"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter (ricercatore scientifico) presso il progetto biennale della DFG (Deutsche Forschungsgemeinschaft) \u201cEtymologisches W\u00f6rterbuch der deutschen Dialekte\u201d (EWDD) - 044710/15 presso il Lehrstuhl f\u00fcr Indogermanistik der Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena (sotto la direzione della Prof. Dr. Rosemarie L\u00fchr).",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Drittmittelprojekt (progetto scientifico finanziato da un soggetto esterno all'ateneo di appartenenza) della Volkswagenstiftung \u201cNormen- und Wertbegriffe in der Verst\u00e4ndigung zwischen Ost- und Westeuropa\u201d (fase pilota: Aprile-Luglio 2006) presso il Lehrstuhl f\u00fcr Indogermanistik der Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena. Coordinatrice: Dr. Bettina Bock",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 31-07-2006"
      },
      {
        "content": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter (ricercatore scientifico) presso il progetto della DFG (Deutsche Forschungsgemeinschaft) \u201cTh\u00fcringisches etymologisches W\u00f6rterbuch\u201d (THEW) - 044701/31 presso il Lehrstuhl f\u00fcr Indogermanistik der Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena (sotto la direzione della Prof. Dr. Rosemarie L\u00fchr).",
        "periodo": "dal 31-12-2012 al 14-08-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: WS 2003/2004 - Rekonstruktion der indogermanischen Grundsprache (Ricostruzione del Proto-Indoeuropeo)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-03-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: SS 2004 - Rekonstruktion der indogermanischen Grundsprache II (Ricostruzione del Proto-Indoeuropeo parte 2)",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: SS 2004 - Lateinische Lautlehre (Fonologia storica del latino)",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: WS 2004/2005 - Lateinische Formenlehre - Nominalflexion (Morfologia Storica del Latino - Flessione Nominale)",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: WS 2007/2008 - Das Indogermanische Nomen (ll Nome Indoeuropeo)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: SS 2008 - Griechische Sprachgeschichte (Storia della Lingua Greca)",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: WS 2008/2009 - Italische Sprachgeschichte: Sabellisch (Storia delle Lingue Italiche: il Sabellico)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: SS 2009 - Germanische Sprachgeschichte (Storia Linguistica del Germanico)",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: WS 2009/2010 - Das indogermanische Verb (Il Verbo Indoeuropeo)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: WS 2009/2010 - Lateinische Sprachgeschichte (Storia della Lingua Latina)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: SS 2010 - Griechische Sprachgeschichte (Storia della Lingua Greca)",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: WS 2010/2011 - Einf\u00fchrung in die Linguistik (Introduzione alla Linguistica)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: SS 2011 - Germanische Sprachgeschichte (Storia Linguistica del Germanico)",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: WS 2011/2012 - Italische Sprachgeschichte: Sabellisch (Storia delle Lingue Italiche: il Sabellico)",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: SS 2012 - Germanische Sprachgeschichte (Storia Linguistica del Germanico)",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: WS 2012/2013 - Einf\u00fchrung in die Linguistik (Introduzione alla Linguistica)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: SS 2013 - Germanische Sprachgeschichte (Storia Linguistica del Germanico)",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: WS 2013/2014 - Lateinische Sprachgeschichte (Storia della Lingua Latina)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: SS 2014 - Germanische Sprachgeschichte (Storia Linguistica del Germanico)",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: WS 2014/2015 - Einf\u00fchrung in die Linguistik (Introduzione alla Linguistica)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: SS 2015 - Germanische Sprachgeschichte (Storia Linguistica del Germanico)",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: SS 2015 - Griechische Sprachgeschichte (Storia della Lingua Greca)",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: WS 2015/2016 - Einf\u00fchrung in die Linguistik (Introduzione alla Linguistica)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: WS 2015/2016 - Lateinische Sprachgeschichte (Storia della Lingua Latina)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: SS 2016 - Griechische Sprachgeschichte (Storia della Lingua Greca)",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: SS 2016 - Germanische Sprachgeschichte (Storia Linguistica del Germanico)",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: WS 2016/2017 - Griechische Sprachgeschichte (Storia della Lingua Greca)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 31-03-2017"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: SS 2017 - Germanische Sprachgeschichte (Storia Linguistica del Germanico)",
        "periodo": "dal 01-04-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: SS 2017 - Griechische Sprachgeschichte (Storia della Lingua Greca)",
        "periodo": "dal 01-04-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "'Riflessi delle laringali indoeuropee in germanico' (lezione di tre ore tenuta presso il XVIII Seminario Avanzato di Filologia Germanica, Universit\u00e0 di Torino)",
        "periodo": "dal 19-09-2017 al 19-09-2017"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena: WS 2017/2018 - Lateinische Sprachgeschichte (Storia della Lingua Latina)",
        "periodo": "dal 01-10-2017 al 20-02-2018"
      },
      {
        "content": "'La flessione nominale indoeuropea' (lezione di quattro ore e mezza tenuta come docente ospite del corso di Glottologia del Dr. Alberto Calderini - Universit\u00e0 degli Studi di Perugia)",
        "periodo": "dal 05-12-2017 al 07-12-2017"
      }
    ]
  }
}