{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-262",
        "titolo": "Anaphoric encapsulation and reported speech. Lines of interaction between referential coherence and enunciative coherence in the Italian press",
        "ISBN": [
          "978-3-631-67036-1"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-67036-1",
        "opera": "(a cura di): Pandolfi EM; Miecznikowski J; Christopher S; Kamber A, Studies on Language Norms in Context. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pecorari F (2017). Anaphoric encapsulation and reported speech. Lines of",
        "interaction between referential coherence and enunciative coherence in the",
        "Italian press. In: (a cura di): Pandolfi EM; Miecznikowski J; Christopher S;",
        "Kamber A, Studies on Language Norms in Context. p. 233-262,",
        "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-67036-1"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-91",
        "titolo": "Gli impieghi comunicativi dei puntini di sospensione nell\u2019italiano contemporaneo",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-663-5"
        ],
        "ISSN": [
          "1824-2855"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Cesati, ISBN: 978-88-7667-663-5, ISSN: 1824-2855",
        "opera": "(a cura di): Ferrari A; Lala L; Pecorari F, L\u2019interpunzione oggi (e ieri). L\u2019italiano e altre lingue europee. QUADERNI DELLA RASSEGNA, vol. 135, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pecorari F (2017). Gli impieghi comunicativi dei puntini di sospensione",
        "nell\u2019italiano contemporaneo. In: (a cura di): Ferrari A; Lala L; Pecorari F,",
        "L\u2019interpunzione oggi (e ieri). L\u2019italiano e altre lingue europee. QUADERNI",
        "DELLA RASSEGNA, vol. 135, p. 75-91, FIRENZE:Cesati, ISBN:",
        "978-88-7667-663-5, ISSN: 1824-2855"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "BELLINZONA:Osservatorio linguistico della Svizzera italiana",
        "titolo": "Punteggiatura comunicativa e prosodia",
        "ISBN": [
          "978-88-904330-8-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-904330-8-5, Bellinzona, 19-21/11/2015",
        "opera": "(a cura di): Moretti B; Pandolfi EM; Christopher S; Casoni M, Linguisti in contatto 2. Ricerche di linguistica italiana in Svizzera e sulla Svizzera. Atti del Convegno di Bellinzona, 19-21 novembre 2015",
        "anno": "2017",
        "autori": "Ferrari A, Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ferrari A, Pecorari F (2017). Punteggiatura comunicativa e prosodia. In: (a",
        "cura di): Moretti B; Pandolfi EM; Christopher S; Casoni M, Linguisti in",
        "contatto 2. Ricerche di linguistica italiana in Svizzera e sulla Svizzera. Atti",
        "del Convegno di Bellinzona, 19-21 novembre 2015.",
        "BELLINZONA:Osservatorio linguistico della Svizzera italiana, ISBN:",
        "978-88-904330-8-5, Bellinzona, 19-21/11/2015"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-374",
        "titolo": "Quando i processi diventano referenti. L'incapsulazione anaforica tra grammatica e coesione testuale. vol. 16, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-760-8"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-760-8",
        "anno": "2017",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pecorari F (2017). Quando i processi diventano referenti. L'incapsulazione",
        "anaforica tra grammatica e coesione testuale. vol. 16, p. 1-374,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-760-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019incapsulazione anaforica nell\u2019italiano contemporaneo: analisi di un corpus giornalistico",
        "ISSN": [
          "1023-2044"
        ],
        "journal": "BULLETIN SUISSE DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E",
        "csp": "vol. 104, p. 27-50, ISSN: 1023-2044",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pecorari F (2016). L\u2019incapsulazione anaforica nell\u2019italiano contemporaneo:",
        "analisi di un corpus giornalistico. BULLETIN SUISSE DE LINGUISTIQUE",
        "APPLIQU\u00c9E, vol. 104, p. 27-50, ISSN: 1023-2044"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Incapsulatori anaforici e discorso riportato nell\u2019italiano giornalistico: sfruttamenti coesivi della dimensione enunciativa",
        "ISSN": [
          "1023-2044"
        ],
        "journal": "BULLETIN SUISSE DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E",
        "csp": "vol. num\u00e9ro sp\u00e9cial, p. 227-244, ISSN: 1023-2044",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pecorari F (2015). Incapsulatori anaforici e discorso riportato nell\u2019italiano",
        "giornalistico: sfruttamenti coesivi della dimensione enunciativa. BULLETIN",
        "SUISSE DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E, vol. num\u00e9ro sp\u00e9cial, p. 227-244,",
        "ISSN: 1023-2044"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La coesione testuale dei lanci di agenzia: uno studio delle anafore di ordine superiore",
        "ISSN": [
          "1600-0811"
        ],
        "journal": "REVUE ROMANE",
        "csp": "vol. 50, p. 222-278, ISSN: 1600-0811",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pecorari F (2015). La coesione testuale dei lanci di agenzia: uno studio",
        "delle anafore di ordine superiore. REVUE ROMANE, vol. 50, p. 222-278,",
        "ISSN: 1600-0811"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "627-643",
        "titolo": "Associative Anaphora between Event-denoting Antecedents",
        "ISBN": [
          "978-2-915271-80-5"
        ],
        "csp": "Reims:Editions et Pressed Universitaires de Reims, ISBN: 978-2-915271-80-5",
        "opera": "Hilgert E. Palma S. Daval. R. Frath P.. Res-per-nomen IV: Th\u00e9ories du sens et de la r\u00e9f\u00e9rence. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Jezek Elisabetta, Pecorari Filippo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Jezek Elisabetta, Pecorari Filippo (2014). Associative Anaphora between",
        "Event-denoting Antecedents. In: Hilgert E. Palma S. Daval. R. Frath P..",
        "Res-per-nomen IV: Th\u00e9ories du sens et de la r\u00e9f\u00e9rence. p. 627-643,",
        "Reims:Editions et Pressed Universitaires de Reims, ISBN:",
        "978-2-915271-80-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-276",
        "titolo": "Metalinguistico, metatestuale e metacomunicativo. Mezzi di coesione testuale tra anafora e deissi",
        "ISBN": [
          "9783034315630"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 9783034315630",
        "opera": "(a cura di): Korzen, I, Ferrari, A, De Cesare, A-M, Tra romanistica e germanistica: lingua, testo, cognizione e cultura / Between Romance and Germanic: language, text, cognition and culture. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pecorari F (2014). Metalinguistico, metatestuale e metacomunicativo.",
        "Mezzi di coesione testuale tra anafora e deissi. In: (a cura di): Korzen, I,",
        "Ferrari, A, De Cesare, A-M, Tra romanistica e germanistica: lingua, testo,",
        "cognizione e cultura / Between Romance and Germanic: language, text,",
        "cognition and culture. p. 257-276, BERNA:Peter Lang, ISBN:",
        "9783034315630"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "257-269",
        "titolo": "Ai confini dell'incapsulazione anaforica: strategie incapsulative non prototipiche",
        "ISBN": [
          "9788876675065"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Cesati, ISBN: 9788876675065, Craiova, 20-21 settembre 2013",
        "opera": "(a cura di): P\u00eervu, E., Discorso e cultura nella lingua e nella letteratura italiana. Atti del V Convegno internazionale di italianistica dell'Universit\u00e0 di Craiova, 20-21 settembre 2013. QUADERNI DELLA RASSEGNA, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pecorari F (2014). Ai confini dell'incapsulazione anaforica: strategie",
        "incapsulative non prototipiche. In: (a cura di): P\u00eervu, E., Discorso e cultura",
        "nella lingua e nella letteratura italiana. Atti del V Convegno internazionale di",
        "italianistica dell'Universit\u00e0 di Craiova, 20-21 settembre 2013. QUADERNI",
        "DELLA RASSEGNA, p. 257-269, FIRENZE:Cesati, ISBN: 9788876675065,",
        "Craiova, 20-21 settembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani",
        "titolo": "L'incapsulazione zero: aspetti semantici, informativi e testuali",
        "ISBN": [
          "9788896312568"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788896312568, Palermo, 22-24 settembre 2014",
        "opera": "(a cura di): Macaluso F P, La lingua variabile nei testi letterari, artistici e funzionali contemporanei. Analisi, interpretazione, traduzione. Testi presentati al XIII Congresso della SILFI. Palermo, 22-24 settembre 2014",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pecorari F (2014). L'incapsulazione zero: aspetti semantici, informativi e",
        "testuali. In: (a cura di): Macaluso F P, La lingua variabile nei testi letterari,",
        "artistici e funzionali contemporanei. Analisi, interpretazione, traduzione.",
        "Testi presentati al XIII Congresso della SILFI. Palermo, 22-24 settembre",
        "2014. Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani, ISBN:",
        "9788896312568, Palermo, 22-24 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Puntini di sospensione e mimesi del parlato: le facce del rapporto tra punteggiatura e prosodia",
        "ISSN": [
          "2386-2629"
        ],
        "journal": "CHIMERA",
        "csp": "vol. 4, p. 175-201, ISSN: 2386-2629",
        "anno": "2017",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pecorari F (2017). Puntini di sospensione e mimesi del parlato: le facce del",
        "rapporto tra punteggiatura e prosodia. CHIMERA, vol. 4, p. 175-201, ISSN:",
        "2386-2629"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Punteggiatura e coordinazione sintattica: il caso dei puntini di sospensione e della lineetta singola. ANNALES UNIVERSITATIS PAEDAGOGICAE CRACOVIENSIS. STUDIA DE CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "2083-7275"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "p. 180-192, ISSN: 2083-7275",
        "anno": "2017",
        "autori": "Longo F, Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Longo F, Pecorari F (2017). Punteggiatura e coordinazione sintattica: il",
        "caso dei puntini di sospensione e della lineetta singola. ANNALES",
        "UNIVERSITATIS PAEDAGOGICAE CRACOVIENSIS. STUDIA DE",
        "CULTURA, vol. IX, p. 180-192, ISSN: 2083-7275"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-91",
        "titolo": "Gli impieghi comunicativi dei puntini di sospensione nell\u2019italiano contemporaneo",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-663-5"
        ],
        "ISSN": [
          "1824-2855"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Cesati, ISBN: 978-88-7667-663-5, ISSN: 1824-2855",
        "opera": "(a cura di): Ferrari A; Lala L; Pecorari F, L\u2019interpunzione oggi (e ieri). L\u2019italiano e altre lingue europee. QUADERNI DELLA RASSEGNA, vol. 135, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pecorari F (2017). Gli impieghi comunicativi dei puntini di sospensione",
        "nell\u2019italiano contemporaneo. In: (a cura di): Ferrari A; Lala L; Pecorari F,",
        "L\u2019interpunzione oggi (e ieri). L\u2019italiano e altre lingue europee. QUADERNI",
        "DELLA RASSEGNA, vol. 135, p. 75-91, FIRENZE:Cesati, ISBN:",
        "978-88-7667-663-5, ISSN: 1824-2855"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-262",
        "titolo": "Anaphoric encapsulation and reported speech. Lines of interaction between referential coherence and enunciative coherence in the Italian press",
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang",
        "opera": "(a cura di): Pandolfi EM; Miecznikowski J; Christopher S; Kamber A, Studies on Language Norms in Context. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pecorari F (2017). Anaphoric encapsulation and reported speech. Lines of",
        "interaction between referential coherence and enunciative coherence in the",
        "Italian press. In: (a cura di): Pandolfi EM; Miecznikowski J; Christopher S;",
        "Kamber A, Studies on Language Norms in Context. p. 233-262,",
        "FRANKFURT:Peter Lang"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-374",
        "titolo": "Quando i processi diventano referenti. L'incapsulazione anaforica tra grammatica e coesione testuale. vol. 16, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-760-8"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-760-8",
        "anno": "2017",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pecorari F (2017). Quando i processi diventano referenti. L'incapsulazione",
        "anaforica tra grammatica e coesione testuale. vol. 16, p. 1-374,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-760-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019incapsulazione anaforica nell\u2019italiano contemporaneo: analisi di un corpus giornalistico",
        "ISSN": [
          "1023-2044"
        ],
        "journal": "BULLETIN SUISSE DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E",
        "csp": "vol. 104, p. 27-50, ISSN: 1023-2044",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pecorari F (2016). L\u2019incapsulazione anaforica nell\u2019italiano contemporaneo:",
        "analisi di un corpus giornalistico. BULLETIN SUISSE DE LINGUISTIQUE",
        "APPLIQU\u00c9E, vol. 104, p. 27-50, ISSN: 1023-2044"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La coesione testuale dei lanci di agenzia: uno studio delle anafore di ordine superiore",
        "ISSN": [
          "1600-0811"
        ],
        "journal": "REVUE ROMANE",
        "csp": "vol. 50, p. 222-278, ISSN: 1600-0811",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pecorari F (2015). La coesione testuale dei lanci di agenzia: uno studio",
        "delle anafore di ordine superiore. REVUE ROMANE, vol. 50, p. 222-278,",
        "ISSN: 1600-0811"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-276",
        "titolo": "Metalinguistico, metatestuale e metacomunicativo. Mezzi di coesione testuale tra anafora e deissi",
        "ISBN": [
          "9783034315630"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 9783034315630",
        "opera": "(a cura di): Korzen, I, Ferrari, A, De Cesare, A-M, Tra romanistica e germanistica: lingua, testo, cognizione e cultura / Between Romance and Germanic: language, text, cognition and culture. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pecorari F (2014). Metalinguistico, metatestuale e metacomunicativo.",
        "Mezzi di coesione testuale tra anafora e deissi. In: (a cura di): Korzen, I,",
        "Ferrari, A, De Cesare, A-M, Tra romanistica e germanistica: lingua, testo,",
        "cognizione e cultura / Between Romance and Germanic: language, text,",
        "cognition and culture. p. 257-276, BERNA:Peter Lang, ISBN:",
        "9783034315630"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "257-269",
        "titolo": "Ai confini dell'incapsulazione anaforica: strategie incapsulative non prototipiche",
        "ISBN": [
          "9788876675065"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Cesati, ISBN: 9788876675065, Craiova, 20-21 settembre 2013",
        "opera": "(a cura di): P\u00eervu, E., Discorso e cultura nella lingua e nella letteratura italiana. Atti del V Convegno internazionale di italianistica dell'Universit\u00e0 di Craiova, 20-21 settembre 2013. QUADERNI DELLA RASSEGNA, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pecorari F (2014). Ai confini dell'incapsulazione anaforica: strategie",
        "incapsulative non prototipiche. In: (a cura di): P\u00eervu, E., Discorso e cultura",
        "nella lingua e nella letteratura italiana. Atti del V Convegno internazionale di",
        "italianistica dell'Universit\u00e0 di Craiova, 20-21 settembre 2013. QUADERNI",
        "DELLA RASSEGNA, p. 257-269, FIRENZE:Cesati, ISBN: 9788876675065,",
        "Craiova, 20-21 settembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani",
        "titolo": "L'incapsulazione zero: aspetti semantici, informativi e testuali",
        "ISBN": [
          "9788896312568"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788896312568, Palermo, 22-24 settembre 2014",
        "opera": "(a cura di): Macaluso F P, La lingua variabile nei testi letterari, artistici e funzionali contemporanei. Analisi, interpretazione, traduzione. Testi presentati al XIII Congresso della SILFI. Palermo, 22-24 settembre 2014",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pecorari F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pecorari F (2014). L'incapsulazione zero: aspetti semantici, informativi e",
        "testuali. In: (a cura di): Macaluso F P, La lingua variabile nei testi letterari,",
        "artistici e funzionali contemporanei. Analisi, interpretazione, traduzione.",
        "Testi presentati al XIII Congresso della SILFI. Palermo, 22-24 settembre",
        "2014. Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani, ISBN:",
        "9788896312568, Palermo, 22-24 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "93259",
    "nome": "PECORARI Filippo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assistente post-doc (con assegno di ricerca) del Fondo Nazionale Svizzero presso l'Universit\u00e0 di Basilea, nell'ambito del progetto PUNT-IT \"Le funzioni informativo-testuali della punteggiatura nell\u2019italiano contemporaneo, tra sintassi e prosodia\". Responsabilit\u00e0: studio delle funzioni delle parentesi tonde e dei puntini di sospensione nell'italiano contemporaneo.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 31-01-2018"
      },
      {
        "content": "Assistente post-doc (con assegno di ricerca) del Fondo Nazionale Svizzero presso l'Universit\u00e0 di Basilea, nell'ambito del progetto PUNT-IT2 \"La punteggiatura italiana in prospettiva diacronica: dallo standard al neo-standard, e dal Cinquecento al Novecento\". Responsabilit\u00e0: studio dell'evoluzione diacronica delle parentesi tonde e dei puntini di sospensione dal Cinquecento a oggi; analisi delle funzioni della punteggiatura nella lingua mediata dalla rete.",
        "periodo": "dal 01-02-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Eventualit\u00e0, temporalit\u00e0, testualit\u00e0: aspetti teorici e computazionali\", Universit\u00e0 di Pavia. Relazione dal titolo \"Riflessioni sull\u2019anafora eventiva: osservazioni empiriche sull\u2019annotazione\" (con Ylenia Proteo e Vanessa Nardone).",
        "periodo": "dal 19-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"I clitici in italiano antico\", Collegio S. Caterina/Universit\u00e0 di Pavia. Relazione dal titolo \"Anafore non convenzionali in italiano antico: evidenze da testi in prosa\".",
        "periodo": "dal 23-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al ciclo di lezioni \"Linguistica e Linguistiche. II edizione\", Universit\u00e0 del Piemonte orientale (Vercelli). Relazione dal titolo \"Anafora di ordine superiore: natura e funzioni testuali\".",
        "periodo": "dal 10-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Studi e ricerche. Letteratura, linguistica e filologia italiana\", Universit\u00e0 di Basilea. Relazione dal titolo \"Anafore di ordine superiore nel Novellino: tra coreferenza e incapsulazione anaforica\".",
        "periodo": "dal 17-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"4e Colloque international Res per Nomen 4. Les th\u00e9ories du sens et de la r\u00e9f\u00e9rence. Hommage \u00e0 Georges Kleiber\", Universit\u00e9 de Reims Champagne-Ardenne. Relazione dal titolo \"Using Generative Lexicon to model associative anaphora with event-denoting antecedents\" (con Elisabetta Jezek).",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale di studi \"Between Romance and Germanic: language, text, cognition and culture / Tra romanistica e germanistica: lingua, testo, cognizione e cultura\", Universit\u00e0 di Basilea. Relazione dal titolo \"Metalinguistico, metatestuale e metacomunicativo. Mezzi di coesione testuale tra anafora e deissi\".",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"Discorso e cultura nella lingua e nella letteratura italiana\", Universitatea din Craiova. Relazione dal titolo \"Ai confini dell\u2019incapsulazione anaforica: strategie incapsulative non prototipiche\".",
        "periodo": "dal 20-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \"3\u00aa Confer\u00eancia Internacional em Gram\u00e1tica & Texto\", Universidade Nova de Lisboa. Relazione dal titolo \"Textual cohesion and the logical dimension: a study on relational anaphoric encapsulators in Italian\".",
        "periodo": "dal 06-12-2013 al 07-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno annuale dell'Associazione Svizzera di Linguistica Applicata \"Norme linguistiche in contesto\", Universit\u00e0 della Svizzera Italiana, Lugano. Relazione dal titolo \"Mezzi di coesione nell'italiano giornalistico: gli incapsulatori anaforici di discorso riportato\".",
        "periodo": "dal 12-02-2014 al 14-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Cantieri Ancora Aperti 2014, Universit\u00e0 di Pavia. Relazione dal titolo \"Dimensioni organizzative della coesione nell\u2019italiano giornalistico\".",
        "periodo": "dal 06-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al workshop \"Lavori in corso a Basilea. Ricerche dottorali in linguistica italiana\", Universit\u00e4t Basel. Relazione dal titolo \"Quidditas e qualitates dell'incapsulazione anaforica: una proposta di definizione\".",
        "periodo": "dal 29-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Studi e ricerche. Letteratura, linguistica e filologia italiana\", Universit\u00e4t Basel. Relazione dal titolo \"L\u2019incapsulazione anaforica, tra ipostasi e categorizzazione\".",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"La parola al punto. Teoria, storia e usi giuridico-amministrativi della punteggiatura\", Universit\u00e4t Basel. Relazione dal titolo \"La punteggiatura in Europa. Idee e usi\" (con Valeria Buttini).",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 04-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Texte et discours en confrontation dans l\u2019espace europ\u00e9en. Pour un renouvellement \u00e9pist\u00e9mologique et heuristique\", Universit\u00e9 de Lorraine (Metz). Relazione dal titolo \"Micro-segmentations textuelles. La structure informationnelle comme interface entre grammaire (de la phrase) et texte\" (con Angela Ferrari e Roska Stojmenova).",
        "periodo": "dal 15-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Linguisti in contatto 2. Ricerche di linguistica italiana in Svizzera e sulla Svizzera\". Convegno dell\u2019Osservatorio linguistico della Svizzera italiana (OLSI), Bellinzona. Relazione dal titolo: \"La punteggiatura, sistema opportunistico? Prime considerazioni a partire dall\u2019italiano\" (con Angela Ferrari e Fiammetta Longo).",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al corso di aggiornamento per gli insegnanti di italiano \u201cL'italiano in Svizzera. Situazione e prospettive didattiche\u201d, presso l'Universit\u00e0 di Basilea. Titolo dell'intervento: \"L'italiano in Svizzera\" (con Dario Coviello).",
        "periodo": "dal 04-02-2016 al 07-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Gli orizzonti dell'Italianistica: tradizione, attualit\u00e0 e sfide di ricerca\", Uniwersytet Pedagogiczny w Krakowie. Relazione dal titolo: \u201cStrategie interpuntive di messa in rilievo in italiano: il caso dei puntini di sospensione e del trattino lungo singolo\u201d (con Fiammetta Longo).",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Chronos 12. 12th International Conference on Actionality, Tense, Aspect, Modality/Evidentiality\", Universit\u00e9 de Caen Normandie. Relazione dal titolo \u201cFrom lexicon to text: a Generative Lexicon account of associative anaphora between event-denoting expressions\u201d (con Elisabetta Je\u017eek).",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 17-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del workshop \u201cSegmentazioni testuali del parlato e dello scritto. Sintassi, prosodia, punteggiatura\u201d, presso l'Universit\u00e0 di Basilea.",
        "periodo": "dal 07-07-2016 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop \"Segmentazioni testuali del parlato e dello scritto. Sintassi, prosodia, punteggiatura\", Universit\u00e4t Basel. Relazione dal titolo \u201cPuntini di sospensione: aspetti comunicativi e prosodici\u201d.",
        "periodo": "dal 07-07-2016 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"La punteggiatura in Europa oggi. Teorie e descrizioni\", Universit\u00e4t Basel. Relazione dal titolo \u201cI valori interattivi dei puntini di sospensione nell\u2019italiano contemporaneo\u201d.",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno internazionale \u201cLa punteggiatura in Europa oggi. Teorie e descrizioni\u201d, presso l'Universit\u00e0 di Basilea.",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congreso Internacional \"Enunciado y discurso: estructura y relaciones\", Universidad de Sevilla. Relazione dal titolo \u201cEmarginazioni interpuntive e relazioni testuali nell\u2019italiano contemporaneo\u201d (con Fiammetta Longo).",
        "periodo": "dal 28-11-2016 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop \"Testualit\u00e0 parlata e testualit\u00e0 scritta: gli usi morfosintattici e comunicativi della punteggiatura\", Universit\u00e0 di Firenze. Relazione dal titolo \u201cPunteggiatura e impliciti: gli impieghi comunicativi dei puntini di sospensione\u201d.",
        "periodo": "dal 16-02-2017 al 16-02-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al workshop \"Lavori in corso a Basilea. Ricerche in linguistica italiana\", Universit\u00e4t Basel. Relazione dal titolo \u201cLe parentesi tonde nel testo: prime osservazioni\u201d.",
        "periodo": "dal 12-05-2017 al 12-05-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop \"La punteggiatura italiana in prospettiva sincronica e diacronica\" (all\u2019interno del LI Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. Le lingue extra-europee e l\u2019italiano. Problemi didattici, socio-linguistici, culturali), Universit\u00e0 di Napoli L\u2019Orientale. Relazione dal titolo \u201cPer una teoria della punteggiatura: la punteggiatura tra comunicazione, sintassi e prosodia\u201d (con Roska Stojmenova).",
        "periodo": "dal 28-09-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del workshop \u201cLa punteggiatura italiana in prospettiva sincronica e diacronica\u201d, all\u2019interno del LI Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. Le lingue extra-europee e l\u2019italiano. Problemi didattici, socio-linguistici, culturali, presso l'Universit\u00e0 di Napoli L\u2019Orientale.",
        "periodo": "dal 28-09-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"L'italiano che parliamo e scriviamo\", Istituto Italiano di Cultura \u2013 Universit\u00e9 Libre de Bruxelles. Relazione dal titolo \u201cLa punteggiatura italiana contemporanea, tra standard e sub-standard\u201d (con Angela Ferrari).",
        "periodo": "dal 19-10-2017 al 20-10-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al corso di formazione continua \u201cLa scrittura di Cooperazione. Riflessioni sulla sintassi e sul testo\u201d per i giornalisti della rivista \u201cCooperazione\u201d, presso l'Universit\u00e0 di Basilea. Titolo dell'intervento: \"Strutture della frase semplice\".",
        "periodo": "dal 01-11-2017 al 01-11-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del corso di formazione continua \u201cLa scrittura di Cooperazione. Riflessioni sulla sintassi e sul testo\u201d per i giornalisti della rivista \u201cCooperazione\u201d, presso l'Universit\u00e0 di Basilea.",
        "periodo": "dal 01-11-2017 al 01-11-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla International conference \"Visualizing (in) the New Media\", Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Relazione dal titolo \u201cPunteggiatura interattiva. I puntini di sospensione nella comunicazione mediata dal computer\u201d.",
        "periodo": "dal 08-11-2017 al 10-11-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop \u201cAktuelle Dissertationsprojekte in Basel und Freiburg i. Br.\u201d, Universit\u00e4t Basel. Relazione dal titolo \u201cLe funzioni testuali delle parentesi tonde, tra dimensione referenziale, logica ed enunciativa\u201d.",
        "periodo": "dal 24-11-2017 al 24-11-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \u201cLa punteggiatura italiana contemporanea nella variet\u00e0 dei testi comunicativi\u201d, Universit\u00e4t Basel. Relazione dal titolo \u201cLe parentesi tonde nelle variet\u00e0 della scrittura giornalistica\u201d.",
        "periodo": "dal 17-01-2018 al 19-01-2018"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno internazionale \u201cLa punteggiatura italiana contemporanea nella variet\u00e0 dei testi comunicativi\u201d, presso l'Universit\u00e0 di Basilea.",
        "periodo": "dal 17-01-2018 al 19-01-2018"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al V Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa (DILLE). \"Il parlato \u2013 lo scritto: aspetti teorici e didattici\", Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Relazione dal titolo \u201cSul ruolo del parlato in un approccio comunicativo alla punteggiatura: il caso dei puntini di sospensione\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2018 al 03-02-2018"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Assistente post-doc del Fondo Nazionale Svizzero presso l'Universit\u00e0 di Basilea, nell'ambito del progetto PUNT-IT \"Le funzioni informativo-testuali della punteggiatura nell\u2019italiano contemporaneo, tra sintassi e prosodia\".",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 31-01-2018"
      },
      {
        "content": "Lehrbeauftragte (docente a contratto) di Storia della lingua italiana presso l'Universit\u00e0 di Basilea. Titolo del corso: \"Le frasi marcate dalle Origini all\u2019Ottocento\".",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Lehrbeauftragte (docente a contratto) di Storia della lingua italiana presso l'Universit\u00e0 di Basilea. Titolo del corso: \"Lingua e politica linguistica del fascismo\".",
        "periodo": "dal 01-02-2017 al 31-07-2017"
      },
      {
        "content": "Docente titolare (in co-teaching con Angela Ferrari) del Forschungsseminar \u201cCorreggere gli elaborati scolastici: ortografia, morfologia, sintassi, testualit\u00e0\u201d, presso l'Universit\u00e0 di Basilea.",
        "periodo": "dal 01-08-2017 al 31-01-2018"
      },
      {
        "content": "Lehrbeauftragte (docente a contratto) di Storia della lingua italiana presso l'Universit\u00e0 di Basilea. Titolo del corso: \"\u2018\u00c8 solo la lingua che fa eguali\u2019: Don Milani e l\u2019educazione linguistica\".",
        "periodo": "dal 01-02-2018 al 31-07-2018"
      },
      {
        "content": "Assistente post-doc del Fondo Nazionale Svizzero presso l'Universit\u00e0 di Basilea, nell'ambito del progetto PUNT-IT2 \"La punteggiatura italiana in prospettiva diacronica: dallo standard al neo-standard, e dal Cinquecento al Novecento\".",
        "periodo": "dal 01-02-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Assistente post-doc del Fondo Nazionale Svizzero presso l'Universit\u00e0 di Basilea, nell'ambito del progetto PUNT-IT \"Le funzioni informativo-testuali della punteggiatura nell\u2019italiano contemporaneo, tra sintassi e prosodia\". Progetto diretto dalla Prof.ssa Angela Ferrari, con collaborazioni interne alla Svizzera e internazionali.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 31-01-2018"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale delle Universit\u00e0 di Basilea e di Firenze \"Le segmentazioni del testo scritto e parlato nell'italiano contemporaneo\" (direttori: Angela Ferrari e Massimo Moneglia).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assistente post-doc del Fondo Nazionale Svizzero presso l'Universit\u00e0 di Basilea, nell'ambito del progetto PUNT-IT2 \"La punteggiatura italiana in prospettiva diacronica: dallo standard al neo-standard, e dal Cinquecento al Novecento\". Progetto diretto dalla Prof.ssa Angela Ferrari, con collaborazioni interne alla Svizzera e internazionali.",
        "periodo": "dal 01-02-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Affiliazione alla Hermann Paul School of Linguistics, Basel \u2013 Freiburg im Breisgau, in qualit\u00e0 di \"affiliated postdoc\" (per cooptazione)",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione al Collegium Romanicum (per cooptazione)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione alla Schweizerische Sprachwissenschaftliche Gesellschaft / Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Linguistique",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione alla Societ\u00e0 di Linguistica Italiana",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione alla Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana",
        "periodo": "dal 01-01-2018 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione alla Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa",
        "periodo": "dal 01-01-2018 a oggi"
      }
    ]
  }
}