{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Il mio ragazzo \u00e8 italiano B1\u2019. Sulle competenze di scrittura formale degli studenti universitari. LEND",
        "ISSN": [
          "1121-5291"
        ],
        "journal": "LINGUA E NUOVA DIDATTICA",
        "csp": "vol. 4, p. 83-110, ISSN: 1121-5291",
        "anno": "2017",
        "autori": "R. Pugliese, P. Della Putta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Pugliese, P. Della Putta (2017). \u2018Il mio ragazzo \u00e8 italiano B1\u2019. Sulle",
        "competenze di scrittura formale degli studenti universitari. LEND. LINGUA E",
        "NUOVA DIDATTICA, vol. 4, p. 83-110, ISSN: 1121-5291"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-272",
        "titolo": "La pluralit\u00e0 linguistica in classe come risorsa per le attivit\u00e0 riflessive. Esperienze didattiche nella scuola secondaria di I e II grado",
        "ISBN": [
          "978-88-255-0034-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-255-0034-9",
        "opera": "(a cura di): M.Vedovelli, L\u2019italiano dei nuovi italiani, Atti del XIX Convegno Nazionale del GISCEL (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 7-9 aprile 2016). p",
        "anno": "2017",
        "autori": "PUGLIESE, ROSA, MALAVOLTA, STEFANIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PUGLIESE, ROSA, MALAVOLTA, STEFANIA (2017). La pluralit\u00e0 linguistica",
        "in classe come risorsa per le attivit\u00e0 riflessive. Esperienze didattiche nella",
        "scuola secondaria di I e II grado. In: (a cura di): M.Vedovelli, L\u2019italiano dei",
        "nuovi italiani, Atti del XIX Convegno Nazionale del GISCEL (Universit\u00e0 per",
        "Stranieri di Siena, 7-9 aprile 2016). p. 263-272, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-255-0034-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-86",
        "titolo": "Tradurre per la compagna di banco: child language brokering e interazioni costruttive nella classe plurilingue",
        "ISBN": [
          "978-88-255-0349-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-255-0349-4",
        "opera": "(a cura di): L.Corr\u00e0, Educazione linguistica in classi multietniche, Atti dei workshop di Udine e Malta (2014). p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Pugliese Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pugliese Rosa (2017). Tradurre per la compagna di banco: child language",
        "brokering e interazioni costruttive nella classe plurilingue. In: (a cura di):",
        "L.Corr\u00e0, Educazione linguistica in classi multietniche, Atti dei workshop di",
        "Udine e Malta (2014). p. 63-86, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-255-0349-4"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-80",
        "titolo": "Come si impara una lingua straniera",
        "ISBN": [
          "9788867290444"
        ],
        "csp": "Cesena:Caissa, ISBN: 9788867290444",
        "opera": "(a cura di): N.Grandi F.Masini, Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere sul linguaggio e sulle lingue. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Pugliese Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pugliese Rosa (2017). Come si impara una lingua straniera. In: (a cura di):",
        "N.Grandi F.Masini, Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere sul linguaggio e",
        "sulle lingue. p. 77-80, Cesena:Caissa, ISBN: 9788867290444"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/0163853X.2015.1056693"
        ],
        "titolo": "I\u2019m Sorry \u201cAbout That\u201d: Apologies, Indexicals, and (Unnamed) Offenses",
        "ISSN": [
          "0163-853X"
        ],
        "journal": "DISCOURSE PROCESSES",
        "csp": "vol. 53, p. 63-82, ISSN: 0163-853X, doi: 10.1080/0163853X.2015.1056693",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARGUTTI, PIERA, TRAVERSO, VERONIQUE, PUGLIESE, ROSA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARGUTTI, PIERA, TRAVERSO, VERONIQUE, PUGLIESE, ROSA (2016).",
        "I\u2019m Sorry \u201cAbout That\u201d: Apologies, Indexicals, and (Unnamed) Offenses.",
        "DISCOURSE PROCESSES, vol. 53, p. 63-82, ISSN: 0163-853X, doi:",
        "10.1080/0163853X.2015.1056693"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-138",
        "titolo": "Interazioni narrate di una literacy in L2. Mandorle amare tra letteratura e case study",
        "ISBN": [
          "978-88-9765-715-6"
        ],
        "csp": "Milano:AItLA, ISBN: 978-88-9765-715-6",
        "opera": "(a cura di): C. Andorno R. Grassi, Le dinamiche dell\u2019interazione. Prospettive di analisi e contesti applicativi. STUDI AITLA, vol. Studi AiTLA vol.5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pugliese Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pugliese Rosa (2016). Interazioni narrate di una literacy in L2. Mandorle",
        "amare tra letteratura e case study. In: (a cura di): C. Andorno R. Grassi, Le",
        "dinamiche dell\u2019interazione. Prospettive di analisi e contesti applicativi. STUDI",
        "AITLA, vol. Studi AiTLA vol.5, p. 123-138, Milano:AItLA, ISBN:",
        "978-88-9765-715-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-208",
        "titolo": "\"Figurati\", tra i segnali discorsivi. Una prospettiva pedagogica",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8407-6"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice Internazionale srl, ISBN: 978-88-548-8407-6",
        "opera": "(a cura di): Elena Pistolesi Rosa Pugliese Barbara Gili Fivela, Parole, gesti, interpretazioni. Studi linguistici per Carla Bazzanella. NEUROPAIDEIA, vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pugliese Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pugliese Rosa (2015). \"Figurati\", tra i segnali discorsivi. Una prospettiva",
        "pedagogica. In: (a cura di): Elena Pistolesi Rosa Pugliese Barbara Gili",
        "Fivela, Parole, gesti, interpretazioni. Studi linguistici per Carla Bazzanella.",
        "NEUROPAIDEIA, vol. 1, p. 163-208, Roma:Aracne Editrice Internazionale",
        "srl, ISBN: 978-88-548-8407-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contraintes et tensions sociolinguistiques en Italie, pays d'immigration",
        "ISSN": [
          "1769-7425"
        ],
        "journal": "GLOTTOPOL",
        "csp": "vol. 21, p. 43-56, ISSN: 1769-7425",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rosa Pugliese, Valeria Villa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosa Pugliese, Valeria Villa (2013). Contraintes et tensions",
        "sociolinguistiques en Italie, pays d'immigration. GLOTTOPOL, vol. 21, p.",
        "43-56, ISSN: 1769-7425"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Il mio ragazzo \u00e8 italiano B1\u2019. Sulle competenze di scrittura formale degli studenti universitari. LEND",
        "ISSN": [
          "1121-5291"
        ],
        "journal": "LINGUA E NUOVA DIDATTICA",
        "csp": "vol. 4, p. 83-110, ISSN: 1121-5291",
        "anno": "2017",
        "autori": "R. Pugliese, P. Della Putta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Pugliese, P. Della Putta (2017). \u2018Il mio ragazzo \u00e8 italiano B1\u2019. Sulle",
        "competenze di scrittura formale degli studenti universitari. LEND. LINGUA",
        "E NUOVA DIDATTICA, vol. 4, p. 83-110, ISSN: 1121-5291"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-86",
        "titolo": "Tradurre per la compagna di banco: child language brokering e interazioni costruttive nella classe plurilingue",
        "ISBN": [
          "978-88-255-0349-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-255-0349-4",
        "opera": "(a cura di): L.Corr\u00e0, Educazione linguistica in classi multietniche, Atti dei workshop di Udine e Malta (2014). p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Pugliese Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pugliese Rosa (2017). Tradurre per la compagna di banco: child language",
        "brokering e interazioni costruttive nella classe plurilingue. In: (a cura di):",
        "L.Corr\u00e0, Educazione linguistica in classi multietniche, Atti dei workshop di",
        "Udine e Malta (2014). p. 63-86, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-255-0349-4"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-272",
        "titolo": "La pluralit\u00e0 linguistica in classe come risorsa per le attivit\u00e0 riflessive. Esperienze didattiche nella scuola secondaria di I e II grado",
        "ISBN": [
          "978-88-255-0034-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-255-0034-9",
        "opera": "(a cura di): M.Vedovelli, L\u2019italiano dei nuovi italiani, Atti del XIX Convegno Nazionale del GISCEL (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 7-9 aprile 2016). p",
        "anno": "2017",
        "autori": "PUGLIESE, ROSA, MALAVOLTA, STEFANIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PUGLIESE, ROSA, MALAVOLTA, STEFANIA (2017). La pluralit\u00e0",
        "linguistica in classe come risorsa per le attivit\u00e0 riflessive. Esperienze",
        "didattiche nella scuola secondaria di I e II grado. In: (a cura di):",
        "M.Vedovelli, L\u2019italiano dei nuovi italiani, Atti del XIX Convegno Nazionale",
        "del GISCEL (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 7-9 aprile 2016). p. 263-272,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-255-0034-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/0163853X.2015.1056693"
        ],
        "titolo": "I\u2019m Sorry \u201cAbout That\u201d: Apologies, Indexicals, and (Unnamed) Offenses",
        "ISSN": [
          "0163-853X"
        ],
        "journal": "DISCOURSE PROCESSES",
        "csp": "vol. 53, p. 63-82, ISSN: 0163-853X, doi: 10.1080/0163853X.2015.1056693",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARGUTTI, PIERA, TRAVERSO, VERONIQUE, PUGLIESE, ROSA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARGUTTI, PIERA, TRAVERSO, VERONIQUE, PUGLIESE, ROSA",
        "(2016). I\u2019m Sorry \u201cAbout That\u201d: Apologies, Indexicals, and (Unnamed)",
        "Offenses. DISCOURSE PROCESSES, vol. 53, p. 63-82, ISSN: 0163-853X,",
        "doi: 10.1080/0163853X.2015.1056693"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-138",
        "titolo": "Interazioni narrate di una literacy in L2. Mandorle amare tra letteratura e case study",
        "ISBN": [
          "978-88-9765-715-6"
        ],
        "csp": "Milano:AItLA, ISBN: 978-88-9765-715-6",
        "opera": "(a cura di): C. Andorno R. Grassi, Le dinamiche dell\u2019interazione. Prospettive di analisi e contesti applicativi. STUDI AITLA, vol. Studi AiTLA vol.5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pugliese Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pugliese Rosa (2016). Interazioni narrate di una literacy in L2. Mandorle",
        "amare tra letteratura e case study. In: (a cura di): C. Andorno R. Grassi, Le",
        "dinamiche dell\u2019interazione. Prospettive di analisi e contesti applicativi.",
        "STUDI AITLA, vol. Studi AiTLA vol.5, p. 123-138, Milano:AItLA, ISBN:",
        "978-88-9765-715-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-208",
        "titolo": "\"Figurati\", tra i segnali discorsivi. Una prospettiva pedagogica",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8407-6"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice Internazionale srl, ISBN: 978-88-548-8407-6",
        "opera": "(a cura di): Elena Pistolesi Rosa Pugliese Barbara Gili Fivela, Parole, gesti, interpretazioni. Studi linguistici per Carla Bazzanella. NEUROPAIDEIA, vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pugliese Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pugliese Rosa (2015). \"Figurati\", tra i segnali discorsivi. Una prospettiva",
        "pedagogica. In: (a cura di): Elena Pistolesi Rosa Pugliese Barbara Gili",
        "Fivela, Parole, gesti, interpretazioni. Studi linguistici per Carla Bazzanella.",
        "NEUROPAIDEIA, vol. 1, p. 163-208, Roma:Aracne Editrice Internazionale",
        "srl, ISBN: 978-88-548-8407-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "183-204",
        "titolo": "Aspetti dell\u2019 integrazione linguistica degli immigrati nel contesto urbano: la percezione e l\u2019'uso dei dialetti italiani ",
        "ISBN": [
          "9788878707221"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878707221, Aosta/Bard/Torino, 26-28 settembre 2011",
        "opera": "(a cura di): G. Raimondi, L. Revelli, T. Telmon, Coesistenze Linguistiche nell\u2019Italia Pre- e postunitaria, Atti del XLV Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Pugliese, Valeria Villa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rosa Pugliese, Valeria Villa (2012). Aspetti dell\u2019 integrazione linguistica",
        "degli immigrati nel contesto urbano: la percezione e l\u2019'uso dei dialetti italiani",
        ". In: (a cura di): G. Raimondi, L. Revelli, T. Telmon, Coesistenze",
        "Linguistiche nell\u2019Italia Pre- e postunitaria, Atti del XLV Congresso",
        "Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. vol. 1, p. 183-204,",
        "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878707221, Aosta/Bard/Torino, 26-28 settembre",
        "2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-116",
        "titolo": "Pragmatica dei numerali",
        "ISBN": [
          "9788842095224"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Editori Laterza, ISBN: 9788842095224",
        "opera": "Carla Bazzanella, Rosa Pugliese, Erling Strudsholm. Numeri per parlare. Da quattro chiacchiere a grazie mille. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rosa Pugliese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Pugliese (2011). Pragmatica dei numerali. In: Carla Bazzanella, Rosa",
        "Pugliese, Erling Strudsholm. Numeri per parlare. Da quattro chiacchiere a",
        "grazie mille. p. 59-116, Roma-Bari:Editori Laterza, ISBN: 9788842095224"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "255-273",
        "titolo": "\"Meccanismi di intensit\u00e0 in un dialogo tra operai italiani e bengalesi\"",
        "ISBN": [
          "9788876673689"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 9788876673689, Lecce, 7-8 giugno 2008",
        "opera": "Fenomeni di intensit\u00e0 nell'italiano parlato. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "R.Pugliese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "R.Pugliese (2009). \"Meccanismi di intensit\u00e0 in un dialogo tra operai italiani",
        "e bengalesi\". In: Fenomeni di intensit\u00e0 nell'italiano parlato. vol. 1, p.",
        "255-273, firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 9788876673689, Lecce, 7-8",
        "giugno 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "187-206",
        "titolo": "\"Constructing the other: discursive processes in academic and social labelling\"",
        "ISBN": [
          "3484750294"
        ],
        "csp": "T\u00dcBINGEN:Max Niemeyer, ISBN: 3484750294, Utrecht University, 18-20 aprile 2002",
        "opera": "Dialogues in and around multicultural schools. vol. 29, p",
        "anno": "2005",
        "autori": "R.Pugliese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "R.Pugliese (2005). \"Constructing the other: discursive processes in",
        "academic and social labelling\". In: Dialogues in and around multicultural",
        "schools. vol. 29, p. 187-206, T\u00dcBINGEN:Max Niemeyer, ISBN:",
        "3484750294, Utrecht University, 18-20 aprile 2002"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "94693",
    "nome": "PUGLIESE Rosa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "dal 2010: Comitato scientifico della collana \u201cBiblioteca di testi e studi- Serie Analisi dell\u2019Interazione e della Mediazione (AIM) , Roma, Carocci Editore. (http://www.aim.unimore.it/ .)",
        "periodo": "dal 08-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "dal 2016: Comitato scientifico della collana CLUB-Working papers in Linguistics, Circolo Linguistico dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (http://corpora.ficlit.unibo.it/CLUB/).",
        "periodo": "dal 10-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cI connettivi e i segnali discorsivi nell\u2019apprendimento dell\u2019italiano per scopi accademici in studenti di scambio internazionale\u201d, RELAZIONE presentata al XXVI Congresso Internazionale di Studi della SLI, \u201cItaliano Lingua seconda/lingua straniera\u201d, Siena, 5-7 novembre 1992, con L. Fellin (pubblicata negli Atti, a cura di A.Giacalone Ramat, M.Vedovelli).",
        "periodo": "dal 05-11-1992 al 07-11-1992"
      },
      {
        "content": "\u201cApprendimento e auto-apprendimento per lo studente Erasmus\u201d, RELAZIONE presentata al Seminario dei Centri Linguistici, \u201cL\u2019autonomia nell\u2019apprendimento per lo studente di italiano\u201d, Universit\u00e0 di Parma, Centro Linguistico di Ateneo, 10 giugno 1994.",
        "periodo": "dal 10-06-1994 al 10-06-1994"
      },
      {
        "content": "\u201cLanguage capacity and language competence in a multicultural context\u201d, POSTER presentato al IV Convegno ISAPL (International Society of Applied Psycholinguistics), Universit\u00e0 di Bologna, Bologna-Cesena, 23-27 giugno 1994, con P. Margutti e P. Leone (pubblicato negli Atti, a c. di S. Stame).",
        "periodo": "dal 23-06-1994 al 27-06-1994"
      },
      {
        "content": "\u201cPercorsi per una didattica interculturale\u201d, RELAZIONE presentata al 3\u00b0 Convegno delle Citt\u00e0 Educative, \u201cRi/conoscersi: per una nuova geografia delle identit\u00e0\u201d, Bologna, 10-12 novembre 1994, con P. Margutti e P. Leone.",
        "periodo": "dal 10-11-1994 al 12-11-1994"
      },
      {
        "content": "\u201cQuale progetto formativo per l\u2019insegnante di italiano L2 nei corsi Erasmus? Spunti di riflessione sul rapporto lingua-cultura\u201d, RELAZIONE presentata al V Seminario Permanente dei Centri Linguistici, \u201cRuolo e formazione del lettore di lingua straniera\u201d, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 13-15 ottobre 1997 (pubblicata negli Atti, a cura di S. Semplici).",
        "periodo": "dal 13-10-1997 al 15-10-1997"
      },
      {
        "content": "\u201cSituazioni didattiche nella classe di L2: la correzione degli errori e il ruolo dell\u2019insegnante\u201d, RELAZIONE presentata al Convegno ILSA (Associazione Insegnanti di italiano Lingua Straniera), \u201cL\u2019insegnante di L2: formazione, competenze e ruolo nella classe di lingua\u201d, Firenze, 13 giugno 1998 (pubblicata negli Atti, a cura di M.Maggini).",
        "periodo": "dal 13-06-1998 al 13-06-1998"
      },
      {
        "content": "\u201cItaliano lingua seconda/lingua straniera: contesti di apprendimento e specificit\u00e0 didattiche\u201d, RELAZIONE (invito), presentata al Seminario nazionale LEND (Lingua e Nuova Didattica), \u201cInsegnare l\u2019italiano L2 in Italia\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Lingue e Letterature straniere, 15 aprile 2000 (pubblicata negli Atti, 2001).",
        "periodo": "dal 15-04-2000 al 15-04-2000"
      },
      {
        "content": "\u201cItaliano L2: testi per studiare\u201d, RAPPORTEUR al Seminario Nazionale LEND, \u201cLo sviluppo delle competenze linguistiche in italiano L2 per lo studio disciplinare in contesto scolastico\u201d Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Lingue e Letterature straniere, Bologna 16 febbraio 2002 (intervento pubblicato negli Atti, 2004).",
        "periodo": "dal 16-02-2002 al 16-02-2002"
      },
      {
        "content": "\u201cConstructing \u2018the other': discursive processes in academic and social labelling\u201d, RELAZIONE presentata al Workshop IADA (International Association of Dialogue Analysis), \u201cDialogues in and around multicultural schools\u201d, Utrecht University, 18-20 aprile 2002 (pubblicata negli Atti, a cura di W. Herrlitz e R. Maier, 2005).",
        "periodo": "dal 18-04-2002 al 20-04-2002"
      },
      {
        "content": "\u201cLa dimensione linguistica della cultura\u201d, RELAZIONE (invito), svolto nel Seminario del Progetto Europeo Socrates, \u201cL'educazione interculturale: un cantiere per l'Europa\u201d, UCODEP e Centro di Documentazione-citt\u00e0 di Arezzo, Arezzo, 11 aprile 2003 (contributo pubblicato nel volume collettaneo a cura di G. Favaro, L. Luatti, 2004).",
        "periodo": "dal 11-04-2003 al 11-04-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cMetacomunicazione e apprendimento in classi multilingue\u201d, RELAZIONE presentata al Convegno internazionale \u201cDiscorso e apprendimento\u201d, Universit\u00e0 La Sapienza, CNR, Roma, 29-30 maggio 2003; con A. Ciliberti e L. Anderson (pubblicata negli Atti, a cura di C.Pontecorvo, 2005).",
        "periodo": "dal 29-05-2003 al 30-05-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cReflexive activities and classroom learning: a (self)study itinerary for teachers\u201d, RELAZIONE presentata al 10\u00b0 EARLI (European Association for Research on Learning and Instruction), Biennal International Conference, \u201cImproving Learning, fostering the will to learn\u201d, Universit\u00e0 di Padova, Padova, 26-30 agosto 2003; con L. Anderson.",
        "periodo": "dal 26-08-2003 al 30-08-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cStudiare in L2 e valorizzare le L1\u201d, RELAZIONE (invito), presentata al 7\u00b0 Convegno nazionale dei Centri interculturali, \u201cL'italiano e le altre lingue\u201d, Modena, 5-6 novembre 2004 (pubblicata negli Atti, a cura di B.Iori, 2005).",
        "periodo": "dal 05-11-2004 al 06-11-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cContesti istituzionali e comunicazione interculturale con mediazione spontanea\u201d, RELAZIONE presentata al V Convegno AITLA (Associazione Italiana di Linguistica Applicata), \u201cProblemi e fenomeni di mediazione interlinguistica e interculturale\u201d, Universit\u00e0 di Bari, 17-18 febbraio 2005; con S. Veschi (pubblicata negli Atti, a cura di E.Banfi et al., 2006).",
        "periodo": "dal 17-02-2005 al 18-02-2005"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE (su invito) alla Tavola rotonda \u201cScrivere la cortesia\u201d (con M.L. Altieri Biagi, F. Frasnedi, F. Sabatini, D. Zorzi), organizzata a conclusione del 1\u00b0 anno dell\u2019iniziativa \u201cLaboratori di scrittura per l'amministrazione universitaria\u201d, Ufficio Dirigenziale Sviluppo Risorse Umane e Dipartimento di Italianistica, Universit\u00e0 di Bologna, 8 aprile 2005 (www.magazine.unibo.it/archivio/2005/04/11/cortesia).",
        "periodo": "dal 08-04-2005 al 08-04-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cTipologie di testi scritti nella comunicazione istituzionale: dall'analisi alla sintesi. Per migliorare il servizio all'utenza\u201d, SEMINARI (su invito), svolti all'interno del progetto \u201cForme e tipi della comunicazione istituzionale. La pratica comunicativa come servizio democratico\u201d (coord. di A.Carli), rivolto all'amministrazione universitaria, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Dipartimento di Scienze del Linguaggio e Ufficio Formazione, Modena, gennaio-aprile 2006.",
        "periodo": "dal 16-01-2006 al 17-04-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cPer una politica linguistica realistica: un'iniziativa per rivitalizzare la lingua m\u00f2chena\u201d, RELAZIONE presentata (con D. Zorzi) al Convegno \u201cLingue e culture fra identit\u00e0 e potere\u201d, Universit\u00e0 di Cagliari, Cagliari, 10-14 marzo 2006, (pubblicata negli Atti, a cura di M. Arcangeli e C.Marcato, 2008).",
        "periodo": "dal 10-03-2006 al 14-03-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cLa comunicazione interculturale nei luoghi di lavoro\u201d, RELAZIONE (invito) nella Giornata di studi, programma \u201cRisorse interazionali e contesti comunicativi: metodologie, applicazioni, case studies\u201d, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Centro di Ricerca delle Lingue, Bolzano, 8 maggio 2007.",
        "periodo": "dal 08-05-2007 al 08-05-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cLa scrittura dei giovani. Apprendimenti, usi sociali, tecnologie\u201d, RELAZIONE (invito) presentata al Seminario Nazionale LEND, \u201cInsegnare e apprendere le lingue in un mondo che cambia\u201d, Dipartimento di Lingue e Letterature straniere, Universit\u00e0 di Bologna, 18-20 ottobre 2007.",
        "periodo": "dal 18-10-2007 al 20-10-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cPer una politica linguistica realistica\u201d, RELAZIONE (invito) presentata al convegno \u201cEstetica, civic planning, leadership alpina/Aesthetics, Civic planning, Alpine leadership\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Trento, Dipartimento di Filosofia, Storia e Beni Culturali, in collaborazione con la S.I.E. (Societ\u00e0 Italiana di Estetica), Trento, 14 dicembre 2007. (http://esteticainpratica.unitn.it/index.htm).",
        "periodo": "dal 14-12-2007 al 14-12-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cProspettive su lingua, cultura e cittadinanza: l'italiano come lingua seconda nel sistema universitario dell'Emilia Romagna\u201d, ORGANIZZAZIONE DEL CONVEGNO INTERNAZIONALE ( in collaborazione con L. Avellini, G. Benvenuti e D. Zorzi) promosso dalla Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Moderne, DIRI (Dipartimento per le Relazioni Internazionali) e SSLMIT (Scuola Superiore di Lingue Moderne per Interpreti e Traduttori), in occasione dell\u2019apertura del Corso di Laurea Magistrale LM-39 in \u201cLingua e cultura italiana per stranieri\u201d, Rimini, 4-5 febbraio 2008. Titolo della RELAZIONE: \u201cLingua, cultura e cittadinanza per la classe di italiano lingua seconda\u201d (pubblicata negli Atti, a cura di L.Avellini e R.Pugliese, 2009).",
        "periodo": "dal 04-02-2008 al 05-02-2008"
      },
      {
        "content": "PRESENTAZIONE del volume di E. Pistolesi (a cura di), \u201cLingua, scuola e societ\u00e0. I nuovi bisogni comunicativi nelle classi multiculturali\u201d (Trieste, Istituto Gramsci, Friuli-Venezia Giulia, 2007), Centro Internazionale per il Plurilinguismo, Universit\u00e0 di Udine, 3 aprile 2008.",
        "periodo": "dal 03-04-2008 al 03-04-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cTradurre numeri come quantit\u00e0 indeterminata\u201d, RELAZIONE presentata (con C.Bazzanella e E. Strudsholm) al XLIII Congresso Internazionale della SLI, \u201cI luoghi della traduzione. Le interfacce\u201d, Universit\u00e0 di Verona, 24-26 settembre 2009; (pubblicata negli Atti, a cura di S. Dalmaso, G. Massariello, 2011).",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019input linguistico nel continuum delle situazioni didattiche rivolte ad immigrati adulti, apprendenti di italiano L2\u201d, RELAZIONE presentata (con F. Minuz) al Convegno AITLA, \u201cCompetenze e formazione linguistiche. In memoria di Monica Berretta\u201d, Bergamo, 9-11 giugno 2011; (pubblicata negli Atti, a cura di G.Bernini et al., 2012).",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cAspetti dell'integrazione linguistica degli immigrati nel contesto urbano: la percezione e l''uso dei dialetti italiani\u201d, RELAZIONE presentata (con V. Villa) al XLV Congresso Internazionale della SLI, \u201cCoesistenze Linguistiche nell'Italia Pre- e postunitaria\u201d, Universit\u00e0 di Aosta, Universit\u00e0 diTorino, 26-28 settembre 2011; (pubblicata negli Atti, a cura di G.Raimondi et al., 2012).",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 28-09-2011"
      },
      {
        "content": "\"Quale didattica per l'italiano L2 nelle classi di volontariato? Risultati di una ricerca-azione su lingua e cultura\", RELAZIONE presentata (con F. Minuz) al Convegno CIS (Centro di Italiano per stranieri-Ricerca, formazione, didattica), \"Nuovi contesti d\u2019acquisizione e insegnamento: l\u2019italiano nelle realt\u00e0 plurilingui\", Universit\u00e0 di Bergamo, 12-14 giugno 2012 (articolo pubblicato negli Atti, a cura di R. Grassi).",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 14-06-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE del WORKSHOP INTERNAZIONALE (con R. Galatolo e P. Margutti) \"Analisi dell\u2019interazione\", condotto da Paul Drew (Universit\u00e0 di York, UK) e Alexa Hepburn (Loughborough University, UK) e rivolto a ricercatori italiani e stranieri di psicologia, linguistica e sociologia; Universit\u00e0 di Bologna, 19-22 marzo 2013.",
        "periodo": "dal 19-03-2013 al 22-03-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cL'universit\u00e0 per il multilinguismo: politiche per le lingue straniere, politiche per l'italiano\u201d, ORGANIZZAZIONE DEL CONVEGNO INTERNAZIONALE (in collaborazione con L. Avellini e D. Zorzi), promosso dal Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture moderne (LILEC), Dipartimento di Italianistica (FICLIT) e Dipartimento di Interpretazione e Traduzione (DIT), Universit\u00e0 di Bologna, 23-24 maggio 2013. Titolo della RELAZIONE: \u201cEnti locali, privato sociale e Universit\u00e0 per l\u2019italiano L2\u201d (con M.Traversi).",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cQuali competenze, abilit\u00e0 e formazione per i docenti di italiano L2? Il contributo della ricerca scientifica italiana ed internazionale\u201d, RELAZIONE presentata al Workshop conclusivo della sperimentazione dell\u2019 \u201cAvviso pubblico per l'acquisizione degli standard di qualit\u00e0 nell'insegnamento dell'italiano come L2\u201d, Progetto FEI Regionale Emilia-Romagna, Bologna, 25 giugno 2013",
        "periodo": "dal 25-06-2013 al 25-06-2013"
      },
      {
        "content": "INTERVENTO (conclusivo della 1\u00b0 giornata) al Convegno \u201cProgetti per l\u2019apprendimento linguistico: pluralit\u00e0 di obiettivi, metodologie e strumenti\u201d, Scuola di Lingue e letterature, Traduzione e Intepretazione, Universit\u00e0 di Bologna, 3-4 febbraio 2014.",
        "periodo": "dal 03-02-2014 al 04-02-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cCome facilitare la comunicazione interetnica\u201d, RELAZIONE presentata al 1\u00b0 Workshop del Progetto LEGAII (Legal Interpreting in Italy: Training, Accreditation and the Implementation of a National Register), Universit\u00e0 di Bologna/ Provincia, 29 marzo 2014.",
        "periodo": "dal 29-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "\u00abRepr\u00e9sentations sociolinguistiques des enfants et des adolescents dans le contextes migratoires en Italie\u00bb, RELAZIONE presentata al S\u00e9minaire Interdisciplinaire Doctoral \u00abRepr\u00e9sentations, perceptions et hybridations linguistiques en contexte migratoire et frontalier\u00bb, \u00c9cole Doctorale, Universit\u00e9 de Bordeaux-Montaigne, Bordeaux, 8 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 08-04-2014 al 08-04-2014"
      },
      {
        "content": "\u00abInteractions among future study abroad students: exploring potential intercultural learning sequences\u00bb, RELAZIONE presentata all\u2019International Conference IEREST, \u201cTeaching the Intercultural in contexts of student mobility\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture moderne, 12-13 giugno 2014; con C. Borghetti e A. Beaven. http://www.ierest-project.eu/node/131.html",
        "periodo": "dal 13-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cIl test obbligatorio di lingua italiana: le voci dei protagonisti in una ricerca sul campo\u201d RELAZIONE presentata al Convegno \u201cReti per l'integrazione: insegnamento, apprendimento e valutazione in italiano L2\u201d, Provincia di Bologna, Regione Emilia Romagna, 23 giugno 2014; con S.Haenen.",
        "periodo": "dal 23-06-2014 al 23-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cTradurre per la compagna di banco: child language brokering e interazioni costruttive nella classe plurilingue\u201d, RELAZIONE presentata al Workshop GISCEL, \u201cEducazione linguistica in classi multietniche\u201d, nell\u2019ambito del XLVIII Congresso internazionale SLI, \u201cLingue in contatto\u201d, Universit\u00e0 di Udine, 25-27 settembre 2014 (pubblicata negli Atti dei workshop di Udine e Malta2015, a cura di L. Corr\u00e0, 2017).",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cLa lingua come cultura. Prospettive per l'italiano L2\u201d, RELAZIONE (plenaria) tenuta al 2\u00b0 Convegno ADI-Germania (Associazione Docenti Italiani), \u201cCultura e intercultura nell'insegnamento e apprendimento dell'italiano lingua straniera\u201d, Universit\u00e0 di Bamberg, Bamberg, 15 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 15-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cLa pragmatica per l'italiano L2: il progetto LIRA (Lingua e cultura Italiana in Rete per l'Apprendimento)\u201d, ORGANIZZAZIONE DELLA GIORNATA DI STUDIO, Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione, Universit\u00e0 di Bologna, 5 marzo 2015 ; con G. Zanoni; Titolo della RELAZIONE: \u201cI presupposti teorici del progetto\u201d \u2013 http://lira.unistrapg.it.",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cItaliano L2: pratiche di socializzazione linguistica nelle classi multietniche\u201d, CONFERENZA (invito) Dipartimento di Italianistica, Universit\u00e0 di Bologna,13 aprile 2015.",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 13-04-2015"
      },
      {
        "content": "\u00abIl faut pas le dire, ils le savent pas, les anglais: when participation frameworks and affiliation practises are closely linked to language (in)expertise\u00bb, RELAZIONE presentata al Convegno Internazionale \u201cRevisiting Participation: Language and Bodies in Interaction\u201d, University of Basel, Switzerland, 24-27 giugno 2015; con V. Piccoli.",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cLe interazioni didattiche come strumento per la formazione degli insegnanti\u201d, RELAZIONE presentata al III Convegno DILLE (Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa), \u201cLingua al plurale: la formazione degli insegnanti\u201d, Universit\u00e0 della Calabria, Cosenza, 8-10 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cI presupposti teorici del progetto LIRA\u201d, RELAZIONE presentata nella Giornata di studi \u201cPragmatica e italiano L2: proposte di apprendimento in rete\u201d, Universit\u00e0 per stranieri di Perugia\u201d Perugia, 15 ottobre 2015, con G. Pallotti.",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cE la scortesia linguistica? Scelte didattiche in un approccio pragmatico all\u2019italiano L2/And being impolite? Teaching choices in a pragmatic approach to Italian L2\u201d, RELAZIONE presentata al Convegno Internazionale \u201cStandard and variation in second language education: a cross-linguistic perspective\u201d, Universit\u00e0 di RomaTre; 12-13 novembre 2015, con G. Zanoni.",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cInsegnare italiano L2 nella classe plurilingue\u201d, ORGANIZZAZIONE DELLA GIORNATA DI STUDIO GISCEL interregionale (Emilia-Romagna, Veneto e Lombardia), Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione, Universit\u00e0 di Bologna (con L. Manzoni, segretaria del Giscel-ER); 10 febbraio 2016; http://www.giscel.it/?q=content/giscel-emilia-romagna Titolo della RELAZIONE: \u201cL\u2019italiano e le lingue lontane: un progetto didattico in corso\u201d, con S. Malavolta.",
        "periodo": "dal 10-02-2016 al 10-02-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019interazione docente-studente in contesti interlinguistici: dinamiche dialogiche e di apprendimento\u201d, PANEL ORGANIZZATO, su invito del Comitato Scientifico, nel XVI Congresso internazionale AITLA, \u201cDinamiche dell\u2019interazione: testo, dialogo, applicazioni educative. Dedicato alla memoria di Daniela Zorzi\u201d, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia; 18-20 febbraio 2016; www.aitla.it; Titolo della RELAZIONE \u201cInterazioni narrate di una literacy in L2: Mandorle amare, tra letteratura e case study\u201d (pubblicata nel volume Studi Aitla, a cura di C. Andorno, R. Grassi, 2016).",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 20-02-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cLa pluralit\u00e0 linguistica in classe come risorsa per le attivit\u00e0 riflessive. Esperienze didattiche nella scuola secondaria di I e II grado\u201d, RELAZIONE presentata al XIX Convegno Nazionale GISCEL \u201cL\u2019italiano dei nuovi italiani\u201d, Siena, 7-9 aprile 2016; con S. Malavolta (articolo pubblicato negli Atti, a cura di M.Vedovelli). www.unistrasi.it/public/articoli/3397/Programma_convegno_GISCEL.pdf",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 09-04-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cIl testo letterario nell\u2019apprendimento linguistico: esperienze a confronto\u201d, ORGANIZZAZIONE DELLA GIORNATA DI STUDIO CESLIC (Centro di Studi Linguistico-Culturali, Ricerca, Prassi, Formazione), Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, 13 maggio 2016 (http://www.lilec.it/ceslic/).",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cPlurilinguismo, diritti e educazione linguistica\u201d, ORGANIZZAZIONE DELLA GIORNATA DI STUDIO (con L. Stoppioni), realizzata in collaborazione con l\u2019Accademia della Crusca, e con il contributo del Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture moderne; Accademia della Crusca, Firenze, 20 maggio 2016. Titolo della RELAZIONE \u201cPluralit\u00e0 linguistica e educazione: la lingua italiana vista da qui\u201d. http://www.accademiadellacrusca .it/it/eventi/giornata-studio-plurilingu ismo-diritti-educazione-linguistica-l-it aliano-lingue-immigrazione/.",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cLettura e (ri)scrittura in un progetto sulla pluralit\u00e0 linguistica in classe\u201d, RELAZIONE su invito al Seminario \u201cCrescere Lettori\u201d, organizzato da N. Zuccherini, Istituto Comprensivo 12, Bologna, 28 settembre 2016. http://www.ic12bo.it/2016/09/26/seminario-crescere-lettori-28-settembre-2016/",
        "periodo": "dal 28-09-2016 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "PRESENTAZIONE del volume, a cura di F. Gatta, \u201cParlare insieme. Studi per Daniela Zorzi\u201d (Bologna, BUP), Universit\u00e0 di Bologna-sede di Forl\u00ec, 18 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cChild language brokering in classroom interactions. Remarks on agency\u201c, RELAZIONE presentata al Convegno IALIC (International Association for Languages and Intercultural Communication), \u201cBridging across languages and cultures in everyday lives: new roles for changing scenarios\u201d, Autonomous University of Barcelona, 25-27 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 27-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cClasse multietnica o internazionale? Categorizzazioni e educazione linguistica\u201d, RELAZIONE presentata al IV Convegno DILLE, \u201cLa didattica delle lingue nel nuovo millennio: le sfide dell\u2019 internazionalizzazione\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia, Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati, 2-4 febbraio 2017 (articolo negli Atti, ics.).",
        "periodo": "dal 02-02-2017 al 04-02-2017"
      },
      {
        "content": "\u201cOggi facciamo pragmatica. Un progetto per l\u2019educazione linguistica a scuola\u201d, ORGANIZZAZIONE DELLA GIORNATA DI STUDIO GISCEL Emilia-Romagna, Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione, Universit\u00e0 di Bologna; 7 aprile 2017. http://www.giscel.it/?q=content/giscel-emilia-romagna RELAZIONE: \u201cEducazione linguistica e pragmatica\u201d.",
        "periodo": "dal 07-04-2017 al 07-04-2017"
      },
      {
        "content": "\u201cTraduire l\u2019interlangue: la traductologie au carrefour de la sociolinguistique et de la linguistique de l\u2019acquisition\u201d, RELAZIONE presentata al Congr\u00e8s mondial de Traductologie, \u201cLa traductologie : une discipline autonome\u201d, Universit\u00e9 de Paris Ouest-Nanterre-La D\u00e9fense, 10-14 aprile 2017; con C. Nannoni (articolo accettato per la pubblicazione; ics.).",
        "periodo": "dal 10-04-2017 al 14-04-2017"
      },
      {
        "content": "\u201cMotivation and Learning\u201d, SEMINARIO svolto nell\u2019ambito del Bologna meeting (2-5 ottobre), Progetto LILAC (Lifelong Intercultural Learning Alliance for Change), Progetto Europeo, Programma Erasmus + Project (KA2-Cooperation for Innovation and the Exchange of Good Practices, Strategic Partnerships for higher education), Bologna, 3 ottobre 2017.",
        "periodo": "dal 03-10-2017 al 03-10-2017"
      },
      {
        "content": "\u201cLaughing at English: \u2018the\u2019 lingua franca at the interface between local-interactional \u2018resistance\u2019 and cultural-societal pressure\u201d, RELAZIONE presentata all\u2019International conference IADA (International Association of Dialogue Analysis), \u201cDialogue, interaction and culture: Multidisciplinary perspectives on language use in everyday life\u201d, University of Bologna, con V. Piccoli, 11-14 ottobre 2017.",
        "periodo": "dal 11-10-2017 al 14-10-2017"
      },
      {
        "content": "\u201cSocializzazione linguistica e costruzione dei saperi in italiano L2\u201d, RELAZIONE (invito) presentata nella Giornata di studio sull\u2019interazione sociale, \u201cConversation analysis- a study day\u201d, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Bressanone, 4 dicembre 2017.",
        "periodo": "dal 04-12-2017 al 04-12-2017"
      },
      {
        "content": "\u201cPragmatica e educazione linguistica\u201d, RELAZIONE presentata alla Giornata GISCEL E-R, \u201cIncontri sulla didattica dell\u2019italiano\u201d, Dipartimento di Interpretazione e Traduzione, Universit\u00e0 di Bologna, sede di Forl\u00ec, 11 dicembre 2017.",
        "periodo": "dal 11-12-2017 al 11-12-2017"
      },
      {
        "content": "\u201cSotto il comune denominatore del \u2018dire\u2019: voci, testi e lingue nella classe di italiano\u201d, RELAZIONE presentata al V Congresso DILLE, \u201cIl parlato-lo scritto. Aspetti teorici e didattici\u201d, Universit\u00e0 per stranieri di Siena, Siena, 1-3 febbraio 2018.",
        "periodo": "dal 01-02-2018 al 03-02-2018"
      },
      {
        "content": "\u2013 in corso \u2013 \u201cSaper scrivere all\u2019universit\u00e0 in L1 e L2: ricerche, applicazioni, prospettive\u201d, RELAZIONE (plenaria) al Convegno CIS (Centro di italiano per stranieri-ricerca, formazione, didattica), Universit\u00e0 di Bergamo, \u201cLa scrittura per l'apprendimento dell'italiano L2\u201d; si terr\u00e0 a Bergamo il 6-8-giugno 2018.",
        "periodo": "dal 06-06-2018 al 08-06-2018"
      },
      {
        "content": "\u2013 in corso \u2013 \u201cLa linguistica della divulgazione, la divulgazione della linguistica\u201d, ORGANIZZAZIONE DEL CONVEGNO interannuale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, con F. Masini e N. Grandi, promosso da FICLIT (Dipartimento di Filologia Classica e Italianistica) e LILEC (Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne), Universit\u00e0 di Bologna ; si terr\u00e0 a Bologna il 14 e15 giugno 2018. https://eventi.unibo.it/divulgalinguistica2018",
        "periodo": "dal 14-06-2018 al 15-06-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\u2022 Incarico, nell\u2019ambito della ricerca biennale [1992-93] \u201cFormazione linguistica di base per l\u2019insegnamento/apprendimento dell\u2019italiano come lingua seconda\u201d (coord. del prof. A. Carli Universit\u00e0 di Trento), affidato dall\u2019IPRASE (Istituto Provinciale per la Ricerca e la Sperimentazione Educativa, Trento), per la progettazione, realizzazione e sperimentazione di materiali didattici per l\u2019apprendimento linguistico, presso scuole secondarie della provincia. L\u2019esito della ricerca \u00e8 il volume \u201cInsegnamento e apprendimento dell\u2019italiano come L2. Materiali didattici per la scuola secondaria superiore\u201d, Provincia Autonoma di Trento, Assessorato alla Pubblica Istruzione, 1992, pp.1-123 (in collaborazione con L. Fellin).",
        "periodo": "dal 10-01-1992 al 15-09-1993"
      },
      {
        "content": "\u2022 Incarico, nel quadro della ricerca biennale [1992-93] \u201cPercorsi di pedagogia interculturale\u201d, progetto promosso dall'Universit\u00e0 di Bologna (Dipartimenti di Psicologia, Pedagogia e Glottologia; coord.: proff. S. Contento, A.Genovese, D. Zorzi) e dall\u2019Ong COSPE e finanziato dalla Provincia, Assessorato alla Pubblica Istruzione, per l\u2019elaborazione e sperimentazione educativa di attivit\u00e0 interculturali. L\u2019esito della ricerca \u00e8 pubblicato nel volume collettaneo, AA.VV., \u201cBanco d\u2019esplorazione. Percorsi di pedagogia interculturale\u201d (ECP, Firenze, 1994), che include il contributo individuale e il resoconto della sperimentazione condotta, dal titolo \u201cVerso spazi lontani, lingue e scritture\u201d.",
        "periodo": "dal 14-02-1992 al 08-09-1993"
      },
      {
        "content": "\u2022 Ricerca-azione affidata da Cidis/Alisei, nell\u2019ambito del Progetto \u201cAlfabetizzazione sociolinguistica e socioculturale per immigrati\u201d, finanziato dalla Provincia di Perugia (Piano Formativo 1999/obiettivo 3). I risultati della ricerca sono pubblicati nel volume a cura di Cidis/Alisei (in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Perugia), dal titolo \u201cLa lingua da scoprire. L\u2019italiano per gli immigrati\u201d, Perugia, 2001, e specificamente nei contributi: \u201cMetodologia della ricerca-azione\u201d[con L. Berrettini], \u201cErrori e fossilizzazioni nell\u2019interlingua\u201d (aspetti teorici e resoconto della ricerca-azione). 3 maggio-17 ottobre 2000",
        "periodo": "dal 03-05-2000 al 17-10-2000"
      },
      {
        "content": "\u2022 Assegno di ricerca (L.27.12.1997, art.51, co.6) nel settore disciplinare L09A-Glottologia e Linguistica; Progetto \u201cMetacomunicazione nel linguaggio della classe\u201d (resp. scientifico: Anna Ciliberti), Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia, nell\u2019ambito del progetto COFIN, \u201cDiscorso e apprendimento\u201d (resp. scientifico nazionale: Clotilde Pontecorvo, Universit\u00e0 La Sapienza); titolarit\u00e0: dal 17.7.2000 al 30.3.2001, data della rinuncia all'assegno, in quanto vincitrice nella procedura di valutazione comparativa (nel SSD L09H; D.R. del 28.6.2000) per un posto da ricercatore in Didattica delle Lingue Moderne, Universit\u00e0 di Siena-sede di Arezzo; nomina (D.R. 407/2001), presso il Dipartimento di Letterature Moderne e Scienze dei Linguaggi.",
        "periodo": "dal 17-07-2000 al 03-03-2001"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del progetto di ricerca [2005-2006] \u201cLa comunicazione interculturale nei luoghi di lavoro\u201d, finanziato e realizzato nell'ambito degli studi promossi dal Progetto Immigrazione (Osservatorio Provinciale sulle Politiche Sociali, Provincia di Arezzo, Ucodep-Ong, Universit\u00e0 degli Studi di Siena); progetto finalizzato ad analizzare le interazioni tra parlanti italiani e stranieri in luoghi di lavoro, in vista di ricadute pratiche per le misure formative connesse all\u2019immigrazione. L\u2019esito \u00e8 stato presentato in convegni nazionali (Aitla 2005; con S. Veschi) e pubblicato in contributi scientifici (2006, 2007, 2009).",
        "periodo": "dal 12-01-2005 al 26-11-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinamento della ricerca [2005-2008] \u201cLa rivitalizzazione della lingua m\u00f2chena in ambito educativo\u201d, mirata all\u2019elaborazione e realizzazione di percorsi didattici sperimentali nella scuola elementare e di percorsi di apprendimento per adulti, all\u2019interno del progetto pi\u00f9 ampio, finanziato dall'Istituto Culturale Mocheno (L.482), \u201cPolitiche culturali e linguistiche per le comunit\u00e0 di minoranza storica\u201d (dir. scientifica: prof. Renato Troncon, Universit\u00e0 di Trento). I presupposti teorici e i risultati del progetto di mantenimento e rivitalizzazione del m\u00f2cheno sono stati presentati in convegni (Cagliari, 2006, con D. Zorzi; Trento, 2007) e nella rivista \"LEM. Culture e Minoranze in Europa\" (2005/3).",
        "periodo": "dal 05-03-2005 al 10-10-2008"
      },
      {
        "content": "Ricerca-azione [maggio-novembre 2010], \u201cStrategie di gestione delle classi di lingua a competenze differenziate\u201d affidata da Volabo-Centro servizi per il volontariato, Provincia di Bologna (nel quadro di \u201cTavolamigrante, cod. 09R66/azione 4\u201d), ai fini di un\u2019osservazione partecipata, della formazione e coordinamento degli insegnanti volontari delle scuole di italiano, per lo sviluppo e consolidamento di competenze didattiche volte a migliorare l\u2019insegnamento dell\u2019italiano L2 (condotta con Fernanda Minuz); L\u2019esito della ricerca \u00e8 stato presentato in convegni (Aitla, 2011; CIS-Bergamo, 2012) e pubblicato nei relativi Atti.",
        "periodo": "dal 09-05-2010 al 14-11-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico, in qualit\u00e0 di esperto e di rappresentante dell'Universit\u00e0 di Bologna nella Commissione (provinciale e regionale) di valutazione [2013, aprile-giugno] del Progetto FEI, Fondo Europeo per l\u2019integrazione di cittadini di paesi terzi (2011/FEI/PROG-101921), \u201cParole in gioco 2. Consolidamento ed estensione del sistema regionale di sostegno alla conoscenza della lingua italiana ed educazione civica\u201d; Commissione istituita ai fini della sperimentazione innovativa riguardante l\u2019Avviso pubblico per l\u2019acquisizione degli standard di qualit\u00e0 nell\u2019insegnamento dell'italiano L2, nel sistema formale e non formale, attivo sul territorio. Gli esiti del lavoro e le prospettive di sviluppo e qualificazione sono stati illustrati nel Workshop conclusivo, organizzato dalla Provincia di Bologna e dalla Regione E-R, 25 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 04-04-2013 al 25-06-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinamento (con A. Bisetto, F. Masini) del progetto [2013-2014] \u201cLaboratorio di scrittura accademica on line\u201d, Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e interpretazione, Universit\u00e0 di Bologna: percorso didattico \u2013 erogato a distanza tramite una piattaforma e-learning \u2013 di autoapprendimento, articolato in otto tappe che mirano a potenziare le abilit\u00e0 di scrittura degli studenti dei CdL triennali. (http://www.scuolalingue.unibo.it/it/c orsi/insegnamenti/insegnamento/2015/3917 26).",
        "periodo": "dal 06-10-2013 al 04-09-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico, interno al Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture moderne, per l\u2019elaborazione e la responsabilit\u00e0 del Progetto \u201cPratiche di scrittura universitaria, nella relazione con i contesti, i cicli formativi e le discipline. Analisi, proposte e sperimentazione didattica\u201d (oggetto del bando RTDA junior, SSD L-LIN/02; durata del progetto: a.a. 2017-20). 2016",
        "periodo": "dal 12-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del Consiglio Tecnico-Scientifico del Progetto Centro regionale di ricerca, di sperimentazione e sviluppo sull\u2019Istruzione degli Adulti (art. 28, c. 2 del DM 663/2016), Rete dei CPIA dell\u2019Emilia Romagna, con capofila il CPIA Metropolitano di Bologna; progetto finalizzato a promuovere, sviluppare e diffondere, con il coinvolgimento della comunit\u00e0 scientifica, la ricerca applicata al campo dell\u2019Istruzione degli Adulti e dell\u2019Apprendimento Permanente; partnership: USR Emilia-Romagna; Universit\u00e0 di Bologna, Universit\u00e0 di Ferrara; Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 06-04-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nel ciclo di lezioni \u201cMulticultural classrooms and intercultural communication\u201d (dir.: C. Baraldi), per dottorandi della Scuola di Dottorato in Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia. Titolo della lezione svolta: \u201cLearning the subject-matter in multicultural classrooms in Italy: a critical analysis of some pedagogic practices\u201d (Modena, 8-9 maggio 2003).",
        "periodo": "dal 08-05-2003 al 09-05-2003"
      },
      {
        "content": "Tutor esterno nel Dottorato di ricerca (2010-2016), Universit\u00e9 de Blida2 (Algeria), Facult\u00e9 des Lettres et Langues, D\u00e9partement Italien, Specialit\u00e9 Linguistique; Th\u00e8se de doctorat sul tema \u00ab L\u2019insegnamento della lingua italiana come lingua straniera nelle universit\u00e0 algerine, con particolare riguardo all\u2019Universit\u00e0 di Blida \u00bb; direttore della tesi (promoteur): Kaddour Meribout; pr\u00e9sident della Commissione di soutenance de th\u00e8se: Dalila Brakni; dottoranda : Aoudi Nadjiba, (Universit\u00e9 de Blida, 12 maggio 2016).",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Tutor supervisore del progetto di ricerca (a.a.2010-2013) e membro esperto della Commissione giudicatrice (D.R. n. 487/2013; 10 settembre 2013), nel Dottorato di ricerca in Culture letterarie, filologiche, storiche: Indirizzo Italianistica, XXV Ciclo, Facolt\u00e0 di Lettere e Beni Culturali, Universit\u00e0 di Bologna; progetto di ricerca sul tema: L'italiano di apprendenti lituani: elementi acquisizionali e implicazioni didattiche; co-direttore: Fabrizio Frasnedi; dottoranda: Ausra Gataveckaite.",
        "periodo": "dal 20-09-2010 al 10-09-2013"
      },
      {
        "content": "Tutor supervisore della ricerca (adesione al Collegio Docenti, 23 marzo 2011) e membro della Commissione di soutenance de th\u00e8se, Universit\u00e8 di Bordeaux (24 giugno 2014) nel Dottorato in co-tutela (a.a.2011-2014), Universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne (Doctorat en \u00c9tudes Italiennes, Linguistique et Sociolinguistique) e Universit\u00e0 di Bologna (SITLEC, Forl\u00ec, Dottorato in Lingue, Culture e Comunicazione Interculturale); progetto di ricerca sul tema \u201cLes dialectes des migrants. Repr\u00e9sentations sociolinguistiques et dynamiques territoriales d\u2019int\u00e9gration dans l\u2019Italie contemporaine\u201d; co-direttori: Sandro Landi (Universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne) e Daniela Zorzi (Universit\u00e0 di Bologna); dottoranda: Valeria Villa.",
        "periodo": "dal 23-03-2011 al 24-06-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico come membro esperto nella Commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di \u201cDottore di Ricerca\u201d \u2013 Dottorato di Ricerca in \u201cLingue e Culture Comparate\u201d, nell\u2019ambito della Scuola di Dottorato in \u201cScienze Umane\u201d (XXIV ciclo) e Dottorato di Ricerca in \u201cScienze Umanistiche\u201d, nell\u2019ambito della Scuola di Dottorato in \u201cScienze Umanistiche\u201d (XXV ciclo), Universit\u00e0 degli studi di Modena e Reggio Emilia, 27 marzo 2013 (D.R. n. 21 del 10/1/2013).",
        "periodo": "dal 27-03-2013 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nelle giornate di studio su \u201cMetodi di analisi qualitativa nello studio dell'interazione\u201d (dir. P. Margutti), rivolte ai dottorandi della Scuola di Dottorato in Scienze Umane e Sociali, Indirizzo in Scienze del Linguaggio, XXVIII ciclo, Universit\u00e0 per stranieri di Perugia. Titolo della lezione: Il case study come metodologia di ricerca (Perugia, 24-25 giugno 2013).",
        "periodo": "dal 24-06-2013 al 25-06-2013"
      },
      {
        "content": "Co-direttrice, con V\u00e9ronique Traverso (directrice de recherche CNRS), e membro della Commissione di soutenance de th\u00e8se (Lyon, 4 luglio 2017) nel Dottorato in co-tutela (a.a. 2013-2017), Universit\u00e9 de Lyon2, Laboratoire ICAR (Interactions, Corpus, Apprentissages, Repr\u00e9sentations), \u00c9cole doctorale Lettres, Langues, Linguistique & Arts (ED3LA, n\u00b0 484) e Universit\u00e0 di Bologna-Forl\u00ec (DIT, Dipartimento di Interpretazione e Traduzione, Dottorato in Traduzione, Interpretazione e Interculturalit\u00e0); ricerca sul tema: \u201cInteractions plurilingues entre locuteurs romanophones: de l'analyse \u0430 une r\u00e9flexion didactique sur l'inter-compr\u00e9hension en langues romanes\u201d, dottoranda: Vanessa Piccoli.",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 04-07-2017"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento per docenti di italiano: lezioni su \u201cLa variazione sociolinguistica nell'italiano contemporaneo. Implicazioni didattiche\u201d; \u201cLe nuove tecnologie nella didattica delle lingue\u201d; \u201cProduzioni culturali per l\u2019infanzia\u201d, Co.As.It. (Italian Community Association; Australia; ente gestore collegato al Consolato Italiano e al MAE, nel \"Programma di cooperazione culturale\" per il mantenimento e l\u2019espansione delll\u2019insegnamento dell\u2019italiano curricolare o extra curricolare) Sydney, 20-26 gennaio 2000.",
        "periodo": "dal 20-01-2000 al 26-01-2000"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento svolta presso l\u2019Universit\u00e0 di Copenaghen, all\u2019interno del programma Erasmus-Teaching staff mobility. Lezione su \u201cL\u2019italiano in contesto: aspetti sociolinguistici e didattica della lingua\u201d, Det Humanistiske Fakultet, Copenaghen, 24 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 24-09-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento svolta presso l\u2019Universit\u00e0 di Bordeaux-Montaigne3, nell\u2019ambito del Dottorato in co-tutela (2011-2014) tra l\u2019universit\u00e0 francese (Doctorat en \u00c9tudes Italiennes, Linguistique et Sociolinguistique) e l\u2019Universit\u00e0 di Bologna (SITLEC, Forl\u00ec, Dottorato in Lingue, Culture e Comunicazione Interculturale): \u00ab Repr\u00e9sentations sociolinguistiques des enfants et des adolescents dans le contextes migratoires en Italie \u00bb, comunicazione svolta al S\u00e9minaire Interdisciplinaire Doctoral \u00abRepr\u00e9sentations, perceptions et hybridations linguistiques en contexte migratoire et frontalier\u00bb, Bordeaux, 8 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 08-04-2014 al 08-04-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Formazione continua: attivit\u00e0 dedicata alla formazione e aggiornamento di insegnanti in servizio , sia attraverso il coordinamento di corsi, sia in singole lezioni e workshop all\u2019interno di corsi programmati, su temi che articolano il campo della glottodidattica. Tra i principali: \u201cmulti ed interculturalit\u00e0 nei contesti educativi\u201d (IRRSAE, Trieste, 1994-95; 1995-96); \u201capprendimento e insegnamento dell\u2019italiano L2 nei diversi ordini di scuola\u201d (Comune di Bologna-Servizio Istruzione, 1994; Centro COME, Provincia di Milano, 1999); \u201cprogrammazione di un corso di lingua; la centralit\u00e0 dello studente\u201d (Scuola regionale di lingue-Agenzia di educazione permanente, Bolzano, 1996-97); \u201cil lessico in L1/L2, tra ricerca e didattica\u201d (Liceo Statale M.Gioia Piacenza, 1999); \u201cl\u2019educazione linguistica integrata\u201d (Istituto Superiore di Pont-Saint-Martin, Aosta, 1999); \u201cla dimensione linguistica della cultura\u201d (Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia, 2000); \u201cl\u2019italiano L2 per comunicare, l\u2019italiano L2 per studiare\u201d (Comune di Correggio-Istituzione per la gestione dei servizi educativi, 2001-02); \u201cimparare l\u2019italiano, imparare in italiano\u201d (Comune di Firenze, Assessorato alla Pubblica Istruzione; coord., 2001-02); \u201cvalutare le competenze linguistiche in italiano L2\u201d (Centro di Documentazione-citt\u00e0 di Arezzo; coord., 2001-02); \u201cla pianificazione del corso di lingua e le tecniche glottodidattiche (Bologna, Associazione Aprimondo, 2008); \u201cla lingua dello studio disciplinare\u201d (modulo), Universit\u00e0 di Macerata, Master in \u201cDidattica dell'italiano L2 e LS\u201d, (2008-11); \u201cLa variazione sociolinguistica dell\u2019italiano contemporaneo: implicazioni didattiche per l\u2019insegnamento della L2\u201d (Universit\u00e0 di Bologna/MIUR, 2000, e Centro Linguistico di Ateneo/Language Networks for Exellence, Italian Language and Methodology, 2009); \u201cl\u2019interlingua\u201d (USR/IC-Faenza; coord., 2009); \u201cuna prospettiva pedagogica per l\u2019uso delle nuove tecnologie\u201d (Bolzano, Dipartimento Istruzione e formazione in lingua tedesca, 2012); \u201cgli aspetti linguistici della comunicazione interculturale\u201d (Cestas/Macerata, 2014); \u201cla socializzazione linguistica in italiano L2 nelle classi della scuola primaria\u201d (Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Corso di Formazione Permanente, 2016). Nel 2017-2018: responsabile della sezione \u201cElementi di linguistica e glottodidattica\u201d nel Master \u201cOrganizzazione e gestione delle istituzioni scolastiche in contesti multiculturali\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione (ott-dic. 2017); coordinamento del corso per insegnanti di italiano L2 presso il CPIA-metropolitano di Bologna (gen-mar. 2018).",
        "periodo": "dal 12-10-1994 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (come collaboratore esterno) al progetto ricerca (MPI 60%), [1998-1999] diretto da Laurie Anderson, Universit\u00e0 di Siena-sede di Arezzo, \u201cL\u2019esperienza della didattica universitaria in Italia e in Gran Bretagna, da parte dello studente di scambio\u201d; progetto finalizzato ad elaborare materiali di orientamento per lo studio universitario nel contesto culturale italiano e britannico.",
        "periodo": "dal 10-01-1998 al 20-01-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito, \u201cScrivere nella classe di italiano L2\u201d, presentata al Corso di Perfezionamento in \u201cDidattica delle lingue moderne\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere, Centro Residenziale Universitario di Bertinoro, 4 Ottobre 1999.",
        "periodo": "dal 04-10-1999 al 04-10-1999"
      },
      {
        "content": "Affiliazioni a: SLI (Societ\u00e0 di Linguistica Italiana) www.sli.it; GISCEL (Gruppi di Intervento e Studio nel campo dell'Educazione linguistica); www.giscel.it ; DILLE (Societ\u00e0 italiana di Didattica delle lingue ed Educazione linguistica); www.dille.it (dal 2009) ; AItLA (Associazione Italiana di Linguistica Applicata) www.aitla.it (dal 2000); ISCA (International Society for Conversation Analysis), www.isca.clubexpress.com (dal 2015)",
        "periodo": "dal 04-09-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti universitari negli anni dal 2001 al 2007: \u201cIntroduzione al linguaggio e allo studio scientifico delle lingue (modulo Pragmatica)\u201d e \u201cItaliano scritto (SCRIBA)\u201d, Universit\u00e0 di Siena-sede di Arezzo (dal 2002 al 2005); \u201cItaliano scritto per scopi accademici\u201d (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, 1997-98; Scuola Superiore di Lingue Moderne per Interpreti e Traduttori, Universit\u00e0 di Bologna-sede di Forl\u00ec, 1998-99); \u201cGlottodidattica\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere, Universit\u00e0 di Bologna (2005-07) e presso l\u2019Universit\u00e0 di Siena-sede di Arezzo (dal 2001 al 2005).",
        "periodo": "dal 05-10-2001 al 27-02-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cLa scrittura istituzionale\u201d, Ciclo di seminari, su invito, condotti nell'ambito dell'iniziativa formativa \u201cScrivere la cortesia. Laboratori di scrittura per l'amministrazione universitaria\u201d (2\u00b0 anno), coord. di F. Frasnedi e D. Zorzi, Universit\u00e0 di Bologna, marzo-aprile 2006",
        "periodo": "dal 04-03-2006 al 28-04-2006"
      },
      {
        "content": "Progettazione e co-direzione della Summer school DILM (Didattica delle Lingue Moderne), rivolta a insegnanti di lingue della scuola secondaria (in servizio e pre-servizio), a dottorandi, a collaboratori ed esperti linguistici universitari; Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere, \"Scrivere e parlare in L2: sviluppi recenti nella didattica delle lingue straniere\" (relatori: L. Anderson, M. Dodman, F. Minuz, P. Leone, M. Rieger, P. Seedhouse, D.Zorzi), Centro Residenziale Universitario di Bertinoro, Forl\u00ec (8-15 luglio 2006).",
        "periodo": "dal 08-07-2006 al 15-07-2006"
      },
      {
        "content": "Direzione del corso di Alta Formazione \"Scrivere e parlare in L2: sviluppi recenti nella didattica delle lingue straniere\", rivolto agli insegnanti in servizio della scuola secondaria, Universit\u00e0 di Bologna, Fondazione Alma Mater, USR (settembre-dicembre 2006).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 02-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto [2006-2008] \u201cLa scrittura accademica in L1/L2: testi, capacit\u00e0 di apprendimento e pratiche di insegnamento\u201d, progetto di ricerca approvato e finanziato, nell'ambito del PAR (Piano di Ateneo della Ricerca), Universit\u00e0 di Siena-sede di Arezzo, per l'analisi della produzione scritta (tesi, tesine, relazioni) di studenti universitari e per l'elaborazione di proposte didattiche (con L. Anderson e S.Calamai). Al tema della scrittura e della didattica della scrittura sono dedicate anche le pubblicazioni: \"Manuale di scrittura\" (con F. Gatta), 2a edizione Bononia University Press; \"Scrivere in nuovi contesti educativi\" in in P. Nobili (a c. di), \"Oltre il libro di testo. Multimedialit\u00e0 e nuovi contesti per apprendere le lingue\", Carocci, 2006.",
        "periodo": "dal 03-09-2006 al 03-09-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione della Scuola estiva di \"Lingua e cultura italiana\", presso la Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione, Universit\u00e0 di Bologna, in collaborazione con DIRI (Dipartimento Relazioni Internazionali) e CILTA, dal 2007 al 2011-12; con FAM (Fondazione Alma Mater), dal 2011-12 ad oggi. (https://events.unibo.it/italian-language-culture-summer-school)",
        "periodo": "dal 12-06-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progettazione e direzione della Summer school in Didattica delle Lingue Moderne (DILM): \"Aspetti sociolinguistici nell'insegnamento/apprendimento delle lingue\" (relatori: L. Anderson, C. De Santis, A. Mandich, A. Pano, E.Pistolesi, M. Santipolo, E. M.Th\u00fcne), Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere, Centro Residenziale Universitario di Bertinoro, Forl\u00ec (30 giugno-7 luglio 2007);",
        "periodo": "dal 30-06-2007 al 07-07-2007"
      },
      {
        "content": "Gruppi di ricerca: dal 2008, membro della Giunta del CESLIC (Centro Studi Linguistico-culturali, Dipartimento di Lingue, Universit\u00e0 di Bologna; http://www3.lingue.unibo.it/ceslic/); dal 2011, membro dell\u2019AIM\u2013Associazione di studi sull'Interazione e la Mediazione, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia; www.aim.unimore.it); dal 2015, membro del CRDI-Centro di Ricerca sulla Didattica dell\u2019italiano, Dipartimento di Italianistica, Universit\u00e0 di Bologna; dal 2015, membro del CLUB-Circolo Linguistico dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (http://corpora.ficlit.unibo.it/CLUB).",
        "periodo": "dal 02-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progettazione e direzione della Summer school in Didattica delle Lingue Moderne (DILM), \"Grammatica e pragmatica nell'insegnamento e apprendimento delle lingue\" (relatori: C. Bazzanella, G. Bersani Berselli, A. Duguid, A. Fasulo, E.Nuzzo, G. Pallotti, D. Zorzi), Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere, Centro Residenziale Universitario di Bertinoro, Forl\u00ec (27 giugno-5 luglio 2008);",
        "periodo": "dal 27-06-2008 al 05-07-2008"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti universitari, dal 2008-09: \u201cDidattica della lingua italiana L2\u201d (dal 2008-9) e \u201cDidattica delle lingue moderne\u201d (dal 2016-17), presso il Corso LM in \u2018Lingua e cultura italiana per stranieri\u2019, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 05-10-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di scambio Erasmus con l\u2019Universit\u00e0 di Copenaghen, Det Humanistiske Fakultet.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione di tesi di laurea specialistica e magistrale: 18 tesi nella sede aretina dell\u2019Universit\u00e0 di Siena e 104 all\u2019Universit\u00e0 di Bologna, incluse tesi specialistiche di borsisti algerini (\u201cAnalisi degli errori nella produzione linguistica di apprendenti algerini di italiano L2\u201d e \u201cI neo-arabismi nella lingua italiana\u201d) seguite come relatore nell\u2019a.a. 2001-02 e membro della Commissione di Magistere, D\u00e9partment d'Italien, Universit\u00e0 di Blida (genn. e giu. 2002). Riguardo alle tesi LM pi\u00f9 recenti, e maggiormente collegate a temi di linguistica e di didattica linguistica (\u2018la comunicazione in italiano L2 nei luoghi di lavoro\u2019; \u2018l\u2019analisi dell\u2019interazione in L2\u2019; \u2018la prospettiva sociolinguistica nell\u2019apprendimento/insegnamento della L2\u2019; \u2018identit\u00e0 e apprendimento della seconda lingua\u2019), trattati nelle aree di ricerca privilegiate e negli insegnamenti nel corso LM, vorrei porne in rilievo alcune, tra quelle pi\u00f9 significative, che, per la qualit\u00e0 del lavoro, hanno avuto immediata diffusione e continuit\u00e0. In particolare, \u2013 F. Marazzini (a.a.2010-11), \u201cLa lingua seconda in azienda: prospettive internazionali e studio di un caso\u201d, ricerca presentata nel Network europeo \u201cLanguage for work\u201d (Graz, 2012), al convegno CIS-Bergamo 2012 (il contributo \u00e8 negli Atti, a c. di R. Grassi, 2012), e da qui anche in alcune lezioni (su invito) che la neolaureata ha svolto in un Master di I livello all\u2019Universit\u00e0 di Pavia (2012; 2013); \u2013 S. Rossi (a.a 2014-15), il cui lavoro di ricerca \u00e8 stato oggetto di una relazione al convegno CIS-Bergamo 2016, con il titolo \u201cIl feedback tra pari come strumento per l\u2019apprendimento linguistico\u201d, in pubblicazione negli Atti; \u2013 F. Mattiello (a.a. 2016-17), che ha rielaborato e pubblicato (con P. Della Putta) la sua ricerca in un articolo dal titolo \u201cL\u2019acquisizione dell\u2019italiano L2 in contesti linguistici di forte variabilit\u00e0 interna. Competenze sociolinguistiche e metalinguistiche di cittadini slavofoni a Napoli\u201d, nella rivista specialistica \u201cItaliano LinguaDue\u201d, 1/2017; \u2013 S. Haenen, invitata a presentare gli esiti della sua indagine, come parte di uno studio che abbiamo condiviso (\u201cIl test obbligatorio di lingua italiana: le voci dei protagonisti\u201d), al convegno Reteintegrazione (Bologna, 2014). Per aver sviluppato l\u2019argomento della tesi LM in un progetto di ricerca di dottorato e aver ottenuto, per quest\u2019ultimo, una borsa di studio quadriennale all\u2019estero, si segnalano anche V.Piccoli (ora post-doc researcher all\u2019ICAR di Lione) e V.Villa (attualmente ma\u00eetre de conf\u00e9rences all\u2019 Universit\u00e9 Jean Monnet di Saint-Etienne). A questi due dottorati compiuti in co-tutela internazionale si aggiunge quello, in corso, di R. Amorati che elabora ulteriormente il tema iniziale della sua tesi (2013-14, \u201cApprendere l'italiano L2 per studenti italo-australiani: tra motivazioni, percezione identitaria e competenza linguistica\u201d), nell\u2019area dei \u201cL2 motivation studies\u201d, e in un PhD alla University of Melbourne, presso la quale ha ottenuto la borsa di studio quadriennale. I lavori menzionati indicano anche l\u2019attivit\u00e0 correlata di promozione dei giovani laureati.",
        "periodo": "dal 04-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Redazione del contributo: \u201cQuando la politica d\u00e0 i numeri\u201d (2011) per il portale TRECCANI, Sezione Lingua italiana (a cura di Silverio Novelli), Speciale \u201cLargo ai numeri nella lingua\u201d; http://www.treccani.it/magazine/lingua_italiana/speciali/Numeri/Pugliese.html",
        "periodo": "dal 04-04-2011 al 03-05-2011"
      },
      {
        "content": "Vice-coordinatrice del Corso di Laurea Magistrale in Lingua e cultura italiana per stranieri; membro della Commissione Quality del Corso LM in Lingua e cultura italiana per stranieri (LCIS).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "2012-13: incarico, interno all\u2019Universit\u00e0 di Bologna, in qualit\u00e0 di membro del Gruppo di Coordinamento d'Ateneo (con Luigi Guerra, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione; Fabrizio Frasnedi e Gino Ruozzi, Dipartimento di Italianistica; Margherita Venturi, Dipartimento di Chimica), per la definizione di un modello di funzionamento generale del Tirocinio Formativo Attivo (TFA) e per la gestione di tale modello (delibera del S.A. dell\u201911-12-2012).",
        "periodo": "dal 11-12-2012 al 20-06-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico dell\u2019International Conference IEREST, \u201cTeaching the Intercultural in contexts of student mobility\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture moderne, 12-13 giugno 2014. http://www.ierest-project.eu/node/131.html",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile delle attivit\u00e0 di tutorato OFA (Obbligo Formativo Aggiuntivo) nei corsi di laurea triennale della Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione-sede di Bologna",
        "periodo": "dal 05-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore occasionale (dal 2015) per la rivista Form@re - Open Journal per la formazione in rete [rivista scientifica di classe A]",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Redazione del contributo \u201cTraduzione sussurrate nella classe plurilingue\u201d (giugno 2016) per GIUNTI Scuola, Sesamo online-Didattica interculturale (a cura di G. Favaro), http://www.giuntiscuola.it/sesamo/cult ura-e-societa/punti-di-vista/traduzioni- sussurrate-nella-classe-plurilingue/",
        "periodo": "dal 05-02-2016 al 08-06-2016"
      },
      {
        "content": "Revisore per il numero \u00abPlurilinguismes, apprentissages des langues et migrations: regards crois\u00e9s\u00bb curato da Mariella Causa e Valeria Villa-Perez della Rivista \u00abEssais\u00bb dell\u2019Ecole Doctorale Montaigne Humanit\u00e9s dell\u2019Universit\u00e0 Bordeaux Montaigne (France) 2017, (ics.).",
        "periodo": "dal 03-09-2017 al 10-10-2017"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico dell\u2019 International Conference IADA, \u201cDialogue, interaction and culture: Multidisciplinary perspectives on language use in everyday life\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, 11-14 Ottobre 2017.",
        "periodo": "dal 11-10-2017 al 14-10-2017"
      },
      {
        "content": "Delegata del Dipartimento di Lingue per la formazione insegnanti.",
        "periodo": "dal 23-11-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico della Giornata di studi internazionale \u00abLangue(s), \u00e9cole(s) et soci\u00e9t\u00e9(s): quelles imbrications, quelles interventions?\u00bb all\u2019Universit\u00e0 Jean Monnet di Saint-Etienne ( France) organizzata da Sandra Tomc, Marine Totozani e Valeria Villa-Perez che si terr\u00e0 il 16 maggio 2018",
        "periodo": "dal 16-05-2018 al 16-05-2018"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del III Convegno Internazionale di Linguistica e Glottodidattica Italiana (CILGI 2018), \u201cL\u2019italiano in contesti plurilingui: contatto, acquisizione, insegnamento\u201d, Ruhr-Universit\u00e4t Bochum, Romanisches Seminar; si terr\u00e0 il 11-13 ottobre 2018.",
        "periodo": "dal 11-10-2018 al 13-10-2018"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PROGETTO EUROPEO [1994-1995]: \u201cAudio-lingua\u201d, Programma Lingua/Socrates (CEE, n.93-09/1289/I-V B), cofinanziato (coord. da Ulrike Kaunzner, SSLIMIT, Universit\u00e0 di Bologna) e finalizzato alla produzione di materiali didattici per l'approfondimento della pronuncia della lingua italiana. PARTECIPAZIONE come collaboratore esterno: (a) analisi delle difficolt\u00e0 di pronuncia nella produzione orale di studenti di italiano L2; (b) adattamento di testi italiani per esercitazioni di pronuncia e (c) collaborazione alla stesura del glossario per il corso di ascolto e di pronuncia \u201cSuoni, accento e intonazione\u201d, a cura di M.Svolacchia, U.Kaunzner (Roma, Bonacci, 2000).",
        "periodo": "dal 06-03-1994 al 10-10-1995"
      },
      {
        "content": "PROGETTO NAZIONALE [1996-1998]: \"Le forme della didattica accademica nelle facolt\u00e0 umanistiche\", ricerca interuniversitaria (MPI 60%), coordinata da Anna Ciliberti e Laurie Anderson (Universit\u00e0 di Siena). Progetto mirato alla descrizione delle forme di didattica (la lezione frontale, il seminario, l'esame, ecc.), viste come pratiche comunicative caratterizzanti il settore umanistico, per valutarne le implicazioni nei processi di cambiamento dell'universit\u00e0. PARTECIPAZIONE come membro esterno dell'unit\u00e0 di Bologna: (a) analisi descrittiva della \u201ccomunicazione sulla didattica accademica: le guide dello studente\u201d e (b) analisi dei questionari rivolti a studenti italiani; i contributi sono pubblicati nel volume a cura di A. Ciliberti, L. Anderson, \"Le forme della comunicazione accademica. Ricerche linguistiche sulla didattica universitaria in ambito umanistico\" (Milano, F.Angeli, 1999).",
        "periodo": "dal 06-02-1996 al 08-09-1998"
      },
      {
        "content": "PROGETTO NAZIONALE [2000-2002]: \u201cDiscorso e Apprendimento\u201d, progetto COFIN, Universit\u00e0 e MIUR: PARTECIPAZIONE come membro dell'unit\u00e0 di Perugia Stranieri (resp. scientifico nazionale: prof.ssa Clotilde Pontecorvo, Universit\u00e0 La Sapienza, Roma; unit\u00e0 locali di ricerca: RomaTre, Milano-Bicocca, Perugia Stranieri, Salerno), per uno studio sul nesso tra discorso e apprendimento, finalizzato all'identificazione dei processi interattivi a scuola e del loro legame con i processi di apprendimento, con l'obiettivo ultimo di guidare l'autoformazione degli insegnanti in servizio e pre-servizio tramite la produzione di un cd-rom (Cd-rom \"DAP-Discorso e apprendimento\", Roma, Infantiae.org, 2005). I risultati del progetto sono stati presentati in convegni nazionali e internazionali e pubblicati negli Atti (Max Niemeyer 2005; Carocci, 2005). Al progetto di ricerca si collega anche la pubblicazione del volume \u201cLe lingue in classe. Discorso, apprendimento, socializzazione\u201d di A.Ciliberti, R.Pugliese, L.Anderson (Carocci 2003).",
        "periodo": "dal 10-01-2000 al 06-12-2002"
      },
      {
        "content": "PROGETTO NAZIONALE [2009-2012]: \u201cLingua/cultura Italiana in Rete per l'Apprendimento (LIRA)\u201d, PARTECIPAZIONE come membro dell'unit\u00e0 di Bologna al progetto finanziato dal FIRB/MIUR (resp. scientifico nazionale: A. Ciliberti, Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia; unit\u00e0 locali di ricerca: Bologna (resp. D. Zorzi), Verona (resp. C. Bettoni), Modena e Reggio Emilia (resp. G. Pallotti), per la realizzazione di un repository mirato al recupero, sviluppo e mantenimento di competenze linguistico-pragmatiche e culturali da parte di italiani di seconda e terza generazione residenti all'estero; mansioni nel progetto: ideazione e progettazione di percorsi pragmalinguistici; tutor supervisore dell'attivit\u00e0 dell'assegnista di ricerca. (http://lira.unistrapg.it ).",
        "periodo": "dal 04-06-2009 al 07-11-2012"
      },
      {
        "content": "PROGETTO EUROPEO [2012-2015]: \u201cIntercultural Educational Resources for Erasmus Students and their Teachers (IEREST)\u201d, Erasmus Multilateral Project: PARTECIPAZIONE come membro dell\u2019unit\u00e0 di coordinamento al progetto finanziato nell'ambito del Lifelong Learning Programme 2012, con l\u2019obiettivo di pianificare, elaborare e sperimentare percorsi interculturali mirati ad incoraggiare la mobilit\u00e0 studentesca e ottimizzarne l'impatto in termini di consapevolezza interculturale. Coordinatrici: C. Borghetti (Dipartimento di Lingue) e Ana Beaven (CLA-Ateneo); Universit\u00e0 partner: Universit\u00e9 de Savoie, Chamb\u00e9ry ; Durham University; K.U. Leuven; University of Helsinki; University of Primorska, Capodistria; Open University; nel progetto: collaborazione all'attivit\u00e0 di ricerca (presentata nei convegni internazionali) e didattica; www.ierest-project.eu.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "PROGETTO EUROPEAN NETWORK \"Language-for-Work\", promosso e finanziato dall'ECML (European Centre for Modern Languages) del Consiglio d'Europa finalizzato alla creazione di un \u201clearning network for professionals in an emerging field: work-related language learning for adult migrants and ethnic minorities\u201d. PARTECIPAZIONE come network member per l\u2019Italia (con F. Marazzini). (https://languageforwork.ecml.at) 2012-2013.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 04-03-2013"
      },
      {
        "content": "PROGETTO NAZIONALE [2013-14] \u201cInterventi per studenti sordi e con DSA all'Universit\u00e0: valutazione delle competenze linguistiche in italiano e inglese\u201d, co-finanziato MIUR (Legge 17/99) e Universit\u00e0; resp. scientifica: Anna Cardinaletti, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia; PARTECIPAZIONE come membro dell\u2019UNITA\u2019 di ricerca di Bologna (Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne; Servizio per Studenti Disabili e Dislessici; progetto per uno studio mirato sulla strutturazione dei test per la valutazione delle competenze linguistiche in italiano e inglese, da consentire la formulazione di linee guida per l\u2019elaborazione dei test accessibili agli studenti sordi e con DSA. http://www.lingue.unibo.it/it/ricerca/ progetto-201cvalutazione-delle-competenz e-linguistiche-nella-dislessia-e-nella-s ordita201d",
        "periodo": "dal 20-01-2013 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "PROGETTO EUROPEO [2016-2018]: \u201cApproaches and Tools for Internationalization At Home (ATIAH)\u201d: PARTECIPAZIONE come membro dell'unit\u00e0 di Bologna (con C.Borghetti e G.Zanoni) al progetto finanziato nell\u2019ambito del Programma Erasmus Plus (KA2- Cooperation for Innovation and the Exchange of Good Practices, Strategic Partnerships for higher education), finalizzato allo sviluppo di \u201cpedagogical approaches and tools for innovative \u2018internationalisation at home\u2019 practice in higher education\u201d. Coordinamento: University of Newcastle upon Tyne; partners: Universit\u00e0 di Bologna e Katholieke Universiteit Leuven. https://research.ncl.ac.uk/atiah/",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-01-2018"
      },
      {
        "content": "PROGETTO EUROPEO [2017-2018]: \u201cLifelong Intercultural Learning Alliance for Change (LILAC)\u201d. PARTECIPAZIONE come RESPONSABILE dell'unit\u00e0 di Bologna (composta da C. Borghetti, G. Asta, A. Welisch) al progetto finanziato nell\u2019ambito del Programma Erasmus Plus, Project KA2- Cooperation for Innovation and the Exchange of Good Practices, Strategic Partnerships for higher education (ref. Agenzia INDIRE) e finalizzato alla riflessione su buone pratiche nell\u2019educazione a giovani adulti, alla definizione di strategie per la prevenzione dell\u2019abbandono scolastico e per l\u2019integrazione. Coordinamento: CPIA-Ravenna-Lugo (Dir.Scol.: M.Lacchini). Partnership: Udruga Mala Filozofija (Croazia), Eskisehir Eti Sosyal Bilimler Lisesi (Turchia), Ses-Sebe-Spolu (Repubblica Ceca), Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne; Sisam Ravenna.",
        "periodo": "dal 07-03-2017 a oggi"
      }
    ]
  }
}