{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La scienza in cucina di Pellegrino Artusi: toponimi, etnici e aree gastronomiche. ITALIANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0391-3368"
        ],
        "journal": "XLVII",
        "csp": "p. 227-236, ISSN: 0391-3368",
        "anno": "2018",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bitonti A (2018). La scienza in cucina di Pellegrino Artusi: toponimi, etnici e",
        "aree gastronomiche. ITALIANISTICA, vol. XLVII, p. 227-236, ISSN:",
        "0391-3368"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "47-58",
        "titolo": "Unit\u00e0 e variazione linguistica nella Scienza in cucina di Pellegrino Artusi",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-718-2"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-718-2",
        "opera": "(a cura di): P\u00eervu E., Il tempo e lo spazio nella lingua e nella letteratura italiana. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bitonti A (2018). Unit\u00e0 e variazione linguistica nella Scienza in cucina di",
        "Pellegrino Artusi. In: (a cura di): P\u00eervu E., Il tempo e lo spazio nella lingua e",
        "nella letteratura italiana. p. 47-58, firenze:Franco Cesati Editore, ISBN:",
        "978-88-7667-718-2"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Bulzoni Editore",
        "titolo": "La variazione linguistica dall\u2019infanzia alla preadolescenza. Ricerche in Puglia",
        "ISBN": [
          "978-88-6897-109-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6897-109-0",
        "anno": "2018",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bitonti A (2018). La variazione linguistica dall\u2019infanzia alla preadolescenza.",
        "Ricerche in Puglia. ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-6897-109-0"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-430",
        "titolo": "Video sharing: cos\u00ec il dialetto si rinnova",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-758-4"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-758-4",
        "opera": "(a cura di): Marcato G., Dialetto. Uno nessuno centomila. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bitonti A (2017). Video sharing: cos\u00ec il dialetto si rinnova. In: (a cura di):",
        "Marcato G., Dialetto. Uno nessuno centomila. p. 423-430,",
        "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-758-4"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Punto linguistico e area: la modalit\u00e0 deontica fra dialetto e francoprovenzale",
        "ISSN": [
          "1122-1836"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ATLANTE LINGUISTICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 40, p. 1-24, ISSN: 1122-1836",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bitonti A (2016). Punto linguistico e area: la modalit\u00e0 deontica fra dialetto e",
        "francoprovenzale. BOLLETTINO DELL'ATLANTE LINGUISTICO",
        "ITALIANO, vol. 40, p. 1-24, ISSN: 1122-1836"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Musica e lingua giovane: i Boom Da Bash fra plurilinguismo e repertori creativi",
        "ISSN": [
          "2239-0367"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 17, p. 7-20, ISSN: 2239-0367",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bitonti A (2016). Musica e lingua giovane: i Boom Da Bash fra",
        "plurilinguismo e repertori creativi. LINGUE E LINGUAGGI, vol. 17, p. 7-20,",
        "ISSN: 2239-0367"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-65",
        "titolo": "L\u2019email nella comunicazione accademica fra pragmatica e coesione testuale",
        "ISBN": [
          "978-88-97657-12-5"
        ],
        "csp": "Bologna:AItLA - Associazione Italiana di Linguistica Applicata, ISBN: 978-88-97657-12-5",
        "opera": "(a cura di): Bianchi F., Leone P., Linguaggio e apprendimento linguistico. Metodi e strumenti tecnologici. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bitonti A (2016). L\u2019email nella comunicazione accademica fra pragmatica e",
        "coesione testuale. In: (a cura di): Bianchi F., Leone P., Linguaggio e",
        "apprendimento linguistico. Metodi e strumenti tecnologici. p. 51-65,",
        "Bologna:AItLA - Associazione Italiana di Linguistica Applicata, ISBN:",
        "978-88-97657-12-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Musica e testi in Salento fra tradizione e modernit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2038-0313"
        ],
        "journal": "L'IDOMENEO",
        "csp": "vol. 19, p. 303-312, ISSN: 2038-0313",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bitonti A (2015). Musica e testi in Salento fra tradizione e modernit\u00e0.",
        "L'IDOMENEO, vol. 19, p. 303-312, ISSN: 2038-0313"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dialetto salentino nei prodotti cinematografici",
        "ISSN": [
          "2038-0313"
        ],
        "journal": "L'IDOMENEO",
        "csp": "vol. 19, p. 329-350, ISSN: 2038-0313",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bitonti A, Romano A, Russo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bitonti A, Romano A, Russo C (2015). Il dialetto salentino nei prodotti",
        "cinematografici. L'IDOMENEO, vol. 19, p. 329-350, ISSN: 2038-0313"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuovi standard per nuovi parlanti. Sincronia e diacronia di un repertorio linguistico",
        "ISSN": [
          "1122-6331"
        ],
        "journal": "RID",
        "csp": "RIVISTA ITALIANA DI DIALETTOLOGIA, vol. 39, p. 61-78, ISSN: 1122-6331",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bitonti A (2015). Nuovi standard per nuovi parlanti. Sincronia e diacronia di",
        "un repertorio linguistico. RID, RIVISTA ITALIANA DI DIALETTOLOGIA, vol.",
        "39, p. 61-78, ISSN: 1122-6331"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-205",
        "titolo": "Teletandem Grico-Greco: scenario di intercomprensione orale per le lingue minoritarie",
        "ISBN": [
          "978-84-608-3615-5"
        ],
        "csp": "Madrid:Universidad Complutense, ISBN: 978-84-608-3615-5",
        "opera": "(a cura di): Matesanz del Barrio M., La ense\u00f1anza de la intercomprensi\u00f3n a distancia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bitonti A, Leone P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bitonti A, Leone P (2015). Teletandem Grico-Greco: scenario di",
        "intercomprensione orale per le lingue minoritarie. In: (a cura di): Matesanz",
        "del Barrio M., La ense\u00f1anza de la intercomprensi\u00f3n a distancia. p.",
        "183-205, Madrid:Universidad Complutense, ISBN: 978-84-608-3615-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "279-300",
        "titolo": "I giovani, l'arb\u00ebresh, il precipizio",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8451-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-8451-9, Teramo/Pescara, 6-8/11/2012",
        "opera": "(a cura di): Agresti G., Pallini S. , Migrazioni: tra disagio linguistico e patrimoni culturali. . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bitonti A (2015). I giovani, l'arb\u00ebresh, il precipizio. In: (a cura di): Agresti G.,",
        "Pallini S. , Migrazioni: tra disagio linguistico e patrimoni culturali. . p.",
        "279-300, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-8451-9,",
        "Teramo/Pescara, 6-8/11/2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:Franco Cesati Editore",
        "titolo": "Osservazione di classe, insegnamento linguistico e (tele)collaborazione",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-561-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7667-561-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bitonti A, Leone P, Resta D, Sisinni B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bitonti A, Leone P, Resta D, Sisinni B (2015). Osservazione di classe,",
        "insegnamento linguistico e (tele)collaborazione. Firenze:Franco Cesati",
        "Editore, ISBN: 978-88-7667-561-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Aracne Editrice",
        "titolo": "Cultura letteraria e tradizioni linguistiche in Puglia. Fra ragni e tarantole. Identit\u00e0 e lingue nuove",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6910-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-6910-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bitonti A, Tempesta I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bitonti A, Tempesta I (2013). Cultura letteraria e tradizioni linguistiche in",
        "Puglia. Fra ragni e tarantole. Identit\u00e0 e lingue nuove. Roma:Aracne Editrice,",
        "ISBN: 978-88-548-6910-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GALATINA:Congedo Editore",
        "titolo": "Luoghi, lingue, contatto. Italiano, dialetti e francoprovenzale in Puglia",
        "ISBN": [
          "9788880869825"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788880869825",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bitonti A (2012). Luoghi, lingue, contatto. Italiano, dialetti e",
        "francoprovenzale in Puglia. GALATINA:Congedo Editore, ISBN:",
        "9788880869825"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aggettivi possessivi e relazioni di parentela nelle colonie francoprovenzali di Puglia. Competenze, percezioni, usi",
        "ISSN": [
          "2036-4482"
        ],
        "journal": "MULTILINGUISMO E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 2, p. 67-82, ISSN: 2036-4482",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bitonti A (2011). Aggettivi possessivi e relazioni di parentela nelle colonie",
        "francoprovenzali di Puglia. Competenze, percezioni, usi.",
        "MULTILINGUISMO E SOCIET\u00c0, vol. 2, p. 67-82, ISSN: 2036-4482"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli indicatori temporali a Faeto e Celle di San Vito. Questioni di tempo e dinamiche linguistiche",
        "ISSN": [
          "1722-0262"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO LINGUISTICO CAMPANO",
        "csp": "vol. 18, p. 21-42, ISSN: 1722-0262",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bitonti A (2010). Gli indicatori temporali a Faeto e Celle di San Vito.",
        "Questioni di tempo e dinamiche linguistiche. BOLLETTINO LINGUISTICO",
        "CAMPANO, vol. 18, p. 21-42, ISSN: 1722-0262"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La scienza in cucina di Pellegrino Artusi: toponimi, etnici e aree gastronomiche. ITALIANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0391-3368"
        ],
        "journal": "XLVII",
        "csp": "p. 227-236, ISSN: 0391-3368",
        "anno": "2018",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bitonti A (2018). La scienza in cucina di Pellegrino Artusi: toponimi, etnici e",
        "aree gastronomiche. ITALIANISTICA, vol. XLVII, p. 227-236, ISSN:",
        "0391-3368"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Bulzoni Editore",
        "titolo": "La variazione linguistica dall\u2019infanzia alla preadolescenza. Ricerche in Puglia",
        "ISBN": [
          "978-88-6897-109-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6897-109-0",
        "anno": "2018",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bitonti A (2018). La variazione linguistica dall\u2019infanzia alla preadolescenza.",
        "Ricerche in Puglia. ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-6897-109-0"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-430",
        "titolo": "Video sharing: cos\u00ec il dialetto si rinnova",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-758-4"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-758-4",
        "opera": "(a cura di): Marcato G., Dialetto. Uno nessuno centomila. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bitonti A (2017). Video sharing: cos\u00ec il dialetto si rinnova. In: (a cura di):",
        "Marcato G., Dialetto. Uno nessuno centomila. p. 423-430,",
        "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-758-4"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Musica e lingua giovane: i Boom Da Bash fra plurilinguismo e repertori creativi",
        "ISSN": [
          "2239-0367"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 17, p. 7-20, ISSN: 2239-0367",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bitonti A (2016). Musica e lingua giovane: i Boom Da Bash fra",
        "plurilinguismo e repertori creativi. LINGUE E LINGUAGGI, vol. 17, p. 7-20,",
        "ISSN: 2239-0367"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Punto linguistico e area: la modalit\u00e0 deontica fra dialetto e francoprovenzale",
        "ISSN": [
          "1122-1836"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ATLANTE LINGUISTICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 40, p. 1-24, ISSN: 1122-1836",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bitonti A (2016). Punto linguistico e area: la modalit\u00e0 deontica fra dialetto e",
        "francoprovenzale. BOLLETTINO DELL'ATLANTE LINGUISTICO",
        "ITALIANO, vol. 40, p. 1-24, ISSN: 1122-1836"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-65",
        "titolo": "L\u2019email nella comunicazione accademica fra pragmatica e coesione testuale",
        "ISBN": [
          "978-88-97657-12-5"
        ],
        "csp": "Bologna:AItLA - Associazione Italiana di Linguistica Applicata, ISBN: 978-88-97657-12-5",
        "opera": "(a cura di): Bianchi F., Leone P., Linguaggio e apprendimento linguistico. Metodi e strumenti tecnologici. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bitonti A (2016). L\u2019email nella comunicazione accademica fra pragmatica e",
        "coesione testuale. In: (a cura di): Bianchi F., Leone P., Linguaggio e",
        "apprendimento linguistico. Metodi e strumenti tecnologici. p. 51-65,",
        "Bologna:AItLA - Associazione Italiana di Linguistica Applicata, ISBN:",
        "978-88-97657-12-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuovi standard per nuovi parlanti. Sincronia e diacronia di un repertorio linguistico",
        "ISSN": [
          "1122-6331"
        ],
        "journal": "RID",
        "csp": "RIVISTA ITALIANA DI DIALETTOLOGIA, vol. 39, p. 61-78, ISSN: 1122-6331",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bitonti A (2015). Nuovi standard per nuovi parlanti. Sincronia e diacronia di",
        "un repertorio linguistico. RID, RIVISTA ITALIANA DI DIALETTOLOGIA, vol.",
        "39, p. 61-78, ISSN: 1122-6331"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "279-300",
        "titolo": "I giovani, l'arb\u00ebresh, il precipizio",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8451-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-8451-9, Teramo/Pescara, 6-8/11/2012",
        "opera": "(a cura di): Agresti G., Pallini S. , Migrazioni: tra disagio linguistico e patrimoni culturali. . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bitonti A (2015). I giovani, l'arb\u00ebresh, il precipizio. In: (a cura di): Agresti G.,",
        "Pallini S. , Migrazioni: tra disagio linguistico e patrimoni culturali. . p.",
        "279-300, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-8451-9,",
        "Teramo/Pescara, 6-8/11/2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Aracne Editrice",
        "titolo": "Cultura letteraria e tradizioni linguistiche in Puglia. Fra ragni e tarantole. Identit\u00e0 e lingue nuove",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6910-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-6910-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bitonti A, Tempesta I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bitonti A, Tempesta I (2013). Cultura letteraria e tradizioni linguistiche in",
        "Puglia. Fra ragni e tarantole. Identit\u00e0 e lingue nuove. Roma:Aracne Editrice,",
        "ISBN: 978-88-548-6910-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GALATINA:Congedo Editore",
        "titolo": "Luoghi, lingue, contatto. Italiano, dialetti e francoprovenzale in Puglia",
        "ISBN": [
          "9788880869825"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788880869825",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bitonti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bitonti A (2012). Luoghi, lingue, contatto. Italiano, dialetti e",
        "francoprovenzale in Puglia. GALATINA:Congedo Editore, ISBN:",
        "9788880869825"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "96121",
    "nome": "BITONTI Alessandro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Redattore per la sezione \u201cPuglia\u201d e \"Generalit\u00e0\" della \"RID - Rivista Italiana di Dialettologia. Lingue, dialetti, societ\u00e0\" [ISSN 1122-6331]. Rivista scientifica di classe A.",
        "periodo": "dal 01-12-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatore dello schedario \"RID - Rivista Italiana di Dialettologia. Lingue, dialetti, societ\u00e0\" per la sezione Salento [ISSN 1122-6331]. Rivista scientifica di classe A.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico ed editoriale della rivista \"\u00c9tudes Romanes de Brno\" [ISSN 1803-7399]. Rivista indicizzata in EBSCO, Dialnet, ERIH Plus, Ulrich's web Global Serials Directory.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"Lingue e Linguaggi\" [ISSN 2239-0367]. Rivista scientifica di classe A.",
        "periodo": "dal 16-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione: XIII Convegno Nazionale GISCEL (Gruppo di Intervento e di Studio nel Campo dell\u2019Educazione Linguistica), \"Il linguaggio dall\u2019infanzia all\u2019adolescenza: tra italiano, dialetto e italiano L2\", Universit\u00e0 degli Studi di Lecce, Lecce, 22-25 aprile 2004.",
        "periodo": "dal 22-04-2004 al 25-04-2004"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"Lingue in contatto fra i giovani di San Marzano di San Giuseppe\". Convegno Internazionale di Studi \u201cGiovani, Lingue e Dialetti\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Padova (Dipartimento di Discipline Linguistiche), Sappada/Plodn (BL).",
        "periodo": "dal 29-06-2005 al 03-07-2005"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"Blasoni popolari di Puglia e Salento\". Convegno Internazionale di Studi \u201cDialetto, memoria e fantasia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Padova (Dipartimento di Discipline Linguistiche), Sappada/Plodn (BL).",
        "periodo": "dal 28-06-2006 al 02-07-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: Seminario specialistico \"Italiano e dialetti oggi. Fra norma, uso e percezione\", Universit\u00e0 degli Studi di Lecce, Dipartimento di Filologia, Linguistica e Letteratura, Lecce.",
        "periodo": "dal 10-11-2006 al 11-11-2006"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"La lingua della cerealicoltura. Una ricerca a Celle e Faeto in Puglia\". Convegno Internazionale di Studi \u201cDialetto. Uso, funzioni, forma\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Padova (Dipartimento di Discipline Linguistiche), Sappada/Plodn (BL).",
        "periodo": "dal 25-06-2008 al 29-06-2008"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"Among spiders and tarantulas: new identities and new languages in south Italy\". Convegno Internazionale \u201cNew Challenges for Multilingualism in Europe\u201d, LINEE Conference (Languages In a Network of European Excellence), Institute for Anthropological Research, Dubrovnik, Croazia.",
        "periodo": "dal 11-04-2010 al 15-04-2010"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"Usi e funzioni di eh, e, ah fra parlato e trasmesso\". Convegno Nazionale AISV (Associazione Italiana di Scienze della Voce) \u201cContesto comunicativo e variabilit\u00e0 nella produzione e percezione della lingua\u201d, Universit\u00e0 del Salento, Lecce.",
        "periodo": "dal 26-01-2011 al 28-01-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"Dinamiche areali e permanenze alloglotte. Il francoprovenzale in Puglia\". XLV Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana \u201cCoesistenze linguistiche nell\u2019Italia pre- e postunitaria\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Torino e Aosta.",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 28-09-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"I giovani, l\u2019arb\u00ebresh, il precipizio\". Convegno internazionale \u201cVI giornate dei diritti linguistici - Migrazioni: tra disagio linguistico e patrimoni culturali\u201d, Associazione LEM-Italia, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 06-11-2012 al 08-11-2012"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"Nuovi standard per nuovi parlanti. Sincronia e diacronia di un repertorio linguistico\". XVII Convegno internazionale di romanistica ceca \u201c\u010cesk\u00e1 romanistika v evroppsk\u00e9m kontextu. Mezin\u00e1rodn\u00ed setk\u00e1n\u00ed romanist\u016f\u201d, Palack\u00fd University, Olomouc, Repubblica Ceca.",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"L\u2019email nella comunicazione accademica fra pragmatica e coesione testuale\". XV Congresso internazionale di studi dell\u2019AItLA (Associazione Italiana di Linguistica Applicata) \u201cLinguaggio e apprendimento linguistico: metodi e strumenti tecnologici\u201d, Universit\u00e0 del Salento, Lecce.",
        "periodo": "dal 19-02-2015 al 21-02-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: XV Congresso internazionale di studi dell\u2019AItLA (Associazione Italiana di Linguistica Applicata), \"Linguaggio e apprendimento linguistico: metodi e strumenti tecnologici\", Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 19-21 febbraio 2015.",
        "periodo": "dal 19-02-2015 al 21-02-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: I Seminario interdisciplinare \"Lingue romanze: metodologie di ricerca in letteratura e in linguistica\", Dipartimento di Lingue e letterature romanze, Universit\u00e0 Masaryk, Brno.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 02-06-2015"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"Dialettalit\u00e0, condivisione, disfemia\". IV Congresso Internazionale Studia Romanistica Beliana \u201cLingue, Letterature, identit\u00e0 in contatto\u201d, Universit\u00e0 Matej Bel, Bansk\u00e1 Bystrica (Slovacchia).",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"Giovani e musica. Quando il repertorio \u00e8 creativo\". Congresso internazionale \u201cIncroci-Crossings. Luoghi della creativit\u00e0 e reti della comunicazione\u201d, Universit\u00e0 di Bergen, Norvegia.",
        "periodo": "dal 04-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"Dinamiche di interferenza in contesto di apprendimento. Il tempo e l\u2019aspetto verbale in italiano e in ceco\". XIV Congresso internazionale SILFI (Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana) \u201cAcquisizione e didattica dell\u2019italiano\u201d, Universit\u00e0 Complutense di Madrid, Spagna.",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: II Seminario interdisciplinare \"Metodologie di ricerca in letteratura, filologia e linguistica\", Dipartimento di Lingue e letterature romanze, Universit\u00e0 Masaryk, Brno.",
        "periodo": "dal 31-05-2016 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"Video sharing: cos\u00ec il dialetto si rinnova\". Convegno internazionale di studio \u201cDialetto: uno, nessuno, centomila\u201d, Universit\u00e0 di Padova (Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari), CDE di Bellinzona, CSFLS di Palermo, Sappada/Plodn (BL).",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 04-07-2016"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"La scienza in cucina e aree gastronomiche: la toponimia\". VIII Convegno internazionale di italianistica \u201cIl tempo e lo spazio nella lingua e nella letteratura italiana\u201d, Universit\u00e0 di Craiova, Romania.",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"Pellegrino Artusi: alla ricerca di un lessico gastronomico unitario\". XVIII Convegno internazionale di romanistica ceca \u201c\u010cesk\u00e1 romanistika v evroppsk\u00e9m kontextu. Mezin\u00e1rodn\u00ed setk\u00e1n\u00ed romanist\u016f\u201d, Palack\u00fd University, Olomouc, Repubblica Ceca.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: III Seminario interdisciplinare / Short term excursion Ceepus (FISH) \"Romance languages: research methods in literature, textual criticism and linguistics\", Dipartimento di Lingue e letterature romanze, Universit\u00e0 Masaryk, Brno.",
        "periodo": "dal 29-05-2017 al 31-05-2017"
      },
      {
        "content": "Comunicazione: \"Punto linguistico e area: perifrasi verbali fra dialetto e francoprovenzale\". Convegno internazionale di studio \u201cDialetto e societ\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Padova (Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari), CDE di Bellinzona, CSFLS di Palermo, Sappada/Plodn (BL).",
        "periodo": "dal 03-07-2017 al 07-07-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa triennale di dottorato di ricerca in Dialettologia Italiana, Geografia Linguistica e Sociolinguistica presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Titolo del progetto: \"Contatti linguistici nella Daunia meridionale. Fra italiano, dialetto e francoprovenzale\". Giudizio: Ottimo. Tutor: prof.ssa Immacolata Tempesta. Coordinatore: prof. Tullio Telmon.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 24-07-2008"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Assegnazione del premio \u201cPodpora internacionalizace a excelence publika\u010dn\u00ed \u010dinnosti\u201d (Supporto all\u2019internazionalizzazione e all\u2019eccellenza delle pubblicazioni) ROZV/20/FF/URJL/2015. Ministero dell'Istruzione, della giovent\u00f9 e dello sport (Repubblica Ceca). Con il finanziamento sono stati pubblicati i seguenti lavori: \"Osservazione di classe. Insegnamento linguistico e (tele)collaborazione (con Paola Leone, Donatella Resta e Bianca Sisinni), Firenze, Franco Cesati Editore, 2015 [978-88-7667-561-4]; \"Nuovi standard per nuovi parlanti. Sincronia e diacronia di un repertorio linguistico\", in Rivista Italiana di Dialettologia, 39, pp. 61-78, 2015 [978-88-6598-790-2]; \"Musica e testi in Salento fra tradizione e modernit\u00e0\", in L\u2019Idomeneo, 19, pp. 303-312, 2015 [2038-0313].",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Assegnazione del premio \u201cPodpora internacionalizace a excelence publika\u010dn\u00ed \u010dinnosti\u201d (Supporto all\u2019internazionalizzazione e all\u2019eccellenza delle pubblicazioni) ROZV/24/FF/URJL/2016. Ministero dell'Istruzione, della giovent\u00f9 e dello sport (Repubblica Ceca). Con il finanziamento \u00e8 stato pubblicato il seguente lavoro: \"La variazione linguistica dall\u2019infanzia alla preadolescenza. Ricerche in Puglia\", Roma, Bulzoni Editore, 2018, pp. 148 [978-88-6897-109-0].",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio di dottorato in Lingue romanze (Rom\u00e1nsk\u00e9 jazyky), Facolt\u00e0 di Lettere, Universit\u00e0 Masaryk (Brno).",
        "periodo": "dal 15-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente a contratto del Corso di Sociolinguistica dell\u2019italiano (Italienska-D). Universit\u00e0 di Dalarna (Svezia).",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento e di ricerca con la qualifica di ricercatore (Odborn\u00ed asistent) di Linguistica Italiana (L-FIL-LET/12). Dipartimento di Lingue e Letterature Romanze, Universit\u00e0 Masaryk (Brno). Incarichi di insegnamento per i corsi di laurea triennale: Sintassi dell\u2019italiano, Laboratorio di scrittura V, Laboratorio di scrittura VI. Incarichi di insegnamento per i corsi di laurea magistrale: Sociolinguistica dell\u2019italiano, Lessicologia e semantica, Didattica dell'italiano, Storia della lingua italiana, Dialettologia italiana, Linguistica delle minoranze (in lingua inglese), Italiano contemporaneo.",
        "periodo": "dal 08-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito: \"La rete sociale per lo studio della variazione linguistica\" (Seminario interdisciplinare \"Lingue romanze: metodologie di ricerca in letteratura e in linguistica\", Universit\u00e0 Masaryk, Brno).",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 02-06-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito: \"I dialetti italiani: repertorio e variazione linguistica\" (3 moduli) (Corso estivo CEEPUS \"Les \u00e9tudes romanes en Europe centrale\", Universit\u00e0 Karl-Franzens, Graz, Austria).",
        "periodo": "dal 12-07-2015 al 19-07-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito: \"Repertorio, variazione e contatto. Usi e abusi linguistici\" (Universit\u00e0 Matej Bel, Bansk\u00e1 Bystrica, Slovacchia).",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 25-11-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito: \"I dialetti meridionali estremi\" (Universit\u00e0 Karl-Franzens, Graz, Austria).",
        "periodo": "dal 27-01-2016 al 27-01-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito: \"Il francoprovenzale in Puglia: dinamismi linguistici\" (Universit\u00e0 Karl-Franzens, Graz, Austria).",
        "periodo": "dal 01-02-2017 al 01-02-2017"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha seguito, come relatore, le seguenti tesi di laurea (corsi di laurea triennale e magistrale): 1) Barbara \u010cern\u00e1, \"Il discorso politico in Italia e la lingua di Matteo Salvini su Twitter\", Corso di laurea magistrale in Lingua e letteratura italiana, Dipartimento di Lingue e letterature romanze, Universit\u00e0 Masaryk, 09.09.2016 (a.a. 2015/16). 2) Jitka \u0160korvagov\u00e1, \"Approcci didattici e apprendimento basato sui compiti per l\u2019italiano L2\", Corso di laurea magistrale per l\u2019insegnamento della lingua e della letteratura italiana, Dipartimento di Lingue e letterature romanze, Universit\u00e0 Masaryk, 09.09.2016 (a.a. 2015/16). 3) Jana Pazderov\u00e1, \"I nomi dei prodotti farmaceutici italiani\", Corso di laurea magistrale in Lingua e letteratura italiana, Dipartimento di Lingue e letterature romanze, Universit\u00e0 Masaryk, 03.02.2016 (a.a. 2015/16). 4) Martina Maini, \"La Scienza in cucina di Pellegrino Artusi e l\u2019italiano regionale\", Corso di laurea triennale in Lingua e letteratura italiana, Dipartimento di Lingue e letterature romanze, Universit\u00e0 Masaryk, 07.09.2017 (a.a. 2017/18). 5) Marika Jane\u010dkov\u00e1, \"Lingua e potere. La politica linguistica del fascismo\", Corso di laurea triennale in Lingua e letteratura italiana, Dipartimento di Lingue e letterature romanze, Universit\u00e0 Masaryk, 01.02.2016 (a.a. 2015/16). 6) Adri\u00e1na Ti\u0161\u0165anov\u00e1, \"(In)consapevole uso del genere grammaticale\", Corso di laurea triennale in Lingua e letteratura italiana, Dipartimento di Lingue e letterature romanze, Universit\u00e0 Masaryk, 15.06.2015 (a.a. 2014/15).",
        "periodo": "dal 15-06-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione ad associazioni scientifiche: 1) Membro SILFI \u2013 Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana (dal 2016 a oggi). 2) Membro CESMIL \u2013 Centro Studi sulle Minoranze Linguistiche Storiche di Puglia (dal 2015 a oggi). 3) Consigliere e tesoriere GISCEL-Puglia (Gruppo di Intervento e di Studio nel Campo dell\u2019Educazione Linguistica) (dal 2013 a oggi). 4) Componente del Comitato Scientifico della Fondazione Museo Enologico \u201cErcole Giorgiani\u201d, San Pietro Vernotico (BR) (dal 2008 a oggi). 5) Membro GISCEL \u2013 Gruppo di Intervento e di Studio nel Campo dell\u2019Educazione Linguistica (dal 2004 a oggi). 6) Membro SLI \u2013 Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (dal 2004 al 2012). 7) Membro AItLA \u2013 Associazione Italiana di Linguistica Applicata (a.a. 2015/2016). 8) Membro e consigliere di LEM-Italia \u2013 Lingue d\u2019Europa e del Mediterraneo (a.a. 2011/2012). 9) Membro GSPL - Gruppo di Studio sulle Politiche Linguistiche (a.a. 2005/2008).",
        "periodo": "dal 01-11-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Sociolinguistica dell\u2019italiano. Collaboratore alle attivit\u00e0 didattiche e scientifiche degli insegnamenti di Sociolinguistica, Linguistica italiana e Pragmatica dell\u2019italiano. Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Lingue e Beni culturali, Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 15-11-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di esame degli insegnamenti di Sociolinguistica dell\u2019italiano, Linguistica italiana, Pragmatica dell\u2019italiano, Glottologia e linguistica, Geografia linguistica. Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Lingue e Beni culturali, Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 15-11-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Oltre a quelli elencati nella sezione 'Pubblicazioni scientifiche', sono stati pubblicati i seguenti lavori: 1) Curatela dello schedario \"RID - Rivista Italiana di Dialettologia\" (Sezione Salento), vol. 40 (2016: pp. 421-431) [ISSN 1122 - 6331]. 2) Curatela dello schedario \"RID - Rivista Italiana di Dialettologia\" (Sezione Salento), vol. 39 (2015: pp. 357-368) [ISSN 1122 - 6331]. 3) Curatela dello schedario \"RID - Rivista Italiana di Dialettologia\" (Sezione Salento), vol. 38 (2014: pp. 319-338) [ISSN 1122 - 6331]. 4) \u201cDinamiche areali e permanenze alloglotte. Il francoprovenzale in Puglia\u201d. In Raimondi G., Revelli L. e Telmon T. (a cura di), Coesistenze linguistiche nell\u2019Italia pre- e postunitaria, Atti del XLV Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Roma, Bulzoni, pp. 409-424, 2012 [978-88-7870-722-1]. 5) \u201cIl lessico zoonimico. Innovazioni e resistenze in area salentina\u201d. In Boumard P. e D\u2019Armento V.A. (a cura di), Etnografie. Volume I. Resoconti, scritture, prospettive, Roma, Aracne editrice, pp. 339-360, 2012 [978-88-548-4747-7]. 6) \"Usi e funzioni di eh, e, ah fra parlato e trasmesso\" (con Immacolata Tempesta). In Gili Fivela B., Stella A., Garrapa L. e Grimaldi M. (a cura di), Contesto comunicativo e variabilit\u00e0 nella produzione e percezione della lingua, Roma, Bulzoni, pp. 71-82, 2011 [ISBN: 978-88-7870-619-4]. 7) \"Le minoranze linguistiche. Fra decadimento e protezione\". In Oszetzky \u00c9. e Bene K. (a cura di), \u00dajlatin nyelvek \u00e9s kult\u00far\u00e1k. \u00dajlatin Filol\u00f3gia 3, P\u00e9cs, MTA, pp. 77-83, 2011 [ISBN: 978-963-642-408-4]. 8) \"Identit\u00e0 in movimento: gli antroponimi degli immigrati fra cambiamento e conservazione\" (con Elena Tamborrino). In Pepin N. e De Stefani E. (a cura di), Eigennamen in der gesprochenen Sprache, T\u00fcbingen, Francke Verlag, pp. 140-157, 2010 [ISBN: 978-3-7720-8334-1]. 9) \"Among Spiders and Tarantulas: New identities and New Languages in South Italy\" (con Immacolata Tempesta e Maria Rosaria De Fano). In New Challenges for Multilingualism in Europe: Book of Abstracts, Institute for Anthropological Research, Zagreb, LASERplus, pp. 183-184, 2010 [ISBN 978-953-7467-03-6]. 10) \"Rappresentazioni sulla lingua e sul contatto linguistico. Alcune indagini nell\u2019Italia meridionale\" (con Immacolata Tempesta, Salvatore De Masi e Daniela De Salvatore). In Krefeld T. e Pustka E. (a cura di), Perzeptive Variet\u00e4tenlinguistik, Frankfurt am Main, Peter Lang, pp. 399-429, 2010 [ISBN: 978-3-631-61242-2]. 11) \"La lingua della cerealicoltura. Una ricerca a Celle e Faeto in Puglia\". In Marcato G. (a cura di), Dialetto. Uso, funzioni forma, Padova, Unipress, pp. 151-157, 2009 [ISBN: 978-88-8098-257-9]. 12) \"Blasoni popolari di Puglia e Salento: lingua, metafora e creativit\u00e0\". In Marcato G. (a cura di), 2007, Dialetto, memoria e fantasia, Padova, Unipress, pp. 245-250, 2007 [ISBN: 978-88-8098-230-2]. 13) \"All\u2019origine del blasone popolare. Analisi linguistica di un corpus di dati pugliesi\". In Koll\u00e1r A. (a cura di), Miscellanea di studi in onore di N\u00e1ndor Benedek, Szeged, JATEPress, pp.19-26, 2007 [ISBN: 9789634828891]. Anche in Leucadia. Miscellanea storica salentina, II (1), Lecce, Edizioni Grifo, pp. 57-64, 2010 [ISBN: 9788896801192]. 14) \"Lingue in contatto fra i giovani di San Marzano di San Giuseppe\". In Marcato G. (a cura di), Giovani, lingue e dialetti, Padova, Unipress, pp. 179-184, 2006 [ISBN: 978-88-8098-223-4]. 15) Sono state prodotte 45 schede di segnalazione per la \"RID - Rivista Italiana di Dialettologia\" (sezione Puglia e sezione Salento). 16) Sono state prodotte: 3 recensioni per la \"RID - Rivista Italiana di Dialettologia\" (sezione Generalit\u00e0) e 1 per \"Language in Society\", 41 (2), 2012.",
        "periodo": "dal 01-07-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento presso qualificati atenei e istituti di ricerca nazionali: 1) Ciclo di lezioni su invito: \"Lingua italiana e gastronomia\". Teaching assignment grant (Erasmus programme, Staff mobility) presso l\u2019Universit\u00e0 del Salento, 18/21-04.2017. 2) Ciclo di lezioni su invito: \"Lingue e dialetti in Salento: dalla canzone a internet\". Teaching assignment grant (Erasmus programme, Staff mobility) presso l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 12/14-12-2016. 3) Conferenza su invito: \"Riti e identit\u00e0. Il tarantismo\" (Universit\u00e0 del Salento e Rotary Club Lecce Sud, Lecce), 21-02-2015. 4) Attivit\u00e0 di tutoraggio nell\u2019\u00e0mbito della classe PAS (Percorsi Abilitanti Speciali) A346 (60 ore). Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 del Salento, dal 20-02-2014 al 30-07-2014. 5) Attivit\u00e0 di tutoraggio (insegnamento) finalizzata a rafforzare le conoscenze di base nell\u2019\u00e0mbito della Linguistica e glottologia e della Lingua italiana (L-LIN-01 e L-FIL-LET-12) per i Corsi di Laurea in Scienza e tecnica della mediazione linguistica e in Lingue, culture e letterature straniere (60 ore). Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 del Salento, dal 20-02-2014 al 30-07-2014. 6) Conferenza su invito: \"La lingua del tarantismo\" (Seminario su \"Cultura letteraria e tradizioni linguistiche in Puglia\", Universit\u00e0 del Salento, Lecce), 28-02-2013. 7) Conferenza su invito: \"Permanenze e innovazioni linguistiche nella vitivinicoltura in Puglia\". Summer school del Master in Conservazione, gestione e valorizzazione del patrimonio industriale (Universit\u00e0 di Padova, Universit\u00e0 di Venezia, Politecnico di Torino, CNR-IBAM Lecce), San Pietro Vernotico, 02-07-2010. 8) Conferenza su invito: \"Le lingue speciali fra innovazione e conservazione. Il lessico del vino\". Summer school del Master in Conservazione, gestione e valorizzazione del patrimonio industriale (Universit\u00e0 di Padova, Universit\u00e0 di Venezia, Politecnico di Torino, CNR-IBAM Lecce), San Pietro Vernotico, 11-06-2009. 9) Conferenza su invito: \u201cPer una etnocultura pugliese. Italiano, dialetto e ricerca eno-linguistica\u201d (IV Giornata di studio su \"La salvaguardia del patrimonio materiale e immateriale. Aspetti etnografici e linguistici della tradizione vitivinicola\", Fondazione Museo Enologico \u2018Ercole Giorgiani\u2019, San Pietro Vernotico), 30-05-2009. 10) Conferenza su invito: \"Le minoranze linguistiche. Fra decadimento e protezione\" (Tavola rotonda su \"Le minoranze linguistiche in Italia\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Greci), 21-06-2008. 11) Conferenza su invito: \"Lavori in corso nel dottorato di Dialettologia italiana, Geografia linguistica e Sociolinguistica\" (Seminario specialistico di studio \"Italiano e dialetti oggi. Fra norma, uso, percezione\", Universit\u00e0 degli Studi di Lecce), 10/11-11-2006.",
        "periodo": "dal 10-11-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha seguito, come correlatore, le seguenti tesi di laurea magistrale: 1) Katar\u00edna \u0160i\u0161kov\u00e1, \"Le riviste italiane per bambini e l'analisi linguistica del Corriere dei Piccoli\" (relatore: Kate\u0159ina Garajov\u00e1), Corso di laurea magistrale in Lingua e letteratura italiana, Universit\u00e0 Masaryk, 16.06.2017 (a.a. 2016/17). 2) Federica Zappulla, \"Segnali discorsivi nei video dei giovani youtubers. Descrizione e analisi in prospettiva sociolinguistica\" (relatore: Liana Tronci), Corso di laurea magistrale in Scienze linguistiche e comunicazione interculturale, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 13.12.2016 (a.a. 2015/16). 3) Agnieszka Stec, \"Il realismo magico nei racconti di Dino Buzzati\" (relatore: Paolo Divizia), Corso di laurea magistrale in Lingua e letteratura italiana, Universit\u00e0 Masaryk, 22.06.2016 (a.a. 2015/16). 4) Tereza Franiokov\u00e1, \"La Sicilia nelle opere di Ottavio Cappellani, Adriano Di Gregorio, Paolo Sidoti e Bertrand Visage\" (relatore: Paolo Divizia), Corso di laurea magistrale in Lingua e letteratura italiana, Universit\u00e0 Masaryk, 03.02.2016 (a.a. 2014/15). 5) Petra Velichov\u00e1, \"Espressioni idiomatiche contenenti un toponimo o un antroponimo: confronto tra italiano e ceco\" (relatore: Kate\u0159ina Garajov\u00e1), Corso di laurea magistrale per l\u2019insegnamento della lingua e della letteratura italiana, Universit\u00e0 Masaryk, 11.09.2015 (a.a. 2015/16). 6) Magdal\u00e9na Nah\u00e1lkov\u00e1, \"Gl\u2019amori onesti del prencipe Sigismondo d\u2019Arco con l\u2019imperatrice Claudia d\u2019I(n)spruch. Studio sul testimone conservato a Brno\" (relatore: Paolo Divizia), Corso di laurea magistrale in Lingua e letteratura italiana, Universit\u00e0 Masaryk, 04.02.2015 (a.a. 2014/15). 7) Annita Elena Rizzello, \"La voce delle emozioni\" (relatore: Immacolata Tempesta), Corso di laurea magistrale in Lingue moderne per la comunicazione internazionale, Universit\u00e0 del Salento, 13.07.2011 (a.a. 2010/11). 8) Donato Rosario Caloro, \"Una lingua tra finzione e menzogna: le manipolazioni sulla guerra in Iraq\" (relatore: Immacolata Tempesta), Corso di laurea magistrale in Lingue moderne per la comunicazione internazionale, Universit\u00e0 del Salento 24.10.2011 (a.a. 2010/11). 9) Francesca Intern\u00f2, \"Linguaggio emozionale in Michele Saponaro\" (relatore: Immacolata Tempesta), Corso di laurea magistrale in Lingue moderne per la comunicazione internazionale, Universit\u00e0 del Salento, 10.11.2011 (a.a. 2010/11). 10) Angelica Maggi, \"Lingua ed emozioni in Michele Saponaro\" (relatore: Immacolata Tempesta), Corso di laurea magistrale in Lingue moderne per la comunicazione internazionale, Universit\u00e0 del Salento, 10.11.2011 (a.a. 2010/11).",
        "periodo": "dal 13-07-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione all\u2019insegnamento classe A346 Lingua e civilt\u00e0 straniera (Inglese). Conseguita nella sessione 2012/13 del TFA ordinario presso l\u2019Universit\u00e0 del Salento con punteggio di 96/100.",
        "periodo": "dal 23-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha seguito, come correlatore, le seguenti tesi di laurea triennale: 1) Be\u00e1ta Dorkov\u00e1, \"La terminologia liturgica in italiano\" (relatore: Kate\u0159ina Garajov\u00e1), Corso di laurea triennale in Lingua e letteratura italiana, Universit\u00e0 Masaryk, 07.02.2018 (a.a. 2017/18). 2) Kl\u00e1ra Opravilov\u00e1, \"La terminologia specialistica ceca ed italiana nel settore dell\u2019oreficeria\" (relatore: Kate\u0159ina Garajov\u00e1), Corso di laurea triennale in Lingua e letteratura italiana, Universit\u00e0 Masaryk, 15.06.2017 (a.a. 2016/17). 3) Jana Kopeck\u00e1, \"Le parole di origine francese nelle riviste di moda italiane\" (relatore: Kate\u0159ina Garajov\u00e1), Corso di laurea triennale in Lingua e letteratura italiana, Universit\u00e0 Masaryk, 01.02.2016 (a.a. 2015/16). 4) Simona Chrapanov\u00e1, \"Un particolare tipo di derivazione tramite prefissazione: i prefissi alterativi\" (relatore: Kate\u0159ina Garajov\u00e1), Corso di laurea triennale in Lingua e letteratura italiana, Universit\u00e0 Masaryk, 08.09.2016 (a.a. 2015/16). 5) Lucie Kadl\u010dkov\u00e1, \"I nomi alterati nelle fiabe moderne italiane e nelle loro traduzioni ceche\" (relatore: Kate\u0159ina Garajov\u00e1), Corso di laurea triennale in Lingua e letteratura italiana, Universit\u00e0 Masaryk, 15.06.2015 (a.a. 2015/16). 6) Michaela Vesel\u00e1, \"Gli anglicismi nelle riviste italiane di moda\" (relatore: Kate\u0159ina Garajov\u00e1), Corso di laurea triennale in Lingua e letteratura italiana, Universit\u00e0 Masaryk, 15.06.2015 (a.a. 2015/16). 7) Katar\u00edna \u0160i\u0161kov\u00e1, \"Gli orientalismi nel lessico della lingua italiana con l\u2019attenzione speciale alle parole di origine araba\" (relatore: Kate\u0159ina Garajov\u00e1), Corso di laurea triennale in Lingua e letteratura italiana, Universit\u00e0 Masaryk, 10.09.2015 (a.a. 2015/16). 8) Jana Cahl\u00edkov\u00e1, \"La traduzione dei toponimi e antroponimi nelle opere di Bohumil Hrabal\" (relatore: Kate\u0159ina Garajov\u00e1), Corso di laurea triennale in Lingua e letteratura italiana, Universit\u00e0 Masaryk, 10.09.2015 (a.a. 2015/16).",
        "periodo": "dal 15-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segue, come relatore, la seguente tesi di dottorato: Valeria De Tommaso, \"Analisi contrastiva degli errori sintattici nell\u2019italiano scritto di apprendenti cechi e slovacchi\", Corso di dottorato in Lingue romanze, Dipartimento di Lingue e letterature romanze, Universit\u00e0 Masaryk.",
        "periodo": "dal 08-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono in corso di stampa i seguenti lavori: 1) \"Dialettalit\u00e0, condivisione, disfemia. Usi espressivi e cultura locale nelle video-parodie in Salentino\". In stampa in Atti del IV Congresso Internazionale Studia Romanistica Beliana \u201cLingue, Letterature, identit\u00e0 in contatto\u201d, 8-10 ottobre 2015, Universit\u00e0 Matej Bel, Bansk\u00e1 Bystrica. 2) \"Dinamiche di interferenza in contesto di apprendimento. Il tempo e l\u2019aspetto verbale in italiano e in ceco\" (con Valeria De Tommaso). In stampa in Atti del XIV Congresso internazionale SILFI (Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana) \u201cAcquisizione e didattica dell\u2019italiano\u201d, Universit\u00e0 Complutense di Madrid, 4-6 aprile 2016, Madrid. 3) \u201cSolidariet\u00e0 linguistica. Perifrasi incoative fra Puglia e Campania\u201d. In stampa in Marcato G. (a cura di), Dialetto e societ\u00e0, Padova, Cleup.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Sociolinguistica. Dipartimento di Ateneo per la Didattica e la Ricerca, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 09-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Conferimento di un incarico di prestazione professionale per attivit\u00e0 di ricerca nell'\u00e0mbito del progetto \"Archivio Pugliese Linguistico Informatico. Il repertorio linguistico nella Puglia. Fra italiano, dialetti, lingue alloglotte, italiano L2\". Progetto coordinato da Immacolata Tempesta e finanziato dal Dipartimento di Filologia, Linguistica e Letteratura, Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 15-11-2008 al 15-11-2009"
      },
      {
        "content": "Conferimento di un incarico di prestazione professionale per attivit\u00e0 di ricerca nell'\u00e0mbito del progetto \"Cultura letteraria e tradizioni linguistiche in Puglia - Archivio storico-linguistico sul tarantismo e sul lessico zoonimico degli aracnidi in Salento\". Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 del Salento. Progetto approvato e finanziato, tramite valutazione comparativa, dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Puglia.",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Conferimento di un incarico di prestazione professionale per attivit\u00e0 di ricerca nell'\u00e0mbito del progetto \"MIRIADI - Mutualisation et Innovation pour un R\u00e9sau de l\u2019Intercompr\u00e9hension A DIstance\". Progetto coordinato da Paola Leone e finanziato dalla Commissione Europea nell'\u00e0mbito dei programmi di Lifelong Learning. Attivit\u00e0 di ricerca svolta presso il Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 30-05-2014"
      }
    ]
  }
}