{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The forms of deformation: between General Pedagogy and Clinical Pedagogy. PAIDEUTIKA, vol",
        "ISSN": [
          "1974-6814"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "n.23, p. 169-182, ISSN: 1974-6814",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sola Giancarla"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sola Giancarla (2016). The forms of deformation: between General",
        "Pedagogy and Clinical Pedagogy. PAIDEUTIKA, vol. XII, n.23, p. 169-182,",
        "ISSN: 1974-6814"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le forme della deformazione: tra Pedagogia Generale e Pedagogia Clinica. PAIDEUTIKA, vol",
        "ISSN": [
          "1974-6814"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "N.23, p. 153-168, ISSN: 1974-6814",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sola Giancarla"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sola Giancarla (2016). Le forme della deformazione: tra Pedagogia",
        "Generale e Pedagogia Clinica. PAIDEUTIKA, vol. XII, N.23, p. 153-168,",
        "ISSN: 1974-6814"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der Begriff der Bildung in Deutschland. Zwischen Philosophie und P\u00e4dagogik. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "1, p. 55-85, ISSN: 2036-6981",
        "anno": "2016",
        "autori": "Breithausen Jutta, Casale Rita, D\u00f6rpinghaus Andreas, Sola Giancarla, Witte Egbert"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Breithausen Jutta, Casale Rita, D\u00f6rpinghaus Andreas, Sola Giancarla,",
        "Witte Egbert (2016). Der Begriff der Bildung in Deutschland. Zwischen",
        "Philosophie und P\u00e4dagogik. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol. XIX, 1, p.",
        "55-85, ISSN: 2036-6981"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-24",
        "titolo": "Introduzione. Sul pluralismo",
        "ISBN": [
          "9788869830662"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788869830662",
        "opera": "Odo Marquard. Il manifesto pluralista?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sola Giancarla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sola Giancarla (2016). Introduzione. Sul pluralismo. In: Odo Marquard. Il",
        "manifesto pluralista?. p. 13-24, GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN:",
        "9788869830662"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-116",
        "titolo": "Filologie della storia e Bildungsgeschichte",
        "ISBN": [
          "9788869830976"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788869830976",
        "opera": "P. Levrero (a cura di). Pedagogia della Storia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sola G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sola G. (2016). Filologie della storia e Bildungsgeschichte. In: P. Levrero (a",
        "cura di). Pedagogia della Storia. p. 89-116, GENOVA:Il Nuovo Melangolo,",
        "ISBN: 9788869830976"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-87",
        "titolo": "Sull'originariet\u00e0 delle storie",
        "ISBN": [
          "9788869830976"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788869830976",
        "opera": "P. Levrero (a cura di). Pedagogia della storia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sola G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sola G. (2016). Sull'originariet\u00e0 delle storie. In: P. Levrero (a cura di).",
        "Pedagogia della storia. p. 39-87, GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN:",
        "9788869830976"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-189",
        "titolo": "I generatori culturali della storia",
        "ISBN": [
          "9788869830976"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788869830976",
        "opera": "P. Levrero (a cura di). Pedagogia e Storia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sola Giancarla, Gennari Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sola Giancarla, Gennari Mario (2016). I generatori culturali della storia. In:",
        "P. Levrero (a cura di). Pedagogia e Storia. p. 175-189, GENOVA:Il Nuovo",
        "Melangolo, ISBN: 9788869830976"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-51",
        "titolo": "Pluralismo versus Individualismo",
        "ISBN": [
          "9788869830662"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788869830662",
        "opera": "Odo Marquard. Il manifesto pluralista?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sola Giancarla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sola Giancarla (2016). Pluralismo versus Individualismo. In: Odo Marquard.",
        "Il manifesto pluralista?. p. 39-51, GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN:",
        "9788869830662"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-202",
        "titolo": "Novalis: la formazione umana tra Licht e Dunkelheit",
        "ISBN": [
          "9788863444261"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Carabba, ISBN: 9788863444261",
        "opera": "Elsa M. Bruni (a cura di). (a cura di): Elsa M. Bruni, Modi dell'educare. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sola Giancarla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sola Giancarla (2016). Novalis: la formazione umana tra Licht e Dunkelheit.",
        "In: Elsa M. Bruni (a cura di). (a cura di): Elsa M. Bruni, Modi dell'educare. p.",
        "177-202, LANCIANO:Carabba, ISBN: 9788863444261"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-251",
        "titolo": "La formazione originaria. Paideia, humanitas, perfectio, dignitas hominis, Bildung. p",
        "ISBN": [
          "9788845281075"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845281075",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giancarla Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giancarla Sola (2016). La formazione originaria. Paideia, humanitas,",
        "perfectio, dignitas hominis, Bildung. p. 1-251, MILANO:Bompiani, ISBN:",
        "9788845281075"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-193",
        "titolo": "Logica, linguaggio e metodo in pedagogia. p",
        "ISBN": [
          "9788869830389"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788869830389",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giancarla Sola, Mario Gennari"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giancarla Sola, Mario Gennari (2016). Logica, linguaggio e metodo in",
        "pedagogia. p. 1-193, GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788869830389"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione metodologica (tra filosofia, scienza e pedagogia)",
        "ISSN": [
          "1138-9737"
        ],
        "journal": "TEOR\u00cdA DE LA EDUCACI\u00d3N",
        "csp": "vol. n.2, p. 25-44, ISSN: 1138-9737",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sola Giancarla, Gennari Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sola Giancarla, Gennari Mario (2015). La questione metodologica (tra",
        "filosofia, scienza e pedagogia). TEOR\u00cdA DE LA EDUCACI\u00d3N, vol. n.2, p.",
        "25-44, ISSN: 1138-9737"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The concept of \u201ceducation\" in USA. An interdisciplinary perspective",
        "ISSN": [
          "0033-9571"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. nn.1-2, p. 103-119, ISSN: 0033-9571",
        "anno": "2015",
        "autori": "Biraimah Karen, Bonhomme Mary S., Gill Michele Gregoire, Kenkel Mary Beth, Sola Giancarla"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biraimah Karen, Bonhomme Mary S., Gill Michele Gregoire, Kenkel Mary",
        "Beth, Sola Giancarla (2015). The concept of \u201ceducation\" in USA. An",
        "interdisciplinary perspective. RASSEGNA DI PEDAGOGIA, vol. nn.1-2, p.",
        "103-119, ISSN: 0033-9571"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-245",
        "titolo": "L\u2019epistemologia pedagogica italiana e il \u201cDocumento Granese-Bertin\u201d. p",
        "ISBN": [
          "9788870189933"
        ],
        "csp": "Genova:Il Nuovo Melangolo srl, ISBN: 9788870189933",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sola Giancarla"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sola Giancarla (2015). L\u2019epistemologia pedagogica italiana e il \u201cDocumento",
        "Granese-Bertin\u201d. p. 1-245, Genova:Il Nuovo Melangolo srl, ISBN:",
        "9788870189933"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Commemoratio Professorum Burdigalensium. Il canone pedagogico di Ausonio",
        "ISSN": [
          "0033-9571"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. n.3-4, p. 319-330, ISSN: 0033-9571",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Sola (2014). Commemoratio Professorum Burdigalensium. Il canone",
        "pedagogico di Ausonio. RASSEGNA DI PEDAGOGIA, vol. n.3-4, p.",
        "319-330, ISSN: 0033-9571"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-298",
        "titolo": "Attualit\u00e0 e inattualit\u00e0 di Pestalozzi",
        "ISBN": [
          "9788870189650"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788870189650",
        "opera": "P. Levrero. Menschenbildung. L'idea di formazione dell'uomo in Johann Heinrich Pestalozzi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Sola (2014). Attualit\u00e0 e inattualit\u00e0 di Pestalozzi. In: P. Levrero.",
        "Menschenbildung. L'idea di formazione dell'uomo in Johann Heinrich",
        "Pestalozzi. p. 283-298, GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN:",
        "9788870189650"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-75",
        "titolo": "Glossa. La questione etimologica in pedagogia",
        "ISBN": [
          "9788870189568"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788870189568",
        "opera": "H.-G. Gadamer. (a cura di): M. Gennari, Educare \u00e8 educarsi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Sola (2014). Glossa. La questione etimologica in pedagogia. In: H.-G.",
        "Gadamer. (a cura di): M. Gennari, Educare \u00e8 educarsi. p. 65-75,",
        "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788870189568"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Deformation and miseducation: two problems of Clinical Pedagogy",
        "ISSN": [
          "2281-9568"
        ],
        "journal": "CIVITAS EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. n.2, p. 197-207, ISSN: 2281-9568",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Sola (2013). Deformation and miseducation: two problems of Clinical",
        "Pedagogy. CIVITAS EDUCATIONIS, vol. n.2, p. 197-207, ISSN: 2281-9568"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abQuel misterioso fondo del nostro essere\u00bb: una glossa a Die Geburt der Trag\u00f6die, di Nietzsche",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 1, p. 265-272, ISSN: 2036-6981",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Sola (2013). \u00abQuel misterioso fondo del nostro essere\u00bb: una glossa a",
        "Die Geburt der Trag\u00f6die, di Nietzsche. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol.",
        "1, p. 265-272, ISSN: 2036-6981"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "613-626",
        "titolo": "Sul concetto di \u201cclassico\u201d",
        "ISBN": [
          "9788861521827"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa Editore, ISBN: 9788861521827",
        "opera": "C. Minichiello \u2013 L. Clarizia \u2013 M. Attin\u00e0 \u2013 P. Martino (a cura di). La persona come discontinuit\u00e0 ontologica e l\u2019educazione come ultima narrazione. Saggi in onore di Giuseppe Acone. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Sola (2013). Sul concetto di \u201cclassico\u201d. In: C. Minichiello \u2013 L. Clarizia \u2013",
        "M. Attin\u00e0 \u2013 P. Martino (a cura di). La persona come discontinuit\u00e0 ontologica",
        "e l\u2019educazione come ultima narrazione. Saggi in onore di Giuseppe Acone.",
        "p. 613-626, Lecce:Pensa Editore, ISBN: 9788861521827"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-62",
        "titolo": "Introduzione. Hans-Georg Gadamer: sulla via della Bildung",
        "ISBN": [
          "9788870188233"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Melangolo, ISBN: 9788870188233",
        "opera": "Hans-Georg Gadamer. Bildung e umanesimo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Sola (2012). Introduzione. Hans-Georg Gadamer: sulla via della Bildung.",
        "In: Hans-Georg Gadamer. Bildung e umanesimo. p. 7-62, GENOVA:Il",
        "Melangolo, ISBN: 9788870188233"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "39-44",
        "titolo": "Postilla al \u00abPrometeo s-catenato\u00bb",
        "ISBN": [
          "9788870188622"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Melangolo, ISBN: 9788870188622",
        "opera": "M. Gennari. Prometeo s-catenato. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "G. Sola (2012). Postilla al \u00abPrometeo s-catenato\u00bb. In: M. Gennari.",
        "Prometeo s-catenato. p. 39-44, GENOVA:Il Melangolo, ISBN:",
        "9788870188622"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I concetti di \"paideia\", \"Bildung\" e \"Erziehung\" nel pensiero di Martin Heidegger",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. n. 1-3, 2011, p. 101-118, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sola Giancarla"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sola Giancarla (2011). I concetti di \"paideia\", \"Bildung\" e \"Erziehung\" nel",
        "pensiero di Martin Heidegger. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. n.",
        "1-3, 2011, p. 101-118, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "234-244",
        "titolo": "Epistemologia dialettica e teoria del discorso pedagogico",
        "ISBN": [
          "9788856834338"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856834338",
        "opera": "Alessandro Mariani (a cura di). Venticinque saggi di pedagogia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Sola (2011). Epistemologia dialettica e teoria del discorso pedagogico.",
        "In: Alessandro Mariani (a cura di). Venticinque saggi di pedagogia. p.",
        "234-244, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856834338"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Filosofia dell\u2019umano e pedagogia della formazione originaria. Franz Rosenzweig",
        "ISSN": [
          "0033-9571"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. nn.1-4, p. 149-157, ISSN: 0033-9571",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Sola (2010). Filosofia dell\u2019umano e pedagogia della formazione",
        "originaria. Franz Rosenzweig. RASSEGNA DI PEDAGOGIA, vol. nn.1-4, p.",
        "149-157, ISSN: 0033-9571"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Sola (2010). Die p\u00e4dagogischen Begriffe \u201cpaideia\u201d, \u201cBildung\u201d und",
        "\u201cErziehung\u201d im Denken Martin Heideggers. VIERTELJAHRSSCHRIFT F\u00dcR",
        "WISSENSCHAFTLICHE P\u00c4DAGOGIK, vol. n.2, p. 228-242, ISSN:",
        "0507-7230"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Originariet\u00e0 e formazione dell\u2019uomo",
        "ISSN": [
          "1974-6814"
        ],
        "journal": "PAIDEUTIKA",
        "csp": "vol. n.12, p. 87-107, ISSN: 1974-6814",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Sola (2010). Originariet\u00e0 e formazione dell\u2019uomo. PAIDEUTIKA, vol.",
        "n.12, p. 87-107, ISSN: 1974-6814"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "59-106",
        "titolo": "Postfazione. La degenerazione della Bildung nella Halbbildung socializzata",
        "ISBN": [
          "9788870187632"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Melangolo, ISBN: 9788870187632",
        "opera": "Th. W. Adorno. Teoria della Halbbildung. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "G. Sola (2010). Postfazione. La degenerazione della Bildung nella",
        "Halbbildung socializzata. In: Th. W. Adorno. Teoria della Halbbildung. p.",
        "59-106, GENOVA:Il Melangolo, ISBN: 9788870187632"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso una pedagogia clinica",
        "ISSN": [
          "1127-1124"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. nn.1/2, p. 187-198, ISSN: 1127-1124",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Sola (2009). Verso una pedagogia clinica. STUDI SULLA",
        "FORMAZIONE, vol. nn.1/2, p. 187-198, ISSN: 1127-1124"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-51",
        "titolo": "Introduzione. Il \"Centro Studi Pedagogici Don Lorenzo Milani\", di Genova: fisionomia di un centro di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788873465584"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873465584",
        "opera": "G. Sola (a cura di). Pedagogia e cultura. Venticinque anni di studi e ricerche attraverso il \"Centro Studi Pedagogici Don Lorenzo Milani\", di Genova. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Sola (2009). Introduzione. Il \"Centro Studi Pedagogici Don Lorenzo",
        "Milani\", di Genova: fisionomia di un centro di ricerca. In: G. Sola (a cura di).",
        "Pedagogia e cultura. Venticinque anni di studi e ricerche attraverso il",
        "\"Centro Studi Pedagogici Don Lorenzo Milani\", di Genova. p. 9-51,",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873465584"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Poetica della formativit\u00e0 e biografia dell\u2019originario: Novalis",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. nn.1-3, p. 201-212, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Sola (2008). Poetica della formativit\u00e0 e biografia dell\u2019originario: Novalis. I",
        "PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. nn.1-3, p. 201-212, ISSN:",
        "0032-9347"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-119",
        "titolo": "Introduzione alla Pedagogia Clinica. p",
        "ISBN": [
          "9788870187137"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Melangolo, ISBN: 9788870187137",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Sola (2008). Introduzione alla Pedagogia Clinica. p. 1-119, GENOVA:Il",
        "Melangolo, ISBN: 9788870187137"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-236",
        "titolo": "Archeologie della formazione occidentale. p",
        "ISBN": [
          "9788873465188"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873465188",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Sola (2008). Archeologie della formazione occidentale. p. 1-236,",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873465188"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-199",
        "titolo": "Heidegger e la Pedagogia. p",
        "ISBN": [
          "9788870187014"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Melangolo, ISBN: 9788870187014",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Sola (2008). Heidegger e la Pedagogia. p. 1-199, GENOVA:Il",
        "Melangolo, ISBN: 9788870187014"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Genealogia dell\u2019humanitas",
        "ISSN": [
          "0031-3777"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA E VITA",
        "csp": "vol. n.2, p. 110-129, ISSN: 0031-3777",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Sola (2006). Genealogia dell\u2019humanitas. PEDAGOGIA E VITA, vol. n.2,",
        "p. 110-129, ISSN: 0031-3777"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Flores d\u2019Arcais, Giuseppe",
        "opera": "AA.VV.. Enciclopedia filosofica. vol. 5, p. 4365, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845257704",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. Sola (2006). Flores d\u2019Arcais, Giuseppe. In: AA.VV.. Enciclopedia",
        "filosofica. vol. 5, p. 4365, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845257704"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Rosenzweig, Franz",
        "opera": "AA.VV.. Enciclopedia filosofica. vol. 10, p. 9851-9852, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845257759",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. Sola (2006). Rosenzweig, Franz. In: AA.VV.. Enciclopedia filosofica. vol.",
        "10, p. 9851-9852, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845257759"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Tauro, Giacomo",
        "opera": "AA.VV.. Enciclopedia filosofica. vol. 11, p. 11302-11303, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845257766",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. Sola (2006). Tauro, Giacomo. In: AA.VV.. Enciclopedia filosofica. vol.",
        "11, p. 11302-11303, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845257766"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Epistemologia pedagogica",
        "opera": "AA.VV.. Enciclopedia filosofica. vol. 4, p. 3467-3470, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845257698",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. Sola (2006). Epistemologia pedagogica. In: AA.VV.. Enciclopedia",
        "filosofica. vol. 4, p. 3467-3470, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845257698"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Ricerca pedagogica",
        "opera": "AA.VV.. Enciclopedia filosofica. vol. 10, p. 9704-9706, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845257759",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. Sola (2006). Ricerca pedagogica. In: AA.VV.. Enciclopedia filosofica.",
        "vol. 10, p. 9704-9706, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845257759"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pedagogia generale e la sua curvatura epistemologica",
        "ISSN": [
          "0031-3777"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA E VITA",
        "csp": "vol. n.4, p. 32-51, ISSN: 0031-3777",
        "anno": "2004",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Sola (2004). La pedagogia generale e la sua curvatura epistemologica.",
        "PEDAGOGIA E VITA, vol. n.4, p. 32-51, ISSN: 0031-3777"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Umbildung. La \"trasformazione\" nella formazione dell'uomo. p",
        "ISBN": [
          "9788845253577"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845253577",
        "anno": "2003",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Sola (2003). Umbildung. La \"trasformazione\" nella formazione",
        "dell'uomo. p. 1-176, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845253577"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der Begriff der Bildung in Deutschland. Zwischen Philosophie und P\u00e4dagogik. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "1, p. 55-85, ISSN: 2036-6981",
        "anno": "2016",
        "autori": "Breithausen Jutta, Casale Rita, D\u00f6rpinghaus Andreas, Sola Giancarla, Witte Egbert"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Breithausen Jutta, Casale Rita, D\u00f6rpinghaus Andreas, Sola Giancarla,",
        "Witte Egbert (2016). Der Begriff der Bildung in Deutschland. Zwischen",
        "Philosophie und P\u00e4dagogik. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol. XIX, 1, p.",
        "55-85, ISSN: 2036-6981"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-251",
        "titolo": "La formazione originaria. Paideia, humanitas, perfectio, dignitas hominis, Bildung. p",
        "ISBN": [
          "9788845281075"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845281075",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giancarla Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giancarla Sola (2016). La formazione originaria. Paideia, humanitas,",
        "perfectio, dignitas hominis, Bildung. p. 1-251, MILANO:Bompiani, ISBN:",
        "9788845281075"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-193",
        "titolo": "Logica, linguaggio e metodo in pedagogia. p",
        "ISBN": [
          "9788869830389"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788869830389",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giancarla Sola, Mario Gennari"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giancarla Sola, Mario Gennari (2016). Logica, linguaggio e metodo in",
        "pedagogia. p. 1-193, GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788869830389"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Sola Giancarla (a cura di) (2016). Il manifesto pluralista?. p. 1-175,",
        "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788869830662"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The concept of \u201ceducation\" in USA. An interdisciplinary perspective",
        "ISSN": [
          "0033-9571"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. nn.1-2, p. 103-119, ISSN: 0033-9571",
        "anno": "2015",
        "autori": "Biraimah Karen, Bonhomme Mary S., Gill Michele Gregoire, Kenkel Mary Beth, Sola Giancarla"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biraimah Karen, Bonhomme Mary S., Gill Michele Gregoire, Kenkel Mary",
        "Beth, Sola Giancarla (2015). The concept of \u201ceducation\" in USA. An",
        "interdisciplinary perspective. RASSEGNA DI PEDAGOGIA, vol. nn.1-2, p.",
        "103-119, ISSN: 0033-9571"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-245",
        "titolo": "L\u2019epistemologia pedagogica italiana e il \u201cDocumento Granese-Bertin\u201d. p",
        "ISBN": [
          "9788870189933"
        ],
        "csp": "Genova:Il Nuovo Melangolo srl, ISBN: 9788870189933",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sola Giancarla"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sola Giancarla (2015). L\u2019epistemologia pedagogica italiana e il \u201cDocumento",
        "Granese-Bertin\u201d. p. 1-245, Genova:Il Nuovo Melangolo srl, ISBN:",
        "9788870189933"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "G. Sola (a cura di) (2012). Bildung e umanesimo. Di Hans-Georg Gadamer.",
        "p. 1-236, GENOVA:Il Melangolo, ISBN: 9788870188233"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Sola (2010). Die p\u00e4dagogischen Begriffe \u201cpaideia\u201d, \u201cBildung\u201d und",
        "\u201cErziehung\u201d im Denken Martin Heideggers. VIERTELJAHRSSCHRIFT F\u00dcR",
        "WISSENSCHAFTLICHE P\u00c4DAGOGIK, vol. n.2, p. 228-242, ISSN:",
        "0507-7230"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "G. Sola (a cura di) (2010). Teoria della Halbbildung. Di Theodor W. Adorno.",
        "p. 1-107, Genova:il melangolo, ISBN: 9788870187632"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-236",
        "titolo": "Archeologie della formazione occidentale. p",
        "ISBN": [
          "9788873465188"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873465188",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Sola (2008). Archeologie della formazione occidentale. p. 1-236,",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873465188"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-199",
        "titolo": "Heidegger e la Pedagogia. p",
        "ISBN": [
          "9788870187014"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Melangolo, ISBN: 9788870187014",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Sola (2008). Heidegger e la Pedagogia. p. 1-199, GENOVA:Il",
        "Melangolo, ISBN: 9788870187014"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pedagogia generale e la sua curvatura epistemologica",
        "ISSN": [
          "0031-3777"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA E VITA",
        "csp": "vol. n.4, p. 32-51, ISSN: 0031-3777",
        "anno": "2004",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Sola (2004). La pedagogia generale e la sua curvatura epistemologica.",
        "PEDAGOGIA E VITA, vol. n.4, p. 32-51, ISSN: 0031-3777"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Umbildung. La \"trasformazione\" nella formazione dell'uomo. p",
        "ISBN": [
          "9788845253577"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845253577",
        "anno": "2003",
        "autori": "G. Sola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Sola (2003). Umbildung. La \"trasformazione\" nella formazione",
        "dell'uomo. p. 1-176, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845253577"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "G. Sola (a cura di) (2002). Epistemologia pedagogica. Il dibattito",
        "contemporaneo in Italia.. p. 1-359, MILANO:Bompiani, ISBN:",
        "9788845253300"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "G. Sola (a cura di) (2000). Ebraismo, Bildung e filosofia della vita. p. 1-227,",
        "FIRENZE:La Giuntina, ISBN: 9788880571117"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "12043",
    "nome": "SOLA Giancarla",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019 Enciclopedia Pedagogica \u2013 Appendice 2000, a cura di M. Laeng (La Scuola, Brescia, 2002, pp. 1307-1309), quale autore di voce.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019 \u201cEnciclopedia Filosofica\u201d (Bompiani, Milano, 2006, 12 voll.), quale autore di 5 voci.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico Internazionale della Rivista spagnola \u201cTeor\u012ba de la educaci\u014dn\u201d (Ediciones Universidad de Salamanca), dal dicembre 2011.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico Internazionale della Collana editoriale \u201cFilosofia della Formazione\u201d, (Il Melangolo, Genova), dal marzo 2012.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico della Collana editoriale \u201cPedagogica\u201d, (Pacini, Pisa), dal maggio 2014.",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della Collana editoriale \u201cFilosofia della Formazione\u201d, (Il Melangolo, Genova), dal giugno 2014.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato scientifico dei \u201cLettori/Valutatori anonimi\u201d della Rivista \u201cPaideutika\u201d, dal dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico della Rivista \u201cCivitas Educationis. Education, Politics and culture\u201d (Liguori, Napoli), dal dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico della Collana editoriale \u201cEducating. From thinking to acting\u201d, (Area Blu, Salerno), dal novembre 2015.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al \u201cSeminario Permanente di Pedagogia Generale\u201d, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova (dal 2000 al 2016). Titoli delle relazioni: * \u201cRicerche americane\u201d, 25 febbraio 2016; * \u201cUn\u2019esperienza di insegnamento di Pedagogia Clinica in una Facolt\u00e0 di Psicologia negli Stati Uniti\u201d, 26 maggio 2011; * \u201cIl mercato dell\u2019education\u201d, 27 gennaio 2011; * \u201cLa Nave dei folli\u201d: Brant, Bosch, Erasmo, 28 novembre 2003; * \u201cSemiotica della legittimazione\u201d, 5 aprile 2001.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 25-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Convegno Nazionale di carattere scientifico \u201cL\u2019epistemologia pedagogica contemporanea in Italia\u201d, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, in Italia, il 16 novembre 2001. Titolo della relazione: \u201cLa struttura epistemologica del discorso pedagogico\u201d.",
        "periodo": "dal 16-11-2001 al 16-11-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Convegno-Seminario di carattere scientifico \u201cL\u2019Humanitas latina nella formazione dell\u2019oratore\u201d, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 13/02/2004.",
        "periodo": "dal 13-02-2004 al 13-02-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Convegno Nazionale di carattere scientifico \u201cIl dibattito tra pedagogia e filosofia nell'ultimo Novecento\u201d, organizzato a Genova, il 19 novembre 2004. Titolo della relazione: \u201cPedagogia Generale, Filosofia e Filosofia dell\u2019educazione\u201d.",
        "periodo": "dal 19-11-2004 al 19-11-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, in qualit\u00e0 di Direttore, del Convegno Nazionale di carattere scientifico \u201cMartin Heidegger e la pedagogia. A trent\u2019anni dalla morte\u201d, organizzato a Genova, il 26/10/2006.",
        "periodo": "dal 26-10-2006 al 26-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Convegno-Seminario di carattere scientifico \u201cI fondamenti della pedagogia clinica\u201d, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 19/02/2009.",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 19-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Keynote lecture, presso il Florida Institute of Technology, \u201cScott Center for Autism Treatment\u201d, a Melbourne (Florida), negli Stati Uniti, 6 aprile 2011. Titolo della conferenza: \u201cInternational perspectives in Clinical Issue: Clinical Pedagogy and its applications\u201d.",
        "periodo": "dal 06-04-2011 al 06-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore \u201cCommentator\u201d al Convegno \u201cGive and take in cultural learning\u201d, organizzato dal Florida Institute of Technology, School of Psychology, Diversity Out Loud Colloquium, a Melbourne (Florida), negli Stati Uniti, l\u20198 aprile 2011.",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Convegno-Seminario di carattere scientifico \u201cPostmoderno, newrealism, crisi della cultura e culture della crisi\u201d, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 13/10/2011",
        "periodo": "dal 13-10-2011 al 13-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Seminario internazionale \u201cClinical Psychology and Clinical Pedagogy: an interdisciplinary perspective\u201d. Intervengono: Prof. Linda Garcia-Shelton (Florida Institute of Technology, USA) Prof. Giancarla Sola (Universit\u00e0 di Genova, Italia), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 13 marzo 2013.",
        "periodo": "dal 13-03-2013 al 13-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Convegno di carattere scientifico \u201cLa pedagogia clinica e il pedagogista clinico\u201d, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, l\u201911 dicembre 2013. Titolo della relazione: \u201cIl pedagogista clinico: l\u2019identit\u00e0 di una figura professionale\u201d.",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Convegno-Seminario di carattere scientifico \u201cIl concetto di \u2018Formema\u2019 in pedagogia\u201d, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 12/03/2015.",
        "periodo": "dal 12-03-2015 al 12-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Convegno di carattere scientifico \u201cPedagogia e Filosofia nella cultura contemporanea\u201d, diretto dal Prof. Alberto Granese, Roma, il 19 giugno 2015. Titolo della relazione: \u201cPedagogia e Filosofia: per una epistemologia dialettica\u201d.",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Convegno di carattere scientifico \u201cOltre le derive del tempo presente. Pensare l\u2019educazione\u201d, Universit\u00e0 di Torino, il 20-21 novembre 2015. Titolo della relazione: \u201cLe forme della deformazione: tra Pedagogia Generale e Pedagogia Clinica\u201d.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Convegno-Seminario di carattere scientifico: \u201cIntorno a una ricerca nazionale sul pluralismo in un saggio di Odo Marquard\u201d, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 12/05/2016.",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Convegno di carattere scientifico \u201cLa Pedagogia come Scienza Generale della Formazione, dell\u2019Educazione e dell\u2019Istruzione\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova (DISFOR), il 9 novembre 2016. Titolo della relazione: \u201cLa Pedagogia come scienza della formazione\u201d.",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 09-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, in qualit\u00e0 di Direttore, del Convegno di carattere scientifico \u201cLa Pedagogia come Scienza Generale della Formazione, dell\u2019Educazione e dell\u2019Istruzione\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova (DISFOR), il 9 e10 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 10-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di una ricerca scientifica, con borsa di studio, affidata da qualificata istituzione privata (Centro Studi Pedagogici Don Lorenzo Milani, di Genova), per l\u2019anno 2001. Titolo della ricerca: \u201cMondanit\u00e0 e educazione borghese nel secondo Novecento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di una ricerca scientifica, con borsa di studio, affidata da qualificata istituzione privata (Centro Studi Pedagogici Don Lorenzo Milani, di Genova), per l\u2019anno 2002. Titolo della ricerca: \u201cSulla storia delle idee pedagogiche in alcune loro categorie istitutive: paideia, humanitas, caritas\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di Coordinamento di diverse ricerche scientifiche affidate alla Prof. Giancarla Sola da qualificata istituzione privata (Centro Studi Pedagogici Don Lorenzo Milani, di Genova). Titoli delle ricerche affidate al suo coordinamento scientifico dal 2005 al novembre 2016, in qualit\u00e0 di Membro della Direzione Scientifica della sopracitata istituzione privata: - \u201cPedagogia generale e filosofia dell\u2019educazione nelle riviste nazionali\u201d, dal 6/04/2006 - \u201cLa pedagogia clinica\u201d, dal 09/02/2006. - \u201cLe leggi razziali in Italia e in Germania nel Novecento\u201d, dal 06/04/2006 - \u201cCatalogazione delle ricerche realizzate dal Centro Studi Pedagogici Don Lorenzo Milani\u201d, dal 06/04/2006 - \u201cLa Bildung romantica: materiali, testi, autori\u201d, dal 01/03/2007 - \u201cPedagogie cliniche: materiali, testi, autori\u201d, dal 01/03/2007 - \u201cVoci della cultura ebraica nella Mitteleuropa tra \u2018800 e \u2018900\u201d, dal 06/12/2007 - \u201cLe riviste pedagogiche internazionali\u201d, dal 14/02/2008. - \u201cLa pedagogia clinica nella professione del pedagogista clinico\u201d, dal 12/11/2015",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di uno studio dedicato alla stesura della voce enciclopedica \u201cTauro, Giacomo\u201d (in Enciclopedia filosofica, Bompiani, Milano, 2006, 12 voll.), affidato dalla \u201cFondazione Centro Studi Filosofici di Gallarate\u201d. Presidente della Giunta del Comitato Scientifico: Prof. Virgilio Melchiorre.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-01-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di uno studio dedicato alla stesura della voce enciclopedica \u201cRicerca pedagogica\u201d (in \u201cEnciclopedia filosofica\u201d, Bompiani, Milano, 2006, 12 voll.), affidato dalla \u201cFondazione Centro Studi Filosofici di Gallarate\u201d. Presidente della Giunta del Comitato Scientifico: Prof. Virgilio Melchiorre.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-01-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di uno studio dedicato alla stesura della voce enciclopedica \u201cEpistemologia pedagogica\u201d (in Enciclopedia filosofica, Bompiani, Milano, 2006), affidato dalla \u201cFondazione Centro Studi Filosofici di Gallarate\u201d. Presidente della Giunta del Comitato Scientifico: Prof. Virgilio Melchiorre.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di uno studio dedicato alla stesura della voce enciclopedica \u201cFlores d\u2019Arcais, Giuseppe\u201d (in Enciclopedia filosofica, Bompiani, Milano, 2006, 12 voll.), affidato dalla \u201cFondazione Centro Studi Filosofici di Gallarate\u201d. Presidente della Giunta del Comitato Scientifico: Prof. Virgilio Melchiorre.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di uno studio dedicato alla stesura della voce enciclopedica \u201cRosenzweig, Franz\u201d (in \u201cEnciclopedia filosofica\u201d, Bompiani, Milano, 2006, 12 voll.), affidato dalla \u201cFondazione Centro Studi Filosofici di Gallarate\u201d. Presidente della Giunta del Comitato Scientifico: Prof. Virgilio Melchiorre.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-01-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico degli studi e delle ricerche relative al \u201cProgetto di Ricerca di Ateneo 2012\u201d, affidato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Dipartimento di Scienze della Formazione (DISFOR). Titolo del progetto: \u201cLa ricerca pedagogica in Europa. I paradigmi scientifico-epistemologici nel dibattito dell\u2019ultimo dodicennio\u201d.",
        "periodo": "dal 28-01-2013 al 30-06-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Ricercatore presso l\u2019istituzione privata \u201cCentro Studi Pedagogici Don Lorenzo Milani\u201d, di Genova, dal 1999 al 2001",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico dell\u2019istituzione privata \u201cCentro Studi Pedagogici Don Lorenzo Milani\u201d, di Genova dal 5/10/2001 fino a ora. Il Comitato Scientifico di tale istituzione \u00e8 Internazionale, ed \u00e8 composto dai seguenti Professori: Alberto Filipe Ara\u00fajo (Universidade do Minho, Braga, Portugal), Jutta Breithausen (Bergische Universit\u00e4t Wuppertal, Wuppertal, Deutschland), Rita Casale (Bergische Universit\u00e4t Wuppertal, Wuppertal, Deutschland), \u00c1ngel Garc\u00eda del Dujo (Universidad de Salamanca, Salamanca, Espa\u00f1a), Mario Gennari (Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Genova, Italia), Anna Kaiser (Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Genova, Italia), Mary Beth Kenkel (Florida Institute of Technology, Melbourne, Florida, Usa), J\u00fcrgen Oelkers (Universit\u00e4t Z\u00fcrich, Z\u00fcrich, Schweiz) Giancarla Sola (Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Genova, Italia), Jean-Jacques Wunenburger (Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3, Lyon, France).",
        "periodo": "dal 05-10-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Direzione dell\u2019istituzione privata \u201cCentro Studi Pedagogici Don Lorenzo Milani\u201d, di Genova, dal 15/12/2005 fino a ora",
        "periodo": "dal 15-12-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del premio \u201cStilo d\u2019oro\u201d, relativo al \u201cPremio Internazionale di Pedagogia Raffaele Laporta, XIX edizione, per la Sezione \u201cPedagogia Storica\u201d, con il volume \"Heidegger e la Pedagogia\" 8Il Melangolo, Genova, 2008), nel 2008 (organizzato dall\u2019Associazione Assca e la Rivista \u201cIl Monitore\u201d).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u201cAccademia di Studi Italo-tedeschi\u201d (\u201cAkademie deutsch-italienischer Studien\u201d), di Merano, dal 26 marzo 2014 fino a ora",
        "periodo": "dal 26-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore dell\u2019istituzione privata \u201cCentro Studi Pedagogici Don Lorenzo Milani\u201d, di Genova, dal 27/3/2014 fino a ora",
        "periodo": "dal 27-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cMigrazioni e processi interculturali\u201d, XXVIII ciclo, 2012-2015, dal 15 ottobre 2015 fino al 31 dicembre 2015",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Professor negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology, \u201cCollege of Psychology and Liberal Arts\u201d, Melbourne, USA, dal 14 marzo 2011 al 16 aprile 2011",
        "periodo": "dal 14-03-2011 al 16-04-2011"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor negli Stati Uniti, presso la Florida Institute of Technology, \u201cCollege of Psychology and Liberal Arts\u201d, Melbourne, USA, dal 22 marzo al 20 aprile 2016",
        "periodo": "dal 22-03-2016 al 20-04-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale, caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca, rappresentata dalla direzione di un gruppo di ricerca composto da laureandi e laureati della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, relativamente al \u201cSeminario Permanente di Pedagogia Generale\u201d, nell\u2019A.A.2000-2001.",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 01-11-2002"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale, caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca, rappresentata dall\u2019organizzazione di un gruppo di ricerca composto da laureati in Pedagogia e in Scienze dell\u2019educazione, insegnanti di scuola elementare e media inferiore, nonch\u00e9 dirigenti scolastici. Titolo della ricerca: \u201cPedagogia e semiotica dell\u2019educazione\u201d, nell\u2019A.A. 2000-2001.",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 01-11-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Seminario \u201cEbraismo, Bildung e Filosofia della vita\u201d, organizzato dall\u2019Accademia Culturale di Rapallo (Universit\u00e0 di Genova \u2013 Dipartimento di Filosofia) e dall\u2019Associazione Culturale \u201cEdith Stein\u201d, a Rapallo, in Italia, l\u20191 giugno 2001. Titolo della relazione: \u201cFranz Rosenzweig e l\u2019idea di formazione dell\u2019uomo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 01-06-2001"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale, caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca, rappresentata dal coordinamento di un gruppo di ricerca composto da laureati in Pedagogia e in Scienze dell\u2019educazione, educatori professionali, animatori, esperti in processi formativi, operatori educativi nel territorio. Titolo della ricerca: \u201cDidattica tra scuola e extrascuola: \u2018La citt\u00e0 dei Bambini\u2019, di Genova\u201d. A.A. 2001-2002.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 01-11-2002"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale, caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca, in occasione della tavola rotonda sul volume \u201cTrattato di Pedagogia Generale\u201d (di M. Gennari), presso L\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 30 novembre 2006.",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale, caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca, in occasione della tavola rotonda sul volume \u201cIntroduzione alla Pedagogia Clinica\u201d (di G. Sola), presso L\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 30 aprile 2009.",
        "periodo": "dal 30-04-2009 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology \u2013 Melbourne \u2013 e l\u2019University of Central Florida \u2013 Orlando \u2013, ho condotto nei settori della Pedagogia Generale e della Pedagogia Clinica la seguente attivit\u00e0 di ricerca che ha costituito specifica esperienza professionale: *9-20 febbraio 2010, \u201cThe concept of counseling in Clinical Pedagogy\u201d;",
        "periodo": "dal 09-02-2010 al 20-02-2010"
      },
      {
        "content": "Negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology \u2013 Melbourne \u2013 e l\u2019University of Central Florida \u2013 Orlando \u2013, ho condotto nei settori della Pedagogia Generale e della Pedagogia Clinica, la seguente attivit\u00e0 di ricerca che ha costituito specifica esperienza professionale: *13-28 Agosto 2010, \u201cThe problem of self-formation in Clinical Pedagogy\u201d;",
        "periodo": "dal 13-08-2010 al 28-08-2010"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale, caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca, in occasione della tavola rotonda \u201cPedagogia Clinica: verso un Corso di Perfezionamento\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 25 novembre 2010",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 25-11-2010"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca come Direttore del Corso di Perfezionamento in \u201cPedagogia Clinica, counseling e formazione dell\u2019uomo\u201d, organizzato presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, nell\u2019A.A. 2010-2011.",
        "periodo": "dal 17-02-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology \u2013 Melbourne \u2013 e l\u2019University of Central Florida \u2013 Orlando \u2013, ho condotto nei settori della Pedagogia Generale e della Pedagogia Clinica la seguente attivit\u00e0 di ricerca che ha costituito specifica esperienza professionale: *14 marzo-16 aprile 2011, \u201c The idea of Pedagogy in the United States of America\u201d;",
        "periodo": "dal 14-03-2011 al 16-04-2011"
      },
      {
        "content": "Negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology \u2013 Melbourne \u2013 e l\u2019University of Central Florida \u2013 Orlando \u2013, ho condotto nei settori della Pedagogia Generale e della Pedagogia Clinica la seguente attivit\u00e0 di ricerca che ha costituito specifica esperienza professionale: *27 dicembre 2011- 16 gennaio 2012, \u201cThe idea of deformation in Clinical Pedagogy\u201d;",
        "periodo": "dal 27-12-2011 al 16-01-2012"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca come Membro dell\u2019 \u201cAlbo Revisori MIUR\u201d, dal marzo 2012.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology \u2013 Melbourne \u2013 e l\u2019University of Central Florida \u2013 Orlando \u2013, ho condotto nei settori della Pedagogia Generale e della Pedagogia Clinica la seguente attivit\u00e0 di ricerca che ha costituito specifica esperienza professionale: *29 marzo 2012- 21 aprile 2012, \u201cThe idea of miseducation in Clinical Pedagogy\u201d;",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 21-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Seminario \u201cLa dimensione umanistica in H.G. Gadamer\u201d, organizzato dall\u2019Istituto Italiano degli Studi Filosofici, a Napoli, il 24 maggio 2012. Titolo della relazione: \u201cHans-Georg Gadamer, Bildung e umanesimo\u201d.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 24-05-2012"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale, caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca, in occasione della tavola rotonda sul volume di H.-G. Gadamer \u201cBildung e umanesimo\u201d (ed. G. Sola), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 31 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology \u2013 Melbourne \u2013 e l\u2019University of Central Florida \u2013 Orlando \u2013, ho condotto nei settori della Pedagogia Generale e della Pedagogia Clinica la seguente attivit\u00e0 di ricerca che ha costituito specifica esperienza professionale: *1- 20 agosto 2012, \u201cThe interpretation of deformation as an emergent problem in the modern society\u201d;",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 20-08-2012"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale, caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca, in occasione della tavola rotonda sul volume \u201cL\u2019Eidos del mondo\u201d (di M. Gennari), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 29 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 29-11-2012"
      },
      {
        "content": "Negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology \u2013 Melbourne \u2013 e l\u2019University of Central Florida \u2013 Orlando \u2013, ho condotto nei settori della Pedagogia Generale e della Pedagogia Clinica la seguente attivit\u00e0 di ricerca che ha costituito specifica esperienza professionale: *28 dicembre 2012-15 gennaio 2013, \u201cThe concept of formation in the United States of America\u201d;",
        "periodo": "dal 28-12-2012 al 15-01-2013"
      },
      {
        "content": "Negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology \u2013 Melbourne \u2013 e l\u2019University of Central Florida \u2013 Orlando \u2013, ho condotto nei settori della Pedagogia Generale e della Pedagogia Clinica la seguente attivit\u00e0 di ricerca che ha costituito specifica esperienza professionale: *25 marzo-18 aprile 2013, \u201cThe concept of education in the United States of America\u201d;",
        "periodo": "dal 25-03-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "Negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology \u2013 Melbourne \u2013 e l\u2019University of Central Florida \u2013 Orlando \u2013, ho condotto nei settori della Pedagogia Generale e della Pedagogia Clinica la seguente attivit\u00e0 di ricerca che ha costituito specifica esperienza professionale: *21 luglio 2013-18 agosto 2013, \u201cThe sense of the word education: identities and differences in Europe and USA\u201d;",
        "periodo": "dal 21-07-2013 al 18-08-2013"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale, caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca, in occasione della tavola rotonda sul volume \u201cL\u2019ebreo don Milani\u201d (di P. Levrero), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 31 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 31-10-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology \u2013 Melbourne \u2013 e l\u2019University of Central Florida \u2013 Orlando \u2013, ho condotto nei settori della Pedagogia Generale e della Pedagogia Clinica la seguente attivit\u00e0 di ricerca che ha costituito specifica esperienza professionale: *28 dicembre 2013-21 gennaio 2014, \u201cEducation and schooling: differences between two concepts\u201d;",
        "periodo": "dal 28-12-2013 al 21-01-2014"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale, caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca, in occasione della tavola rotonda \u201cA trent\u2019anni da \u2018Pedagogia e Semiotica\u2019\u201d (di M. Gennari), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 27 febbraio 2014.",
        "periodo": "dal 27-02-2014 al 27-02-2014"
      },
      {
        "content": "Negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology \u2013 Melbourne \u2013 e l\u2019University of Central Florida \u2013 Orlando \u2013, ho condotto nei settori della Pedagogia Generale e della Pedagogia Clinica la seguente attivit\u00e0 di ricerca che ha costituito specifica esperienza professionale: *1 aprile 2014- 5 maggio 2014, \u201cThe interdisciplinary meaning of the concept of education in USA\u201d;",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 05-05-2014"
      },
      {
        "content": "Negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology \u2013 Melbourne \u2013 e l\u2019University of Central Florida \u2013 Orlando \u2013, ho condotto nei settori della Pedagogia Generale e della Pedagogia Clinica la seguente attivit\u00e0 di ricerca che ha costituito specifica esperienza professionale: *29 dicembre 2014-26 gennaio 2015, \u201cThe idea of \u2018Healthcare\u2019 in USA\u201d;",
        "periodo": "dal 29-12-2014 al 26-01-2015"
      },
      {
        "content": "Negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology \u2013 Melbourne \u2013 e l\u2019University of Central Florida \u2013 Orlando \u2013, ho condotto nei settori della Pedagogia Generale e della Pedagogia Clinica la seguente attivit\u00e0 di ricerca che ha costituito specifica esperienza professionale: *27 marzo 2015- 1 maggio 2015, \u201cThe meanings of \u2018to cure\u2019 and \u2018to take care\u2019 in USA\u201d;",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 01-05-2015"
      },
      {
        "content": "Negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology \u2013 Melbourne \u2013 e l\u2019University of Central Florida \u2013 Orlando \u2013, ho condotto nei settori della Pedagogia Generale e della Pedagogia Clinica la seguente attivit\u00e0 di ricerca che ha costituito specifica esperienza professionale: *26 luglio 2015- 30 agosto 2015, \u201cDimensions of clinical approach in the field of education\u201d;",
        "periodo": "dal 26-07-2015 al 30-08-2015"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale, caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca, in occasione della tavola rotonda sul volume \u201cL\u2019epistemologia pedagogica italiana e il \u2018Documento Granese-Bertin\u2019\u201d (di G. Sola), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 29 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology \u2013 Melbourne \u2013 e l\u2019University of Central Florida \u2013 Orlando \u2013, ho condotto nei settori della Pedagogia Generale e della Pedagogia Clinica la seguente attivit\u00e0 di ricerca che ha costituito specifica esperienza professionale: *20 marzo 2016 -21 aprile 2016, \u201cClinical Pedagogy and Clinical Psychology: points in common, identities and differences\u201d.",
        "periodo": "dal 20-03-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca come professore di una universit\u00e0 italiana partecipante alle lezioni degli \u201cUndergraduate and Graduate Coursework\u201d, organizzati presso il Florida Institute of Technology, \u201cSchool of Psychology\u201d, Melbourne, Florida, dal 22 marzo al 20 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 22-03-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca come partecipatrice al Simposio \u201cUnderstanding the trans* journey\u201d, organizzato negli Stati Uniti, presso il Florida Institute of Technology, \u201cSchool of Psychology\u201d, Diversity Out Loud Seminar, Melbourne, Florida, USA, l\u20198 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale, caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca, in occasione della tavola rotonda sul volume \u201cLa formazione originaria. Paideia, humanitas, perfectio, dignitas hominis, Bildung\u201d (di G. Sola), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 26 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale, caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca, in occasione della tavola rotonda sul volume, di Louise Andreas von Salom\u00e9, \u201cFiaba per il Natale\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 30 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale, caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca, in occasione della tavola rotonda sul volume \u201cLogica, linguaggio e metodo in pedagogia\u201d (di M. Gennari e G. Sola), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, il 27 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Coordinamento delle attivit\u00e0 di ricerca in campo scientifico, caratterizzate da collaborazioni a livello nazionale, relative a cinque Seminari propedeutici al Convegno Nazionale \u201cL\u2019epistemologia pedagogica contemporanea in Italia\u201d, nel 2001.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 30-10-2001"
      },
      {
        "content": "Coordinamento delle attivit\u00e0 di ricerca in campo scientifico, caratterizzate da collaborazioni a livello nazionale, relative al Convegno Nazionale \u201cL\u2019epistemologia pedagogica contemporanea in Italia\u201d, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, nei giorni 15-16 e 19-20 novembre 2001.",
        "periodo": "dal 15-11-2001 al 20-11-2001"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca relativo al \u201cSeminario Permanente di Pedagogia Generale\u201d, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, dal gennaio 2004. Titolo attualmente in corso",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, di \u201cPedagogia Teoretica\u201d, facente capo alla SIPED, dal febbraio 2014.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione, dal giugno 2014, del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello internazionale con Universit\u00e0 degli Stati Uniti d\u2019America, relativo al Progetto internazionale \u201cThe concept of \u2018education\u2019 in the United States of America\u201d. Il gruppo di ricerca ha visto coinvolti i seguenti professori: Karen Biraimah (University of Central Florida, College of Education, Orlando), Mary S. Bonhomme (Florida Institute of Technology, College of Psychology and Liberal Arts, Melbourne), Michele G. Gill (University of Central Florida, School of Teaching, Learning & Leadership, Orlando), Mary Beth Kenkel (Florida Institute of Technology, College of Psychology and Liberal Arts, Melbourne), Giancarla Sola (Universit\u00e0 di Genova). Il progetto si \u00e8 concluso nel 2015, con la pubblicazione dell\u2019articolo The concept of \u201ceducation\u201d in USA. An interdisciplinary perspective, (G. Sola in coll. con Karen Biraimah, Mary S. Bonhomme, Michele Gregoire Gill, Mary Beth Kenkel), in \u201cRassegna di Pedagogia. P\u00e4dagogische Umschau\u201d, n.1-2, 2015, pp.103-119.",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione, dal maggio 2015, del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello internazionale con Universit\u00e0 della Germania, relativo al Progetto internazionale \u201cDer Begriff der Bildung in Deutschland. Zwischen Philosophie und P\u00e4dagogik\u201d. Il gruppo di ricerca ha visto coinvolti i seguenti professori: Jutta Breithausen (Bergischen Universit\u00e4t Wuppertal), Rita Casale (Bergischen Universit\u00e4t Wuppertal), Andreas D\u00f6rpinghaus (Universit\u00e4t Wurzburg), Egbert Witte (Universit\u00e4t Bochum), Giancarla Sola (Universit\u00e0 di Genova, Italia). Il progetto si \u00e8 concluso nel 2016, con la pubblicazione dell\u2019articolo Der Begriff der Bildung in Deutschland. Zwischen Philosophie und P\u00e4dagogik (G. Sola in coll. con Jutta Breithausen, Rita Casale, Andreas D\u00f6rpinghaus, Egbert Witte), in \u201cStudi sulla formazione\u201d, n. 1, 2016, pp. 55-85.",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione, dal febbraio 2016, del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello internazionale con Universit\u00e0 degli Stati Uniti d\u2019America relativo al Progetto internazionale \u201cThe concept of \u2018Psych\u00e9\u2019 between Clinical Pedagogy and Clinical Psychology\u201d. Il gruppo di ricerca vede coinvolti i seguenti professori: Kathi Borden (Antioch New England University, Keene New Hampshire, USA), Lynn Collins (LaSalle University, Philadephia, Pennsylvania, USA), Mary Beth Kenkel (Florida Institute of Technology, Melbourne, Florida, USA), Mario Gennari (Universit\u00e0 di Genova, Italia), Giancarla Sola (Universit\u00e0 di Genova, Italia). Il progetto \u00e8 tutt\u2019ora in corso e prevede la pubblicazione di un articolo, avente il medesimo titolo del progetto, nel 2017.",
        "periodo": "dal 11-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica, in qualit\u00e0 di Referee (per 2 progetti) e di Rapporteur (per 3 progetti), relativamente a cinque \u201cbandi PRIN 2015\u201d, per progetti di ricerca nazionali, ammessi al finanziamento sulla base di bandi competitivi che prevedano la revisione tra pari, dal 26 aprile 2016 al 6 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 26-04-2016 al 06-07-2016"
      }
    ]
  }
}