{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "EDUCAZIONE CURA DELL'INFANZIA IN FINLANDIA",
        "ISSN": [
          "1590-3206"
        ],
        "journal": "SCUOLA DELL'INFANZIA",
        "csp": "p. 1-2, ISSN: 1590-3206",
        "anno": "2016",
        "autori": "Clara Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clara Silva (2016). EDUCAZIONE CURA DELL'INFANZIA IN FINLANDIA.",
        "SCUOLA DELL'INFANZIA, p. 1-2, ISSN: 1590-3206"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La parola al centro. Un progetto 0-6 per qualificare insegnanti ed educatori in servizio",
        "ISSN": [
          "1590-3206"
        ],
        "journal": "SCUOLA DELL'INFANZIA",
        "csp": "vol. 17, p. 10-11, ISSN: 1590-3206",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silva Clara (2016). La parola al centro. Un progetto 0-6 per qualificare",
        "insegnanti ed educatori in servizio. SCUOLA DELL'INFANZIA, vol. 17, p.",
        "10-11, ISSN: 1590-3206"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019encouragement \u00e0 la co\u00e9ducation dans les milieux \u00e9ducatifs urbains",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 2016, p. 7-17, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silva Clara (2016). L\u2019encouragement \u00e0 la co\u00e9ducation dans les milieux",
        "\u00e9ducatifs urbains. RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE, vol.",
        "2016, p. 7-17, ISSN: 1973-638X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Compossibilit\u00e0 e interculturalit\u00e0 nel pensiero di Fanny Giambalvo. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 49-54, ISSN: 2036-6981",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silva Clara (2016). Compossibilit\u00e0 e interculturalit\u00e0 nel pensiero di Fanny",
        "Giambalvo. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol. XIX, p. 49-54, ISSN:",
        "2036-6981"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonfante Claudete, Silva Clara, Schlindweinc Luciane Maria (2016). O",
        "papel do est\u00e1gio na forma\u00e7\u00e3o de professores para a educa\u00e7\u00e3o infantil: em",
        "debate, o modelo da Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e o da Universidade",
        "do Vale do Itaja\u00ed. FORM@RE, vol. 16, p. 258-270, ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educazione e cura dell' infanzia in Grecia",
        "ISSN": [
          "1590-3206"
        ],
        "journal": "SCUOLA DELL'INFANZIA",
        "csp": "p. 1-4, ISSN: 1590-3206",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silva Clara (2016). Educazione e cura dell' infanzia in Grecia. SCUOLA",
        "DELL'INFANZIA, p. 1-4, ISSN: 1590-3206"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-53",
        "titolo": "Servizi e programmi di sostegno alle famiglie in Italia: prospettiva storica ed evoluzione della normativa,",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4390-9"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-4390-9",
        "opera": "Maria A. Riera Clara Silva. Il sostegno alla genitorialit\u00e0. Uno studio fra Italia e Spagna. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silva Clara (2016). Servizi e programmi di sostegno alle famiglie in Italia:",
        "prospettiva storica ed evoluzione della normativa,. In: Maria A. Riera Clara",
        "Silva. Il sostegno alla genitorialit\u00e0. Uno studio fra Italia e Spagna. p. 37-53,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-4390-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-177",
        "titolo": "L\u2019alleanza tra universit\u00e0 e territorio per la formazione in servizio degli educatori e degli insegnanti: l\u2019esperienza del progetto \u201cLa Parola al Centro\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-791-6"
        ],
        "csp": "Parma:Junior, ISBN: 978-88-8434-791-6",
        "opera": "Livia Cadei Rosita Deluigi Jean-Pierre Pourtois. Fare per, fare con, fare insieme. Progetti di cittadinanza tra scuole e famiglie. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silva Clara (2016). L\u2019alleanza tra universit\u00e0 e territorio per la formazione in",
        "servizio degli educatori e degli insegnanti: l\u2019esperienza del progetto \u201cLa",
        "Parola al Centro\u201d. In: Livia Cadei Rosita Deluigi Jean-Pierre Pourtois. Fare",
        "per, fare con, fare insieme. Progetti di cittadinanza tra scuole e famiglie. p.",
        "153-177, Parma:Junior, ISBN: 978-88-8434-791-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-149",
        "titolo": "Dall'educare al co-educare: traiettorie di senso nelle esperienze del nido d'infanzia",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-777-0"
        ],
        "csp": "Parma:Junior, ISBN: 978-88-8434-777-0",
        "opera": "Mantovani Susanna;Silva Clara;Freschi Enrica. Didattica e nido d'infanzia: metodi e pratiche d'intervento educativo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silva Clara (2016). Dall'educare al co-educare: traiettorie di senso nelle",
        "esperienze del nido d'infanzia. In: Mantovani Susanna;Silva Clara;Freschi",
        "Enrica. Didattica e nido d'infanzia: metodi e pratiche d'intervento educativo.",
        "p. 139-149, Parma:Junior, ISBN: 978-88-8434-777-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-76",
        "titolo": "L\u2019internazionalizzazione della ricerca sull\u2019educazione e cura nella prima infanzia in Europa",
        "ISBN": [
          "978-884674685-6"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674685-6",
        "opera": "Clara Silva. Educazione e cura dell\u2019infanzia nell\u2019Unione Europea. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silva Clara (2016). L\u2019internazionalizzazione della ricerca sull\u2019educazione e",
        "cura nella prima infanzia in Europa. In: Clara Silva. Educazione e cura",
        "dell\u2019infanzia nell\u2019Unione Europea. p. 57-76, PISA:ETS, ISBN:",
        "978-884674685-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-315",
        "titolo": "L\u2019intercultura e il pluralismo delle differenze",
        "ISBN": [
          "978-88-6344-426-1"
        ],
        "csp": "Chieti:Carabba, ISBN: 978-88-6344-426-1",
        "opera": "Elsa Maria Bruni. Modi dell'educare. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silva Clara (2016). L\u2019intercultura e il pluralismo delle differenze. In: Elsa",
        "Maria Bruni. Modi dell'educare. p. 285-315, Chieti:Carabba, ISBN:",
        "978-88-6344-426-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-32",
        "titolo": "Governance e intenzionalit\u00e0 pedagogica del sistema integrato pubblico-privato per la fascia 0-6",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-706-0"
        ],
        "csp": "Parma:Junior, ISBN: 978-88-8434-706-0",
        "opera": "Silva Clara Freschi Enrica;Bottigli Lilia. Costruire reti L\u2019esperienza livornese nella gestione dei servizi alla prima infanzia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silva Clara (2016). Governance e intenzionalit\u00e0 pedagogica del sistema",
        "integrato pubblico-privato per la fascia 0-6. In: Silva Clara Freschi",
        "Enrica;Bottigli Lilia. Costruire reti L\u2019esperienza livornese nella gestione dei",
        "servizi alla prima infanzia. p. 17-32, Parma:Junior, ISBN:",
        "978-88-8434-706-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "EDUCAZIONE E CURA DELL\u2019INFANZIA IN BELGIO",
        "ISSN": [
          "1590-3206"
        ],
        "journal": "SCUOLA DELL'INFANZIA",
        "csp": "p. 1-3, ISSN: 1590-3206",
        "anno": "2015",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silva Clara (2015). EDUCAZIONE E CURA DELL\u2019INFANZIA IN BELGIO.",
        "SCUOLA DELL'INFANZIA, p. 1-3, ISSN: 1590-3206"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019EDUCAZIONE E CURA DELLA PRIMA INFANZIA NELL\u2019UNIONE EUROPEA",
        "ISSN": [
          "1590-3206"
        ],
        "journal": "SCUOLA DELL'INFANZIA",
        "csp": "p. 1-3, ISSN: 1590-3206",
        "anno": "2015",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silva Clara (2015). L\u2019EDUCAZIONE E CURA DELLA PRIMA INFANZIA",
        "NELL\u2019UNIONE EUROPEA. SCUOLA DELL'INFANZIA, p. 1-3, ISSN:",
        "1590-3206"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "Il contributo di Enzo Catarsi alla costruzione di un approccio sistemico in educazione",
        "ISBN": [
          "9788866558422"
        ],
        "csp": "Firenze:Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, ISBN: 9788866558422",
        "opera": "SILVA CLARA FRESCHI ENRICA SHARMAHD NIMA (a cura di). Enzo Catarsi, un pedagogista al plurale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silva Clara (2015). Il contributo di Enzo Catarsi alla costruzione di un",
        "approccio sistemico in educazione. In: SILVA CLARA FRESCHI ENRICA",
        "SHARMAHD NIMA (a cura di). Enzo Catarsi, un pedagogista al plurale. p.",
        "7-12, Firenze:Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, ISBN: 9788866558422"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "425-430",
        "titolo": "I diritti delle donne e le sfide del multiculturalismo",
        "ISBN": [
          "9788846743725"
        ],
        "csp": "ETS, ISBN: 9788846743725, Catania, 6-7-8 novembre 2014",
        "opera": "Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Silva Clara (2015). I diritti delle donne e le sfide del multiculturalismo. In:",
        "Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p. 425-430, ETS, ISBN:",
        "9788846743725, Catania, 6-7-8 novembre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-117",
        "titolo": "Lo spazio dell'intercultura. Democrazia, diritti umani e laicit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788891713186"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891713186",
        "anno": "2015",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Silva Clara (2015). Lo spazio dell'intercultura. Democrazia, diritti umani e",
        "laicit\u00e0. p. 1-117, MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891713186"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La participation des parents immigr\u00e9s \u00e0 la cr\u00e8che: mod\u00e8les et activit\u00e9s",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 2014, p. 33-40, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silva Clara (2014). La participation des parents immigr\u00e9s \u00e0 la cr\u00e8che:",
        "mod\u00e8les et activit\u00e9s. RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE,",
        "vol. 2014, p. 33-40, ISSN: 1973-638X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le famiglie immigrate tra cura dell\u2019altro e cura di s\u00e9",
        "ISSN": [
          "0392-2774"
        ],
        "journal": "LA FAMIGLIA",
        "csp": "p. 325-340, ISSN: 0392-2774",
        "anno": "2014",
        "autori": "Clara Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clara Silva (2014). Le famiglie immigrate tra cura dell\u2019altro e cura di s\u00e9. LA",
        "FAMIGLIA, p. 325-340, ISSN: 0392-2774"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/Studi_Formaz-16177"
        ],
        "titolo": "Children and art in the \u201cBeauty Children, Mir\u00f2 and Contemporary Art\u201d experience.",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. XVII-2014, p. 53-58, ISSN: 2036-6981, doi: http://dx.doi.org/10.13128/Studi_Formaz-16177",
        "anno": "2014",
        "autori": "SILVA CLARA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SILVA CLARA (2014). Children and art in the \u201cBeauty Children, Mir\u00f2 and",
        "Contemporary Art\u201d experience.. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol.",
        "XVII-2014, p. 53-58, ISSN: 2036-6981, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/Studi_Formaz-16177"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rivista italiana di educazione familiare",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "p. 139-142, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2014",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silva Clara (2014). Rivista italiana di educazione familiare. PEDAGOGIA",
        "OGGI, p. 139-142, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-265",
        "titolo": "Regole e trasgressioni:educazione alla creativit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788889473672"
        ],
        "csp": "FIRENZE:SEID, ISBN: 9788889473672",
        "opera": "Andrea Smorti (a cura di). L'eccezione e alla regola . Opposizioni, convengenze,paradossi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Clara Silva, Denise Daddi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Clara Silva, Denise Daddi (2014). Regole e trasgressioni:educazione alla",
        "creativit\u00e0. In: Andrea Smorti (a cura di). L'eccezione e alla regola .",
        "Opposizioni, convengenze,paradossi. p. 255-265, FIRENZE:SEID, ISBN:",
        "9788889473672"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-129",
        "titolo": "Il tirocinio: fra teoria e prassi",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-660-2"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-660-2",
        "opera": "Vanna Boffo Paolo Federighi (a cura di). Primaria oggi: complessit\u00e0 e professionalit\u00e0 docente. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silva Clara (2014). Il tirocinio: fra teoria e prassi. In: Vanna Boffo Paolo",
        "Federighi (a cura di). Primaria oggi: complessit\u00e0 e professionalit\u00e0 docente.",
        "p. 123-129, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-660-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-139",
        "titolo": "Cura e intercultura nella percezione delle educatrici dei nidi toscani",
        "ISBN": [
          "9788884346179"
        ],
        "csp": "Parma:Edizioni Junior, ISBN: 9788884346179",
        "opera": "E. Catarsi E. Freschi (a cura di). Le attivit\u00e0 di cura nel nido d'Infanzia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Silva (2013). Cura e intercultura nella percezione delle educatrici dei nidi",
        "toscani. In: E. Catarsi E. Freschi (a cura di). Le attivit\u00e0 di cura nel nido",
        "d'Infanzia. p. 121-139, Parma:Edizioni Junior, ISBN: 9788884346179"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-84",
        "titolo": "Mediare nella societ\u00e0 multiculturale: il punto di vista della pedagogia interculturale sulle pratiche di MGF",
        "ISBN": [
          "9788866553236"
        ],
        "csp": "FUP - Firenze University Press, ISBN: 9788866553236",
        "opera": "E. Urso (a cura di). Mediazione e famiglia tra conflitto e dialogo. Una prospettiva comparatistica ed interdisciplinare. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C.Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C.Silva (2013). Mediare nella societ\u00e0 multiculturale: il punto di vista della",
        "pedagogia interculturale sulle pratiche di MGF. In: E. Urso (a cura di).",
        "Mediazione e famiglia tra conflitto e dialogo. Una prospettiva comparatistica",
        "ed interdisciplinare. p. 75-84, FUP - Firenze University Press, ISBN:",
        "9788866553236"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prendersi cura della genitorialit\u00e0 nell'immigrazione (a partire dalla scuola dei piccoli)",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 1/2012, p. 39-48, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2012",
        "autori": "C.Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C.Silva (2012). Prendersi cura della genitorialit\u00e0 nell'immigrazione (a partire",
        "dalla scuola dei piccoli). RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE,",
        "vol. 1/2012, p. 39-48, ISSN: 1973-638X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-76",
        "titolo": "Migrant Jobs and Human Cultures: Transformation through a New Formation",
        "ISBN": [
          "9788866551874"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866551874",
        "opera": "V. Boffo (ed.). A Glance at Work. Educational Perspectives. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silva Clara (2012). Migrant Jobs and Human Cultures: Transformation",
        "through a New Formation. In: V. Boffo (ed.). A Glance at Work. Educational",
        "Perspectives. p. 59-76, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN:",
        "9788866551874"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-95",
        "titolo": "Gli adolescenti, la multiculturalit\u00e0 e il bisogno di un'appartenenza al plurale",
        "ISBN": [
          "9788840014623"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840014623",
        "opera": "C. Betti C. Benelli (a cura di). Gli adolescenti tra reale e virtuale. Scuola, famiglia e relazioni sociali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Silva (2012). Gli adolescenti, la multiculturalit\u00e0 e il bisogno di",
        "un'appartenenza al plurale. In: C. Betti C. Benelli (a cura di). Gli adolescenti",
        "tra reale e virtuale. Scuola, famiglia e relazioni sociali. p. 85-95,",
        "Milano:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840014623"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-84",
        "titolo": "Lavori migranti e cultura dell'uomo: formare per trasformare",
        "ISBN": [
          "9788863698145"
        ],
        "csp": "Milano:Simplicissimus, ISBN: 9788863698145",
        "opera": "V. Boffo (a cura di). Di lavoro e non solo: sguardi pedagogici. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Clara Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Clara Silva (2012). Lavori migranti e cultura dell'uomo: formare per",
        "trasformare. In: V. Boffo (a cura di). Di lavoro e non solo: sguardi",
        "pedagogici. p. 65-84, Milano:Simplicissimus, ISBN: 9788863698145"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-100",
        "titolo": "Leggere - prima di leggere - nella prospettiva interculturale",
        "ISBN": [
          "9788884346711"
        ],
        "csp": "Parma:Edizioni Junior, ISBN: 9788884346711",
        "opera": "E.Catarsi (a cura di). Educazione alla lettura e continuit\u00e0 educativa. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C.Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C.Silva (2011). Leggere - prima di leggere - nella prospettiva interculturale.",
        "In: E.Catarsi (a cura di). Educazione alla lettura e continuit\u00e0 educativa. p.",
        "87-100, Parma:Edizioni Junior, ISBN: 9788884346711"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-159",
        "titolo": "La ridescrizione del genere nell'esperienza delle donne migranti",
        "ISBN": [
          "9788881073139"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788881073139",
        "opera": "S.Ulivieri I.Biemmi (a cura di). Storie di donne. Autobiografie al femminile e narrazione identitaria. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C.Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C.Silva (2011). La ridescrizione del genere nell'esperienza delle donne",
        "migranti. In: S.Ulivieri I.Biemmi (a cura di). Storie di donne. Autobiografie al",
        "femminile e narrazione identitaria. p. 149-159, MILANO:Guerini e Associati,",
        "ISBN: 9788881073139"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "197-202",
        "titolo": "Modelli e pratiche di coinvolgimento dei genitori immigrati nella vita del nido e della scuola dell'infanzia",
        "ISBN": [
          "9788866550280"
        ],
        "csp": "Firenze Universiy press, ISBN: 9788866550280, Firenze, 17-19 novembre 2010",
        "opera": "educazione familiare e servizi per l'infanzia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Silva Clara (2011). Modelli e pratiche di coinvolgimento dei genitori",
        "immigrati nella vita del nido e della scuola dell'infanzia. In: educazione",
        "familiare e servizi per l'infanzia. p. 197-202, Firenze Universiy press, ISBN:",
        "9788866550280, Firenze, 17-19 novembre 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-159",
        "titolo": "Intercultura e cura educativa nel nido e nella scuola dell'infanzia. p",
        "ISBN": [
          "9788884346018"
        ],
        "csp": "Parma:Edizioni Junior, ISBN: 9788884346018",
        "anno": "2011",
        "autori": "C.Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C.Silva (2011). Intercultura e cura educativa nel nido e nella scuola",
        "dell'infanzia. p. 1-159, Parma:Edizioni Junior, ISBN: 9788884346018"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La relazione tra insegnanti e genitori immigrati",
        "ISSN": [
          "0393-4209"
        ],
        "journal": "BAMBINI",
        "csp": "vol. n.7, p. 26-29, ISSN: 0393-4209",
        "anno": "2010",
        "autori": "C.Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C.Silva (2010). La relazione tra insegnanti e genitori immigrati. BAMBINI,",
        "vol. n.7, p. 26-29, ISSN: 0393-4209"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "383-390",
        "titolo": "Accoglienza interculturale: un dispositivo insieme pratico e teorico",
        "ISBN": [
          "9788884536952"
        ],
        "csp": "Firenze University Press, ISBN: 9788884536952, Firenze, 15-17 maggio 2008",
        "opera": "Cultura e professionalit\u00e0 educative nella societ\u00e0 complessa. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Silva Clara (2010). Accoglienza interculturale: un dispositivo insieme",
        "pratico e teorico. In: Cultura e professionalit\u00e0 educative nella societ\u00e0",
        "complessa. p. 383-390, Firenze University Press, ISBN: 9788884536952,",
        "Firenze, 15-17 maggio 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "343-352",
        "titolo": "Diversit\u00e0 e comunanza:due dispositivi pedagogici da coltivare insieme nella scuola dei piccoli e nella relazione con le famiglie",
        "ISBN": [
          "9788884346681"
        ],
        "csp": "Junior, ISBN: 9788884346681, Torino, 11-13 marzo 2010",
        "opera": "I diritti delle bambine e dei bambini. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "C.Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C.Silva (2010). Diversit\u00e0 e comunanza:due dispositivi pedagogici da",
        "coltivare insieme nella scuola dei piccoli e nella relazione con le famiglie.",
        "In: I diritti delle bambine e dei bambini. p. 343-352, Junior, ISBN:",
        "9788884346681, Torino, 11-13 marzo 2010"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "246-254",
        "titolo": "La relazione tra genitori immigrati e insegnanti nella scuola dell\u2019infanzia",
        "ISBN": [
          "9788884344502"
        ],
        "csp": "BERGAMO:Junior, ISBN: 9788884344502",
        "opera": "AA.VV.. Il piacere di educare nell\u2019epoca delle passioni tristi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Silva (2009). La relazione tra genitori immigrati e insegnanti nella scuola",
        "dell\u2019infanzia. In: AA.VV.. Il piacere di educare nell\u2019epoca delle passioni tristi.",
        "p. 246-254, BERGAMO:Junior, ISBN: 9788884344502"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-151",
        "titolo": "Educazione e riflessivit\u00e0 in Portogallo: quale modello?",
        "ISBN": [
          "9788843050376"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843050376",
        "opera": "F. Cambi A.Bernhard V. Boffo M. Giosi A. Mariani M.A. Martinez B. De Angelis Z.Lapov. Pedagogia Critica in Europa. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Silva (2009). Educazione e riflessivit\u00e0 in Portogallo: quale modello?. In:",
        "F. Cambi A.Bernhard V. Boffo M. Giosi A. Mariani M.A. Martinez B. De",
        "Angelis Z.Lapov. Pedagogia Critica in Europa. p. 145-151, Roma:Carocci,",
        "ISBN: 9788843050376"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Memorie autobiografiche di madri immigrate",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 1/2008, p. 92-100, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Silva (2008). Memorie autobiografiche di madri immigrate. RIVISTA",
        "ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE, vol. 1/2008, p. 92-100, ISSN:",
        "1973-638X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La relazione tra genitori immigrati e insegnanti nella scuola dell\u2019infanzia",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 2 luglio-dicembre 2008, p. 23-36, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2008",
        "autori": "C.Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C.Silva (2008). La relazione tra genitori immigrati e insegnanti nella scuola",
        "dell\u2019infanzia. RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE, vol. 2",
        "luglio-dicembre 2008, p. 23-36, ISSN: 1973-638X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-176",
        "titolo": "Educare all\u2019intercultura nella scuola secondaria di primo e secondo grado: azioni e proposte",
        "ISBN": [
          "9788882162986"
        ],
        "csp": "TIRRENIA (PISA):Del Cerro, ISBN: 9788882162986",
        "opera": "E. Catarsi (a cura di). Competenze didattiche e professionalit\u00e0 docente. Curriculo e relazioni nella Scuola primaria e secondaria. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Silva (2008). Educare all\u2019intercultura nella scuola secondaria di primo e",
        "secondo grado: azioni e proposte. In: E. Catarsi (a cura di). Competenze",
        "didattiche e professionalit\u00e0 docente. Curriculo e relazioni nella Scuola",
        "primaria e secondaria. p. 155-176, TIRRENIA (PISA):Del Cerro, ISBN:",
        "9788882162986"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "17-20",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788882163044"
        ],
        "csp": "PISA:Del Cerro, ISBN: 9788882163044",
        "opera": "A. Santos Fermino. Identit\u00e0 trans-culturali. Insieme nello spazio transizionale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "C. Silva (2008). Prefazione. In: A. Santos Fermino. Identit\u00e0 trans-culturali.",
        "Insieme nello spazio transizionale. p. 17-20, PISA:Del Cerro, ISBN:",
        "9788882163044"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-121",
        "titolo": "Pedagogia, intercultura, diritti umani. p",
        "ISBN": [
          "9788843047871"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843047871",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Silva (2008). Pedagogia, intercultura, diritti umani. p. 5-121,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843047871"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dall\u2019incontro alla relazione",
        "ISSN": [
          "0393-4209"
        ],
        "journal": "BAMBINI",
        "csp": "vol. 1, p. 25-29, ISSN: 0393-4209",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Silva (2007). Dall\u2019incontro alla relazione. BAMBINI, vol. 1, p. 25-29,",
        "ISSN: 0393-4209"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Famiglie immigrate e educazione dei figli",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 1/2006, p. 30-36, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Silva (2006). Famiglie immigrate e educazione dei figli. RIVISTA",
        "ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE, vol. 1/2006, p. 30-36, ISSN:",
        "1973-638X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-86",
        "titolo": "\u00abNon posso dimenticare che\u2026\u00bb. Vissuti ed esperienze degli studenti nella scuola dell\u2019obbligo",
        "ISBN": [
          "9788884534507"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884534507",
        "opera": "E. Catarsi (a cura di). Autobiografie scolastiche e scelta universitaria. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Silva (2006). \u00abNon posso dimenticare che\u2026\u00bb. Vissuti ed esperienze",
        "degli studenti nella scuola dell\u2019obbligo. In: E. Catarsi (a cura di).",
        "Autobiografie scolastiche e scelta universitaria. p. 67-86, FIRENZE:Firenze",
        "University Press, ISBN: 9788884534507"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-256",
        "titolo": "Proposte di didattica interculturale per la scuola secondaria",
        "ISBN": [
          "9788846710048"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846710048",
        "opera": "G. Franceschini (a cura di). La formazione consapevole. Studi di pedagogia e di didattica per le scuole secondarie. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Silva (2006). Proposte di didattica interculturale per la scuola",
        "secondaria. In: G. Franceschini (a cura di). La formazione consapevole.",
        "Studi di pedagogia e di didattica per le scuole secondarie. p. 235-256,",
        "PISA:ETS, ISBN: 9788846710048"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "9-13",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788882162399"
        ],
        "csp": "Del Cerro, ISBN: 9788882162399, Figline Valdarno, 29 maggio 2003",
        "opera": "I luoghi dell'intercultura. Attori e scenari della relazione educativa. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Silva (2006). Introduzione. In: I luoghi dell'intercultura. Attori e scenari",
        "della relazione educativa. p. 9-13, Del Cerro, ISBN: 9788882162399,",
        "Figline Valdarno, 29 maggio 2003"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "63-76",
        "titolo": "Spazi di incontro e di mediazione educativa tra scuola e famiglia immigrata",
        "ISBN": [
          "9788882162399"
        ],
        "csp": "Del Cerro, ISBN: 9788882162399, Figline Valdarno, 29 maggio 2003",
        "opera": "I luoghi dell\u2019intercultura. Attori e scenari della relazione educativa.. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Silva (2006). Spazi di incontro e di mediazione educativa tra scuola e",
        "famiglia immigrata. In: I luoghi dell\u2019intercultura. Attori e scenari della",
        "relazione educativa.. p. 63-76, Del Cerro, ISBN: 9788882162399, Figline",
        "Valdarno, 29 maggio 2003"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-212",
        "titolo": "L'educazione interculturale: modelli e percorsi. Nuova edizione aggiornata e integrata. p",
        "ISBN": [
          "8882162338"
        ],
        "csp": "TIRRENIA (PISA):Del Cerro, ISBN: 8882162338",
        "anno": "2005",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Silva (2005). L'educazione interculturale: modelli e percorsi. Nuova",
        "edizione aggiornata e integrata. p. 7-212, TIRRENIA (PISA):Del Cerro,",
        "ISBN: 8882162338"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-165",
        "titolo": "Dall'incontro alla relazione. Il rapporto tra scuola e famiglie immigrate. p",
        "ISBN": [
          "9788840009230"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840009230",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Silva (2004). Dall'incontro alla relazione. Il rapporto tra scuola e famiglie",
        "immigrate. p. 5-165, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840009230"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-204",
        "titolo": "L'educazione interculturale: modelli e percorsi. p",
        "ISBN": [
          "9788882161194"
        ],
        "csp": "TIRRENIA (PISA):Del Cerro, ISBN: 9788882161194",
        "anno": "2002",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Silva (2002). L'educazione interculturale: modelli e percorsi. p. 7-204,",
        "TIRRENIA (PISA):Del Cerro, ISBN: 9788882161194"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019encouragement \u00e0 la co\u00e9ducation dans les milieux \u00e9ducatifs urbains",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 2016, p. 7-17, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silva Clara (2016). L\u2019encouragement \u00e0 la co\u00e9ducation dans les milieux",
        "\u00e9ducatifs urbains. RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE, vol.",
        "2016, p. 7-17, ISSN: 1973-638X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Compossibilit\u00e0 e interculturalit\u00e0 nel pensiero di Fanny Giambalvo. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 49-54, ISSN: 2036-6981",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silva Clara (2016). Compossibilit\u00e0 e interculturalit\u00e0 nel pensiero di Fanny",
        "Giambalvo. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol. XIX, p. 49-54, ISSN:",
        "2036-6981"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-315",
        "titolo": "L\u2019intercultura e il pluralismo delle differenze",
        "ISBN": [
          "978-88-6344-426-1"
        ],
        "csp": "Chieti:Carabba, ISBN: 978-88-6344-426-1",
        "opera": "Elsa Maria Bruni. Modi dell'educare. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silva Clara (2016). L\u2019intercultura e il pluralismo delle differenze. In: Elsa",
        "Maria Bruni. Modi dell'educare. p. 285-315, Chieti:Carabba, ISBN:",
        "978-88-6344-426-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-177",
        "titolo": "L\u2019alleanza tra universit\u00e0 e territorio per la formazione in servizio degli educatori e degli insegnanti: l\u2019esperienza del progetto \u201cLa Parola al Centro\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-791-6"
        ],
        "csp": "Parma:Junior, ISBN: 978-88-8434-791-6",
        "opera": "Livia Cadei Rosita Deluigi Jean-Pierre Pourtois. Fare per, fare con, fare insieme. Progetti di cittadinanza tra scuole e famiglie. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silva Clara (2016). L\u2019alleanza tra universit\u00e0 e territorio per la formazione in",
        "servizio degli educatori e degli insegnanti: l\u2019esperienza del progetto \u201cLa",
        "Parola al Centro\u201d. In: Livia Cadei Rosita Deluigi Jean-Pierre Pourtois. Fare",
        "per, fare con, fare insieme. Progetti di cittadinanza tra scuole e famiglie. p.",
        "153-177, Parma:Junior, ISBN: 978-88-8434-791-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-76",
        "titolo": "L\u2019internazionalizzazione della ricerca sull\u2019educazione e cura nella prima infanzia in Europa",
        "ISBN": [
          "978-884674685-6"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674685-6",
        "opera": "Clara Silva. Educazione e cura dell\u2019infanzia nell\u2019Unione Europea. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silva Clara (2016). L\u2019internazionalizzazione della ricerca sull\u2019educazione e",
        "cura nella prima infanzia in Europa. In: Clara Silva. Educazione e cura",
        "dell\u2019infanzia nell\u2019Unione Europea. p. 57-76, PISA:ETS, ISBN:",
        "978-884674685-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-53",
        "titolo": "Servizi e programmi di sostegno alle famiglie in Italia: prospettiva storica ed evoluzione della normativa,",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4390-9"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-4390-9",
        "opera": "Maria A. Riera Clara Silva. Il sostegno alla genitorialit\u00e0. Uno studio fra Italia e Spagna. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silva Clara (2016). Servizi e programmi di sostegno alle famiglie in Italia:",
        "prospettiva storica ed evoluzione della normativa,. In: Maria A. Riera Clara",
        "Silva. Il sostegno alla genitorialit\u00e0. Uno studio fra Italia e Spagna. p. 37-53,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-4390-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-117",
        "titolo": "Lo spazio dell'intercultura. Democrazia, diritti umani e laicit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788891713186"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891713186",
        "anno": "2015",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Silva Clara (2015). Lo spazio dell'intercultura. Democrazia, diritti umani e",
        "laicit\u00e0. p. 1-117, MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891713186"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/Studi_Formaz-16177"
        ],
        "titolo": "Children and art in the \u201cBeauty Children, Mir\u00f2 and Contemporary Art\u201d experience.",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. XVII-2014, p. 53-58, ISSN: 2036-6981, doi: http://dx.doi.org/10.13128/Studi_Formaz-16177",
        "anno": "2014",
        "autori": "SILVA CLARA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SILVA CLARA (2014). Children and art in the \u201cBeauty Children, Mir\u00f2 and",
        "Contemporary Art\u201d experience.. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol.",
        "XVII-2014, p. 53-58, ISSN: 2036-6981, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/Studi_Formaz-16177"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le famiglie immigrate tra cura dell\u2019altro e cura di s\u00e9",
        "ISSN": [
          "0392-2774"
        ],
        "journal": "LA FAMIGLIA",
        "csp": "p. 325-340, ISSN: 0392-2774",
        "anno": "2014",
        "autori": "Clara Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clara Silva (2014). Le famiglie immigrate tra cura dell\u2019altro e cura di s\u00e9. LA",
        "FAMIGLIA, p. 325-340, ISSN: 0392-2774"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-129",
        "titolo": "Il tirocinio: fra teoria e prassi",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-660-2"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-660-2",
        "opera": "Vanna Boffo Paolo Federighi (a cura di). Primaria oggi: complessit\u00e0 e professionalit\u00e0 docente. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silva Clara (2014). Il tirocinio: fra teoria e prassi. In: Vanna Boffo Paolo",
        "Federighi (a cura di). Primaria oggi: complessit\u00e0 e professionalit\u00e0 docente.",
        "p. 123-129, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-660-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-76",
        "titolo": "Migrant Jobs and Human Cultures: Transformation through a New Formation",
        "ISBN": [
          "9788866551874"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866551874",
        "opera": "V. Boffo (ed.). A Glance at Work. Educational Perspectives. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Silva Clara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silva Clara (2012). Migrant Jobs and Human Cultures: Transformation",
        "through a New Formation. In: V. Boffo (ed.). A Glance at Work. Educational",
        "Perspectives. p. 59-76, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN:",
        "9788866551874"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-121",
        "titolo": "Pedagogia, intercultura, diritti umani. p",
        "ISBN": [
          "9788843047871"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843047871",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Silva (2008). Pedagogia, intercultura, diritti umani. p. 5-121,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843047871"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-238",
        "titolo": "L\u2019antropologia come fonte e come metodo per la pedagogia",
        "ISBN": [
          "8882323978"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 8882323978",
        "opera": "A. Mariani (a cura di). Scienze dell'educazione: intorno a un paradigma. RIflessioni critiche e percorsi interpretativi. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Silva (2005). L\u2019antropologia come fonte e come metodo per la",
        "pedagogia. In: A. Mariani (a cura di). Scienze dell'educazione: intorno a un",
        "paradigma. RIflessioni critiche e percorsi interpretativi. p. 229-238,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 8882323978"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-212",
        "titolo": "L'educazione interculturale: modelli e percorsi. Nuova edizione aggiornata e integrata. p",
        "ISBN": [
          "8882162338"
        ],
        "csp": "TIRRENIA (PISA):Del Cerro, ISBN: 8882162338",
        "anno": "2005",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Silva (2005). L'educazione interculturale: modelli e percorsi. Nuova",
        "edizione aggiornata e integrata. p. 7-212, TIRRENIA (PISA):Del Cerro,",
        "ISBN: 8882162338"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-165",
        "titolo": "Dall'incontro alla relazione. Il rapporto tra scuola e famiglie immigrate. p",
        "ISBN": [
          "9788840009230"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840009230",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. Silva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Silva (2004). Dall'incontro alla relazione. Il rapporto tra scuola e famiglie",
        "immigrate. p. 5-165, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840009230"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "13640",
    "nome": "SILVA Clara Maria",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della sezione di Pedagogia della collana interdisciplinare \"Interculture\" diretta da M. Ambrosini, presso Junior, Parma.",
        "periodo": "dal 15-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico della \u00abRivista Italiana di Educazione Familiare\u00bb (rivista di classe A) edita da Firenze University Press (Firenze).",
        "periodo": "dal 30-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico della collana \u201cBiblioteca di Scienze dell\u2019Infanzia\u201d presso Junior, Parma.",
        "periodo": "dal 30-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista canadese \"Revue internationale de Communication et socialisation\" (RICS) revue interdisciplinaire et \u00e0 comit\u00e9 de pairs, ISSN 2292-3667. http://www.revuerics.com/pages/organisation-et-comites.html",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana di pedagogia interculturale \"La Melagrana\" presso Franco Angeli Editore, Milano.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico, insieme a Anna Bondioli e Monica Guerra, della collana \u201cInfanzie\u201d presso Franco Angeli Editore, Milano",
        "periodo": "dal 30-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Congresso Internazionale dos Quadros Caboverdianos da Diaspora tenutosi a Praia, Capo Verde, con una relazione su \"La famiglia capoverdiana nella diaspora e l'educazione dei figli\".",
        "periodo": "dal 19-04-2006 al 22-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al congresso internazionale XIth International Congress of Family Education organized by International Association of Training and Investigation on Family Education (AIFREF), Coimbra, Portogallo.",
        "periodo": "dal 11-04-2007 al 12-04-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Scuola delle Donne Pedagogiste IIIa ed., tenendo una relazione su \"La ridescrizione del genere nell'esperienza migratoria\", Livorno.",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione del Convegno Internazionale ogranizzato dall'AIFREF Italia sul tema \"Autobiografie genitoriali e educazione familiare\", tenutosi a Firenze, in cui ha intervenuto con una relazione su \"Memorie autobiografiche di madri immigrate\".",
        "periodo": "dal 23-11-2007 al 24-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno di studi su \"Una scuola senza confini\", organizzato dalla Provincia Autonoma di Trento, Trento, con una relazione su \"Scuola e famiglia in relazione\".",
        "periodo": "dal 30-11-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione su \"L'accoglienza interculturale\" al Convegno di Facolt\u00e0 \"Cultura e professionalit\u00e0 educative nella societ\u00e0 complessa\", promosso dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Firenze, Firenze.",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 17-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario di studi \"Le relazioni tra genitori immigrati e insegnanti nella scuola dell\u2019infanzia\", promosso dall\u2019Universit\u00e0 di Firenze in collaborazione con il Comune di Firenze, con una relazione su \u201cLa scuola dell\u2019infanzia: un contesto educativo per le famiglie immigrate\u201d.",
        "periodo": "dal 06-06-2008 al 06-06-2008"
      },
      {
        "content": "svolgimento su invito di una Conferenza in portoghese su \u201cImmigrazione, interculturalit\u00e0, diritti umani\u201d, tenuta presso l\u2019Universidade Jean Piaget de Cabo Verde, Praia, Capo Verde.",
        "periodo": "dal 15-07-2008 al 15-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione su \"La relazione tra insegnanti e genitori immigrati\" al Convegno Nazionale \"Il piacere di educare nell'epoca delle passioni tristi\", organizzato dal Gruppo Nazionale Nidi Infanzia, Pesaro.",
        "periodo": "dal 08-10-2008 al 10-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al seminario su \u201cLa classe multiculturale. Relazione educativa e strategie di apprendimento\u201d, promosso dall\u2019Assessorato all\u2019Educazione e alla Formazione del Comune di Pistoia, in relazione al PIA \u201cUn territorio solidale\u201d, tenutosi presso Istituto comprensivo \u201cCino Cini\u201d di Pistoia.",
        "periodo": "dal 23-03-2009 al 23-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla V edizione della Scuola delle Donne pedagogiste dal titolo \"Diventare donne nel terzo millennio tra precariet\u00e0 del lavoro e formazione di nuove identit\u00e0 femminili\" svoltasi a Livorno e organizzata dalla Facolt\u00e0 di Scienze della formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, con una relazione dal titolo \u201cPedagogia, intercultura e diritti delle donne\".",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione del convegno \u201cEducazione alla lettura e continuit\u00e0 educativa\u201d, svoltosi a Empoli, in cui \u00e8 intervenuta con una relazione su \u201cLeggere prima di leggere\".",
        "periodo": "dal 02-10-2009 al 03-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cA scuola nessuno \u00e8 straniero\u201c tenutosi a Firenze, organizzato dalla Giunti e dalle Regione Toscana, con una relazione introduttiva alla Sessione 5. \"Genitori insieme. Partecipazione e cittadinanza\".",
        "periodo": "dal 09-10-2009 al 09-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario internazionale di contatto preparatorio nel quadro del programma europeo Grundtvig \u00ab Inclusion Sociale Des Migrants En Europe \u00bb organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Palermo e dalla fondazione Vito Fazio-Allamayer, con la conseguente progettazione di due progetti europei.",
        "periodo": "dal 07-12-2009 al 09-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminari tecnici di approfondimento, promossi dal Tavolo di Coordinamento tra Ministero del Lavoro, della Salute e delle Politiche Sociali e Citt\u00e0 Riservatarie Ai Sensi Della Legge 285/97, Roma, con una relazione dal titolo \u201cTra l\u2019accoglienza e l\u2019incontro: il lavoro con bambine, bambini, adolescenti e genitori migranti\".",
        "periodo": "dal 18-01-2010 al 18-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u201cDiversit\u00e0 e comunanza: due dispositivi pedagogici da coltivare insieme nella scuola dei piccoli e nella relazione con le famiglie\u201d al XVII Convegno nazionale servizi educativi per l\u2019infanzia \u201cI diritti delle bambine e dei bambini\u201d tenutosi a Torino.",
        "periodo": "dal 11-03-2010 al 13-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale AREF 2010 \u2013 \u201cCong\u00e8s International d\u2019Actualit\u00e9 de la recherche en \u00e9ducation et en formation\u201d svoltosi a Ginevra, con una relazione insieme a E. Catarsi su \u201cLa relation entre les professionnels de la petite enfance (3-6 ans) et les parents immigr\u00e9s\".",
        "periodo": "dal 13-09-2010 al 16-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale su \u201cCome sostenere l\u2019apprendimento Interculturale nei servizi per l\u2019infanzia\u201c, tenutosi alla Biblioteca delle Oblate, Firenze, nel quadro del progetto europeo SMILE, con una relazione su \u201cLa relazione tra genitori immigrati e insegnanti nella scuola dell\u2019infanzia\".",
        "periodo": "dal 21-09-2010 al 21-09-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzativo del Convegno internazionale su \u201cEducazione familiare e servizi per l\u2019infanzia\u201d, responsabile scientifico Enzo Catarsi, all\u2019interno del quale ha coordinato un atelier intervenendo sul tema \u201cModelli e pratiche di coinvolgimento dei genitori immigrati\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Firenze.",
        "periodo": "dal 17-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinamento Scientifico di un ciclo di seminari sul tema: \"Di lavoro e non solo: sguardi pedagogici\", nel cui ambito ha coordinato un Seminario su \"Lavori migranti e culture dell'uomo: formare per trasformare\" in cui ha partecipato con una relazione su \u201cLavoro migrante e cultura dell\u2019uomo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di internazionalizzazione della ricerca ha partecipato al seminario di studi con visita ai servizi educativi per l'infanzia di Barcellona organizzato dall'associazione \"Crescere\" in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Firenze e l'Universit\u00e0 di Barcellona Barcellona (Spagna),",
        "periodo": "dal 04-05-2011 al 08-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del Ciclo di seminari sul tema: \"Giovani e transizione al lavoro: approcci trans-disciplinari\", svoltisi presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, nell'ambito del quale ha svolto il coordinamento di un Seminario su \"Il lavoro di cura, l'occupazione delle donne e il sistema di welfare\".",
        "periodo": "dal 14-03-2012 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Giornata \"In ricordo delle vittine senegalesi del razzismo a Firenze. Studenti e docenti della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione riflettono sulla genesi del totalitarismo e del razzismo\", nel cui ambito ha tenuto una relazione sul tema \"Il razzismo oggi\", Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Firenze.",
        "periodo": "dal 24-04-2012 al 24-04-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di internazionalizzazione della ricerca ha partecipato al seminario di studi con visita ai servizi educativi per l'infanzia di Londra organizzato dall'associazione \"Crescere\" in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Firenze e l'Universit\u00e0 di ,Londra (Regno Unito)",
        "periodo": "dal 28-04-2012 al 02-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Nazionale Siped 2012 \u00abProgetto generazioni. Bambini e anziani : due stagioni della vita a confronto\u00bb, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, Firenze.",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di internazionalizzazione della ricerca ha partecipato al seminario di studi con visita ai servizi educativi per l'infanzia di Berlino organizzato dall'associazione \"Crescere\" in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Firenze e l'Universit\u00e0 di, Berlino (Germania )",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 05-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \u00abIl Bello, i bambini, Mir\u00f2 e l\u2019arte contemporanea\u00bb svoltosi a Empoli e promosso dal Centro Studi Bruno Ciari di Empoli",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario di studio Cirped \u00abDalla VQR 2004-2010 alla VQR 2011-2014, Analisi, problemi e prospettive\u00bb, Padova.",
        "periodo": "dal 30-10-2013 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Vth World Congress on Child Education, con una relazione insieme a Enrica Freschi su \u201cLa Evoluci\u00f3n de los servicios de educaci\u00f3n infantil en Italia: la experinecia toscana\u201d e un pannello, insieme a Enrica Freschi, su Le \u201cmod\u00e8le toscan\u201d des services \u00e9ducatifs \u00e0 la petite enfance. Contextes d\u2019exp\u00e9rience\u201d, Malaga Spagna.",
        "periodo": "dal 31-10-2013 al 02-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Meeting internazionale a Vratsa (Bulgaria), nel quadro del Progetto europeo Leonardo \u201cTuscan Approach Learning for Early childhood education and care results and perspectives \u2013 TALE\u201d.",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 08-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario su \u00abLa continuit\u00e0 educativa\u00bb svoltosi presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 24-03-2014 al 24-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Meeting internazionale, Ljubljana (Slovenia) nel quadro del Progetto europeo Leonardo \u201cTuscan Approach Learning for Early childhood education and care results and perspectives \u2013 TALE\u201d.",
        "periodo": "dal 11-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e direzione scientifica del Convegno \u201cL\u2019infanzia nella pedagogia di Enzo Catarsi\u201d, Aula Magna del Rettorato, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, in cui ha partecipato introducendo i lavori.",
        "periodo": "dal 29-04-2014 al 29-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Meeting internazionale a Vilnius (Lituania) nell'ambito del Progetto europeo Leonardo \u201cTuscan Approach Learning for Early childhood education and care results and perspectives \u2013 TALE\u201d.",
        "periodo": "dal 17-05-2014 al 19-05-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di internazionalizzazione della ricerca ha partecipato al seminario di studio con visita ai servizi educativi per l'infanzia di Parigi organizzato dall'associazione \"Crescere in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Firenze e l'Universit\u00e0 di Parigi III (Francia)",
        "periodo": "dal 15-10-2014 al 19-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno nazionale Siped 2014 su \u00abPedagogia \u201cmilitante\u201d. Diritti, culture, territori\u00bb tenutosi a Catania nei giorni 6-8 Novembre 2014, con una relazione dal titolo \u00abI diritti delle donne e le sfide del multiculturalismo\u00bb",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e direzione scientifica del Seminario su \u00abThe educational professions between academia and local practice\u00bb nell\u2019ambito del progetto europeo \u00abTale\u00bb, tenutosi presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione al XVI Convegno Internazionale AIFREF 2015 \u201cLes Cit\u00e9s de l\u00b4\u00c9ducation: le d\u00e9veloppement psychosocial de l\u00b4enfant par la co\u00e9ducation. Famille\u2010\u00c9cole\u2010Communaut\u00e9\u201d, SYMPOSIUM (4) su \u201cFamilles et espaces urbains: les d\u00e9fis \u00e9ducatifs en contexte multiculturel et num\u00e9rique\u201d, con una relazione su \u201cL\u2019encouragement \u00e0 la co\u00e9ducation dans les contextes \u00e9ducatifs urbains\u201d, Bilbao.",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXV Convegno Internazionale EECERA 2015 \u201cInnovation, Experimentation and Adventure in Early Childhood\u201d, con una relazione su \u201cFamily support programmes in Italy: the role of professionals in children and family centres in Tuscany\u201d, Barcellona.",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e direzione scientifica del Convegno internazionale di studi \u201cI sistemi di educazione e cura dell\u2019infanzia nell\u2019Unione Europea\u201d, Aula Magna del Rettorato, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, in cui ha tenuto una relazione su \u201dL\u2019internazionalizzazione della ricerca sull\u2019ECEC\u201d oltre ad aver effettuato l\u2019apertura dei lavori.",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario SIPED \u201cPer un patto di solidariet\u00e0. Il ruolo della pedagogia nella cotruzione di percorsi identitari, spazi di cittadinanza, dialoghi interculturali\u201d con una relazione su \u201cLe competenze comunicative e relazionali nella scuola interculturale\u201d, Foggia.",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di internazionalizzazione della ricerca ha partecipato al seminario di studio con visita ai servizi educativi per l'infanzia di Lausanne organizzato dall'associazione \"Crescere\" in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Firenze e l'Universit\u00e0 di Lausanne (Svizzera).",
        "periodo": "dal 23-04-2016 al 27-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla IIth Annual International Conference on Cape Verdean Studies, con una relazione su \u201cThe identity of Cape Verdean immigrants in the first and second generation in Italy\u201d, Bridgewater State University (Mass.).",
        "periodo": "dal 12-06-2016 al 14-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario di Studi \u201cDialoghi. Per una pedagogia delle relazioni\u201d, Palazzo delle Esposizioni, Empoli, con relazione di apertura su \u201cDall\u2019incontro alla relazione formativa\".",
        "periodo": "dal 15-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno nazionale SIPED \u201cScuola, democrazia, educazione\u201d con una relazione su \u201cLe interazioni linguistiche nei contesti educativi da 0 a 6 anni tra adulti e bambini, tra gli stessi bambini: risultati di una ricerca-azione\u201d, Lecce.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Progetto di internazionalizzazione \"L'uso delle nuove tecnologie per la formazione a distanza in uno scambio interculturale tra la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e l'Instituto Superior de Educa\u00e7\u00e3o di Capo Verde\".",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Referente scientifico per l'Universit\u00e0 di Firenze del Progetto \"Italiano L2, lingua di contatto, lingua di culture\" - MIUR - Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Progetto \"Percorsi dell'integrazione\" della Provincia di Firenze affidato alla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto Ricerca-azione \"Amel\" sulle Mutilazioni genitali femminili (MGF) conferito dal' assessorato all'Immigrazione del Comune di Firenze - Dipartimento di Scienze dell'educazione e dei processi culturali e formativi del'Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della Ricerca \"Famiglie immigrate e istituzioni nel Comune di Firenze\" - Assessorato Politiche del Lavoro e Immigrazione, Comune di Firenze -",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 02-03-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca sul tema \"L'educazione familiare e sistema integrato dei servizi per l'infanzia nella Regione Toscana\" nell'ambito della quale \u00e8 stato finanziato un assegno di ricerca dal Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifica della ricerca sul tema \"Il coordinamento pedagogico dei servizi per l'infanzia nella zona di Livorno e in Toscana\", realizzata nell'ambito di un assegno di ricerca presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 11-09-2013 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e coordinamento della ricerca/formazione con lo scopo di rielaborare le linee guida per i servizi per l'infanzia della Cooperativa Arca operante su tutto il territorio della Toscana.",
        "periodo": "dal 02-01-2014 al 15-09-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca sul tema \"Il cordinamento pedagogico e la qualit\u00e0 dei servizi educativi in Toscana: Una ricerca nella citt\u00e0 di Lucca\" realizzato tramite un assegno di ricerca presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca \"EDUCAZIONE E CURA DELLA PRIMA INFANZIA NELL\u2019UNIONE EUROPEA. GOVERNANCE, PRINCIPI PEDAGOGICI E PRATICHE EDUCATIVE\" in corso presso il Dipartimento di Scienze della formazione e Psicologia nell'ambito di una assegno di ricerca .",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca dal titolo \"La videoricerca nella formazione di sistemi educativi competenti: per un servizio educativo di qualit\u00e0 dalla nascita ai 6 anni\" da realizzare attraverso una borsa di ricerca presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca \u201cLa videoricerca nella formazione di sistemi educativi competenti: per un servizio educativo di qualit\u00e0 dalla nascita ai 6 anni\u201d (SSD M-PED/01) realizzata tramite una borsa di ricerca presso il Dipartimento di Scienze della formazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca dal titolo \u201cMediazione e dialogo tra culture\u201d (SSD M-PED/01) per lo svolgimento della seguente attivit\u00e0 di ricerca \u201cPratiche di mediazione e gestione dei conflitti negli spazi urbani multietnici\u201d, realizzato presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \u201cImmigrazione, intercultura e inclusione socio-educativa\u201d (SSD M-PED/01) per lo svolgimento della seguente attivit\u00e0 di ricerca: \u201cProcesso di inclusione degli immigrati in Italia: il caso delle donne capoverdiane e dei loro figli\u201d, realizzato presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 di Firenze tramite una borsa di ricerca semestrale.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice della X Edizione del Premio Amilcar Cabral indetto dall\u2019Associazione dei Capoverdiani in Italia (Tabanka) e dall\u2019Ambasciata di Capo Verde in Italia. Motivazione: Per la significativa ed esemplare carriera di ricercatrice e docente universitaria; per l'impegno sempre generosamente profuso nel promuovere in ogni ambito un'idea feconda d'intercultura e per il lavoro incessante nel favorire e migliorare il processo di integrazione in Italia di bambini e adulti, capoverdiani e di ogni provenienza\".",
        "periodo": "dal 20-01-2016 al 20-01-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio didattico e Docente del Corso di Dottorato di Ricerca in \u201cScienze della Formazione\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 09-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor di due dottorande di ricerca nell'ambito del Corso di Dottorato di ricerca in Scienze della Formazione e Psicologia del Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Researcher presso L'universit\u00e0 Jean Piaget di Capo Verde",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 30-07-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher presso Ghent University e visite di studio nello stesso periodo alle Universit\u00e0 di Mons e di Li\u00e8ge.",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 19-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Frequenza dei corsi di Dottorato in Teoria e Storia dei Processi formativi con una tesi di dottorato su \"Il processo formativo in prospettiva interculturale: analisi di alcune categorie di base\" presso L'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, con conseguente conseguimento del relativo titolo in data 12 giugno 1998.",
        "periodo": "dal 01-11-1994 al 31-10-1997"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-02-1999 al 30-01-2005"
      },
      {
        "content": "Referee della Rivista di fascia A \"Studi sulla Formazione\" - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia della SIPED, Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione del Master di I livello in \"Coordinamento pedagogico di nidi e servizi per l'infanzia\" istituito presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Il Master ha una media di oltre 50 iscritti all'anno negli ultimi tre anni.",
        "periodo": "dal 20-08-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia dell'AIFREF (Associazione Internazionale di Formazione e Ricerca sull\u2019Educazione Familiare) Italia.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista di classe A \"Lifelong, Lifewide Learning\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente per le attivit\u00e0 di tirocinio relative al corso di studi in Scienze dell'Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Scuola di Studi Umanistici e della Formazione.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro presso l'ateneo fiorentino della Commissione \"Comunicazione e Public Engagement\" in rappresentanza del Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice per l\u2019indirizzo \u201cScienze dell\u2019infanzia\u201d del Corso di Laurea L-19 Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione presso la Scuola degli Studi Umanistici per la Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca locale dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (coordinata dal prof. Enzo Catarsi), nel quadro del Programma di ricerca PRIN COFIN 2005 per il biennio 2005-2007, su \u201cRapporto insegnanti-genitori nella scuola dell\u2019infanzia\u201d.",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 26-02-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'accordo di collaborazione tra l'Universit\u00e0 di Firenze e l'Universit\u00e0 Universitat de les Illes Balears",
        "periodo": "dal 14-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di ricerca \"FOGLIA\" - Formazione alla genitorialit\u00e0 a partire dall'infanzia: tra intercultura e ludicit\u00e0. Ricerche in azione. presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore del Laboratorio congiunto FAI RICERCA \u201cEnzo Catarsi\u201d istituito presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell'Univiversita degli Studi di Firenze in collaborazione con il Centro Studi Bruno Ciari di Empoli.",
        "periodo": "dal 30-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di Lavoro SIPED \u201cPedagogia interculturale\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'accordo di collaborazione tra l'Universit\u00e0 di Firenze e l'Universit\u00e0 Jean Piaget / University of Cape Verde.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione per la parte italiana del progetto di ricerca - Brasil-Cabo Verde-Italia - dal titolo \"limites e possibilidades de pesquisa entre pa\u00edses sob a perspectiva do multiculturalismo, multilinguismo e mundo digital: web ind\u00edgena e afrodescendente, biblioteca digital e educa\u00e7\u00e3o inclusiva\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca SIPED \"La PEDAGOGIA DELLE RELAZIONI EDUCATIVE FAMILIARI\"",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di Ricerca e Formazione del Centro Ciari di Empoli e reponsabile del Progetto \u201cLa parola al centro\u201d affidato dal CENTRO STUDI BRUNO CIARI di Empoli",
        "periodo": "dal 03-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'accordo di collaborazione internazionale tra l'universit\u00e0 di Firenze e Arteveldehogeschool, Belgio.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL GRUPPO DI RICERCA SIPED \"PEDAGOGIA DELL'INFANZIA TRA PASSATO E PRESENTE / EDUCATION OF CHILDREN PAST AND PRESENT\".",
        "periodo": "dal 10-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinatore scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze del Progetto europeo Leonardo \u201cTuscan Approach Learning for Early childhood education and care results and perspectives \u2013 TALE\u201d (2013-2015).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze del Progetto europeo Erasmus Plus \u201cMulticultural Early Childhood Education - MECEC+\u201d, identifier number 2016-1-HU01-K201-022945 (2016-2018).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del Progetto europeo Erasmus Plus \u201cDevelopment and run-test of an educational affective model \u2013 DREAM\u201d, identifier number 2016-1-it02-ka201-024123 (2016-2019), in cui l\u2019Universit\u00e0 di Firenze \u00e8 capofila",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}