{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wilhelm Meister e il destino errante della formazione moderna",
        "ISSN": [
          "0030-5391"
        ],
        "journal": "ORIENTAMENTI PEDAGOGICI",
        "csp": "vol. 63, p. 409-426, ISSN: 0030-5391",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gramigna Anita, Rosa Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gramigna Anita, Rosa Carlo (2016). Wilhelm Meister e il destino errante",
        "della formazione moderna. ORIENTAMENTI PEDAGOGICI, vol. 63, p.",
        "409-426, ISSN: 0030-5391"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La parola che d\u00e0 forma. Mito e poiesis nell\u2019educazione degli Shuar dell\u2019Amazzonia equatoriana",
        "ISSN": [
          "0030-5391"
        ],
        "journal": "ORIENTAMENTI PEDAGOGICI",
        "csp": "vol. 4, p. 717-735, ISSN: 0030-5391",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gramigna Anita"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gramigna Anita (2016). La parola che d\u00e0 forma. Mito e poiesis",
        "nell\u2019educazione degli Shuar dell\u2019Amazzonia equatoriana. ORIENTAMENTI",
        "PEDAGOGICI, vol. 4, p. 717-735, ISSN: 0030-5391"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ai confini del mondo. Formazione, spiritualit\u00e0 e incanto nella trib\u00f9 Yaqui.",
        "ISSN": [
          "2280-6865"
        ],
        "journal": "CIVITAS EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 1, p. 101-116, ISSN: 2280-6865",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gramigna Anita"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gramigna Anita (2016). Ai confini del mondo. Formazione, spiritualit\u00e0 e",
        "incanto nella trib\u00f9 Yaqui.. CIVITAS EDUCATIONIS, vol. 1, p. 101-116,",
        "ISSN: 2280-6865"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "769-774",
        "titolo": "La herencia de la epistemologia piagetiana: las nuevas fronteras cientifica de la educazion",
        "ISBN": [
          "978-84-608-4165-4"
        ],
        "csp": "AEPC, ISBN: 978-84-608-4165-4, Granada (Spagna), 25-27 Giugno 2014",
        "opera": "Avances en Ciencias de la Educaci\u00f2n y del Desarrollo, 2014. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gramigna Anita, La Vecchia Loredana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gramigna Anita, La Vecchia Loredana (2016). La herencia de la",
        "epistemologia piagetiana: las nuevas fronteras cientifica de la educazion.",
        "In: Avances en Ciencias de la Educaci\u00f2n y del Desarrollo, 2014. p.",
        "769-774, AEPC, ISBN: 978-84-608-4165-4, Granada (Spagna), 25-27",
        "Giugno 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-202",
        "titolo": "Il mondo degli incanti. Un'indagine di campo presso la trib\u00f9 Yaqui del Sonora. p",
        "ISBN": [
          "9788854892293"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854892293",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gramigna Anita, Rosa Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gramigna Anita, Rosa Carlo (2016). Il mondo degli incanti. Un'indagine di",
        "campo presso la trib\u00f9 Yaqui del Sonora. p. 7-202, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854892293"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-173",
        "titolo": "Epistemologia della formazione e metodologia della ricerca. Un\u2019indagine presso la popolazione Maya Kaqchikel del Guatemala. vol. 33, p",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1911-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1911-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gramigna Anita, Ramos Yolanda Estrada"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gramigna Anita, Ramos Yolanda Estrada (2016). Epistemologia della",
        "formazione e metodologia della ricerca. Un\u2019indagine presso la popolazione",
        "Maya Kaqchikel del Guatemala. vol. 33, p. 5-173, MILANO:Unicopli, ISBN:",
        "978-88-400-1911-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/EPIS2015-002005"
        ],
        "titolo": "TEORIA DELLA CONOSCENZA E FORMAZIONE NELLA RIFLESSIONE DI PARACELSO",
        "ISSN": [
          "0392-9760"
        ],
        "journal": "EPISTEMOLOGIA",
        "csp": "vol. 38, p. 231-245, ISSN: 0392-9760, doi: 10.3280/EPIS2015-002005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gramigna Anita"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gramigna Anita (2015). TEORIA DELLA CONOSCENZA E FORMAZIONE",
        "NELLA RIFLESSIONE DI PARACELSO. EPISTEMOLOGIA, vol. 38, p.",
        "231-245, ISSN: 0392-9760, doi: 10.3280/EPIS2015-002005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "107346\\-fei-XIII-03-15_02"
        ],
        "titolo": "Modelli e evidenze: la formazione nella societ\u00e0 tecnologica",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 3, p. 17-29, ISSN: 1973-4778, doi: 107346\\-fei-XIII-03-15_02",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gramigna Anita"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gramigna Anita (2015). Modelli e evidenze: la formazione nella societ\u00e0",
        "tecnologica. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 3, p. 17-29, ISSN:",
        "1973-4778, doi: 107346\\-fei-XIII-03-15_02"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-140",
        "titolo": "Formare un docente produttore e organizzatore per la scuola",
        "ISBN": [
          "9788494365942"
        ],
        "csp": "Madrid:Mercurio Editorial, ISBN: 9788494365942",
        "opera": "(a cura di): Teresa Gonz\u00e1lez P\u00e9rez, TEMPLOS DEL SABER. DISCURSOS POL\u00cdTICOS Y UTOP\u00cdAS EDUCATIVAS. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gramigna (2015). Formare un docente produttore e organizzatore per la",
        "scuola. In: (a cura di): Teresa Gonz\u00e1lez P\u00e9rez, TEMPLOS DEL SABER.",
        "DISCURSOS POL\u00cdTICOS Y UTOP\u00cdAS EDUCATIVAS. p. 117-140,",
        "Madrid:Mercurio Editorial, ISBN: 9788494365942"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "L.",
        "titolo": "Peregrina de lo absoluto. La historia formativa de Simone Weil,",
        "ISBN": [
          "978-84-15335-66-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-15335-66-5",
        "opera": "(a cura di): M. Martin Clavijo M. Gonzales de Sande D. Cerrato E. M. Moreno Lago, Locas. Escritoras y personajes femeninos cuestionando las normas. p. 749-759, Siviglia:ArCiBel Editores, S",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gramigna Anita"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gramigna Anita (2015). Peregrina de lo absoluto. La historia formativa de",
        "Simone Weil,. In: (a cura di): M. Martin Clavijo M. Gonzales de Sande D.",
        "Cerrato E. M. Moreno Lago, Locas. Escritoras y personajes femeninos",
        "cuestionando las normas. p. 749-759, Siviglia:ArCiBel Editores, S. L.,",
        "ISBN: 978-84-15335-66-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-162",
        "titolo": "La formacion de cientificos y profesores para la universidad del futuro,",
        "ISBN": [
          "978-607-711-281-5"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 del Messico:Juan Pablos Editor UNAM, ISBN: 978-607-711-281-5",
        "opera": "Raymundo Mier Garza Marco A. Jimenez Ana M. Valle Vazquez Maria L. Murga Meler Luis E. Gomez Ana Cecilia Valencia Anita Gramigna Marcela Gomez Hugo Casanova Stefanu Melancu. (a cura di): Marco Antonio Jim\u00e9nez e Ana Maria Valle Vazquez, Sociologia y cultura. Trasformar la universidad. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anita Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anita Gramigna (2015). La formacion de cientificos y profesores para la",
        "universidad del futuro,. In: Raymundo Mier Garza Marco A. Jimenez Ana",
        "M. Valle Vazquez Maria L. Murga Meler Luis E. Gomez Ana Cecilia",
        "Valencia Anita Gramigna Marcela Gomez Hugo Casanova Stefanu",
        "Melancu. (a cura di): Marco Antonio Jim\u00e9nez e Ana Maria Valle Vazquez,",
        "Sociologia y cultura. Trasformar la universidad. p. 145-162, Citt\u00e0 del",
        "Messico:Juan Pablos Editor UNAM, ISBN: 978-607-711-281-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Dinamiche della Conoscenza. Epistemologia e prassi della formazione. vol",
        "ISBN": [
          "9788854881686"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854881686",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gramigna (2015). Dinamiche della Conoscenza. Epistemologia e prassi",
        "della formazione. vol. 1, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854881686"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Testo e Ipertesto. Razionalit\u00e0 tecnica e nuove esigenze formative",
        "ISSN": [
          "0030-5391"
        ],
        "journal": "ORIENTAMENTI PEDAGOGICI",
        "csp": "vol. 61, p. 53-68, ISSN: 0030-5391",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna (2014). Testo e Ipertesto. Razionalit\u00e0 tecnica e nuove",
        "esigenze formative. ORIENTAMENTI PEDAGOGICI, vol. 61, p. 53-68,",
        "ISSN: 0030-5391"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Storia ed evoluzione. Dai paradigmi scientific alle nuove frontiere dell'educazione.",
        "ISSN": [
          "1971-1093"
        ],
        "journal": "HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE",
        "csp": "vol. 11, p. 797-812, ISSN: 1971-1093",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anita Gramigna, Patricia Delgado-Granados"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anita Gramigna, Patricia Delgado-Granados (2014). Storia ed evoluzione.",
        "Dai paradigmi scientific alle nuove frontiere dell'educazione.. HISTORY OF",
        "EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE, vol. 11, p. 797-812, ISSN:",
        "1971-1093"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'adolescenza altrove",
        "ISSN": [
          "1593-2559"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIKA.IT",
        "csp": "vol. 3, p. 77-81, ISSN: 1593-2559",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna (2014). L'adolescenza altrove. PEDAGOGIKA.IT, vol. 3, p.",
        "77-81, ISSN: 1593-2559"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-66",
        "titolo": "La trans-formaci\u00f3n de los espacios urbanos atrav\u00e9s de un est\u00f9dio de caso: el Baskers Festival de Ferrara,",
        "ISBN": [
          "9789723612820"
        ],
        "csp": "Porto:Edicoes Afrontamento, ISBN: 9789723612820",
        "opera": "(a cura di): Cristina Pereira, Espaco P\u00f9blico.Variacoe cer\u00ecticas sobre a urbanidade. vol. 40, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gramigna (2014). La trans-formaci\u00f3n de los espacios urbanos atrav\u00e9s",
        "de un est\u00f9dio de caso: el Baskers Festival de Ferrara,. In: (a cura di):",
        "Cristina Pereira, Espaco P\u00f9blico.Variacoe cer\u00ecticas sobre a urbanidade.",
        "vol. 40, p. 55-66, Porto:Edicoes Afrontamento, ISBN: 9789723612820"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Neurobiologia dell'educazione. I nuovi orizzonti dell'Etica e della Conoscenza.. vol",
        "ISBN": [
          "9788840017419"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840017419",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gramigna (2014). Neurobiologia dell'educazione. I nuovi orizzonti",
        "dell'Etica e della Conoscenza.. vol. 1, MILANO:Unicopli, ISBN:",
        "9788840017419"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Arcane",
        "titolo": "Viaggio a Oaxaca",
        "ISBN": [
          "9788854868519"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854868519",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gramigna (2014). Viaggio a Oaxaca. ROMA:Arcane, ISBN:",
        "9788854868519"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Epistemologia de la Educacion ante el giro tecnologico.",
        "ISSN": [
          "0210-9581"
        ],
        "journal": "REVISTA DE CIENCIAS DE LA EDUCACION",
        "csp": "vol. 233, p. 7-20, ISSN: 0210-9581",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna (2013). Epistemologia de la Educacion ante el giro",
        "tecnologico.. REVISTA DE CIENCIAS DE LA EDUCACION, vol. 233, p.",
        "7-20, ISSN: 0210-9581"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mundializaci\u00f3n y nuevas emergencias formativas",
        "ISSN": [
          "0213-1269"
        ],
        "journal": "CUESTIONES PEDAG\u00d3GICAS",
        "csp": "vol. 22, p. 315-327, ISSN: 0213-1269",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna (2013). Mundializaci\u00f3n y nuevas emergencias formativas.",
        "CUESTIONES PEDAG\u00d3GICAS, vol. 22, p. 315-327, ISSN: 0213-1269"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-178",
        "titolo": "Cuerpo y sujeto en la era de la tecnocracia",
        "ISBN": [
          "9788494176005"
        ],
        "csp": "Valladolid:Publicaciones Universidad Europea Miguel de Cervantes, ISBN: 9788494176005",
        "opera": "(a cura di): J. Esteban Ortega, Marcas del cuerpo en educaci\u00f3n. Imaginarios simb\u00f3licos y materiales. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gramigna (2013). Cuerpo y sujeto en la era de la tecnocracia. In: (a cura",
        "di): J. Esteban Ortega, Marcas del cuerpo en educaci\u00f3n. Imaginarios",
        "simb\u00f3licos y materiales. p. 167-178, Valladolid:Publicaciones Universidad",
        "Europea Miguel de Cervantes, ISBN: 9788494176005"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Lo straordinario e il meraviglioso. Riflessioni ed esempi di Pedagogia narrativa",
        "ISBN": [
          "9788854865013"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854865013",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gramigna (2013). Lo straordinario e il meraviglioso. Riflessioni ed",
        "esempi di Pedagogia narrativa. ROMA:Aracne, ISBN: 9788854865013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Ferrara:Volta la Carta",
        "titolo": "NAHUAL",
        "ISBN": [
          "9788890837012"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890837012",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gramigna (2013). NAHUAL. Ferrara:Volta la Carta, ISBN:",
        "9788890837012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le nuove emergenze formative fra etica e scienza",
        "ISSN": [
          "1126-5191"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA PERSONA",
        "csp": "vol. 80, p. 38-41, ISSN: 1126-5191",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna (2012). Le nuove emergenze formative fra etica e scienza.",
        "PROSPETTIVA PERSONA, vol. 80, p. 38-41, ISSN: 1126-5191"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/08198691211235563"
        ],
        "titolo": "Learning Marginality: Images of the Childhood of Beggars and Vagabonds in the Literature of 19th Century Europe",
        "ISSN": [
          "0819-8691"
        ],
        "journal": "HISTORY OF EDUCATION REVIEW",
        "csp": "vol. 41, p. 38-51, ISSN: 0819-8691, doi: 10.1108/08198691211235563",
        "anno": "2012",
        "autori": "J. Carlos Gonz\u00e1lez-Faraco, A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. Carlos Gonz\u00e1lez-Faraco, A. Gramigna (2012). Learning Marginality:",
        "Images of the Childhood of Beggars and Vagabonds in the Literature of",
        "19th Century Europe. HISTORY OF EDUCATION REVIEW, vol. 41, p.",
        "38-51, ISSN: 0819-8691, doi: 10.1108/08198691211235563"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove emergenze formative: tecnologia di ultima generazione e rischi globali.",
        "ISSN": [
          "1593-2559"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIKA.IT",
        "csp": "vol. 2, p. 89-94, ISSN: 1593-2559",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Contreras Sancen, A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Contreras Sancen, A. Gramigna (2012). Nuove emergenze formative:",
        "tecnologia di ultima generazione e rischi globali.. PEDAGOGIKA.IT, vol. 2,",
        "p. 89-94, ISSN: 1593-2559"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hermeneutica, intercultura y reflexividad pedagogica.",
        "ISSN": [
          "0210-9581"
        ],
        "journal": "REVISTA DE CIENCIAS DE LA EDUCACION",
        "csp": "vol. 229, p. 7-20, ISSN: 0210-9581",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna (2012). Hermeneutica, intercultura y reflexividad pedagogica..",
        "REVISTA DE CIENCIAS DE LA EDUCACION, vol. 229, p. 7-20, ISSN:",
        "0210-9581"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La libertad posible: ideas para una educacio\u0301n para la ciudadani\u0301a activa a partir de la obra de Michel Foucault",
        "ISSN": [
          "0034-8082"
        ],
        "journal": "REVISTA DE EDUCACI\u00d3N",
        "csp": "vol. 358, p. 523-541, ISSN: 0034-8082",
        "anno": "2012",
        "autori": "J. C. Gonz\u00e1lez-Faraco, A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. C. Gonz\u00e1lez-Faraco, A. Gramigna (2012). La libertad posible: ideas para",
        "una educacio\u0301n para la ciudadani\u0301a activa a partir de la obra de Michel",
        "Foucault. REVISTA DE EDUCACI\u00d3N, vol. 358, p. 523-541, ISSN:",
        "0034-8082"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-63",
        "titolo": "Epistemologia della conoscenza ed etica nel mondo contemporaneo",
        "ISBN": [
          "9788862922593"
        ],
        "csp": "Padova:Webster.Libreria Universitaria, ISBN: 9788862922593",
        "opera": "C. Pancera, A. Gramigna, A. Pinter, J. Luengo Navas, R. Queralto, M. Righetti, C. Rosa, R. Salazar Medina, R. Sanc\u00e9n, P. Delgado Granados, T. Gonza\u0301lez Pe\u0301rez, E. Gonza\u0301lez Garci\u0301a, M. Beas Miranda, D. Donadi, T. Mariano Longo, S. Reyes Sanabria, P. A\u0301lvarez Domi\u0301nguez, T. A. Piacentini, A. Zizza. Etica, formazione e mondializzazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gramigna (2012). Epistemologia della conoscenza ed etica nel mondo",
        "contemporaneo. In: C. Pancera, A. Gramigna, A. Pinter, J. Luengo Navas,",
        "R. Queralto, M. Righetti, C. Rosa, R. Salazar Medina, R. Sanc\u00e9n, P.",
        "Delgado Granados, T. Gonza\u0301lez Pe\u0301rez, E. Gonza\u0301lez Garci\u0301a, M. Beas",
        "Miranda, D. Donadi, T. Mariano Longo, S. Reyes Sanabria, P. A\u0301lvarez",
        "Domi\u0301nguez, T. A. Piacentini, A. Zizza. Etica, formazione e",
        "mondializzazione. p. 43-63, Padova:Webster.Libreria Universitaria, ISBN:",
        "9788862922593"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-82",
        "titolo": "L'estetica del dolore e l'onirico. Percorsi formativi in una ragione altra dell'esistenza. ",
        "ISBN": [
          "9788840015644"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840015644",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): A. Gramigna, C. Pancera, Ermeneutica dell'educazione. Studi in onore di Antonio Valleriani. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gramigna (2012). L'estetica del dolore e l'onirico. Percorsi formativi in",
        "una ragione altra dell'esistenza. . In: Autori vari. (a cura di): A. Gramigna,",
        "C. Pancera, Ermeneutica dell'educazione. Studi in onore di Antonio",
        "Valleriani. p. 67-82, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840015644"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-40",
        "titolo": "Poiesis del Soggetto tra fondazione e dissoluzione",
        "ISBN": [
          "9788867040223"
        ],
        "csp": "FERRARA:Este Edition, ISBN: 9788867040223",
        "opera": "Carlo Pancera Anita Gramigna Alessandro Bosi Marco Righetti Patricia Delgado Granados Carlo Rosa Fernando Sance\u0301n Contre- ra [...] esa Bernabei Teresa Gonzalez Perez Antonio Valleriani.. (a cura di): A. Gramigna C. Pancera, Poietica dell'educazione. Le dolci eresie del pensiero. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gramigna (2012). Poiesis del Soggetto tra fondazione e dissoluzione. In:",
        "Carlo Pancera Anita Gramigna Alessandro Bosi Marco Righetti Patricia",
        "Delgado Granados Carlo Rosa Fernando Sance\u0301n Contre- ra [...] esa",
        "Bernabei Teresa Gonzalez Perez Antonio Valleriani.. (a cura di): A.",
        "Gramigna C. Pancera, Poietica dell'educazione. Le dolci eresie del",
        "pensiero. p. 23-40, FERRARA:Este Edition, ISBN: 9788867040223"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:UNICOPLI",
        "titolo": "Epistemologia della formazione nel presente tecnocratico",
        "ISBN": [
          "9788840015903"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788840015903",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gramigna (2012). Epistemologia della formazione nel presente",
        "tecnocratico. Milano:UNICOPLI, ISBN: 9788840015903"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Viaggio e metafora nel discorso educativo",
        "ISSN": [
          "1593-2559"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIKA.IT",
        "csp": "vol. 2, p. 55-62, ISSN: 1593-2559",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna (2011). Viaggio e metafora nel discorso educativo.",
        "PEDAGOGIKA.IT, vol. 2, p. 55-62, ISSN: 1593-2559"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-190",
        "titolo": "Arte de la calle, escuela de la vida",
        "ISBN": [
          "9786077588443"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 del Messico:Bonilla Artigas Editores, ISBN: 9786077588443",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): M. E. Aguirre Lora , Repensar las artes. Culturas, educaci\u00f2n y cruce de itinerarios. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gramigna (2011). Arte de la calle, escuela de la vida. In: Autori vari. (a",
        "cura di): M. E. Aguirre Lora , Repensar las artes. Culturas, educaci\u00f2n y",
        "cruce de itinerarios. p. 165-190, Citt\u00e0 del Messico:Bonilla Artigas Editores,",
        "ISBN: 9786077588443"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Red Internacional de Hermen\u00e9utica Educativa (RIHE).",
        "titolo": "La formaci\u00f3n del sujeto en la temporarada de la incertidumbre",
        "ISBN": [
          "9786077945291"
        ],
        "csp": "ISBN: 9786077945291",
        "opera": "(a cura di): L. E. Primero Rivas F. Monroy D\u00e1vila, Hermane\u00fatica y pedagog\u00eda para la formaci\u00f3n humana en una \u00e9poca incierta. p. 155-165, Citt\u00e0 del Messico:Torres Asociados",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gramigna (2011). La formaci\u00f3n del sujeto en la temporarada de la",
        "incertidumbre. In: (a cura di): L. E. Primero Rivas F. Monroy D\u00e1vila,",
        "Hermane\u00fatica y pedagog\u00eda para la formaci\u00f3n humana en una \u00e9poca",
        "incierta. p. 155-165, Citt\u00e0 del Messico:Torres Asociados. Red Internacional",
        "de Hermen\u00e9utica Educativa (RIHE)., ISBN: 9786077945291"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Edizioni Unicopli",
        "titolo": "L'ethos al tempo delle Nanotecnologie",
        "ISBN": [
          "9788840014937"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788840014937",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Sanc\u00e9n Contreras, A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Sanc\u00e9n Contreras, A. Gramigna (2011). L'ethos al tempo delle",
        "Nanotecnologie. Milano:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840014937"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etica e formazione nell'era della nanotecnologie",
        "ISSN": [
          "1593-2559"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIKA.IT",
        "csp": "vol. 4, p. 79-85, ISSN: 1593-2559",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Gramigna, F. S. Contreras"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna, F. S. Contreras (2010). Etica e formazione nell'era della",
        "nanotecnologie. PEDAGOGIKA.IT, vol. 4, p. 79-85, ISSN: 1593-2559"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La educaci\u00f3n entre \u00e9tica y ciencia: nuevos desafios en la modernidad tardia",
        "ISSN": [
          "0213-1269"
        ],
        "journal": "CUESTIONES PEDAG\u00d3GICAS",
        "csp": "vol. 20, p. 181-196, ISSN: 0213-1269",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Gramigna, F. Sancen Contreras"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna, F. Sancen Contreras (2010). La educaci\u00f3n entre \u00e9tica y",
        "ciencia: nuevos desafios en la modernidad tardia. CUESTIONES",
        "PEDAG\u00d3GICAS, vol. 20, p. 181-196, ISSN: 0213-1269"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna (2010). \"La paradoja de la innovaci\u00f3n inm\u00f3vil: reflexiones",
        "cr\u00edticas sobre la mitolog\u00eda educativa de la Agenda de Lisboa. REVISTA",
        "ESPA\u00d1OLA DE EDUCACI\u00d3N COMPARADA, vol. 16, p. 43-72, ISSN:",
        "1137-8654"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-50",
        "titolo": "Cotidianidad y concreci\u00f2n de la utopia \u2013 Pedagogia y liberaci\u00f2n en el pensamento de Luis Eduardo Primero Rivas",
        "ISBN": [
          "9786070027024"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 del Messico:Editorial Torres Asociados, ISBN: 9786070027024",
        "opera": "(a cura di): Jean Grondin, Metafisica y utopia en educaci\u00f2n. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gramigna (2010). Cotidianidad y concreci\u00f2n de la utopia \u2013 Pedagogia y",
        "liberaci\u00f2n en el pensamento de Luis Eduardo Primero Rivas. In: (a cura di):",
        "Jean Grondin, Metafisica y utopia en educaci\u00f2n. p. 41-50, Citt\u00e0 del",
        "Messico:Editorial Torres Asociados, ISBN: 9786070027024"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-96",
        "titolo": "La forma della libert\u00e0. Antipedagogia e democrazia nel pensiero di MIchel Foucault",
        "ISBN": [
          "9788840014128"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840014128",
        "opera": "(a cura di): Anita Gramigna, Democrazia dell'educazione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gramigna (2010). La forma della libert\u00e0. Antipedagogia e democrazia nel",
        "pensiero di MIchel Foucault. In: (a cura di): Anita Gramigna, Democrazia",
        "dell'educazione. p. 79-96, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840014128"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-234",
        "titolo": "Diverse immagini di infanzie e di donne nel mondo in crisi",
        "ISBN": [
          "9788881072965"
        ],
        "csp": "Milano:Guerrini Scientifica, ISBN: 9788881072965",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): Mariagrazia Contini e Simonetta Ulivieri, Donne, famiglia, famiglie. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gramigna (2010). Diverse immagini di infanzie e di donne nel mondo in",
        "crisi. In: Autori vari. (a cura di): Mariagrazia Contini e Simonetta Ulivieri,",
        "Donne, famiglia, famiglie. p. 221-234, Milano:Guerrini Scientifica, ISBN:",
        "9788881072965"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Clueb",
        "titolo": "Inquietudini euristiche. Saggi di Estetica della formazione.",
        "ISBN": [
          "9788849134254"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849134254",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Gramigna, M. Righetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gramigna, M. Righetti (2010). Inquietudini euristiche. Saggi di Estetica",
        "della formazione.. BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849134254"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La otra educacion: mitos e historias de una infancia marginal",
        "ISSN": [
          "0210-9581"
        ],
        "journal": "REVISTA DE CIENCIAS DE LA EDUCACION",
        "csp": "vol. 217, p. 7-22, ISSN: 0210-9581",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Gramigna, J.C. Gonzales Faraco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna, J.C. Gonzales Faraco (2009). La otra educacion: mitos e",
        "historias de una infancia marginal. REVISTA DE CIENCIAS DE LA",
        "EDUCACION, vol. 217, p. 7-22, ISSN: 0210-9581"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narraciones y metaforas en la construction del pensamiento cientifico y la epistemologia educativa",
        "ISSN": [
          "1130-3743"
        ],
        "journal": "TEOR\u00cdA DE LA EDUCACI\u00d3N",
        "csp": "vol. 21, p. 80-94, ISSN: 1130-3743",
        "anno": "2009",
        "autori": "J. C. Gonzalez Faraco, A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. C. Gonzalez Faraco, A. Gramigna (2009). Narraciones y metaforas en la",
        "construction del pensamiento cientifico y la epistemologia educativa.",
        "TEOR\u00cdA DE LA EDUCACI\u00d3N, vol. 21, p. 80-94, ISSN: 1130-3743"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El antrop\u00f3logo como aprendiz. A prop\u00f3sito de Carlos Castaneda y Las ense\u00f1anzas de don Juan, cuarenta a\u00f1os despu\u00e9s.",
        "ISSN": [
          "0214-7564"
        ],
        "journal": "GAZETA DE ANTROPOLOG\u00cdA",
        "csp": "vol. 25, p. 25-28, ISSN: 0214-7564",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Gramigna, J.C. Gonz\u00e1lez Faraco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna, J.C. Gonz\u00e1lez Faraco (2009). El antrop\u00f3logo como aprendiz.",
        "A prop\u00f3sito de Carlos Castaneda y Las ense\u00f1anzas de don Juan, cuarenta",
        "a\u00f1os despu\u00e9s.. GAZETA DE ANTROPOLOG\u00cdA, vol. 25, p. 25-28, ISSN:",
        "0214-7564"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Videojugando se aprende: renovar la teor\u00eda del conocimiento y la educaci\u00f3n",
        "ISSN": [
          "1134-3478"
        ],
        "journal": "COMUNICAR",
        "csp": "vol. 33, p. 157-164, ISSN: 1134-3478",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Gramigna, J. C. Faraco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna, J. C. Faraco (2009). Videojugando se aprende: renovar la",
        "teor\u00eda del conocimiento y la educaci\u00f3n. COMUNICAR, vol. 33, p. 157-164,",
        "ISSN: 1134-3478"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-115",
        "titolo": "Sobre las alas del carro: Eros y conocimiento",
        "ISBN": [
          "9788492751235"
        ],
        "csp": "Madrid:EDITORIAL PLAZA Y VALD\u00c9S, ISBN: 9788492751235",
        "opera": "(a cura di): Esteban Ortega J., Hermen\u00e9utica del cuerpo y educaci\u00f3n. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gramigna (2009). Sobre las alas del carro: Eros y conocimiento. In: (a",
        "cura di): Esteban Ortega J., Hermen\u00e9utica del cuerpo y educaci\u00f3n. p.",
        "95-115, Madrid:EDITORIAL PLAZA Y VALD\u00c9S, ISBN: 9788492751235"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "114-138",
        "titolo": "La relaci\u00f2n del s\u00ec con el s\u00ec. Hermeneutica y formaci\u00f2n en Michel Foucault",
        "ISBN": [
          "9786074130454"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 del Messico:UNP, ISBN: 9786074130454",
        "opera": "(a cura di): L. E. Primero Rivas, Hermen\u00e9utica y educaci\u00f2n: conexiones y desarrollos. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gramigna (2009). La relaci\u00f2n del s\u00ec con el s\u00ec. Hermeneutica y formaci\u00f2n",
        "en Michel Foucault. In: (a cura di): L. E. Primero Rivas, Hermen\u00e9utica y",
        "educaci\u00f2n: conexiones y desarrollos. p. 114-138, Citt\u00e0 del Messico:UNP,",
        "ISBN: 9786074130454"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una pedagogia errante",
        "ISSN": [
          "1593-2559"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIKA.IT",
        "csp": "vol. 3, p. 37-41, ISSN: 1593-2559",
        "anno": "2008",
        "autori": "Gramigna A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gramigna A. (2008). Una pedagogia errante. PEDAGOGIKA.IT, vol. 3, p.",
        "37-41, ISSN: 1593-2559"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gramigna A. (2008). La philosophie, le projet et le laboratoire. Les SHS",
        "dans l'enseignement secondaire italien.. REVUE INTERNATIONALE",
        "D'\u00c9DUCATION S\u00c8VRES, vol. 49, p. 61-70, ISSN: 1254-4590"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La alfabetizaci\u00f3n televisiva en la Escuela infantil.. XXI",
        "ISSN": [
          "1575-0345"
        ],
        "journal": "REVISTA DE EDUCACI\u00d3N",
        "csp": "vol. 10, p. 167-173, ISSN: 1575-0345",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna (2008). La alfabetizaci\u00f3n televisiva en la Escuela infantil.. XXI.",
        "REVISTA DE EDUCACI\u00d3N, vol. 10, p. 167-173, ISSN: 1575-0345"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Elogio dell'erranza",
        "ISSN": [
          "1593-2559"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIKA.IT",
        "csp": "vol. XII_4, p. 81-86, ISSN: 1593-2559",
        "anno": "2008",
        "autori": "Gramigna A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gramigna A. (2008). Elogio dell'erranza. PEDAGOGIKA.IT, vol. XII_4, p.",
        "81-86, ISSN: 1593-2559"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una poetica della comprensione del mondo",
        "ISSN": [
          "1593-2559"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIKA.IT",
        "csp": "vol. 2, p. 68-72, ISSN: 1593-2559",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna (2008). Una poetica della comprensione del mondo.",
        "PEDAGOGIKA.IT, vol. 2, p. 68-72, ISSN: 1593-2559"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:UNICOPLI",
        "titolo": "Estetica della formazione. La bellezza nella conoscenza",
        "ISBN": [
          "9788840012919"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788840012919",
        "anno": "2008",
        "autori": "GRAMIGNA A. RIGHETTI M. ROSA C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRAMIGNA A. RIGHETTI M. ROSA C. (2008). Estetica della formazione.",
        "La bellezza nella conoscenza. Milano:UNICOPLI, ISBN: 9788840012919"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-110",
        "titolo": "La estetica de lo l\u00f9dico. Enlaces entre la hermeneutica y la formaci\u00f2n",
        "ISBN": [
          "9789707022256"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 del Messico:UPN, ISBN: 9789707022256",
        "opera": "(a cura di): L. E. Primero Rivas, Hermeneutizar la educaci\u00f2n. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gramigna (2007). La estetica de lo l\u00f9dico. Enlaces entre la",
        "hermeneutica y la formaci\u00f2n. In: (a cura di): L. E. Primero Rivas,",
        "Hermeneutizar la educaci\u00f2n. p. 93-110, Citt\u00e0 del Messico:UPN, ISBN:",
        "9789707022256"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-45",
        "titolo": "Paradigmi, metafore e strumenti per la riflessivit\u00e0 pedagogica",
        "ISBN": [
          "9788873464112"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873464112",
        "opera": "(a cura di): Pinter A. Gramigna A., Itinerari formativi nell\u2019integrazione. Progetti ed esperienze nel mondo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Gramigna A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gramigna A. (2007). Paradigmi, metafore e strumenti per la riflessivit\u00e0",
        "pedagogica. In: (a cura di): Pinter A. Gramigna A., Itinerari formativi",
        "nell\u2019integrazione. Progetti ed esperienze nel mondo. p. 31-45,",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873464112"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "F.:Primero editores",
        "titolo": "Teor\u00eca y pr\u00e0ctica de la pedagog\u00eca social en la era de la globalizaci\u00f2n",
        "ISBN": [
          "9789685554213"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789685554213",
        "opera": "(a cura di): Osc\u00f2s R. M., La pr\u00e0ctica educativa desde la pedagog\u00eca social. p. 105-168, M\u00e9xico D",
        "anno": "2007",
        "autori": "Gramigna A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gramigna A. (2007). Teor\u00eca y pr\u00e0ctica de la pedagog\u00eca social en la era de",
        "la globalizaci\u00f2n. In: (a cura di): Osc\u00f2s R. M., La pr\u00e0ctica educativa desde la",
        "pedagog\u00eca social. p. 105-168, M\u00e9xico D. F.:Primero editores, ISBN:",
        "9789685554213"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-66",
        "titolo": "Epistemologia de la formaci\u00f2n y desarrollo sostenible",
        "ISBN": [
          "9788497425315"
        ],
        "csp": "MADRID:Biblioteca Nueva, ISBN: 9788497425315",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): Escolano Benito A., Educaci\u00f2n superior y desarrollo sostenible. Discursos y pr\u00e0cticas. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Gramigna A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gramigna A. (2006). Epistemologia de la formaci\u00f2n y desarrollo sostenible.",
        "In: Autori vari. (a cura di): Escolano Benito A., Educaci\u00f2n superior y",
        "desarrollo sostenible. Discursos y pr\u00e0cticas. p. 35-66, MADRID:Biblioteca",
        "Nueva, ISBN: 9788497425315"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-108",
        "titolo": "Hipertextualidad, multimedialidad y nuevos lenguajes",
        "ISBN": [
          "9788484565840"
        ],
        "csp": "Valencia:Editorial Tirant lo Blanch, ISBN: 9788484565840",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): Escolano Benito A. , Curr\u00ecculum editado y sociedad del conocimento. Texto, multimedialidad y cultura de la escuela. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Gramigna A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gramigna A. (2006). Hipertextualidad, multimedialidad y nuevos lenguajes.",
        "In: Autori vari. (a cura di): Escolano Benito A. , Curr\u00ecculum editado y",
        "sociedad del conocimento. Texto, multimedialidad y cultura de la escuela.",
        "p. 87-108, Valencia:Editorial Tirant lo Blanch, ISBN: 9788484565840"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Angeli",
        "titolo": "Le scienze dell'innovazione. Nuove frontiere dell'educazione",
        "ISBN": [
          "8846478770"
        ],
        "csp": "ISBN: 8846478770",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Gramigna, M. Righetti, A. Ravaglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gramigna, M. Righetti, A. Ravaglia (2006). Le scienze dell'innovazione.",
        "Nuove frontiere dell'educazione. Milano:Angeli, ISBN: 8846478770"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:UNICOPLI",
        "titolo": "Pedagogia solidale. La formazione nell'emarginazione",
        "ISBN": [
          "8840011218"
        ],
        "csp": "ISBN: 8840011218",
        "anno": "2006",
        "autori": "GRAMIGNA A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRAMIGNA A. (2006). Pedagogia solidale. La formazione",
        "nell'emarginazione. Milano:UNICOPLI, ISBN: 8840011218"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La epistemologia de la diferencia en la formacion educativa",
        "ISSN": [
          "0185-2698"
        ],
        "journal": "PERFILES EDUCATIVOS",
        "csp": "vol. 3, p. 70-94, ISSN: 0185-2698",
        "anno": "2005",
        "autori": "Gramigna A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gramigna A. (2005). La epistemologia de la diferencia en la formacion",
        "educativa. PERFILES EDUCATIVOS, vol. 3, p. 70-94, ISSN: 0185-2698"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "64",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Diritti Umani. Interventi formativi nella scuola e nel sociale",
        "ISBN": [
          "8846710053"
        ],
        "csp": "ISBN: 8846710053",
        "anno": "2005",
        "autori": "GRAMIGNA A. RIGHETTI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRAMIGNA A. RIGHETTI M. (2005). Diritti Umani. Interventi formativi nella",
        "scuola e nel sociale. PISA:ETS, ISBN: 8846710053"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "65",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Manuale di pedagogia sociale. Scenari del presente e azione educativa. vol",
        "ISBN": [
          "9788883584787"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788883584787",
        "anno": "2003",
        "autori": "GRAMIGNA A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRAMIGNA A. (2003). Manuale di pedagogia sociale. Scenari del presente",
        "e azione educativa. vol. 1, Roma:Armando, ISBN: 9788883584787"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La parola che d\u00e0 forma. Mito e poiesis nell\u2019educazione degli Shuar dell\u2019Amazzonia equatoriana",
        "ISSN": [
          "0030-5391"
        ],
        "journal": "ORIENTAMENTI PEDAGOGICI",
        "csp": "vol. 4, p. 717-735, ISSN: 0030-5391",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gramigna Anita"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gramigna Anita (2016). La parola che d\u00e0 forma. Mito e poiesis",
        "nell\u2019educazione degli Shuar dell\u2019Amazzonia equatoriana. ORIENTAMENTI",
        "PEDAGOGICI, vol. 4, p. 717-735, ISSN: 0030-5391"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ai confini del mondo. Formazione, spiritualit\u00e0 e incanto nella trib\u00f9 Yaqui.",
        "ISSN": [
          "2280-6865"
        ],
        "journal": "CIVITAS EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 1, p. 101-116, ISSN: 2280-6865",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gramigna Anita"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gramigna Anita (2016). Ai confini del mondo. Formazione, spiritualit\u00e0 e",
        "incanto nella trib\u00f9 Yaqui.. CIVITAS EDUCATIONIS, vol. 1, p. 101-116,",
        "ISSN: 2280-6865"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-173",
        "titolo": "Epistemologia della formazione e metodologia della ricerca. Un\u2019indagine presso la popolazione Maya Kaqchikel del Guatemala. vol. 33, p",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1911-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1911-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gramigna Anita, Ramos Yolanda Estrada"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gramigna Anita, Ramos Yolanda Estrada (2016). Epistemologia della",
        "formazione e metodologia della ricerca. Un\u2019indagine presso la popolazione",
        "Maya Kaqchikel del Guatemala. vol. 33, p. 5-173, MILANO:Unicopli, ISBN:",
        "978-88-400-1911-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-202",
        "titolo": "Il mondo degli incanti. Un'indagine di campo presso la trib\u00f9 Yaqui del Sonora. p",
        "ISBN": [
          "9788854892293"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854892293",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gramigna Anita, Rosa Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gramigna Anita, Rosa Carlo (2016). Il mondo degli incanti. Un'indagine di",
        "campo presso la trib\u00f9 Yaqui del Sonora. p. 7-202, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854892293"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.17163/alt.v10n1.2015.07"
        ],
        "titolo": "Caminos educativos en el territorio de lo sacrado,",
        "ISSN": [
          "1390-325X"
        ],
        "journal": "ALTERIDAD",
        "csp": "vol. 10, p. 100-112, ISSN: 1390-325X, doi: 10.17163/alt.v10n1.2015.07",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gramigna Anita"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gramigna Anita (2015). Caminos educativos en el territorio de lo sacrado,.",
        "ALTERIDAD, vol. 10, p. 100-112, ISSN: 1390-325X, doi:",
        "10.17163/alt.v10n1.2015.07"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "107346\\-fei-XIII-03-15_02"
        ],
        "titolo": "Modelli e evidenze: la formazione nella societ\u00e0 tecnologica",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 3, p. 17-29, ISSN: 1973-4778, doi: 107346\\-fei-XIII-03-15_02",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gramigna Anita"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gramigna Anita (2015). Modelli e evidenze: la formazione nella societ\u00e0",
        "tecnologica. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 3, p. 17-29, ISSN:",
        "1973-4778, doi: 107346\\-fei-XIII-03-15_02"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/EPIS2015-002005"
        ],
        "titolo": "TEORIA DELLA CONOSCENZA E FORMAZIONE NELLA RIFLESSIONE DI PARACELSO",
        "ISSN": [
          "0392-9760"
        ],
        "journal": "EPISTEMOLOGIA",
        "csp": "vol. 38, p. 231-245, ISSN: 0392-9760, doi: 10.3280/EPIS2015-002005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gramigna Anita"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gramigna Anita (2015). TEORIA DELLA CONOSCENZA E FORMAZIONE",
        "NELLA RIFLESSIONE DI PARACELSO. EPISTEMOLOGIA, vol. 38, p.",
        "231-245, ISSN: 0392-9760, doi: 10.3280/EPIS2015-002005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Dinamiche della Conoscenza. Epistemologia e prassi della formazione. vol",
        "ISBN": [
          "9788854881686"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854881686",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gramigna (2015). Dinamiche della Conoscenza. Epistemologia e prassi",
        "della formazione. vol. 1, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854881686"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La raz\u00f3n interpretativa de la educaci\u00f3n. Epistemolog\u00eda y nuevas pr\u00e1cticas educativas en la escuela",
        "ISSN": [
          "1984-7238"
        ],
        "journal": "LINHAS",
        "csp": "vol. 15, p. 353-378, ISSN: 1984-7238",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna (2014). La raz\u00f3n interpretativa de la educaci\u00f3n. Epistemolog\u00eda",
        "y nuevas pr\u00e1cticas educativas en la escuela. LINHAS, vol. 15, p. 353-378,",
        "ISSN: 1984-7238"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Testo e Ipertesto. Razionalit\u00e0 tecnica e nuove esigenze formative",
        "ISSN": [
          "0030-5391"
        ],
        "journal": "ORIENTAMENTI PEDAGOGICI",
        "csp": "vol. 61, p. 53-68, ISSN: 0030-5391",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna (2014). Testo e Ipertesto. Razionalit\u00e0 tecnica e nuove",
        "esigenze formative. ORIENTAMENTI PEDAGOGICI, vol. 61, p. 53-68,",
        "ISSN: 0030-5391"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Neurobiologia dell'educazione. I nuovi orizzonti dell'Etica e della Conoscenza.. vol",
        "ISBN": [
          "9788840017419"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840017419",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gramigna (2014). Neurobiologia dell'educazione. I nuovi orizzonti",
        "dell'Etica e della Conoscenza.. vol. 1, MILANO:Unicopli, ISBN:",
        "9788840017419"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The transhumanistic approach to the idea of subject: Implications for a pedagogic epistemology",
        "ISSN": [
          "1139-3327"
        ],
        "journal": "ARGUMENTOS DE RAZ\u00d3N T\u00c9CNICA",
        "csp": "vol. 16, p. 109-120, ISSN: 1139-3327",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gramigna (2013). The transhumanistic approach to the idea of subject:",
        "Implications for a pedagogic epistemology. ARGUMENTOS DE RAZ\u00d3N",
        "T\u00c9CNICA, vol. 16, p. 109-120, ISSN: 1139-3327"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Lo straordinario e il meraviglioso. Riflessioni ed esempi di Pedagogia narrativa",
        "ISBN": [
          "9788854865013"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854865013",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gramigna (2013). Lo straordinario e il meraviglioso. Riflessioni ed",
        "esempi di Pedagogia narrativa. ROMA:Aracne, ISBN: 9788854865013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:UNICOPLI",
        "titolo": "Epistemologia della formazione nel presente tecnocratico",
        "ISBN": [
          "9788840015903"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788840015903",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Gramigna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gramigna (2012). Epistemologia della formazione nel presente",
        "tecnocratico. Milano:UNICOPLI, ISBN: 9788840015903"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gramigna A. (2008). La philosophie, le projet et le laboratoire. Les SHS",
        "dans l'enseignement secondaire italien.. REVUE INTERNATIONALE",
        "D'\u00c9DUCATION S\u00c8VRES, vol. 49, p. 61-70, ISSN: 1254-4590"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "13692",
    "nome": "GRAMIGNA Anita",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2010 Coordina il \u201cLaboratorio Pedagogico\u201d, nella Rivista Trimestrale di Cultura, Etica e Politica \u201cProspettiva Persona\u201d, ISSN 1126-5191 80065",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "2013 - Direzione collana editoriale di studi sull\u2019educazione: Terre di Frontiera, casa editrice Volta la Carta, Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collana editoriale di studi sulla Filosofia dell\u2019educazione: Verit\u00e0 provvisorie casa editrice Volta la Carta, Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 25 aprile 2014. Partecipazione al Consiglio scientifico editoriale della Rivista Digitale CABAS (http://revista.muesca.es) con ISNN 1989-5909, con le seguenti indicizzazioni: LATINDEX, DIALNET, OEI, REBIUN, DULCINEA, TODOPATRIMONIO, MIAR, BIBLIOTECA NACIONAL, edizioni CRIEME (Centro de Recursos, Interpretacion Y Estudios de la Escuela), de la Consejeria de Educacion del Gobierno de Cantabria.",
        "periodo": "dal 25-04-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Dal 2010 Coordina il \u201cLaboratorio Pedagogico\u201d, nella Rivista Trimestrale di Cultura, Etica e Politica \u201cProspettiva Persona\u201d, ISSN 1126-5191 80065.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "2011-2013 Fa parte del Comitato di Redazione della Rivista \"Argumentos de raz\u00f2n tecnica\", Redacci\u00f3n, administraci\u00f3n, secretar\u00eda, distribuci\u00f3n e intercambio: Departamento de Metaf\u00edsica, Corrientes Actuales de la Filosof\u00eda, \u00c9tica y Filosof\u00eda Pol\u00edtica (Facultad de Filosof\u00eda), Universidad de Sevilla, C/Camilo Jos\u00e9 Cela, s/n 41018 SEVILLA (Espa\u00f1a), ISSN: 1139-3327, Director/Editor: Ram\u00f3n Queralt\u00f3 (Universidad de Sevilla) Director Adjunto/Assistant Editor: Joaqu\u00edn Luque (Universidad de Sevilla).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Dal 2012, fa parte del comitato scientifico della collana Leggere/scrivere diretta dal prof. Alessandro Bosi, presso la casa editrice milanese UNICOPLI.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del consiglio scientifico del settore Ricerca del se@ sino al dicembre 2015, centro d\u2019Ateneo per la formazione a Distanza dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "2013. Organizzazione e partecipazione del convegno: \u201cEducacion y Trasformacion Sociales: Pensar en la Escuela, Pensar en los Maestros\u201d,18-22 novembre 2013, presso la Facultad de Educacion Universidad La laguna di Tenerife (Spagna)",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Dal gennaio del 2014 fa parte del COMITATO SCIENTIFICO Revista Cuestiones pedag\u00f3gicas, ISSN. 0213-1269. DIRECTOR: VICENTE LLORENT. SUBDIRECTORES: PATRICIA DELGADO Y MIGUEL \u00c1NGEL BALLESTEROS",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019Aprile 2016 fa parte del Comitato Scientifico della collana editoriale Donne nella storia, Riflessi d\u2019inchiostro, diretta da Antonella Cagnolati e Mercedes Arriaga Fl\u00f2rez, con la casa editrice ARACNE di Roma.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Professoressa Onoraria: Da parte del Consiglio Scientifico del Museo di Storia dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 di Siviglia, il giorno 2 settembre 2011, nomina Anita Gramigna, professoressa onoraria del Museo, per l\u2019alto contributo nel campo della etnologia e della epistemologia dell\u2019educazione",
        "periodo": "dal 02-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professoressa onoraria: L'Assemblea Generale della Societ\u00e0 Castgliana-Leonesa di Storia dell'Educazione, della Facolt\u00e0 di Educazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salamanca, nel giorno 27 di novembre 2011, ha nominato la Dott.ssa Anita Gramigna, Professoressa Onoraria di questa Societ\u00e0 Scientifica, per l'alto contributo dei suoi studi nel campo della Ermeneutica Educativa",
        "periodo": "dal 27-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ambasciatrice Europea della Cultura Scolastica e della Ricerca Educativa: Da Parte del Comitato Scientifico del CEINCE che, il giorno 10 .10. 2012 a Berlanga de Duero (Soria. Spagna) conferisce ad ANITA GRAMIGNA l'Onorificenza di Ambasciatrice Europea Della Cultura Scolastica e Della Ricerca Educativa nei suoi fini di promozione umana e del diritto universale all'istruzione, per il generoso impegno profuso fin dalla fase iniziale delle attivit\u00e0 di alta investigazione del CEINCE, nonch\u00e9 per l'alto contributo scientifico nella ricerca educativa, riconosciuta sul piano internazionale con traduzioni e inviti in qualit\u00e0 di Conferenziera Magistrale a Congressi e Incontri di Studio Internazionali, in special modo nelle aree geografiche di lingua spagnola.",
        "periodo": "dal 10-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professoressa Onoraria: il giorno 15 febbraio 2016, l\u2019Universit\u00e0 di San Carlos de Guatemala, ha nomiato la prof. Anita Gramigna Professoressa onoraria di Teoria e Storia dell\u2019Educazione, per l\u2019alto livello delle sue ricerche nel campo dell\u2019Ermeneutica e dell\u2019Epistemologia della formazione, per il lavoro di ricerca svolto in America Latina, nell\u2019ambito dell\u2019intercultura, per il livello di innovazione e creativit\u00e0 che le sue pubblicazioni testimoniano.",
        "periodo": "dal 15-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il giorno 10 marzo 2016, la Giuria dell\u2019Associazione Schola Nostra con sede a Berlanga de Duero (Spagna) le ha attribuito il premio per Estudio y Difusi\u00f3n de la cultura escolar Espa\u00f1ola e Iberoamericana.",
        "periodo": "dal 10-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti, Dottorato di ricerca in \"Scienze umane\" XXV ciclo - 2010",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti, Dottorato in \"Studi umanistici e sociali\" XXIX ciclo - 2014",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti, DOTTORATO DI RICERCA in Studi umanistici e Sociali XXX ciclo - AA 2014/2015",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti, Dottorato di ricerca in \"Scienze umane\" XXXII ciclo - 2016-2017",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "nominata visiting professor presso: UNAM, Citt\u00e0 del Messico (Messico) - 2004",
        "periodo": "dal 20-07-2004 al 15-09-2004"
      },
      {
        "content": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Goi\u00e1s - Attivit\u00e0 didattica, Visiting Professor - 2005",
        "periodo": "dal 20-07-2005 al 15-09-2005"
      },
      {
        "content": "Universidad de Huelva - Attivit\u00e0 didattica, Visiting Professor - 2007",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 01-03-2007"
      },
      {
        "content": "nstituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco - Attivit\u00e0 didattica, Visiting Professor - 2007",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-04-2007"
      },
      {
        "content": "Universidad de Huelva - Attivit\u00e0 didattica, Visiting Professor - 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-03-2008"
      },
      {
        "content": "Dal 20 luglio al 15 settembre 2009 (si precisa che sono meis invernali, in Argentina). Universit\u00e0 FLACSO Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, Buenos Aires, (Argentina). Seminari di studio ufficiali con gli studenti del posgrado.",
        "periodo": "dal 20-07-2009 al 15-09-2009"
      },
      {
        "content": "Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales - FLACSO - Attivit\u00e0 didattica, Visiting Professor - 2009",
        "periodo": "dal 20-07-2009 al 15-09-2009"
      },
      {
        "content": "Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana - Attivit\u00e0 didattica, Visiting Professor - 2010",
        "periodo": "dal 12-04-2010 al 14-05-2010"
      },
      {
        "content": "Benito Ju\u00e1rez Autonomous University of Oaxaca - Attivit\u00e0 didattica, Visiting Professor - 2001",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 09-07-2011"
      },
      {
        "content": "Dal 3 maggio al 9 luglio 2011, Universit\u00e0 Benito Juarez, di Oaxaca, (Messico). Seminari di studio ufficiali tenuti presso il corso di laurea di base e presso il corso di laurea specialistica del Intituto de Ciencias de la Educacion.",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 09-07-2011"
      },
      {
        "content": "CINVESTAV-IPN - Centro de Investigaci\u00f3n y de Estudios Avanzados del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional - Attivit\u00e0 didattica, Visiting Professor - 2013",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 02-10-2013"
      },
      {
        "content": "1 gennaio 2014-31 dicembre 2014: Codirezione insieme al prof. Fernando Sancen Contreras del gruppo di lavoro per una ricerca dal titolo \u201cLe basi neurobiologiche della conoscenza\u201d, presso la Metropolitana Universidad Autonoma, Unidad di Xochimilco, in Citt\u00e0 del Messico.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana - Ricercatore presso Ente di ricerca, Dirigente di ricerca - 2014",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Universidad Polit\u00e9cnica Salesiana - UPS - Attivit\u00e0 didattica, Visiting Professor - 2014",
        "periodo": "dal 02-09-2014 al 02-10-2014"
      },
      {
        "content": "Gennaio 2015- dicembre 2018: (si prevede la realizazione del Progetto in tre anni): Codirezione insieme al prof. Richard Salazar del gruppo di lavoro relativo al progetto \u201cSapere ancestrale e sostenibilit\u00e0 culturale nel postmoderno\u201d. Progetto di Recupero e Valorizzazione delle tradizioni orali delle comunit\u00e0 indigene di lingua kichwa in Ecuador, Presso la Universidad Andina Sim\u00f2n B\u00f2livar di Quito (ECUADOR).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universidad Andina Simon Bolivar - Ricercatore presso Ente di ricerca, Dirigente di ricerca - 2015-2018",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universidad De San Carlos De Guatemala - Ricercatore presso Ente di ricerca, Dirigente di ricerca - 2015-2017",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Instituto Tecnol\u00f3gico Superior de Cajeme - Attivit\u00e0 didattica, Visiting Professor - 2015",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Instituto Tecnol\u00f3gico Superior de Cajeme - Ricercatore presso Ente di ricerca, Dirigente di ricerca - 2015-2016",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 01-05-2016"
      },
      {
        "content": "1 Maggio 2015- 30 Maggio 2016: Codirezione insieme al prof. Carlo Rosa del gruppo di ricerca relativo al Progetto dal titolo: \u201cUniversalit\u00e0 e soggettivit\u00e0 sociale: Dialogo con la saggezza ancestrale della trib\u00f9 Yaqui\u201d che si tiene presso l\u2019Universit\u00e0 ITESCA Instituto Tecnologico Superior de Cajeme, Cudad de Obregon, Sonora, Messico.",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Universidad Andina Simon Bolivar - Attivit\u00e0 didattica, Visiting Professor - 2015",
        "periodo": "dal 28-06-2015 al 29-07-2015"
      },
      {
        "content": "Universidad De San Carlos De Guatemala - Attivit\u00e0 didattica, Visiting Professor - 2016",
        "periodo": "dal 22-01-2016 al 22-02-2016"
      },
      {
        "content": "Universidade do Estado do Amazonas - UEA - Ricercatore presso Ente di ricerca, Dirigente di ricerca - 2016-2018",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "1 Maggio 2016- 31 dicembre 2018: Codirezione insieme alla prof.ssa Dilce Pio Nascimento del gruppo di ricerca relativo al progetto dal titolo: \u201cO conhecimento ancestral no mundo globalizado: As comunidades indigenas do Brazil\u201d, presso la Universidade do Estado do Amazonas.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Internazionale di esperti valutatori a partire dal 2014 sino a tutto il 2020 delle attivit\u00e0 didattiche e di ricerca relative alla Filosofia dell'Educazione svolte dall\u2019Istituto di Filosofia, presso la Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 di Porto in Portogallo;",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal giugno 2015 Direttrice Scientifica del laboratorio di Epistemologia della Formazione presso il Dipartimento di studi umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "2004-2007 \u201cCreaci\u00f3n de un Museo Pedag\u00f3gico Andaluz.\u201d. Proyecto Nacional. Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia (Espa\u00f1a). Direcci\u00f3n General de Investigaci\u00f3n (Ref. HUM2004-03305/HIST) (PROYECTO I+D). Investigadora principal: M\u00aa Nieves G\u00f3mez Garc\u00eda, Universidad de Sevilla, Espa\u00f1a.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "2011-2012 gruppo di ricerca FFI2009-07709 (MICINN), ente finanziatore: Entidad de financiaci\u00f3n: Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad, Direcci\u00f3n General de Proyectos de Investigaci\u00f3n, Espa\u00f1a., dal titolo \u201cCiencia, Tecnolog\u00eda, Sociedad: estudio multilineal de las comunidades de conocimiento y acci\u00f3n en el ciberespacio\u201d Titolare del fondo e Responsabile scientifico dal Prof. Ram\u00f2n Queralt\u00f2. Euros: 50.000,00. (Comienzo: 01/01/2010. Final: 31/12/2013)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "2012. Investigadora del Proyecto de Investigaci\u00f3n EDU 2011-28944 \"La Ley General de Educaci\u00f3n y el modelo de formaci\u00f3n de maestros y maestras en Espa\u00f1a\"Cuant\u00eda: 30.250 \u20ac. Duraci\u00f3n: 3 a\u00f1os. Ente finanziatore. Centro de Investigaci\u00f3n Investigaci\u00f3n Desarrollo e Innovaci\u00f3n. Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad. Titolare del fondo e Responsabile scientifico Teresa Gomez Perez.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "2012. Progetto \u201cEmergenze formative e competenza interculturale: progetto per la costituzione di un osservatorio-laboratorio permanente\u201d. il Consiglio di Amministrazione, nella seduta del 27 febbraio 2013, ha selezionato 21 progetti, sui 38 presentati in risposta al bando di Ateneo \u201cIniziative di internazionalizzazione\u201d emanato con lettera in data 06/11/2012 di Prot. n. 25376, per l\u2019attribuzione di un contributo di Ateneo, pari a euro 4.900,00.",
        "periodo": "dal 27-02-2013 al 02-02-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di un Programma ERASMUS PLUS (Council Decision 1999/382/EC of 26/4/99, OJL 146/EC of 11/06/1999). KA2- Cooperation and Innovation for Good Practices Strategic Partnerhips for Adult Education. Project number 2014-1-TR01-KA204-021954. - Totale finanziamento attribuito alla sottoscritta 27.851,00 euro - Universit\u00e0 capofila: - Cukurova University (Turchia), - Firmato dal rettore di Ferrara il 24/12/2015 e dal rettore di Cukurova il 3/02/2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}