{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nueva paideia: educaci\u00f3n entre integraci\u00f3n y democracia",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 3, p. 485-493, ISSN: 2279-7505",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salmeri Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salmeri Stefano (2016). La nueva paideia: educaci\u00f3n entre integraci\u00f3n y",
        "democracia. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 3, p. 485-493, ISSN:",
        "2279-7505"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Communication and hermeneutics for inclusion",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 1 I quaderni, p. 85-93, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salmeri Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salmeri Stefano (2016). Communication and hermeneutics for inclusion. I",
        "PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. 1 I quaderni, p. 85-93, ISSN:",
        "0032-9347"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-52",
        "titolo": "La differenza tra integrazione e riconoscimento",
        "ISBN": [
          "9788867603862"
        ],
        "csp": "LECCE-BRESCIA:Pensa Multimedia, ISBN: 9788867603862",
        "opera": "(a cura di): Paolina Mul\u00e8, Il docente promotore dell'inclusione formativa e sociale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salmeri Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salmeri Stefano (2016). La differenza tra integrazione e riconoscimento. In:",
        "(a cura di): Paolina Mul\u00e8, Il docente promotore dell'inclusione formativa e",
        "sociale. p. 37-52, LECCE-BRESCIA:Pensa Multimedia, ISBN:",
        "9788867603862"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "377-394",
        "titolo": "Scuola, saperi di base e ricerca come strategie per l'integrazione lavorativa e sociale",
        "ISBN": [
          "9788867604005"
        ],
        "csp": "LECCE-BRESCIA:Pensa Multimedia, ISBN: 9788867604005, CATANIA, 19-20 gennaio 2016",
        "opera": "La Buona Scuola. Questioni e prospettive pedagogiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salmeri Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Salmeri Stefano (2016). Scuola, saperi di base e ricerca come strategie per",
        "l'integrazione lavorativa e sociale. In: La Buona Scuola. Questioni e",
        "prospettive pedagogiche. p. 377-394, LECCE-BRESCIA:Pensa Multimedia,",
        "ISBN: 9788867604005, CATANIA, 19-20 gennaio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La narraci\u00f3n para educar: entre s\u00edmbolo y cuento",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 1, p. 89-97, ISSN: 2279-7505",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salmeri Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salmeri Stefano (2015). La narraci\u00f3n para educar: entre s\u00edmbolo y cuento.",
        "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 1, p. 89-97, ISSN: 2279-7505"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.sbspro.2015.01.717"
        ],
        "titolo": "The role of identity development on latent and manifest prejudice",
        "ISSN": [
          "1877-0428"
        ],
        "journal": "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 174, p. 952-958, ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2015.01.717",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salmeri Stefano, Pellerone Monica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salmeri Stefano, Pellerone Monica (2015). The role of identity development",
        "on latent and manifest prejudice. PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL",
        "SCIENCES, vol. 174, p. 952-958, ISSN: 1877-0428, doi:",
        "10.1016/j.sbspro.2015.01.717"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-92",
        "titolo": "La pedagogia tra criticit\u00e0 e istanze di cambiamento: la dispersione scolastica",
        "ISBN": [
          "9788891714367"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891714367",
        "opera": "(a cura di): Pellerone M., Rischio di dispersione scolastica e disagio socio-educativo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salmeri Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salmeri Stefano (2015). La pedagogia tra criticit\u00e0 e istanze di",
        "cambiamento: la dispersione scolastica. In: (a cura di): Pellerone M.,",
        "Rischio di dispersione scolastica e disagio socio-educativo. p. 81-92,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891714367"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-109",
        "titolo": "Formazione, scuola e educazione democratica: le cause della dispersione",
        "ISBN": [
          "9788891714367"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891714367",
        "opera": "(a cura di): Pellerone M., Rischio di dispersione scolastica e disagio socio-educativo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salmeri Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salmeri Stefano (2015). Formazione, scuola e educazione democratica: le",
        "cause della dispersione. In: (a cura di): Pellerone M., Rischio di dispersione",
        "scolastica e disagio socio-educativo. p. 93-109, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788891714367"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "110-126",
        "titolo": "Nuova paideia e cultura della democrazia come antidoti alle disfunzioni della dispersione e dell'abbandono scolastico",
        "ISBN": [
          "9788891714367"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891714367",
        "opera": "(a cura di): Pellerone M., Rischio di dispersione scolastica e disagio socio-educativo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salmeri Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salmeri Stefano (2015). Nuova paideia e cultura della democrazia come",
        "antidoti alle disfunzioni della dispersione e dell'abbandono scolastico. In: (a",
        "cura di): Pellerone M., Rischio di dispersione scolastica e disagio",
        "socio-educativo. p. 110-126, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891714367"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "111-121",
        "titolo": "I volti della diversit\u00e0 e i diritti mancati",
        "ISBN": [
          "978-884674372-5"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674372-5, Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, 6-7-8 novembre 2014",
        "opera": "Pedagogia militante Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salmeri Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Salmeri Stefano (2015). I volti della diversit\u00e0 e i diritti mancati. In:",
        "Pedagogia militante Diritti, culture, territori. p. 111-121, PISA:ETS, ISBN:",
        "978-884674372-5, Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0",
        "degli Studi di Catania, 6-7-8 novembre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Educazione, cittadinanza e nuova paideia",
        "ISBN": [
          "9788846740403"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846740403",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salmeri Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Salmeri Stefano (2015). Educazione, cittadinanza e nuova paideia.",
        "PISA:ETS, ISBN: 9788846740403"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il pensiero inedito dell'educazione tra differenza e marginalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 2, p. 371-395, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stefano Salmeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Salmeri (2014). Il pensiero inedito dell'educazione tra differenza e",
        "marginalit\u00e0. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. 2, p. 371-395, ISSN:",
        "0032-9347"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla teoria alla prassi educativa: la formazione della coscienza storica",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 10, p. 8-16, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stefano Salmeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Salmeri (2014). Dalla teoria alla prassi educativa: la formazione",
        "della coscienza storica. NUOVA SECONDARIA, vol. 10, p. 8-16, ISSN:",
        "1828-4582"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "107-135",
        "doi": [
          "10.4399/97888548770096"
        ],
        "titolo": "Tra democrazia e intercultura. Il codice plurale in educazione",
        "ISBN": [
          "9788854877009"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854877009, Palermo e Universit\u00e0 degli studi di Enna Kore, 18-19 gennaio 2013, doi: 10.4399/97888548770096",
        "opera": "Sicilia/Europa. Culture in dialogo, memoria operante, processi formativi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stefano Salmeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Stefano Salmeri (2014). Tra democrazia e intercultura. Il codice plurale in",
        "educazione. In: Sicilia/Europa. Culture in dialogo, memoria operante,",
        "processi formativi. p. 107-135, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854877009,",
        "Palermo e Universit\u00e0 degli studi di Enna Kore, 18-19 gennaio 2013, doi:",
        "10.4399/97888548770096"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pensamiento y Educaci\u00f2n. Entre la diferencia y la marginalidad",
        "ISSN": [
          "0213-1269"
        ],
        "journal": "CUESTIONES PEDAG\u00d3GICAS",
        "csp": "vol. n\u00f9mero 22 (2012/13), p. 287-298, ISSN: 0213-1269",
        "anno": "2013",
        "autori": "Salmeri S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salmeri S. (2013). Pensamiento y Educaci\u00f2n. Entre la diferencia y la",
        "marginalidad. CUESTIONES PEDAG\u00d3GICAS, vol. n\u00f9mero 22 (2012/13),",
        "p. 287-298, ISSN: 0213-1269"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "92-106",
        "titolo": "Formare per la democrazia e l'integrazione delle differenze: la nuova paideia per una solidariet\u00e0 come pratica educativa",
        "ISBN": [
          "9788866773856"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788866773856, Dipartimento di Scienze politiche e sociali Universit\u00e0 degli studi di Catania, 15-16 febbraio 2013",
        "opera": "Pedagogia recupero e integrazione tra teorie e prassi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Salmeri S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Salmeri S. (2013). Formare per la democrazia e l'integrazione delle",
        "differenze: la nuova paideia per una solidariet\u00e0 come pratica educativa. In:",
        "Pedagogia recupero e integrazione tra teorie e prassi. p. 92-106,",
        "Roma:Armando, ISBN: 9788866773856, Dipartimento di Scienze politiche",
        "e sociali Universit\u00e0 degli studi di Catania, 15-16 febbraio 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-109",
        "titolo": "Il racconto al bivio tra educazione e narrazione",
        "ISBN": [
          "9788897085577"
        ],
        "csp": "LEONFORTE (EN):Eunoedizioni, ISBN: 9788897085577",
        "opera": "(a cura di): Salmeri S., Pedagogia sociale: la formazione nell'emarginazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salmeri S (2012). Il racconto al bivio tra educazione e narrazione. In: (a",
        "cura di): Salmeri S., Pedagogia sociale: la formazione nell'emarginazione.",
        "p. 93-109, LEONFORTE (EN):Eunoedizioni, ISBN: 9788897085577"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-90",
        "titolo": "La nuova paideia per ripensare la criticit\u00e0, i diritti umani e la disabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788897085577"
        ],
        "csp": "LEONFORTE (EN):Eunoedizioni, ISBN: 9788897085577",
        "opera": "(a cura di): Salmeri S., Pedagogia sociale: la formazione nell'emarginazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salmeri S (2012). La nuova paideia per ripensare la criticit\u00e0, i diritti umani e",
        "la disabilit\u00e0. In: (a cura di): Salmeri S., Pedagogia sociale: la formazione",
        "nell'emarginazione. p. 51-90, LEONFORTE (EN):Eunoedizioni, ISBN:",
        "9788897085577"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-148",
        "titolo": "La nuova paideia, ultimo argine per l'emancipazione e il riscatto dall'omologazione",
        "ISBN": [
          "9788897085416"
        ],
        "csp": "LEONFORTE (EN):Eunoedizioni, ISBN: 9788897085416",
        "opera": "(a cura di): Salmeri S., Democrazia, educazione e populismo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salmeri S (2012). La nuova paideia, ultimo argine per l'emancipazione e il",
        "riscatto dall'omologazione. In: (a cura di): Salmeri S., Democrazia,",
        "educazione e populismo. p. 121-148, LEONFORTE (EN):Eunoedizioni,",
        "ISBN: 9788897085416"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-77",
        "titolo": "Introduzione Le parole chiave della democrazia come anticorpi del populismo",
        "ISBN": [
          "9788897085416"
        ],
        "csp": "LEONFORTE (EN):Eunoedizioni, ISBN: 9788897085416",
        "opera": "(a cura di): Salmeri S., Democrazia, educazione e populismo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salmeri S (2012). Introduzione Le parole chiave della democrazia come",
        "anticorpi del populismo. In: (a cura di): Salmeri S., Democrazia, educazione",
        "e populismo. p. 59-77, LEONFORTE (EN):Eunoedizioni, ISBN:",
        "9788897085416"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-24",
        "titolo": "Premessa. Per una pedagogia militante e dell'impegno",
        "ISBN": [
          "9788897085577"
        ],
        "csp": "LEONFORTE (EN):Eunoedizioni, ISBN: 9788897085577",
        "opera": "(a cura di): Salmeri S., Pedagogia sociale: la formazione nell'emarginazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salmeri S (2012). Premessa. Per una pedagogia militante e dell'impegno.",
        "In: (a cura di): Salmeri S., Pedagogia sociale: la formazione",
        "nell'emarginazione. p. 7-24, LEONFORTE (EN):Eunoedizioni, ISBN:",
        "9788897085577"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "15-30",
        "titolo": "La nuova paideia tra democrazia e intercultura",
        "ISBN": [
          "8897085342"
        ],
        "csp": "LEONFORTE:Euno Edizioni, ISBN: 8897085342, Universit\u00e0 di Enna Kore, 23 marzo 2011",
        "opera": "Per un'educazione interculturale Proposte, analisi, testimonianze. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Salmeri S (2011). La nuova paideia tra democrazia e intercultura. In: Per",
        "un'educazione interculturale Proposte, analisi, testimonianze. p. 15-30,",
        "LEONFORTE:Euno Edizioni, ISBN: 8897085342, Universit\u00e0 di Enna Kore,",
        "23 marzo 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il maestro come guida e come paradigma nella Bildung ebraica:educazione e relazione nella tradizione chassidica nei primi decenni del XX secolo",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 4-6, p. 439-472, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2010",
        "autori": "Salmeri Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salmeri Stefano (2010). Il maestro come guida e come paradigma nella",
        "Bildung ebraica:educazione e relazione nella tradizione chassidica nei primi",
        "decenni del XX secolo. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. 4-6, p.",
        "439-472, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Identit\u00e0 e multiculturalit\u00e0: tra utopia pedagogica e pratiche educative",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 1-3, p. 215-231, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2009",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salmeri S (2009). Identit\u00e0 e multiculturalit\u00e0: tra utopia pedagogica e",
        "pratiche educative. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. 1-3, p.",
        "215-231, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "73-100",
        "titolo": "Educare alla cittadinanza Formare alla democrazia e al ripensamento della questione morale per il riconoscimento e per l'integrazione",
        "ISBN": [
          "9788881374298"
        ],
        "csp": "TROINA:Citt\u00e0 Aperta Edizioni, ISBN: 9788881374298, Universit\u00e0 di Enna Kore, 31 gennaio 2009",
        "opera": "Pedagogia e politica Per le buone pratiche educative e per la formazione del cittadino in democrazia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Salmeri S (2009). Educare alla cittadinanza Formare alla democrazia e al",
        "ripensamento della questione morale per il riconoscimento e per",
        "l'integrazione. In: Pedagogia e politica Per le buone pratiche educative e",
        "per la formazione del cittadino in democrazia. p. 73-100, TROINA:Citt\u00e0",
        "Aperta Edizioni, ISBN: 9788881374298, Universit\u00e0 di Enna Kore, 31",
        "gennaio 2009"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuovi modelli di integrazione: la categoria della differenza",
        "ISSN": [
          "1127-1124"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 1, p. 129-138, ISSN: 1127-1124",
        "anno": "2008",
        "autori": "SALMERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALMERI S (2008). Nuovi modelli di integrazione: la categoria della",
        "differenza. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol. 1, p. 129-138, ISSN:",
        "1127-1124"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-167",
        "titolo": "La pedagogia di Gramsci attraverso le Lettere dal carcere",
        "ISBN": [
          "8877964316"
        ],
        "csp": "ACIREALE-ROMA:BONANNO EDITORE, ISBN: 8877964316",
        "opera": "Salmeri S. Pignato R.S. (a cura di). Gramsci e la formazione dell'uomo Itinerari educativi per una cultura progressista. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salmeri S (2008). La pedagogia di Gramsci attraverso le Lettere dal",
        "carcere. In: Salmeri S. Pignato R.S. (a cura di). Gramsci e la formazione",
        "dell'uomo Itinerari educativi per una cultura progressista. p. 125-167,",
        "ACIREALE-ROMA:BONANNO EDITORE, ISBN: 8877964316"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "77-90",
        "titolo": "Il paradigma ermeneutico e i modelli inclusivi in educazione",
        "ISBN": [
          "9788881373581"
        ],
        "csp": "TROINA:Citt\u00e0 Aperta Edizioni, ISBN: 9788881373581, Universit\u00e0 di Enna Kore, 16-17 maggio 2007",
        "opera": "Linguaggi dell'educazione e paradigmi possibili in pedagogia. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Salmeri S (2007). Il paradigma ermeneutico e i modelli inclusivi in",
        "educazione. In: Linguaggi dell'educazione e paradigmi possibili in",
        "pedagogia. p. 77-90, TROINA:Citt\u00e0 Aperta Edizioni, ISBN: 9788881373581,",
        "Universit\u00e0 di Enna Kore, 16-17 maggio 2007"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intrecci ermeneutici ed epistemologia della differenza",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 1-2, p. 175-186, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2005",
        "autori": "SALMERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALMERI S (2005). Intrecci ermeneutici ed epistemologia della differenza. I",
        "PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. 1-2, p. 175-186, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comunicare per educare:il soggetto disabile nel suo processo di crescita tra famiglia e scuola",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 4-6, p. 521-529, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2002",
        "autori": "SALMERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALMERI S (2002). Comunicare per educare:il soggetto disabile nel suo",
        "processo di crescita tra famiglia e scuola. I PROBLEMI DELLA",
        "PEDAGOGIA, vol. 4-6, p. 521-529, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-52",
        "titolo": "La differenza tra integrazione e riconoscimento",
        "ISBN": [
          "9788867603862"
        ],
        "csp": "LECCE-BRESCIA:Pensa Multimedia, ISBN: 9788867603862",
        "opera": "(a cura di): Paolina Mul\u00e8, Il docente promotore dell'inclusione formativa e sociale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salmeri Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salmeri Stefano (2016). La differenza tra integrazione e riconoscimento. In:",
        "(a cura di): Paolina Mul\u00e8, Il docente promotore dell'inclusione formativa e",
        "sociale. p. 37-52, LECCE-BRESCIA:Pensa Multimedia, ISBN:",
        "9788867603862"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "377-394",
        "titolo": "Scuola, saperi di base e ricerca come strategie per l'integrazione lavorativa e sociale",
        "ISBN": [
          "9788867604005"
        ],
        "csp": "LECCE-BRESCIA:Pensa Multimedia, ISBN: 9788867604005, CATANIA, 19-20 gennaio 2016",
        "opera": "La Buona Scuola. Questioni e prospettive pedagogiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salmeri Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Salmeri Stefano (2016). Scuola, saperi di base e ricerca come strategie per",
        "l'integrazione lavorativa e sociale. In: La Buona Scuola. Questioni e",
        "prospettive pedagogiche. p. 377-394, LECCE-BRESCIA:Pensa Multimedia,",
        "ISBN: 9788867604005, CATANIA, 19-20 gennaio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "111-121",
        "titolo": "I volti della diversit\u00e0 e i diritti mancati",
        "ISBN": [
          "978-884674372-5"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674372-5, Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, 6-7-8 novembre 2014",
        "opera": "Pedagogia militante Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salmeri Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Salmeri Stefano (2015). I volti della diversit\u00e0 e i diritti mancati. In:",
        "Pedagogia militante Diritti, culture, territori. p. 111-121, PISA:ETS, ISBN:",
        "978-884674372-5, Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0",
        "degli Studi di Catania, 6-7-8 novembre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Educazione, cittadinanza e nuova paideia",
        "ISBN": [
          "9788846740403"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846740403",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salmeri Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Salmeri Stefano (2015). Educazione, cittadinanza e nuova paideia.",
        "PISA:ETS, ISBN: 9788846740403"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "92-106",
        "titolo": "Formare per la democrazia e l'integrazione delle differenze: la nuova paideia per una solidariet\u00e0 come pratica educativa",
        "ISBN": [
          "9788866773856"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788866773856, Dipartimento di Scienze politiche e sociali Universit\u00e0 degli studi di Catania, 15-16 febbraio 2013",
        "opera": "Pedagogia recupero e integrazione tra teorie e prassi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Salmeri S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Salmeri S. (2013). Formare per la democrazia e l'integrazione delle",
        "differenze: la nuova paideia per una solidariet\u00e0 come pratica educativa. In:",
        "Pedagogia recupero e integrazione tra teorie e prassi. p. 92-106,",
        "Roma:Armando, ISBN: 9788866773856, Dipartimento di Scienze politiche",
        "e sociali Universit\u00e0 degli studi di Catania, 15-16 febbraio 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Leonforte (EN):Euno edizioni",
        "titolo": "Manuale di pedagogia della differenza. Come costruire il dialogo e l'integrazione nella relazione educativa",
        "ISBN": [
          "9788897085966"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897085966",
        "anno": "2013",
        "autori": "Salmeri S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Salmeri S. (2013). Manuale di pedagogia della differenza. Come costruire il",
        "dialogo e l'integrazione nella relazione educativa. Leonforte (EN):Euno",
        "edizioni, ISBN: 9788897085966"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-109",
        "titolo": "Il racconto al bivio tra educazione e narrazione",
        "ISBN": [
          "9788897085577"
        ],
        "csp": "LEONFORTE (EN):Eunoedizioni, ISBN: 9788897085577",
        "opera": "(a cura di): Salmeri S., Pedagogia sociale: la formazione nell'emarginazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salmeri S (2012). Il racconto al bivio tra educazione e narrazione. In: (a",
        "cura di): Salmeri S., Pedagogia sociale: la formazione nell'emarginazione.",
        "p. 93-109, LEONFORTE (EN):Eunoedizioni, ISBN: 9788897085577"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-148",
        "titolo": "La nuova paideia, ultimo argine per l'emancipazione e il riscatto dall'omologazione",
        "ISBN": [
          "9788897085416"
        ],
        "csp": "LEONFORTE (EN):Eunoedizioni, ISBN: 9788897085416",
        "opera": "(a cura di): Salmeri S., Democrazia, educazione e populismo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salmeri S (2012). La nuova paideia, ultimo argine per l'emancipazione e il",
        "riscatto dall'omologazione. In: (a cura di): Salmeri S., Democrazia,",
        "educazione e populismo. p. 121-148, LEONFORTE (EN):Eunoedizioni,",
        "ISBN: 9788897085416"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Leonforte (EN):Euno edizioni",
        "titolo": "Il maestro e la Bildung chassidica: ebraismo ed educazione",
        "ISBN": [
          "9788897085478"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897085478",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Salmeri S (2012). Il maestro e la Bildung chassidica: ebraismo ed",
        "educazione. Leonforte (EN):Euno edizioni, ISBN: 9788897085478"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "15-30",
        "titolo": "La nuova paideia tra democrazia e intercultura",
        "ISBN": [
          "8897085342"
        ],
        "csp": "LEONFORTE:Euno Edizioni, ISBN: 8897085342, Universit\u00e0 di Enna Kore, 23 marzo 2011",
        "opera": "Per un'educazione interculturale Proposte, analisi, testimonianze. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Salmeri S (2011). La nuova paideia tra democrazia e intercultura. In: Per",
        "un'educazione interculturale Proposte, analisi, testimonianze. p. 15-30,",
        "LEONFORTE:Euno Edizioni, ISBN: 8897085342, Universit\u00e0 di Enna Kore,",
        "23 marzo 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LEONFORTE:Euno Edizioni",
        "titolo": "Lezioni di pace. Ripensare la criticit\u00e0 dialogica attraverso il contributo pedagogico di Aldo Capitini",
        "ISBN": [
          "8897085180"
        ],
        "csp": "ISBN: 8897085180",
        "anno": "2011",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Salmeri S (2011). Lezioni di pace. Ripensare la criticit\u00e0 dialogica attraverso",
        "il contributo pedagogico di Aldo Capitini. LEONFORTE:Euno Edizioni,",
        "ISBN: 8897085180"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Identit\u00e0 e multiculturalit\u00e0: tra utopia pedagogica e pratiche educative",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 1-3, p. 215-231, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2009",
        "autori": "Salmeri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salmeri S (2009). Identit\u00e0 e multiculturalit\u00e0: tra utopia pedagogica e",
        "pratiche educative. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. 1-3, p.",
        "215-231, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "Tracce, aperture e limiti del tempo Itinerari di coscientizzazione attraverso la storia",
        "ISBN": [
          "9788873464914"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873464914",
        "anno": "2008",
        "autori": "SALMERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SALMERI S (2008). Tracce, aperture e limiti del tempo Itinerari di",
        "coscientizzazione attraverso la storia. ROMA:Anicia, ISBN:",
        "9788873464914"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ACIREALE-ROMA:BONANNO EDITORE",
        "titolo": "I puzzle del riconoscimento e le tessere dell'identit\u00e0. Educazione, interpretazione, integrazione",
        "ISBN": [
          "8877963239"
        ],
        "csp": "ISBN: 8877963239",
        "anno": "2007",
        "autori": "SALMERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SALMERI S (2007). I puzzle del riconoscimento e le tessere dell'identit\u00e0.",
        "Educazione, interpretazione, integrazione. ACIREALE-ROMA:BONANNO",
        "EDITORE, ISBN: 8877963239"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ACIREALE-ROMA:BONANNO EDITORE",
        "titolo": "I percorsi della differenza: ermeneutica e pedagogia",
        "ISBN": [
          "8877961376"
        ],
        "csp": "ISBN: 8877961376",
        "anno": "2003",
        "autori": "SALMERI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SALMERI S (2003). I percorsi della differenza: ermeneutica e pedagogia.",
        "ACIREALE-ROMA:BONANNO EDITORE, ISBN: 8877961376"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "21062",
    "nome": "SALMERI Stefano",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato editoriale della rivista I problemi della pedagogia",
        "periodo": "dal 02-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della casa editrice Aracne di Roma",
        "periodo": "dal 02-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della Rivista Scienze e Ricerche",
        "periodo": "dal 02-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della collana editoriale Terre di frontiera della casa editrice Volta la carta",
        "periodo": "dal 22-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico internazionale di IJERI (International Journal of Educational Research and Innovation)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico internazionale della Collana Cultura pedagogica e Scienze della Formazione",
        "periodo": "dal 24-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzatore e relatore Convegno Linguaggi dell'educazione e paradigmi possibili in pedagogia, Universit\u00e0 di Enna Kore",
        "periodo": "dal 16-05-2007 al 17-05-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore Convegno Gramsci e la formazione contemporanea: un dialogo aperto, Universit\u00e0 di Enna Kore",
        "periodo": "dal 21-11-2007 al 21-11-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore Convegno Dai sistemi di intersezione ai percorsi di integrazione tra politica e pedagogia: per le buone pratiche educative e per la formazione del cittadino in democrazia, Universit\u00e0 di Enna Kore",
        "periodo": "dal 31-01-2009 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Le dimensioni dell'intercultura, Universit\u00e0 di Enna Kore",
        "periodo": "dal 10-06-2009 al 10-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Internazionale Educazione Nuova e Scuola Attiva in Europa all'alba del '900. Modelli, temi, figure, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 27-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore Incontro Cinematografia, culture e diversit\u00e0, Cinema Pergusa Enna",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore Convegno Democrazia, educazione e populismo, Universit\u00e0 di Enna Kore",
        "periodo": "dal 20-01-2011 al 20-01-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore Convegno Incontrare i margini: declinare l'educare con lo sguardo degli ultimi, Universit\u00e0 di Enna Kore",
        "periodo": "dal 07-03-2012 al 07-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore IV Corso di Studi politici Accademia Nazionale della Politica sez. di Nicosia, Enna",
        "periodo": "dal 31-03-2012 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Internazionale Immigrati: dall'accoglienza alla tutela le forme di tutela degli immigrati nel diritto interno e internazionale, Odimed-CNF, Auditorium Falcone e Borsellino Enna",
        "periodo": "dal 21-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore seminario Corso di Pedagogia Sociale e della Marginalit\u00e0, Dipartimento di Studi Umanistici Universit\u00e0 di Ferrara",
        "periodo": "dal 14-11-2012 al 14-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Sicilia/Europa Culture in dialogo, memoria operante, processi formativi, Centro Studi Paolo Borsellino, Universit\u00e0 di Enna Kore-Complesso dello Steri Palermo",
        "periodo": "dal 18-01-2013 al 19-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno di Studio La pedagogia come problema dell\u2019integrazione e del recupero, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali",
        "periodo": "dal 15-02-2013 al 16-02-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore Conferenza aperta a studenti, dottorandi e colleghi Dipartimento di Studi Umanistici Universit\u00e0 di Ferrara",
        "periodo": "dal 31-03-2014 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore Campo scuola dell\u2019impegno socio-politico anno 2014 Il lavoro: dalla precariet\u00e0 alla speranza, Seminario Vescovile di Nicosia (EN)",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Nazionale SIPED Pedagogia militante. Diritti, culture, territori, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore Incontro di Studi Cultura senza limiti verso una Cultura per tutti, Museo Regionale della Villa Romana del Casale Piazza Armerina (EN)",
        "periodo": "dal 24-03-2015 al 24-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore Ciclo de Conferencias Identidad personal y profesional en el \u00e1mbito educativo desde una perspectiva hermen\u00e9utica, Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n de la Universidad de Sevilla, Espa\u00f1a",
        "periodo": "dal 30-04-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore Coloquio sobre Intercultura, CEINCE, Centro Internacional de la Cultura Escolar Berlanga de Duero, Soria, Espa\u00f1a",
        "periodo": "dal 02-06-2015 al 03-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno di studi La Buona Scuola: \u201cLe prospettive pedagogiche\u201d del Dirigente scolastico e dell\u2019insegnante, Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 19-01-2016 al 20-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno Internazionale Cultura Inclusiva nella scuola e Progettazioni curricolari Suggestioni e proposte, Dipartimento di Scienze della Formazione Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore XI Edizione Summer School SIREF Generative Education Vent\u2019anni dopo il Rapporto Delors Scenari, principi e strategie della ricerca educativa per la scuola del XXI secolo, Roma Universit\u00e0 Niccol\u00f2 Cusano",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Coordinatore Commissione didattica CdL Scienze dell'educazione Unikore",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Commissione tirocinio CdL Scienze dell'educazione Unikore",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Presidente Corso di Laurea di Scienze dell'educazione Unikore",
        "periodo": "dal 07-01-2009 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Componente Gruppo di lavoro SIPED in Studi comparativi in educazione",
        "periodo": "dal 27-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Network per l\u2019Integrazione Scolastica dell\u2019Unione Italiana dei Ciechi e degli Ipovedenti (UICI) Nazionale",
        "periodo": "dal 11-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente CdA dell\u2019Istituto per la Ricerca, la Formazione e la Riabilitazione (IRIFOR) Regione Sicilia, con funzione di vicepresidente",
        "periodo": "dal 03-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Mursia per la migliore tesi di laurea 1986, Centro Nazionale Studi pirandelliani, Agrigento, per la tesi di laurea: La nuova colonia e l\u2019impossibilit\u00e0 di ogni societ\u00e0 in Pirandello",
        "periodo": "dal 07-12-1986 a oggi"
      },
      {
        "content": "Primo Premio Pannunzio, Concorso letterario Mario Pannunzio 1998 Sezione Critica Letteraria e Giornalismo per la pubblicazione: Tempi e confini della memoria. Per una didattica della storia del Novecento, Troina, Oasi editrice, 1999",
        "periodo": "dal 08-05-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Terzo Premio Mario Soldati 2001, Centro Pannunzio Sezione Critica Letteraria e Giornalismo per la pubblicazione: Due proposte di lettura per un approccio al testo letterario: De Marchi e Pirandello, Catania, CUECM , 1996",
        "periodo": "dal 18-11-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio italiano di pedagogia SIPED 2016, per la pubblicazione: Educazione, cittadinanza e nuova paideia, Pisa, ETS, 2015",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti dottorato Sistema dei partiti e comunicazione politica XXIV ciclo, Universit\u00e0 di Enna Kore",
        "periodo": "dal 10-01-2009 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Collegio dei docenti dottorato Psicopedagogia dell\u2019integrazione XXIV ciclo, Universit\u00e0 di Enna Kore",
        "periodo": "dal 10-01-2009 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "5 CFU di Pedagogia sociale Dottorato Sistema dei partiti e comunicazione politica XXIV ciclo Universit\u00e0 di Enna Kore",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 21-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Collegio dei docenti dottorato Studi linguistici e di educazione interculturale XXVII ciclo, Universit\u00e0 di Enna Kore",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Collegio dei docenti dottorato Studi linguistici e di educazione interculturale XXVIII ciclo, Universit\u00e0 di Enna Kore",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Tutor tesi di dottorato L\u2019intercultura come pratica progettuale per l\u2019inclusione in educazione, Studi linguistici e di educazione interculturale Universit\u00e0 di Enna Kore XXVIII ciclo",
        "periodo": "dal 04-11-2013 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario La differenza come paradigma possibile per una nuova paideia, Dottorato in Formazione della persona e mercato del lavoro a.a. 2013/2014 Universit\u00e0 degli studi di Bergamo",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Collegio dei docenti dottorato Studi Comparati: Lingue, Letterature e Formazione XXX ciclo, Universit\u00e0 Tor Vergata di Roma",
        "periodo": "dal 06-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Collegio dei docenti dottorato Studi Comparati: Lingue, Letterature e Formazione XXXI ciclo, Universit\u00e0 Tor Vergata di Roma",
        "periodo": "dal 20-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Seminario Educare alla cittadinanza attiva per formare all\u2019identit\u00e0 planetaria, Dottorato di Studi Comparati: Lingue, Letterature e Formazione\u2013Indirizzo Studi sull\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata XXX ciclo",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Docente valutatore tesi di dottorato Formazione, lavoro, sapere professionale. Modelli e pratiche di alternanza formativa in Italia e in Francia, Ricerca interdisciplinare in Scienze Politiche Universit\u00e0 degli studi di Catania XXIX ciclo",
        "periodo": "dal 31-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-tutor tesi di dottorato Il cinema come strumento didattico per una educazione interculturale, Studi linguistici e di educazione interculturale Universit\u00e0 di Enna Kore XXVIII ciclo",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Collegio dei docenti dottorato Studi Comparati: Lingue, Letterature e Formazione XXXII ciclo, Universit\u00e0 Tor Vergata di Roma",
        "periodo": "dal 23-03-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}