{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-254",
        "titolo": "Ler a hist\u00f3ria com a categoria do g\u00e9nero: O di\u00e1rio de Grazia Mancini",
        "ISBN": [
          "978-989-8814-45-6"
        ],
        "csp": "Lisbona:CLEPUL, ISBN: 978-989-8814-45-6",
        "opera": "Debora Ricci Annabela Rita Ana Lu\u00edsa Vilela Isa Severino Fabio Mario da Silva. (a cura di): D. Ricci A. Rita A. L. Vilela I. Severino F. Mario da Silva, Feminino plural Literatura, l\u00edngua e linguagem nos contextos italiano e lus\u00f3fono. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2016). Ler a hist\u00f3ria com a categoria do g\u00e9nero: O",
        "di\u00e1rio de Grazia Mancini. In: Debora Ricci Annabela Rita Ana Lu\u00edsa Vilela",
        "Isa Severino Fabio Mario da Silva. (a cura di): D. Ricci A. Rita A. L. Vilela I.",
        "Severino F. Mario da Silva, Feminino plural Literatura, l\u00edngua e linguagem",
        "nos contextos italiano e lus\u00f3fono. p. 243-254, Lisbona:CLEPUL, ISBN:",
        "978-989-8814-45-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-79",
        "titolo": "Tra gli spazi e il silenzio: la condizione della donna meridionale nelle opere di Carolina Rispoli (1893-1991)",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-595-9"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-595-9",
        "opera": "Carmen F. Blanco Vald\u00e9s Linda Garosi Giorgia Marangon Francisco J. Rodriguez Mesa. Il Mezzogiorno italiano. Riflessi e immagini culturali del Sud d'Italia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2016). Tra gli spazi e il silenzio: la condizione della",
        "donna meridionale nelle opere di Carolina Rispoli (1893-1991). In: Carmen",
        "F. Blanco Vald\u00e9s Linda Garosi Giorgia Marangon Francisco J. Rodriguez",
        "Mesa. Il Mezzogiorno italiano. Riflessi e immagini culturali del Sud d'Italia.",
        "p. 71-79, firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-595-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-273",
        "titolo": "Vite ribelli: storia, memoria, autobiografia",
        "ISBN": [
          "978-8416390-10-6"
        ],
        "csp": "Siviglia:Benilde Ediciones, ISBN: 978-8416390-10-6",
        "opera": "Antonella Cagnolati Carmela Covato. (a cura di): A. Cagnolati C. Covato, La scoperta del genere tra autobiografia e storie di vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2016). Vite ribelli: storia, memoria, autobiografia. In:",
        "Antonella Cagnolati Carmela Covato. (a cura di): A. Cagnolati C. Covato,",
        "La scoperta del genere tra autobiografia e storie di vita. p. 265-273,",
        "Siviglia:Benilde Ediciones, ISBN: 978-8416390-10-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-134",
        "titolo": "La costilla de Ad\u00e1n. Mujeres, educaci\u00f3n y escritura en el Renacimiento. p",
        "ISBN": [
          "9788415335689"
        ],
        "csp": "Sibiglia:Arcibel, ISBN: 9788415335689",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cagnolati Antonella (2016). La costilla de Ad\u00e1n. Mujeres, educaci\u00f3n y",
        "escritura en el Renacimiento. p. 1-134, Sibiglia:Arcibel, ISBN:",
        "9788415335689"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "En la Historia de la Educaci\u00f3n. La gesti\u00f3n editorial, las revistas de Historia de la Educaci\u00f3n y \u00abEspacio, Tiempo y Educaci\u00f3n\u00bb",
        "ISSN": [
          "1971-1093"
        ],
        "journal": "HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE",
        "csp": "vol. 10, p. 39-55, ISSN: 1971-1093",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cagnolati Antonella, Hernandez Huerta Jos\u00e9 Luis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cagnolati Antonella, Hernandez Huerta Jos\u00e9 Luis (2015). En la Historia de",
        "la Educaci\u00f3n. La gesti\u00f3n editorial, las revistas de Historia de la Educaci\u00f3n y",
        "\u00abEspacio, Tiempo y Educaci\u00f3n\u00bb. HISTORY OF EDUCATION &",
        "CHILDREN'S LITERATURE, vol. 10, p. 39-55, ISSN: 1971-1093"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-66",
        "titolo": "Espacio, Tiempo y Educacion",
        "ISBN": [
          "978-84-942675-8-1"
        ],
        "csp": "Cabrerizos, Salamanca:FahrenHouse, ISBN: 978-84-942675-8-1",
        "opera": "Jos\u00e9 Luis Hernandez Huerta Antonella Cagnolati Alfonso Diestro Fernandez. Connecting History of Education. Scientific Journals as International Tools for a Global World. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2015). Espacio, Tiempo y Educacion. In: Jos\u00e9 Luis",
        "Hernandez Huerta Antonella Cagnolati Alfonso Diestro Fernandez.",
        "Connecting History of Education. Scientific Journals as International Tools",
        "for a Global World. p. 57-66, Cabrerizos, Salamanca:FahrenHouse, ISBN:",
        "978-84-942675-8-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-168",
        "titolo": "Una nuova rivista nel panorama spagnolo della storia dell'educazione: Espacio, Tiempo y Educaci\u00f3n",
        "ISBN": [
          "978-88-6780-806-9"
        ],
        "csp": "MILANO:EDUCatt, ISBN: 978-88-6780-806-9",
        "opera": "G. Bandini S. Polenghi. (a cura di): G. Bandini S. Polenghi, Enlarging One's Vision. Strumenti per la ricerca educativa in ambito internazionale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2015). Una nuova rivista nel panorama spagnolo della",
        "storia dell'educazione: Espacio, Tiempo y Educaci\u00f3n. In: G. Bandini S.",
        "Polenghi. (a cura di): G. Bandini S. Polenghi, Enlarging One's Vision.",
        "Strumenti per la ricerca educativa in ambito internazionale. p. 163-168,",
        "MILANO:EDUCatt, ISBN: 978-88-6780-806-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-137",
        "titolo": "Dipingendo la realt\u00e0 con occhi illuminati",
        "ISBN": [
          "9788840018430"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840018430",
        "opera": "Stefano Lentini. (a cura di): S. Lentini, Lumi, arte, rivoluzione in Spagna. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2015). Dipingendo la realt\u00e0 con occhi illuminati. In:",
        "Stefano Lentini. (a cura di): S. Lentini, Lumi, arte, rivoluzione in Spagna. p.",
        "135-137, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840018430"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-101",
        "titolo": "La rappresentazione della donna anziana nella prima Et\u00e0 Moderna",
        "ISBN": [
          "9788867603008"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867603008",
        "opera": "Pinto Minerva Franca. (a cura di): F. Pinto Minerva, Sguardi incrociati sulla vecchiaia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2015). La rappresentazione della donna anziana nella",
        "prima Et\u00e0 Moderna. In: Pinto Minerva Franca. (a cura di): F. Pinto Minerva,",
        "Sguardi incrociati sulla vecchiaia. p. 83-101, LECCE:Pensa MultiMedia,",
        "ISBN: 9788867603008"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-35",
        "titolo": "Parlando con i morti. La creazione di un immaginario simbolico tra letteratura e iconografia (secoli XIII-XV)",
        "ISBN": [
          "9788494267567"
        ],
        "csp": "Cabrerizos (Salamanca, Spagna):FahrenHouse, ISBN: 9788494267567",
        "opera": "Antonella Cagnolati Jos\u00e9 Luis Hernandez Huerta. (a cura di): A. Cagnolati J.L. Hernandez Huerta, La pedagogia ante la muerte. Reflexiones e interpretaciones en perspectivas historica y filosofica. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2015). Parlando con i morti. La creazione di un",
        "immaginario simbolico tra letteratura e iconografia (secoli XIII-XV). In:",
        "Antonella Cagnolati Jos\u00e9 Luis Hernandez Huerta. (a cura di): A. Cagnolati",
        "J.L. Hernandez Huerta, La pedagogia ante la muerte. Reflexiones e",
        "interpretaciones en perspectivas historica y filosofica. vol. 1, p. 29-35,",
        "Cabrerizos (Salamanca, Spagna):FahrenHouse, ISBN: 9788494267567"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-300",
        "titolo": "Comenius et le d\u00e9bat sur la langue universelle",
        "ISBN": [
          "9782600016940"
        ],
        "csp": "GEN\u00c8VE:Droz, ISBN: 9782600016940",
        "opera": "Charles Le Blanc Luisa Simonutti. (a cura di): Ch. Le Blanc L. Simonutti, La masque de l'\u00e9criture. Philosophie et traduction de la Renaissance aux Lumi\u00e8res. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2015). Comenius et le d\u00e9bat sur la langue universelle.",
        "In: Charles Le Blanc Luisa Simonutti. (a cura di): Ch. Le Blanc L. Simonutti,",
        "La masque de l'\u00e9criture. Philosophie et traduction de la Renaissance aux",
        "Lumi\u00e8res. vol. 1, p. 291-300, GEN\u00c8VE:Droz, ISBN: 9782600016940"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Italia nella mente e nel cuore della pedagogia spagnola, iberoamericana e africana. Risultati di un convegno (Universit\u00e0 di Salamanca, 4-6 giugno 2014)",
        "ISSN": [
          "1971-1093"
        ],
        "journal": "HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE",
        "csp": "vol. 9, p. 843-850, ISSN: 1971-1093",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cagnolati Antonella, Hernandez Huerta Jos\u00e9 Luis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cagnolati Antonella, Hernandez Huerta Jos\u00e9 Luis (2014). L'Italia nella",
        "mente e nel cuore della pedagogia spagnola, iberoamericana e africana.",
        "Risultati di un convegno (Universit\u00e0 di Salamanca, 4-6 giugno 2014).",
        "HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE, vol. 9, p.",
        "843-850, ISSN: 1971-1093"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-84",
        "titolo": "Le donne illustri in una prospettiva di genere: la regina Zenobia",
        "ISBN": [
          "9788854870390"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854870390",
        "opera": "Estela Gonzalez Mercedes Gonzalez. Boccaccio e le donne. vol. unico, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2014). Le donne illustri in una prospettiva di genere: la",
        "regina Zenobia. In: Estela Gonzalez Mercedes Gonzalez. Boccaccio e le",
        "donne. vol. unico, p. 75-84, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854870390"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-52",
        "titolo": "La stampa pedagogica per le donne in Italia (1861-1900). Esempi, temi, finalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788490123294"
        ],
        "csp": "SALAMANCA:Ediciones Universidad de Salamanca, ISBN: 9788490123294",
        "opera": "J.M. Hern\u00e1ndez D\u00edaz. Prensa pedag\u00f3gica y patrimonio historico educativo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2013). La stampa pedagogica per le donne in Italia",
        "(1861-1900). Esempi, temi, finalit\u00e0. In: J.M. Hern\u00e1ndez D\u00edaz. Prensa",
        "pedag\u00f3gica y patrimonio historico educativo. p. 33-52,",
        "SALAMANCA:Ediciones Universidad de Salamanca, ISBN:",
        "9788490123294"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-71",
        "doi": [
          "10.4399/97888548642075"
        ],
        "titolo": "Educare attraverso il teatro. Le 'commedioline' di Grazia Pierantoni Mancini",
        "ISBN": [
          "9788854864207"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854864207, doi: 10.4399/97888548642075",
        "opera": "Cagnolati A.. Tessere trame, narrare storie. Le donne e la scrittura per l'infanzia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2013). Educare attraverso il teatro. Le 'commedioline' di",
        "Grazia Pierantoni Mancini. In: Cagnolati A.. Tessere trame, narrare storie.",
        "Le donne e la scrittura per l'infanzia. p. 61-71, ROMA:Aracne Editrice,",
        "ISBN: 9788854864207, doi: 10.4399/97888548642075"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-29",
        "titolo": "Femmes, travail et droits. Notes en marge de Le monopole de l'homme de Anna Kuliscioff.",
        "ISBN": [
          "9788854861152"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854861152",
        "opera": "Rossetti Sandra. Donne e lavoro. Percorsi diacronici ed emergenze contemporanee. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2013). Femmes, travail et droits. Notes en marge de Le",
        "monopole de l'homme de Anna Kuliscioff.. In: Rossetti Sandra. Donne e",
        "lavoro. Percorsi diacronici ed emergenze contemporanee. p. 13-29,",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854861152"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-112",
        "titolo": "La autobiografia como construccion de si mismo: las Impressioni e ricordi de Grazia Pierantoni Mancini",
        "ISBN": [
          "9788415335436"
        ],
        "csp": "Sevilla:Arcibel, ISBN: 9788415335436",
        "opera": "M. Arriaga Fl\u00f3rez, S. Bartolotta, M. Mart\u00edn Clavijo. Ausencias. Escritoras en los margenes de la cultura. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2013). La autobiografia como construccion de si mismo: las",
        "Impressioni e ricordi de Grazia Pierantoni Mancini. In: M. Arriaga Fl\u00f3rez, S.",
        "Bartolotta, M. Mart\u00edn Clavijo. Ausencias. Escritoras en los margenes de la",
        "cultura. p. 103-112, Sevilla:Arcibel, ISBN: 9788415335436"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-62",
        "titolo": "La costola di Adamo. Sguardo storico sulla misoginia",
        "ISBN": [
          "9788846737649"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846737649",
        "opera": "Antonella Cagnolati Franca Pinto Minerva Simonetta Ulivieri. (a cura di): A. Cagnolati F. Pinto Minerva S. Ulivieri, Le frontiere del corpo. Mutamenti e metamorfosi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2013). La costola di Adamo. Sguardo storico sulla",
        "misoginia. In: Antonella Cagnolati Franca Pinto Minerva Simonetta Ulivieri.",
        "(a cura di): A. Cagnolati F. Pinto Minerva S. Ulivieri, Le frontiere del corpo.",
        "Mutamenti e metamorfosi. p. 51-62, PISA:ETS, ISBN: 9788846737649"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-28",
        "titolo": "Lucrezia Marinella y su tratado",
        "ISBN": [
          "9788415335351"
        ],
        "csp": "SEVILLA:ArCiBel Editores, ISBN: 9788415335351",
        "opera": "Mercedes Gonz\u00e1lez de Sande. La nobleza y excelencia de las mujeres. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mercedes Gonz\u00e1lez de Sande, Antonella Cagnolati, Victoriano Pe\u00f1a y Monica Garc\u00eda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercedes Gonz\u00e1lez de Sande, Antonella Cagnolati, Victoriano Pe\u00f1a y",
        "Monica Garc\u00eda (2013). Lucrezia Marinella y su tratado. In: Mercedes",
        "Gonz\u00e1lez de Sande. La nobleza y excelencia de las mujeres. p. 7-28,",
        "SEVILLA:ArCiBel Editores, ISBN: 9788415335351"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-33",
        "titolo": "Ilustracion y educacion de las mujeres: la propuestas de Erasmus Darwin",
        "ISBN": [
          "9788498284379"
        ],
        "csp": "CADIZ:UCA, ISBN: 9788498284379",
        "opera": "G. Espigado Tocino,J. G\u00f3mez Fern\u00e1ndez, Ma Jos\u00e9 de la Pascua S\u00e1nchez,J.L. S\u00e1nchez Villanueva,C. V\u00e1squez Dom\u00ednguez. La Costituci\u00f3n de C\u00e1diz. Genealogia y desarollo del sistema educativo liberal. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2013). Ilustracion y educacion de las mujeres: la propuestas",
        "de Erasmus Darwin. In: G. Espigado Tocino,J. G\u00f3mez Fern\u00e1ndez, Ma Jos\u00e9",
        "de la Pascua S\u00e1nchez,J.L. S\u00e1nchez Villanueva,C. V\u00e1squez Dom\u00ednguez. La",
        "Costituci\u00f3n de C\u00e1diz. Genealogia y desarollo del sistema educativo liberal.",
        "p. 23-33, CADIZ:UCA, ISBN: 9788498284379"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-66",
        "titolo": "Un duello in punta di penna. Strategie antimisogine nella Nobilt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788854857360"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854857360",
        "opera": "Cagnolati A.. A Portrait of a Renaissance Feminist. The Life and Works of Lucrezia Marinelli. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2013). Un duello in punta di penna. Strategie antimisogine",
        "nella Nobilt\u00e0. In: Cagnolati A.. A Portrait of a Renaissance Feminist. The",
        "Life and Works of Lucrezia Marinelli. p. 41-66, ROMA:Aracne Editrice,",
        "ISBN: 9788854857360"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-225",
        "titolo": "Entre marginalidad y disciplina. El imaginario simbolico sobre la mujer anciana en los siglos XVI-XVII",
        "ISBN": [
          "9788415335306"
        ],
        "csp": "SEVILLA:ArCiBel Editores, ISBN: 9788415335306",
        "opera": "(a cura di): M. Martin Clavijo S. Bartolotta M. Caiazzo D. Cerrato, Las voces de las diosas. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2012). Entre marginalidad y disciplina. El imaginario",
        "simbolico sobre la mujer anciana en los siglos XVI-XVII. In: (a cura di): M.",
        "Martin Clavijo S. Bartolotta M. Caiazzo D. Cerrato, Las voces de las diosas.",
        "p. 211-225, SEVILLA:ArCiBel Editores, ISBN: 9788415335306"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-14",
        "titolo": "Il daimon inquieto: donne tra scrittura e formazione di s\u00e9",
        "ISBN": [
          "9788863698718"
        ],
        "csp": "Milano:Simplicissimus Book Farm, ISBN: 9788863698718",
        "opera": "Cagnolati Antonella. (a cura di): A. Cagnolati, Tra biografia e formazione. Il vissuto delle donne. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2012). Il daimon inquieto: donne tra scrittura e",
        "formazione di s\u00e9. In: Cagnolati Antonella. (a cura di): A. Cagnolati, Tra",
        "biografia e formazione. Il vissuto delle donne. p. 9-14,",
        "Milano:Simplicissimus Book Farm, ISBN: 9788863698718"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "80-86",
        "titolo": "Intercultura e comunicazione",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4910-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4910-3",
        "opera": "Giovanna Spagnuolo. (a cura di): Giovanna Spagnuolo, Intercultura e internazionalizzazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonella Cagnolati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonella Cagnolati (2012). Intercultura e comunicazione. In: Giovanna",
        "Spagnuolo. (a cura di): Giovanna Spagnuolo, Intercultura e",
        "internazionalizzazione. p. 80-86, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-4910-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-68",
        "doi": [
          "10.4399/97888548463024"
        ],
        "titolo": "Una \"tosta carusa\": la formazione di Modesta",
        "ISBN": [
          "9788854846302"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854846302, doi: 10.4399/97888548463024",
        "opera": "G. Providenti. \"Quel sogno d'essere\" di Goliarda Sapienza. Percorsi critici su una delle maggiori autrici del Novecento italiano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Cagnolati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cagnolati (2012). Una \"tosta carusa\": la formazione di Modesta. In: G.",
        "Providenti. \"Quel sogno d'essere\" di Goliarda Sapienza. Percorsi critici su",
        "una delle maggiori autrici del Novecento italiano. p. 61-68, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 9788854846302, doi: 10.4399/97888548463024"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-87",
        "titolo": "\"In paradiso nessuno ti picchier\u00e0\". L'immaginario infantile nell'Inghilterra puritana (secolo XVII)",
        "ISBN": [
          "9788873466857"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873466857",
        "opera": "L. Vanni. Iconografie d'infanzia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Cagnolati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cagnolati (2012). \"In paradiso nessuno ti picchier\u00e0\". L'immaginario",
        "infantile nell'Inghilterra puritana (secolo XVII). In: L. Vanni. Iconografie",
        "d'infanzia. p. 77-87, ROMA:Anicia, ISBN: 9788873466857"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-51",
        "titolo": "Madri sociali e filantrope amorose. Il ruolo delle donne \"bennate\" nel pensiero di Raffaello Lambruschini",
        "ISBN": [
          "9788861941533"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861941533",
        "opera": "De Serio Barbara. Cura e formazione nella storia delle donne. Masri, maestre, educatrici. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2012). Madri sociali e filantrope amorose. Il ruolo delle donne",
        "\"bennate\" nel pensiero di Raffaello Lambruschini. In: De Serio Barbara.",
        "Cura e formazione nella storia delle donne. Masri, maestre, educatrici. p.",
        "37-51, BARI:Progedit, ISBN: 9788861941533"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-72",
        "titolo": "Donne, otium e lavoro: aspetti storici e analisi di genere",
        "ISBN": [
          "9788846734167"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846734167",
        "opera": "Loiodice, Pals, Rajadell. Percorsi di genere. Societ\u00e0, cultura e formazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2012). Donne, otium e lavoro: aspetti storici e analisi di",
        "genere. In: Loiodice, Pals, Rajadell. Percorsi di genere. Societ\u00e0, cultura e",
        "formazione. p. 63-72, PISA:ETS, ISBN: 9788846734167"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-119",
        "titolo": "El monopolio del hombre. La reflexion de Anna Kuliscioff sobre la desigualdad de las mujeres en el mundo laboral",
        "ISBN": [
          "9788415335313"
        ],
        "csp": "SEVILLA:ArCiBel Editores, ISBN: 9788415335313",
        "opera": "Martin Clavijo. Mas igualdad. Redes para la igualdad. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2012). El monopolio del hombre. La reflexion de Anna",
        "Kuliscioff sobre la desigualdad de las mujeres en el mundo laboral. In:",
        "Martin Clavijo. Mas igualdad. Redes para la igualdad. p. 111-119,",
        "SEVILLA:ArCiBel Editores, ISBN: 9788415335313"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-32",
        "titolo": "Grazia Pierantoni Mancini: la formazione di una giovinetta tra milieu familiare e sensibilit\u00e0 di genere",
        "ISBN": [
          "9788863698718"
        ],
        "csp": "Milano:Simplicissumus Book Farm, ISBN: 9788863698718",
        "opera": "Cagnolati Antonella. Biografia e formazione. Il vissuto delle donne. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2012). Grazia Pierantoni Mancini: la formazione di una",
        "giovinetta tra milieu familiare e sensibilit\u00e0 di genere. In: Cagnolati",
        "Antonella. Biografia e formazione. Il vissuto delle donne. p. 15-32,",
        "Milano:Simplicissumus Book Farm, ISBN: 9788863698718"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El origen de las guarderias infantiles en Bolonia (1836-1850)",
        "ISSN": [
          "1698-7799"
        ],
        "journal": "FORO DE EDUCACI\u00d3N",
        "csp": "vol. 13, p. 91-102, ISSN: 1698-7799",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cagnolati A. (2011). El origen de las guarderias infantiles en Bolonia",
        "(1836-1850). FORO DE EDUCACI\u00d3N, vol. 13, p. 91-102, ISSN: 1698-7799"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un debate sobre la identidad femenina en el Renacimiento",
        "ISSN": [
          "1889-9285"
        ],
        "journal": "CUADERNOS K\u00d3RE",
        "csp": "vol. 1, p. 13-23, ISSN: 1889-9285",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cagnolati A. (2011). Un debate sobre la identidad femenina en el",
        "Renacimiento. CUADERNOS K\u00d3RE, vol. 1, p. 13-23, ISSN: 1889-9285"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mujeres, educaci\u00f3n y derechos. Una mirada hacia la historia de Italia (1861-1945)",
        "ISSN": [
          "1578-7265"
        ],
        "journal": "PAPELES SALMANTINOS DE EDUCACI\u00d3N",
        "csp": "vol. 15, p. 13-35, ISSN: 1578-7265",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cagnolati A. (2011). Mujeres, educaci\u00f3n y derechos. Una mirada hacia la",
        "historia de Italia (1861-1945). PAPELES SALMANTINOS DE EDUCACI\u00d3N,",
        "vol. 15, p. 13-35, ISSN: 1578-7265"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-43",
        "titolo": "Scritture materne nell'Inghilterra del Seicento: pratiche educative e devozione religiosa",
        "ISBN": [
          "9788873466062"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873466062",
        "opera": "Antonella Cagnolati. (a cura di): A. Cagnolati, Madri sociali. Percorsi di genere tra educazione, politica e filantropia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Antonella Cagnolati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonella Cagnolati (2011). Scritture materne nell'Inghilterra del Seicento:",
        "pratiche educative e devozione religiosa. In: Antonella Cagnolati. (a cura",
        "di): A. Cagnolati, Madri sociali. Percorsi di genere tra educazione, politica e",
        "filantropia. p. 11-43, ROMA:Anicia, ISBN: 9788873466062"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-45",
        "titolo": "Comenio e l'idea di infanzia",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-947-1"
        ],
        "csp": "Lecce-Brescia:Pensa MultiMedia Editore, ISBN: 978-88-8232-947-1",
        "opera": "Annacontini G. Cagnolati A. Dato D. De Serio B. Fanelli R.D. Frabboni F. Greco A. Loiodice I. Marchetti L. Pinto Minerva F.. (a cura di): G. Annacontini A. Cagnolati D. Dato B. De Serio R.D. Fanelli F. Frabboni A. Greco I. Loiodice L. Marchetti F. Pinto Minerva, L'irriducibile complessit\u00e0 dell'infanzia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2011). Comenio e l'idea di infanzia. In: Annacontini G.",
        "Cagnolati A. Dato D. De Serio B. Fanelli R.D. Frabboni F. Greco A.",
        "Loiodice I. Marchetti L. Pinto Minerva F.. (a cura di): G. Annacontini A.",
        "Cagnolati D. Dato B. De Serio R.D. Fanelli F. Frabboni A. Greco I. Loiodice",
        "L. Marchetti F. Pinto Minerva, L'irriducibile complessit\u00e0 dell'infanzia. p.",
        "15-45, Lecce-Brescia:Pensa MultiMedia Editore, ISBN: 978-88-8232-947-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-98",
        "titolo": "Figli di Eva? Figli di Adamo? Una riflessione su corpi e identit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788886100847"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Tecnodid, ISBN: 9788886100847",
        "opera": "M. Corsi G. Spadafora. (a cura di): M. Corsi G. Spadafora, Progetto generazioni. I giovani il mondo l'educazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Cagnolati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cagnolati (2011). Figli di Eva? Figli di Adamo? Una riflessione su corpi e",
        "identit\u00e0. In: M. Corsi G. Spadafora. (a cura di): M. Corsi G. Spadafora,",
        "Progetto generazioni. I giovani il mondo l'educazione. p. 91-98,",
        "NAPOLI:Tecnodid, ISBN: 9788886100847"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-107",
        "titolo": "Donne in bicicletta. Sguardi incrociati sulla pubblicit\u00e0 della Belle Epoque",
        "ISBN": [
          "9788854841918"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854841918",
        "opera": "A. Cagnolati. Donne e bicicletta. Una relazione pericolosa?. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Cagnolati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cagnolati (2011). Donne in bicicletta. Sguardi incrociati sulla pubblicit\u00e0",
        "della Belle Epoque. In: A. Cagnolati. Donne e bicicletta. Una relazione",
        "pericolosa?. p. 89-107, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854841918"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-193",
        "titolo": "\"Ma che colpa abbiamo noi?\" Mass-media e protesta studentesca",
        "ISBN": [
          "9788854841918"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788854841918",
        "opera": "Carmen Betti Franco Cambi. Il '68: una rivoluzione culturale tra pedagogia e scuola. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Antonella Cagnolati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonella Cagnolati (2011). \"Ma che colpa abbiamo noi?\" Mass-media e",
        "protesta studentesca. In: Carmen Betti Franco Cambi. Il '68: una",
        "rivoluzione culturale tra pedagogia e scuola. p. 187-193, MILANO:Unicopli,",
        "ISBN: 9788854841918"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-142",
        "titolo": "El pensamento de Bathsua Makin en la querella de las mujeres (Inglaterra, siglo XVII)",
        "ISBN": [
          "9788415335139"
        ],
        "csp": "Siviglia :Arcibel, ISBN: 9788415335139",
        "opera": "D. Ramirez Almazan, M. Martin Clavijo. La querella de las mujeres en Europa e Hispanoamerica . vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2011). El pensamento de Bathsua Makin en la querella de las",
        "mujeres (Inglaterra, siglo XVII). In: D. Ramirez Almazan, M. Martin Clavijo.",
        "La querella de las mujeres en Europa e Hispanoamerica . vol. 1, p.",
        "121-142, Siviglia :Arcibel, ISBN: 9788415335139"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-26",
        "titolo": "Cuerpos agiles y sensuales. Imagenes femeninas y velocipedos en la cultura de la Belle Epoque",
        "ISBN": [
          "9788415335108"
        ],
        "csp": "SIVIGLIA:arcibel, ISBN: 9788415335108",
        "opera": "D. Ramirez Almazan. In corpore dominae. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Cagnolati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cagnolati (2011). Cuerpos agiles y sensuales. Imagenes femeninas y",
        "velocipedos en la cultura de la Belle Epoque. In: D. Ramirez Almazan. In",
        "corpore dominae. p. 9-26, SIVIGLIA:arcibel, ISBN: 9788415335108"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-334",
        "titolo": "Teorias pedagogicas y renovacion de las practicas educativas en le seiscientos ingles",
        "ISBN": [
          "9788493948221"
        ],
        "csp": "Salamanca:Antema, ISBN: 9788493948221",
        "opera": "A. Diestro Fernandez A. de Juanas Oliva J. Manso Ayuso (Coords). Vanguardias y innovaciones pedagogicas. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Cagnolati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cagnolati (2011). Teorias pedagogicas y renovacion de las practicas",
        "educativas en le seiscientos ingles. In: A. Diestro Fernandez A. de Juanas",
        "Oliva J. Manso Ayuso (Coords). Vanguardias y innovaciones pedagogicas.",
        "p. 321-334, Salamanca:Antema, ISBN: 9788493948221"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce:Pensa Multimedia",
        "titolo": "L'irriducibile complessit\u00e0 dell'infanzia",
        "ISBN": [
          "9788882329471"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788882329471",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Dato, G.Annacontini, A. Cagnolati, B. De Serio, R. D.Fanelli, F. Frabboni, A. Greco, I. Loiodice, L. Marchetti, F. Pinto Minerva."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. Dato, G.Annacontini, A. Cagnolati, B. De Serio, R. D.Fanelli, F.",
        "Frabboni, A. Greco, I. Loiodice, L. Marchetti, F. Pinto Minerva. (2011).",
        "L'irriducibile complessit\u00e0 dell'infanzia. Lecce:Pensa Multimedia, ISBN:",
        "9788882329471"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Costruire una lingua per diffondere la sapienza divina: le proposte comeniane",
        "ISSN": [
          "1972-6562"
        ],
        "journal": "NUOVO BOLLETTINO CIRSE",
        "csp": "vol. 4, p. 35-45, ISSN: 1972-6562",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cagnolati A. (2010). Costruire una lingua per diffondere la sapienza divina:",
        "le proposte comeniane. NUOVO BOLLETTINO CIRSE, vol. 4, p. 35-45,",
        "ISSN: 1972-6562"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comenio e l'infanzia",
        "ISSN": [
          "1127-1124"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 1-2010, p. 69-79, ISSN: 1127-1124",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Cagnolati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Cagnolati (2010). Comenio e l'infanzia. STUDI SULLA FORMAZIONE,",
        "vol. 1-2010, p. 69-79, ISSN: 1127-1124"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-129",
        "titolo": "La professionalit\u00e0, la politica: Alda Costa",
        "ISBN": [
          "9788854834408"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854834408",
        "opera": "CAGNOLATI A. Maternit\u00e0 militanti. Impegno sociale tra educazione ed emancipazione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2010). La professionalit\u00e0, la politica: Alda Costa. In:",
        "CAGNOLATI A. Maternit\u00e0 militanti. Impegno sociale tra educazione ed",
        "emancipazione. p. 115-129, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854834408"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-63",
        "titolo": "Una lezione sui diritti umani: l'affaire Boupacha",
        "ISBN": [
          "9788854831278"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854831278",
        "opera": "CAGNOLATI A.. La grande avventura di essere me stessa. Una rilettura di Simone de Beauvoir. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2010). Una lezione sui diritti umani: l'affaire Boupacha. In:",
        "CAGNOLATI A.. La grande avventura di essere me stessa. Una rilettura di",
        "Simone de Beauvoir. p. 45-63, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854831278"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-248",
        "titolo": "Bajo falsas apariencias. Creaci\u00f3n de identitad y b\u00fasqueda de subjetividad en la escritura femenina (Inglaterra, siglo XVII)",
        "ISBN": [
          "9788496980952"
        ],
        "csp": "Sevilla:Arcibel, ISBN: 9788496980952",
        "opera": "V. Gonz\u00e1lez Mart\u00edn M. Arriaga Fl\u00f3rez C. Arambaru S\u00e1nchez M. Mart\u00edn Clavijo. M\u00e1scaras femeninas. Ficcion, simulaci\u00f3n e espect\u00e1culo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Cagnolati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cagnolati (2010). Bajo falsas apariencias. Creaci\u00f3n de identitad y",
        "b\u00fasqueda de subjetividad en la escritura femenina (Inglaterra, siglo XVII).",
        "In: V. Gonz\u00e1lez Mart\u00edn M. Arriaga Fl\u00f3rez C. Arambaru S\u00e1nchez M. Mart\u00edn",
        "Clavijo. M\u00e1scaras femeninas. Ficcion, simulaci\u00f3n e espect\u00e1culo. p.",
        "233-248, Sevilla:Arcibel, ISBN: 9788496980952"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "3-5",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788887527407"
        ],
        "csp": "Ferrara:Nuove Carte, ISBN: 9788887527407",
        "opera": "Elisabetta Di Carpegna. Inseguendo Sofia. Filosofia e amore sulle tracce di Leone Ebreo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Cagnolati A. (2010). Prefazione. In: Elisabetta Di Carpegna. Inseguendo",
        "Sofia. Filosofia e amore sulle tracce di Leone Ebreo. p. 3-5, Ferrara:Nuove",
        "Carte, ISBN: 9788887527407"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Las v\u00edas de fuga del Laberinto: raz\u00f3n y libertad en el pensamento de Comenio",
        "ISSN": [
          "1698-7799"
        ],
        "journal": "FORO DE EDUCACI\u00d3N",
        "csp": "vol. 11, p. 123-132, ISSN: 1698-7799",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. CAGNOLATI (2009). Las v\u00edas de fuga del Laberinto: raz\u00f3n y libertad en",
        "el pensamento de Comenio. FORO DE EDUCACI\u00d3N, vol. 11, p. 123-132,",
        "ISSN: 1698-7799"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Not too little to go to Hell\". Literary Representations of Childhood in Seventeenth Century England.",
        "ISSN": [
          "1803-6058"
        ],
        "journal": "AMERICAN AND BRITISH STUDIES ANNUAL",
        "csp": "vol. 2, p. 1-12, ISSN: 1803-6058",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. CAGNOLATI (2009). \"Not too little to go to Hell\". Literary",
        "Representations of Childhood in Seventeenth Century England..",
        "AMERICAN AND BRITISH STUDIES ANNUAL, vol. 2, p. 1-12, ISSN:",
        "1803-6058"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-130",
        "titolo": "\"La educacion de la primera infancia desde guarderias de caritad a los jardinos froebelianos (Venecia, siglo XIX)",
        "ISBN": [
          "9788495229953"
        ],
        "csp": "VILLARES DE LA REINA:Globalia Ediciones Anthema, ISBN: 9788495229953",
        "opera": "J.L. HERNANDEZ HUERTA;L.SANCHEZ BLANCO;I. PEREZ MIRANDA. Temas y perspectivas sobre educacion. La infancia ayer y hoy. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2009). \"La educacion de la primera infancia desde",
        "guarderias de caritad a los jardinos froebelianos (Venecia, siglo XIX). In:",
        "J.L. HERNANDEZ HUERTA;L.SANCHEZ BLANCO;I. PEREZ MIRANDA.",
        "Temas y perspectivas sobre educacion. La infancia ayer y hoy. p. 121-130,",
        "VILLARES DE LA REINA:Globalia Ediciones Anthema, ISBN:",
        "9788495229953"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-170",
        "titolo": "Educazione, istruzione e politica nelle pagine de \"La Voce delle Donne\"(1865-1867)",
        "ISBN": [
          "9788805070091"
        ],
        "csp": "TORINO:SEI, ISBN: 9788805070091",
        "opera": "C. GHIZZONI; S. POLENGHI A CURA DI. L'altra met\u00e0 della scuola. Educazione e lavoro delle donne tra Otto e Novecento. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2009). Educazione, istruzione e politica nelle pagine de",
        "\"La Voce delle Donne\"(1865-1867). In: C. GHIZZONI; S. POLENGHI A",
        "CURA DI. L'altra met\u00e0 della scuola. Educazione e lavoro delle donne tra",
        "Otto e Novecento. p. 159-170, TORINO:SEI, ISBN: 9788805070091"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-267",
        "titolo": "La biblioteca di un giovane re: Giacomo VI di Scozia (1566-1603) e i suoi libri",
        "ISBN": [
          "9788856806434"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856806434",
        "opera": "BECCHI E.; FERRARI M.. Formare alle professioni. Sacerdoti, principi, educatori.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2009). La biblioteca di un giovane re: Giacomo VI di",
        "Scozia (1566-1603) e i suoi libri. In: BECCHI E.; FERRARI M.. Formare alle",
        "professioni. Sacerdoti, principi, educatori.. p. 241-267,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856806434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-138",
        "titolo": "Escribir para la sacra causa del feminismo. Periodistas rebeldes e insumisas en L'Alleanza (1906-1911)",
        "ISBN": [
          "9788496980723"
        ],
        "csp": "Sevilla:Arcibel, ISBN: 9788496980723",
        "opera": "E. GONZALES DE SANDE; A. CRUZADO RODRIGUEZ. Las revolucionarias. Literatura y insumision femenina. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2009). Escribir para la sacra causa del feminismo.",
        "Periodistas rebeldes e insumisas en L'Alleanza (1906-1911). In: E.",
        "GONZALES DE SANDE; A. CRUZADO RODRIGUEZ. Las revolucionarias.",
        "Literatura y insumision femenina. p. 125-138, Sevilla:Arcibel, ISBN:",
        "9788496980723"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "687-698",
        "titolo": "Historia de la educacion y Women's History. Perspectivas de la investigacion contemporanea en el ambito de Italia (2000-2008)",
        "ISBN": [
          "9788497692465"
        ],
        "csp": "PAMPLONA:Universidad Publica de Navarra, ISBN: 9788497692465",
        "opera": "BERRUERO; A. CONEJERO LOPEZ S.. El largo camino hacia una educacion inclusiva. vol. II, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2009). Historia de la educacion y Women's History.",
        "Perspectivas de la investigacion contemporanea en el ambito de Italia",
        "(2000-2008). In: BERRUERO; A. CONEJERO LOPEZ S.. El largo camino",
        "hacia una educacion inclusiva. vol. II, p. 687-698, PAMPLONA:Universidad",
        "Publica de Navarra, ISBN: 9788497692465"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-8",
        "doi": [
          "10.4399/97888548283911"
        ],
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788854828391"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854828391, doi: 10.4399/97888548283911",
        "opera": "Guerra Enrica. Voci di donne. Testimonianze femminili nella guerra. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Cagnolati A. (2009). Prefazione. In: Guerra Enrica. Voci di donne.",
        "Testimonianze femminili nella guerra. p. 7-8, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854828391, doi: 10.4399/97888548283911"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hornbooks and prayers: textbooks for children in Reformation England (XVIth century)",
        "ISSN": [
          "1971-1093"
        ],
        "journal": "HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE",
        "csp": "vol. III/2, p. 59-66, ISSN: 1971-1093",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. CAGNOLATI (2008). Hornbooks and prayers: textbooks for children in",
        "Reformation England (XVIth century). HISTORY OF EDUCATION &",
        "CHILDREN'S LITERATURE, vol. III/2, p. 59-66, ISSN: 1971-1093"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-204",
        "titolo": "Modelli femminili classici nella scrittura di genere del XVII secolo",
        "ISBN": [
          "9788840012650"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840012650",
        "opera": "CAMBI FRANCO. Archetipi del femminile nella Grecia classica. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2008). Modelli femminili classici nella scrittura di genere",
        "del XVII secolo. In: CAMBI FRANCO. Archetipi del femminile nella Grecia",
        "classica. p. 195-204, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840012650"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-62",
        "titolo": "Giovanna Bertola Garc\u00e8a e la \"Voce delle Donne\"",
        "ISBN": [
          "9788854817388"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854817388",
        "opera": "CAGNOLATI ANTONELLA. Tra natura e cultura. Profili di donne nella storia dell'educazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2008). Giovanna Bertola Garc\u00e8a e la \"Voce delle Donne\".",
        "In: CAGNOLATI ANTONELLA. Tra natura e cultura. Profili di donne nella",
        "storia dell'educazione. p. 47-62, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854817388"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166-178",
        "titolo": "L'ironia comeniana, ovvero la via d'uscita dal labirinto",
        "ISBN": [
          "9788838922473"
        ],
        "csp": "PALERMO:Sellerio, ISBN: 9788838922473",
        "opera": "CAMBI FRANCO;GIAMBALVO EPIFANIA. Formarsi nell'ironia: un modello postmoderno. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2008). L'ironia comeniana, ovvero la via d'uscita dal",
        "labirinto. In: CAMBI FRANCO;GIAMBALVO EPIFANIA. Formarsi nell'ironia:",
        "un modello postmoderno. p. 166-178, PALERMO:Sellerio, ISBN:",
        "9788838922473"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "80-88",
        "titolo": "Bicycles, Dresses and Women's Emancipation (1880-1920)",
        "ISBN": [
          "9783896654595"
        ],
        "csp": "SANKT AUGUSTIN:Academia Verlag, ISBN: 9783896654595",
        "opera": "GORI GIGLIOLA ED.. Sport and Gender Matters in Western Countries: Old Borders and New Challenges. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2008). Bicycles, Dresses and Women's Emancipation",
        "(1880-1920). In: GORI GIGLIOLA ED.. Sport and Gender Matters in",
        "Western Countries: Old Borders and New Challenges. p. 80-88, SANKT",
        "AUGUSTIN:Academia Verlag, ISBN: 9783896654595"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "457-465",
        "titolo": "Utopie et P\u00e9dagogie",
        "ISBN": [
          "9782745317087"
        ],
        "csp": "PARIS:Champion, ISBN: 9782745317087",
        "opera": "V. FORTUNATI;R. TROUSSON. Histoire transnationale de l'utopie litt\u00e9raire et de l'utopisme. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2008). Utopie et P\u00e9dagogie. In: V. FORTUNATI;R.",
        "TROUSSON. Histoire transnationale de l'utopie litt\u00e9raire et de l'utopisme. p.",
        "457-465, PARIS:Champion, ISBN: 9782745317087"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Tarantola Carlo, casa editrice",
        "opera": "Chiosso Giorgio. (a cura di): Chiosso Giorgio, TESEO '900. p. 541-542, Torino:Editrice Bibliografica, ISBN: 978-88-7075-658-6",
        "anno": "2008",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Cagnolati Antonella (2008). Tarantola Carlo, casa editrice. In: Chiosso",
        "Giorgio. (a cura di): Chiosso Giorgio, TESEO '900. p. 541-542,",
        "Torino:Editrice Bibliografica, ISBN: 978-88-7075-658-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "64",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Educare arbusculas Dei\". The School of Infancy in Comenius' Educational Theory.",
        "ISSN": [
          "1971-1093"
        ],
        "journal": "HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE",
        "csp": "vol. I/1, p. 217-230, ISSN: 1971-1093",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. CAGNOLATI (2007). \"Educare arbusculas Dei\". The School of Infancy in",
        "Comenius' Educational Theory.. HISTORY OF EDUCATION &",
        "CHILDREN'S LITERATURE, vol. I/1, p. 217-230, ISSN: 1971-1093"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "65",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-88",
        "titolo": "L'importanza della \"Nomenclatura Rerum\" nella didattica delle lingue di Comenio",
        "ISBN": [
          "9788849129441"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849129441",
        "opera": "Minerva N.. (a cura di): N. Minerva, Lessicologia e lessicografia nella storia degli insegnamenti linguistici. vol. 2, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2007). L'importanza della \"Nomenclatura Rerum\" nella",
        "didattica delle lingue di Comenio. In: Minerva N.. (a cura di): N. Minerva,",
        "Lessicologia e lessicografia nella storia degli insegnamenti linguistici. vol. 2,",
        "p. 79-88, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849129441"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "66",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-434",
        "titolo": "Historia de la educacion e historia de g\u00e9nero: el caso de l'Alleanza",
        "ISBN": [
          "9788492373413"
        ],
        "csp": "CACERES:SEDHE, ISBN: 9788492373413",
        "opera": "F. SANCHEZ;J. ALEJO;G.F. CALVO;M. LUCERO;M.R. ORIA;E. IGLESIAS. (a cura di): F. SANCHEZ;J. ALEJO;G.F. CALVO;M. LUCERO;M.R. ORIA;E. IGLESIAS, Relaciones internacionales en la Historia de la Educacion. Junta para Ampliacion de Estudios e Investigaciones Cientificas (1907-2007). vol. 2, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CAGNOLATI Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAGNOLATI Antonella (2007). Historia de la educacion e historia de",
        "g\u00e9nero: el caso de l'Alleanza. In: F. SANCHEZ;J. ALEJO;G.F. CALVO;M.",
        "LUCERO;M.R. ORIA;E. IGLESIAS. (a cura di): F. SANCHEZ;J.",
        "ALEJO;G.F. CALVO;M. LUCERO;M.R. ORIA;E. IGLESIAS, Relaciones",
        "internacionales en la Historia de la Educacion. Junta para Ampliacion de",
        "Estudios e Investigaciones Cientificas (1907-2007). vol. 2, p. 423-434,",
        "CACERES:SEDHE, ISBN: 9788492373413"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "67",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-115",
        "titolo": "Tra vita e finzione. Le donne e la scrittura nell'Europa del XVII secolo",
        "ISBN": [
          "9788881072422"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini, ISBN: 9788881072422",
        "opera": "ULIVIERI SIMONETTA. Educazione al femminile. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2007). Tra vita e finzione. Le donne e la scrittura",
        "nell'Europa del XVII secolo. In: ULIVIERI SIMONETTA. Educazione al",
        "femminile. p. 97-115, MILANO:Guerini, ISBN: 9788881072422"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "68",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-118",
        "titolo": "Il corpo 'materno'. Fisicit\u00e0 e simbologia nel dibattito sull'allattamento nell'Inghilterra del Seicento",
        "ISBN": [
          "9788881072378"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini, ISBN: 9788881072378",
        "opera": "CAGNOLATI ANTONELLA. Tra negazione e soggettivit\u00e0. Per una rilettura del corpo femminile nella storia dell'educazione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2007). Il corpo 'materno'. Fisicit\u00e0 e simbologia nel dibattito",
        "sull'allattamento nell'Inghilterra del Seicento. In: CAGNOLATI",
        "ANTONELLA. Tra negazione e soggettivit\u00e0. Per una rilettura del corpo",
        "femminile nella storia dell'educazione. p. 89-118, MILANO:Guerini, ISBN:",
        "9788881072378"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "69",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-81",
        "titolo": "Un giornale con le idee chiare",
        "ISBN": [
          "9789788840015"
        ],
        "csp": "Milano:UNICOPLI, ISBN: 9789788840015",
        "opera": "Antonella Cagnolati, Tiziana Pironi. Cambiare gli occhi al mondo intero. Donne nuove ed educazione nelle pagine de L'Alleanza (1906-1011). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2006). Un giornale con le idee chiare. In: Antonella Cagnolati,",
        "Tiziana Pironi. Cambiare gli occhi al mondo intero. Donne nuove ed",
        "educazione nelle pagine de L'Alleanza (1906-1011). p. 47-81,",
        "Milano:UNICOPLI, ISBN: 9789788840015"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "70",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-147",
        "titolo": "Alcune riflessioni sull'edizione quadrilingue (1666) dell'Orbis Sensualium Pictus di Comenio",
        "ISBN": [
          "8849127510"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 8849127510",
        "opera": "Lessicologia e lessicografia nella storia degli insegnamenti linguistici. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2006). Alcune riflessioni sull'edizione quadrilingue (1666)",
        "dell'Orbis Sensualium Pictus di Comenio. In: Lessicologia e lessicografia",
        "nella storia degli insegnamenti linguistici. p. 135-147, BOLOGNA:Clueb,",
        "ISBN: 8849127510"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "71",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Unicopli",
        "titolo": "Cambiare gli occhi al mondo intero. Donne nuove ed educazione nelle pagine de \"L'Alleanza\" (1906-1911)",
        "ISBN": [
          "9788840007410"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788840007410",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. CAGNOLATI, PIRONI TIZIANA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. CAGNOLATI, PIRONI TIZIANA (2006). Cambiare gli occhi al mondo",
        "intero. Donne nuove ed educazione nelle pagine de \"L'Alleanza\"",
        "(1906-1911). MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840007410"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "72",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Forme e modalit\u00e0 per l'istruzione religiosa dei fanciulli nell'Inghilterra dei secoli XVI-XVII",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 4-6, p. 383-394, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2004",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. CAGNOLATI (2004). Forme e modalit\u00e0 per l'istruzione religiosa dei",
        "fanciulli nell'Inghilterra dei secoli XVI-XVII. I PROBLEMI DELLA",
        "PEDAGOGIA, vol. 4-6, p. 383-394, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "73",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-234",
        "titolo": "Lo specchio delle virt\u00f9. Modelli femminili nell'Inghilterra puritana. p",
        "ISBN": [
          "9788879999199"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788879999199",
        "anno": "2004",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. CAGNOLATI (2004). Lo specchio delle virt\u00f9. Modelli femminili",
        "nell'Inghilterra puritana. p. 1-234, ROMA:Aracne, ISBN: 9788879999199"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "74",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-152",
        "titolo": "L'educazione femminile nell'Inghilterra del XVII secolo. Il Saggio per far rivivere l'antica educazione delle gentildonne di Bathsua Makin. p",
        "ISBN": [
          "9788840007410"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840007410",
        "anno": "2002",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cagnolati Antonella (2002). L'educazione femminile nell'Inghilterra del XVII",
        "secolo. Il Saggio per far rivivere l'antica educazione delle gentildonne di",
        "Bathsua Makin. p. 1-152, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840007410"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "75",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Clueb",
        "titolo": "Il Circolo di Hartlib: riforme educative e diffusione del sapere (Inghilterra 1630-1660)",
        "ISBN": [
          "9788849116823"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849116823",
        "anno": "2001",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. CAGNOLATI (2001). Il Circolo di Hartlib: riforme educative e diffusione",
        "del sapere (Inghilterra 1630-1660). BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "9788849116823"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-101",
        "titolo": "La rappresentazione della donna anziana nella prima Et\u00e0 Moderna",
        "ISBN": [
          "9788867603008"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867603008",
        "opera": "Pinto Minerva Franca. (a cura di): F. Pinto Minerva, Sguardi incrociati sulla vecchiaia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2015). La rappresentazione della donna anziana nella",
        "prima Et\u00e0 Moderna. In: Pinto Minerva Franca. (a cura di): F. Pinto Minerva,",
        "Sguardi incrociati sulla vecchiaia. p. 83-101, LECCE:Pensa MultiMedia,",
        "ISBN: 9788867603008"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-300",
        "titolo": "Comenius et le d\u00e9bat sur la langue universelle",
        "ISBN": [
          "9782600016940"
        ],
        "csp": "GEN\u00c8VE:Droz, ISBN: 9782600016940",
        "opera": "Charles Le Blanc Luisa Simonutti. (a cura di): Ch. Le Blanc L. Simonutti, La masque de l'\u00e9criture. Philosophie et traduction de la Renaissance aux Lumi\u00e8res. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2015). Comenius et le d\u00e9bat sur la langue universelle.",
        "In: Charles Le Blanc Luisa Simonutti. (a cura di): Ch. Le Blanc L. Simonutti,",
        "La masque de l'\u00e9criture. Philosophie et traduction de la Renaissance aux",
        "Lumi\u00e8res. vol. 1, p. 291-300, GEN\u00c8VE:Droz, ISBN: 9782600016940"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-33",
        "titolo": "Ilustracion y educacion de las mujeres: la propuestas de Erasmus Darwin",
        "ISBN": [
          "9788498284379"
        ],
        "csp": "CADIZ:UCA, ISBN: 9788498284379",
        "opera": "G. Espigado Tocino,J. G\u00f3mez Fern\u00e1ndez, Ma Jos\u00e9 de la Pascua S\u00e1nchez,J.L. S\u00e1nchez Villanueva,C. V\u00e1squez Dom\u00ednguez. La Costituci\u00f3n de C\u00e1diz. Genealogia y desarollo del sistema educativo liberal. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2013). Ilustracion y educacion de las mujeres: la propuestas",
        "de Erasmus Darwin. In: G. Espigado Tocino,J. G\u00f3mez Fern\u00e1ndez, Ma Jos\u00e9",
        "de la Pascua S\u00e1nchez,J.L. S\u00e1nchez Villanueva,C. V\u00e1squez Dom\u00ednguez. La",
        "Costituci\u00f3n de C\u00e1diz. Genealogia y desarollo del sistema educativo liberal.",
        "p. 23-33, CADIZ:UCA, ISBN: 9788498284379"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-52",
        "titolo": "La stampa pedagogica per le donne in Italia (1861-1900). Esempi, temi, finalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788490123294"
        ],
        "csp": "SALAMANCA:Ediciones Universidad de Salamanca, ISBN: 9788490123294",
        "opera": "J.M. Hern\u00e1ndez D\u00edaz. Prensa pedag\u00f3gica y patrimonio historico educativo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2013). La stampa pedagogica per le donne in Italia",
        "(1861-1900). Esempi, temi, finalit\u00e0. In: J.M. Hern\u00e1ndez D\u00edaz. Prensa",
        "pedag\u00f3gica y patrimonio historico educativo. p. 33-52,",
        "SALAMANCA:Ediciones Universidad de Salamanca, ISBN:",
        "9788490123294"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-51",
        "titolo": "Madri sociali e filantrope amorose. Il ruolo delle donne \"bennate\" nel pensiero di Raffaello Lambruschini",
        "ISBN": [
          "9788861941533"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861941533",
        "opera": "De Serio Barbara. Cura e formazione nella storia delle donne. Masri, maestre, educatrici. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2012). Madri sociali e filantrope amorose. Il ruolo delle donne",
        "\"bennate\" nel pensiero di Raffaello Lambruschini. In: De Serio Barbara.",
        "Cura e formazione nella storia delle donne. Masri, maestre, educatrici. p.",
        "37-51, BARI:Progedit, ISBN: 9788861941533"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-334",
        "titolo": "Teorias pedagogicas y renovacion de las practicas educativas en le seiscientos ingles",
        "ISBN": [
          "9788493948221"
        ],
        "csp": "Salamanca:Antema, ISBN: 9788493948221",
        "opera": "Antonella Cagnolati. (a cura di): A. Diestro Fernandez A. de Juanas Oliva J. Manso Ayuso, Vanguardias y innovaciones pedagogicas. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cagnolati Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati Antonella (2011). Teorias pedagogicas y renovacion de las",
        "practicas educativas en le seiscientos ingles. In: Antonella Cagnolati. (a",
        "cura di): A. Diestro Fernandez A. de Juanas Oliva J. Manso Ayuso,",
        "Vanguardias y innovaciones pedagogicas. vol. 1, p. 321-334,",
        "Salamanca:Antema, ISBN: 9788493948221"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Las v\u00edas de fuga del Laberinto: raz\u00f3n y libertad en el pensamento de Comenio",
        "ISSN": [
          "1698-7799"
        ],
        "journal": "FORO DE EDUCACI\u00d3N",
        "csp": "vol. 11, p. 123-132, ISSN: 1698-7799",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. CAGNOLATI (2009). Las v\u00edas de fuga del Laberinto: raz\u00f3n y libertad en",
        "el pensamento de Comenio. FORO DE EDUCACI\u00d3N, vol. 11, p. 123-132,",
        "ISSN: 1698-7799"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-267",
        "titolo": "La biblioteca di un giovane re: Giacomo VI di Scozia (1566-1603) e i suoi libri",
        "ISBN": [
          "9788856806434"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856806434",
        "opera": "BECCHI E.; FERRARI M.. Formare alle professioni. Sacerdoti, principi, educatori.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2009). La biblioteca di un giovane re: Giacomo VI di",
        "Scozia (1566-1603) e i suoi libri. In: BECCHI E.; FERRARI M.. Formare alle",
        "professioni. Sacerdoti, principi, educatori.. p. 241-267,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856806434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hornbooks and prayers: textbooks for children in Reformation England (XVIth century)",
        "ISSN": [
          "1971-1093"
        ],
        "journal": "HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE",
        "csp": "vol. III/2, p. 59-66, ISSN: 1971-1093",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. CAGNOLATI (2008). Hornbooks and prayers: textbooks for children in",
        "Reformation England (XVIth century). HISTORY OF EDUCATION &",
        "CHILDREN'S LITERATURE, vol. III/2, p. 59-66, ISSN: 1971-1093"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Educare arbusculas Dei\". The School of Infancy in Comenius' Educational Theory.",
        "ISSN": [
          "1971-1093"
        ],
        "journal": "HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE",
        "csp": "vol. I/1, p. 217-230, ISSN: 1971-1093",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. CAGNOLATI (2007). \"Educare arbusculas Dei\". The School of Infancy in",
        "Comenius' Educational Theory.. HISTORY OF EDUCATION &",
        "CHILDREN'S LITERATURE, vol. I/1, p. 217-230, ISSN: 1971-1093"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-118",
        "titolo": "Il corpo 'materno'. Fisicit\u00e0 e simbologia nel dibattito sull'allattamento nell'Inghilterra del Seicento",
        "ISBN": [
          "9788881072378"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini, ISBN: 9788881072378",
        "opera": "CAGNOLATI ANTONELLA. (a cura di): A. Cagnolati, Tra negazione e soggettivit\u00e0. Per una rilettura del corpo femminile nella storia dell'educazione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CAGNOLATI (2007). Il corpo 'materno'. Fisicit\u00e0 e simbologia nel dibattito",
        "sull'allattamento nell'Inghilterra del Seicento. In: CAGNOLATI",
        "ANTONELLA. (a cura di): A. Cagnolati, Tra negazione e soggettivit\u00e0. Per",
        "una rilettura del corpo femminile nella storia dell'educazione. p. 89-118,",
        "MILANO:Guerini, ISBN: 9788881072378"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-147",
        "titolo": "Alcune riflessioni sull'edizione quadrilingue (1666) dell'Orbis Sensualium Pictus di Comenio",
        "ISBN": [
          "8849127510"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 8849127510",
        "opera": "Lessicologia e lessicografia nella storia degli insegnamenti linguistici. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cagnolati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cagnolati A. (2006). Alcune riflessioni sull'edizione quadrilingue (1666)",
        "dell'Orbis Sensualium Pictus di Comenio. In: Lessicologia e lessicografia",
        "nella storia degli insegnamenti linguistici. p. 135-147, BOLOGNA:Clueb,",
        "ISBN: 8849127510"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Forme e modalit\u00e0 per l'istruzione religiosa dei fanciulli nell'Inghilterra dei secoli XVI-XVII",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 4-6, p. 383-394, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2004",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. CAGNOLATI (2004). Forme e modalit\u00e0 per l'istruzione religiosa dei",
        "fanciulli nell'Inghilterra dei secoli XVI-XVII. I PROBLEMI DELLA",
        "PEDAGOGIA, vol. 4-6, p. 383-394, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-234",
        "titolo": "Lo specchio delle virt\u00f9. Modelli femminili nell'Inghilterra puritana. p",
        "ISBN": [
          "9788879999199"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788879999199",
        "anno": "2004",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. CAGNOLATI (2004). Lo specchio delle virt\u00f9. Modelli femminili",
        "nell'Inghilterra puritana. p. 1-234, ROMA:Aracne, ISBN: 9788879999199"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-172",
        "titolo": "Il Circolo di Hartlib: riforme educative e diffusione del sapere (Inghilterra 1630-1660). vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788849116823"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849116823",
        "anno": "2001",
        "autori": "A. CAGNOLATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. CAGNOLATI (2001). Il Circolo di Hartlib: riforme educative e diffusione",
        "del sapere (Inghilterra 1630-1660). vol. 1, p. 1-172, BOLOGNA:Clueb,",
        "ISBN: 9788849116823"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "22701",
    "nome": "CAGNOLATI Antonella",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista Foro de Educaci\u00f3n, ISSN 1968-7799, Open Access, www.forodeeducacion.com",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista Cuadernos K\u00f3re. Revista cientifica de historia y pensamiento de g\u00e9nero, Universit\u00e0 Carlos III, Madrid, Spagna; ISSN: 1889-9265 (la rivista ha cessato la pubblicazione nell'estate del 2013)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione di collane editoriali: \"Donne nel Novecento\", Aracne, Roma, dal gennaio 2010",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista Escritoras y Escrituras. Revista Internacional de Culturas y Literaturas; ISSN: 1885-3625",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista American and British Studies, pubblicata dall'Universit\u00e0 di Pardubize, Repubblica Ceca, dal gennaio 2010; ISSN 1803-6058",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista El Futuro del Pasado, ISSN 1989-9289, Open Access; elfuturodelpasado.com",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista Historia de la Educaci\u00f3n. Revista Interuniversitaria, ISSN 0212-0267, dal gennaio 2011",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana Storia dell'educazione, diretta da Egle Becchi, Franco Angeli, Milano",
        "periodo": "dal 01-02-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione di collana editoriale: \"Donne nella storia. Segni, tracce, percorsi\", Aracne, Roma, dal febbraio 2011",
        "periodo": "dal 01-02-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana I saperi della formazione, diretta da Franca Pinto Minerva e Isabella Loiodice, Pensa Multimedia Editore, Lecce",
        "periodo": "dal 01-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana Pedagogia sociale, storia dell'educazione e letteratura per l'infanzia, diretta da Simonetta Ulivieri e Carmen Betti, Editore Franco Angeli, Milano",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vicedirettore della Collana L'Isola che non c'\u00e8, diretta da Barbara De Serio, Aracne, Roma",
        "periodo": "dal 01-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione di collana editoriale: \"Storia dell'educazione\", Progedit, Bari, da ottobre 2012",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista Raudem. Revista de Estudios de la Mujeres, ISSN 2340-9630 (online); www2.ual.es/raudem",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista Aula. Revista de Pedagog\u00eda de la Universidad de Salamanca; ISSN 0214-3402",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista Ambigua: Revista de Investigaciones sobre G\u00e9nero y Estudios Culturales , Universit\u00e0 Pablo Olavide, Siviglia, Spagna; ISSN 2386-8708",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione di rivista scientifica: \"Espacio, Tiempo y Educaci\u00f3n\", FarhenHouse, Salamanca, Spagna, dal 1 gennaio 2014. ISSN 2340-7263, Open Access; www.espaciotiempoyeducacion.com",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana Storia delle istituzioni educative e della letteratura per l'infanzia, diretta da Anna Ascenzi e Dorena Caroli, Franco Angeli, Milano",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista History of Education and Children's Literature, ISSN 1971-1093; www.hecl.it",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione di collana editoriale: \"Estudios de g\u00e9nero y feminismos\", Benilde editorial, Siviglia, Spagna, da settembre 2014",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista Educaci\u00f3 y Hist\u00f2ria. Revista d\u2019hist\u00f2ria de l\u2019educaci\u00f3; ISSN 1134-0258 (print); 2013-9632 (online)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana Mujeres, Cultura y Escritura, Benilde Editorial, Siviglia, Spagna",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana Over the Rainbow, Benilde Editorial, Siviglia, Spagna",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista Rivista di Storia dell'educazione, ETS, ISSN: 2384-8294",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana \"Insieme nella ricerca pedagogica. Storia, temi, metodi\" pubblicata dalla Fondazione Vito Fazio-Allmayer di Palermo, diretta dalla prof.ssa Antonia Criscenti (Universit\u00e0 di Catania)",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: relazione dal titolo: \u201cConsigli paterni e ragion di stato: il Basilicon Doron di Giacomo I Stuart\u201d presentata al Convegno \"La formazione del Principe in Europa dal Quattrocento al Seicento. Un tema al crocevia di diverse storie\" svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Ferrara nei giorni 19- 20 aprile 2002.",
        "periodo": "dal 19-04-2002 al 20-04-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: relazione dal titolo: \u201cLa diffusione delle proposte comeniane per l\u2019insegnamento delle lingue nell\u2019Inghilterra di Cromwell\u201d presentata al I Seminario di studio CIRSIL (Centro interuniversitario di ricerca sulla storia dell\u2019insegnamento linguistico) su Storia degli insegnamenti linguistici: risultati e prospettive svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna il giorno 15 novembre 2002",
        "periodo": "dal 15-11-2002 al 15-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: relazione dal titolo: \u201cForme e modalit\u00e0 per l\u2019istruzione religiosa dei fanciulli nell\u2019Inghilterra dei secoli XVI-XVII\u201d presentata alla VI Settimana di Alti Studi Rinascimentali svoltasi presso l'Istituto di Studi Rinascimentali a Ferrara dal 5 al 10 ottobre 2003",
        "periodo": "dal 05-10-2003 al 10-10-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo: \u201cAlcune riflessioni sull\u2019edizione quadrilingue dell\u2019Orbis Sensualium Pictus (1666) di Comenio\u201d presentata al II Seminario di Studio CIRSIL su Lessicografia e lessicologia nella storia degli insegnamenti linguistici svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna nei giorni 14-15 novembre 2003",
        "periodo": "dal 14-11-2003 al 15-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cKatherine Parr, l\u2019ultima moglie\u201d presentata al Convegno \u201cDonne di palazzo. Tracce e forme di potere nell\u2019Europa dall\u2019Et\u00e0 moderna\u201d svoltosi all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino nei giorni 6-7 maggio 2004",
        "periodo": "dal 06-05-2004 al 07-05-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cL\u2019istruzione tecnica alla Spezia\u201d presentata al Convegno Agostino Fossati e la pittura di paesaggio nell\u2019Ottocento, svoltosi a La Spezia in data 7 dicembre 2004",
        "periodo": "dal 07-12-2004 al 07-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cL\u2019importanza della \u2018nomenclatura rerum\u2019 nella didattica delle lingue di Comenio\u201d presentata al III Seminario di Studio CIRSIL su Lessicografia e lessicologia nella storia degli insegnamenti linguistici. Presentazione dei repertori di manuali, svoltosi a Bologna presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna nei giorni 13-14-15 gennaio 2005",
        "periodo": "dal 13-01-2005 al 15-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cLa concepci\u00f3n de la infancia en los textos de Comenio\u201d al XIII Coloquio de Historia de la Educaci\u00f3n svoltosi a Donostia-San Sebasti\u00e1n (Paesi Baschi, Spagna) organizzato dalla Sociedad Espa\u00f1ola de Historia de la Educaci\u00f3n nei giorni 29, 30 giugno e 1 luglio 2005",
        "periodo": "dal 29-06-2005 al 01-07-2005"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico del I Seminario di studi di genere dal titolo \"Tra negazione e soggettivit\u00e0. Per una rilettura del corpo femminile nella storia\", Universit\u00e0 di ferrara e Biblioteca Ariostea",
        "periodo": "dal 07-04-2006 al 07-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in inglese dal titolo \u201cWinning laurels. Giulia Cavallari: the first woman graduated in Art and Philosophy in the University of Bologna\u201d, presentata al Convegno internazionale Thinking Women, Education, Culture and Society organizzato da Women\u2019s History Network all\u2019Universit\u00e0 di Durham (Gran Bretagna), 1-3 settembre 2006",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 03-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cL\u2019ironia comeniana, ovvero la via di fuga dal labirinto\u201d presentata al Seminario Nazionale L\u2019ironia tra pedagogia e formazione. Modelli e problemi, svoltosi a Firenze nei giorni 25-26 settembre 2006, organizzato dal CIRSE e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 25-09-2006 al 26-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cLa specificit\u00e0 femminile nel settore artigianale: aspetti storici e analisi di genere\u201d presentata al Convegno di Studi Donne artigiane al lavoro, svoltosi a Ferrara il 18 dicembre 2006, organizzato dal Ministero del Lavoro e delle Politiche sociali, dalle Consigliere provinciali di Pari Opportunit\u00e0 e dalla Provincia di Ferrara",
        "periodo": "dal 18-12-2006 al 18-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cPostmortem. I sermoni funebri come strumenti di formazione femminile nell\u2019Inghilterra del Seicento\u201d presentata al IV Congresso della Societ\u00e0 italiana delle storiche \u2013 Donne e uomini nella storia: diacronie e trasversalit\u00e0, Roma 15-17 febbraio 2007",
        "periodo": "dal 15-02-2007 al 17-02-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cL\u2019educazione di Edoardo VI Tudor. Strategie didattiche e percorsi curricolari per costruire il perfetto principe cristiano\u201d presentata al Convegno Costumi educativi nelle corti di antico regime, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Pavia, dal Collegio Ghislieri e da Association Italiques, svoltosi a Pavia in data 29-30 marzo 2007",
        "periodo": "dal 29-03-2007 al 30-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cModelli femminili classici nella scrittura di genere del secolo XVII\u201d presentata al Convegno Archetipi femminili nella Grecia classica. Aspetti formativi, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, svoltosi a Firenze in data 22-23 giugno 2007",
        "periodo": "dal 22-06-2007 al 23-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cGiulia Cavallari: educare le donne del futuro\u201d, presentata al Convegno di studi \"Madri sociali. Donne tra emancipazione, educazione e politica dall\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia al Fascismo\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, svoltosi a Ferrara il 26 settembre 2007",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 26-09-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione come Direttore scientifico del Convegno nazionale \"Madri sociali. Donne tra educazione, emancipazione e politica\", svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Ferrara il 26 settembre 2007",
        "periodo": "dal 27-09-2007 al 27-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in inglese dal titolo \u201cHornbooks, primers and prayers: textbooks for children in Reformation England (XVI century)\u201d, presentata al Convegno organizzato da Internationale Gesellshaft f\u00fcr Historische und Systematische Schulbuchforshung (Universit\u00e0 di Augsburg, Germania), svoltosi a Ypres (Belgio) dal 5 al 6 ottobre 2007",
        "periodo": "dal 05-10-2007 al 06-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cEducazione, istruzione e politica nelle pagine de La voce delle donne (1865-1867)\u201d presentata al Convegno nazionale \"Per una storia dell\u2019educazione femminile in Italia tra Otto e Novecento\", organizzato dalla Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, svoltosi a Piacenza il 30 ottobre 2007",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cLa professionalit\u00e0, la politica: Alda Costa\u201d, presentata al Convegno nazionale Le parole e i luoghi delle donne nell\u2019Italia del primo \u2019900, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena-Arezzo, svoltosi ad Arezzo in data 13-14 marzo 2008",
        "periodo": "dal 13-03-2008 al 14-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cQuel buon compagno d\u2019Aristotele. Le armi della filosofia al servizio del femminismo nella riflessione di Lucrezia Marinella\u201d, presentata al Convegno Internazionale Donne a Venezia spazi di libert\u00e0 e forme di potere (sec. XVI-XVIII) organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Venezia Ca\u2019 Foscari, in data 8-10 maggio 2008",
        "periodo": "dal 08-05-2008 al 10-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione \u201cSu due ruote. L\u2019avventuroso viaggio intorno al mondo di Annie Londonderry\u201d, presentata al Convegno di Studi \"Donne e bicicletta: una relazione pericolosa?\" Biblioteca Ariostea, Comune di Ferrara, in data 2 ottobre 2008.",
        "periodo": "dal 02-10-2008 al 02-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cCorpo e identit\u00e0. Una rilettura del corpo femminile nella storia\u201d, presentata al Convegno Mutilazioni genitali femminili: la situazione italiana e i problemi aperti organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, UDI e Centro Donna e Giustizia, in data 15 ottobre 2008",
        "periodo": "dal 15-10-2008 al 15-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cIl caso Boupacha\u201d, presentata al Convegno nazionale \u201cQuando tutte le donne del mondo\u2026\u201d Una rilettura di Simone de Beauvoir a cento anni dalla nascita, organizzato dall\u2019Assessorato Pari Opportunit\u00e0 della Provincia di Ferrara in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara in data 20 novembre 2008",
        "periodo": "dal 20-11-2008 al 20-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cInfluenze aportiane nel dibattito sulla nascita degli asili infantili a Bologna (1836-1850)\u201d, presentata al Convegno Infanzia e culture bambine tra passato e presente, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia a Cremona in data 20 febbraio 2009",
        "periodo": "dal 20-02-2009 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in inglese dal titolo \u201cNot too little to go to Hell. Literary Representations of Childhood in Seventeenth-Century England\u201d, presentata al Convegno Internazionale Childhood in Its Time: The Child in British Literature, svoltosi presso Canterbury Christ Church University, Canterbury, Gran Bretagna, in data 28-29 marzo 2009",
        "periodo": "dal 28-03-2009 al 29-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cPalabras antiguas para la creaci\u00f3n de la mujer\u201d, presentata al Congreso Internacional Musulmanas, jud\u00edas y cristianas. Las mujeres y las escrituras antiguas, organizzato dalla Universit\u00e0 di Siviglia, Facolt\u00e0 di Filologia, Siviglia dal 20 al 23 maggio 2009",
        "periodo": "dal 20-05-2009 al 23-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in inglese dal titolo \u201cPostmortem. Funeral sermons as models of faith and spirituality for Puritan women in XVIIth century England\u201d, presentata al Convegno internazionale di studi Women and Spirituality, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Aix-en- Provence, Marseille (Francia) in data 12-13 giugno 2009",
        "periodo": "dal 12-06-2009 al 13-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cHistoria de la educaci\u00f3n y \u2018Women\u2019s History\u2019. Perspectivas de la investigaci\u00f3n contempor\u00e1nea en el \u00e1mbito educativo de Italia (2000-2008)\u201d presentata al XV Coloquio de Historia de la Educaci\u00f3n dal titolo El largo camino hacia una Educaci\u00f3n Inclusiva. La Educaci\u00f3n Especial y Social del siglo XIX a nuestros d\u00edas svoltosi a Pamplona presso l\u2019Universit\u00e0 di Navarra (Spagna) nei giorni 29-30 giugno-1 luglio 2009",
        "periodo": "dal 29-06-2009 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in inglese dal titolo \u201cOn Two Wheels. The Adventurous Journey of Annie Londonderry\u201d, presentata all\u201911th International Congres of ISHPES dal titolo Sport in History: Promises and Problems, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Stirling (Scozia) dal 14 al 18 luglio 2009",
        "periodo": "dal 14-07-2009 al 18-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cCorpi in movimento? Un\u2019analisi di genere sull\u2019iconografia della bicicletta\u201d, presentata al I Convegno internazionale SISS (Societ\u00e0 Italiana di storia dello sport) Corpo e senso del limite, organizzato a Pisa da SISS e Universit\u00e0 di Pisa in data 20 settembre 2009",
        "periodo": "dal 20-09-2009 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cMa che colpa abbiamo noi? Mass-media e protesta studentesca\u201d, presentata al Convegno CIRSE L\u2019eredit\u00e0 del \u201968: tra pedagogia e comunicazione. Per un bilancio, quarant\u2019anni dopo, organizzato a Firenze dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, in data 23-24 ottobre 2009",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 24-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cAspetti pedagogici della violenza contro le donne\u201d, presentata all\u2019interno dei Seminari formativi per il contrasto alla violenza di genere - progetto Femminile plurale, organizzato dal Centro Internazionale Interdisciplinare per gli Studi di Genere dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Foggia e dall\u2019Assessorato alla Solidariet\u00e0 della Regione Puglia, in data 13 novembre 2009",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cLa educaci\u00f3n de la primera infanzia desde guarder\u00edas de caridad a los jardines froebelianos (Venecia, siglo XIX)\u201d presentata al I Congreso Internacional de la AJITHE (Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Investigadores de Teor\u00eda e Historia de la Educaci\u00f3n) dal titolo Temas y perspectivas sobre educaci\u00f3n. La infanzia ayer y hoy, organizzato presso l'Universit\u00e0 di Salamanca (Spagna) nei giorni 19-20 novembre 2009",
        "periodo": "dal 19-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cEscribir para la sacra causa del feminismo. Periodistas rebeldes y insumisas en L\u2019Alleanza (1906-1911)\u201d, presentata al Convegno internazionale Las revolucionarias. Literatura e insumision femenina, organizzato dal Gruppo di Ricerca Escritoras y escrituras e dall\u2019Universit\u00e0 di Oviedo (Spagna), in data 30 novembre- 2 dicembre 2009",
        "periodo": "dal 30-11-2009 al 02-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cL\u2019educazione della principessa tra tardo Medioevo ed et\u00e0 moderna: una riflessione in ottica comparativa\u201d, presentata il 30 gennaio al V Congresso della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche \"Nuove frontiere per la storia di genere\", svoltosi a Napoli dal 28 al 30 gennaio 2010",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cGenealogie al femminile\u201d, presentata al I Seminario di Alta Formazione sugli Studi di Genere svoltosi a Ferrara presso l\u2019Istituto di Storia contemporanea in data 30 marzo 2010",
        "periodo": "dal 30-03-2010 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in inglese dal titolo \u201cBooks and Authors in the Bildung of Lucrezia Marinella\u201d, al Convegno internazionale della Renaissance Society of America, svoltosi a Venezia in data 8-10 aprile 2010",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 10-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice: Relazione in inglese dal titolo \u201cHoly lives and joyful deaths. Feelings of despair and hopes of salva-tion in children\u2019s books (England, second half of XVIIth century)\u201d, presentata al Convegno internazionale 8th European Social Science History Conference, svoltosi a Gand (Belgio) dal 13 aprile al 16 aprile 2010",
        "periodo": "dal 13-04-2010 al 16-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice: Relazione dal titolo \u201cDonne, sciamane e scienziate\u201d, presentata al Seminario di Studi Ecofemminismo: un nuovo paradigma per l\u2019ecologia, svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia in data 6 maggio 2010",
        "periodo": "dal 06-05-2010 al 06-05-2010"
      },
      {
        "content": "Lectio magistralis in spagnolo dal titolo \u201cMujeres, educacion y derechos. Miradas en la Historia de Italia (1861-1945)\u201d, presentata all\u2019Universit\u00e0 Pontificia di Salamanca in occasione della celebrazione del Cinquantenario della fondazione della Facolt\u00e0 di Pedagogia, in data 21 maggio 2010",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 21-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cCorpi multiculturali. Tra paradigmi libertari e prassi di disciplinamento: il dibattito politico-culturale\u201d, presentata in data 24 settembre 2010 alla Scuola delle Donne Pedagogiste \u2013 VI edizione: \"Le frontiere del corpo. Mutamenti e metamorfosi\", organizzata dal Comune di Livorno e dall'Universit\u00e0 di Firenze, in data 23-25 settembre 2010",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cI movimenti femminili per l\u2019emancipazione e la liberazione delle donne\u201d, presentata al Seminario di studi \"Il cammino delle donne per la conquista della cittadinanza\", organizzato dall\u2019Associazione \u201cGruppo Donne e Giustizia\u201d e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena il 7-8 ottobre 2010 presso la Camera di Commercio di Modena",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 08-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cBajo falsas aparencias. Creaci\u00f3n de identidad y busqueda de subjetividad en la escritura femenina (Inglaterra, siglo XVII)\u201d presentata in spagnolo al Convegno internazionale Mascaras femeninas, organizzato dal Gruppo di Ricerca Escritoras y escrituras, dall\u2019Universit\u00e0 di Salamanca (Spagna) in data 3-5 novembre 2010",
        "periodo": "dal 03-11-2010 al 05-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in inglese dal titolo \u201cEducare arbusculas Dei. The School of Infancy in Comenius\u2019 Educational Theory\u201d, presentata in inglese al Convegno annuale organizzato dalla History of Education Society inglese, svoltosi a Londra (Gran Bretagna) in data 26-28 novembre 2010",
        "periodo": "dal 26-11-2010 al 28-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cUna conquista lunga e contrastata. Le donne, i diritti, la scuola\u201d presentata al Convegno Cittadine senza diritti. Le donne dall\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia ad oggi\u201d, organizzata da UDI Ferrara con la Facolt\u00e0 di Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, nell\u2019ambito delle celebrazioni per il 150 anni dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia, in data 2 dicembre 2010 presso l\u2019Aula Magna della Facolt\u00e0 di Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 02-12-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione in qualit\u00e0 di direttore scientifico del Convegno internazionale La formazione delle \u00e9lites in Europa dal Rinascimento alla Restaurazione. Sede: Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Foggia, 31 marzo-1 aprile 2011",
        "periodo": "dal 31-01-2011 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cIn paradiso nessuno ti picchier\u00e0. Gioie e tormenti dei bambini nell\u2019Inghilterra puritana\u201d, presentata al Seminario Iconografie d\u2019infanzia, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione e dal CIRSE, svoltosi a Firenze il 4 marzo 2011",
        "periodo": "dal 04-03-2011 al 04-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cL\u2019angelo dai forti pensieri. La riflessione di Giulia Cavallari Cantalamessa sulle grandi donne del Risorgimento\u201d, presentata al II Seminario di Alta Formazione sugli Studi di Genere Non solo rivoluzione\u2026 Modelli formativi e percorsi politici delle patriote italiane, organizzato dall\u2019Istituto di Storia Contemporanea di Ferrara in data 8 aprile 2011",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cLavoro di cura e nuove paternit\u00e0. Alla ricerca di una diversa identit\u00e0 maschile\u201d, presentata il giorno 20 maggio 2011 alla sessione Differenze di genere del Convegno \"Progetto generazioni. Gli adulti, la cura e la societ\u00e0 civile\" organizzato dalla SIPED e dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, in data 19-21 maggio 2011",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cLa maestra Alda Costa: una m\u00e1rtir antifascista\u201d, presentata il 24 maggio 2011 al II Congreso Interdisciplinar de J\u00f3venes Historiadores \"Raz\u00f3n, Utop\u00eda y Sociedad\" organizzato da AJITHE (Asociati\u00f3n de J\u00f3venes Investigadores de Teor\u00eda e Historia de la Educaci\u00f3n) e svoltosi all'Universit\u00e0 di Salamanca (Spagna) nei giorni 24-25-26 maggio 2011",
        "periodo": "dal 24-05-2011 al 26-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cMusa virginea. Tra perizia linguistica e nuovi modelli educativi: la figura ed il ruolo di Bathsua Makin nell\u2019Inghilterra del XVII secolo\u201d, presentata il giorno 7 giugno 2011 in italiano al Convegno Internazionale Voci al femminile: donne e lingue straniere nell\u2019Europa moderna organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Milano e dal Cirsil a Gargnano del Garda (Brescia) nei giorni 6-8 giugno 2011",
        "periodo": "dal 06-06-2011 al 08-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cLa revolucion de la escritura: las mujeres y el g\u00e9nero del tratado pedag\u00f3gico en la Europa del siglo XVII\u201d, presentata in spagnolo il giorno 15 ottobre 2011 al Convegno Internazionale \"Intimidades. Mujeres, desde los textos a las nuevas tecnolog\u00edas\" organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna), nei giorni 13-15 ottobre 2011",
        "periodo": "dal 13-10-2011 al 15-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cEl pensamento de Bathsua Makin en la querella de las mujeres (Inglaterra, siglo XVII)\u201d, presentata il giorno 10 novembre 2011 al Convegno Internazionale \"La querella de las mujeres en Europa e Hispanoamerica\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna), nei giorni 10-12 novembre 2011",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 12-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cLa riflessione di Anna Kuliscioff sul monopolio dell\u2019uomo\u201d, presentata al III Seminario di Alta Formazione sugli Studi di Genere \"Donne e lavoro. Percorsi diacronici ed emergenze contemporanee\", organizzato dall\u2019Istituto di Storia Contemporanea di Ferrara in data 1 marzo 2012",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 01-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cLe Giornate Dickensiane: un esempio di buone prassi\u201d, presentata il 17 maggio 2012 al Convegno \"L\u2019Universit\u00e0 incontra l\u2019infanzia. Progettualit\u00e0 e iniziative per la promozione del benessere dei bambini e delle bambine\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia in data 17-18 maggio 2012",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cLa difficile costruzione dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia: riflessioni e contraddizioni nel diario di un\u2019adolescente (1856-1864)\u201d presentata il giorno 21 maggio 2012 al Convegno Internazionale \"La Pepa, las mujeres y otras constituciones\" organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna), nei giorni 21-24 maggio 2012",
        "periodo": "dal 21-05-2012 al 24-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cEl monopolio del hombre. La reflexi\u00f3n de Anna Kuliscioff sobre la disegualdad de las mujeres en el mundo laboral\u201d presentata al Congreso Internacional de la Asociacion Universitaria de Estudios de las Mujeres (AUDEM) \"Mas Igualdad. Redes para la Igualdad\", svoltosi a Siviglia (Spagna), organizzato da Audem e Universit\u00e0 di Siviglia, nei giorni 26-27 ottobre 2012",
        "periodo": "dal 26-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cPer un immaginario di genere nella storia dell\u2019educazione\u201d, presentata il 9 novembre al Convegno nazionale del CIRSE svoltosi all'Universit\u00e0 di Lecce in data 8-9 novembre 2012",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cTra emarginazione e disciplinamento: l\u2019iconografia della donna anziana nella prima et\u00e0 moderna\u201d presentata il 21 novembre 2012 al Convegno \"Continuare a crescere. Sguardi intrecciati su adultit\u00e0 e vecchiaia (Gli esiti della ricerca PRIN 2008)\" organizzato dal Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Foggia in data 20-21 novembre 2012",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cThe office of a tutor is firste to knowe the nature of his pupil. Un manuale per i precettori alla corte Tudor\u201d, presentata il giorno 19 dicembre 2012 al Convegno Internazionale \"Itinerari del sapere. Figure e modelli di precettori nell\u2019Europa moderna (secoli XV-XIX)\" organizzato dalla Scuola Normale Superiore dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa nei giorni 19-20 dicembre 2012",
        "periodo": "dal 19-12-2012 al 20-12-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e Coordinatrice del panel \u201cScautismo femminile e guidismo. Educazione e innovazione per le giovani donne durante il XX secolo (Italia e Spagna)\u201d, nel VI Congresso della Societ\u00e0 delle Storiche, Padova-Venezia, nei giorni 14, 15, 16 febbraio 2013",
        "periodo": "dal 14-02-2013 al 16-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cChe genere di potere? La regina Zenobia come esempio di leadership femminile e modello di virt\u00f9 nel Rinascimento italiano\u201d, presentata al IV Seminario di Alta Formazione sugli Studi di Genere Donne e potere. Paradossi e ambiguit\u00e0 di una difficile relazione, organizzato dall\u2019Istituto di Storia Contemporanea di Ferrara in data 4 marzo 2013",
        "periodo": "dal 04-03-2013 al 04-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cIlustraci\u00f3n y educaci\u00f3n de las mujeres: las propuestas de Erasmus Darwin\u201d, presentata in data 9 luglio 2013 al XVII Coloquio Nacional de la SEDHE (Sociedad Espanola de Historia de la Educacion), svoltosi a Cadice (Spagna) nei giorni 9-10-11 luglio 2013",
        "periodo": "dal 09-07-2013 al 11-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione in qualit\u00e0 di key-note speaker dal titolo \u201cLa stampa pedagogica per le donne in Italia (1860-1900). Esempi, temi e finalit\u00e0\u201d presentata il giorno 4 ottobre 2013 al Convegno Internazionale \"Prensa pedagogica y Patrimonio Hist\u00f3rico Educativo\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Educazione dell'Universit\u00e0 di Salamanca dal 4 al 5 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cLa autobiograf\u00eda como construcci\u00f3n de s\u00ed mismo: las Impressioni e ricordi de Grazia Pierantoni Mancini\u201d, presentata in data 25 ottobre 2013 al Convegno Internazionale \"Ausencias: Escritoras en los m\u00e1rgenes de la cultura\", organizzato dalla Universit\u00e0 UNED di Madrid (Spagna), nei giorni 24-25-26 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cI ritratti delle \u2018donne illustri\u2019 in una prospettiva di genere: una rilettura della regina Zenobia tra il De mulieribus claris di Giovanni Boccaccio e La citt\u00e0 delle dame di Cristine de Pizan\u201d, presentata in italiano in data 26 ottobre 2013 al Convegno Internazionale Ausencias: Escritoras en los m\u00e1rgenes de la cultura, in occasione della specifica Giornata \u201cBoccaccio e le donne\u201d organizzato dalla Universit\u00e0 UNED di Madrid (Spagna), nei giorni 24-25-26 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cLa sfida di Morin: l\u2019educazione come strumento fondamentale per il futuro\u201d, presentata all\u2019interno del progetto \"Viaggio nella comunit\u00e0 dei saperi. Istruzione e democrazia\", organizzato dall\u2019Istituto Gramsci di Ferrara, in collaborazione con la Biblioteca Comunale Ariostea e l\u2019Istituto di Storia Contemporanea di Ferrara (gennaio-aprile 2014), in data 15 aprile 2014",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cAgli albori del Grand Tour: il viaggio di Erasmo da Rotterdam in Italia (1506-1509)\u201d, presentata al Convegno \"L\u2019antiquit\u00e9 face \u00e0 face. Il Grand Tour, il Mezzogiorno d\u2019Italia e l\u2019esperienza del classico\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia in data 29 aprile 2014 con il patrocinio della Fondazione Cassa di Risparmio di Puglia",
        "periodo": "dal 29-04-2014 al 29-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cLa violenza psicologica come negazione dell\u2019identit\u00e0: il caso di Ofelia nell\u2019Amleto di Shakespeare\u201d, presentata in italiano in data 23 maggio 2014 al Convegno Internazionale Estupro. Mitos antiguos y violencia moderna. Homenaje a Franca Rame, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna), nei giorni 22-23-24 maggio 2014",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione in qualit\u00e0 di key-note speaker dal titolo \u201cEl legado del Humanismo italiano: los maestros, las escuelas, los libros\u201d, il giorno 5 giugno 2014 al Congreso Internacional Iberoamericano \"Influencias italianas en la educaci\u00f3n espa\u00f1ola e iberoamericana\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Salamanca (Spagna), nei giorni 5-6-7 giugno 2014 (in spagnolo).",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cMujeres contra el silencio: el caso de la guerra de Argelia\u201d, presentata in data 23 settembre 2014 al Convegno Internazionale \"Las Otras: Experiencias des mujeres en un mundo interconectado\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna), nei giorni 22-23-24 settembre 2014",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 24-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cLe drammatiche tracce dell\u2019ora presente nella vita privata: la guerra nel carteggio tra Anna Kuliscioff e Filippo Turati (1915-1918)\u201d, presentata in italiano in data 7 novembre 2014 all\u2019VIII Congreso Internacional de AUDEM \"Mujeres en la trincheras\", svoltosi all\u2019Universit\u00e0 di Oviedo (Spagna), nei giorni 6-7-8 novembre 2014",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cParole nello specchio: autobiografia e formazione di genere\u201d, presentata al Seminario di Studi La scoperta del genere fra autobiografia e storie di vita, organizzato dal Gruppo Educazione e studi di genere-SIPED presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre in data 29 gennaio 2015",
        "periodo": "dal 29-01-2015 al 29-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione in qualit\u00e0 di key-note speaker dal titolo \u201cPer una pedagogia del macabro. La costruzione di un immaginario simbolico tra letteratura e iconografia (secoli XIII-XV)\u201d, presentata in italiano in data 27 febbraio 2015 al Congresso \"La Pedagogia ante la Muerte: reflexiones e interpretaciones en perspectiva hist\u00f3rica y filos\u00f3fica\", svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Filosofia e Lettere della Universit\u00e0 di Valladolid (Spagna) nei giorni 26 e 27 febbraio 2015 (in italiano).",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione come Direttore scientifico del Convegno Internazionale La Pedagog\u00eda ante la Muerte. Reflexiones e interpretaciones en perspectivas hist\u00f3rica y fil\u00f3sofica Sede: Faculdad de Filosofia y Letras, Universidad de Valladolid, Spagna Data: 26-27 febbraio 2015",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cUna nuova rivista nel panorama spagnolo della storia dell\u2019educazione: Espacio, Tiempo y Educaci\u00f3n\u201d, presentata al 3\u00b0 Seminario nazionale promosso dal Gruppo di lavoro SIPED L\u2019internazionalizzazione della ricerca storico-educativa, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre in data 6 marzo 2015",
        "periodo": "dal 06-03-2015 al 06-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cLe ricette delle streghe\u201d presentata al V Seminario di Studi di genere \"Donne e scienza. Dall\u2019esclusione al protagonismo consapevole\", organizzato da Istituto di Storia contemporanea di Ferrara, in data 13 marzo 2015",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione come Direttore scientifico del Convegno Internazionale Giovanna Righini Ricci: la donna, l'insegnante, la scrittrice. Sede: Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Foggia Data: 6 maggio 2015",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cEducational revolution and Italian Humanism: the treatise of Pier Paolo Vergerio\u201d, presentata in data 26 giugno 2015, all\u2019International Standing Conference for the History of Education (ISCHE) 37, svoltosi a Istanbul in data 24-27 giugno 2015",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore [in qualit\u00e0 di secondo autore]: Relazione in inglese dal titolo \u201c\u226aThe Times They are a-Changin\u226b. University, student movements and public opinion in Italy during May 68\u201d, [primo autore Jos\u00e9 Luis Hern\u00e1ndez Huerta] presentata in data 26 giugno 2015, all\u2019International Standing Conference for the History of Education (ISCHE) 37, svoltosi a Istanbul in data 24-27 giugno 2015",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice, chair e discussant della Tavola rotonda \"Institutions of the field: discussing scientific journals in the History of Education\" all'interno dello \"Standing Working Group Mapping the Discipline\", ISCHE 37, Instanbul, 25 giugno 2015.",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 25-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: relazione dal titolo \"Mujeres de hierbas y de curas\"presentata al Convegno Reescrituras y hermeneuticas en la Literatura Italiana: Homenaje a Adriana Assini, Facultad de Filologia, Universit\u00e0 di Siviglia",
        "periodo": "dal 03-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cLas autobiograf\u00edas como fuentes para la historia de la educaci\u00f3n de las mujeres: The Story of my Life (1903) de Helen Keller\u201d, presentata in in data 9 luglio 2015 al XVIII Coloquio de Historia de la Educaci\u00f3n dal titolo Arte, Literatura y Educaci\u00f3n, svoltosi all\u2019Universit\u00e0 di Vic (Spagna) nei giorni 8-9-10 luglio 2015",
        "periodo": "dal 08-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cSer mujeres en un otro mundo: las ni\u00f1as novias\u201d, presentata in spagnolo in data 11 settembre 2015 al Convegno Internazionale Las Otras: Experiencias de mujeres en un mundo interconectado, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna), nel giorno 11 settembre 2015",
        "periodo": "dal 11-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cSchool Memories in Women\u2019s Autobiographies (Italy, 1861-1915)\u201d, presentata in italiano in data 22 settembre 2015 al Convegno Internazionale \"School memories. New Trends in Historical Research into Education: Heuristic Perspectives and Methodological Issues\", svoltosi presso la Facultad de Educacion dell\u2019Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna), nei giorni 22-23 settembre 2015",
        "periodo": "dal 22-09-2015 al 23-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cPionieras del feminismo\u201d, presentata in data 28 settembre 2015 nel corso \"Mujer, profesionalizaci\u00f3n y ciencia: desde los retos del pasado hacia el empoderamento para el futuro\", nell\u2019ambito della XVI Edici\u00f3n de los Cursos Internacionales de Verano de la Universit\u00e0 di Extremadura, svoltosi nei giorni 28-30 settembre 2015",
        "periodo": "dal 28-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cMujer y ciencia en Italia: una relaci\u00f3n dificil\u201d, presentata in spagnolo in data 29 settembre 2015 nel corso \"Mujer, profesionalizaci\u00f3n y ciencia: desde los retos del pasado hacia el empoderamento para el futuro\", nell\u2019ambito della XVI Edici\u00f3n de los Cursos Internacionales de Verano de la Universit\u00e0 di Extremadura, svoltosi nei giorni 28-30 settembre 2015",
        "periodo": "dal 28-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione in qualit\u00e0 di key note speaker dal titolo \u201cLa stampa studentesca in Italia: tipologia, analisi e contenuti (1954-1968)\u201d, presentata in italiano il giorno 16 ottobre 2015 al Congresso Internazionale \"La prensa pedag\u00f3gica de los escolares y estudiantes. Su contribuci\u00f3n al patrimonio hist\u00f3rico educativo\", svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Educazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salamanca nei giorni 15-17 ottobre 2015 (in italiano).",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in spagnolo dal titolo \u201cEl cuerpo de las mujeres mayores en le Renacimiento. Entre brujas y devotas\u201d presentata nell\u2019ambito del ciclo di conferenze organizzato dalla C\u00e1tedra de Estudios de las Mujeres \u201cLeonor de Guzman\u201d, Universit\u00e0 di Cordova, Spagna, nel giorno 11 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 11-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: [in qualit\u00e0 di primo autore] Relazione in inglese dal titolo \u201cThe Wind of Change. The Rebellion of University Students in the Italian Press (January-June 1968)\u201d, (secondo autore Jos\u00e9 Luis Hern\u00e1ndez Huerta), presentata in data 4 dicembre 2015 al Convegno Internazionale \"Educating Italy (1796-1968 ca.): Local, national and global perspectives\", svoltosi presso The Italian Cultural Institute (Londra, UK), nei giorni 4-5 dicembre 2015",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cLa follia contro il patriarcato: Valerie Solanas\u201d, presentata in italiano al convegno internazionale \"Locas. Escritoras y personajes femeninos cuestionando las normas\", svoltosi preso l\u2019Universit\u00e0 di Siviglia nei giorni 10-11-12 dicembre 2015",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cDecostruzione simbolica e mitopoietica: le universit\u00e0 italiane durante il \u201968\u201d, presentata al Convegno CIRSE, Universit\u00e0 di Bologna, 26-27 febbraio 2016",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 27-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cOpen Access: un\u2019analisi comparativa sulle riviste di storia dell\u2019educazione\u201d presentata al Seminario nazionale Ricerca storico-educativa e processo di internazionalizzazione: le sfide dell\u2019Open Access, organizzato dal Gruppo di lavoro SIPED L\u2019internazionalizzazione e la ricerca storico-educativa (diretto da S. Polenghi e G. Bandini), in data 4 marzo 2016, presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre",
        "periodo": "dal 04-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: [in qualit\u00e0 di secondo autore] Relazione in portoghese dal titolo \u201cO movimento Freinet espanhol durante a Guerra Civil (1936-1939)\u201d, [primo autore Jos\u00e9 Luis Hern\u00e1ndez Huerta, terzo autore Alba Mar\u00eda G\u00f3mez S\u00e1nchez], presentata al Convegno Internazionale XII CIHELA (Congreso Iberoamericano de Historia de la Educaci\u00f3n Latinoamericana), svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Antioquia, Medellin, Colombia, nei giorni 15, 16, 17 e 18 marzo 2016",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: [in qualit\u00e0 di primo autore] Relazione in spagnolo dal titolo \u201cEl 68 ante la opini\u00f3n p\u00fablica italiana\u201d, (secondo autore Jos\u00e9 Luis Hern\u00e1ndez Huerta), presentata al Convegno Internazionale XII CIHELA (Congreso Iberoamericano de Historia de la Educaci\u00f3n Latinoamericana), svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Antioquia, Medellin, Colombia, nei giorni 15, 16, 17 e 18 marzo 2016",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e discussant del panel \"Women's Journalism in the Mediterranean Europe (1850-1939)\", svoltosi il 2 aprile 2016 all'interno dell'European Social Science History Conference 2016, Universit\u00e0 di Valencia (Spagna), 30 marzo-2 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione in inglese dal titolo \u201cUnleashed Witches and Loving Grannies. The Body of the Elderly Woman between External Spaces and Domestic Intimacy (XVI-XVII Centuries)\u201d, presentata in inglese all\u2019European Social Science History Conference, svoltosi all\u2019Universit\u00e0 di Valencia dal 30 marzo al 2 aprile 2016",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione in inglese in qualit\u00e0 di key-note speaker dal titolo \u201cGender and cultural stereotypes in advertising\u201d, presentata il giorno 7 aprile 2016 al III International Conference on Gender and Communication, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Siviglia nei giorni 7-8 aprile 2016",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \u201cEducare le giovani donne con il teatro: l\u2019opera di Grazia Mancini\u201d, presentata in italiano alla I Jornadas Internacionales de Arte Escenicas y G\u00e9nero, svoltosi dal 28 al 30 aprile 2016 all\u2019Universit\u00e0 di Siviglia",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Relazione dal titolo \"Mujeres y Renacimiento. Desde el silencio a la palabra\", presentata in spagnolo il 18 ottobre 2016 al Seminario Internacional \"Investigar en Humanidades con perspectiva de g\u00e9nero/feminista\", svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Filologia dell'Universit\u00e0 di Siviglia nei giorni 17-18 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 17-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: relazione dal titolo \"Soft power and media: framing informal sexist education\" presentata in inglese il 27 ottobre 2016 al I Convegno Internazionale Micromachismos y comunicaci\u00f3n, svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Siviglia nei giorni 27-28 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione in qualit\u00e0 di key note speaker dal titolo \u201cGettare lo sguardo nell\u2019abisso. Autobiografismo, genere e costruzione di s\u00e9 nella prosa di Ada Negri\u201d, presentata il giorno 22 novembre 2016 al III Congresso Internazionale sugli Studi di Genere. Il femminile in ambito italiano e lusofono, svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 di Lisbona nei giorni 21-22-23 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 22-11-2016 al 22-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "- PRIN 2002: membro del progetto di ricerca nazionale La biblioteca italiana del free-thinker in Gran Bretagna ed in Irlanda nel XVIII secolo (Coordinatore scientifico prof. Emanuele Ronchetti) in qualit\u00e0 di membro dell\u2019Unit\u00e0 B di Ferrara coordinata dal Prof. G. Carabelli",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-05-2005"
      },
      {
        "content": "PRIN 2005: membro del progetto nazionale Editori scolastici e libri di testo in Italia e in Europa tra Ottocento e Novecento (coordinato dal Prof. Roberto Sani), in qualit\u00e0 di membro dell\u2019Unit\u00e0 B di Bologna che svolge il progetto Editori e libri per la scuola in Emilia Romagna nel XX secolo (coordinato dalla Prof.ssa Tiziana Pironi).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 27-02-2008"
      },
      {
        "content": "Membro collaboratore del progetto di ricerca finanziato dal Ministero spagnolo di Ciencia e Innova-ci\u00f3n \u201cAusencias. Escritoras Italianas ineditas\u201d, coordinato dalla prof.ssa Mercedes Arriaga Florez dell\u2019Universit\u00e0 di Siviglia(2010-2013), FEM2010-15389",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "PRIN 2008: membro del progetto di ricerca nazionale dal titolo \u201cAnziani. Rappresentazioni artistiche e letterarie. Modelli formativi\u201d, in qualit\u00e0 di membro dell\u2019Unit\u00e0 A di Foggia (coordinatore nazionale Prof.ssa F. Pinto Minerva)",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di Ricerca Internazionale \"Escritoras y Escrituras\" diretto dalla Prof.ssa Mercedes Arriaga, Facolt\u00e0 di Filologia, Siviglia, Spagna",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRIN 2011: membro del progetto di ricerca nazionale dal titolo \u201c Successo formativo, inclusione e coesione sociale: strategie innovative, ICT e modelli valutativi\u201d (coordinato dal prof. Gaetano Domenici), in qualit\u00e0 dell\u2019Unit\u00e0 B dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia (coordinatore locale: prof.ssa Isabella Loiodice).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo Nazionale di Ricerca SIPED \"Internazionalizzazione\" coordinato da Simonetta Polenghi e Gianfranco Bandini",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione del Gruppo Nazionale di ricerca SIPED \"Educazione e studi di genere\" (con Carmela Covato)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro ufficiale del Gruppo di Ricerca GEMYR - Grupo de Estudios Medievales y Renacentistas, direttore Prof. Javier Vergara Ciordia- UNED, Madrid, G25Edu1",
        "periodo": "dal 13-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro ufficiale del progetto di ricerca nazionale finanziato dal Ministerio de Economia y Compe-titividad (Spagna) \u201cAusencias II. Escritoras Italianas ineditas en la querella de las mujeres (siglos XV al XX)\u201d, coordinato dalla prof.ssa Mercedes Arriaga Florez dell\u2019Universit\u00e0 di Siviglia (1/1/2016-31/12/2019), FEM2015-70182-P",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Grupo de Investigacion Agora de Educacion (www.agoradeeducacion.com), direttore Jos\u00e9 Luis Hernandez Huerta, Universit\u00e0 di Valladolid",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro ufficiale del progetto di ricerca nazionale finanziato dal Ministerio de Economia y Competitividad (Spagna) diretto dal professor Javier Vergara Ciordia dal titolo \"Difusion del patrimonio pedagogico occidental [siglos XIV-XVII]. Digitalizacion, traduccion y estudio de fuentes ineditas del humanismo\" EDU2616-79080R",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo Internazionale di Ricerca \"Escritoras y personales femeninos en la literatura\" (EPERFLIT) diretto dalla prof.ssa Milagro Mart\u00edn Clavijo, Facolt\u00e0 di Filologia, Universit\u00e0 di Salamanca, Spagna",
        "periodo": "dal 20-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Convegno \u201cLa formazione del principe in Europa dal Quattrocento al Seicento. Un tema al crocevia di diverse storie\u201d organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara e da Association Italiques svoltosi a Ferrara nei giorni 19-20 aprile 2002",
        "periodo": "dal 19-04-2002 al 20-04-2002"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico (referee) per la rivista History of Educacion and Children's Literature, pubblicata da EUM, Macerata",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico 1\u00b0 Seminario di Alta Formazione sulla Storia di Genere svoltosi il 7 aprile 2006 a Ferrara, in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia e la Biblioteca Ariostea dal titolo: Tra negazione e soggettivit\u00e0. Per una rilettura del corpo femminile nella storia",
        "periodo": "dal 07-04-2006 al 07-04-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del IV Seminario Internacional del Grupo de Investigaci\u00f3n Escritoras y Escrituras De lo sagrado y de lo profano: mujeres tra/entre/sin fronteras organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 Internacional de Andaluc\u00eda dal 20 al 24 novembre 2007",
        "periodo": "dal 20-11-2007 al 24-11-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Congreso Internacional Musulmanas, jud\u00edas y cristianas. Las mujeres y las escrituras antiguas, organizzato dal Grupo de Investigaci\u00f3n \u201cEscritoras y Escrituras\u201d e dalla Facolt\u00e0 di Filologia dell\u2019Universit\u00e0 di Siviglia, Siviglia, 20-23 maggio 2009",
        "periodo": "dal 20-05-2009 al 23-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relatrice nel Seminario \"Il corpo femminile tra rappresentazione e formazione\", Centro Interdisciplinare di genere, Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 08-10-2009 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Convegno Temas y perspectivas sobre la educaci\u00f3n. La infancia ayer y hoy, (I Congreso Internacional) organizzato da Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Investigadores de Teor\u00eda e Historia de la Educaci\u00f3n (AJITHE), Universit\u00e0 di Salamanca, Salamanca 19-20 novembre 2009",
        "periodo": "dal 19-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Progettazione, direzione scientifica e coordinamento del Corso di Perfezionamento postlauream in Letteratura per l\u2019infanzia anno a. a. 2009-2010",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 15-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore per la conferenza \"Figure femminili nell'Arte della gioia di Goliarda Sapienza\", Facolt\u00e0 di Filologia, Universit\u00e0 di Salamanca",
        "periodo": "dal 08-11-2010 al 08-11-2010"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico (referee) per la rivista Foro de Educacion (FahrenHouse, Salamanca)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore per la conferenza \"Modelli di femminilit\u00e0 fin de si\u00e8cle: il caso di Contessa Lara\", Facolt\u00e0 di Filologia, Universit\u00e0 di Salamanca",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 24-02-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Convegno Raz\u00f3n, Utop\u00eda y Sociedad, II Congreso Interdisciplinar de J\u00f3venes Historiadores, Madrid, 24-25-26 maggio 2011",
        "periodo": "dal 24-05-2011 al 26-05-2011"
      },
      {
        "content": "Progettista e Coordinatrice scientifica del Corso di Perfezionamento \u201cDonne, politica e istituzioni\u201d, progetto finanziato dal Dipartimento delle Pari Opportunit\u00e0 della Presidenza del Consiglio, a.a 2011-2012, Universit\u00e0 di Foggia (1\u00b0 e 2\u00b0 edizione).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 28-07-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Convegno Vanguardias e innovaciones pedag\u00f3gicas, organizzato da Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Investigadores de Teor\u00eda e Historia de la Educaci\u00f3n, Madrid, 7-8 novembre 2011",
        "periodo": "dal 07-11-2011 al 08-11-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Convegno Historia, identidad y alteridad, organizzato da Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Investigadores de Teor\u00eda e Historia de la Educaci\u00f3n, Universit\u00e0 di Salamanca, Salamanca, 12-13 marzo 2012",
        "periodo": "dal 12-03-2012 al 13-03-2012"
      },
      {
        "content": "Progettazione, direzione scientifica e coordinamento del Corso di Perfezionamento postlauream in Letteratura per l\u2019infanzia anno a. a. 2011-2012",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 15-12-2012"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico (referee) per la rivista METIS pubblicata da Progedit (Bari), direttore Prof.ssa Isabella Loiodice",
        "periodo": "dal 25-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Convegno Formaci\u00f3n de \u00e9lites y educaci\u00f3n superior (siglos XVI-XXI), X Congreso Iberoamericano de la Educaci\u00f3n Latinoamericana, svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Educazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salamanca, Salamanca, nei giorni 4-5-6-7 luglio 2012",
        "periodo": "dal 04-07-2012 al 07-07-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del IX Convegno Internazionale del gruppo di ricerca Escritoras y escrituras dal titolo Las voces de las diosas, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Sassari, nei giorni 20-21-22 settembre 2012",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di Agora de Educaci\u00f3n. La Educaci\u00f3n ante la Historia, Ante s\u00ed misma y ante le futuro. II Seminario de Especializaci\u00f3n docente y academica, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Valladolid (sede di Palencia) dal 24 ottobre 2012 al 22 maggio 2013",
        "periodo": "dal 24-10-2012 al 22-05-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Convegno Mas igualdad, organizzato dall\u2019Associazione Universitaria AUDEM e dall\u2019Universit\u00e0 di Siviglia, Siviglia, 25-27 ottobre 2012",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del I Seminario Internacional de Estudios Italianos, organizzato da UNED-Mexico a Citt\u00e0 de Messico, 7-9 novembre 2012",
        "periodo": "dal 07-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Convegno Internazionale Itinerari del sapere. Figure e modelli di precettori nell\u2019Europa moderna (secoli XV-XIX) organizzato dalla Scuola Normale Superiore dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa dal 19 al 20 dicembre 2012",
        "periodo": "dal 19-12-2012 al 20-12-2012"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico (referee) per la rivista \"Revista Espanola de Educacion Comparada\", pubblicata dalla Sociedad Espanola de Educacion Comparada e dalla UNED",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del corso di laurea triennale del corso di Scienze dell\u2019educazione e della formazione, Dipartimento di Studi umanistici, Universit\u00e0 di Foggia",
        "periodo": "dal 23-04-2013 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico (referee) per la rivista Bollettino CIRSE- Nuova Rivista di Educazione (pubblicata da CIRSE e ETS)",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Periodo di attivit\u00e0 di ricerca come Visiting Professor presso la Facultad de Filolog\u00eda della Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna) dal 20 maggio 2013 dal 2 settembre al 26 settembre 2013 su invito della prof.ssa Mercedes Arriaga",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 26-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della casa editrice FahrenHouse, Salamanca.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Convegno Internazionale Ausencias: Escritoras en los m\u00e1rgenes de la cultura, organizzato dalla Universit\u00e0 UNED di Madrid, in data 24-25-26 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico (referee) per la rivista \"Aula\", Universidad de Salamanca",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico (referee) per la rivista \"Raudem\", pubblicata dall'associazione AUDEM e dall'Universit\u00e0 di Almeria (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente scientifico del X Corso Universitario Multidisciplinare di Educazione allo Sviluppo e ai diritti umani (CUMES) dal titolo \"Infanzia e alterit\u00e0\" organizzato da UNICEF e Universit\u00e0 degli studi di Foggia, svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Foggia, dal 7 marzo 2014 al 9 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 07-03-2014 al 09-04-2014"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico (referee) per la collana Storia delle istituzioni educative e della letteratura per l'infanzia",
        "periodo": "dal 14-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del corso di laurea triennale del corso di Scienze dell\u2019educazione e della formazione, Dipartimento di Studi umanistici, Universit\u00e0 di Foggia",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 05-02-2016"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico (referee) per la rivista \"Ricerche di Pedagogia e Didattica\", Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 17-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Convegno Internazionale Estupro. Mitos antiguos y violencia moderna. Homenaje a Franca Rame, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna), in data 22-23-24 maggio 2014",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico (referee) per la rivista \"Revista Complutense de Educacion\" (Universit\u00e0 Complutense di Madrid)",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Periodo di attivit\u00e0 di ricerca come Visiting Professor presso la Facultad de Filolog\u00eda della Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna) dal 15 settembre al 15 dicembre 2014 su invito della prof.ssa Mercedes Arriaga",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 15-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Convegno AUDEM 2014 dal titolo Artistas, activistas y academicas. Mujeres al otro lado de las trincheras, organizzato da AUDEM e dall'Universit\u00e0 di Oviedo in data 6, 7, 8 novembre 2014",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Vicepresidente della Asociacion Universitaria de Estudios de las Mujeres (AUDEM)",
        "periodo": "dal 18-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore per la conferenza \"Los derechos de las mujeres: una perspectiva europea\", presentata al Seminario Por la Igualdad. Politicas y normativa europea, Facolt\u00e0 di Filologia, Universit\u00e0 di Siviglia",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 15-01-2015"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico (referee) per la rivista \"Historia y Memoria\", pubblicata da Sociedad Espanola de Historia de la Educacion e UNED",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico (referee) per la rivista Storia e problemi contemporanei",
        "periodo": "dal 18-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore per la conferenza \"Educazione ed emancipazione nella storia delle donne\", presso il Dipartimento di Scienze della Comunicazione, Psicologia, Comunicazione, Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 22-01-2015 al 22-01-2015"
      },
      {
        "content": "Progettazione, direzione scientifica e coordinamento del Corso di Perfezionamento postlauream in Letteratura per l\u2019infanzia anno a. a. 2014-2015",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico per la rivista Encounters in Theory and History of Education (Queen\u2019s University, Canada)",
        "periodo": "dal 18-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Periodo di attivit\u00e0 di ricerca come Visiting Professor presso la Facultad de Filolog\u00eda della Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna) dal 12 ottobre 2015 al 14 febbraio 2016 su invito della prof.ssa Mercedes Arriaga",
        "periodo": "dal 12-10-2015 al 14-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del XII Congreso Internacional de Grupo de Investigaci\u00f3n Escritoras y Escrituras Locas. Escritoras y personajes femeninos cuestionando las normas, svoltosi in data 10-12 dicembre 2015, Facolt\u00e0 di Filologia, Universit\u00e0 di Siviglia",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della Giunta Direttiva del C.I.R.S.E. dopo regolare elezione in data 27 febbraio 2016",
        "periodo": "dal 27-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del III International Conference on Gender and Communication, Universit\u00e0 di Siviglia, 7-8 aprile 2016",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico ufficiale di valutatore dei progetti scientifici per la National Agency for Scientific Evaluation (ANEP), Spagna, in qualit\u00e0 di esperta internazionale",
        "periodo": "dal 25-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico per la rivista \"Alteridad. Revista de Educacion\", pubblicata dalla UNiversit\u00e0 Politecnica Salesiana, Ecuador",
        "periodo": "dal 05-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Periodo di attivit\u00e0 di ricerca come Visiting Professor presso la Facultad de Filolog\u00eda della Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna) dal 7 giugno 2016 al 10 luglio 2016 su invito della prof.ssa Mercedes Arriaga",
        "periodo": "dal 07-06-2016 al 10-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario \"Nuevas metodologias de investigacion en los estudios de g\u00e9nero\" della durata di 10 ore (8-9 giugno 2016; 22 giugno; 6-7 luglio 2016), Facolt\u00e0 di Filologia, Universit\u00e0 di Siviglia",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 07-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore con la conferenza \"Rompiendo la barrera de g\u00e9nero: la lucha de Anna Kuliscioff por le derecho de las mujeres\" (durata 90 minuti) nel corso \"Biografias femeninas y su difusion digital\" all'interno della XVII Edicion de los Cursos Internacionales de Verano de la Universidad de Extremadura (Caceres, Spagna) in data 17 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 17-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del I Congreso Internacional Micromachismos en la Comunicacion, svoltosi alla facolt\u00e0 di Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Siviglia nei giorni 27-28 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del III Congresso Internazionale sugli Studi di Genere. Il femminile in ambito italiano e lusofono, svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 di Lisbona nei giorni 21-22-23 novembre 2016",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 23-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato in Pedagogia e Scienze dell'Educazione presso il Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-10-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione di tesi dottorali: - Dottorato in Pedagogia e Scienze dell\u2019Educazione, ciclo XXV, Universit\u00e0 di Foggia, dott.ssa Valentina Cassano, titolo della tesi Penser la laicit\u00e9 dans la societ\u00e9 multiculturelle. Analyse historique du contexte fran\u00e7ais et reflexions p\u00e9dagogiques (anni 2009-2013) [cotutor Dr. Mme Pareire, Ligue de l\u2019Enseignement, Paris].",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato di ricerca in Studi di genere della Facolt\u00e0 di Lettere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Titolo della lezione: Analisi critica dell'opera di Simone de Beauvoir Durata: 3 ore Data: 28 aprile 2010",
        "periodo": "dal 28-04-2010 al 28-04-2010"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento nel Dottorato di ricerca in \u201cPedagogia e Scienze dell\u2019educazione\u201d \u2013 XXV ciclo \u2013 Universit\u00e0 di Foggia, per un totale di ore 24, da giugno a ottobre 2010: \u2022 \u201cLa ricerca storica in educazione\u201d, nel Modulo Modelli di ricerca interdisciplinare: la ricerca storico-comparativa, in data 1 luglio 2010 (9,40-13,00; 4 ore); \u2022 \u201cJean Jacques Rousseau, Emilio\u201d, nel Modulo Circolo di studio ed ermeneutica dei classici, in data 16 luglio 2010 (10,30-13,50; 4 ore); \u2022 \u201cStoria sociale dell\u2019educazione: alcuni case studies - I\u201d, nel Modulo Ricerca nelle scienze umane e sociali: la ricerca storico-comparativa, in data 30 settembre 2010 (10,30-13,50; 4 ore); \u2022 \u201cStoria sociale dell\u2019educazione: alcuni case studies - II\u201d, nel Modulo Ricerca nelle scienze umane e sociali: la ricerca storico-comparativa, in data 30 settembre 2010 (13,50-17,10; 4 ore); \u2022 \u201cCategorie e paradigmi nella storia dell\u2019educazione \u2013 I\u201d, nel Modulo Ricerca nelle scienze umane e sociali: la ricerca storico-comparativa, in data 27 ottobre 2010 (10,30-13,50; 4 ore); \u2022 \u201cCategorie e paradigmi nella storia dell\u2019educazione \u2013 II\u201d, nel Modulo Ricerca nelle scienze umane e sociali: la ricerca storico-comparativa, in data 28 ottobre 2010 (10.30-13,50; 4 ore);",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 28-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro di Commissioni per l'esame finale del Dottorato europeo (Spagna) ANNO 2011 - 25 febbraio 2011: partecipazione come membro ufficiale alla Commissione di tesi dottorale europea del Dottor Jos\u00e9 Luis Hern\u00e1ndez Huerta dal titolo La influencia de C\u00e8lestin Freinet en Espa\u00f1a (1926-39), discussa presso la Facultad de Educaci\u00f3n dell\u2019Universit\u00e0 di Salamanca: direttore della tesi Prof. Dottor Jos\u00e9 Mar\u00eda Hern\u00e1ndez D\u00edaz, professore ordinario di Teoria e Storia dell\u2019educazione. - 11 luglio 2011: partecipazione come membro ufficiale alla Commissione di tesi dottorale europea della Dott.ssa Michela Caiazzo dal titolo Voces de libertarias. Antolog\u00eda de escritoras anarquistas, discussa presso la Facultad de Filolog\u00eda dell\u2019Universit\u00e0 di Siviglia: direttore della tesi Prof.ssa Mercedes Arriaga Fl\u00f3rez, professore ordinario di Filologia italiana. - 9 settembre 2011: partecipazione come membro ufficiale alla Commissione di tesi dottorale europea del Dottor Alfonso Diestro Fern\u00e1ndez dal titolo La dimensi\u00f3n europea en la educaci\u00f3n: an\u00e1lisi comparado de su desarrollo en perspectiva supranacional, discussa presso la Facultad de educaci\u00f3n dell\u2019Universit\u00e0 Pontificia di Salamanca: direttore della tesi Prof. Dottor Jos\u00e9 Manuel Alfonso S\u00e1nchez, professore ordinario di Teoria e Storia dell\u2019educazione. a.",
        "periodo": "dal 25-02-2011 al 09-09-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato di ricerca in Educazione dell\u2019Universit\u00e0 de La Laguna, Tenerife (Spagna) Titolo della lezione: Lineas de investigaci\u00f3n en Italia entre educaci\u00f3n y historia de la mujeres Durata: 2 ore Data: 24 aprile 2012",
        "periodo": "dal 24-04-2012 al 24-04-2012"
      },
      {
        "content": "Membro di Commissioni per l'esame finale del Dottorato europeo (Spagna) ANNO 2012 - 21 maggio 2012: partecipazione come membro ufficiale alla Commissione di tesi dottorale europea del Dottor Ricardo Hurtado Sim\u00f3 dal titolo La filosof\u00eda de Sophie De Grouchy: gnoseolog\u00eda, \u00e9tica, pol\u00edtica y feminismo, discussa presso la Facultad de Filosof\u00eda dell\u2019Universit\u00e0 di Siviglia: direttore della tesi Prof.ssa Gemma Vicente Arregui, professore ordinario di Filosofia. - 22 maggio 2012: partecipazione come membro ufficiale alla Commissione di tesi dottorale europea del Dottor De Feo dal titolo Case editrici: femminile plurale, discussa presso la Facultad de Filolog\u00eda dell\u2019Universit\u00e0 di Siviglia: direttore della tesi Prof.ssa Mercedes Arriaga Fl\u00f3rez, professore ordinario di Filologia italiana. - 16 luglio 2012: partecipazione come membro ufficiale alla Commissione di tesi dottorale europea del Dottor Andrea Casoli dal titolo Altro essendo dagli altri essendo te. Il tema dell\u2019alterit\u00e0 nell\u2019opera di Ludovica Ripa di Meana, discussa presso la Facultad de Filolog\u00eda dell\u2019Universit\u00e0 di Siviglia: direttore della tesi Prof.ssa Mercedes Arriaga Fl\u00f3rez, professore ordinario di Filologia italiana. - 3 settembre 2012: partecipazione come membro ufficiale alla Commissione di tesi dottorale europea del Dottor Jes\u00fas Manso dal titolo La formaci\u00f3n inicial del profesorado de Educaci\u00f3n Secundaria: an\u00e1lisis y valoraci\u00f3n del modelo de la LOE, discussa presso la Facultad de Formacion del Profesorado de la Universit\u00e0 Autonoma di Madrid; direttore della tesi Prof. Jos\u00e9 Mar\u00eda Valle, professore ordinario di Teoria e storia dell\u2019educazione.",
        "periodo": "dal 21-05-2012 al 03-09-2012"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento nel Dottorato di ricerca in \u201cPedagogia e Scienze dell\u2019educazione\u201d \u2013 XXVI ciclo \u2013 Universit\u00e0 di Foggia, per un totale di ore 16, con le seguenti lezioni: \"Lineamenti teorici di storia della pedagogia\" , 1 giugno 2012 (8 ore); \"Storia sociale dell'educazione: alcuni case studies\", 11 giugno 2012 (8 ore)",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 11-06-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione di tesi dottorali: - Dottorato in Pedagogia e Scienze dell\u2019Educazione, ciclo XXVIII, Universit\u00e0 di Foggia, dott.ssa Angela Articoni, titolo della tesi La didattica dell\u2019arte nella letteratura per l\u2019infanzia (anni 2012-2016).",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 13-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro di Commissioni per l'esame finale del Dottorato europeo (Spagna) ANNO 2013: - 11 gennaio 2013: partecipazione come membro ufficiale alla Commissione di tesi dottorale europea della dott.ssa Laura Sanchez Blanco dal titolo La educaci\u00f3n politica y social de dos organizaciones femeninas en la guerra civil espa\u00f1ola: Auxilio social y Mujeres libres, discussa presso la Facultad de Educaci\u00f3n dell\u2019Universit\u00e0 Pontificia di Salamanca: direttore della tesi Prof. Dottor Jos\u00e9 Manuel Alfonso S\u00e1nchez, professore ordinario di Teoria e Storia dell\u2019educazione. - 1 luglio 2013: partecipazione come membro ufficiale alla Commissione di tesi dottorale internazionale della Dott.ssa Gleyvis Coro Montanet dal titolo Televisi\u00f3n educativa cubana: an\u00e1lisis, caracterizaci\u00f3n y propuesta de mejora, discussa presso la Facultad de Formacion del Profesorado de la Universit\u00e0 Autonoma di Madrid; direttore della tesi Prof. Agustin De La Herr\u00e1n Gasc\u00f3n, professore ordinario di Teoria e storia dell\u2019educazione. - 23 luglio 2013: partecipazione come membro ufficiale alla Commissione di tesi dottorale internazionale della dott.ssa Claudia Lidia Collufio dal titolo Identitad de g\u00e9nero y publicidad: seducci\u00f3n y estrategias de persuasi\u00f3n a trav\u00e9s de la imagen de la mujer en el discurso publicitario, discussa presso la Facultad de Filolog\u00eda della Universit\u00e0 di Siviglia; direttori della tesi Prof.ssa Mercedes Arriaga Fl\u00f3rez, professore ordinario di Filologia italiana, e Prof. Juan Carlos Su\u00e1rez Villegas, professore ordinario di Comunicazione. - 12 dicembre 2013: partecipazione come membro ufficiale alla Commissione di tesi dottorale inter-nazionale del dott. Silvio Cosco dal titolo Le donne briganti discussa presso la Facultad de Filolog\u00eda della Universit\u00e0 di Siviglia; direttori della tesi Prof.ssa Mercedes Arriaga Fl\u00f3rez, professore ordinario di Filologia italiana, e Prof.ssa Milagro Mart\u00edn Clavijo, professore associato di Filologia italiana.",
        "periodo": "dal 11-01-2013 al 12-12-2013"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento nel Dottorato di ricerca in \u201cPedagogia e Scienze dell\u2019educazione\u201d \u2013 XVIII ciclo \u2013 Universit\u00e0 di Foggia, per un totale di ore 20, da febbraio a maggio 2013: \u2022 \u201cGli scritti di Erasmo da Rotterdam\u201d, nel Modulo Circolo di studio ed ermeneutica dei classici, in data 8 marzo 2013, (14.30-18,30, 4 ore); \u2022 \u201cLa compilazione bibliografica\u201d, nel Modulo Modelli di ricerca interdisciplinare: la ricerca storico-comparativa, in data 19 febbraio 2013 (14,30-18,30, 4 ore); \u2022 \u201cProgettazione e formazione\u201d, nel Laboratorio trasversale di Progettazione educativa e socia-le, in data 22 febbraio 2013 (14,30-18,30, 4 ore); \u2022 \u201cProgettazione e formazione\u201d, nel Laboratorio trasversale di Progettazione educativa e sociale, in data 4 marzo 2013 (9, 30-13,30, 4 ore; 14,30-18,30, 4 ore).",
        "periodo": "dal 19-02-2013 al 08-03-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato di ricerca in Educazione dell\u2019Universit\u00e0 di Granada (Spagna) Titolo della lezione: La historia de la educaci\u00f3n en Italia: modelos, metodologias, bibliograf\u00eda Durata: 2 ore Data: 24 aprile 2013",
        "periodo": "dal 24-04-2013 al 24-04-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato di ricerca in Scienze della Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca Titolo della lezione: Di sangue, di latte e di cuore: la maternit\u00e0 come caso di studio nella storia dell'educazione Durata: 2 ore Data: 4 dicembre 2013",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 04-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Scienze della Formazione e Psicologia del Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 06-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato di ricerca in Estudios Filol\u00f3gicos de la Facultad de Filolog\u00eda dell\u2019Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna) Titolo della lezione: Recorridos de emancipaci\u00f3n de las mujeres desde la Revoluci\u00f3n Francesa a la primera guerra mundial Durata: 2 ore Data: 17 ottobre 2014",
        "periodo": "dal 17-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro di Commissioni per l'esame finale del Dottorato europeo (Spagna) ANNO 2014: - 5 dicembre 2014: partecipazione come membro ufficiale alla Commissione di tesi dottorale internazionale della dott.ssa Anna Marzio dal titolo Il mito della Grande Madre nell\u2019opera di Pier Paolo Pasolini discussa presso la Facultad de Filolog\u00eda della Universit\u00e0 di Siviglia; direttori della tesi Prof.ssa Mercedes Arriaga Fl\u00f3rez, professore ordinario di Filologia italiana (Universit\u00e0 di Siviglia), e Prof.ssa Estela Gonz\u00e1lez De Sande, professore associato di Filologia italiana (Universit\u00e0 di Oviedo). - 5 dicembre 2014: partecipazione come membro ufficiale alla Commissione di tesi dottorale interna-zionale del dottor dal Daniele Cerrato dal titolo Poetesse italiane e querelle des femmes (secoli XIII-XIV) discussa presso la Facultad de Filolog\u00eda della Universit\u00e0 di Siviglia; direttori della tesi Prof.ssa Mercedes Arriaga Fl\u00f3rez, professore ordinario di Filologia italiana (Universit\u00e0 di Siviglia), e Prof. Salvatore Bartolotta, professore associato di Filologia italiana (UNED).",
        "periodo": "dal 05-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro di Commissioni per l'esame finale del Dottorato europeo (Spagna) ANNO 2015: - 20 marzo 2015: partecipazione come Presidente alla Commissione di tesi dottorale europea della Dottoressa Alexia Cachaco Vasallo dal titolo Prensa Pedag\u00f3gica en Catalu\u00f1a (1820-1939), discussa presso la Facultad de Educaci\u00f3n dell\u2019Universit\u00e0 di Salamanca: direttore della tesi Prof. Dottor Jos\u00e9 Mar\u00eda Hern\u00e1ndez D\u00edaz, professore ordinario di Teoria e Storia dell\u2019educazione. - 13 luglio 2015: partecipazione come membro ufficiale alla Commissione di tesi dottorale internazionale della dott.ssa Gladys Rebeca Cabrera dal titolo Discordia en la tienda de Abraham. Una ri-lectura de Gn 16, 1-16; 21, 1-21. Vientre en alquiler: una realidad biblica, un problema moral hoy.",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 13-07-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato di ricerca in Scienze della Formazione e Psicologia del Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia del Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 di Firenze Titolo della lezione: Internazionalizzazione: rispondere alle call for papers Durata: 2 ore Data: 16 giugno 2015",
        "periodo": "dal 16-06-2015 al 16-06-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato di ricerca in Human Sciences - Curriculum Education presso il Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni culturali e del Turismo dell'Universit\u00e0 di Macerata Titolo della lezione: La ricerca storico-educativa dinanzi alle sfide dell'internazionalizzazione in Italia e in Spagna. Strumenti di disseminazione e sistemi di valutazione a confronto Durata: 4 ore Data 17 giugno 2015",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato di ricerca in Scienze delle relazioni umane dell'Universit\u00e0 di Bari Titolo della lezione: Call for papers: istruzioni per l'uso Durata: 2 ore Data: 30 giugno 2015",
        "periodo": "dal 30-06-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato di ricerca in Human Sciences - Curriculum Education, Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni Culturali e del Turismo, Universit\u00e0 di Macerata Titolo della lezione: L'internazionalizzazione della ricerca storico-educativa. Il ruolo delle riviste e del web Durata: 4 ore Data 2 febbraio 2016",
        "periodo": "dal 02-02-2016 al 02-02-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato di ricerca in Estudios Filol\u00f3gicos de la Facultad de Filolog\u00eda dell\u2019Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna) Titolo della lezione: Las autobiograf\u00cdas literarias: metodolog\u00cda de investigaci\u00f3n y analisis Durata: 2 ore Data: 7 novembre 2016",
        "periodo": "dal 07-11-2016 al 07-11-2016"
      }
    ]
  }
}