{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "THE RELIGIOUS FEELING IN DON BOSCO: AN UPDATED APPROACH TO REFLECT ON CONTEMPORARY PEDAGOGICAL THEORIES",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "p. 16-18, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2016",
        "autori": "Attina' Marinella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Attina' Marinella (2016). THE RELIGIOUS FEELING IN DON BOSCO: AN",
        "UPDATED APPROACH TO REFLECT ON CONTEMPORARY",
        "PEDAGOGICAL THEORIES. NUOVA SECONDARIA, p. 16-18, ISSN:",
        "1828-4582"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DIALOGICITY AND ALTERITY. INTERCULTURALITY: PEDAGOGICAL CHALLENGE OR UTOPIA?",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 4/2016, p. 24-33, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2016",
        "autori": "Attin\u00e0 Marinella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Attin\u00e0 Marinella (2016). DIALOGICITY AND ALTERITY.",
        "INTERCULTURALITY: PEDAGOGICAL CHALLENGE OR UTOPIA?.",
        "NUOVA SECONDARIA, vol. 4/2016, p. 24-33, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narrazione ed educazione. Lo spazio della ri-nascita e della ri-creazione",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 6/2016, p. 52-62, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2016",
        "autori": "Attina' Marinella, Martino Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Attina' Marinella, Martino Paola (2016). Narrazione ed educazione. Lo",
        "spazio della ri-nascita e della ri-creazione. METIS, vol. 6/2016, p. 52-62,",
        "ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "278-284",
        "titolo": "Dalla permanenza dell'educazione all'educazione permanente e...ritorno",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3419-8"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3419-8, Bressanone, 3-5 Dicembre 2015",
        "opera": "L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Attina' Marinella, Martino Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Attina' Marinella, Martino Paola (2016). Dalla permanenza dell'educazione",
        "all'educazione permanente e...ritorno. In: L'educazione permanente a",
        "partire dalle prime et\u00e0 della vita. p. 278-284, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-917-3419-8, Bressanone, 3-5 Dicembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Cava de Tirreni:Area Blu",
        "titolo": "L'educazione sospesa tra reale e virtuale",
        "ISBN": [
          "978-88-98660-65-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-98660-65-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Attina' Marinella, Martino Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Attina' Marinella, Martino Paola (2016). L'educazione sospesa tra reale e",
        "virtuale. Cava de Tirreni:Area Blu, ISBN: 978-88-98660-65-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Morte e rinascita della cultura del sentire: una lettura pedagogica",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "p. 20-27, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2015",
        "autori": "Attina' Marinella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Attina' Marinella (2015). Morte e rinascita della cultura del sentire: una",
        "lettura pedagogica. METIS, p. 20-27, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "50-63",
        "titolo": "Processi educativi e interculturalit\u00e0: riflessioni e problematicit\u00e0 pedagogiche",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2823-4"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2823-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): E. Mangone G. Masullo, L'altro da s\u00e9. Ri-comporre le differenze. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Attina' Marinella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Attina' Marinella (2015). Processi educativi e interculturalit\u00e0: riflessioni e",
        "problematicit\u00e0 pedagogiche. In: AA.VV.. (a cura di): E. Mangone G.",
        "Masullo, L'altro da s\u00e9. Ri-comporre le differenze. p. 50-63, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 978-88-917-2823-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-86",
        "titolo": "Globalizzazione ed educazione: non \u00e8 solo una questione di rima",
        "ISBN": [
          "9788835040798"
        ],
        "csp": "BRESCIA:La Scuola, ISBN: 9788835040798",
        "opera": "AA.VV.. L'educazione nella crisi del Welfare State. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Attin\u00e0 Marinella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Attin\u00e0 Marinella (2015). Globalizzazione ed educazione: non \u00e8 solo una",
        "questione di rima. In: AA.VV.. L'educazione nella crisi del Welfare State. p.",
        "81-86, BRESCIA:La Scuola, ISBN: 9788835040798"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "548-553",
        "titolo": "LA SCUOLA QUALE LUOGO DI CURA E DI RELAZIONI RESPONSABILI: PER UNA RIPROBLEMATIZZAZIONE DEL NESSO AUTORIT\u00c0/LIBERTA\u2019",
        "ISBN": [
          "9788846743725"
        ],
        "csp": "Firenze:ETS, ISBN: 9788846743725, Catania, 6-7-8 Novembre 2014",
        "opera": "Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Attina' Marinella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Attina' Marinella (2015). LA SCUOLA QUALE LUOGO DI CURA E DI",
        "RELAZIONI RESPONSABILI: PER UNA RIPROBLEMATIZZAZIONE DEL",
        "NESSO AUTORIT\u00c0/LIBERTA\u2019. In: Pedagogia militante. Diritti, culture,",
        "territori. p. 548-553, Firenze:ETS, ISBN: 9788846743725, Catania, 6-7-8",
        "Novembre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inclusive Pedagogy, Well-Being, Care and Responsibility for the Humanisation of Mankind. CIVITAS EDUCATIONIS, vol",
        "ISSN": [
          "2281-9568"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 121-130, ISSN: 2281-9568",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Attina', P. Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Attina', P. Martino (2014). Inclusive Pedagogy, Well-Being, Care and",
        "Responsibility for the Humanisation of Mankind. CIVITAS EDUCATIONIS,",
        "vol. I, p. 121-130, ISSN: 2281-9568"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4440/201403"
        ],
        "titolo": "Passaggi generazionali: questioni pedagogiche aperte",
        "ISSN": [
          "2039-943X"
        ],
        "journal": "EDUCARE.IT",
        "csp": "p. 1-8, ISSN: 2039-943X, doi: 10.4440/201403",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marinella Attina', Paola Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marinella Attina', Paola Martino (2014). Passaggi generazionali: questioni",
        "pedagogiche aperte. EDUCARE.IT, p. 1-8, ISSN: 2039-943X, doi:",
        "10.4440/201403"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-158",
        "titolo": "Pensare il tempo in Pensieri del tempo",
        "ISBN": [
          "9788861521827"
        ],
        "csp": "Lecce:Edizioni Pensa , ISBN: 9788861521827",
        "opera": "(a cura di): G. Minichiello \u2013 L. Clarizia \u2013 M. Attina' \u2013 P. Martino, La persona come discontinuit\u00e0 ontologica e l\u2019educazione come ultima narrazione. Saggi in onore di Giuseppe Acone . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Attina'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Attina' (2014). Pensare il tempo in Pensieri del tempo. In: (a cura di): G.",
        "Minichiello \u2013 L. Clarizia \u2013 M. Attina' \u2013 P. Martino, La persona come",
        "discontinuit\u00e0 ontologica e l\u2019educazione come ultima narrazione. Saggi in",
        "onore di Giuseppe Acone . p. 141-158, Lecce:Edizioni Pensa , ISBN:",
        "9788861521827"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-13",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-6152-182-7"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 978-88-6152-182-7",
        "opera": "(a cura di): G. Minichiello L. Clarizia M. Attin\u00e0 P. Martino, LA PERSONA COME DISCONTINUIT\u00c0 ONTOLOGICA E L\u2019EDUCAZIONE COME ULTIMA NARRAZIONE. Saggi in onore di Giuseppe Acone. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Attina' Marinella, Martino Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Attina' Marinella, Martino Paola (2014). Introduzione. In: (a cura di): G.",
        "Minichiello L. Clarizia M. Attin\u00e0 P. Martino, LA PERSONA COME",
        "DISCONTINUIT\u00c0 ONTOLOGICA E L\u2019EDUCAZIONE COME ULTIMA",
        "NARRAZIONE. Saggi in onore di Giuseppe Acone. p. 11-13, Lecce:Pensa,",
        "ISBN: 978-88-6152-182-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "49-67",
        "titolo": "Malessere, disadattamento scolastico e uguaglianza educativa: una problematizzazione pedagogica",
        "ISBN": [
          "9788898561032"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizione Ordine Psicologi della Campania, ISBN: 9788898561032, Fisciano, 20 Novembre 2013",
        "opera": "R. Felaco - L. Clarizia. I luoghi del benessere. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Attina', P. Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. Attina', P. Martino (2014). Malessere, disadattamento scolastico e",
        "uguaglianza educativa: una problematizzazione pedagogica. In: R. Felaco -",
        "L. Clarizia. I luoghi del benessere. p. 49-67, Napoli:Edizione Ordine",
        "Psicologi della Campania, ISBN: 9788898561032, Fisciano, 20 Novembre",
        "2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "33-48",
        "titolo": "Benessere, cura e medicalizzazione dell'esistenza: una riflessione pedagogica a partire dalla scuola",
        "ISBN": [
          "9788898561032"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizione Ordine Psicologi della Campania, ISBN: 9788898561032, Fisciano, 20 Novembre 2013",
        "opera": "R. Felaco - L. Clarizia. (a cura di): , I luoghi del benessere. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Attina', P. Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. Attina', P. Martino (2014). Benessere, cura e medicalizzazione",
        "dell'esistenza: una riflessione pedagogica a partire dalla scuola. In: R.",
        "Felaco - L. Clarizia. (a cura di): , I luoghi del benessere. p. 33-48,",
        "Napoli:Edizione Ordine Psicologi della Campania, ISBN: 9788898561032,",
        "Fisciano, 20 Novembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-175",
        "titolo": "La pedagogia e le scienze dell'educazione: modelli di relazione e paradigmi interpretativi",
        "ISBN": [
          "9788879597869"
        ],
        "csp": "EdiSes, ISBN: 9788879597869",
        "opera": "Manuale di pedagogia. Temi e ambiti di ricerca e prassi educativa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Attina' M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Attina' M. (2013). La pedagogia e le scienze dell'educazione: modelli di",
        "relazione e paradigmi interpretativi. In: Manuale di pedagogia. Temi e",
        "ambiti di ricerca e prassi educativa. p. 131-175, EdiSes, ISBN:",
        "9788879597869"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "3-4",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788891120243"
        ],
        "csp": "Tricase (LE):Yucanprint, ISBN: 9788891120243",
        "opera": "Aniello D'Angelo. Io speriamo che credo in Dio. La religione nella mente dei bambini. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Attina'"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. Attina' (2013). Prefazione. In: Aniello D'Angelo. Io speriamo che credo in",
        "Dio. La religione nella mente dei bambini. p. 3-4, Tricase (LE):Yucanprint,",
        "ISBN: 9788891120243"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educare alla cittadinanza digitale: una sfida possibile",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 3, Novembre 2012, p. 93-104, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2012",
        "autori": "Attina' M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Attina' M. (2012). Educare alla cittadinanza digitale: una sfida possibile.",
        "NUOVA SECONDARIA, vol. 3, Novembre 2012, p. 93-104, ISSN:",
        "1828-4582"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-43",
        "titolo": "La cittadinanza digitale: realt\u00e0 o illusione?",
        "ISBN": [
          "9788861521513"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788861521513",
        "opera": "M. Sibilio. La complessit\u00e0 decifrabile. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marinella Attina'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marinella Attina' (2012). La cittadinanza digitale: realt\u00e0 o illusione?. In: M.",
        "Sibilio. La complessit\u00e0 decifrabile. p. 41-43, Lecce:Pensa, ISBN:",
        "9788861521513"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-68",
        "titolo": "La dicotomia educazione/istruzione nella riflessione pedagogica: questioni antiche, questioni nuove",
        "ISBN": [
          "9788865210611"
        ],
        "csp": "Monduzzi, ISBN: 9788865210611",
        "opera": "(a cura di): Marinella Attina', Figure teoriche della pedagogia contemporanea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marinella Attina'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marinella Attina' (2012). La dicotomia educazione/istruzione nella",
        "riflessione pedagogica: questioni antiche, questioni nuove. In: (a cura di):",
        "Marinella Attina', Figure teoriche della pedagogia contemporanea. p. 47-68,",
        "Monduzzi, ISBN: 9788865210611"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788865210611"
        ],
        "csp": "Milano:Monduzzi, ISBN: 9788865210611",
        "opera": "(a cura di): M. Attin\u00e0, Figure teoriche della pedagogia contemporanea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Attina' Marinella"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Attina' Marinella (2012). Prefazione. In: (a cura di): M. Attin\u00e0, Figure",
        "teoriche della pedagogia contemporanea. p. 7, Milano:Monduzzi, ISBN:",
        "9788865210611"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Bruno Mondadori Editore",
        "titolo": "La scuola primaria. L'anima della tradizione, le forme della modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788861840706"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861840706",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marinella Attina'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marinella Attina' (2012). La scuola primaria. L'anima della tradizione, le",
        "forme della modernit\u00e0. Milano:Bruno Mondadori Editore, ISBN:",
        "9788861840706"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-240",
        "titolo": "Il puzzle della didattica.Paradigmi interpretativi della didattica contemporanea.Nuova edizione aggiornata. p",
        "ISBN": [
          "9788873465355"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873465355",
        "anno": "2009",
        "autori": "ATTINA' M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ATTINA' M. (2009). Il puzzle della didattica.Paradigmi interpretativi della",
        "didattica contemporanea.Nuova edizione aggiornata. p. 5-240,",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873465355"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Significato e forme di un'utopia possibile per la scuola primaria",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 3, p. 25-36, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. Attina'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Attina' (2008). Significato e forme di un'utopia possibile per la scuola",
        "primaria. PEDAGOGIA OGGI, vol. 3, p. 25-36, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2-10",
        "titolo": "La ricerca azione nelle indicazioni 2007.L'iniziativa del dirigente scolastico",
        "ISBN": [
          "9788895707150"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:RAABE, ISBN: 9788895707150",
        "opera": "AA.VV.. Guida pratica per il dirigente scolastico. vol. 2, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "ATTINA' M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ATTINA' M. (2008). La ricerca azione nelle indicazioni 2007.L'iniziativa del",
        "dirigente scolastico. In: AA.VV.. Guida pratica per il dirigente scolastico. vol.",
        "2, p. 2-10, BOLOGNA:RAABE, ISBN: 9788895707150"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-59",
        "titolo": "Profili adolescenziali e proposte formative.Verso una scuola affettivamente orientata",
        "ISBN": [
          "9788888991795"
        ],
        "csp": "AVELLINO:Sellino, ISBN: 9788888991795",
        "opera": "AA.VV.. Educare n.3. vol. 3, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "ATTINA' M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ATTINA' M. (2008). Profili adolescenziali e proposte formative.Verso una",
        "scuola affettivamente orientata. In: AA.VV.. Educare n.3. vol. 3, p. 43-59,",
        "AVELLINO:Sellino, ISBN: 9788888991795"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "140-143",
        "titolo": "Ricordi sparsi...",
        "ISBN": [
          "9788873690887"
        ],
        "csp": "Napoli:Elio De Rosa, ISBN: 9788873690887",
        "opera": "P. Malva, S. Stanzione. Verso i cento anni. Una storia lunga un secolo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Marinella Attina'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marinella Attina' (2008). Ricordi sparsi.... In: P. Malva, S. Stanzione. Verso i",
        "cento anni. Una storia lunga un secolo. p. 140-143, Napoli:Elio De Rosa,",
        "ISBN: 9788873690887"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-46",
        "titolo": "gioco e videogioco:modelli di relazione e prospettive educative",
        "ISBN": [
          "9788895154589"
        ],
        "csp": "SALERNO:-, ISBN: 9788895154589",
        "opera": "L.CLARIZIA. Costruttori di identit\u00e0.gioco sport tifo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "ATTINA' M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ATTINA' M. (2008). gioco e videogioco:modelli di relazione e prospettive",
        "educative. In: L.CLARIZIA. Costruttori di identit\u00e0.gioco sport tifo. p. 39-46,",
        "SALERNO:-, ISBN: 9788895154589"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-224",
        "titolo": "Teorizzazione pedagogica e filosofia dell'educazione:prospettive a confronto",
        "ISBN": [
          "978-88-6152-047-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6152-047-9",
        "opera": "AA.VV.. Quaderni del Dipartimento. vol. 2007-08, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "ATTINA' M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ATTINA' M. (2008). Teorizzazione pedagogica e filosofia",
        "dell'educazione:prospettive a confronto. In: AA.VV.. Quaderni del",
        "Dipartimento. vol. 2007-08, p. 209-224, ISBN: 978-88-6152-047-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-195",
        "titolo": "Per una possibile convivenza tra Lara Croft e Biancaneve",
        "ISBN": [
          "978-88-8346-213-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Graus Editore, ISBN: 978-88-8346-213-9",
        "opera": "GILY C.. Agon. Giochi, sport e caso. Tecnologia umanistica per l'educazione alla complessit\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "ATTINA' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ATTINA' M (2007). Per una possibile convivenza tra Lara Croft e",
        "Biancaneve. In: GILY C.. Agon. Giochi, sport e caso. Tecnologia umanistica",
        "per l'educazione alla complessit\u00e0. p. 181-195, NAPOLI:Graus Editore,",
        "ISBN: 978-88-8346-213-9"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-54",
        "titolo": "Personalismo e personalizzazione nei processi di riforma della scuola",
        "ISBN": [
          "88-88991-50-6"
        ],
        "csp": "AVELLINO:Sellino, ISBN: 88-88991-50-6",
        "opera": "AA.VV.. Educare. vol. 2, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "ATTINA' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ATTINA' M (2006). Personalismo e personalizzazione nei processi di",
        "riforma della scuola. In: AA.VV.. Educare. vol. 2, p. 37-54,",
        "AVELLINO:Sellino, ISBN: 88-88991-50-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "IL PUZZLE DELLA DIDATTICA.PARADIGMI INTERPRETATIVI DELLA DIDATTICA CONTEMPORANEA",
        "ISBN": [
          "8873462855"
        ],
        "csp": "ISBN: 8873462855",
        "anno": "2004",
        "autori": "ATTINA' M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ATTINA' M. (2004). IL PUZZLE DELLA DIDATTICA.PARADIGMI",
        "INTERPRETATIVI DELLA DIDATTICA CONTEMPORANEA. ROMA:Anicia,",
        "ISBN: 8873462855"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narrazione ed educazione. Lo spazio della ri-nascita e della ri-creazione",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 6/2016, p. 52-62, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2016",
        "autori": "Attina' Marinella, Martino Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Attina' Marinella, Martino Paola (2016). Narrazione ed educazione. Lo",
        "spazio della ri-nascita e della ri-creazione. METIS, vol. 6/2016, p. 52-62,",
        "ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DIALOGICITY AND ALTERITY. INTERCULTURALITY: PEDAGOGICAL CHALLENGE OR UTOPIA?",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 4/2016, p. 24-33, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2016",
        "autori": "Attin\u00e0 Marinella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Attin\u00e0 Marinella (2016). DIALOGICITY AND ALTERITY.",
        "INTERCULTURALITY: PEDAGOGICAL CHALLENGE OR UTOPIA?.",
        "NUOVA SECONDARIA, vol. 4/2016, p. 24-33, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Cava de Tirreni:Area Blu",
        "titolo": "L'educazione sospesa tra reale e virtuale",
        "ISBN": [
          "978-88-98660-65-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-98660-65-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Attina' Marinella, Martino Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Attina' Marinella, Martino Paola (2016). L'educazione sospesa tra reale e",
        "virtuale. Cava de Tirreni:Area Blu, ISBN: 978-88-98660-65-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Morte e rinascita della cultura del sentire: una lettura pedagogica",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "p. 20-27, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2015",
        "autori": "Attina' Marinella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Attina' Marinella (2015). Morte e rinascita della cultura del sentire: una",
        "lettura pedagogica. METIS, p. 20-27, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-86",
        "titolo": "Globalizzazione ed educazione: non \u00e8 solo una questione di rima",
        "ISBN": [
          "9788835040798"
        ],
        "csp": "BRESCIA:La Scuola, ISBN: 9788835040798",
        "opera": "AA.VV.. L'educazione nella crisi del Welfare State. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Attin\u00e0 Marinella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Attin\u00e0 Marinella (2015). Globalizzazione ed educazione: non \u00e8 solo una",
        "questione di rima. In: AA.VV.. L'educazione nella crisi del Welfare State. p.",
        "81-86, BRESCIA:La Scuola, ISBN: 9788835040798"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "548-553",
        "titolo": "LA SCUOLA QUALE LUOGO DI CURA E DI RELAZIONI RESPONSABILI: PER UNA RIPROBLEMATIZZAZIONE DEL NESSO AUTORIT\u00c0/LIBERTA\u2019",
        "ISBN": [
          "9788846743725"
        ],
        "csp": "Firenze:ETS, ISBN: 9788846743725, Catania, 6-7-8 Novembre 2014",
        "opera": "Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Attina' Marinella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Attina' Marinella (2015). LA SCUOLA QUALE LUOGO DI CURA E DI",
        "RELAZIONI RESPONSABILI: PER UNA RIPROBLEMATIZZAZIONE DEL",
        "NESSO AUTORIT\u00c0/LIBERTA\u2019. In: Pedagogia militante. Diritti, culture,",
        "territori. p. 548-553, Firenze:ETS, ISBN: 9788846743725, Catania, 6-7-8",
        "Novembre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inclusive Pedagogy, Well-Being, Care and Responsibility for the Humanisation of Mankind. CIVITAS EDUCATIONIS, vol",
        "ISSN": [
          "2281-9568"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 121-130, ISSN: 2281-9568",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Attina', P. Martino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Attina', P. Martino (2014). Inclusive Pedagogy, Well-Being, Care and",
        "Responsibility for the Humanisation of Mankind. CIVITAS EDUCATIONIS,",
        "vol. I, p. 121-130, ISSN: 2281-9568"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-158",
        "titolo": "Pensare il tempo in Pensieri del tempo",
        "ISBN": [
          "9788861521827"
        ],
        "csp": "Lecce:Edizioni Pensa , ISBN: 9788861521827",
        "opera": "(a cura di): G. Minichiello \u2013 L. Clarizia \u2013 M. Attina' \u2013 P. Martino, La persona come discontinuit\u00e0 ontologica e l\u2019educazione come ultima narrazione. Saggi in onore di Giuseppe Acone . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Attina'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Attina' (2014). Pensare il tempo in Pensieri del tempo. In: (a cura di): G.",
        "Minichiello \u2013 L. Clarizia \u2013 M. Attina' \u2013 P. Martino, La persona come",
        "discontinuit\u00e0 ontologica e l\u2019educazione come ultima narrazione. Saggi in",
        "onore di Giuseppe Acone . p. 141-158, Lecce:Edizioni Pensa , ISBN:",
        "9788861521827"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-175",
        "titolo": "La pedagogia e le scienze dell'educazione: modelli di relazione e paradigmi interpretativi",
        "ISBN": [
          "9788879597869"
        ],
        "csp": "EdiSes, ISBN: 9788879597869",
        "opera": "Manuale di pedagogia. Temi e ambiti di ricerca e prassi educativa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Attina' M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Attina' M. (2013). La pedagogia e le scienze dell'educazione: modelli di",
        "relazione e paradigmi interpretativi. In: Manuale di pedagogia. Temi e",
        "ambiti di ricerca e prassi educativa. p. 131-175, EdiSes, ISBN:",
        "9788879597869"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educare alla cittadinanza digitale: una sfida possibile",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 3, Novembre 2012, p. 93-104, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2012",
        "autori": "Attina' M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Attina' M. (2012). Educare alla cittadinanza digitale: una sfida possibile.",
        "NUOVA SECONDARIA, vol. 3, Novembre 2012, p. 93-104, ISSN:",
        "1828-4582"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-68",
        "titolo": "La dicotomia educazione/istruzione nella riflessione pedagogica: questioni antiche, questioni nuove",
        "ISBN": [
          "9788865210611"
        ],
        "csp": "Monduzzi, ISBN: 9788865210611",
        "opera": "(a cura di): Marinella Attina', Figure teoriche della pedagogia contemporanea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marinella Attina'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marinella Attina' (2012). La dicotomia educazione/istruzione nella",
        "riflessione pedagogica: questioni antiche, questioni nuove. In: (a cura di):",
        "Marinella Attina', Figure teoriche della pedagogia contemporanea. p. 47-68,",
        "Monduzzi, ISBN: 9788865210611"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Bruno Mondadori Editore",
        "titolo": "La scuola primaria. L'anima della tradizione, le forme della modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788861840706"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861840706",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marinella Attina'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marinella Attina' (2012). La scuola primaria. L'anima della tradizione, le",
        "forme della modernit\u00e0. Milano:Bruno Mondadori Editore, ISBN:",
        "9788861840706"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-224",
        "titolo": "Teorizzazione pedagogica e filosofia dell'educazione:prospettive a confronto",
        "ISBN": [
          "978-88-6152-047-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6152-047-9",
        "opera": "AA.VV.. Quaderni del Dipartimento. vol. 2007-08, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "ATTINA' M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ATTINA' M. (2008). Teorizzazione pedagogica e filosofia",
        "dell'educazione:prospettive a confronto. In: AA.VV.. Quaderni del",
        "Dipartimento. vol. 2007-08, p. 209-224, ISBN: 978-88-6152-047-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-59",
        "titolo": "Profili adolescenziali e proposte formative.Verso una scuola affettivamente orientata",
        "ISBN": [
          "9788888991795"
        ],
        "csp": "AVELLINO:Sellino, ISBN: 9788888991795",
        "opera": "AA.VV.. Educare n.3. vol. 3, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "ATTINA' M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ATTINA' M. (2008). Profili adolescenziali e proposte formative.Verso una",
        "scuola affettivamente orientata. In: AA.VV.. Educare n.3. vol. 3, p. 43-59,",
        "AVELLINO:Sellino, ISBN: 9788888991795"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-54",
        "titolo": "Personalismo e personalizzazione nei processi di riforma della scuola",
        "ISBN": [
          "88-88991-50-6"
        ],
        "csp": "AVELLINO:Sellino, ISBN: 88-88991-50-6",
        "opera": "AA.VV.. Educare. vol. 2, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "ATTINA' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ATTINA' M (2006). Personalismo e personalizzazione nei processi di",
        "riforma della scuola. In: AA.VV.. Educare. vol. 2, p. 37-54,",
        "AVELLINO:Sellino, ISBN: 88-88991-50-6"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "27701",
    "nome": "ATTINA' Marinella",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista Educare, Sellino, Avellino - Diretta da Giuseppe Acone",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana Scienza Nuova, Pensa Edizioni, Lecce - Diretta da Giuliano Minichiello",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico e del comitato dei referees della collana La pedagogia: aspetti, temi questioni, EDises, Napoli \u2013 Diretta da Riccardo Pagano",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana Pedagogia al lavoro, Aras Edizioni, Fano - Diretta da Fabrizio D'Aniello",
        "periodo": "dal 27-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista Sinestesieonline \u2013 sezione L\u2019isola che c\u2019\u00e8. Orizzonti letterari di bambini e ragazzi \u2013 Diretta da Leonardo Acone",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana Principia educationis, Aracne, Roma - Diretta da Francesco Bossio",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico della Collana Educating: from thinking to acting - Area blu, Cava de\u2019 Tirreni (codice ISSN Collana: 2531-4785).",
        "periodo": "dal 13-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore Convegno nazionale ,18 e 19 marzo,1999 organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione di Salerno in collaborazione con il Dipartimento di Scienze dell'Educazione dell'Universit\u00e0 di Ferrara su Qualit\u00e0 della Formazione e didattica a distanza. Titolo della relazione: La mediazione tra cultura testuale e cultura ipertestuale nella scuola di base.",
        "periodo": "dal 18-03-1999 al 19-03-1999"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Giornata di studio\", 27 gennaio 2000, organizzata dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Salerno in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Perugia su Formazione e scuola. Titolo della relazione: Il sistema formativo tra \"ipertrofia normativa ed ipotonia educativa\".",
        "periodo": "dal 27-01-2000 al 27-01-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale in data 6,7,11 dicembre 2000 organizzato dalla Fondazione del Banco di Napoli per l'assistenza all' infanzia in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Napoli Federico II e con La Facolt\u00e0 di scienze della Formazione dell'universit\u00e0 di Salerno su \" Il diritto al gioco nell'epoca dei media\". Titolo della relazione Letteratura dei Video-giochi.",
        "periodo": "dal 06-12-2000 al 11-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno Nazionale promosso dalla Fondazione del Banco di Napoli per l'assistenza all'infanzia in data 13,14,15,dicembre 2001 con una relazione su Favole e Video games: generi ludici a confronto.",
        "periodo": "dal 13-12-2001 al 15-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione giornate seminariali sul tema: La formazione iniziale degli insegnanti al bivio. Esperienze e modelli a confronto in data 29 aprile 2003 , promosse dall'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Titolo della relazione: I laboratori come luogo di mediazione epistemologica e didattica.",
        "periodo": "dal 29-04-2003 al 29-04-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno Nazionale \" L'infanzia ri-crea il mondo: i bambini ,i media e il Futuro da cambiare \" promosso dalla fondazione del Banco di Napoli per l'assistenza all'infanzia in collaborazione con l'Osservatorio Bambini & Media dell'Universit\u00e0 Federico II di Napoli e con il patrocinio della presidenza del Consiglio dei Ministri in data 17 dicembre 2003 con una relazione dal titolo:Il giorno di Meucci. Il telefono .Il punto di vista del pedagogista.",
        "periodo": "dal 17-12-2003 al 17-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno \"Verso una scuola multicolore\" Con una relazione dal titolo Infanzia memoria integrazione. Aspetti antropologici, pedagogici, storici e didattici.\" Organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della formazione Universit\u00e0 di Salerno in data 14 giugno 2005",
        "periodo": "dal 14-06-2005 al 14-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Clinica del legame affettivo-formativo\" organizzato dall'Istituto \"Alfred Adler\" di Napoli in data 16 dicembre 2006",
        "periodo": "dal 14-03-2007 al 14-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno su \"La scuola italiana e l'esperienza di Angelo Patri\" presso L'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli in data 14 marzo 2007, con una relazione dal titolo: Angelo Patri, educatore e pedagogista, tra dimenticanze e rivisitazioni",
        "periodo": "dal 14-03-2007 al 14-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno \"La formazione delle competenze socio affettive nei giovani del terzo millennio\" organizzato dalla II Universit\u00e0 degli Studi di Napoli in collaborazione con Italia Nostra ,in data 24 maggio 2007 con una relazione dal titolo: \"Profili adolescenziali e proposte formative: verso una scuola affettivamente orientata\"",
        "periodo": "dal 24-05-2007 al 24-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno interuniverstario \"Perugia per l'educazione\" svoltosi presso l'Universit\u00e0 degli studi di Perugia nei giorni 11-12 ottobre 2007 con una relazione dal titolo : \"La pedagogia generale tra presenza ed assenza dell'educazione\"",
        "periodo": "dal 11-10-2007 al 12-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno nazionale \"Essere giovani in Italia e in Campania\" svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Salerno nei giorni 11 e 12 aprile 2008 con una relazione dal titolo \" Adolescenti e scuola: modelli di relazione a confronto\"",
        "periodo": "dal 11-04-2008 al 12-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia (SIPED) su \"Pluralismo e autonomia della pedagogia\" svoltosi a Foggia nei giorni 3-4-5 giugno 2008 con una relazione dal titolo \"Significato e forme di un'utopia possibile per la scuola primaria\".",
        "periodo": "dal 03-06-2008 al 05-06-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo del Convegno Nazionale: Roberto Mazzetti. La figura e l\u2019opera nel centenario della nascita (1908-2008) \u2013 23 Aprile 2009 Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione e Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione - Universit\u00e0 degli studi di Salerno \u2013 via Ponte Don Melillo \u2013 Fisciano (SA).",
        "periodo": "dal 23-04-2009 al 23-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno/Seminario \"Il gioco \u00e8 una cosa seria\" - V Festival Internazionale del Gioco e Giocattolo di Tradizione a Massicelle di Montano Antilia (SA)- 15 maggio 2010 con la relazione introduttiva dal titolo: \"Dal giocattolo antico al giocattolo contemporaneo: premesse, promesse e limiti dei videogiochi\".",
        "periodo": "dal 15-05-2010 al 15-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno del Centro nazionale adleriano per la ricerca e la formazione in psicologia sociale, educativa e di comunit\u00e0 di Napoli sul tema: \"I caregiver di fronte al rapporto adolescenti-mediosfera: problematiche psicologiche ed educative nell'epoca delle passioni tristi\" svoltosi presso l'Istituto italiano per gli studi filosofici Napoli Il 29 Marzo 2012",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 29-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno Internazionale La complessit\u00e0 decifrabile svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Salerno in data 20-4-2012 con una relazione dal titolo: La cittadinanza digitale: realt\u00e0 o illusione?",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno \"Salute, ambiente, etica: quale rapporto? Svoltosi a Napoli il 23 giugno 2012 con una relazione dal titolo:L'impegno educativo della scuola per la promozione di stili di vita sani.",
        "periodo": "dal 23-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno I luoghi del benessere svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Salerno il 20 novembre 2013 con una relazione dal titolo: La scuola come luogo di promozione del benessere: alcune certezze , molti interrogativi.",
        "periodo": "dal 20-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno Annuale Schol\u00e8 2014 con una comunicazione dal titolo: Globalizzazione ed educazione: non \u00e8 solo questione di rima.",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno Siped Catania 2014 con una relazione dal titolo: La scuola quale luogo di cura e di relazioni responsabili. Per una riproblematizzazione del nesso autorit\u00e0/libert\u00e0.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno Il sentire religioso del bambino svoltosi presso la Fondazione La casa di Annalaura di Vallo della Lucania-Sa- (7 febbraio 2015) con una relazione dal titolo Dimensione bambino: per una genealogia del sentire religioso.",
        "periodo": "dal 07-02-2015 al 07-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno L\u2019arte incontra l\u2019infanzia svoltosi presso il teatro delle arti di Salerno (10 Ottobre 2015) con una relazione dal tiolo: L\u2019importanza delle favole nello sviluppo del bambino.",
        "periodo": "dal 10-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno Internazionale Siped Bressanone (BZ) 2015 con una comunicazione dal titolo Dalla permanenza dell\u2019educazione all\u2019educazione permanente e \u2026ritorno- 3-4-5 Dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Sessione al Convegno internazionale Don Bosco: il Progetto Pedagogico e l\u2019Utopia possibile",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 16-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale Don Bosco: il Progetto Pedagogico e l\u2019Utopia possibile, con una relazione dal titolo \"Il sentimento religioso in Don Giovanni Bosco: attualizzazione di un costrutto teoretico per la riflessione pedagogica contemporanea\" - Universit\u00e0 di Salerno \u2013 16 Marzo 2016.",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 16-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Building Bridges: fra le due sponde - L\u2019educazione interculturale all\u2019epoca dei fondamentalismi\u201d - Quarta giornata interculturale Bicocca, con una relazione dal titolo: Conoscere l\u2019Altro. Interculturalit\u00e0: sfida o utopia pedagogica? - Universit\u00e0 Milano Bicocca \u2013 26 Maggio 2016",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale SIPED, Scuola Democrazia Educazione. Formare ad una nuova societ\u00e0 della conoscenza e della solidariet\u00e0, con una relazione dal titolo: La scuola tra le righe: una possibile narrazione pedagogica - Universit\u00e0 di Lecce \u2013 27-28-29 Ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"A scuola di Intelligenze (Napoli, 30 Novembre 2016), con una relazione dal titolo: La scuola che cambia",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Tutor attivit\u00e0 di dottorato in \u201cMetodologia della Ricerca Educativa\u201d. Progetto di ricerca: Stili adolescenziali e processi formativi: un approccio psicopedagogico alle problematiche giovanili \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Tutor attivit\u00e0 di dottorato in \u201cMetodologia della Ricerca Educativa e della Ricerca Formativa\u201d. Progetto di ricerca: \u201cLa narrazione elettronico-digitale-multimediale e l'educazione. Umanizzare la tecnologia: scommessa o utopia pedagogica? \"",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019assegno di ricerca, settore scientifico disciplinare M-PED/01: Ricerca di carattere didattico-pedagogico finalizzata anche alla documentazione e pubblicazione nell\u2019ambito delle linee scientifiche della medicina scolastica, delle nuove tecnologie, dei maltrattamenti e abusi sessuali e della didattica laboratoriale e strumenti di valutazione per la disabilit\u00e0: linee interpretative e problematicit\u00e0 educative - Dipartimento di Scienze Umane, Filosofiche e della Formazione- Universit\u00e0 degli studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Tutor attivit\u00e0 di dottorato internazionale in Scienze del linguaggio, della societ\u00e0, della politica e dell'educazione (Universit\u00e0 di Salerno). Progetto di ricerca: Emergenze sociali ed interventi educativi in zone a forte processo immigratorio.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio ordinario Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia (SIPED)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio Italiano di Pedagogia - SIPED con il volume La scuola primaria. L\u2019anima della tradizione, le forme della modernit\u00e0, Mondadori, Milano, 2012",
        "periodo": "dal 28-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio Premium Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Educativa e Formativa (SIREF)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ESREA, European Society for Research on the education of adults.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente Collegio dei Docenti del Dottorato in Metodologia della ricerca educativa (Coordinatore responsabile prof. G. Minichiello) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 08-06-2004 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente Collegio dei Docenti del Dottorato in Metodologia della ricerca educativa e della ricerca formativa (Coordinatore responsabile prof. G. Acone) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 26-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente Collegio dei Docenti del Dottorato in Scienze della comunicazione, sociologia , teorie e storia delle istituzioni, ricerca educativa, corporeita' didattiche, tecnologie e inclusione (Coordinatore responsabile Prof. A. Elia) - Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 10-09-2013 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "Componente Collegio dei Docenti del DOTTORATO INTERNAZIONALE in Scienze del linguaggio, della societ\u00e0, della politica e dell'educazione (Coordinatore responsabile Prof. A. Elia) - Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 02-05-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca pedagogica provata dalla pubblicazioni dei seguenti saggi, articoli e volumi: Attina\u2019'(2005). Se nello zainetto c'\u00e8 un cellulare. Scuola e Didattica. Vol. 18/19. Pag.22-25 ISSN:0036-9861; Attina' (2005). Il videogioco: una nuova forma di incantesimo?. In Attina' M. Dalla fiaba al videogioco. Linguaggi formativi a confronto Pag.81-110 Salerno, Edisud. ISBN:8887907633; Attina' (2005). Cultura del paralume e cultura del bit elettronico: scontro o incanto?. In Dalla fiaba al videogioco. Linguaggi formativi a confronto Pag.9-17 Salerno, Edisud. ISBN:8887907633; Attina' (2005). Introduzione. In Dalla fiaba al videogioco:Linguaggi formativi a confronto Pag.7-8 Salerno, Edisud. ISBN:8887907633 Attina'.(2005). Adolescenza:terra di \"molti\" e terra di \"nessuno\". Rivista Digitale della Didattica. Vol. 1. Pag.1-3; ATTINA' M.(2004). Il laboratorio nel corso di laurea in scienze della formazione primaria. Bilancio di un'esperienza. Quaderni del Dipartimento di Scienze Dell'educazione - Universit\u00e0 Degli Studi Di Salerno. Vol. 5-6. Pag.25-52; ATTINA' M.(2004). Il puzzle della didattica. Paradigmi interpretativi della didattica contemporanea. Roma. Anicia isbn:8873462855; Attina' m.(2001). Didattica dell'educazione stradale. In: didattica dell'educazione stradale salernovol.2, pag.27-37; Attina' m.(2000). Clicco ergo gioco. Scuola italiana moderna. Vol. 19. Pag.10-12 issn:0036-9888; Attina' m.(2000). Clicco ergo gioco. Premesse, promesse e limiti dei videogiochi in educazione. In il diritto al gioco pag.161-166 Salerno, palladio editrice; Attina' (2000). Dalla selce al silicio: ragioni pedagogiche ed implicazioni metodologico-didattiche dei percorsi ipertestuali. In Acone Giuseppe a cura di aspetti e problemi della pedagogia contemporanea pag.383-400 Roma, Seam. Isbn:888179394; Attina' (1998). I grandi racconti dell'era elettronica e l'educazione.. Quaderni del dipartimento di scienze dell'educazione - Universit\u00e0 degli studi di Salerno. Vol. 1997-98. Pag.37-46 issn:1128-787x; Attina'(1995). Nuovi media e prospettive didattiche per la scuola elementare. In G. Acone Multimedialit\u00e0,cultura ,educazione Pag.105-126 , . ISBN:8835089948; Attina'(1992). Produttivita' della scuola e domanda educativa.. Nuova Secondaria. Pag.19-21 ISSN:1828-4582; Attina'(1992). Orizzonti teorici della pedagogia contemporanea. . Morano; Attina'(1992). Un approccio socio-pedagogico all'analisi della condizione giovanile. Ricerca su alcuni aspetti della situazione napoletana. Quaderni del Dipartimento Di Scienze Dell'educazione - Universit\u00e0 Degli Studi Di Salerno. Pag.33-44 ISSN:1128-787X; Attina'(1992). I nuovi fondamenti e coronamenti dei programmi della scuola elementare. Quaderni del Dipartimento di Scienze Dell'educazione - Universit\u00e0 Degli Studi Di Salerno. Pag.27-45 ISSN:1128-787X.",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2003-2004,2004-2005,2005-2006 attivit\u00e0 di docenza per l'insegnamento di Pedagogia Generale Modulo applicativo presso il CdL in Scienze della formazione Primaria dell'Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Referente del processo di autovalutazione (Progetto Campus One e Campu Like), su delega del Rettore, del Corso di Laurea di Scienze della Formazione Primaria, negli anni accademici 2004-05,2005-06,2006-07, per l'accreditamento del sistema di gestione della qualit\u00e0 secondo MODELLO CRUI",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2006-2007 attivit\u00e0 di docenza Pedagogia della relazione educativa-presso la Scuola interuniversitaria di specializzazione(SISS)di Napoli Universit\u00e0 Federico II.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2007/08,2008-2009,2010-2011 attivit\u00e0 di docenza per l'insegnamento di Pedagogia Sociale presso L'Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione per la direzione, il coordinamento ed il monitoraggio delle attivit\u00e0 di tirocinio diretto ed indiretto del Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria presso l'Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee anonimo per Riviste e Collane scientifiche attinenti al settore concorsuale.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2011-12-13-14 attivit\u00e0 di docenza per l'insegnamento di Letteratura per l'infanzia presso L'Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico delle attivit\u00e0 di tirocinio previste nell\u2019ambito dei Corsi di studio afferenti al DISUFF (Universit\u00e0 di Salerno) e di armonizzazione delle convenzioni tirocini di concerto con le Aree Didattiche",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Commissione Dipartimentale DISUFF (Universit\u00e0 di Salerno) Cultura e Partenariati",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore dei prodotti della ricerca VQR 2011-2014 - ANVUR",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 30-08-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca: Teorizzazione pedagogica e teorizzazione didattica: prevalenti luoghi di intersezione (ex 60%) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 17-01-2006 al 17-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca: Dalla comunicazione alla competenza comunicativa: la costruzione dell\u2019identit\u00e0 personale e la competenza professionale (Responsabile scientifico Prof.ssa L. Clarizia \u2013 ex 60%) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 17-01-2006 al 17-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca: Divenire studenti (Responsabile scientifico Prof. G. Minichiello \u2013 ex 60%) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 17-01-2006 al 17-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca: Domanda e offerta di competenza nella professione docente:insegnanti tra realt\u00e0, rappresentazioni e aspettative istituzionali nella regione Campania. (Responsabile scientifico Prof.ssa L. Clarizia \u2013 ex 60%) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 14-02-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca: Narrazioni\" culturali ed \"antinarrazioni\" pedagogiche: identit\u00e0 e problemi della teorizzazione pedagogica nella cultura del postumanesimo (ex 60%) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 14-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca: L'educazione ai valori nella scuola italiana (Responsabile scientifico Prof. G. Acone \u2013 ex 60%) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 14-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca: Pedagogia e crisi del multiculturalismo (Responsabile scientifico Prof. G. Minichiello \u2013 ex 60%) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 14-02-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) Domanda e offerta di competenza nella professione docente: insegnanti tra realt\u00e0, rappresentazioni e aspettative istituzionali nella regione Campania (Coordinatore scientifico - Carla Xodo, Responsabile scientifico \u2013 Laura Clarizia) \u2013 2008-2010.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 14-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca: Percorsi formativi della professionalit\u00e0 docente: l\u2019esperienza della SICSI (Responsabile scientifico Prof.ssa L. Clarizia \u2013 ex 60%) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 19-05-2009 al 19-05-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca: L'identit\u00e0 della condizione giovanile in campania: dal \"glocalismo\" alla \"globalizzazione\" e \"ritorno\". Specificit\u00e0 pedagogica di un'indagine conoscitiva per una progettualit\u00e0 formativa (ex 60%) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 19-05-2009 al 19-05-2011"
      },
      {
        "content": "Componente Imaginative Education Research Group (IERG) presso Simon Fraser",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca: L'identit\u00e0 complessa della professionalit\u00e0 docente.un approccio pedagogico per la costruzione di una possibile carta etica (FARB) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 12-07-2011 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca: Ricerca educativa intorno alla sportivit\u00e0 e ad una costruzione identitaria non violenta (Responsabile scientifico Prof.ssa L. Clarizia - FARB) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 12-07-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca: Antropopedagogia e neuroscienze: l'educabilit\u00e0 tra continuit\u00e0 e discontinuit\u00e0 biontologica (FARB) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 11-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Gruppo di ricerca Siped: Pedagogia neoumanistica 2.0 - coordinatori del gruppo proff. E. M. Bruni, R. Pagano",
        "periodo": "dal 24-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Gruppo di ricerca Siped: Pedagogia e didattica della scuola -coordinatrici del gruppo proff.sse L. Perla, B. Martini",
        "periodo": "dal 24-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca: Se l\u2019obbedienza ri-diventa virt\u00f9. Riflessioni intorno all\u2019antinomia libert\u00e0/autorit\u00e0 (FARB) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca: Interculturalit\u00e0 e scuola: sfida o utopia? (FARB) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Workiteph. Network on Italian Thought and European Philosophies (http://workiteph.com/). Il WORKITEPH \u00e8 realizzato da alcuni laboratori, centri di studio e gruppi di ricerca, sia a livello nazionale, sia a livello internazionale: Laboratori, Centri di studio, Gruppi di ricerca nazionali: \u2013 Centro \u201cBios\u201d (Centro di ricerca interdisciplinare sulla biopolitica) dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale (resp. S. Forti) \u2013 Centro interdisciplinare di ricerche e di servizi sulla comunicazione \u201cCICo\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (resp. A. Fabris) \u2013 Gruppo di ricerca \u201cSeminario di Filosofia Sociale\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze (resp. E. Pulcini) \u2013 Gruppo di ricerca di Roma Tre (resp. F. Giardini) \u2013 Laboratorio della Loyola University Chicago-Rome Center (resp. M. Mitrano) \u2013 Laboratorio di ricerca \u201cIl Pensiero italiano e le filosofie europee\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno (resp. E. Lisciani-Petrini) \u2013 Laboratorio dell\u2019Universit\u00e0 di Bari (resp. G. Strummiello) \u2013 Laboratorio \u201d WORKITEPH UNICAL\u201d dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria (resp. F. Cimatti) \u2013 Laboratorio di ricerca \u201cStudi culturali. Vita, politica, rappresentazione\u201d dell\u2019 Universit\u00e0 di Palermo (respp. P. Maltese, D. Mariscalco) Laboratori, Centri di studio, Gruppi di ricerca esteri: \u2013 Gruppo di ricerca (assieme a Political Concepts Project) \u2013 Brown University (resp. S. Stewart-Steinberg) \u2013 Gruppo di ricerca \u2013 Cornell University (resp. T. Campbell) \u2013 Gruppo di ricerca \u2013 University of North Carolina at Chapel Hill (resp. F. Luisetti) \u2013 Techn\u0113: Wilfrid Laurier University Biopolitical Research Group \u2013 Wilfrid Laurier University (resp. G. Bird) \u2013 Laboratorio \u201cIdentit\u00e9 et subjectivit\u00e9\u201d e LASLAR \u2013 Universit\u00e0 di Caen (resp. C. Jouin) \u2013 Laboratorio \u201cEtudes Italiennes\u201d \u2013 Universit\u00e0 di Paris-Sorbonne (resp. D. Luglio) \u2013 Gruppo di ricerca \u2013 Universit\u00e0 di Duesseldorf (respp. V. Borso e S. Borvitz) \u2013 Cultural Geography Group \u2013 Wageningen University (resp. C. Minca) \u2013 Centre for Ethics, Law and Applied Philosophy \u2013 University of Belgrade (Serbia); Centre for Advanced Studies \u2013 University of Rijeka (Croatia) (resp. P. Bojanic) \u2013 Laborat\u00f3rio sobre o \u201cPensamento \u00e9tico na filosofia europeia do s\u00e9culo XX\u201d \u2013 Universidade Nova de Lisboa (resp. G. Ferraro) Partnership Attualmente sono partnership del network: \u2013 Gruppo di ricerca sulla biopolitica dell\u2019University of New South Wales (respp. V. Lemm, M. Vatter) \u2013 Gruppo di ricerca \u201cUmweg\u201d \u2013 Freie Universit\u00e4t e Humboldt Universit\u00e4t Berlin; Universit\u00e0 di Hamburg (respp. F. Buongiorno, A. Lucci, L. Pisano) -Centro interdisciplinare di ricerche e di servizi sulla comunicazione \u201cCICo\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (resp. A. Fabris)",
        "periodo": "dal 10-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente gruppo di ricerca Competenze digitali. Programma di ricerca-intervento e formazione - Osservatorio Mediamonitor Minori - Universit\u00e0 La Sapienza di Roma. Partnership network nazionale di Universit\u00e0: Genova, Salerno, Chieti, Palermo, Bari",
        "periodo": "dal 14-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca: Adolescenza e social network. Fenomenologia di una relazione e proposte pedagogiche (FARB) \u2013 Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}