{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-100",
        "titolo": "L'inclusione subordinata dello straniero. Riflessioni a partire dall'analisi di Vittorio Cotesta",
        "ISBN": [
          "9788860747549"
        ],
        "csp": "Perugia:Morlacchi Editore U.P., ISBN: 9788860747549",
        "opera": "(a cura di): Cicchelli V;Pendenza M;Tognonato C, Vivere il sociale, pensare il globale. Saggi in onore di Vittorio Cotesta. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Catarci M, Fiorucci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M, Fiorucci M (2016). L'inclusione subordinata dello straniero.",
        "Riflessioni a partire dall'analisi di Vittorio Cotesta. In: (a cura di): Cicchelli",
        "V;Pendenza M;Tognonato C, Vivere il sociale, pensare il globale. Saggi in",
        "onore di Vittorio Cotesta. p. 91-100, Perugia:Morlacchi Editore U.P., ISBN:",
        "9788860747549"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-30",
        "titolo": "Il profilo del mediatore interculturale. Una indagine quantitativa nazionale",
        "ISBN": [
          "978-88-97461-73-9"
        ],
        "csp": "Lugano:Agor\u00e0, ISBN: 978-88-97461-73-9",
        "opera": "(a cura di): Burgio S;Lagdaf S;Fontana S, Dalla diffidenza al dialogo. Immigrazione e mediazione culturale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2016). Il profilo del mediatore interculturale. Una indagine",
        "quantitativa nazionale. In: (a cura di): Burgio S;Lagdaf S;Fontana S, Dalla",
        "diffidenza al dialogo. Immigrazione e mediazione culturale. p. 7-30,",
        "Lugano:Agor\u00e0, ISBN: 978-88-97461-73-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "739-745",
        "titolo": "Educazione permanente e apprendimento linguistico degli adulti immigrati. Un'indagine sulle scuole di italiano per immigrati",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3419-8"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3419-8",
        "opera": "(a cura di): Dozza L;Ulivieri S, L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2016). Educazione permanente e apprendimento linguistico",
        "degli adulti immigrati. Un'indagine sulle scuole di italiano per immigrati. In:",
        "(a cura di): Dozza L;Ulivieri S, L'educazione permanente a partire dalle",
        "prime et\u00e0 della vita. p. 739-745, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-917-3419-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "74-80",
        "titolo": "Una pratica di pedagogia militante nel contesto romano e laziale: la Rete \u201cScuolemigranti\u201d",
        "ISBN": [
          "9788864800523"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Idos, ISBN: 9788864800523",
        "opera": "(a cura di): Centro Studi e Ricerche IDOS, Osservatorio Romano sulle migrazioni. Undicesimo Rapporto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Catarci M, Fiorucci M, Trulli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M, Fiorucci M, Trulli M (2016). Una pratica di pedagogia militante",
        "nel contesto romano e laziale: la Rete \u201cScuolemigranti\u201d. In: (a cura di):",
        "Centro Studi e Ricerche IDOS, Osservatorio Romano sulle migrazioni.",
        "Undicesimo Rapporto. p. 74-80, Roma:Edizioni Idos, ISBN:",
        "9788864800523"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Interculturalism and Gender in Education. Strategies to enhance Social Equity in the School System",
        "ISBN": [
          "978-959-16-3011-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-959-16-3011-7",
        "opera": "Universidad 2016 10mo Congreso Internacional de Educaci\u00f3n Superior. Memorias",
        "anno": "2016",
        "autori": "Catarci M, Fiorucci M, Borruso F, Covato C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Catarci M, Fiorucci M, Borruso F, Covato C (2016). Interculturalism and",
        "Gender in Education. Strategies to enhance Social Equity in the School",
        "System. In: Universidad 2016 10mo Congreso Internacional de Educaci\u00f3n",
        "Superior. Memorias. ISBN: 978-959-16-3011-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "La pedagogia della liberazione di Paulo Freire. Educazione, intercultura e cambiamento sociale",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4017-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-4017-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M (2016). La pedagogia della liberazione di Paulo Freire.",
        "Educazione, intercultura e cambiamento sociale. Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 978-88-917-4017-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una pedagogia per il dialogo interculturale",
        "ISSN": [
          "2280-6865"
        ],
        "journal": "CIVITAS EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 2, p. 17-35, ISSN: 2280-6865",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catarci M, Fiorucci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M, Fiorucci M (2015). Una pedagogia per il dialogo interculturale.",
        "CIVITAS EDUCATIONIS, vol. 2, p. 17-35, ISSN: 2280-6865"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-34",
        "titolo": "Interculturalism in Education across Europe",
        "ISBN": [
          "978-1-4724-5162-0"
        ],
        "csp": "Farnham-UK:Routledge-Ashgate, ISBN: 978-1-4724-5162-0",
        "opera": "(a cura di): Catarci M;Fiorucci M, Intercultural Education in the European Context. Theories, Experiences, Challenges. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2015). Interculturalism in Education across Europe. In: (a cura",
        "di): Catarci M;Fiorucci M, Intercultural Education in the European Context.",
        "Theories, Experiences, Challenges. p. 1-34,",
        "Farnham-UK:Routledge-Ashgate, ISBN: 978-1-4724-5162-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-156",
        "titolo": "Pedagogia militante, diritto all\u2019apprendimento permanente e integrazione dei rifugiati",
        "ISBN": [
          "978-8846743725"
        ],
        "csp": "Pisa: ETS, ISBN: 978-8846743725",
        "opera": "(a cura di): Tomarchio M;Ulivieri S, Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2015). Pedagogia militante, diritto all\u2019apprendimento",
        "permanente e integrazione dei rifugiati. In: (a cura di): Tomarchio M;Ulivieri",
        "S, Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p. 147-156, Pisa: ETS,",
        "ISBN: 978-8846743725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-48",
        "titolo": "Integrazione. Una nozione multidimensionale e interazionista",
        "ISBN": [
          "978-8846743121"
        ],
        "csp": "Pisa: ETS, ISBN: 978-8846743121",
        "opera": "(a cura di): Catarci M;Macinai E, Le parole-chiave della pedagogia interculturale. Temi e problemi nella societ\u00e0 multiculturale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2015). Integrazione. Una nozione multidimensionale e",
        "interazionista. In: (a cura di): Catarci M;Macinai E, Le parole-chiave della",
        "pedagogia interculturale. Temi e problemi nella societ\u00e0 multiculturale. p.",
        "31-48, Pisa: ETS, ISBN: 978-8846743121"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-122",
        "titolo": "Valenze e spazi interculturali nelle indicazioni nazionali per il primo ciclo di istruzione",
        "ISBN": [
          "9788866778752"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788866778752",
        "opera": "(a cura di): Catarci M;Fiorucci M, Oltre i confini. Indicazioni e proposte per fare educazione interculturale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2015). Valenze e spazi interculturali nelle indicazioni nazionali",
        "per il primo ciclo di istruzione. In: (a cura di): Catarci M;Fiorucci M, Oltre i",
        "confini. Indicazioni e proposte per fare educazione interculturale. p.",
        "107-122, Roma:Armando, ISBN: 9788866778752"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-253",
        "titolo": "Concluding Remarks",
        "ISBN": [
          "978-1-4724-5162-0"
        ],
        "csp": "Farnham-UK:Routledge-Ashgate, ISBN: 978-1-4724-5162-0",
        "opera": "(a cura di): Catarci M;Fiorucci M, Intercultural Education in the European Context. Theories, Experiences, Challenges. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2015). Concluding Remarks. In: (a cura di): Catarci M;Fiorucci",
        "M, Intercultural Education in the European Context. Theories, Experiences,",
        "Challenges. p. 249-253, Farnham-UK:Routledge-Ashgate, ISBN:",
        "978-1-4724-5162-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Edizioni Conoscenza",
        "titolo": "Il mondo a scuola. Per un'educazione interculturale",
        "ISBN": [
          "9788895920689"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895920689",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catarci M, Fiorucci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M, Fiorucci M (2015). Il mondo a scuola. Per un'educazione",
        "interculturale. Roma:Edizioni Conoscenza, ISBN: 9788895920689"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Brescia:La Scuola",
        "titolo": "Pedagogia interculturale",
        "ISBN": [
          "978-88-350-4077-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-350-4077-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catarci M, La Marca A, Portera A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M, La Marca A, Portera A (2015). Pedagogia interculturale.",
        "Brescia:La Scuola, ISBN: 978-88-350-4077-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.1080/19415257.2012.759988"
        ],
        "titolo": "Teachers\u2019 professional development in schools: rhetoric versus reality",
        "ISSN": [
          "1941-5257"
        ],
        "journal": "PROFESSIONAL DEVELOPMENT IN EDUCATION",
        "csp": "vol. 40, p. 71-88, ISSN: 1941-5257, doi: http://dx.doi.org/10.1080/19415257.2012.759988",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tuli Gemeda F, Fiorucci M, Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tuli Gemeda F, Fiorucci M, Catarci M (2014). Teachers\u2019 professional",
        "development in schools: rhetoric versus reality. PROFESSIONAL",
        "DEVELOPMENT IN EDUCATION, vol. 40, p. 71-88, ISSN: 1941-5257, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.1080/19415257.2012.759988"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El aprendizaje permanente de los migrantes como derecho fundamental para el aceso a los dem\u00e1s derechos",
        "ISSN": [
          "1134-7880"
        ],
        "journal": "DI\u00c1LOGOS",
        "csp": "vol. 3, p. 25-33, ISSN: 1134-7880",
        "anno": "2014",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2014). El aprendizaje permanente de los migrantes como",
        "derecho fundamental para el aceso a los dem\u00e1s derechos. DI\u00c1LOGOS,",
        "vol. 3, p. 25-33, ISSN: 1134-7880"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'aprenentatge permanent dels migrants com a dret fonamental per a l'acc\u00e9ss als altres drets",
        "ISSN": [
          "1575-9016"
        ],
        "journal": "QUADERNS D'EDUCACI\u00d3 CONT\u00cdNUA",
        "csp": "vol. 31, p. 28-39, ISSN: 1575-9016",
        "anno": "2014",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2014). L'aprenentatge permanent dels migrants com a dret",
        "fonamental per a l'acc\u00e9ss als altres drets. QUADERNS D'EDUCACI\u00d3",
        "CONT\u00cdNUA, vol. 31, p. 28-39, ISSN: 1575-9016"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14675986.2014.886820"
        ],
        "titolo": "Intercultural education in the European context: key remarks from a comparative study",
        "ISSN": [
          "1467-5986"
        ],
        "journal": "INTERCULTURAL EDUCATION",
        "csp": "vol. 25, p. 95-104, ISSN: 1467-5986, doi: 10.1080/14675986.2014.886820",
        "anno": "2014",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2014). Intercultural education in the European context: key",
        "remarks from a comparative study. INTERCULTURAL EDUCATION, vol.",
        "25, p. 95-104, ISSN: 1467-5986, doi: 10.1080/14675986.2014.886820"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scelte scolastiche, canalizzazione formative e opportunit\u00e0 sociali degli allievi di origine immigrata",
        "ISSN": [
          "2038-1034"
        ],
        "journal": "ANNALI ONLINE DELLA DIDATTICA E DELLA FORMAZIONE DOCENTE",
        "csp": "vol. 6, p. 146-158, ISSN: 2038-1034",
        "anno": "2014",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2014). Scelte scolastiche, canalizzazione formative e",
        "opportunit\u00e0 sociali degli allievi di origine immigrata. ANNALI ONLINE",
        "DELLA DIDATTICA E DELLA FORMAZIONE DOCENTE, vol. 6, p.",
        "146-158, ISSN: 2038-1034"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "94-105",
        "titolo": "Gli alunni con cittadinanza non italiana tra mancato riconoscimento e scarse opportunit\u00e0 sociali",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-897-4"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6677-897-4",
        "opera": "(a cura di): Catarci M;Fiorucci M, Orientamenti interculturali per la cittadinanza. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2014). Gli alunni con cittadinanza non italiana tra mancato",
        "riconoscimento e scarse opportunit\u00e0 sociali. In: (a cura di): Catarci",
        "M;Fiorucci M, Orientamenti interculturali per la cittadinanza. p. 94-105,",
        "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6677-897-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Capitini Aldo",
        "opera": "(a cura di): Chiosso G;Sani R. Dizionario Biografico dell'Educazione 1800-2000. p. 267-269, Milano:Editrice Bibliografica, ISBN: 9788870757279",
        "anno": "2014",
        "autori": "Catarci M, Pironi T"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Catarci M, Pironi T (2014). Capitini Aldo. In: (a cura di): Chiosso G;Sani R.",
        "Dizionario Biografico dell'Educazione 1800-2000. p. 267-269,",
        "Milano:Editrice Bibliografica, ISBN: 9788870757279"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Frassineti Augusto",
        "opera": "(a cura di): Chiosso G;Sani R. Dizionario Biografico dell'Educazione 1800-2000. p. 586, Milano:Editrice Bibliografica, ISBN: 9788870757279",
        "anno": "2014",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Catarci M (2014). Frassineti Augusto. In: (a cura di): Chiosso G;Sani R.",
        "Dizionario Biografico dell'Educazione 1800-2000. p. 586, Milano:Editrice",
        "Bibliografica, ISBN: 9788870757279"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Lavoro Minorile",
        "opera": "(a cura di): Grassi T;Caffarelli E;Cappussi M;Licata D;Perego GC. Dizionario Enciclopedico delle Migrazioni Italiane nel Mondo. p. 416-417, Roma:Societ\u00e0 Editrice Romana, ISBN: 978-88-89291-23-8",
        "anno": "2014",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Catarci M (2014). Lavoro Minorile. In: (a cura di): Grassi T;Caffarelli",
        "E;Cappussi M;Licata D;Perego GC. Dizionario Enciclopedico delle",
        "Migrazioni Italiane nel Mondo. p. 416-417, Roma:Societ\u00e0 Editrice Romana,",
        "ISBN: 978-88-89291-23-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "L'ABC della cittadinanza. Indagine sulle scuole di italiano per stranieri promosse dall\u2019associazionismo a Roma e provincia",
        "ISBN": [
          "9788891709233"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891709233",
        "anno": "2014",
        "autori": "Catarci M, Fiorucci M, Trulli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M, Fiorucci M, Trulli M (2014). L'ABC della cittadinanza. Indagine",
        "sulle scuole di italiano per stranieri promosse dall\u2019associazionismo a Roma",
        "e provincia. Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891709233"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'esercizio della VQR 2004-2010 in area 11 e in ambito pedagogico",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 8, p. 264-271, ISSN: 2037-7932",
        "anno": "2013",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2013). L'esercizio della VQR 2004-2010 in area 11 e in ambito",
        "pedagogico. JOURNAL OF EDUCATIONAL, CULTURAL AND",
        "PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 8, p. 264-271, ISSN: 2037-7932"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Education and Nonviolence in the work of Aldo Capitini",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 2, p. 180-190, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2013",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2013). Education and Nonviolence in the work of Aldo Capitini.",
        "PEDAGOGIA OGGI, vol. 2, p. 180-190, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14675986.2013.827946"
        ],
        "titolo": "Interculturalism in Italian primary schools with a high concentration of immigrant students",
        "ISSN": [
          "1467-5986"
        ],
        "journal": "INTERCULTURAL EDUCATION",
        "csp": "vol. 24, p. 456-475, ISSN: 1467-5986, doi: 10.1080/14675986.2013.827946",
        "anno": "2013",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2013). Interculturalism in Italian primary schools with a high",
        "concentration of immigrant students. INTERCULTURAL EDUCATION, vol.",
        "24, p. 456-475, ISSN: 1467-5986, doi: 10.1080/14675986.2013.827946"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-52",
        "titolo": "Metodologia e strumenti adottati nella ricerca",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-720-5"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6677-720-5",
        "opera": "(a cura di): Catarci M;Fiorucci M, Orientamenti interculturali. Scelte scolastiche e opportunit\u00e0 sociali degli alunni con cittadinanza non italiana. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2013). Metodologia e strumenti adottati nella ricerca. In: (a cura",
        "di): Catarci M;Fiorucci M, Orientamenti interculturali. Scelte scolastiche e",
        "opportunit\u00e0 sociali degli alunni con cittadinanza non italiana. p. 35-52,",
        "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6677-720-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-67",
        "titolo": "Una ricerca sui bisogni e le abitudini culturali dei cittadini immigrati a Roma",
        "ISBN": [
          "9788837099398"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837099398",
        "opera": "(a cura di): Barni G;Catarci M;Fiorucci M, Roma Caput Mundi. Testimonianze antiche e nuove pratiche d'integrazione. Il ruolo del Patrimonio Culturale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2013). Una ricerca sui bisogni e le abitudini culturali dei cittadini",
        "immigrati a Roma. In: (a cura di): Barni G;Catarci M;Fiorucci M, Roma",
        "Caput Mundi. Testimonianze antiche e nuove pratiche d'integrazione. Il",
        "ruolo del Patrimonio Culturale. p. 59-67, Milano:Electa, ISBN:",
        "9788837099398"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Le forme sociali dell'educazione. Servizi, territori, societ\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-204-5737-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-5737-2",
        "anno": "2013",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M (2013). Le forme sociali dell'educazione. Servizi, territori, societ\u00e0.",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-5737-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Challenges of School Leadership in Ethiopian Primary Schools: Teachers\u2019 and Principals\u2019 Perceptions",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 1, p. 87-100, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tuli F, Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tuli F, Catarci M (2012). Challenges of School Leadership in Ethiopian",
        "Primary Schools: Teachers\u2019 and Principals\u2019 Perceptions. PEDAGOGIA",
        "OGGI, vol. 1, p. 87-100, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pedagogia della nonviolenza di Aldo Capitini",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 1, p. 37-50, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2012",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2012). La pedagogia della nonviolenza di Aldo Capitini.",
        "STUDIUM EDUCATIONIS, vol. 1, p. 37-50, ISSN: 1722-8395"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conceptions and strategies on integration across refugee services in Italy",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 5, p. 75-107, ISSN: 2037-7932",
        "anno": "2012",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2012). Conceptions and strategies on integration across refugee",
        "services in Italy. JOURNAL OF EDUCATIONAL, CULTURAL AND",
        "PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 5, p. 75-107, ISSN: 2037-7932"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-24",
        "titolo": "Introduzione. Interdipendenza e multidimensionalit\u00e0 dei percorsi di integrazione sociale",
        "ISBN": [
          "978-88-6306-033-1"
        ],
        "csp": "Roma:Servizio Centrale Sistema di Protezione per Richiedenti Asilo e Rifugiati, ISBN: 978-88-6306-033-1",
        "opera": "(a cura di): Giovannetti M;Olivieri MS, Tessere l\u2019inclusione: territori, operatori e rifugiati. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2012). Introduzione. Interdipendenza e multidimensionalit\u00e0 dei",
        "percorsi di integrazione sociale. In: (a cura di): Giovannetti M;Olivieri MS,",
        "Tessere l\u2019inclusione: territori, operatori e rifugiati. p. 9-24, Roma:Servizio",
        "Centrale Sistema di Protezione per Richiedenti Asilo e Rifugiati, ISBN:",
        "978-88-6306-033-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-82",
        "titolo": "Strategie per l\u2019integrazione degli utenti nei servizi del Sistema di Protezione per Richiedenti Asilo e Rifugiati (SPRAR)",
        "ISBN": [
          "978-88-6306-033-1"
        ],
        "csp": "Roma:Servizio Centrale Sistema di Protezione per Richiedenti Asilo e Rifugiati, ISBN: 978-88-6306-033-1",
        "opera": "(a cura di): Giovannetti M;Olivieri MS, Tessere l\u2019inclusione: territori, operatori e rifugiati. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2012). Strategie per l\u2019integrazione degli utenti nei servizi del",
        "Sistema di Protezione per Richiedenti Asilo e Rifugiati (SPRAR). In: (a cura",
        "di): Giovannetti M;Olivieri MS, Tessere l\u2019inclusione: territori, operatori e",
        "rifugiati. p. 51-82, Roma:Servizio Centrale Sistema di Protezione per",
        "Richiedenti Asilo e Rifugiati, ISBN: 978-88-6306-033-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-265",
        "titolo": "La pedagogia della nonviolenza",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-031-1"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-031-1",
        "opera": "(a cura di): Elam\u00e9 E, Prevenire la violenza giovanile. Un contributo della Pedagogia sociale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2012). La pedagogia della nonviolenza. In: (a cura di): Elam\u00e9 E,",
        "Prevenire la violenza giovanile. Un contributo della Pedagogia sociale. p.",
        "247-265, Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-031-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-34",
        "titolo": "Elementi per uno scenario sulle migrazioni contemporanee",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-202-6"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6677-202-6",
        "opera": "(a cura di): Carbone V;Catarci M;Fiorucci M, Immigrazione, Crisi, Lavoro. Condizioni occupazionali, mercati del lavoro e inclusione sociale nella Provincia di Roma. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2012). Elementi per uno scenario sulle migrazioni",
        "contemporanee. In: (a cura di): Carbone V;Catarci M;Fiorucci M,",
        "Immigrazione, Crisi, Lavoro. Condizioni occupazionali, mercati del lavoro e",
        "inclusione sociale nella Provincia di Roma. p. 13-34, Roma:Armando,",
        "ISBN: 978-88-6677-202-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Educazione permanente",
        "opera": "(a cura di): Gregory T. Lessico del XXI secolo. vol. 1, Roma:Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00164-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Catarci M (2012). Educazione permanente. In: (a cura di): Gregory T.",
        "Lessico del XXI secolo. vol. 1, Roma:Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN:",
        "978-88-12-00164-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-69",
        "titolo": "Immigrazione ed educazione permanente naturale in atto",
        "ISBN": [
          "9788840015200"
        ],
        "csp": "Milano:Unicopli, ISBN: 9788840015200",
        "opera": "(a cura di): Catarci M;Fiorucci M, Immigrazione e intercultura in Italia e in Spagna. Prospettive, proposte ed esperienze a confronto. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2011). Immigrazione ed educazione permanente naturale in",
        "atto. In: (a cura di): Catarci M;Fiorucci M, Immigrazione e intercultura in",
        "Italia e in Spagna. Prospettive, proposte ed esperienze a confronto. p.",
        "55-69, Milano:Unicopli, ISBN: 9788840015200"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-254",
        "titolo": "Mediazione culturale e inclusione sociale",
        "ISBN": [
          "9788882328948"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882328948",
        "opera": "(a cura di): Sani S., Le nuove frontiere dell\u2019educazione in una societ\u00e0 multietnica e multiculturale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2011). Mediazione culturale e inclusione sociale. In: (a cura di):",
        "Sani S., Le nuove frontiere dell\u2019educazione in una societ\u00e0 multietnica e",
        "multiculturale. p. 239-254, Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882328948"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "L\u2019integrazione dei rifugiati. Formazione e inclusione nelle rappresentazioni degli operatori sociali",
        "ISBN": [
          "9788856840865"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856840865",
        "anno": "2011",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M (2011). L\u2019integrazione dei rifugiati. Formazione e inclusione nelle",
        "rappresentazioni degli operatori sociali. Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856840865"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019orientamento interculturale nella scuola italiana tra modello \"integrato\" e \"separato\"",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 1, p. 129-144, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2010",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2010). L\u2019orientamento interculturale nella scuola italiana tra",
        "modello \"integrato\" e \"separato\". PEDAGOGIA OGGI, vol. 1, p. 129-144,",
        "ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-120",
        "titolo": "Per una scuola aperta a tutti. Immigrazione e educazione interculturale",
        "ISBN": [
          "9788426815224"
        ],
        "csp": "Alcoy:Editorial Marfil, ISBN: 9788426815224",
        "opera": "(a cura di): Roig Vila R;Fiorucci M, Claves para la investigaci\u00f3n en innovaci\u00f3n y calidad educativas. La [...] rca per l\u2019innovazione e la qualit\u00e0 in ambito educativo. Le Tecnologie dell\u2019Informazione e della Comunicazione e l\u2019Interculturalit\u00e0 nella scuola. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2010). Per una scuola aperta a tutti. Immigrazione e educazione",
        "interculturale. In: (a cura di): Roig Vila R;Fiorucci M, Claves para la",
        "investigaci\u00f3n en innovaci\u00f3n y calidad educativas. La [...] rca per",
        "l\u2019innovazione e la qualit\u00e0 in ambito educativo. Le Tecnologie",
        "dell\u2019Informazione e della Comunicazione e l\u2019Interculturalit\u00e0 nella scuola. p.",
        "111-120, Alcoy:Editorial Marfil, ISBN: 9788426815224"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-198",
        "titolo": "Le competenze dello straniero. Una riflessione pedagogica",
        "ISBN": [
          "9788860743381"
        ],
        "csp": "Perugia:Morlacchi, ISBN: 9788860743381",
        "opera": "(a cura di): Corradi C;Pacelli D;Santambrogio A, Simmel e la cultura moderna. Interpretare i fenomeni sociali. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2010). Le competenze dello straniero. Una riflessione",
        "pedagogica. In: (a cura di): Corradi C;Pacelli D;Santambrogio A, Simmel e",
        "la cultura moderna. Interpretare i fenomeni sociali. p. 177-198,",
        "Perugia:Morlacchi, ISBN: 9788860743381"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-73",
        "titolo": "Un\u2019analisi dei bisogni formativi degli operatori dei servizi per richiedenti e titolari di protezione internazionale",
        "ISBN": [
          "9788864730349"
        ],
        "csp": "Roma: Editori Riuniti University Press, ISBN: 9788864730349",
        "opera": "(a cura di): Abbate F;Catarci M;Fiorucci M, Rifugiati. Oltre l\u2019accoglienza. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2010). Un\u2019analisi dei bisogni formativi degli operatori dei servizi",
        "per richiedenti e titolari di protezione internazionale. In: (a cura di): Abbate",
        "F;Catarci M;Fiorucci M, Rifugiati. Oltre l\u2019accoglienza. p. 33-73, Roma:",
        "Editori Riuniti University Press, ISBN: 9788864730349"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-143",
        "titolo": "La mediazione pedagogica. Una riflessione sulla natura mediatrice dell\u2019educazione",
        "ISBN": [
          "9788840013725"
        ],
        "csp": "Milano:Unicopli, ISBN: 9788840013725",
        "opera": "(a cura di): Catarci M;Fiorucci M;Santarone D, In forma mediata. Saggi sulla mediazione interculturale. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2009). La mediazione pedagogica. Una riflessione sulla natura",
        "mediatrice dell\u2019educazione. In: (a cura di): Catarci M;Fiorucci M;Santarone",
        "D, In forma mediata. Saggi sulla mediazione interculturale. p. 125-143,",
        "Milano:Unicopli, ISBN: 9788840013725"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "Per una didattica interculturale",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-566-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7346-566-9",
        "anno": "2009",
        "autori": "Catarci M, Fiorucci M, Santarone D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M, Fiorucci M, Santarone D (2009). Per una didattica interculturale.",
        "Roma:Anicia, ISBN: 978-88-7346-566-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019analisi testuale \u201ccomputer assistita\u201d nella ricerca pedagogica e sociale",
        "ISSN": [
          "0033-9601"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI SERVIZIO SOCIALE",
        "csp": "vol. 2, p. 6-22, ISSN: 0033-9601",
        "anno": "2008",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2008). L\u2019analisi testuale \u201ccomputer assistita\u201d nella ricerca",
        "pedagogica e sociale. RASSEGNA DI SERVIZIO SOCIALE, vol. 2, p. 6-22,",
        "ISSN: 0033-9601"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "68-81",
        "titolo": "Decolonizzare l\u2019educazione. Strategie e proposte per una didattica interculturale",
        "ISBN": [
          "9788846497871"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846497871",
        "opera": "(a cura di): Fiorucci M, Una scuola per tutti. Idee e proposte per una didattica interculturale delle discipline. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2008). Decolonizzare l\u2019educazione. Strategie e proposte per una",
        "didattica interculturale. In: (a cura di): Fiorucci M, Una scuola per tutti. Idee",
        "e proposte per una didattica interculturale delle discipline. p. 68-81,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846497871"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-162",
        "titolo": "L\u2019azione e il ruolo dei CSV (Centri di Servizio per il Volontariato)",
        "ISBN": [
          "978-88-7466-4900"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-7466-4900",
        "opera": "(a cura di): Susi F., Il volontariato nel Lazio. Identit\u00e0, bisogni, caratteristiche. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2007). L\u2019azione e il ruolo dei CSV (Centri di Servizio per il",
        "Volontariato). In: (a cura di): Susi F., Il volontariato nel Lazio. Identit\u00e0,",
        "bisogni, caratteristiche. p. 129-162, Roma:Carocci, ISBN:",
        "978-88-7466-4900"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "130-140",
        "titolo": "Progettare una didattica interculturale",
        "ISBN": [
          "9788846492142"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846492142",
        "opera": "(a cura di): Colella F;Grassi V, Comunicazione interculturale. Immagine e comunicazione in una societ\u00e0 multiculturale. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2007). Progettare una didattica interculturale. In: (a cura di):",
        "Colella F;Grassi V, Comunicazione interculturale. Immagine e",
        "comunicazione in una societ\u00e0 multiculturale. p. 130-140, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788846492142"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:EGA-Edizioni Gruppo Abele",
        "titolo": "Il pensiero disarmato. La pedagogia della nonviolenza di Aldo Capitini",
        "ISBN": [
          "9788876706448"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876706448",
        "anno": "2007",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M (2007). Il pensiero disarmato. La pedagogia della nonviolenza di",
        "Aldo Capitini. Torino:EGA-Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 9788876706448"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Progettare la formazione continua. Un\u2019esperienza di formazione-intervento a favore delle Parti Sociali nelle aree del Centro Italia",
        "ISSN": [
          "2239-5288"
        ],
        "journal": "ADULTIT\u00c0",
        "csp": "vol. 24, p. 215-219, ISSN: 2239-5288",
        "anno": "2006",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2006). Progettare la formazione continua. Un\u2019esperienza di",
        "formazione-intervento a favore delle Parti Sociali nelle aree del Centro",
        "Italia. ADULTIT\u00c0, vol. 24, p. 215-219, ISSN: 2239-5288"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ricerca educativa tra riflessione teoretica e approccio empirico. Una rilettura dell\u2019assoluto pedagogico di Raffaele Laporta",
        "ISSN": [
          "1127-1124"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 2, p. 128-135, ISSN: 1127-1124",
        "anno": "2006",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2006). La ricerca educativa tra riflessione teoretica e approccio",
        "empirico. Una rilettura dell\u2019assoluto pedagogico di Raffaele Laporta. STUDI",
        "SULLA FORMAZIONE, vol. 2, p. 128-135, ISSN: 1127-1124"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-188",
        "titolo": "Formazione e inserimento lavorativo dei rifugiati in Italia",
        "ISBN": [
          "8883357310"
        ],
        "csp": "Milano:Guerini e Associati, ISBN: 8883357310",
        "opera": "(a cura di): Fiorucci M;Bonetti S, Uomini senza qualit\u00e0. La formazione dei lavoratori immigrati: dalla negazione al riconoscimento. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2006). Formazione e inserimento lavorativo dei rifugiati in Italia.",
        "In: (a cura di): Fiorucci M;Bonetti S, Uomini senza qualit\u00e0. La formazione",
        "dei lavoratori immigrati: dalla negazione al riconoscimento. p. 155-188,",
        "Milano:Guerini e Associati, ISBN: 8883357310"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-213",
        "titolo": "L\u2019inclusione dell\u2019altro. Una ricerca sulle strategie di costruzione di una didattica interculturale",
        "ISBN": [
          "8883588983"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 8883588983",
        "opera": "(a cura di): Santarone D, Educare diversamente. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2006). L\u2019inclusione dell\u2019altro. Una ricerca sulle strategie di",
        "costruzione di una didattica interculturale. In: (a cura di): Santarone D,",
        "Educare diversamente. p. 187-213, Roma:Armando, ISBN: 8883588983"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-266",
        "titolo": "All'incrocio dei Saperi. Una ricerca sulla didattica interculturale",
        "ISBN": [
          "8881072254"
        ],
        "csp": "Milano:Guerini e Associati, ISBN: 8881072254",
        "opera": "(a cura di): Portera A, Educazione interculturale nel contesto internazionale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catarci M (2006). All'incrocio dei Saperi. Una ricerca sulla didattica",
        "interculturale. In: (a cura di): Portera A, Educazione interculturale nel",
        "contesto internazionale. p. 257-266, Milano:Guerini e Associati, ISBN:",
        "8881072254"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "All\u2019incrocio dei saperi. Una didattica per una societ\u00e0 multiculturale",
        "ISBN": [
          "8873462952"
        ],
        "csp": "ISBN: 8873462952",
        "anno": "2004",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M (2004). All\u2019incrocio dei saperi. Una didattica per una societ\u00e0",
        "multiculturale. Roma:Anicia, ISBN: 8873462952"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.6018/reifop.19.1.244161"
        ],
        "titolo": "Intercultural Mediation as a strategy to facilitate relations between the School and Immigrant Families",
        "ISSN": [
          "1575-0965"
        ],
        "journal": "REVISTA ELECTR\u00d3NICA INTERUNIVERSITARIA DE FORMACI\u00d3N DEL PROFESORADO",
        "csp": "vol. 19, p. 127-140, ISSN: 1575-0965, doi: http://dx.doi.org/10.6018/reifop.19.1.244161",
        "anno": "2016",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2016). Intercultural Mediation as a strategy to facilitate relations",
        "between the School and Immigrant Families. REVISTA ELECTR\u00d3NICA",
        "INTERUNIVERSITARIA DE FORMACI\u00d3N DEL PROFESORADO, vol. 19,",
        "p. 127-140, ISSN: 1575-0965, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.6018/reifop.19.1.244161"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "La pedagogia della liberazione di Paulo Freire. Educazione, intercultura e cambiamento sociale",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4017-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-4017-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M (2016). La pedagogia della liberazione di Paulo Freire.",
        "Educazione, intercultura e cambiamento sociale. Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 978-88-917-4017-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Brescia:La Scuola",
        "titolo": "Pedagogia interculturale",
        "ISBN": [
          "978-88-350-4077-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-350-4077-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catarci M, La Marca A, Portera A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M, La Marca A, Portera A (2015). Pedagogia interculturale.",
        "Brescia:La Scuola, ISBN: 978-88-350-4077-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Catarci M, Fiorucci M (a cura di) (2015). Intercultural Education in the",
        "European Context. Theories, Experiences, Challenges.",
        "Farnham-UK:Routledge-Ashgate, ISBN: 9781472451620"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "L'ABC della cittadinanza. Indagine sulle scuole di italiano per stranieri promosse dall\u2019associazionismo a Roma e provincia",
        "ISBN": [
          "9788891709233"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891709233",
        "anno": "2014",
        "autori": "Catarci M, Fiorucci M, Trulli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M, Fiorucci M, Trulli M (2014). L'ABC della cittadinanza. Indagine",
        "sulle scuole di italiano per stranieri promosse dall\u2019associazionismo a Roma",
        "e provincia. Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891709233"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14675986.2013.827946"
        ],
        "titolo": "Interculturalism in Italian primary schools with a high concentration of immigrant students",
        "ISSN": [
          "1467-5986"
        ],
        "journal": "INTERCULTURAL EDUCATION",
        "csp": "vol. 24, p. 456-475, ISSN: 1467-5986, doi: 10.1080/14675986.2013.827946",
        "anno": "2013",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2013). Interculturalism in Italian primary schools with a high",
        "concentration of immigrant students. INTERCULTURAL EDUCATION, vol.",
        "24, p. 456-475, ISSN: 1467-5986, doi: 10.1080/14675986.2013.827946"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Education and Nonviolence in the work of Aldo Capitini",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 2, p. 180-190, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2013",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2013). Education and Nonviolence in the work of Aldo Capitini.",
        "PEDAGOGIA OGGI, vol. 2, p. 180-190, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Le forme sociali dell'educazione. Servizi, territori, societ\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-204-5737-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-5737-2",
        "anno": "2013",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M (2013). Le forme sociali dell'educazione. Servizi, territori, societ\u00e0.",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-5737-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Challenges of School Leadership in Ethiopian Primary Schools: Teachers\u2019 and Principals\u2019 Perceptions",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 1, p. 87-100, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tuli F, Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tuli F, Catarci M (2012). Challenges of School Leadership in Ethiopian",
        "Primary Schools: Teachers\u2019 and Principals\u2019 Perceptions. PEDAGOGIA",
        "OGGI, vol. 1, p. 87-100, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conceptions and strategies on integration across refugee services in Italy",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 5, p. 75-107, ISSN: 2037-7932",
        "anno": "2012",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catarci M (2012). Conceptions and strategies on integration across refugee",
        "services in Italy. JOURNAL OF EDUCATIONAL, CULTURAL AND",
        "PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 5, p. 75-107, ISSN: 2037-7932"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "L\u2019integrazione dei rifugiati. Formazione e inclusione nelle rappresentazioni degli operatori sociali",
        "ISBN": [
          "9788856840865"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856840865",
        "anno": "2011",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M (2011). L\u2019integrazione dei rifugiati. Formazione e inclusione nelle",
        "rappresentazioni degli operatori sociali. Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856840865"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Catarci M, Fiorucci M (a cura di) (2011). Immigrazione e intercultura in Italia",
        "e in Spagna. Prospettive, proposte ed esperienze a confronto.",
        "Milano:Unicopli, ISBN: 9788840015200"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Catarci M, Fiorucci M, Santarone D (a cura di) (2009). In forma mediata.",
        "Saggi sulla mediazione interculturale. Milano:Unicopli, ISBN:",
        "978-88-400-1372-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:EGA-Edizioni Gruppo Abele",
        "titolo": "Il pensiero disarmato. La pedagogia della nonviolenza di Aldo Capitini",
        "ISBN": [
          "9788876706448"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876706448",
        "anno": "2007",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M (2007). Il pensiero disarmato. La pedagogia della nonviolenza di",
        "Aldo Capitini. Torino:EGA-Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 9788876706448"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "All\u2019incrocio dei saperi. Una didattica per una societ\u00e0 multiculturale",
        "ISBN": [
          "88-7346-295-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7346-295-2",
        "anno": "2004",
        "autori": "Catarci M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catarci M (2004). All\u2019incrocio dei saperi. Una didattica per una societ\u00e0",
        "multiculturale. Roma:Anicia, ISBN: 88-7346-295-2"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "2990",
    "nome": "CATARCI Marco",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato editoriale e referee per la rivista della SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) \u201cPedagogia Oggi\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla redazione del \u201cDizionario biografico dei pedagogisti e degli educatori\u201d (a cura di G. Chiosso, R. Sani; Editrice Bibliografica, Milano 2014), nell'ambito del Progetto PRIN-Anno 2008 \u201cNuove fonti per la storia dell\u2019educazione e della scuola: materiali per un dizionario biografico degli educatori, dei pedagogisti e degli scrittori per l\u2019infanzia 1800-2000 (Coordinatore nazionale: Prof. R.Sani; Coordinatore Unit\u00e0 locale: Prof. F.Susi), con la stesura delle voci \u201cAldo Capitini\u201d e \u201cAugusto Frassineti\u201d.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato scientifico e alla redazione del \u201cDizionario Enciclopedico delle Migrazioni Italiane nel Mondo - 1861-2011 - Semantica di una Storia tricolore\u201d (a cura di: T. Grassi; E. Caffarelli; M. Cappussi; D. Licata; G.C. Perego; Societ\u00e0 Editrice Romana, Roma 2014), con la stesura della voce \u201cLavoro Minorile\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato scientifico e referee per la rivista \u201cRassegna di Servizio Sociale\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla redazione del \u201cLessico del XXI secolo\u201d (diretto dal prof. Tullio Gregory) dell\u2019Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana Treccani, con la stesura della voce \u201cEducazione permanente\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato scientifico e referee per la collana \u201cPedagogia e Scienze dell\u2019Educazione\u201d (diretta dal prof. Massimiliano Fiorucci e dal prof. Fabio Bocci) delle edizioni \u201cLe Lettere\u201d di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato scientifico e referee per la collana \u201cI riflettori\u201d (diretta dal prof. Michele Corsi e dalla prof.ssa Simonetta Ulivieri) delle edizioni Franco Angeli di Milano.",
        "periodo": "dal 27-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato scientifico e referee per la collana \u201cLa Melagrana\u201d (diretta dal prof. Massimiliano Fiorucci e dalla prof.ssa Graziella Favaro) delle edizioni Franco Angeli di Milano.",
        "periodo": "dal 05-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato scientifico e referee per la rivista internazionale \"Foro de Educaci\u00f3n\" (Direttore: Prof. Jos\u00e9 Luis Hern\u00e1ndez Huerta. Editore: FahrenHouse, Salamanca, Spagna) (ISSN: 1698-7799 / ISSN (on-line): 1698-7802)",
        "periodo": "dal 25-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE DELLA RIVISTA INTERNAZIONALE \"INTERCULTURAL EDUCATION\" (insieme ai proff. Barry van Driel e Nektaria Palaiologou; ruolo svolto: Assistant Editor in Chief), dell\u2019International Association for Intercultural Education (Editore: Routledge - Taylor & Francis Group; ISSN: 1467-5986). LA RIVISTA \u00c8 INCLUSA NELLA FASCIA A DELLA CLASSIFICAZIONE DELL'ANVUR.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per le seguenti riviste scientifiche (in aggiunta a quelle precedentemente menzionate): Educational, Cultural and Psychological Studies (ECPS); Journal, Politics, Religion & Ideology (Routledge-Taylor & Francis); Encyclopaideia - Journal of Phenomenology and Education; Italian Journal of Special Education for Inclusion.",
        "periodo": "dal 02-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE DELLA COLLANA DI \"PEDAGOGIA INTERCULTURALE E SOCIALE\" delle edizioni Roma TrE-press (insieme al prof. Massimiliano Fiorucci).",
        "periodo": "dal 23-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Consiglio scientifico della sezione Scienze Pedagogiche e dell\u2019Educazione delle Edizioni Studium.",
        "periodo": "dal 04-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"London East and North Refugee and Asylum Seekers Development Partnership\", a Londra, nell\u2019ambito di un progetto Equal sulla mediazione linguistico-culturale, con una relazione dal titolo \u201cImmigrants\u2019 job inclusion in Italy\u201d.",
        "periodo": "dal 20-05-2003 al 23-05-2003"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Diritti dei Rifugiati in Europa - politiche e pratiche di integrazione\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 Sapienza di Roma, con una relazione sul tema \u201cChi fa l\u2019integrazione? Attori e pratiche di integrazione dei rifugiati\u201d.",
        "periodo": "dal 14-06-2004 al 14-06-2004"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Diversity in Education in an International Context\", organizzato dall\u2019International Association for Intercultural Education (IAIE) e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona presso il Palazzo della Gran Guardia di Verona, nei giorni 20-23 Aprile 2005, con una relazione dal titolo \u201cAll\u2019incrocio dei saperi. Una didattica per una societ\u00e0 multiculturale\u201d.",
        "periodo": "dal 22-04-2005 al 22-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad un convegno su \"Identit\u00e0 e bisogni del volontariato\" nell\u2019ambito del festival della solidariet\u00e0 \u201cIo e Te\u201d a Gaeta (LT), promosso dai Centri di Servizio per il Volontariato CESV e SPES.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Quando tutti i creativi del mondo\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con una relazione dal titolo \u201cCreativit\u00e0 e trasformazione sociale in Paulo Freire\u201d.",
        "periodo": "dal 14-12-2006 al 14-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Verso una societ\u00e0 dell\u2019accoglienza: ruolo del mediatore culturale\" a Manduria (TA), con una relazione dal titolo \u201cPer una pedagogia interculturale\u201d.",
        "periodo": "dal 18-01-2007 al 18-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cTutti Uguali sulla carta. Educazione allo sviluppo, Diritti Umani e metodologie\", organizzato a Roma presso la Sala Conferenze UNICEF dall\u2019ASAL (Associazione Studi America Latina), con una relazione dal titolo \u201cPer una didattica interculturale\u201d.",
        "periodo": "dal 22-02-2007 al 22-02-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"In Viaggio nella societ\u00e0. Esperienze e metodologie educative per l\u2019inserimento dei migranti\", organizzato a Roma presso la Sala Conferenze UNICEF da Amnesty International, con una relazione dal titolo \u201cLa formazione degli operatori interculturali\u201d.",
        "periodo": "dal 06-03-2008 al 06-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Se vuoi la pace educa alla pace\", organizzato dalla Scuola di Pace del Comune di Reggio Emilia, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, con una relazione dal titolo \u201cScuola ed educazione alla pace in Italia a partire da Aldo Capitini\u201d.",
        "periodo": "dal 23-05-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Georg Simmel e 'Sociologia' cento anni dopo\", organizzato dall\u2019Associazione Italiana di Sociologia, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con una relazione dal titolo \u201cLe competenze dello straniero. Una riflessione pedagogica\u201d.",
        "periodo": "dal 06-06-2008 al 06-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Festival della Comunicazione Interculturale Inter-visioni-culturali\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Universit\u00e0 Sapienza di Roma, con una relazione dal titolo \u201cSociet\u00e0 multiculturale e risposte educative\u201d.",
        "periodo": "dal 23-06-2008 al 23-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Il fanciullo nella liberazione dell\u2019uomo\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, con una relazione dal titolo \u201cIl contributo di Aldo Capitini allo sviluppo di un pensiero educativo nonviolento nell\u2019Italia del secondo dopoguerra\u201d.",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 11-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario Internazionale \"L\u2019attualit\u00e0 di Paulo Freire tra l\u2019Italia e il Brasile\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con una relazione dal titolo \u201cParola e azione nel pensiero pedagogico di Paulo Freire, don Lorenzo Milani, Aldo Capitini\u201d.",
        "periodo": "dal 17-03-2009 al 17-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario della Societ\u00e0 italiana di ricerca didattica (SIRD) \"La ricerca nelle scuole di dottorato in Italia. Dottorandi e docenti a confronto\", con una relazione dal titolo \u201cDa Dottori a Ricercatori ovvero dalla tesi agli articoli e ai saggi\u201d.",
        "periodo": "dal 27-06-2009 al 27-06-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E PARTECIPAZIONE AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Immigrazione e intercultura in Italia e in Spagna: prospettive, proposte ed esperienze a confronto. Inmigraci\u00f3n e interculturalidad en Italia y en Espa\u00f1a: perspectivas, propuestas y experiencias a debate\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con una relazione dal titolo \u201cImmigrazione e intercultura nella scuola italiana\u201d. Di tale convegno ha curato, insieme a Francesco Susi, Massimiliano Fiorucci e Donatello Santarone, il coordinamento scientifico.",
        "periodo": "dal 11-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Non aver paura di tirare un calcio di rigore\", promosso dal Comitato locale 7 del Sistema cittadino di Educazione degli Adulti del Comune di Roma, con una relazione dal titolo \u201cL\u2019utenza immigrata dell\u2019offerta di formazione permanente\u201d.",
        "periodo": "dal 16-12-2009 al 16-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Prospettive interculturali nell\u2019educazione: teorie e pratiche\", promosso dal Dipartimento Sovraintendenza agli studi, Ufficio Supporto Autonomia Scolastica, Regione Valle d'Aosta, con una relazione dal titolo \u201cImmigrazione e intercultura nella scuola\u201d.",
        "periodo": "dal 02-02-2010 al 02-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Le nuove frontiere dell\u2019educazione in una societ\u00e0 multietnica e multiculturale\", presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise, con una relazione dal titolo \u201cMediazione culturale e inclusione sociale\u201d.",
        "periodo": "dal 22-04-2010 al 22-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"La proposta educativa di don Milani\", presso il Collegio Universitario di Merito della Fondazione Comunit\u00e0 Domenico Tardini \"Villa Nazareth\" a Roma, con una relazione dal titolo \u201cL\u2019eredit\u00e0 della proposta di don Lorenzo Milani\u201d.",
        "periodo": "dal 29-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL CONVEGNO NAZIONALE SIPED-Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia \"Progetto generazioni. I giovani, il mondo e l\u2019educazione\", presso l\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca, con una relazione dal titolo \u201cL\u2019orientamento interculturale nei contesti ad alta presenza di allievi stranieri. Una indagine quantitativa nelle scuole primarie in Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Cittadini del mondo. Prospettive interculturali tra diversit\u00e0, interdipendenza e reciprocit\u00e0\", presso l\u2019I.I.S. Carlo e Nello Rosselli di Aprilia (LT), con una relazione dal titolo \u201cL\u2019educazione in prospettiva interculturale: idee e pratiche\u201d.",
        "periodo": "dal 09-05-2011 al 09-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno \"Le Parole Sono Importanti: Immigrazione, Partecipazione, Educazione\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre, con una relazione dal titolo \u201cRichiedenti asilo, Rifugiati, Migranti forzati, Titolari di protezione internazionale\u201d. Di tale convegno ha curato, insieme a Massimiliano Fiorucci, il coordinamento scientifico.",
        "periodo": "dal 22-06-2011 al 22-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Persone e culture: nuove rotte per una societ\u00e0 plurale\", presso la Cittadella dei giovani ad Aosta, con una relazione (svolta insieme a Massimiliano Fiorucci) dal titolo \u201cSpostare il centro del mondo\u201d.",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 26-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Lampedusa: riflessioni e testimonianze\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con una relazione dal titolo \u201cLampedusa: emergenza o opportunit\u00e0?\u201d.",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 17-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno \"Lavoro e condizione migrante tra inclusione ed esclusione\", presso la sede della Provincia di Roma, con una relazione dal titolo \u201cL\u2019afflusso di migranti dai paesi del Nord Africa\u201d. Di tale convegno ha curato, insieme a Massimiliano Fiorucci, il coordinamento scientifico.",
        "periodo": "dal 06-06-2012 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario \"La piazza del sapere. Incontri seminariali monotematici. Educare alla cittadinanza democratica. Ciclo di incontri dedicato ai Maestri dell\u2019apprendimento permanente\", presso la libreria \u201cla Feltrinelli\u201d di Caserta con una relazione dal titolo \u201cAldo Capitini e Paulo Freire\u201d.",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 12-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario \"Didattica interculturale per un nuovo mondo. Quali strumenti per la scuola primaria\", presso l\u2019aula municipale dell\u2019Istituto scolastico \u201cVilla Lazzaroni\u201d di Roma, con una relazione dal titolo \u201cDalla pedagogia alla didattica interculturale. Strumenti per la costruzione di un curricolo interculturale\u201d.",
        "periodo": "dal 09-10-2012 al 09-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno \"Tessere l\u2019integrazione. Assistenti sociali ed educatori nei servizi per richiedenti asilo e rifugiati\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con una relazione dal titolo \u201cIntegrazione, formazione e servizi sul territorio\u201d. Di tale convegno ha curato il coordinamento scientifico.",
        "periodo": "dal 12-11-2012 al 12-11-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E PARTECIPAZIONE AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Culture e Letterature della Migrazione\", a Roma presso il Tempio di Romolo al Foro Romano, svolgendo le conclusioni dei lavori. Di tale convegno ha curato, insieme a Massimiliano Fiorucci, il coordinamento scientifico.",
        "periodo": "dal 17-01-2013 al 17-01-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Intercultural counselling and education in the global world\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona presso il Palazzo della Gran Guardia di Verona, con una relazione dal titolo \u201cOrientamenti e pratiche di educazione interculturale. Una ricerca comparativa nell\u2019Unione Europea\u201d.",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Echi Oltremare: Italy and the Mediterranean... Interactions and Intersections\", promosso da NEVIS (New Echoes and Voices in Italian Studies) con il patrocinio di California State University Chico, College of Holy Cross e Boise State University, con una relazione dal titolo \u201cProspettive interculturali nel contesto europeo\u201d.",
        "periodo": "dal 14-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"European Conference on Educational Research 2013\", organizzato a Istanbul dalla EUROPEAN EDUCATIONAL RESEARCH ASSOCIATION (EERA), con una relazione dal titolo \u201cIntercultural perspectives and practices in education: a comparative study of the European context\u201d.",
        "periodo": "dal 11-09-2013 al 11-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno \"Nuovi Italiani nella scuola interculturale. Presentazione del rapporto MIUR-ISMU, Alunni con cittadinanza non italiana. L\u2019eterogeneit\u00e0 dei percorsi scolastici, Milano 2014\", presso il Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre, con una relazione dal titolo \u201cEducazione interculturale e allievi stranieri nel contesto europeo\u201d. Di tale convegno ha curato, insieme a Massimiliano Fiorucci, il coordinamento scientifico.",
        "periodo": "dal 12-05-2014 al 12-05-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Echi Oltremare\", organizzato da NEVIS (New Echoes and Voices in Italian Studies) presso University of Arkansas Rome Center, con il patrocinio di California State University Chico, Boise State University, University of Arkansas, University of Massachusetts Amherst, con una relazione dal titolo \u201cEducazione e diversit\u00e0: spunto per un dialogo a pi\u00f9 voci\u201d.",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Conferenza di Ateneo sulla Valutazione della Qualit\u00e0 della Ricerca, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con una relazione sugli esiti della VQR 2004-2010 per il Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 26-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"La Qualifica del Mediatore Interculturale\", organizzato dal CIES-Cento Informazione e Educazione allo Sviluppo presso il Centro Congressi Cavour a Roma, con una relazione sugli esiti di un\u2019indagine nazionale quantitativa sul profilo dei mediatori interculturali.",
        "periodo": "dal 27-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Mosaico Mediterraneo. Un mare, tre continenti\", in occasione della Giornata Europea delle Lingue, organizzato a Roma dai Centri Servizio per il Volontariato del Lazio, con una relazione dal titolo \u201cL\u2019esperienza del volontariato nei percorsi interculturali di integrazione linguistica e cittadinanza attiva\u201d.",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 25-09-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL CONVEGNO NAZIONALE SIPED-Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia \"Pedagogia militante. Diritti, culture, territori\", organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, con una relazione dal titolo \u201cServizi di formazione per l\u2019integrazione dei rifugiati\u201d.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Ri-torno al futuro. L\u2019Aquila 5 anni dopo: che ne pensano i ragazzi\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila, con una relazione di presentazione del film-documentario \u201cRi-torno al futuro: L\u2019Aquila 5 anni dopo: che ne pensano i ragazzi\u201d.",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Mediazione interculturale per l\u2019inclusione sociale\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania-Struttura Didattica Speciale di Lingue e letterature straniere, con una relazione dal titolo \u201cIndagine nazionale sul profilo del mediatore interculturale\u201d.",
        "periodo": "dal 20-01-2015 al 20-01-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COMITATO SCIENTIFICO DEL CONVEGNO INTERNAZIONALE \u201cFam\u00edlia i escola: de la participaci\u00f3 a la collaboraci\u00f3\u201d, organizzato dall\u2019Universitat de les Illes Balears (Spagna), Grup de recerca Educaci\u00f3 i Ciutadania (EIC) de l'IRIE e dalla Federaci\u00f3 d'associacions de pares i mares d'alumnes (FAPA Mallorca).",
        "periodo": "dal 06-03-2015 al 07-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"L\u2019arte per l\u2019integrazione\", organizzato presso il Comune di Roma, con una relazione dal titolo \u201cSociet\u00e0 multiculturale e risposte educative\u201d.",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 30-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Danilo Dolci. L\u2019impegno maieutico e l\u2019educazione trasformatrice\", presso il Dipartimento di Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila, con una relazione dal titolo \u201cDanilo Dolci e Aldo Capitini: l\u2019intelligenza della pace\u201d.",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL CONVEGNO NAZIONALE SIPED-Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia \"L\u2019educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. Dalla scuola dell\u2019infanzia all\u2019Universit\u00e0\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, con una relazione dal titolo \u201cEducazione permanente e apprendimento linguistico degli adulti immigrati. Un\u2019indagine sulle scuole di italiano per migranti\u201d.",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cLe societ\u00e0 prosperano quando la dignit\u00e0 ed i diritti di tutte le persone sono rispettati\u201d, organizzato a Roma dall\u2019Ordine degli assistenti sociali del Lazio, con una relazione sull\u2019integrazione dei rifugiati.",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 15-03-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL CONVEGNO NAZIONALE SIPED-Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia \"Per un nuovo patto di solidariet\u00e0. Il ruolo della Pedagogia nella costruzione di percorsi identitari, spazi di cittadinanza e dialoghi interculturali\", presso il Dipartimento di Studi umanistici, Universit\u00e0 degli studi di Foggia, con una relazione dal titolo \u201cIl ruolo dell'educazione interculturale per l'eguaglianza delle opportunit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Seconde generazioni. Focus integrazione EUROPEAN MIGRATION NETWORK\", presso il Consiglio Nazionale delle Ricerche a Roma, con una relazione dal titolo \u201cProspettiva interculturale, seconde generazioni e uguaglianza delle opportunit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Ciclo di Seminari \"La competenza di ricerca nelle professioni educative\", presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa - Napoli, con una relazione dal titolo \u201cLa ricerca qualitativa nell\u2019educazione interculturale\u201d.",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 06-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno \"Gli alunni con cittadinanza non italiana nella scuola. Presentazione del rapporto MIUR-ISMU, Alunni con cittadinanza non italiana. La scuola multiculturale nei contesti locali, Milano 2016\", presso il Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre, con una relazione dal titolo \u201cL\u2019educazione interculturale: proposte di formazione e di ricerca\u201d. Di tale convegno ha curato, insieme a Massimiliano Fiorucci, il coordinamento scientifico.",
        "periodo": "dal 14-06-2016 al 14-06-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL CONVEGNO NAZIONALE SIPED-Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia \"Scuola, Democrazia, Educazione. Formare ad una nuova societ\u00e0 della conoscenza e della solidariet\u00e0\", a Lecce, con una relazione dal titolo \"Il ruolo del mediatore interculturale per l'accoglienza nella scuola e nei servizi di welfare\".",
        "periodo": "dal 28-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cI valori costituzionali a confronto con le nuove povert\u00e0: dignit\u00e0 della persona, uguaglianza, inclusione sociale, diritto allo studio\u201d, presso il Collegio Universitario di Merito della Fondazione Comunit\u00e0 Domenico Tardini \"Villa Nazareth\" a Roma, con una relazione dal titolo \u201cL\u2019Universit\u00e0 fra crollo delle immatricolazioni e taglio dei fondi statali\u201d.",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "RESPONSABILITA' DEL PROGETTO DI RICERCA \u201cIndagine nazionale sul profilo del mediatore interculturale: il punto di vista dei mediatori\u201d, finanziato dal Fondo Europeo per l\u2019Integrazione dei cittadini di Paesi terzi (FEI) (Azione 7, annualit\u00e0 2012), svolto per conto del \u201cGruppo di Lavoro Istituzionale\u201d (GLI) sulla mediazione interculturale, coordinato dal Ministero dell\u2019Interno con l\u2019assistenza tecnica-scientifica del CIES-Centro Informazione ed Educazione allo Sviluppo (Durata: 12 mesi. Ruolo ricoperto: Responsabile scientifico della ricerca insieme a Massimiliano Fiorucci). L'indagine \u00e8 stata affidata con l'obiettivo di offrire elementi di ricerca empirica utili al \u201cGruppo di Lavoro Istituzionale\u201d sulla mediazione interculturale, che operava ai fini della definizione di un profilo nazionale di mediatore interculturale. Tale Gruppo di Lavoro Istituzionale, coordinato dal Ministero dell\u2019Interno con l\u2019assistenza tecnico-scientifica del CIES-Centro Informazione ed Educazione allo Sviluppo, era composto dalle seguenti istituzioni: Ministero dell\u2019Interno, Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, Ministero della Giustizia, Ministero della Salute \u2013 Istituto Nazionale per la promozione della salute delle Popolazioni Migranti e per il contrasto delle malattie della Povert\u00e0 (INMP), Ministero degli Affari Esteri, Ministero dell\u2019Istruzione dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, Ministero dello Sviluppo Economico, Presidenza del Consiglio dei Ministri - Ufficio Nazionale Antidiscriminazioni Razziali (UNAR), Associazione Nazionale Comuni Italiani (ANCI) \u2013 Sistema di Protezione per Richiedenti Asilo e Rifugiati (SPRAR), Unione Provincie Italiane \u2013 Toscana (UPI), Istituto per lo Sviluppo della Formazione Professionale dei Lavoratori (ISFOL), Conferenza delle Regioni e delle Province Autonome, Tecnostruttura delle Regioni, Conferenza Stato-Regioni, Regione Lazio, Regione Calabria, Regione Veneto, Regione Piemonte, Regione Emilia Romagna (Cfr. il documento conclusivo del \"Gruppo di Lavoro Istituzionale\" sulla mediazione interculturale: Ministero dell'Interno - Gruppo di Lavoro Interistituzionale sulla mediazione interculturale, La qualifica del mediatore interculturale. Contributi per il suo inserimento nel futuro sistema nazionale di certificazione delle competenze, Roma 2014).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tutor della borsista statunitense FULLBRIGHT Lydia Witt, che svolge un lavoro di ricerca su \"Work Integration Programs for Asylum Seekers and Refugees in Italy\" (attraverso una borsa finanziata dal Governo degli Stati Uniti).",
        "periodo": "dal 10-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulente per la Global Education Network Europe (GENE), rete europea dei Ministeri e delle agenzie governative con responsabilit\u00e0 nazionale sui temi dell'educazione alla cittadinanza globale nell'Unione Europea. In questo ruolo, Marco Catarci partecipa alle attivit\u00e0 di studio e di ricerca della rete.",
        "periodo": "dal 13-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia (dal 2010 al 2013 \u00e8 stato anche componente del Consiglio Direttivo e della Giunta di tale societ\u00e0).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente per l'area 11 (Scienze storiche filosofiche pedagogiche e psicologiche) del Consiglio Universitario Nazionale (CUN).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "PREMIO ITALIANO DI PEDAGOGIA 2014, conferito dalla Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia-SIPED per il volume Catarci M (2013). Le forme sociali dell'educazione. Servizi, territori, societ\u00e0. Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-5737-2.",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 28-03-2014"
      },
      {
        "content": "Socio della International Association for Intercultural Education (IAIE).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Pedagogia\", Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Commissione per l\u2019esame finale di Dottorato in Pedagogia presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria.",
        "periodo": "dal 15-06-2009 al 15-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Commissione per l\u2019esame finale di Dottorato in Pedagogia presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria.",
        "periodo": "dal 28-06-2010 al 28-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"Teoria e ricerca educativa e sociale\", Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Nell'ambito di tale dottorato, Marco Catarci ha svolto la supervisione delle seguenti tesi di dottorato: Fekede Tuli Gemeda, \"Teacher Education, Professional Learning and development in Ethiopia\"; Katherine Armstrong Obando, \"Becoming a Border Crosser: An Activity Theory Perspective on Teaching Sociocultural Diversity\"; Valentina Migliarini, \"Refugee Children with Disabilities: the use of DisCrit to understand educational issues and multiple discriminations\"; Giorgia Meloni, \"L'arte come strumento di integrazione nella scuola dell'infanzia e primaria\".",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Insegnamento in pedagogia interculturale presso il Dottorato in Scienze della Formazione, Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 12-11-2013 al 12-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Commissione per l\u2019esame finale di Dottorato in Pedagogia presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 13-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento in pedagogia interculturale presso il Dottorato in Scienze della Formazione, Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 15-09-2015 al 15-09-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Insegnamento presso la Facultad de Educaci\u00f3n, Universitat de les Illes Balears (Spagna), nell'ambito del programma Erasmus.",
        "periodo": "dal 30-06-2014 al 05-07-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso la Facultat d'Educacio, Psicologia i Treball Social, Universitat de Lleida (Spagna).",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 12-03-2015"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso la Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n, Universidad de Sevilla (Spagna), nell'ambito del programma Erasmus+.",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso la Facultad de Educaci\u00f3n, Universitat de les Illes Balears (Spagna), nell'ambito del programma Erasmus+.",
        "periodo": "dal 05-07-2016 al 07-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al PROGETTO DI RICERCA, FINANZIATO DAL FONDO EQUAL DELL\u2019UNIONE EUROPEA, \u201cL\u2019inserimento socio-lavorativo degli immigrati: la figura del mediatore linguistico-culturale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE per l'Italia DEL PROGETTO DI RICERCA \u201cRESOURCE\", FINANZIATO DAL FONDO EUROPEO PER I RIFUGIATI (FER) DELL'UNIONE EUROPEA, sull\u2019inserimento lavorativo dei rifugiati, condotto da 14 organizzazioni europee (RETAS-UK, UAF-Netherlands, OCIV-Belgium, ETC-Austria, Finnish League for Human Rights-Finland, France Terre d\u2019Asile-France, ProAsyl-Germany, Social Work Foundation-Greece, SPIRASI-Ireland, ICS-Italy, ASTI-Luxembourg, Portuguese Refugee Council-Portugal, CEAR-Spain, CARITAS-Sweden. Ruolo ricoperto: Responsabile per l\u2019Italia).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cLa rappresentazione delle diversit\u00e0 nelle fonti per la storia della scuola e dell\u2019educazione negli anni del fascismo\u201d, nell\u2019ambito del fondo \u201cex 60%\u201d del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cLa figura del mediatore linguistico-culturale\u201d, nell\u2019ambito del fondo \u201cex 60%\u201d del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cLa didattica interculturale delle discipline come luogo di mediazione culturale\u201d, nell\u2019ambito del fondo \u201cex 60%\u201d del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cAccoglienza e pratiche educative interculturali: la Mediazione Linguistico-Culturale come strategia di gestione della devianza degli stranieri\u201d, finanziato dalla Fondazione BNC-Banca Nazionale delle Comunicazioni.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cIdentit\u00e0, caratteristiche e bisogni del volontariato laziale\u201d, finanziato dai Centri Servizi per il Volontariato della Regione Lazio CESV e SPES.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cPer una didattica interculturale della letteratura: la Cina di Franco Fortini\u201d, nell\u2019ambito del fondo \u201cex 60%\u201d del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE DEL PROGETTO DI RICERCA \u201cLa gestione dei conflitti. La prospettiva di Aldo Capitini come strategia interculturale\u201d, nell\u2019ambito del fondo \u201cex 60%\u201d del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL PROGETTO DI RICERCA, FINANZIATO DAL FONDO EUROPEO PER I RIFUGIATI (FER) (anno 2009) DELL'UNIONE EUROPEA, sul tema dell\u2019integrazione delle categorie vulnerabili dei titolari di protezione internazionale \u201cDOMinI (Donne Minori Inserimenti)\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca-azione \u201cCostituzione dei Comitati Locali per l\u2019Educazione Permanente per gli Adulti\u201d per i Municipi XV e XVI del Comune di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cInformazione, Comunicazione e Promozione nei Centri di Servizio per il Volontariato\u201d, finanziato dai Centri Servizi per il Volontariato della Regione Lazio CESV e SPES.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE DEL PROGETTO DI RICERCA \u201cLa prospettiva pedagogica della nonviolenza: l\u2019utopia di Aldo Capitini\u201d, nell\u2019ambito del fondo \u201cex 60%\u201d del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE DEL PROGETTO DI RICERCA-AZIONE \u201cCurricoli Interculturali\u201d, finanziato dalla Regione Autonoma Valle d\u2019Aosta (direzione della ricerca-azione insieme a Massimiliano Fiorucci).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad un gruppo di studio internazionale, composto da docenti di universit\u00e0 italiane e spagnole, per la redazione del volume R. Roig Vila, M. Fiorucci (eds.), Claves para la investigaci\u00f3n en innovaci\u00f3n y calidad educativas. La integraci\u00f3n de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n y la Interculturalidad en las aulas. Strumenti di ricerca per l\u2019innovazione e la qualit\u00e0 in ambito educativo. Le Tecnologie dell\u2019Informazione e della Comunicazione e l\u2019Interculturalit\u00e0 nella scuola, Editorial Marfil, Alcoy 2010 (ISBN: 9788426815224).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca-azione \u201cDa Immigrati a Cittadini. Interventi per l\u2019integrazione dei migranti nella Provincia di Roma\u201d, finanziato dalla Provincia di Roma, bando \u201cAzioni a supporto dei servizi per il lavoro nei Centri per l\u2019Impiego della Provincia di Roma - Linea immigrazione\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cIl messaggio di Alexander Langer in prospettiva pedagogica\u201d, nell\u2019ambito del fondo \u201cex 60%\u201d del Dipartimento di Studi dei Processi Formativi, Culturali e Interculturali nella Societ\u00e0 Contemporanea, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato scientifico del progetto di ricerca promosso dalla Conferenza dei Rettori del Lazio e cofinanziato dalla Regione Lazio, su \u201cInnovazioni multimediali nei processi di formazione con adulti professionisti su piattaforme e-learning\".",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL PRIN-PROGETTO DI RICERCA DI RILEVANTE INTERESSE NAZIONALE (anno 2008) \u201cNuove fonti per la storia dell\u2019educazione e della scuola: materiali per un dizionario biografico degli educatori, dei pedagogisti e degli scrittori per l\u2019infanzia (1800-2000)\u201d (componente dell\u2019unit\u00e0 locale coordinata dal Prof. Francesco Susi; coordinatore nazionale: Prof. Roberto Sani).",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cLavoro in movimento. Indagine sul fenomeno migratorio di supporto alle attivit\u00e0 dell\u2019Osservatorio sul Mercato del Lavoro della Provincia di Roma\u201d, finanziato dalla Provincia di Roma, bando \u201cSupporto Tecnico scientifico alle attivit\u00e0 dell\u2019Osservatorio sul mercato del lavoro. Ambito immigrazione e mercato del lavoro. POR Lazio 2007-2013\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE DEL PROGETTO DI RICERCA \u201cL\u2019orientamento interculturale nei contesti ad alta presenza di allievi stranieri. Un'indagine quantitativa nelle scuole primarie in Italia\u201d, nell\u2019ambito del fondo \u201cex 60%\u201d del Dipartimento di Studi dei Processi Formativi, Culturali e Interculturali nella Societ\u00e0 Contemporanea, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca-azione \u201cLa scuola che contrasta la dispersione promuove il futuro\u201d, finanziato dall\u2019Ufficio Scolastico Regionale del Lazio e dalla Regione Lazio per la prevenzione della dispersione scolastica.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE DEL PROGETTO DI RICERCA \u201cFormazione, inclusione sociale e lavorativa dei rifugiati in Italia\u201d, nell\u2019ambito del fondo \u201cex 60%\u201d del Dipartimento di Studi dei Processi Formativi, Culturali e Interculturali nella Societ\u00e0 Contemporanea, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE DEL PROGETTO DI RICERCA \u201cOrientamenti e pratiche di educazione interculturale. Una ricerca comparativa nell\u2019Unione Europea\u201d, nell\u2019ambito del fondo \u201cex 60%\u201d del Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL PRIN-PROGETTO DI RICERCA DI RILEVANTE INTERESSE NAZIONALE (anni 2010-2011) \u201cSuccesso formativo, inclusione e coesione sociale: strategie innovative, ICT e modelli valutativi\u201d (componente dell\u2019unit\u00e0 capofila; coordinatore nazionale: Prof. Gaetano Domenici).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE DEL PROGETTO DI RICERCA \u201cProspettive di mediazione interculturale per le donne migranti nel contesto penitenziario: un\u2019analisi pedagogica\u201d, nell\u2019ambito del fondo \u201cex 60%\u201d del Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE DI UN GRUPPO DI STUDIO INTERNAZIONALE (Editors: Marco Catarci e Massimiliano Fiorucci) per la realizzazione di uno special issue della rivista \"Civitas educationis. Education, Politics, and Culture\" sul tema \u201cUna pedagogia per il dialogo interculturale\u201d (gruppo composto da: Agostino Portera-Universit\u00e0 di Verona, Cristina Allemann-Ghionda-Universit\u00e4t zu K\u00f6ln, Massimiliano Tarozzi-Universit\u00e0 di Bologna, N\u00faria Llevot, Jordi Garreta, Anna Mata, Ramon Juli\u00e0, Carme Molet, Jordi Domingo, Olga Bernad-Universitat de Lleida, Davide Zoletto-Universit\u00e0 di Udine).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE DI UN GRUPPO DI STUDIO INTERNAZIONALE (Editors: Marco Catarci-Roma Tre University, Miguel Prata Gomes-Universidade do Porto, S\u00e0vio Siqueira-Universidade Federal da Bahia) per la realizzazione di uno special issue della rivista \"Intercultural Education\" (Routledge-Taylor&Francis) sul tema \u201cRefugees, Interculturalism and Education\u201d.",
        "periodo": "dal 18-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "RESPONSABILIT\u00c0 SCIENTIFICA PER IL PROGETTO DI RICERCA INTERNAZIONALE \u201cNETWORK OF EXPERTS ON CULTURAL DIVERSITY IN EDUCATION (ECDE). Panel of researchers on cultural diversity management, human rights protection and international solidarity in education\u201d. Marco Catarci HA COORDINATO IL SEGUENTE GRUPPO DI RICERCA INTERNAZIONALE: Jagdish S. Gundara (University of London); Martine A. Preteceille (Universit\u00e9 Paris 8); Otto Filtzinger, Giovanni Cicero Catanese (Institut f\u00fcr Interkulturelle P\u00e4dagogik im Elementarbereich e.V. \u2013 IPE, Mainz); Massimiliano Fiorucci (Universit\u00e0 Roma Tre); Teresa Pozo Llorente (Universidad de Granada), Jordi Vallespir Soler (Universitat de les Illes Balears), Lidia Cabrera P\u00e9rez (Universidad de La Laguna); George P. Markou, Christos Parthenis (University of Athens); Martha Montero-Sieburth, Hana Alhadi (Universiteit van Amsterdam); Guadalupe Francia (Uppsala Universitet). L'esito dell'indagine \u00e8 confluito nel volume internazionale Catarci M, Fiorucci M (a cura di) (2015). Intercultural Education in the European Context. Theories, Experiences, Challenges. Farnham-UK:Routledge-Ashgate, ISBN: 9781472451620.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per il progetto di ricerca \u201cOrientamenti interculturali\u201d, finanziato dal FONDO EUROPEO PER L\u2019INTEGRAZIONE DEI CITTADINI DI PAESI TERZI (FEI) (Azione 3, annualit\u00e0 2011) (Responsabile scientifico della ricerca insieme a Massimiliano Fiorucci).",
        "periodo": "dal 19-09-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per il progetto di ricerca \u201cL\u2019ABC della Cittadinanza\u201d, finanziato dal FONDO EUROPEO PER L\u2019INTEGRAZIONE DEI CITTADINI DI PAESI TERZI (FEI) (Azione 1, annualit\u00e0 2012) (Responsabile scientifico della ricerca insieme a Massimiliano Fiorucci).",
        "periodo": "dal 31-07-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per il progetto di ricerca \u201cOrientamenti interculturali per la cittadinanza\u201d, finanziato dal FONDO EUROPEO PER L\u2019INTEGRAZIONE DEI CITTADINI DI PAESI TERZI (FEI) (Azione 3, annualit\u00e0 2012) (Responsabile scientifico della ricerca insieme a Massimiliano Fiorucci).",
        "periodo": "dal 31-07-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per il progetto di ricerca \u201cSviluppo delle competenze attraverso l'arte e l'intelligenza emotiva, per migliorare l'apprendimento e la gestione delle situazioni di esclusione sociale\u201d, finanziato dal FONDO EUROPEO ERASMUS+ 2015-2018, con i seguenti partner universitari: Universitat de Valencia e Universidad de Extremadura (Responsabile scientifico della ricerca insieme a Massimiliano Fiorucci).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}