{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1016-1021",
        "titolo": "Il laboratorio di apprendimento e insegnamento nell'ottica della lifelong, lifewide e lifedeep education",
        "ISBN": [
          "9788891734198"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734198",
        "opera": "(a cura di): Dozza L. Ulivieri S. (a cura di) con la coll. di Parricchi M., L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrocchi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L. (2016). Il laboratorio di apprendimento e insegnamento",
        "nell'ottica della lifelong, lifewide e lifedeep education. In: (a cura di): Dozza",
        "L. Ulivieri S. (a cura di) con la coll. di Parricchi M., L'educazione",
        "permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p. 1016-1021,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734198"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-128",
        "titolo": "I laboratori del DESU e il terremoto: la pratica educativa come sostegno e sfida",
        "ISBN": [
          "9788889109892"
        ],
        "csp": "MODENA:APM Edizioni, ISBN: 9788889109892",
        "opera": "Dino Giovannini Loris Vezzali (a cura di). (a cura di): Dino Giovannini Loris Vezzali, Unimore e il terremoto del 2012 in Emilia Romagna: interventi e ricerche per fronteggiare l'emergenza e sostenere la ripresa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrocchi Laura, Malpeli Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi Laura, Malpeli Giuseppe (2016). I laboratori del DESU e il",
        "terremoto: la pratica educativa come sostegno e sfida. In: Dino Giovannini",
        "Loris Vezzali (a cura di). (a cura di): Dino Giovannini Loris Vezzali, Unimore",
        "e il terremoto del 2012 in Emilia Romagna: interventi e ricerche per",
        "fronteggiare l'emergenza e sostenere la ripresa. p. 117-128,",
        "MODENA:APM Edizioni, ISBN: 9788889109892"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-318",
        "titolo": "La cura educativa per il reinserimento sociale di detenuti in Esecuzione Penale Esterna. Tra analisi e messa a punto del setting pedagogico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-917-5014-3"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-5014-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrocchi L., Cavedoni F. con contributi di Vasta S. Pongiluppi C. Chitussi B."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerrocchi L., Cavedoni F. con contributi di Vasta S. Pongiluppi C. Chitussi",
        "B. (2016). La cura educativa per il reinserimento sociale di detenuti in",
        "Esecuzione Penale Esterna. Tra analisi e messa a punto del setting",
        "pedagogico. p. 11-318, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-5014-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/RIEF-16385"
        ],
        "titolo": "Processi e pratiche di integrazione di rom e sinti tra famiglia, scuola e altre agenzie educative extrascolastiche",
        "ISSN": [
          "2037-1861"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 1/2015, p. 93-126, ISSN: 2037-1861, doi: 10.13128/RIEF-16385",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerrocchi Laura, D'Antone Alessandro, Vecchia Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerrocchi Laura, D'Antone Alessandro, Vecchia Roberta (2015). Processi e",
        "pratiche di integrazione di rom e sinti tra famiglia, scuola e altre agenzie",
        "educative extrascolastiche. RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE",
        "FAMILIARE, vol. 1/2015, p. 93-126, ISSN: 2037-1861, doi:",
        "10.13128/RIEF-16385"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-76",
        "titolo": "Il focus-group come tecnica d\u2019indagine qualitativa",
        "ISBN": [
          "9788886980944"
        ],
        "csp": "Modena:ATHENA Audiovisuals Edizioni, ISBN: 9788886980944",
        "opera": "Maria Stella Padula Gabriella Agazzotti (a cura di). (a cura di): Maria Stella Padula Gabriella Agazzotti, IMPARARE A INSEGNARE LA MEDICINA GENERALE. La \u201cCassetta degli attrezzii\u201d per la formazione dei Formatori. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerrocchi Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi Laura (2014). Il focus-group come tecnica d\u2019indagine qualitativa.",
        "In: Maria Stella Padula Gabriella Agazzotti (a cura di). (a cura di): Maria",
        "Stella Padula Gabriella Agazzotti, IMPARARE A INSEGNARE LA",
        "MEDICINA GENERALE. La \u201cCassetta degli attrezzii\u201d per la formazione dei",
        "Formatori. p. 67-76, Modena:ATHENA Audiovisuals Edizioni, ISBN:",
        "9788886980944"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-120",
        "titolo": "La dimensione fenomenologica: condizioni e funzioni. L'integrazione fra multiappartenenza e pluridentit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788867602032"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia Eitore s.r.l., ISBN: 9788867602032",
        "opera": "Ellerani P. (a cura di) con contributi di Cambi F. Ellerani P. Kiemm J. Cerrocchi L Kofler D. Paricchi M. D'Antone A. Chianese G. Baur S. Colazzo S. Manfreda A.. (a cura di): Ellerani P. (a cura di), Intercultura come progetto pedagogico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerrocchi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L. (2014). La dimensione fenomenologica: condizioni e funzioni.",
        "L'integrazione fra multiappartenenza e pluridentit\u00e0. In: Ellerani P. (a cura di)",
        "con contributi di Cambi F. Ellerani P. Kiemm J. Cerrocchi L Kofler D.",
        "Paricchi M. D'Antone A. Chianese G. Baur S. Colazzo S. Manfreda A.. (a",
        "cura di): Ellerani P. (a cura di), Intercultura come progetto pedagogico. p.",
        "99-120, Lecce:Pensa MultiMedia Eitore s.r.l., ISBN: 9788867602032"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-184",
        "titolo": "La dimensione metodologica: pratiche. Tra cooperazione e sostegno personale",
        "ISBN": [
          "9788867602032"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia Eitore s.r.l., ISBN: 9788867602032",
        "opera": "Ellerani P. (a cura di) con contributi di Cambi F. Ellerani P. Kiemm J. Cerrocchi L Kofler D. Paricchi M. D'Antone A. Chianese G. Baur S. Colazzo S. Manfreda A.. (a cura di): Ellerani P. (a cura di), Intercultura come progetto pedagogico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerrocchi L., D'Antone A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L., D'Antone A. (2014). La dimensione metodologica: pratiche.",
        "Tra cooperazione e sostegno personale. In: Ellerani P. (a cura di) con",
        "contributi di Cambi F. Ellerani P. Kiemm J. Cerrocchi L Kofler D. Paricchi M.",
        "D'Antone A. Chianese G. Baur S. Colazzo S. Manfreda A.. (a cura di):",
        "Ellerani P. (a cura di), Intercultura come progetto pedagogico. p. 163-184,",
        "Lecce:Pensa MultiMedia Eitore s.r.l., ISBN: 9788867602032"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-97",
        "titolo": "La dimensione epistemologica: modelli. L'intercultura in prospettiva pedagogica",
        "ISBN": [
          "9788867602032"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia Eitore s.r.l., ISBN: 9788867602032",
        "opera": "Ellerani P. (a cura di) con contributi di Cambi F. Ellerani P. Kiemm J. Cerrocchi L Kofler D. Paricchi M. D'Antone A. Chianese G. Baur S. Colazzo S. Manfreda A.. (a cura di): Ellerani P. (a cura di), Intercultura come progetto pedagogico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerrocchi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L. (2014). La dimensione epistemologica: modelli. L'intercultura",
        "in prospettiva pedagogica. In: Ellerani P. (a cura di) con contributi di Cambi",
        "F. Ellerani P. Kiemm J. Cerrocchi L Kofler D. Paricchi M. D'Antone A.",
        "Chianese G. Baur S. Colazzo S. Manfreda A.. (a cura di): Ellerani P. (a",
        "cura di), Intercultura come progetto pedagogico. p. 79-97, Lecce:Pensa",
        "MultiMedia Eitore s.r.l., ISBN: 9788867602032"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-40",
        "titolo": "Educare \u201cnella e alla\u201d et\u00e0 senile",
        "ISBN": [
          "9788884345608"
        ],
        "csp": "Parma:edizioni junior \u2013 Spaggiari edizioni Srl, ISBN: 9788884345608",
        "opera": "Cerrocchi L. e Giliberti E. (a cura di) con contributi di Cerrocchi L Giliberti E. Corradini P. Cadamuro A. Favilla M.E. Iagulli A. Mazzocchi F. D'Antone A. Benati F.. (a cura di): Cerrocchi L. Giliberti E. (a cura di), Educare \u201cnella e alla\u201d et\u00e0 senile. Processi e pratiche di alfabetizzazione digitale e di socializzazione intra- e inter-generazionale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerrocchi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L. (2014). Educare \u201cnella e alla\u201d et\u00e0 senile. In: Cerrocchi L. e",
        "Giliberti E. (a cura di) con contributi di Cerrocchi L Giliberti E. Corradini P.",
        "Cadamuro A. Favilla M.E. Iagulli A. Mazzocchi F. D'Antone A. Benati F.. (a",
        "cura di): Cerrocchi L. Giliberti E. (a cura di), Educare \u201cnella e alla\u201d et\u00e0",
        "senile. Processi e pratiche di alfabetizzazione digitale e di socializzazione",
        "intra- e inter-generazionale. p. 23-40, Parma:edizioni junior \u2013 Spaggiari",
        "edizioni Srl, ISBN: 9788884345608"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-202",
        "csp": "Parma:edizioni junior \u2013 Spaggiari edizioni Srl, ISBN: 9788884345608",
        "opera": "e alla\u201d et\u00e0 senile. Processi e pratiche di alfabetizzazione digitale e di socializzazione intra- e inter-generazionale. p",
        "ISBN": [
          "9788884345608"
        ],
        "autori": "Cerrocchi L., Giliberti E., Mazzocchi F. (2014). L\u2019analisi del progetto di ricerca e di azione \u201cNonno Bit-Nonna Byte@UniMoRe\u201d: processi e pratiche di alfabetizzazione e di socializzazione nella citt\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L., Giliberti E., Mazzocchi F. (2014). L\u2019analisi del progetto di",
        "ricerca e di azione \u201cNonno Bit-Nonna Byte@UniMoRe\u201d: processi e pratiche",
        "di alfabetizzazione e di socializzazione nella citt\u00e0 [...] e alla\u201d et\u00e0 senile.",
        "Processi e pratiche di alfabetizzazione digitale e di socializzazione intra- e",
        "inter-generazionale. p. 149-202, Parma:edizioni junior \u2013 Spaggiari edizioni",
        "Srl, ISBN: 9788884345608"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-207",
        "titolo": "Conclusioni [Educare \u201cnella e alla\u201d et\u00e0 senile. Processi e pratiche di alfabetizzazione digitale e di socializzazione intra- e inter-generazionale]",
        "ISBN": [
          "9788884345608"
        ],
        "csp": "Parma:edizioni junior \u2013 Spaggiari edizioni Srl, ISBN: 9788884345608",
        "opera": "Cerrocchi L. e Giliberti E [...] e alla\u201d et\u00e0 senile. Processi e pratiche di alfabetizzazione digitale e di socializzazione intra- e inter-generazionale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerrocchi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L. (2014). Conclusioni [Educare \u201cnella e alla\u201d et\u00e0 senile. Processi",
        "e pratiche di alfabetizzazione digitale e di socializzazione intra- e",
        "inter-generazionale]. In: Cerrocchi L. e Giliberti E [...] e alla\u201d et\u00e0 senile.",
        "Processi e pratiche di alfabetizzazione digitale e di socializzazione intra- e",
        "inter-generazionale. p. 203-207, Parma:edizioni junior \u2013 Spaggiari edizioni",
        "Srl, ISBN: 9788884345608"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-91",
        "titolo": "La dimensione emotivo-affettiva nell'et\u00e0 senile tra relazione e comunicazione",
        "ISBN": [
          "9788884345608"
        ],
        "csp": "Parma:edizioni junior \u2013 Spaggiari edizioni Srl, ISBN: 9788884345608",
        "opera": "Cerrocchi L. e Giliberti E.(a cura di) con contributi di Cerrocchi L. Giliberti E. CorradiniP. C [...] la e alla\u201d et\u00e0 senile. Processi e pratiche di alfabetizzazione digitale e di socializzazione intra- e inter-generazionale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerrocchi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L. (2014). La dimensione emotivo-affettiva nell'et\u00e0 senile tra",
        "relazione e comunicazione. In: Cerrocchi L. e Giliberti E.(a cura di) con",
        "contributi di Cerrocchi L. Giliberti E. CorradiniP. C [...] la e alla\u201d et\u00e0 senile.",
        "Processi e pratiche di alfabetizzazione digitale e di socializzazione intra- e",
        "inter-generazionale. p. 73-91, Parma:edizioni junior \u2013 Spaggiari edizioni Srl,",
        "ISBN: 9788884345608"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-284",
        "titolo": "L'intercultura in prospettiva pedagogica. Tra processi e pratiche. p",
        "ISBN": [
          "9788867170944"
        ],
        "csp": "Bari:Mario Adda Editore, ISBN: 9788867170944",
        "anno": "2013",
        "autori": "L.Cerrocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L.Cerrocchi (2013). L'intercultura in prospettiva pedagogica. Tra processi e",
        "pratiche. p. 7-284, Bari:Mario Adda Editore, ISBN: 9788867170944"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "42-59",
        "titolo": "Per vero, per finta. Il gioco nella relazione educativa nonni-nipoti",
        "ISBN": [
          "9788856837285"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856837285",
        "opera": "L.Dozza e F.Frabboni Con contributi di F.Pinto Minerva B.Bocchi G.Cavrini G.Chianese L.Cerrocchi R.D\u00b4Ugo D.Kofler. (a cura di): Dozza L. Frabboni F. (a cura di), Lo sguardo dei nonni. Ritratti generazionali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L.Cerrocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L.Cerrocchi (2012). Per vero, per finta. Il gioco nella relazione educativa",
        "nonni-nipoti. In: L.Dozza e F.Frabboni Con contributi di F.Pinto Minerva",
        "B.Bocchi G.Cavrini G.Chianese L.Cerrocchi R.D\u00b4Ugo D.Kofler. (a cura di):",
        "Dozza L. Frabboni F. (a cura di), Lo sguardo dei nonni. Ritratti",
        "generazionali. p. 42-59, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856837285"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-120",
        "titolo": "Migrazioni culturali: curricolo e integrazione. Un'analisi sul campo di processi e pratiche di alfabetizzazione e socializzazione nella scuola primaria di Modena e Reggio Emilia",
        "ISBN": [
          "9788856849165"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849165",
        "opera": "Dozza L. (a cura di). (a cura di): Dozza L. (a cura di), Vivere e crescere nella comunicazione. Educazione Permanente nei differenti contesti ed et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cerrocchi L., Casasanta G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L., Casasanta G. (2012). Migrazioni culturali: curricolo e",
        "integrazione. Un'analisi sul campo di processi e pratiche di alfabetizzazione",
        "e socializzazione nella scuola primaria di Modena e Reggio Emilia. In:",
        "Dozza L. (a cura di). (a cura di): Dozza L. (a cura di), Vivere e crescere",
        "nella comunicazione. Educazione Permanente nei differenti contesti ed et\u00e0",
        "della vita. p. 105-120, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849165"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-254",
        "titolo": "I focus group",
        "ISBN": [
          "9788820408053"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408053",
        "opera": "L.Cecconi (a cura di). (a cura di): Cecconi L. (a cura di), Le rappresentazioni degli insegnanti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L.Cerrocchi, G.Casasanta, M.Nicolosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L.Cerrocchi, G.Casasanta, M.Nicolosi (2012). I focus group. In: L.Cecconi",
        "(a cura di). (a cura di): Cecconi L. (a cura di), Le rappresentazioni degli",
        "insegnanti. p. 229-254, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408053"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-184",
        "titolo": "Le lezioni-testimonianza. Analisi del contenuto",
        "ISBN": [
          "9788820408053"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408053",
        "opera": "L. Cecconi (a cura di). (a cura di): Cecconi L. (a cura di), Le rappresentazioni degli insegnanti. Un'indagine sulla continuit\u00e0 nelle scuole di Reggio Emilia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Casasanta, L. Cecconi, L. Cerrocchi, A. Gariboldi, J. Rivi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Casasanta, L. Cecconi, L. Cerrocchi, A. Gariboldi, J. Rivi (2012). Le",
        "lezioni-testimonianza. Analisi del contenuto. In: L. Cecconi (a cura di). (a",
        "cura di): Cecconi L. (a cura di), Le rappresentazioni degli insegnanti.",
        "Un'indagine sulla continuit\u00e0 nelle scuole di Reggio Emilia. p. 101-184,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408053"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "36-51",
        "titolo": "Gli strumenti della ricerca e l'analisi dei dati",
        "ISBN": [
          "9788820408053"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408053",
        "opera": "L. Cecconi (a cura di). (a cura di): Cecconi L. (a cura di), Le rappresentazioni degli insegnanti. Un'indagine sulla continuit\u00e0 nelle scuole di Reggio Emilia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Cecconi, L. Cerrocchi, A. Pintus"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Cecconi, L. Cerrocchi, A. Pintus (2012). Gli strumenti della ricerca e",
        "l'analisi dei dati. In: L. Cecconi (a cura di). (a cura di): Cecconi L. (a cura",
        "di), Le rappresentazioni degli insegnanti. Un'indagine sulla continuit\u00e0 nelle",
        "scuole di Reggio Emilia. p. 36-51, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820408053"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-120",
        "titolo": "La scuola di Barbiana. Un\u00b4esperienza di pedapogia popolare fra teorie e prassi educative. p",
        "ISBN": [
          "9788867170364"
        ],
        "csp": "Bari:Mario Adda Editore, ISBN: 9788867170364",
        "anno": "2012",
        "autori": "L.Cerrocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L.Cerrocchi (2012). La scuola di Barbiana. Un\u00b4esperienza di pedapogia",
        "popolare fra teorie e prassi educative. p. 7-120, Bari:Mario Adda Editore,",
        "ISBN: 9788867170364"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-71",
        "titolo": "L\u2019intercultura in prospettiva pedagogica: tra inculturazione e acculturazione",
        "ISBN": [
          "9788861377363"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788861377363",
        "opera": "Cerrocchi L. e Contini A. (a cura di);con Premessa di F.Frabboni e saggi personali di M.G. Ba [...] A. Pintus A. Pugnaghi A. Ramploud A. Zanchettin. (a cura di): Cerrocchi L. Contini A. (a cura di), Culture migranti. Luoghi fisici e mentali d\u00b4incontro. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cerrocchi Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi Laura (2011). L\u2019intercultura in prospettiva pedagogica: tra",
        "inculturazione e acculturazione. In: Cerrocchi L. e Contini A. (a cura di);con",
        "Premessa di F.Frabboni e saggi personali di M.G. Ba [...] A. Pintus A.",
        "Pugnaghi A. Ramploud A. Zanchettin. (a cura di): Cerrocchi L. Contini A. (a",
        "cura di), Culture migranti. Luoghi fisici e mentali d\u00b4incontro. p. 27-71,",
        "Trento:Erickson, ISBN: 9788861377363"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "245-255",
        "titolo": "Nonno Bit: anziani e computer. Processi e pratiche di alfabetizzazione e di socializzazione nella citt\u00e0 educativa",
        "ISBN": [
          "9788895994765"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni Ledizioni LediPublishing, ISBN: 9788895994765, Reggio Emilia, 14-16 Settembre 2011",
        "opera": "Connessi! Scenari di Innovazione nella Formazione e nella Comunicazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Laura CERROCCHI, Enrico GILIBERTI, Giusi CASASANTA, Alessandro RAMPLOUD"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Laura CERROCCHI, Enrico GILIBERTI, Giusi CASASANTA, Alessandro",
        "RAMPLOUD (2011). Nonno Bit: anziani e computer. Processi e pratiche di",
        "alfabetizzazione e di socializzazione nella citt\u00e0 educativa. In: Connessi!",
        "Scenari di Innovazione nella Formazione e nella Comunicazione. p.",
        "245-255, MILANO:Edizioni Ledizioni LediPublishing, ISBN:",
        "9788895994765, Reggio Emilia, 14-16 Settembre 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L.CERROCCHI (2010). Come \u00e8 cambiato il nostro modo di giocare.",
        "Caratteristiche e rappresentazioni del gioco come mediatore educativo",
        "nelle relazioni nonni-nipoti e genitori-figli in et\u00e0 di scuola dell'infanzia oggi.",
        "PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, vol. 1, p. 53-62, ISSN: 1973-7181"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-71",
        "titolo": "Il gioco nella senilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788856831436"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856831436",
        "opera": "Frabboni F. e Dozza l. (a cura di). Saggi di: Frabboni F. A.Oliverio L.Dozza F.Pinto Minerva L.Cerrocchi P.Ellerani G.Chianese L.Dozza R.D\u00b4Ugo D.Kofler G.Chianese. (a cura di): Dozza L. Frabboni F. (a cura di), Pianeta Anziani. Immagini, dimensioni e condizioni esistenziali. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cerrocchi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L. (2010). Il gioco nella senilit\u00e0. In: Frabboni F. e Dozza l. (a cura",
        "di). Saggi di: Frabboni F. A.Oliverio L.Dozza F.Pinto Minerva L.Cerrocchi",
        "P.Ellerani G.Chianese L.Dozza R.D\u00b4Ugo D.Kofler G.Chianese. (a cura di):",
        "Dozza L. Frabboni F. (a cura di), Pianeta Anziani. Immagini, dimensioni e",
        "condizioni esistenziali. p. 63-71, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856831436"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L.CERROCCHI (2009). La cooperazione educativa in don Lorenzo Milani",
        "(Terza Parte). PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, vol. 1, p. 49-54, ISSN:",
        "1973-7181"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le infanzie nel mondo: condizioni e progetti",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 1, p. 16-19, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. CERROCCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. CERROCCHI (2008). Le infanzie nel mondo: condizioni e progetti.",
        "INFANZIA, vol. 1, p. 16-19, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. CERROCCHI (2008). La relazione educativa. PEDAGOGIA PI\u00d9",
        "DIDATTICA, vol. 1, p. 91-96, ISSN: 1973-7181"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. CERROCCHI (2008). La cooperazione educativa in don Lorenzo Milani",
        "(prima parte). PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, vol. 2, p. 47-55, ISSN:",
        "1973-7181"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L.Cerrocchi (2008). La cooperazione educativa in Don Lorenzo Milani",
        "(Seconda parte). PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, vol. n.3 Anno 1, p. 35-42,",
        "ISSN: 1973-7181"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "472-493",
        "titolo": "La gestione del gruppo-classe nell'insegnamento-apprendimento della musica (Il capitolo di distingue in due parti: Cerrocchi L. \u00e8 autrice della parte Il gruppo classe come ambiente formativo)",
        "ISBN": [
          "9788846498748"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846498748, Bologna, 12-13-14 Maggio 2005",
        "opera": "Educazione musicale e formazione. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CERROCCHI L. CUOMO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CERROCCHI L. CUOMO C. (2008). La gestione del gruppo-classe",
        "nell'insegnamento-apprendimento della musica (Il capitolo di distingue in",
        "due parti: Cerrocchi L. \u00e8 autrice della parte Il gruppo classe come ambiente",
        "formativo). In: Educazione musicale e formazione. vol. 1, p. 472-493,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846498748, Bologna, 12-13-14 Maggio",
        "2005"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I giovani maestri dell\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia tra curricolo e occupazione",
        "ISSN": [
          "1825-7631"
        ],
        "journal": "GENERAZIONI",
        "csp": "vol. 10, p. 145-171, ISSN: 1825-7631",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. Antonietti, C. Bertolini, L. Cerrocchi, R. Cardarello, G. Malpeli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Antonietti, C. Bertolini, L. Cerrocchi, R. Cardarello, G. Malpeli (2007). I",
        "giovani maestri dell\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia tra curricolo e",
        "occupazione. GENERAZIONI, vol. 10, p. 145-171, ISSN: 1825-7631"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "150-160",
        "titolo": "I servizi residenziali per anziani",
        "ISBN": [
          "9788861371118"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788861371118",
        "opera": "Cerrocchi L. e Dozza L. curatrici / Autori degli altri saggi presenti nel volume sonoFRABBONI F.;DOZZA L.;CERROCCHI L.;GUNSCH R.;MARCATO B. [...] LIO C.. (a cura di): Cerrocchi L. Dozza L. (a cura di), Contesti educativi per il sociale. Approcci e strategie al benessere individuale e di comunit\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cerrocchi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L. (2007). I servizi residenziali per anziani. In: Cerrocchi L. e",
        "Dozza L. curatrici / Autori degli altri saggi presenti nel volume",
        "sonoFRABBONI F.;DOZZA L.;CERROCCHI L.;GUNSCH R.;MARCATO B.",
        "[...] LIO C.. (a cura di): Cerrocchi L. Dozza L. (a cura di), Contesti educativi",
        "per il sociale. Approcci e strategie al benessere individuale e di comunit\u00e0.",
        "p. 150-160, Trento:Erickson, ISBN: 9788861371118"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "186-199",
        "titolo": "Il gruppo-appartamento per minori come comunit\u00e0 educativa",
        "ISBN": [
          "9788861371118"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788861371118",
        "opera": "Cerrocchi L. e Dozza L. curatrici / Autori degli altri saggi presenti nel volume sonoFRABBONI F.;DOZZA L.;CERROCCHI [...] O C... (a cura di): Cerrocchi L. Dozza L. (a cura di), Contesti educativi per il sociale. Approcci e strategie al benessere individuale e di comunit\u00e0.. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cerrocchi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L. (2007). Il gruppo-appartamento per minori come comunit\u00e0",
        "educativa. In: Cerrocchi L. e Dozza L. curatrici / Autori degli altri saggi",
        "presenti nel volume sonoFRABBONI F.;DOZZA L.;CERROCCHI [...] O C...",
        "(a cura di): Cerrocchi L. Dozza L. (a cura di), Contesti educativi per il",
        "sociale. Approcci e strategie al benessere individuale e di comunit\u00e0.. p.",
        "186-199, Trento:Erickson, ISBN: 9788861371118"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-65",
        "titolo": "L'educatore sociale: profilo professionale e dimensioni operative",
        "ISBN": [
          "9788861371118"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788861371118",
        "opera": "Cerrocchi L. e Dozza L. curatrici / Autori degli altri saggi presenti nel volume sonoFRABBONI F.;DOZZA L.;CE [...] IGLIO C.. (a cura di): Cerrocchi L. Dozza L. (a cura di), Contesti educativi per il sociale. Approcci e strategie al benessere individuale e di comunit\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cerrocchi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L. (2007). L'educatore sociale: profilo professionale e dimensioni",
        "operative. In: Cerrocchi L. e Dozza L. curatrici / Autori degli altri saggi",
        "presenti nel volume sonoFRABBONI F.;DOZZA L.;CE [...] IGLIO C.. (a cura",
        "di): Cerrocchi L. Dozza L. (a cura di), Contesti educativi per il sociale.",
        "Approcci e strategie al benessere individuale e di comunit\u00e0. p. 47-65,",
        "Trento:Erickson, ISBN: 9788861371118"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-274",
        "titolo": "Relazione e apprendimento nel gruppo-classe. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788880824695"
        ],
        "csp": "BARI:Adda, ISBN: 9788880824695",
        "anno": "2002",
        "autori": "L. CERROCCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. CERROCCHI (2002). Relazione e apprendimento nel gruppo-classe. vol.",
        "1, p. 5-274, BARI:Adda, ISBN: 9788880824695"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il curriculum, l'occupazione e la progettualit\u00e0 lavorativa e di vita dei futuri insegnanti di scuola d'infanzia e primaria. Da un'analisi pedagogica alla modernizzazione del rapporto tra didattica, ricerca e terza missione",
        "ISSN": [
          "2499-507X"
        ],
        "journal": "EXCELLENCE AND INNOVATION IN TEACHING AND LEARNING",
        "csp": "vol. 2/2016, p. 83-97, ISSN: 2499-507X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrocchi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerrocchi L. (2016). Il curriculum, l'occupazione e la progettualit\u00e0 lavorativa",
        "e di vita dei futuri insegnanti di scuola d'infanzia e primaria. Da un'analisi",
        "pedagogica alla modernizzazione del rapporto tra didattica, ricerca e terza",
        "missione. EXCELLENCE AND INNOVATION IN TEACHING AND",
        "LEARNING, vol. 2/2016, p. 83-97, ISSN: 2499-507X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-318",
        "titolo": "La cura educativa per il reinserimento sociale di detenuti in Esecuzione Penale Esterna. Tra analisi e messa a punto del setting pedagogico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-917-5014-3"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-5014-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrocchi L., Cavedoni F. con contributi di Vasta S. Pongiluppi C. Chitussi B."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerrocchi L., Cavedoni F. con contributi di Vasta S. Pongiluppi C. Chitussi",
        "B. (2016). La cura educativa per il reinserimento sociale di detenuti in",
        "Esecuzione Penale Esterna. Tra analisi e messa a punto del setting",
        "pedagogico. p. 11-318, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-5014-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-202",
        "csp": "Parma:edizioni junior \u2013 Spaggiari edizioni Srl, ISBN: 9788884345608",
        "opera": "e alla\u201d et\u00e0 senile. Processi e pratiche di alfabetizzazione digitale e di socializzazione intra- e inter-generazionale. p",
        "ISBN": [
          "9788884345608"
        ],
        "autori": "Cerrocchi L., Giliberti E., Mazzocchi F. (2014). L\u2019analisi del progetto di ricerca e di azione \u201cNonno Bit-Nonna Byte@UniMoRe\u201d: processi e pratiche di alfabetizzazione e di socializzazione nella citt\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L., Giliberti E., Mazzocchi F. (2014). L\u2019analisi del progetto di",
        "ricerca e di azione \u201cNonno Bit-Nonna Byte@UniMoRe\u201d: processi e pratiche",
        "di alfabetizzazione e di socializzazione nella citt\u00e0 [...] e alla\u201d et\u00e0 senile.",
        "Processi e pratiche di alfabetizzazione digitale e di socializzazione intra- e",
        "inter-generazionale. p. 149-202, Parma:edizioni junior \u2013 Spaggiari edizioni",
        "Srl, ISBN: 9788884345608"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-184",
        "titolo": "La dimensione metodologica: pratiche. Tra cooperazione e sostegno personale",
        "ISBN": [
          "9788867602032"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia Eitore s.r.l., ISBN: 9788867602032",
        "opera": "Ellerani P. (a cura di) con contributi di Cambi F. Ellerani P. Kiemm J. Cerrocchi L Kofler D. Paricchi M. D'Antone A. Chianese G. Baur S. Colazzo S. Manfreda A.. (a cura di): Ellerani P. (a cura di), Intercultura come progetto pedagogico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerrocchi L., D'Antone A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L., D'Antone A. (2014). La dimensione metodologica: pratiche.",
        "Tra cooperazione e sostegno personale. In: Ellerani P. (a cura di) con",
        "contributi di Cambi F. Ellerani P. Kiemm J. Cerrocchi L Kofler D. Paricchi M.",
        "D'Antone A. Chianese G. Baur S. Colazzo S. Manfreda A.. (a cura di):",
        "Ellerani P. (a cura di), Intercultura come progetto pedagogico. p. 163-184,",
        "Lecce:Pensa MultiMedia Eitore s.r.l., ISBN: 9788867602032"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-284",
        "titolo": "L'intercultura in prospettiva pedagogica. Tra processi e pratiche. p",
        "ISBN": [
          "9788867170944"
        ],
        "csp": "Bari:Mario Adda Editore, ISBN: 9788867170944",
        "anno": "2013",
        "autori": "L.Cerrocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L.Cerrocchi (2013). L'intercultura in prospettiva pedagogica. Tra processi e",
        "pratiche. p. 7-284, Bari:Mario Adda Editore, ISBN: 9788867170944"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-120",
        "titolo": "Migrazioni culturali: curricolo e integrazione. Un'analisi sul campo di processi e pratiche di alfabetizzazione e socializzazione nella scuola primaria di Modena e Reggio Emilia",
        "ISBN": [
          "9788856849165"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849165",
        "opera": "Dozza L. (a cura di). (a cura di): Dozza L. (a cura di), Vivere e crescere nella comunicazione. Educazione Permanente nei differenti contesti ed et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cerrocchi L., Casasanta G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L., Casasanta G. (2012). Migrazioni culturali: curricolo e",
        "integrazione. Un'analisi sul campo di processi e pratiche di alfabetizzazione",
        "e socializzazione nella scuola primaria di Modena e Reggio Emilia. In:",
        "Dozza L. (a cura di). (a cura di): Dozza L. (a cura di), Vivere e crescere",
        "nella comunicazione. Educazione Permanente nei differenti contesti ed et\u00e0",
        "della vita. p. 105-120, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849165"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "42-59",
        "titolo": "Per vero, per finta. Il gioco nella relazione educativa nonni-nipoti",
        "ISBN": [
          "9788856837285"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856837285",
        "opera": "L.Dozza e F.Frabboni Con contributi di F.Pinto Minerva B.Bocchi G.Cavrini G.Chianese L.Cerrocchi R.D\u00b4Ugo D.Kofler. (a cura di): Dozza L. Frabboni F. (a cura di), Lo sguardo dei nonni. Ritratti generazionali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L.Cerrocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L.Cerrocchi (2012). Per vero, per finta. Il gioco nella relazione educativa",
        "nonni-nipoti. In: L.Dozza e F.Frabboni Con contributi di F.Pinto Minerva",
        "B.Bocchi G.Cavrini G.Chianese L.Cerrocchi R.D\u00b4Ugo D.Kofler. (a cura di):",
        "Dozza L. Frabboni F. (a cura di), Lo sguardo dei nonni. Ritratti",
        "generazionali. p. 42-59, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856837285"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-184",
        "titolo": "Le lezioni-testimonianza. Analisi del contenuto",
        "ISBN": [
          "9788820408053"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408053",
        "opera": "L. Cecconi (a cura di). (a cura di): Cecconi L. (a cura di), Le rappresentazioni degli insegnanti. Un'indagine sulla continuit\u00e0 nelle scuole di Reggio Emilia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Casasanta, L. Cecconi, L. Cerrocchi, A. Gariboldi, J. Rivi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Casasanta, L. Cecconi, L. Cerrocchi, A. Gariboldi, J. Rivi (2012). Le",
        "lezioni-testimonianza. Analisi del contenuto. In: L. Cecconi (a cura di). (a",
        "cura di): Cecconi L. (a cura di), Le rappresentazioni degli insegnanti.",
        "Un'indagine sulla continuit\u00e0 nelle scuole di Reggio Emilia. p. 101-184,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408053"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-254",
        "titolo": "I focus group",
        "ISBN": [
          "9788820408053"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408053",
        "opera": "L.Cecconi (a cura di). (a cura di): Cecconi L. (a cura di), Le rappresentazioni degli insegnanti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L.Cerrocchi, G.Casasanta, M.Nicolosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L.Cerrocchi, G.Casasanta, M.Nicolosi (2012). I focus group. In: L.Cecconi",
        "(a cura di). (a cura di): Cecconi L. (a cura di), Le rappresentazioni degli",
        "insegnanti. p. 229-254, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408053"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-120",
        "titolo": "La scuola di Barbiana. Un\u00b4esperienza di pedapogia popolare fra teorie e prassi educative. p",
        "ISBN": [
          "9788867170364"
        ],
        "csp": "Bari:Mario Adda Editore, ISBN: 9788867170364",
        "anno": "2012",
        "autori": "L.Cerrocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L.Cerrocchi (2012). La scuola di Barbiana. Un\u00b4esperienza di pedapogia",
        "popolare fra teorie e prassi educative. p. 7-120, Bari:Mario Adda Editore,",
        "ISBN: 9788867170364"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "472-493",
        "titolo": "La gestione del gruppo-classe nell'insegnamento-apprendimento della musica (Il capitolo di distingue in due parti: Cerrocchi L. \u00e8 autrice della parte Il gruppo classe come ambiente formativo)",
        "ISBN": [
          "9788846498748"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846498748, Bologna, 12-13-14 Maggio 2005",
        "opera": "Educazione musicale e formazione. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CERROCCHI L. CUOMO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CERROCCHI L. CUOMO C. (2008). La gestione del gruppo-classe",
        "nell'insegnamento-apprendimento della musica (Il capitolo di distingue in",
        "due parti: Cerrocchi L. \u00e8 autrice della parte Il gruppo classe come ambiente",
        "formativo). In: Educazione musicale e formazione. vol. 1, p. 472-493,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846498748, Bologna, 12-13-14 Maggio",
        "2005"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I giovani maestri dell\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia tra curricolo e occupazione",
        "ISSN": [
          "1825-7631"
        ],
        "journal": "GENERAZIONI",
        "csp": "vol. 10, p. 145-171, ISSN: 1825-7631",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. Antonietti, C. Bertolini, L. Cerrocchi, R. Cardarello, G. Malpeli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Antonietti, C. Bertolini, L. Cerrocchi, R. Cardarello, G. Malpeli (2007). I",
        "giovani maestri dell\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia tra curricolo e",
        "occupazione. GENERAZIONI, vol. 10, p. 145-171, ISSN: 1825-7631"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "186-199",
        "titolo": "Il gruppo-appartamento per minori come comunit\u00e0 educativa",
        "ISBN": [
          "9788861371118"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788861371118",
        "opera": "Cerrocchi L. e Dozza L. curatrici / Autori degli altri saggi presenti nel volume sonoFRABBONI F.;DOZZA L.;CERROCCHI [...] O C... (a cura di): Cerrocchi L. Dozza L. (a cura di), Contesti educativi per il sociale. Approcci e strategie al benessere individuale e di comunit\u00e0.. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cerrocchi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L. (2007). Il gruppo-appartamento per minori come comunit\u00e0",
        "educativa. In: Cerrocchi L. e Dozza L. curatrici / Autori degli altri saggi",
        "presenti nel volume sonoFRABBONI F.;DOZZA L.;CERROCCHI [...] O C...",
        "(a cura di): Cerrocchi L. Dozza L. (a cura di), Contesti educativi per il",
        "sociale. Approcci e strategie al benessere individuale e di comunit\u00e0.. p.",
        "186-199, Trento:Erickson, ISBN: 9788861371118"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "150-160",
        "titolo": "I servizi residenziali per anziani",
        "ISBN": [
          "9788861371118"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788861371118",
        "opera": "Cerrocchi L. e Dozza L. curatrici / Autori degli altri saggi presenti nel volume sonoFRABBONI F.;DOZZA L.;CERROCCHI L.;GUNSCH R.;MARCATO B. [...] LIO C.. (a cura di): Cerrocchi L. Dozza L. (a cura di), Contesti educativi per il sociale. Approcci e strategie al benessere individuale e di comunit\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cerrocchi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrocchi L. (2007). I servizi residenziali per anziani. In: Cerrocchi L. e",
        "Dozza L. curatrici / Autori degli altri saggi presenti nel volume",
        "sonoFRABBONI F.;DOZZA L.;CERROCCHI L.;GUNSCH R.;MARCATO B.",
        "[...] LIO C.. (a cura di): Cerrocchi L. Dozza L. (a cura di), Contesti educativi",
        "per il sociale. Approcci e strategie al benessere individuale e di comunit\u00e0.",
        "p. 150-160, Trento:Erickson, ISBN: 9788861371118"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-274",
        "titolo": "Relazione e apprendimento nel gruppo-classe. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788880824695"
        ],
        "csp": "BARI:Adda, ISBN: 9788880824695",
        "anno": "2002",
        "autori": "L. CERROCCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. CERROCCHI (2002). Relazione e apprendimento nel gruppo-classe. vol.",
        "1, p. 5-274, BARI:Adda, ISBN: 9788880824695"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "33092",
    "nome": "CERROCCHI Laura",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro di Redazione in La Rivista di Pedagogia e di Didattica. Trimestrale. Direttori: Franco Frabboni, Franca Pinto Minerva. Condirettori: Massimo Baldacci, Liliana Dozza, Isabella Loiodice. Casa Editrice Pensa Multimedia, Lecce (pubblicazione terminata).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "E\u2019 stata Membro di Redazione in Innovazione educativa. Mensile di discussione e progettazione di nuovi itinerari formativi. Irre E.R., Direttore: Franco Frabboni. Casa Editrice Tecnodid, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro di Redazione in I Diritti della scuola. Mensile per la scuola primaria. Direttore responsabile: Franco Ghilardi. Direzione scientifica: Franco Frabboni, Beniamino Brocca. Casa Editrice De Agostini, Milano (pubblicazione terminata).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Socio dell\u2019Associazione \u201cLe Muse e il Tempo. Centro di Formazione, Ricerca e Didattica della Musica\u201d. Presidente Dott.ssa Carla Cuomo (Ricercatrice presso DAMS -Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato direttivo del SagGEM, Gruppo per l\u2019Educazione Musicale dell\u2019Associazione culturale \u201cIl Saggiatore musicale\". Coordinatore Prof.ssa GiuseppinaLa Face Bianconi",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio Onorario del SagGEM, Gruppo per l\u2019Educazione Musicale dell\u2019Associazione culturale \u201cIl Saggiatore musicale\u201d. Coordinatore Prof.ssa Giuseppina La Face Bianconi",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Referee della rivista Pedagogia Pi\u00f9 Didattica. Teorie e pratiche educative. Rivista Quadrimestrale. Direzione scientifica Massimo Baldacci, Liliana Dozza, Franco Frabboni, Franca Pinto Minerva, Erickson. Trento. Dal n.1/2008.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana Educazione per tutta la vita, Casa Editrice Franco Angeli, Milano. Direttore della Collana: Liliana Dozza - La Collana intende portare un contributo di studio e di ricerca ai temi relativi all\u2019educazione e alla formazione per tutta la vita, in differenti contesti ed in maniera profonda (Lifelong, Lifewide, Lifedeep Learning). Data la ricchezza, complessit\u00e0 e problematicit\u00e0 di tali ambiti, la Collana si avvale dei contributi teorico-metodologici di differenti prospettive disciplinari. Particolare attenzione viene rivolta ai campi di studio e di ricerca della comunicazione e formazione, pedagogia dei gruppi e di comunit\u00e0, orientamento e pratiche valutative. Metodi e criteri di valutazione: La collana adotta un sistema di valutazione dei testi basato sulla revisione paritaria e anonima (peer review).",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione al Convegno \u201cPadre Marella: La pedagogia della solidariet\u00e0, in Un pedagogista di strada, il senso dell'insegnare secondo Padre Marella\u201d, curato dall\u2019I.R.R.E.-E.R. e tenutosi presso la stessa sede dall\u2019I.R.R.E.-E.R il 06-12-2001. La relazione \u00e8 stata pubblicata in volume.",
        "periodo": "dal 06-12-2001 al 06-12-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \u201cSulla didattica della matematica e sulle sue applicazioni\u201d tenutosi a Castel San Pietro Terme in data 9 Novembre e organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Titolo della relazione \u201cIpotesi di co-costruzione del sapere matematico tra cognizione e relazione\u201d. La relazione \u00e8 stata pubblicata negli Atti.",
        "periodo": "dal 09-11-2002 al 09-11-2002"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice e referee del laboratorio La relazione. Dinamiche affettive e cognitive nel gruppo classe nel Seminario di studi \"Oltre le riforme... La qualit\u00e0 della scuola, domani\" tenutosi a Forl\u00ec il 3-4 Dicembre 2004. Il seminario \u00e8 stato organizzato dal Comune di Forl\u00ec, Assessorato alle politiche educative e formative e Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 03-12-2004 al 04-12-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno Internazionale \u201cEducazione musicale e formazione\u201d tenutosi a Bologna il 12-13-14 Maggio, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna (Dams) \u2013 USR - Il Saggiatore musicale. Titolo della relazione \u201cLa gestione del gruppo-classe nell\u2019insegnamento-apprendimento\u201d. La relazione \u00e8 stata pubblicata in volume: La Face, Frabboni (a cura di)",
        "periodo": "dal 12-05-2005 al 14-05-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico (insieme al Prof. A.Gariboldi e al Dott.G.Malpeli) e Introduzione ai lavori nella Giornata dei Diritti dell'Infanzia. \u201cLe infanzie nel mondo: condizioni e progetti\u201d, organizzata presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione degli Studi di Modena e Reggio Emilia. 20 Novembre 2006 Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 20-11-2006 al 20-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione a \u201cV Seminario estivo Le nuove frontiere dell'apprendimento cooperativo. Costruire competenze significative, comunit\u00e0 di apprendimento, ben-essere a scuola tra l'attualit\u00e0 di Don Milani e le scoperte delle neuroscienze\u201d, promosso dall'A.R.I.A.C . (Associazione Ricerca Italiana Apprendimento Cooperativo) e ospitato ad Agosto dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (sede di Bressanone). Dal 29 al 31-08-07. Titolo della relazione Il gruppo come strumento di democrazia in Don Milani. La relazione \u00e8 stata la base della pubblicazione di una monografia.",
        "periodo": "dal 29-08-2007 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione a Seminario/Corso di aggiornamento \u201cIl mese della scienza per ragazzi '07. Fisica\u201d tenutosi presso il Dipartimento di Fisica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena il 20 Ottobre 2007 e organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia in collaborazione con MeMo, Servizio Biblioteche del Comune di Modena. Titolo della relazione Informal learning.",
        "periodo": "dal 20-10-2007 al 20-10-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico (insieme al Prof. A.Gariboldi e al Dott.G.Malpeli) e conduttrice della sezione \u201cTestimonianze sulle condizioni dell'infanzia nel mondo\u201d nella Giornata dei Diritti dell'Infanzia. \u201cLe infanzie nel mondo: condizioni e progetti. Seconda edizione\u201d, organizzata presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione degli Studi di Modena e Reggio Emilia. 20 Novembre 2007 Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 20-11-2007 al 20-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione a Convegno \u201cAdolescenti in cammino ...\u201d, organizzato dall'Associazione L'Arcobaleno e tenutosi il 19 Gennaio 2008 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia. Titolo della relazione Il ruolo del gruppo nel processo di formazione.",
        "periodo": "dal 19-01-2008 al 19-01-2008"
      },
      {
        "content": "Conduttrice Workshop 2008 - Convegno Internazionale Gruppi & Lifelong Lifewide Learning, organizzato dalla Prof.ssa Liliana Dozza della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (LUB) e tenutosi dal 29/02 all\u20191/03/08 nella sede di Bolzano. Conduttrice del Workshop Il gruppo classe come ambiente educativo.",
        "periodo": "dal 29-02-2008 al 01-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione a Tavola rotonda \u00abPlay Times. Come sono cambiati i nostri modi di giocare\u00bb promossa dal Reggio Film Festival-International Short FilmContest tenutasi il 18 settembre 2008 presso lo Spazio Gerra di Reggio Emilia. Titolo dell\u00b4intervento Come \u00e8 cambiato il nostro modo di giocare: nonni e genitori a confronto. L\u00b4intervento \u00e8 stato la base della pubblicazione di un articolo pubblicato nella rivista Pedagogia Pi\u00f9 Didattica",
        "periodo": "dal 18-09-2008 al 18-09-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico (insieme al Prof. A.Gariboldi e al Dott.G.Malpeli) e conduttrice della sezione \u201cTestimonianze sulle condizioni dell'infanzia nel mondo\u201d. Giornata dei Diritti dell'Infanzia. \u201cIl diritto all\u2019istruzione. Terza edizione\u201d, organizzata dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione degli Studi di Modena e Reggio Emilia. 20 Novembre 2008 Reggio Emilia. L\u00b4intervento \u00e8 stato la base della pubblicazione di un articolo nella rivista Infanzia",
        "periodo": "dal 20-11-2008 al 20-11-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico (insieme ai Dott.ri A.Gariboldi A. e G.Malpeli) e conduttrice della sezione \u201cSeminari\u201d nella Giornata dei Diritti dell'Infanzia. \u201cI Diritti delle Bambine. Quarta edizione\u201d, organizzata presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione degli Studi di Modena e Reggio Emilia. 20 Novembre 2009 Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 20-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cMulticulturalit\u00e0: guardare l\u2019altro come opportunit\u00e0 e non come minaccia\u201d. Dibattito tra Annamaria Contini e Laura Cerrocchi nell\u2019ambito delle Giornate della laicit\u00e0 tenutesi dal 15 al 17 Aprile 2011, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 17-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione a Conferenza su \u201cUomini in fuga: quali diritti?\u201d organizzata dal Polo Culturale dei Cappuccini con il contributo del Comune di Reggio Emilia nell'ambito di \u201cI Reggiani. Per esempio\u201d e con la collaborazione di: USP (Ufficio scolastico provinciale) Reggio Emilia, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, Assessorato alla coesione e alla sicurezza sociale del Comune di Reggio Emilia, Assessorato alla Cultura della Provincia di Reggio Emilia e tenutasi presso la biblioteca dei Cappucini b.Barbieri di Reggio Emilia. 17 Maggio 2011. Titolo della relazione I diritti nella societ\u00e0 multiculturale: problemi e prospettive pedagogiche.",
        "periodo": "dal 17-05-2011 al 17-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione di contributo a Seminario di Presentazione Pubblica primi risultati emersi nella Ricerca CoRe (Studio sulla COntinuit\u00e0 nelle scuole comunali dell'infanzia e nelle scuole primarie di Reggio Emilia), presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia. 25 Maggio 2011.",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione a Seminario nel ciclo di seminari e conferenze \u201cLa Provincia che orienta\u201d, rivolto a docenti e genitori e organizzato da Polaris (Centro di orientamento scolastico e lavorativo), Provincia di Reggio Emilia e Universit\u00e0 tenutosi presso l\u2019Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia. 9-10 Dicembre 2011. Titolo della relazione La multicultura tra formazione e orientamento.",
        "periodo": "dal 09-12-2011 al 10-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione a Seminario di Presentazione Pubblica dei risultati emersi dal progetto di ricerca e di azione Nonno Bit: anziani e computer. Processi e pratiche di alfabetizzazione e di socializzazione nella citt\u00e0 educativa presso il Dipartimento di Educazione e Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia. 8 Maggio 2012. Titolo della relazione L'indagine e l'azione sul campo dell'educazione nella e alla et\u00e0 senile: il ruolo dell'alfabetizzazione e della socializzazione.",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 08-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione a seminario di Presentazione Pubblica dei risultati emersi dal progetto di ricerca e di azione Nonno Bit: anziani e computer. Processi e pratiche di alfabetizzazione e di socializzazione nella citt\u00e0 educativa presso il Dipartimento di Educazione e Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia. 8 Maggio 2012. Titolo della relazione L'indagine e l'azione sul campo dell'educazione nella e alla et\u00e0 senile: il ruolo dell'alfabetizzazione e della socializzazione.",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 08-05-2012"
      },
      {
        "content": "Conclusione dei lavori con un intervento su La cooperazione educativa nel \u201cVII Seminario annuale Lo sviluppo di comunit\u00e0 di apprendimento professionale, promosso dall'A.R.I.A.C . (Associazione Ricerca Italiana Apprendimento Cooperativo), con il patrocinio delle Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u00b4Universit\u00e0 di \u201cModena/Reggio Emilia\u201d, dei Dottorati in Scienze Umanistiche di SdF di Modena, di Pedagogia e Didattica di SdF di Bolzano, in Scienze della Cognizione e della Formazione \u201cC\u00e0 Foscari\u201d di Venezia. In collaborazione con le associazioni PROTEOFARESAPERE ed ISAC.Pro, e ospitato ad Agosto dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (sede di Bressanone). 5 e 6 Settembre 2012.",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 06-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione a Convegno Internazionale Vivere e crescere nella comunicazione. Educazione Permanente nei differenti contesti ed et\u00e0 della vita, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (LUB) e tenutosi dal 16 al 17 Dicembre 2012 nella sede di Bressanone. Titolo della relazione di Laura Cerrocchi e Giusi Casasanta Migrazioni culturali: curricolo e integrazione. Un\u2019analisi sul campo di processi e pratiche di alfabetizzazione e socializzazione nella scuola primaria di Modena e Reggio Emilia. La relazione \u00e8 stata pubblicata in volume.",
        "periodo": "dal 16-12-2012 al 17-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione a Convegno Conflitti e incontri nella societ\u00e0 multiculturale: prospettive pedagogiche ed estetico-filosofiche presso il Dipartimento di Educazione e Scienze Umane dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia e tenutosi il 5 maggio 2015. Titolo della relazione: L'intercultura in prospettiva pedagogica: tra processi e pratiche.",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 05-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione a Convegno Educare \u201cnella e alla\u201d Et\u00e0 Senile. Processi e pratiche di alfabetizzazione digitale e di socializzazione intra- e inter- generazionale presso il Dipartimento di Educazione e Scienze Umane dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia e tenutosi il 20 maggio 2015. Titolo della relazione: Educare \"nella e alla\" et\u00e0 senile in prospettiva pedagogica e la dimensione affettivo-relazionale.",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione a 12th PASCAL International Conference \u2013 Connecting Cities and Universities at Strategic Frontiers presso il Dipartimento di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Catania e tenutasi dal 7 al 9 ottobre 2015. Titolo della relazione di Laura Cerrocchi e Valentina Ruscica: From Southern to Northern Italy. A pedagogical analysis of system and the migration stories of students from the Department of Education and Human Sciences (University of Modena and Reggio Emilia).",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Co-cordinamento sessione a Convegno Internazionale SiPed 2015. L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. Dalla scuola dell'infanzia all'Universit\u00e0 presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (LUB) e tenutosi dal 3 al 5 dicembre 2015 presso la sede di Bressanone. Coordinamento del gruppo di lavoro (insieme a Monica Paricchi): Laboratorio di apprendimento e insegnamento/Officina didattica. Si rimanda a articolo in Dozza-Ulivieri",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione a Dialogo e solidariet\u00e0 tra generazioni per lo sviluppo del territorio. Convegno conclusivo del progetto GE.A. \u2013 Generazioni per l\u2019ambiente. Finanziato dalla Presidenza del Consiglio dei Ministri - Dipartimento per le Politiche della Famiglia - Nell\u2019ambito del \u201cPremio per iniziative di promozione dell\u2019invecchiamento attivo e della solidariet\u00e0 tra le generazioni\u201d- Anno 2012 presso Comune di Nogara (VR) e tenutosi il 12 dicembre 2015. Titolo della relazione: Il volontariato in et\u00e0 senile: tra cura del contesto e attivazione del soggetto.",
        "periodo": "dal 12-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione a Seminario La dimensione educativa dei servizi culturali. Il profilo socio-culturale dei fruitori, tra i 16 e i 65 anni, dei servizi di biblioteca della Pedemontana Parmense presso Sala Convegni di Sala Baganza (PR) e tenutosi il 6 febbraio 2016. Titolo della relazione: La dimensione educativa dei servizi culturali: un contributo pedagogico.",
        "periodo": "dal 06-02-2016 al 06-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione a Convegno \"Oltre il fare\". I laboratori pedagogico-didattici nel corso di Scienze della Formazione Primaria il 7-8 Aprile 2016 nell'ambito del Workshop Organizzazione dei laboratori e nuove prospettive pedagogiche. Titolo della Relazione che restituisce la sintesi del gruppo di ricerca composto da Laura Cerrocchi, Alessandro Ramploud, Andrea Pintus, Maja Antonietti, Chiara Bertolini, Valentina Ruscica \u00e8 La funzione pedagogica e didattica del laboratorio: un\u2019indagine esplorativa tra curricolo formativo e profilo professionale nella Laurea Magistrale a Ciclo Unico in Scienze della Formazione Primaria della sede di Reggio Emilia in pubblicazione",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno Quarta Giornata Interculturale Bicocca, Building Bridges tra le due sponde. L'educazione interculturale all'epoca dei nuovi fondamentalismi, presso Universit\u00e0 Milano-Bicocca, con Valentina Ruscica il 26 maggio 2016. Titolo della relazione Vivere la migrazione: dal Sud al Nord Italia. Un'analisi pedagogica tra la complessit\u00e0 dei fattori e il caso di studentesse del Dipartimento di Educazione e Scienze Umane (UniMoRe) pubblicata online",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione a IntegrAzione - Accoglienza degli alunni migranti nelle scuole dell'Emilia-Romagna - Giornate di studio e Approfondimento - organizzata da MIUR/ Ufficio Scolastico Regionale - Emilia Romagna e tenutosi a Bologna il 15 novembre 2016. Titolo della relazione: La migrazione come osservatorio e progetto familiare: una lettura pedagogica",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione in sessione parallela del Festival dell'Educazione. Connessioni educative. Il cambiamento e la costruzione della conoscenza con Valentina Ruscica il 25 novembre 2016. Un progetto della citt\u00e0 di Torino. Titolo della relazione Famiglie tra processi e pratiche d'integrazione",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico (insieme alle Prof.sse R.Cardarello e M.G. Bartolini Bussi e al Dott.A.Ramploud) e Coordinatrice della plenaria nella Giornata dei Diritti dell'Infanzia. \u201cLe periferie dell'infanzia\u201d, organizzata presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione degli Studi di Modena e Reggio Emilia. 29 Novembre 2016 Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 29-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Referente, insieme al Dott.Enrico Giliberti, del progetto di ricerca e di azione Nonno Bit: anziani e computer. Processi e pratiche di alfabetizzazione e di socializzazione nella citt\u00e0 educativa. Il progetto \u00e8 stato realizzato tramite una rete formativa tra gli enti/le parti sociali del territorio provinciale con riferimento a: Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia; Comune di Reggio Emilia (tramite la sua struttura \u201cOfficina Educativa\u201d), tutti i Comuni della provincia che gi\u00e0 si sono attivati su questo tema anche con il tramite dei rispettivi Distretti sociali di Coop Consumatori Nordest, il coordinamento della Provincia e il patrocinio della Regione Emilia-Romagna. Si rimanda alla pubblicazione negli Atti del Convegno curato da T.Minerva et al e al volume curato da L.Cerrocchi e E.Giliberti).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Scientifico Ricerca e/o progetto di analisi e di intervento su La cura educativa per il reinserimento sociale di soggetti post-opg in funzione della messa a punto del setting pedagogico. Referente Aziendale: Dott.Daniele Marchi. Cooperativa sociale: L\u2019Ovile di Reggio Emilia. Si rimanda a pubblicazione in volume Cerrocchi-Cavedoni, 2016",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "REFERENTE PER PROGETTI INTERISTITUZIONALI DI RICORSIVITA' FRA DIDATTICA (continuit\u00e0 fra insegnamenti, laboratori, tirocinio e tesi di laurea) E RICERCA: ............A) 2009-2013 - Docente-Referente nel tirocinio del Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria v.o. dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia del Progetto \u201cRispettanza\u201d. Il Progetto rientra nel Protocollo d\u2019Intesa tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione \u2013 e Officina Educativa ed \u00e8 stato interessato a lavorare sulla gestione dei gruppi educativi attraverso una collaborazione fra scuola e agenzie educative extrascolastiche, insegnanti ed educatori (Referente Tutor: Dott.ssa Montanari); ...................................... B) 2013-2016 - Docente-Referente nel tirocinio del Corso di Laurea Magistrale in Scienze della Formazione Primaria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia del Progetto \u201cLa conduzione pedagogica del gruppo classe\u201d. (Referente Tutor: Dott.ssa Montanari; collaborano Dott.ssa Bertolini e Dott.ssa Ruscica). L'attivita' prevede la compresenza di insegnanti in formazione iniziale e in servizio",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Scientifico Ricerca e/o progetto di analisi e di intervento su La cura educativa per il reinserimento sociale di autori di reato in esecuzione penale esterna in funzione della messa a punto del setting pedagogico. Referente Aziendale: Dott.Daniele Marchi. Cooperativa sociale: L\u2019Ovile di Reggio Emilia. Si rimanda a pubblicazione in volume Cerrocchi-Cavedoni 2016",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore indagine Il curriculum, l'occupazione e la progettualit\u00e0 lavorativa e di vita dei futuri insegnanti di scuola d'infanzia e primaria. Da un'analisi pedagogica alla modernizzazione del rapporto tra didattica, ricerca e terza missione per la Laurea Magistrale in Scienze della Formazione Primaria (Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia). Ricerca interna al Dipartimento di Educazione e Scienze Umane. Si rimanda a pubblicazione L.Cerrocchi in rivista Excellence and Innovation.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico Vivere la migrazione dal Sud al Nord Italia. Un\u2019analisi pedagogica tra la complessit\u00e0 dei fattori e il caso di studentesse dell\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia. Con Valentina Ruscica e collaborazione iniziale A.Gariboldi. Si rimanda a partecipazione: Convegno 2015 PASCAL International Observatory; Convegno presso UNIMIB - \"Building Bridges: fra le due sponde - L\u2019educazione interculturale all\u2019epoca dei fondamentalismi\u201d - 2016 e rispettivo Saggio a uso online",
        "periodo": "dal 06-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Qualit\u00e0 della Didattica e della Ricerca del Dipartimento di Educazione e Scienze Umane dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia: il ruolo ha consentito e consente di operare analisi interne funzionali a riorientare la ricorsivit\u00e0 fra didattica, ricerca e terza missione. Si rimanda anche alle pubblicazioni dell'ultimo periodo",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Scientifico Ricerca e/o progetto di messa a punto degli strumenti di intervento educativo con i rifugiati adulti. Referente Aziendale: Tommaso Menozzi Cooperativa sociale: L\u2019Ovile di Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della SiPed (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio Italiano di Pedagogia SiPed 2016 (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) per il volume Laura Cerrocchi, L'intercultura in prospettiva pedagogica. Tra processi e pratiche, Adda, Bari 2013 - consegnato a Foggia il 1 Aprile 2016",
        "periodo": "dal 21-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti della Scuola di Dottorato in \"Scienze Umanistiche\" (come attualmente nominata e nelle diverse denominazioni che l'hanno preceduta) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "LEZIONI di PEDAGOGIA GENERALE E SOCIALE E DI PEDAGOGIA INTERCULTURALE per il DOTTORATO in Scienze Umanistiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia: ..........................A) 2007.2008 Lezione su \u201cIl gruppo come setting educativo\u201d; .............................B) 2008.2009 Lezione su \u201cIl gruppo come setting educativo \u201d; ...................C) 2009.2010 Lezione su \u201cIl gruppo come setting educativo \u201d; ......................D) 2010.2011 Lezione su \u201cL\u2019intercultura in propettiva pedagogica \u201d; ..................................E) 2011-2012 Lezioni su \u201cIl focus group: presentazione, osservazione e revisione\u201d (con osservazione e analisi di focus group in diretta)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell'Area 3 (prima denominata Teorie e metodi della formazione e della valutazione poi denominata Teorie e Metodi dell'educazione interculturale) della Scuola di Dottorato in \"Scienze Umanistiche\" (come attualmente denominato e nelle precedenti denominazioni) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Tutor di Dottorato nell'ambito della Scuola di Dottorato in \"Scienze Umanistiche\" (come attualmente denominato e nelle precedenti denominazioni) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia di Giusi Casasanta (Il bullismo come fenomeno antigruppo. Variabili socioculturali e punto di vista degli insegnanti nella scuola primaria: tesi in Pedagogia generale e sociale)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Tutor di Dottorato nell'ambito della Scuola di Dottorato in \"Scienze Umanistiche\" (come attualmente denominato e nelle precedenti denominazioni) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia di Alessandro D'Antone (La famiglia come sistema educativo. Un contributo di analisi e messa a punto del set-setting di educativa familiare a valenza pedagogica: tesi in Pedagogia generale e sociale). Il Dottorato \u00e8 stato finanziato in Alta Formazione dalla Cooperativa Sociale Pangea di Reggio Emilia e la tesi ha coinciso con un lavoro di ricorsivit\u00e0 fra teoria e prassi",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Tutor di Dottorato nell'ambito della Scuola di Dottorato in \"Scienze Umanistiche\" (come attualmente denominato e nelle precedenti denominazioni) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia di Valentina Ruscica (Tema generale: La migrazione dal Sud al Nord Italia. Variabili socio-culturali e psico-educative nel caso delle insegnanti e prospettive pedagogiche tesi in Pedagogia generale e sociale)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Contributo in qualit\u00e0 di docente nell\u2019ambito delle sessioni formative e delle attivit\u00e0 di scambio di buone pratiche previste dal progetto nel corso degli anni 2017 e 2018. Progetto Educate - L\u2019Ovile Cooperativa di Solidariet\u00e0 Sociale, titolare del Progetto \u201cEDUCATE. Educators for Inclusive and Effective Reintegration of Inmate\u201d finanziato dal Programma Erasmus+ Call 2016 - KA2 Partenariati Strategici \u2013 Educazione degli Adulti. Richiesta con PROT N. 00884/16/FRC - Reggio Emilia 29/11/2016. Paesi Partner: Romania, Grecia, Spagna, Portogallo, Italia",
        "periodo": "dal 29-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in Pedagogia (indirizzo all\u00b4indirizzo filosofico-pedagogico integrato all'indirizzo psico-pedagogico) conseguita il 28-03-96 presso la Facolt\u00e0 di Magistero dell\u00b4Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre (A.A. 95-96). Titolo della tesi: Gioco, simulazione e orientamento. Relatore: Prof. Gaetano Domenici. Votazione: 110 e lode.",
        "periodo": "dal 01-09-1991 al 28-03-1996"
      },
      {
        "content": "Attestato di Corso di Perfezionamento Post-laurea in Didattica Generale e Museale (A.A. 96-97), rilasciato ai sensi dell\u2019art. 17 D.P.R. 10/3/1982 n.162, conseguito presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 01-11-1997"
      },
      {
        "content": "1997/1998 - Attestato di Borsa di studio bandita dall\u00b4Universit\u00e0 degli Studi di Bologna in collaborazione con l\u00b4Associazione \"S.O.S. Il Telefono Azzurro\", per ricerche, per attivit\u00e0 di studio nell\u00b4ambito della prevenzione dell\u00b4abuso all\u00b4infanzia e di aiuto alle famiglie e per attivit\u00e0 di ascolto-consulenza telefonica nella Linea Istituzionale (rivolta a utenti dai 15 anni in poi). Operatrice Pedagogista, per presa in carico, consulenza e attivazione dei casi segnalati ai servizi competenti. La borsa di studio (assegnata con D.R. 315 del 14/05/1997 e istituita con D.R.n.607 del 05-11-1996) \u00e8 stata svolta dall\u00b401-06-97 all\u00b401-09-98.",
        "periodo": "dal 01-06-1997 al 01-09-1998"
      },
      {
        "content": "Attestato di Corso di Perfezionamento Post-laurea in Didattica dell\u00b4Orientamento (a.a.97-98), rilasciato ai sensi dell\u2019art.n17 D.P.R. 10/3/1982 n.162, conseguito presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-11-1997 al 01-11-1998"
      },
      {
        "content": "PUBBLICAZIONI ULTERIORI ALLE 15 SOTTOPOSTE ALLA VALUTAZIONE IN OGGETTO ...........Dal 1998 alla data del caricamento della presente domanda, la candidata Laura Cerrocchi ha prodotto ulteriori pubblicazioni. In omonimo allegato pdf a questa voce (PUBBLICAZIONI ulteriori alle 15 scelte per la valutazione in oggetto dal 1998 al 2016 \u2013 Laura Cerrocchi) si riportano altre pubblicazioni, ulteriori alle 15 sottoposte alla valutazione della Commissione per ASN di I Fascia 2016 per 11/D1 - PEDAGOGIA E STORIA DELLA PEDAGOGIA ....................... In funzione di sintesi, invece, si riepiloga che incluse le 15 pubblicazioni scelte per la valutazione ASN in oggetto la candidata ha segnalato tra le publicazioni prodotte: ........ Monografie: 4; ........Curatele: 3; ..............Saggi: 28; .........Articoli: 28; .........Breve Introduzione: 1 personale e 3 con co-autore",
        "periodo": "dal 01-06-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "2002 - Dottorato di Ricerca in Pedagogia (XIV ciclo) - conseguito il 15-04-02 presso il Dipartimento di Scienze dell\u00b4Educazione della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u00b4Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Titolo della tesi: La classe come luogo-soggetto di co-costruzione di competenze cognitive e sociali. Applicazioni di differenti strutture di gruppo finalizzate all\u2019integrazione delle componenti cognitive e affettive del gruppo-classe. Tutor: Prof.Franco Frabboni.",
        "periodo": "dal 31-12-1998 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Supporto alla didattica, Cultore della materia, Laboratori e Seminari svolti per la cattedra di Pedagogia generale del Prof.Franco Frabboni e gli insegnamenti di settore della Prof.ssa Liliana Dozza presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "2001 - Stagista e operatore dello Sportello Sicurezza (206 ore), per l\u2019Assessorato alla Sicurezza Urbana del Comune di Bologna, nel Progetto \u201cSportello Sicurezza\u201d relativo alla convenzione stipulata, in attuazione della l.n. 196 del 1997, fra il Centro Interdipartimentale di Ricerca sulla Vittimologia e la Sicurezza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna e il Settore Sicurezza del Comune di Bologna il 26 aprile 2001 (Rep.Comune n.188481/01).",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTI svolti presso il CORSO DI LAUREA E/O LAUREA MAGISTRALE IN SCIENZE DELLA FORMAZIONE PRIMARIA DELLA FACOLTA' DI SCIENZE DELLA FORMAZIONE DELLA LIBERA UNIVERSITA' DI BOLZANO:............................................... 1. METODOLOGIE DEL LAVORO DI GRUPPO (insegnamento) 2. PEDAGOGIA DEL GIOCO E DELL\u2019ANIMAZIONE (laboratorio) ........................................ ..................................... A) 2001-2002, 2002-2003, 2004-2005, 2005-2006, 2006-2007, 2007-2008, 2008-2009, 2009-2010, 2010-2011, 2011-2012, 2012-2013, 2013-2014 - Docente a contratto con incarico annuale per \u201cPedagogia del gioco e dell\u2019animazione (laboratorio) (30 ore)\u201d; ........................................................................... B) 2002-2003, 2006-2007, 2008-2009, 2009-2010, 2010-2011, 2011-2012- Docente a contratto con incarico annuale per \u201cPedagogia del gioco e dell\u2019animazione (laboratorio) (12 ore studenti in service)\u201d; ........................................ ........................................ .. C) 2005-2006, 2006-2007, 2007-2008, 2008-2009, 2009-2010, 2010-2011, 2011-2012, 2012-2013 \u2013 2013-2014 Docente a contratto con incarico annuale per l\u2019insegnamento di \u201cMetodologie del lavoro di gruppo (30 ore)\u201d; ........................................ ...................................... D) 2006-2007, 2008-2009, 2009-2010, 2010-2011, 2011-2012- Docente a contratto con incarico annuale per l\u2019insegnamento di \u201cMetodologie del lavoro di gruppo (12 ore studenti in service)\u201d; ........................................ ..................................... E )2014-2015 - Docente a contratto con incarico annuale per due laboratori di \u201cMetodologie della conduzione dei gruppi\u201d (20 ore ciascuno)\u201d; ......................................... F) 2015-2016, 2016-2017in fase di svolgimento - Docente a contratto con incarico annuale per tre laboratori di \u201cMetodologie della conduzione dei gruppi\u201d (20 ore ciascuno)\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "INCARICHI DI DIPARTIMENTO Dalla presa di servizio come Ricercatore, sono stati e/o vengono assolti molteplici INCARICHI DI DIPARTIMENTO (oggi denominato di Dipartimento di Educazione e Scienze Umane). Se ne propone una sintesi: A) GIUNTA DI DIPARTIMENTO, 2014 - in corso; .......................B) VICE-REFERENTE DEL CORSO DI LAUREA IN SCIENZE DELLA FORMAZIONE PRIMARIA, 2007-in corso; ..........................C) DELEGATO PER LE ATTIVITA\u2019 DI TUTORATO, 2006-in corso; ....................D) DOCENTE RESPONSABILE BORSA DI STUDIO ATTRIBUITA DAL FONDO GIOVANI, 2008-2009; ..............................E) MEMBRO COMMISSIONE ORIENTAMENTO, 2003-2005; .........................F) MEMBRO DELLA COMMISSIONE TESI DI LAUREA, 2003-2005; ....................G) MEMBRO DELLA COMMISSIONE PASSAGGI, TRASFERIMENTI, SECONDE LAUREE del CORSO DI LAUREA IN SCIENZE DELLA FORMAZIONE PRIMARIA, 2003-2004; ........................................H) Membro della Commissione per l\u2019attivazione e l\u2019organizzazione dei corsi speciali universitari riservati per il conseguimento del diploma di specializzazione per il sostegno e di abilitazione per la scuola dell\u2019Infanzia e primaria (D.M. 21/05), 2004-2005;............................................. I) Membro della Commissione Passaggi, Trasferimenti, Seconde Lauree per il Corso di Laurea di Scienze dell\u2019Educazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, 2006-2007; ..............................L) Membro delle Commissioni che hanno costruito i Manifesti degli Studi del Corso di Laurea in Scienze dell\u2019Educazione e della Laurea Magistrale in Scienze Pedagogiche, 2006-2009; ..........................M) Responsabile e membro della Commissione Passaggi, Trasferimenti, Seconde Laurea per il Corso di Laurea di Scienze della Formazione Primaria v.o. prima e della Laurea Magistrale di Scienze della Formazione Primaria, 2004-2016; ..............................N) Membro della Commissione per la riformulazione del Tirocinio e dei Laboratori nella Laurea Magistrale in Scienze della Formazione Primaria, 2012-2014; ..........................O) Membro della Commissione Laboratori nella Laurea Magistrale in Scienze della Formazione Primaria, 2015-in corso; ...................P) Membro della Commissione per il Regolamento, 2016-incorso; .........................Q) Membro della Commissione per l'innovazione didattica, 2015-in corso",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTI svolti presso prima nella Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione poi nel DIPARTIMENTO DI EDUCAZIONE E SCIENZE UMANE (si riporta elenco di sintesi e pdf esteso in allegato dal nome TITOLI DI ATTIVITA' DIDATTICA - PRESSO DIPARTIMENTO DI EDUCAZIONE E SCIENZE UMANE DELL'UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MODENA E REGGIO EMILIA) per: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. A) Corsi di laurea in Scienze della Formazione Primaria, vecchio e nuovo ordinamento 1. Pedagogia generale (30 ore) (2003-2004; 2004-2005; dal 2005-2006, 2006-2007, 2007-2008, 2008-2009 mutuate dal CdL SE); (24 ore) (2009-2010, 2010-2011, 2011-2012, 2012-2013 mutuate dal CdL SE) 2. Pedagogia sociale (30 ore) (2003-2004; 2004-2005; dal 2005-2006, 2006-2007, 2007-2008, 2008-2009 mutuate dal CdL SE); (24 ore) (2009-2010, 2010-2011, 2011-2012, 2012-2013 mutuate dal CdL SE) 3. Pedagogia generale e sociale (70 ore mutuate da CdL in SE) (2013-2014, 2014-2015); (70 ore) (2015-2016, 2016-2017 quindi questo ultimo \u00e8 in fase di svolgimento) 4. Laboratorio \u201cApprendimento cooperativo: strategie e strumenti di conduzione pedagogico-didattica del gruppo-classe \u201d (16 ore) (1 lab 2004-2005; 2 lab 2005-2006; 2 lab 2006-2007; 2 lab 2007-2008; 1 lab. 2008-2009, 2009-2010; 2 lab. 2010-2011, 2011-2012) 5. Laboratorio di Pedagogia interculturale (12 ore per LM in SFP) (2012-2013) \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. . B) Scienze dell\u00b4educazione 1. Pedagogia generale e sociale (60 ore)(2005-2006; 2006-2007; 2007-2008); (84 ore) (2008-2009); (70 ore) (2009-2010, 2010-2011; 2011-2012, 2012-2013, 2013-2014); (63 ore) 2014-2015, 2015-2016, 2016-2017 quindi questo ultimo \u00e8 in fase di svolgimento) 2. Pedagogia interculturale (15 ore per il 1 anno) (2007-2008) e (42 ore per il 3 anno) (2007-2008); (30 ore per il 3 anno) (2008-2009) e (14 ore per il 1 anno) (2008-2009); (42 ore) (2009-2010, 2010-2011, 2011-2012, 2012-2013, 2013-2014, 2014-2015, 2015-2016, l\u2019insegnamento del 2016-2017 si terr\u00e0, invece, nel secondo semestre) \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\ufffd \ufffd\ufffd\ufffd\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 \u2026 \u2026 \u2026\u2026 C) Laurea Magistrale in Scienze Pedagogiche 1) Teorie e metodi educativi (42 ore) (2008-2009, 2009-2010, 2010-2011, 2011-2012, 2012-2013, 2013-2014, 2014-2015, 2015-2016, 2016-2017 quindi questo ultimo \u00e8 in fase di svolgimento)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore in M-PED/01 Pedagogia generale e sociale. Vincitrice della procedura di valutazione comparativa per la copertura di un posto (settembre 2003), con presa di servizio il 22-01-2004 presso la Facolt\u00e0 di Scienze Matematiche, Fisiche e Naturali poi presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione e afferenza al Dipartimento di Scienze Sociali, Cognitive e Quantitative dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 22-01-2004 al 20-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore di tesi di Laurea e Tutor accademico di tirocinio - Negli anni di lavoro dall\u2019assunzione come Ricercatore all\u2019attuale presenza come Professore associato confermato presso l\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia si \u00e8 costantemente assolto sia al tutoraggio per il tirocinio nei confronti degli studenti del CdL in Scienze dell\u2019Educazione, sia alla funzione di Relatore per innumerevoli tesi di laurea dei CdL in Scienze dell\u2019Educazione, in Scienze della Formazione Primaria vecchio e nuovo ordinamento magistrale e della Laurea Magistrale in Scienze Pedagogiche, relativamente gli insegnamenti di Pedagogia generale e sociale, Pedagogia interculturale e Teorie e Metodi Educativi, ma anche per le tesine del Master in Didattica della Medicina generale - Unimore.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTI di Pedagogia generale e sociale svolti presso la FACOLTA' DI MEDICINA E CHIRURGIA DELL\u2019UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MODENA E REGGIO EMILIA (CdC INFERMIERISTIA, DIETISTICA, LOGOPEDIA, IGIENE DENTALE).................................................. A) 2006-2007, 2007-2008, 2008-2009, 2009-2010, 2010-2011, 2011-2012, 2012-2013, 2013-2014, 2014-2015, 2015-2016, 2016-2017in fase di svolgimento \u2013 Docente con incarico annuale per l\u00b4insegnamento di Pedagogia generale e sociale svolto per il Corso di Laurea in Dietistica e mutuato anche da Logopedia (sino al 2011-2012) e (dal 2010-2016) da Igiene Dentale (circa 16 ore ciascuno); \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. B) 2011-2012, 2012-2013, 2013-2014, 2014-2015, 2015-2016 \u2013 Docente con incarico annuale per l\u00b4insegnamento di Pedagogia generale e sociale svolto per il Corso di Laurea in Infermieristica (sede di Modena) (10 ore ciascuno); \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\ufffd \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. C) 201 4-2 015, 2015-2016 \u2013 Docente con incarico annuale per l\u00b4insegnamento di Pedagogia generale e sociale svolto per il Corso di Laurea in Infermieristica (sede di Reggio Emilia) (12 ore ciascuno).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTI di Pedagogia generale e sociale presso ISTITUTO FORMAZIONE MUSICALE ACHILLE PERI di Reggio Emilia (convenzionato con la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia) ................................ A) 2007-2008 Pedagogia generale (30 ore per il Biennio di Secondo Livello per la Formazione dei docenti nelle classi di concorso di educazione musicale A077, A031 e A032); \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 B) 2008.2009 Pedagogia generale (30 ore per il Biennio di Secondo Livello per la Formazione dei docenti nelle classi di concorso di educazione musicale A077, A031 e A032)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "COMITATO DIDATTICO DI MASTER INTERNAZIONALE 2007-2008 - Membro del Comitato Didattico del Master Internazionale di Primo livello in Coordinatore Pedagogico nei Servizi Educativi per la Prima Infanzia. Il Master \u00e8 stato organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia in collaborazione con Reggio Children e con l\u2019Istituzione Scuole e Nidi d\u2019infanzia del Comune di Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-11-2008"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTO svolto nel MASTER INTERNAZIONALE DI PRIMO LIVELLO IN COORDINATORE PEDAGOGICO NEI SERVIZI EDUCATIVI PER LA PRIMA INFANZIA ............... 2007-2008 Pedagogia dei gruppi (15 ore) Master organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia in collaborazione con Reggio Children e con l\u2019Istituzione Scuole e nidi d\u2019infanzia del Comune di Reggio Emilia)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-11-2008"
      },
      {
        "content": "LEZIONI svolte nel MASTER per l\u2019insegnamento clinico della Medicina Generale nelle Cure Primarie presso la Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e di Reggio Emilia: ............... A) 2011-2012 Lezione-laboratorio in co-conduzione su Il gruppo a conduzione pedagogica e Lezione-laboratorio su Il focus group: presentazione, osservazione e revisione\u201d (con osservazione e analisi di focus group in diretta); ..........................................B) 2014-2015 Lezione su \u201cIl gruppo a conduzione pedagogica\u201d ; ..........................C) 2015-2016 Lezioni teoriche e pratiche su \u201cIl gruppo a conduzione pedagogica: dal gruppo al gruppo di lavoro che fa lavoro di gruppo\u201d ; .................................D) 2016-2017in fase di svolgimento Lezioni teoriche e pratiche su \u201cIl gruppo a conduzione pedagogica: dal gruppo al gruppo di lavoro che fa lavoro di gruppo\u201d e \"Il focus group come tecnica d'indagine qualitativa\"",
        "periodo": "dal 01-08-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTI per i TFA dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e di Reggio Emilia A) 2012-2013 Classe 036/A: Pedagogia generale (18 ore) per il modulo di Pedagogia generale e Storia dell\u2019educazione.; .............................................B)Classe 036/A, A036; A049; A037; A043; A050; A051; A246; A345; A346; A445; A446; A546; A545: Teoria dell\u2019educazione e Storia della scuola (3 lezioni da 6 ore ciascuna); .............................................. C) 2014-2015 Classe 037/A: Pedagogia generale (18 ore) per il modulo di Pedagogia generale e Storia dell\u2019educazione.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTO DI PEDAGOGIA GENERALE E SOCIALE al Corso di abilitazione per il sostegno, edizioni a.a. 2013-2014 e 2014-2015, su La relazione di aiuto e/o educativa e la conduzione della classe presso il Dipartimento di Educazione e Scienze Umane dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DELLA GIUNTA DEL DIPARTIMENTO DI EDUCAZIONE E SCIENZE UMANE - UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MODENA E REGGIO EMILIA",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "PROMOTORE DEL CENTRO DI RICERCA DIPARTIMENTALE (Dipartimento di Educazione e Scienze Umane dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia) Metaphor and Narrative in Science. Direttore: Prof.ssa Annamaria Contini",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Vincitrice di un finanziamento per la voce Progetti Giovani Ricercatori (Murst) presso il Dipartimento di Scienze dell'Educazione dell'Universit\u00e0 di Bologna. Titolo della ricerca: \"La simulazione nella scuola come strategia didattica per \"imparare ad imparare\" e per imparare ad \"auto-orientarsi\".",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Membro nel Progetto Autonomamente presentato per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca di base di alto contenuto scientifico e tecnologico, anche a valenza internazionale, Nuove dinamiche di apprendimento e innovazione nella didattica universitaria. Dipartimento di Scienze dell'Educazione dell'Universit\u00e0 di Bologna. Coordinatore del progetto: Prof.Franco Frabboni).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di un finanziamento per la voce Progetti Giovani Ricercatori (Murst) presso il Dipartimento di Scienze dell'educazione dell'Universit\u00e0 di Bologna. Titolo della ricerca: \u201cLe Abilit\u00e0 Multiple per l\u2019integrazione degli alunni stranieri: ipotesi didattiche\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Membro nel Progetto di ricerca EX-Quota 60% Societ\u00e0 complessa e educazione ambientale. Dipartimento di Scienze dell'Educazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Coordinatore del progetto: Prof.Franco Frabboni).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Membro nel Progetto per la Ricerca Fondamentalmente orientata (EX-Quota 60%) Il pianeta nonni. Il punto di vista degli anziani sull\u2019educazione del bambino e della bambina. Dipartimento di Scienze dell'Educazione dell'Universit\u00e0 di Bologna. Coordinatore del progetto: Prof.Franco Frabboni.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Membro nel progetto di ricerca Il rapporto educativo nonni e bambini 0-6 anni. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (sede di Bressanone). Coordinatore del progetto: Prof.Franco Frabboni.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Membro della Ricerca: Conoscenze teoriche e conoscenze pratiche: un sondaggio presso studenti di Scienze della Formazione primaria - Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia (Responsabile Roberta Cardarello, in collaborazione con M. Pasciuti)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Dal 25 Giugno 2007 (data della nascita del Centro di Ricerca VALFOR) - Membro del Centro di Ricerca VALFOR (Centro di Ricerca sulla VALutazione, la progettazione e la documentazione dei processi educativi e FORmativi), struttura prima del Dipartimento di Scienze sociali, cognitive e quantitative ora del Dipartimento di Educazione e Scienze Umane dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia sorta per iniziativa del gruppo dei Pedagogisti del Dipartimento stesso.",
        "periodo": "dal 25-06-2007 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di Ricerca della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione su I giovani maestri dell'Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia: tra curricolo e occupazione. Monitoraggio dell\u2019esperienza lavorativa dei laureati e di valutazione del curricolo universitario sperimentato. Membri del gruppo di ricerca: Prof.ssa Roberta Cardarello, Prof.ssa Laura Cerrocchi, Dott. Giuseppe Malpeli, Dott.ssa Maja Antonietti, Dott.ssa Chiara Bertolini, Chiara Carbognani. Si rimanda alla pubblicazione nella rivista Generazioni.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di ricerca Progetto CORE - Studio sulla COntinuit\u00e0 nelle scuole comunali dell'infanzia e nelle scuole primarie di Reggio Emilia promosso da: Centro Valfor del Dipartimento di Scienze Sociali, Cognitive e Quantitative dell'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia; Istituzione Nidi e Scuole dell'Infanzia del Comune di Reggio Emilia; Reggio Children; Assessorato Istruzione del Comune di Reggio Emilia, Servizio Scuola, Sport e Socialit\u00e0. Responsabile scientifico: Prof. Luciano Cecconi. Membri UniMoRe: Prof.ssa Laura Cerrocchi e Prof. Antonio Gariboldi. Si rimanda alle pubblicazioni in volume curato da L.Cecconi.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro (come personale universitario esterno) dell\u2019Unit\u00e0 Locale di Ricerca coordinata del Prof.Piergiuseppe Ellerani (Libera Universit\u00e0 di Bolzano) e con Coordinatore Scientifico Nazionale Prof.Umberto Margiotta (Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari di Venezia). Titolo del Progetto Locale: Qualit\u00e0 della ricerca e della documentazione nella \"Pedagogia sociale\u201d e \"Pedagogia interculturale\u201d. Ontologie e reti semantiche. Si rimanda a pubblicazione curata da P.Ellerani.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di Lavoro della SiPed (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) TEORIE, PROCESSI E PROGETTI DI EDUCAZIONE DEGLI ADULTI E DI FORMAZIONE PERMANENTE (coordinatori L.Dozza, P.Federighi, I.Loiodice)",
        "periodo": "dal 27-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Gruppo di Ricerca sui Laboratori per la Laurea Magistrale in Scienze della Formazione Primaria (Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia) (insieme a Giuseppe Malpeli, Maja Antonietti, Andrea Pintus, Chiara Bertolini, Alessandro Ramploud, Valentina Ruscica). Con presentazione esiti a Convegno Oltre il fare tenutosi presso UNIMIB e articolo pubblicato on line a seguito dei lavori del convegno",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di Ricerca: Riattivare le energie di quartiere. Processi di comunit\u00e0 a Reggio Emilia con il CEIS di Reggio Emilia. Coordinatore: R.Cardarello (altri membri M.Antonietti, A.Pintus, R.Bertozzi, V.Ruscica, G.Notari, C.Panciroli)",
        "periodo": "dal 04-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di Ricerca FAR: Figure e Modelli di educazione alla pace. Coordinatore Prof.Fulvio De Giorgi (altri membri G.La Bella, N.Barbieri, S.Scatena, F.Ruozzi, V.Ruscica)",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Responsabile accademico dello Spinner (Percorsi di organizzazione innovativa e manageriale) di Francesca Cavedoni (gi\u00e0 laureata nella Laurea Magistrale in Scienze Pedagogiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, con relatore Laura Cerrocchi e con una tesi dal titolo La cura educativa per il reinserimento sociale di ex pazienti e/o detenuti dell'OPG. Analisi del modello istituzionale e messa a punto del setting pedagogico). Titolo del progetto spinner Road of patience. Il progetto di analisi e di intervento proposto si \u00e8 concentrato su La cura educativa per il reinserimento sociale di autori di reato in esecuzione penale esterna e ha inteso impattare l\u2019Analisi delle esperienze e una migliore Messa a punto del setting pedagogico. Referente Aziendale: Dott.Daniele Marchi. Cooperativa sociale: L\u2019Ovile di Reggio Emilia. Al termine dello spinner la Dott.ssa Cavedoni ha avuto un inserimento lavorativo in cooperativa, prima come Educatrice poi come Responsabile di settore. Il coordinamento scientifico (Laura Cerrocchi) e aziendale (Daniele Marchi e Maurizio Gozzi), attraverso lo spinner, hanno anche avviato azioni per creare una rete tra le realt\u00e0 e un piano di ricerca sugli strumenti di settore (si rimanda a continuit\u00e0 fra Ricerca, Didattica e Terza Missione)",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 28-02-2013"
      }
    ]
  }
}