{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ingiuria, l'incuria",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 1, p. 95-106, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2016). L'ingiuria, l'incuria. PEDAGOGIA OGGI, vol. 1, p.",
        "95-106, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Don\u2019t call it \u201cdolly\u201d. The geo-political revolution of fashion dolls",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 1, p. 64-81, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2016). Don\u2019t call it \u201cdolly\u201d. The geo-political revolution of",
        "fashion dolls. EDUCATION SCIENCES & SOCIETY, vol. 1, p. 64-81, ISSN:",
        "2038-9442"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-104",
        "titolo": "Alter amicus sed. Digressione semiseria e tragicomica sull\u2019amicizia",
        "ISBN": [
          "9788863444261"
        ],
        "csp": "Lanciano (Chieti):Rocco Carabba, ISBN: 9788863444261",
        "opera": "(a cura di): E. M. Bruni, Modi dell'educare. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. STRAMAGLIA (2016). Alter amicus sed. Digressione semiseria e",
        "tragicomica sull\u2019amicizia. In: (a cura di): E. M. Bruni, Modi dell'educare. p.",
        "85-104, Lanciano (Chieti):Rocco Carabba, ISBN: 9788863444261"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-145",
        "titolo": "Devil Pray. Madonna e la poetica illune della madre celeste",
        "ISBN": [
          "9788867603350"
        ],
        "csp": "Lecce-Rovato:PENSA MULTIMEDIA, ISBN: 9788867603350",
        "opera": "(a cura di): M. Stramaglia, Pop education. Chiaroscuri pedagogici nella cultura di massa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. STRAMAGLIA (2016). Devil Pray. Madonna e la poetica illune della",
        "madre celeste. In: (a cura di): M. Stramaglia, Pop education. Chiaroscuri",
        "pedagogici nella cultura di massa. p. 125-145, Lecce-Rovato:PENSA",
        "MULTIMEDIA, ISBN: 9788867603350"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Elusive Intimacy. Fluidity and Solidity in Same-Sex Couples",
        "ISSN": [
          "2284-015X"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 2, p. 63-80, ISSN: 2284-015X",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2015). The Elusive Intimacy. Fluidity and Solidity in",
        "Same-Sex Couples. EDUCATION SCIENCES & SOCIETY, vol. 2, p. 63-80,",
        "ISSN: 2284-015X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editorial. Comprehending the Present. No Fear for the Future",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 2, p. 5-10, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. CORSI, M. STRAMAGLIA, M. B. RODRIGUES"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. CORSI, M. STRAMAGLIA, M. B. RODRIGUES (2015). Editorial.",
        "Comprehending the Present. No Fear for the Future. EDUCATION",
        "SCIENCES & SOCIETY, vol. 2, p. 5-10, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli adolescenti e la grande rete. Opportunit\u00e0 e livelli di comunicazione",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, p. 153-162, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2015). Gli adolescenti e la grande rete. Opportunit\u00e0 e",
        "livelli di comunicazione. METIS, vol. 1, p. 153-162, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-268",
        "titolo": "L'invisibilit\u00e0 delle coppie omosessuali. L'esigenza etica di diritti civili",
        "ISBN": [
          "9788846743725"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846743725",
        "opera": "(a cura di): M. TOMARCHIO S. ULIVIERI, Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. STRAMAGLIA (2015). L'invisibilit\u00e0 delle coppie omosessuali. L'esigenza",
        "etica di diritti civili. In: (a cura di): M. TOMARCHIO S. ULIVIERI, Pedagogia",
        "militante. Diritti, culture, territori. p. 261-268, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846743725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "M. STRAMAGLIA (2015). Another Mother. The maternal grandmother,",
        "Educating and taking care of grandchildren. p. 1-182, Saarbr\u00fccken:EAI,",
        "ISBN: 9783639659504"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "M. STRAMAGLIA (2015). Love is music. Adolescents and the world of",
        "spectacle. p. 1-195, Saarbr\u00fccken:EAI, ISBN: 9783639860337"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "445-455",
        "titolo": "La progettualit\u00e0 quotidiana in funzione della progettualit\u00e0 esistenziale",
        "ISBN": [
          "9788846738554"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846738554",
        "opera": "(a cura di): M. Contini M. Fabbri, Il futuro ricordato. Impegno etico e progettualit\u00e0 educativa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. STRAMAGLIA (2014). La progettualit\u00e0 quotidiana in funzione della",
        "progettualit\u00e0 esistenziale. In: (a cura di): M. Contini M. Fabbri, Il futuro",
        "ricordato. Impegno etico e progettualit\u00e0 educativa. p. 445-455, PISA:ETS,",
        "ISBN: 9788846738554"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-118",
        "titolo": "Il legame con i nonni, possibile risorsa per una \"fragilit\u00e0 praticabile\"",
        "ISBN": [
          "9788881073702"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 9788881073702",
        "opera": "(a cura di): L. Formenti, Sguardi di famiglia. Tra ricerca pedagogica e pratiche educative. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. STRAMAGLIA (2014). Il legame con i nonni, possibile risorsa per una",
        "\"fragilit\u00e0 praticabile\". In: (a cura di): L. Formenti, Sguardi di famiglia. Tra",
        "ricerca pedagogica e pratiche educative. p. 105-118, MILANO:Guerini",
        "Scientifica, ISBN: 9788881073702"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Jem e Lady Gaga. The Origin of Fame. p",
        "ISBN": [
          "9788891710598"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891710598",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. STRAMAGLIA (2014). Jem e Lady Gaga. The Origin of Fame. p. 1-184,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891710598"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "M. CORSI, M. STRAMAGLIA, S. A. CAPELLINI (2014). Dentro da Fam\u00edlia:",
        "pedagogia das rela\u00e7\u00f5es educativas familiares. p. 1-128, Mar\u00edlia:Fundepe,",
        "ISBN: 9788598176604"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "M. STRAMAGLIA M. B. RODRIGUES (2014). Amor \u00e9 m\u00fasica: os",
        "adolescentes e o mundo do espet\u00e1culo. p. 1-224, Mar\u00edlia:Fundepe, ISBN:",
        "9788598176598"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "M. STRAMAGLIA M. BEATRIZ RODRIGUES (2014). Uma m\u00e3e a mais: a",
        "av\u00f3 materna, a educa\u00e7\u00e3o e o cuidado dos netos. p. 1-176,",
        "Mar\u00edlia:Fundepe, ISBN: 9788598176611"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nonnit\u00e0 in una prospettiva di genere maschile",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 2, p. 35-52, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2013). La nonnit\u00e0 in una prospettiva di genere maschile.",
        "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE, vol. 2, p. 35-52, ISSN:",
        "1973-638X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "393-420",
        "titolo": "Education, family and politics of inclusion",
        "ISBN": [
          "9788415599852"
        ],
        "csp": "Madrid:BibliotecaOnline, ISBN: 9788415599852",
        "opera": "(a cura di): J. A. Ib\u00e1\u00f1ez-Mart\u00edn, Actas del VII Congreso Internacional de Filosof\u00eda de la Educaci\u00f3n. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. CORSI, M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. CORSI, M. STRAMAGLIA (2013). Education, family and politics of",
        "inclusion. In: (a cura di): J. A. Ib\u00e1\u00f1ez-Mart\u00edn, Actas del VII Congreso",
        "Internacional de Filosof\u00eda de la Educaci\u00f3n. p. 393-420,",
        "Madrid:BibliotecaOnline, ISBN: 9788415599852"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13-153",
        "titolo": "Una madre in pi\u00f9. La nonna materna, l'educazione e la cura dei nipoti. p",
        "ISBN": [
          "9788820441296"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820441296",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. STRAMAGLIA (2013). Una madre in pi\u00f9. La nonna materna,",
        "l'educazione e la cura dei nipoti. p. 13-153, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820441296"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How Pop Music Celebrities Connect the Mind and the Body during the Adolescent Phase",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 1, p. 59-73, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2012). How Pop Music Celebrities Connect the Mind",
        "and the Body during the Adolescent Phase. EDUCATION SCIENCES &",
        "SOCIETY, vol. 1, p. 59-73, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-205",
        "titolo": "La nonnit\u00e0 come oggetto di riflessione pedagogica",
        "ISBN": [
          "9788846734488"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846734488",
        "opera": "(a cura di): M. Corsi S. Ulivieri, Progetto Generazioni. Bambini e Anziani: due stagioni della vita a confronto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. STRAMAGLIA (2012). La nonnit\u00e0 come oggetto di riflessione",
        "pedagogica. In: (a cura di): M. Corsi S. Ulivieri, Progetto Generazioni.",
        "Bambini e Anziani: due stagioni della vita a confronto. p. 197-205,",
        "PISA:ETS, ISBN: 9788846734488"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "94-102",
        "titolo": "Animare l'educazione con la musica",
        "ISBN": [
          "9788820407025"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820407025",
        "opera": "(a cura di): V. Iori, Animare l\u2019educazione. Gioco, pittura, musica, danza, teatro, cinema, parole. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. STRAMAGLIA (2012). Animare l'educazione con la musica. In: (a cura",
        "di): V. Iori, Animare l\u2019educazione. Gioco, pittura, musica, danza, teatro,",
        "cinema, parole. p. 94-102, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820407025"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-192",
        "titolo": "Barbie per adulti. Il collezionismo di fashion e celebrity doll",
        "ISBN": [
          "9788882329747"
        ],
        "csp": "Lecce-Rovato:PENSA MULTIMEDIA, ISBN: 9788882329747",
        "opera": "(a cura di): M. Stramaglia, Pop pedagogia. L'educazione postmoderna tra simboli, merci e consumi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. STRAMAGLIA (2012). Barbie per adulti. Il collezionismo di fashion e",
        "celebrity doll. In: (a cura di): M. Stramaglia, Pop pedagogia. L'educazione",
        "postmoderna tra simboli, merci e consumi. p. 181-192,",
        "Lecce-Rovato:PENSA MULTIMEDIA, ISBN: 9788882329747"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Adolescenze nostalgiche. L\u2019omosessualit\u00e0 adolescenziale maschile nel segno della madre",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 2, p. 23-41, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2011). Adolescenze nostalgiche. L\u2019omosessualit\u00e0",
        "adolescenziale maschile nel segno della madre. RIVISTA ITALIANA DI",
        "EDUCAZIONE FAMILIARE, vol. 2, p. 23-41, ISSN: 1973-638X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-159",
        "titolo": "Le discoteche: forme notturne di aggregazione giovanile",
        "ISBN": [
          "9788886100847"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Tecnodid, ISBN: 9788886100847",
        "opera": "(a cura di): M. Corsi G. Spadafora, Progetto generazioni. I giovani, il mondo, l'educazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. STRAMAGLIA (2011). Le discoteche: forme notturne di aggregazione",
        "giovanile. In: (a cura di): M. Corsi G. Spadafora, Progetto generazioni. I",
        "giovani, il mondo, l'educazione. p. 153-159, NAPOLI:Tecnodid, ISBN:",
        "9788886100847"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-174",
        "titolo": "Consapevolezza parentale e protagonismo filiale",
        "ISBN": [
          "9788886100632"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Tecnodid, ISBN: 9788886100632",
        "opera": "(a cura di): M. Corsi V. Sarracino, Ricerca pedagogica e politiche della formazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. STRAMAGLIA (2011). Consapevolezza parentale e protagonismo filiale.",
        "In: (a cura di): M. Corsi V. Sarracino, Ricerca pedagogica e politiche della",
        "formazione. p. 161-174, NAPOLI:Tecnodid, ISBN: 9788886100632"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-230",
        "titolo": "Amore \u00e8 musica. Gli adolescenti e il mondo dello spettacolo. p",
        "ISBN": [
          "9788805072361"
        ],
        "csp": "TORINO:SEI, ISBN: 9788805072361",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. STRAMAGLIA (2011). Amore \u00e8 musica. Gli adolescenti e il mondo dello",
        "spettacolo. p. 1-230, TORINO:SEI, ISBN: 9788805072361"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Essere adolescenti nella societ\u00e0 dell'immagine. Appartarsi, apparire, appartenersi",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 2, p. 21-36, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2010). Essere adolescenti nella societ\u00e0 dell'immagine.",
        "Appartarsi, apparire, appartenersi. EDUCATION SCIENCES & SOCIETY,",
        "vol. 2, p. 21-36, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pedagogia della famiglia nel pensiero di Michele Federico Sciacca",
        "ISSN": [
          "0392-2774"
        ],
        "journal": "LA FAMIGLIA",
        "csp": "vol. 254, p. 70-79, ISSN: 0392-2774",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2010). La pedagogia della famiglia nel pensiero di",
        "Michele Federico Sciacca. LA FAMIGLIA, vol. 254, p. 70-79, ISSN:",
        "0392-2774"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I ruoli parentali e la pedagogia della tenerezza",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 2, p. 13-16, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2010). I ruoli parentali e la pedagogia della tenerezza.",
        "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE, vol. 2, p. 13-16, ISSN:",
        "1973-638X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educare all'autenticit\u00e0 in famiglia e a scuola",
        "ISSN": [
          "0392-2774"
        ],
        "journal": "LA FAMIGLIA",
        "csp": "vol. 251, p. 63-73, ISSN: 0392-2774",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2010). Educare all'autenticit\u00e0 in famiglia e a scuola. LA",
        "FAMIGLIA, vol. 251, p. 63-73, ISSN: 0392-2774"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-114",
        "titolo": "Il fine politico dell'educazione familiare",
        "ISBN": [
          "9788881073092"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini, ISBN: 9788881073092",
        "opera": "(a cura di): L. Carrera, Fare o non fare politica. Soggetti, modi e luoghi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. CORSI, M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. CORSI, M. STRAMAGLIA (2010). Il fine politico dell'educazione",
        "familiare. In: (a cura di): L. Carrera, Fare o non fare politica. Soggetti, modi",
        "e luoghi. p. 97-114, MILANO:Guerini, ISBN: 9788881073092"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "15-369",
        "titolo": "I nuovi padri. Per una pedagogia della tenerezza. p",
        "ISBN": [
          "9788860561343"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860561343",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. STRAMAGLIA (2009). I nuovi padri. Per una pedagogia della tenerezza.",
        "p. 15-369, MACERATA:Eum, ISBN: 9788860561343"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-130",
        "titolo": "Dentro la famiglia. Pedagogia delle relazioni educative familiari. p",
        "ISBN": [
          "9788860815606"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860815606",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. CORSI, M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. CORSI, M. STRAMAGLIA (2009). Dentro la famiglia. Pedagogia delle",
        "relazioni educative familiari. p. 1-130, Roma:Armando, ISBN:",
        "9788860815606"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'educazione alla democrazia: ruoli e funzioni dei genitori",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 4-6, p. 417-428, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2008). L'educazione alla democrazia: ruoli e funzioni dei",
        "genitori. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. 4-6, p. 417-428, ISSN:",
        "0032-9347"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"sommerso\" della tenerezza paterna nella storia dell'educazione",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 1-3, p. 71-83, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2008). Il \"sommerso\" della tenerezza paterna nella",
        "storia dell'educazione. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. 1-3, p.",
        "71-83, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educare alla gentilezza. Della bont\u00e0 e delle buone maniere. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI",
        "ISSN": [
          "1974-8809"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE)",
        "csp": "vol. 7, p. 439-445, ISSN: 1974-8809",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2008). Educare alla gentilezza. Della bont\u00e0 e delle",
        "buone maniere. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI.",
        "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE), vol. 7, p.",
        "439-445, ISSN: 1974-8809"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dio: padre e madre. La famiglia come metafora dell'amore incarnato. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI",
        "ISSN": [
          "1974-8809"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE)",
        "csp": "vol. 6, p. 223-228, ISSN: 1974-8809",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2007). Dio: padre e madre. La famiglia come metafora",
        "dell'amore incarnato. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI.",
        "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE), vol. 6, p.",
        "223-228, ISSN: 1974-8809"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Don\u2019t call it \u201cdolly\u201d. The geo-political revolution of fashion dolls",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 1, p. 64-81, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2016). Don\u2019t call it \u201cdolly\u201d. The geo-political revolution of",
        "fashion dolls. EDUCATION SCIENCES & SOCIETY, vol. 1, p. 64-81, ISSN:",
        "2038-9442"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli adolescenti e la grande rete. Opportunit\u00e0 e livelli di comunicazione",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, p. 153-162, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2015). Gli adolescenti e la grande rete. Opportunit\u00e0 e",
        "livelli di comunicazione. METIS, vol. 1, p. 153-162, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "445-455",
        "titolo": "La progettualit\u00e0 quotidiana in funzione della progettualit\u00e0 esistenziale",
        "ISBN": [
          "9788846738554"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846738554",
        "opera": "(a cura di): M. Contini M. Fabbri, Il futuro ricordato. Impegno etico e progettualit\u00e0 educativa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. STRAMAGLIA (2014). La progettualit\u00e0 quotidiana in funzione della",
        "progettualit\u00e0 esistenziale. In: (a cura di): M. Contini M. Fabbri, Il futuro",
        "ricordato. Impegno etico e progettualit\u00e0 educativa. p. 445-455, PISA:ETS,",
        "ISBN: 9788846738554"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-118",
        "titolo": "Il legame con i nonni, possibile risorsa per una \"fragilit\u00e0 praticabile\"",
        "ISBN": [
          "9788881073702"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 9788881073702",
        "opera": "(a cura di): L. FORMENTI, Sguardi di famiglia. Tra ricerca pedagogica e pratiche educative. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. STRAMAGLIA (2014). Il legame con i nonni, possibile risorsa per una",
        "\"fragilit\u00e0 praticabile\". In: (a cura di): L. FORMENTI, Sguardi di famiglia. Tra",
        "ricerca pedagogica e pratiche educative. p. 105-118, MILANO:Guerini",
        "Scientifica, ISBN: 9788881073702"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Jem e Lady Gaga. The Origin of Fame. p",
        "ISBN": [
          "9788891710598"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891710598",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. STRAMAGLIA (2014). Jem e Lady Gaga. The Origin of Fame. p. 1-184,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891710598"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nonnit\u00e0 in una prospettiva di genere maschile",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 2, p. 35-52, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2013). La nonnit\u00e0 in una prospettiva di genere maschile.",
        "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE, vol. 2, p. 35-52, ISSN:",
        "1973-638X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13-153",
        "titolo": "Una madre in pi\u00f9. La nonna materna, l'educazione e la cura dei nipoti. p",
        "ISBN": [
          "9788820441296"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820441296",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. STRAMAGLIA (2013). Una madre in pi\u00f9. La nonna materna,",
        "l'educazione e la cura dei nipoti. p. 13-153, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820441296"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How Pop Music Celebrities Connect the Mind and the Body during the Adolescent Phase",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 1, p. 59-73, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2012). How Pop Music Celebrities Connect the Mind",
        "and the Body during the Adolescent Phase. EDUCATION SCIENCES &",
        "SOCIETY, vol. 1, p. 59-73, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-174",
        "titolo": "Consapevolezza parentale e protagonismo filiale",
        "ISBN": [
          "9788886100632"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Tecnodid, ISBN: 9788886100632",
        "opera": "M. CORSI, V. SARRACINO. Ricerca pedagogica e politiche della formazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. STRAMAGLIA (2011). Consapevolezza parentale e protagonismo filiale.",
        "In: M. CORSI, V. SARRACINO. Ricerca pedagogica e politiche della",
        "formazione. p. 161-174, NAPOLI:Tecnodid, ISBN: 9788886100632"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-230",
        "titolo": "Amore \u00e8 musica. Gli adolescenti e il mondo dello spettacolo. p",
        "ISBN": [
          "9788805072361"
        ],
        "csp": "TORINO:SEI, ISBN: 9788805072361",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. STRAMAGLIA (2011). Amore \u00e8 musica. Gli adolescenti e il mondo dello",
        "spettacolo. p. 1-230, TORINO:SEI, ISBN: 9788805072361"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educare all'autenticit\u00e0 in famiglia e a scuola",
        "ISSN": [
          "0392-2774"
        ],
        "journal": "LA FAMIGLIA",
        "csp": "vol. 251, p. 63-73, ISSN: 0392-2774",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2010). Educare all'autenticit\u00e0 in famiglia e a scuola. LA",
        "FAMIGLIA, vol. 251, p. 63-73, ISSN: 0392-2774"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Essere adolescenti nella societ\u00e0 dell'immagine. Appartarsi, apparire, appartenersi",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 2, p. 21-36, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2010). Essere adolescenti nella societ\u00e0 dell'immagine.",
        "Appartarsi, apparire, appartenersi. EDUCATION SCIENCES & SOCIETY,",
        "vol. 2, p. 21-36, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "15-369",
        "titolo": "I nuovi padri. Per una pedagogia della tenerezza. p",
        "ISBN": [
          "9788860561343"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860561343",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. STRAMAGLIA (2009). I nuovi padri. Per una pedagogia della tenerezza.",
        "p. 15-369, MACERATA:Eum, ISBN: 9788860561343"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-130",
        "titolo": "Dentro la famiglia. Pedagogia delle relazioni educative familiari. p",
        "ISBN": [
          "9788860815606"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860815606",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. CORSI, M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. CORSI, M. STRAMAGLIA (2009). Dentro la famiglia. Pedagogia delle",
        "relazioni educative familiari. p. 1-130, Roma:Armando, ISBN:",
        "9788860815606"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"sommerso\" della tenerezza paterna nella storia dell'educazione",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 1-3, p. 71-83, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. STRAMAGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. STRAMAGLIA (2008). Il \"sommerso\" della tenerezza paterna nella",
        "storia dell'educazione. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. 1-3, p.",
        "71-83, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "5249",
    "nome": "STRAMAGLIA Massimiliano",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato di Direzione della Rivista Internazionale: \"Education Sciences and Society\".",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Revisori della Rivista Semestrale: \"CQIA Rivista. Formazione lavoro persona\" (Centro di Ateneo per la Qualit\u00e0 dell\u2019Insegnamento e dell\u2019Apprendimento dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-Direttore, assieme a Michele Corsi, della Collana Editoriale: \"Sentieri e scenari postmoderni\", Lecce-Brescia, Pensa MultiMedia.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico e del Comitato Revisori della Collana Editoriale diretta da Vincenzo Sarracino: \"Pedagogia e educazione sociale. Teorie, modelli, pratiche, autori\", Napoli, L\u2019Orientale.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Revisori della Rivista Internazionale: \"MeTis. Mondi educativi. Temi, indagini, suggestioni\" (metis.progedit.com).",
        "periodo": "dal 01-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Revisori della Rivista Internazionale: \"Ricerche di Pedagogia e Didattica\" (Journal of Theories and Research in Education).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Revisori della Rivista Internazionale: \"Italian Journal of Special Education for Inclusion\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Revisori della Rivista Internazionale: \"Pedagogia Pi\u00f9 Didattica\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Direzione della \"Rivista Italiana di Educazione Familiare\" (RIEF).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana Editoriale diretta da Fabrizio d\u2019Aniello: \"La pedagogia al lavoro\", Fano (PU), Aras.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico e del Comitato Revisori della Collana Editoriale diretta da Michele Corsi e Simonetta Ulivieri: \"I riflettori\", Milano, Franco Angeli.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Revisori della Rivista: \"Pedagogia Oggi\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana Editoriale diretta da Vincenzo Sarracino: \"Storia, educazione, societ\u00e0\", Barletta (BAT), Vincenzo Cafagna Editore.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Revisori della Collana Editoriale diretta da Mariagrazia Contini e Maurizio Fabbri: \"Nuovi Paradigmi\", Bergamo, Junior-Spaggiari.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Revisori della Rivista: \"Paideutika. Quaderni di formazione e cultura\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Scientifico delle Edizioni Studium, Roma, Sezione: Scienze pedagogiche e dell\u2019educazione.",
        "periodo": "dal 05-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore su invito in occasione del Convegno: \"Orientare all\u2019autenticit\u00e0. Sulla tutorialit\u00e0 famigliare\" (nell'ambito del \"Festival della Scuola 2009. Scuola Universit\u00e0 Formazione Lavoro\", Castello della Rancia, Tolentino) in data 7 novembre 2009.",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 07-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito in occasione della presentazione del volume di M. Corsi-M. Stramaglia: Dentro la famiglia. Pedagogia delle relazioni educative familiari, Roma, Armando, 2009 (nell'ambito dei \"Seminari con Jean-Pierre Pourtois\", Universit\u00e0 degli Studi di Macerata) in data 24 marzo 2010. Coordinatore scientifico, insieme a Michele Corsi e Livia Cadei, di siffatti \"Seminari\".",
        "periodo": "dal 24-03-2010 al 24-03-2010"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatore del Laboratorio: \"I giovani e la notte\" (Convegno S.I.PED.: \"Progetto generazioni. I giovani, il mondo e l\u2019educazione\", Universit\u00e0 della Calabria, Cosenza) in data 3 giugno 2010.",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 04-06-2010"
      },
      {
        "content": "Moderatore dell\u2019Atelier: \"I ruoli parentali e la pedagogia della tenerezza\" (XIII Congresso Internazionale AIFREF: \"Educazione familiare e servizi per l\u2019infanzia\", Universit\u00e0 degli Studi di Firenze) in data 18 novembre 2010.",
        "periodo": "dal 17-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Laboratorio: \"Animare l\u2019educazione con\u2026 la musica\" (Convegno: \"Animare l\u2019educazione\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Piacenza) in data 18 ottobre 2011.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 18-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito in occasione della Giornata di studio: \"L'educazione del Terzo Millennio\", Universit\u00e0 degli Studi Gabriele D\u2019Annunzio Chieti-Pescara, Sede di Chieti, in data 3 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 03-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito, con la Prof.ssa Isabella Loiodice, in occasione dell'Incontro-dibattito: \"Nuove famiglie, nuove sfide. L'educazione familiare tra istanze sociali e prospettive pedagogiche\" (Villaggio Don Bosco, Lucera, Foggia) in data 3 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 03-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito in occasione del Seminario di Studi: \"Identity and difference between nature and culture: an interdisciplinary debate\", Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, in data 20 febbraio 2012.",
        "periodo": "dal 20-02-2012 al 20-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore programmato nell'ambito del Laboratorio: \"Bambini e anziani in pedagogia\" (Convegno S.I.PED.: \"Progetto generazioni. Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto\", Universit\u00e0 degli Studi di Firenze) in data 4 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Laboratorio: \"Specchi materni: la pop music\" (nell'ambito del Convegno: \"S.O.S. genitori. Gli spaesamenti della contemporaneit\u00e0\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca) in data 16 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore (con Michele Corsi) nell\u2019ambito del Simposium previsto per il VII Congreso Internacional de Filosof\u00eda de la Educaci\u00f3n: \"Educaci\u00f3n, libertad y cuidado\", Universidad Internacional de La Rioja-Universidad de Navarra, Madrid, in data 27 giugno 2012.",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito nell\u2019ambito della sessione parallela: \"Una 'ragione demonica': progettare la differenza, sperimentare la creativit\u00e0\" prevista in seno al Convegno in memoria di Giovanni Maria Bertin: \"Il futuro ricordato\u2026 Impegno etico e progettualit\u00e0 educativa\", Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna, in data 15 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito in occasione del Seminario previsto dalla \"Scuola Internazionale di Dottorato di ricerca in Formazione della Persona e Mercato del Lavoro\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, in collaborazione con il Prof. Giuseppe Bertagna e il Dott. Andrea Potestio, in data 20 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 20-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore del Seminario di Presentazione del volume di A. Rubini (a cura di): Educare i giovani alla responsabilit\u00e0. La politica come partecipazione, Milano, Franco Angeli, 2013, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, in data 26 marzo 2014.",
        "periodo": "dal 26-03-2014 al 26-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore programmato nell\u2019ambito della Tavola Rotonda: \"Il ruolo e la funzione della Rivista Italiana di Educazione Familiare e di AIFREF Italia nella promozione e nella diffusione della ricerca sulla pedagogia della famiglia e sull\u2019educazione alla genitorialit\u00e0\", Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, in data 30 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 30-04-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai lavori del gruppo di ricerca S.I.PED. sul tema: \"Educazione ed esperienza affettiva\", Universit\u00e0 degli Studi di Verona, in data 21 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito in occasione del Convegno S.I.PED.: \"Pedagogia militante. Diritti, culture, territori\", Universit\u00e0 degli Studi di Catania, in data 7 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione del Corso di Laurea in Scienze dell\u2019educazione e della formazione (Classe delle Lauree: L-19) in occasione del \"Salone dell'Orientamento\" dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata nelle date del 12 e 13 febbraio 2015.",
        "periodo": "dal 12-02-2015 al 13-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito in occasione del Seminario: \u201cDalla piazza alla rete\u201d, promosso dalla Polizia di Stato in collaborazione con il Ministero dell\u2019Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca e con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata in data 11 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 11-05-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione della Collana editoriale: \u201cI riflettori\u201d (Franco Angeli), Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, in data 25 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 25-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito in occasione del Seminario: \"Scenari postmoderni. Tracce educative nella cultura pop\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca, in data 3 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 03-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito in occasione del Seminario: \"Pop culture, formazione, sostenibilit\u00e0\" promosso dall'Alta Scuola per l\u2019Ambiente (A.S.A.), Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Brescia, in data 6 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito in occasione del Seminario: \"Padri di confine. Quando i figli non hanno limiti\", Universit\u00e0 degli Studi Gabriele D\u2019Annunzio Chieti-Pescara, Sede di Chieti, in data 18 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di A. Strada: Ok\u2026 panico! #Le medie, Firenze-Milano, Giunti Junior, 2016, in occasione del Macerata School Festival 2016, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Museo della Scuola: \"Paolo e Ornella Ricca\", in data 29 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 29-09-2016"
      },
      {
        "content": "Saluti delle Autorit\u00e0 in occasione del Seminario di pedagogia del lavoro: \"Pedagogia e lavoro tra entrepreneurship e occupabilit\u00e0\", Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, in data 11 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatore del Gruppo di Ricerca Internazionale UNESP-UNIMC: Universit\u00e0 Statale Paulista, Mar\u00edlia, San Paolo (Brasile)-Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (Italia) sui temi della Didattica, dell\u2019Inclusione di persone con BES e delle Relazioni educative familiari.",
        "periodo": "dal 14-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia (S.I.PED.).",
        "periodo": "dal 01-12-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore dello Stilo d\u2019oro in occasione del XXI Premio Internazionale di Pedagogia \u201cRaffaele Laporta\u201d, Sezione \u201cPedagogia storica\u201d, con il saggio: I nuovi padri. Per una pedagogia della tenerezza, Macerata, EUM, 2009.",
        "periodo": "dal 11-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "Vincitore del Premio Speciale del Presidente della Fondazione \u201cVito e Bruna Fazio-Allmayer\u201d ai Professori associati, ricercatori, assegnisti e dottori di ricerca in occasione del I Premio Internazionale \u201cVito e Bruna Fazio-Allmayer\u201d con il saggio: Amore \u00e8 musica. Gli adolescenti e il mondo dello spettacolo, Torino, SEI, 2011.",
        "periodo": "dal 26-01-2015 al 26-01-2015"
      },
      {
        "content": "Vincitore del II\u00b0 Premio Italiano di Pedagogia (S.I.PED.) con il saggio: Una madre in pi\u00f9. La nonna materna, l\u2019educazione e la cura dei nipoti, prefazione di Vanna Iori, Milano, Franco Angeli, 2013.",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 27-03-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio Docenti del Dottorato di ricerca in Human Sciences (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, cicli XXVI-XXVII-XXIX-XXX-XXXI-XXXII).",
        "periodo": "dal 15-12-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Supervisore di dottorando di ricerca, PhD course: Human Sciences, Curriculum: Theory of Education (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, XXVII ciclo).",
        "periodo": "dal 19-06-2012 al 24-03-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Professor presso l\u2019Universit\u00e0 Statale di San Paolo (UNESP), con sede a Mar\u00edlia (Brasile).",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 07-08-2015"
      },
      {
        "content": "Seminari di \"Pedagogia Sociale e della Famiglia\" presso il Laboratorio di Indagine dei Disturbi dell'Apprendimento (LIDA) dell\u2019Universit\u00e0 Statale di San Paolo (UNESP), con sede a Mar\u00edlia (Brasile).",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Corso di \"Pedagogia delle relazioni educative familiari\" presso il Programma Post Laurea in Fonoaudiologia dell\u2019Universit\u00e0 Statale di San Paolo (UNESP), con sede a Mar\u00edlia (Brasile).",
        "periodo": "dal 03-08-2015 al 07-08-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \"Dinamiche formative ed educazione alla politica\" (ciclo XXI) conseguito in data 10 febbraio 2009 presso il Dipartimento di Scienze Pedagogiche e Didattiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 06-02-2006 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia S.S.D. M-PED/01 (Pedagogia generale e sociale) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Conferimento, in data 18 novembre 2008, di Assegno di ricerca dal titolo: \"Nuove linee di ricerca in tema di pedagogia familiare. Funzioni e ruoli delle figure genitoriali\" presso il Dipartimento di Scienze dell\u2019educazione e della formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Direttivo del Centro di Documentazione, Ricerca e Didattica nel Campo delle Professioni Educative e Formative (CIRDIFOR) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Direttivo del Centro Studi sulle Relazioni Educative Familiari dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Giudicatrice per i \u201cSaggi di Pedagogia\u201d del XXII Premio Internazionale di Pedagogia \u201cRaffaele Laporta\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente della Faculty del Master interfacolt\u00e0 e multidisciplinare (II\u00b0 livello) in \u201cTurismo sostenibile e brand del territorio. Educazione, management, Expo 2015\u201d organizzato e promosso dall\u2019Alta Scuola per l\u2019Ambiente (ASA) dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Brescia in collaborazione con SMEA, ALMED ed EXPOLab.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Nomina di Presidente del Consiglio Unificato delle lauree in Scienze dell\u2019educazione e della formazione e Scienze Pedagogiche (L-19 e LM-85) per il triennio accademico 2015/2018.",
        "periodo": "dal 21-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale (Macerata) del progetto di ricerca di rilevanza internazionale, finanziato dalla Commissione UE, denominato NEST (Network of Staff and Teachers in childcare services).",
        "periodo": "dal 23-12-2011 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale (Macerata) del progetto di ricerca di rilevanza internazionale, finanziato dalla Commissione UE, denominato CARER+ (Ageing well in the community and at home: developing digital competences of care workers to improve the quality of life of older people).",
        "periodo": "dal 27-07-2012 al 09-03-2015"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale (Macerata) del progetto di ricerca di rilevanza internazionale, finanziato dalla Commissione UE, denominato STAY IN (Student Guidance for Inclusion).",
        "periodo": "dal 09-10-2012 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale (Macerata) del progetto di ricerca di rilevanza internazionale, finanziato dalla Commissione UE, denominato TAXISTARS (Designing and Developing Flexible Vocational Training for a Mobile Progression).",
        "periodo": "dal 19-12-2012 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Polo di Ricerca d'Ateneo n. 4: \"Societ\u00e0 inclusive, innovative e sicure\", Linea Strategica n. 4: \"Educazione nella societ\u00e0 della conoscenza\".",
        "periodo": "dal 15-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Direzione del Gruppo di Ricerca Internazionale UNESP-UNIMC: Universit\u00e0 Statale Paulista, Mar\u00edlia, San Paolo (Brasile)-Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (Italia) sui temi della Didattica, dell\u2019Inclusione di persone con BES e delle Relazioni educative familiari.",
        "periodo": "dal 06-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del \u201cResearch Center of Teaching and Learning, Inclusion, Disability, and Educational Technology\u201d (TincTec, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata).",
        "periodo": "dal 25-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}