{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Espressioni metaforiche e 'deriuatio' nei grammatici medievali: prime annotazioni",
        "ISSN": [
          "1376-7453"
        ],
        "journal": "ARCHIVUM LATINITATIS MEDII AEVI",
        "csp": "ISSN: 1376-7453",
        "anno": "2017",
        "autori": "BIONDI, LAURA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIONDI, LAURA (2017). Espressioni metaforiche e 'deriuatio' nei",
        "grammatici medievali: prime annotazioni. ARCHIVUM LATINITATIS MEDII",
        "AEVI, ISSN: 1376-7453"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13130/2282-0035/8825"
        ],
        "titolo": "Note di lessicografia latina e mediolatina: ancora su hir",
        "ISSN": [
          "0001-494X"
        ],
        "journal": "ACME",
        "csp": "vol. 70, p. 91-108, ISSN: 0001-494X, doi: 10.13130/2282-0035/8825",
        "anno": "2017",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Biondi (2017). Note di lessicografia latina e mediolatina: ancora su hir.",
        "ACME, vol. 70, p. 91-108, ISSN: 0001-494X, doi:",
        "10.13130/2282-0035/8825"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rassegna critica a Rolando Ferri - Anna Zago (eds.),The Latin of the Grammarians. Reflections about Language in the Roman World.",
        "ISSN": [
          "0390-2412"
        ],
        "journal": "INCONTRI LINGUISTICI",
        "csp": "vol. 2017, p. 123-126, ISSN: 0390-2412",
        "anno": "2017",
        "autori": "BIONDI, LAURA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIONDI, LAURA (2017). Rassegna critica a Rolando Ferri - Anna Zago",
        "(eds.),The Latin of the Grammarians. Reflections about Language in the",
        "Roman World.. INCONTRI LINGUISTICI, vol. 2017, p. 123-126, ISSN:",
        "0390-2412"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1051/hel/2017390208"
        ],
        "titolo": "\u201cSur quelques mots et leur parcours dans la lexicographie latine du Moyen \u00c2ge et de l\u2019Humanisme\u201d",
        "ISSN": [
          "0750-8069"
        ],
        "journal": "HISTOIRE \u00c9PIST\u00c9MOLOGIE LANGAGE",
        "csp": "vol. 39, p. 1-25, ISSN: 0750-8069, doi: 10.1051/hel/2017390208",
        "anno": "2017",
        "autori": "BIONDI, LAURA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIONDI, LAURA (2017). \u201cSur quelques mots et leur parcours dans la",
        "lexicographie latine du Moyen \u00c2ge et de l\u2019Humanisme\u201d. HISTOIRE",
        "\u00c9PIST\u00c9MOLOGIE LANGAGE, vol. 39, p. 1-25, ISSN: 0750-8069, doi:",
        "10.1051/hel/2017390208"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-187",
        "titolo": "Ortografia e lessicografia del latino nella Milano sforzesca: note preliminari al 'De ratione scribendi' di Giorgio Valla",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-672-9"
        ],
        "csp": "Ledizioni (Milano), ISBN: 978-88-6705-672-9",
        "opera": "(a cura di): M. Prada;G. Sergio, \"Italiani di Milano\". p",
        "anno": "2017",
        "autori": "BIONDI, LAURA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BIONDI, LAURA (2017). Ortografia e lessicografia del latino nella Milano",
        "sforzesca: note preliminari al 'De ratione scribendi' di Giorgio Valla. In: (a",
        "cura di): M. Prada;G. Sergio, \"Italiani di Milano\". p. 167-187, Ledizioni",
        "(Milano), ISBN: 978-88-6705-672-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "128-148",
        "titolo": "Divinit\u00e0 e culti nel santuario di Mazzano Romano: evidenze linguistiche",
        "ISBN": [
          "9788860492500"
        ],
        "csp": "Roma:Officina, ISBN: 9788860492500",
        "opera": "(a cura di): M.C. Biella;J. Tabolli, I Falisci attraverso lo specchio. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Biondi (2016). Divinit\u00e0 e culti nel santuario di Mazzano Romano:",
        "evidenze linguistiche. In: (a cura di): M.C. Biella;J. Tabolli, I Falisci",
        "attraverso lo specchio. p. 128-148, Roma:Officina, ISBN: 9788860492500"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-37",
        "titolo": "Le iscrizioni",
        "ISBN": [
          "8862278802"
        ],
        "csp": "Pisa:Serra, ISBN: 8862278802",
        "opera": "(a cura di): M.A. De Lucia Brolli, Il santuario di Monte Li Santi -Le Rote a Narce : scavi 1985-1996. 3: le iscrizioni, le offerte alimentari : conclusioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Biondi (2016). Le iscrizioni. In: (a cura di): M.A. De Lucia Brolli, Il",
        "santuario di Monte Li Santi -Le Rote a Narce : scavi 1985-1996. 3: le",
        "iscrizioni, le offerte alimentari : conclusioni. p. 11-37, Pisa:Serra, ISBN:",
        "8862278802"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-55",
        "titolo": "'Genera nominum' tra 'sonus' e 'intellectus': note mediolatine",
        "ISBN": [
          "9788898640188"
        ],
        "csp": "Il calamo, ISBN: 9788898640188",
        "opera": "(a cura di): F. Ded\u00e8, Categorie grammaticali e classi di parole : statuto e riflessi metalinguistici. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Biondi (2016). 'Genera nominum' tra 'sonus' e 'intellectus': note",
        "mediolatine. In: (a cura di): F. Ded\u00e8, Categorie grammaticali e classi di",
        "parole : statuto e riflessi metalinguistici. p. 39-55, Il calamo, ISBN:",
        "9788898640188"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Grammaire et m\u00e9talangage dans le 'Liber glossarum'",
        "ISSN": [
          "0750-8069"
        ],
        "journal": "HISTOIRE \u00c9PIST\u00c9MOLOGIE LANGAGE",
        "csp": "vol. 36, p. 43-82, ISSN: 0750-8069",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Biondi (2014). Grammaire et m\u00e9talangage dans le 'Liber glossarum'.",
        "HISTOIRE \u00c9PIST\u00c9MOLOGIE LANGAGE, vol. 36, p. 43-82, ISSN:",
        "0750-8069"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-397",
        "titolo": "Metafora e metalinguisticit\u00e0 riflessiva: un caso mediolatino",
        "ISBN": [
          "8889837985"
        ],
        "csp": "Roma:Il Calamo, ISBN: 8889837985",
        "opera": "(a cura di): V. Orioles;R. Bombi;M. Brazzo, Metalinguaggio : storia e statuti dei costrutti della linguistica. LINGUE, LINGUAGGI, METALINGUAGGIO, vol. 12, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Biondi (2014). Metafora e metalinguisticit\u00e0 riflessiva: un caso",
        "mediolatino. In: (a cura di): V. Orioles;R. Bombi;M. Brazzo, Metalinguaggio",
        ": storia e statuti dei costrutti della linguistica. LINGUE, LINGUAGGI,",
        "METALINGUAGGIO, vol. 12, p. 377-397, Roma:Il Calamo, ISBN:",
        "8889837985"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-298",
        "titolo": "Parcours \u00e9tymologiques et parcours lexicographiques de la Latinit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale : l'apport de l'\u00e9tymologie \u00e0 la constitution du savoir encyclop\u00e9dique",
        "ISBN": [
          "9782503551487"
        ],
        "csp": "Turnhout:Brepols, ISBN: 9782503551487",
        "opera": "(a cura di): A. Zucker, Encyclop\u00e9dire : formes de l'ambition encyclop\u00e9dique de l'Antiquit\u00e9 au Moyen Age. vol. 14, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Biondi (2013). Parcours \u00e9tymologiques et parcours lexicographiques de",
        "la Latinit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale : l'apport de l'\u00e9tymologie \u00e0 la constitution du savoir",
        "encyclop\u00e9dique. In: (a cura di): A. Zucker, Encyclop\u00e9dire : formes de",
        "l'ambition encyclop\u00e9dique de l'Antiquit\u00e9 au Moyen Age. vol. 14, p. 275-298,",
        "Turnhout:Brepols, ISBN: 9782503551487"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-162",
        "titolo": "'Litteratura' e 'sensus': alcune considerazioni",
        "ISBN": [
          "9788846733931"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846733931",
        "opera": "(a cura di): F. Bognini, Meminisse iuvat : studi in memoria di Violetta de Angelis. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Biondi (2012). 'Litteratura' e 'sensus': alcune considerazioni. In: (a cura",
        "di): F. Bognini, Meminisse iuvat : studi in memoria di Violetta de Angelis. p.",
        "135-162, PISA:ETS, ISBN: 9788846733931"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-86",
        "titolo": "Apuleius grammaticus",
        "ISBN": [
          "9782503548012"
        ],
        "csp": "Porto:Brepols, ISBN: 9782503548012",
        "opera": "(a cura di): C. Angotti;M. Brinzei;M. Teeuwen, Portraits de ma\u00eetres : offerts \u00e0 Olga Weijers. vol. 65, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Biondi (2012). Apuleius grammaticus. In: (a cura di): C. Angotti;M.",
        "Brinzei;M. Teeuwen, Portraits de ma\u00eetres : offerts \u00e0 Olga Weijers. vol. 65, p.",
        "79-86, Porto:Brepols, ISBN: 9782503548012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "271",
        "titolo": "Recta scriptura : ortografia ed etimologia nei trattati mediolatini del grammatico Apuleio. IL FILARETE, vol",
        "ISBN": [
          "9788879164849"
        ],
        "csp": "Milano:LED, ISBN: 9788879164849",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Biondi (2011). Recta scriptura : ortografia ed etimologia nei trattati",
        "mediolatini del grammatico Apuleio. IL FILARETE, vol. 271, Milano:LED,",
        "ISBN: 9788879164849"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Apuleius",
        "opera": "(a cura di): H. Stammerjohann, Lexicon grammaticorum : a bio-bibliographical companion to the history of linguistics. 1: A-K. p. 60, Tuebingen:Niemeyer, ISBN: 9783484730687",
        "anno": "2009",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "L. Biondi (2009). Apuleius. In: (a cura di): H. Stammerjohann, Lexicon",
        "grammaticorum : a bio-bibliographical companion to the history of",
        "linguistics. 1: A-K. p. 60, Tuebingen:Niemeyer, ISBN: 9783484730687"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-146",
        "titolo": "Prestiti biblici in testi grammaticali del Medioevo latino : alcuni esempi",
        "ISBN": [
          "9788832360912"
        ],
        "ISSN": [
          "0393-3288"
        ],
        "csp": "Milano:Cisalpino, ISBN: 9788832360912, ISSN: 0393-3288",
        "opera": "(a cura di): F. Aspesi;V. Brugnatelli;A.L. Callow;C. Rosenzweig, Il mio cuore \u00e8 a Oriente : Studi di linguistica storica, filologia e cultura ebraica dedicati a Maria Luisa Modena Mayer. QUADERNI DI ACME, vol. 101, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Biondi (2008). Prestiti biblici in testi grammaticali del Medioevo latino :",
        "alcuni esempi. In: (a cura di): F. Aspesi;V. Brugnatelli;A.L. Callow;C.",
        "Rosenzweig, Il mio cuore \u00e8 a Oriente : Studi di linguistica storica, filologia e",
        "cultura ebraica dedicati a Maria Luisa Modena Mayer. QUADERNI DI",
        "ACME, vol. 101, p. 113-146, Milano:Cisalpino, ISBN: 9788832360912,",
        "ISSN: 0393-3288"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Souci orthographique et \u00e9tymologie au Moyen Age : le 'De nota aspirationis' et le 'De diphthongis' du grammairien Apuleius",
        "ISSN": [
          "1130-3336"
        ],
        "journal": "VOCES",
        "csp": "vol. 16, p. 13-37, ISSN: 1130-3336",
        "anno": "2005",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Biondi (2005). Souci orthographique et \u00e9tymologie au Moyen Age : le 'De",
        "nota aspirationis' et le 'De diphthongis' du grammairien Apuleius. VOCES,",
        "vol. 16, p. 13-37, ISSN: 1130-3336"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Logonimia e procedimenti metaforici nella prassi etimologica e ortografica della latinit\u00e0 medievale. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 23, p. 25-57, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2005",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Biondi (2005). Logonimia e procedimenti metaforici nella prassi",
        "etimologica e ortografica della latinit\u00e0 medievale. AION. ANNALI DEL",
        "DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL",
        "MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE LINGUISTICA, vol. 23, p. 25-57,",
        "ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narce",
        "ISSN": [
          "0391-7762"
        ],
        "journal": "STUDI ETRUSCHI",
        "csp": "vol. 65-68, p. 367-370, ISSN: 0391-7762",
        "anno": "2002",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Biondi (2002). Narce. STUDI ETRUSCHI, vol. 65-68, p. 367-370, ISSN:",
        "0391-7762"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "128-148",
        "titolo": "Divinit\u00e0 e culti nel santuario di Mazzano Romano: evidenze linguistiche",
        "ISBN": [
          "9788860492500"
        ],
        "csp": "Roma:Officina, ISBN: 9788860492500",
        "opera": "(a cura di): M.C. Biella;J. Tabolli, I Falisci attraverso lo specchio. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Biondi (2016). Divinit\u00e0 e culti nel santuario di Mazzano Romano:",
        "evidenze linguistiche. In: (a cura di): M.C. Biella;J. Tabolli, I Falisci",
        "attraverso lo specchio. p. 128-148, Roma:Officina, ISBN: 9788860492500"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-55",
        "titolo": "'Genera nominum' tra 'sonus' e 'intellectus': note mediolatine",
        "ISBN": [
          "9788898640188"
        ],
        "csp": "Il calamo, ISBN: 9788898640188",
        "opera": "(a cura di): F. Ded\u00e8, Categorie grammaticali e classi di parole : statuto e riflessi metalinguistici. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Biondi (2016). 'Genera nominum' tra 'sonus' e 'intellectus': note",
        "mediolatine. In: (a cura di): F. Ded\u00e8, Categorie grammaticali e classi di",
        "parole : statuto e riflessi metalinguistici. p. 39-55, Il calamo, ISBN:",
        "9788898640188"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Grammaire et m\u00e9talangage dans le 'Liber glossarum'",
        "ISSN": [
          "0750-8069"
        ],
        "journal": "HISTOIRE \u00c9PIST\u00c9MOLOGIE LANGAGE",
        "csp": "vol. 36, p. 43-82, ISSN: 0750-8069",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Biondi (2014). Grammaire et m\u00e9talangage dans le 'Liber glossarum'.",
        "HISTOIRE \u00c9PIST\u00c9MOLOGIE LANGAGE, vol. 36, p. 43-82, ISSN:",
        "0750-8069"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-162",
        "titolo": "Litteratura e sensus: alcune considerazioni",
        "ISBN": [
          "9788846733931"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846733931",
        "opera": "(a cura di): F. Bognini, Meminisse iuvat : studi in memoria di Violetta de Angelis. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Biondi (2012). Litteratura e sensus: alcune considerazioni. In: (a cura di):",
        "F. Bognini, Meminisse iuvat : studi in memoria di Violetta de Angelis. p.",
        "135-162, PISA:ETS, ISBN: 9788846733931"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:LED",
        "titolo": "Recta scriptura. Ortografia ed etimologia nei trattati mediolatini del grammatico Apuleio",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-484-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7916-484-9",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Biondi (2011). Recta scriptura. Ortografia ed etimologia nei trattati",
        "mediolatini del grammatico Apuleio. Milano:LED, ISBN: 978-88-7916-484-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-146",
        "titolo": "Prestiti biblici in testi grammaticali del Medioevo latino: alcuni esempi",
        "ISBN": [
          "9788832360912"
        ],
        "ISSN": [
          "0393-3288"
        ],
        "csp": "Milano:Cisalpino, ISBN: 9788832360912, ISSN: 0393-3288",
        "opera": "(a cura di): F. Aspesi;V. Brugnatelli;A.L. Callow;C. Rosenzweig, Il mio cuore \u00e8 a Oriente : Studi di linguistica storica, filologia e cultura ebraica dedicati a Maria Luisa Modena Mayer. QUADERNI DI ACME, vol. 101, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Biondi (2008). Prestiti biblici in testi grammaticali del Medioevo latino:",
        "alcuni esempi. In: (a cura di): F. Aspesi;V. Brugnatelli;A.L. Callow;C.",
        "Rosenzweig, Il mio cuore \u00e8 a Oriente : Studi di linguistica storica, filologia e",
        "cultura ebraica dedicati a Maria Luisa Modena Mayer. QUADERNI DI",
        "ACME, vol. 101, p. 113-146, Milano:Cisalpino, ISBN: 9788832360912,",
        "ISSN: 0393-3288"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-248",
        "titolo": "A proposito di tradizione glossografica ed etimologia in testi ortografici del Medioevo latino",
        "ISBN": [
          "8876948880"
        ],
        "csp": "Alessandria:edizioni dell'Orso, ISBN: 8876948880",
        "opera": "(a cura di): R. Bombi;G. Cifoletti;F. Fusco;L. Innocente;V. Orioles, Studi linguistici in onore di Roberto Gusmani. 1. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Biondi (2006). A proposito di tradizione glossografica ed etimologia in",
        "testi ortografici del Medioevo latino. In: (a cura di): R. Bombi;G. Cifoletti;F.",
        "Fusco;L. Innocente;V. Orioles, Studi linguistici in onore di Roberto",
        "Gusmani. 1. p. 235-248, Alessandria:edizioni dell'Orso, ISBN: 8876948880"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Souci orthographique et \u00e9tymologie au Moyen Age : le De nota aspirationis et le De diphthongis du grammairien Apuleius",
        "ISSN": [
          "1130-3336"
        ],
        "journal": "VOCES",
        "csp": "vol. 16, p. 13-37, ISSN: 1130-3336",
        "anno": "2005",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Biondi (2005). Souci orthographique et \u00e9tymologie au Moyen Age : le De",
        "nota aspirationis et le De diphthongis du grammairien Apuleius. VOCES,",
        "vol. 16, p. 13-37, ISSN: 1130-3336"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Logonimia e procedimenti metaforici nella prassi etimologica e ortografica della latinit\u00e0 medievale. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 23, p. 25-57, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2005",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Biondi (2005). Logonimia e procedimenti metaforici nella prassi",
        "etimologica e ortografica della latinit\u00e0 medievale. AION. ANNALI DEL",
        "DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL",
        "MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE LINGUISTICA, vol. 23, p. 25-57,",
        "ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lat. 'ethimologista' : notes pour une histoire du mot",
        "ISSN": [
          "0994-8090"
        ],
        "journal": "ARCHIVUM LATINITATIS MEDII AEVI",
        "csp": "vol. 59, p. 161-179, ISSN: 0994-8090",
        "anno": "2001",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Biondi (2001). Lat. 'ethimologista' : notes pour une histoire du mot.",
        "ARCHIVUM LATINITATIS MEDII AEVI, vol. 59, p. 161-179, ISSN:",
        "0994-8090"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "135-151",
        "titolo": "Riflessioni sull'onomastica segestana",
        "ISBN": [
          "8876420886"
        ],
        "csp": "PISA:Scuola Normale Superiore, ISBN: 8876420886, Gibellina, 1997",
        "opera": "Terze giornate internazionali di studi sull'area elima : atti. 1. p",
        "anno": "2000",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Biondi (2000). Riflessioni sull'onomastica segestana. In: Terze giornate",
        "internazionali di studi sull'area elima : atti. 1. p. 135-151, PISA:Scuola",
        "Normale Superiore, ISBN: 8876420886, Gibellina, 1997"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etimologie varroniane in Apuleius, 'De nota aspirationis' e 'De diphthongis', ms. Reims, BM 432. ANNALI DELLA SCUOLA NORMALE SUPERIORE DI PISA",
        "ISSN": [
          "0392-095X"
        ],
        "journal": "CLASSE DI LETTERE E FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 3 (serie 4), p. 145-179, ISSN: 0392-095X",
        "anno": "1998",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Biondi (1998). Etimologie varroniane in Apuleius, 'De nota aspirationis' e",
        "'De diphthongis', ms. Reims, BM 432. ANNALI DELLA SCUOLA",
        "NORMALE SUPERIORE DI PISA. CLASSE DI LETTERE E FILOSOFIA,",
        "vol. 3 (serie 4), p. 145-179, ISSN: 0392-095X"
      ],
      "anno": "1998"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "K\u014cTHON nell'Italia medio-tirrenica",
        "ISSN": [
          "0001-494X"
        ],
        "journal": "ACME",
        "csp": "vol. 50, p. 3-31, ISSN: 0001-494X",
        "anno": "1997",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Biondi (1997). K\u014cTHON nell'Italia medio-tirrenica. ACME, vol. 50, p.",
        "3-31, ISSN: 0001-494X"
      ],
      "anno": "1997"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aska eleivana. LA PAROLA DEL PASSATO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-2355"
        ],
        "journal": "XLVIII",
        "csp": "p. 57-64, ISSN: 0031-2355",
        "anno": "1993",
        "autori": "L. Biondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Biondi (1993). Aska eleivana. LA PAROLA DEL PASSATO, vol. XLVIII,",
        "p. 57-64, ISSN: 0031-2355"
      ],
      "anno": "1993"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Presunti grecismi del lessico vascolare etrusco",
        "ISSN": [
          "0031-2355"
        ],
        "journal": "LA PAROLA DEL PASSATO",
        "csp": "vol. 47, p. 62-71, ISSN: 0031-2355",
        "anno": "1992",
        "autori": "L. BIONDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BIONDI (1992). Presunti grecismi del lessico vascolare etrusco. LA",
        "PAROLA DEL PASSATO, vol. 47, p. 62-71, ISSN: 0031-2355"
      ],
      "anno": "1992"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "60620",
    "nome": "BIONDI Laura",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di collaboratore alla redazione del portale \u201cMnamon. Antiche Scritture del Mediterraneo\u201d, Scuola Normale Superiore di Pisa - Sezione Informatica per le Lingue Antiche, per l'anno 2014 (per cui v. \u201cElimo\": mnamon.sns.it//index.php?page= Scrittura&id=49&lang=it e mnamon.sns.it/index.php?page=Lingua&id=59, http:://hdl.handle.net/2434/253643).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana editoriale \"GraLMRA\" (\"Grammatici Latini Mediae et Recentioris Aetatis\").",
        "periodo": "dal 26-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della rivista \"Atti del Sodalizio Glottologico Milanese\".",
        "periodo": "dal 23-03-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore su invito alle \"Giornate internazionali di studi sull'area elima (Gibellina, 19-22 settembre 1991)\" con una relazione dal titolo \"Nuovi graffiti elimi\" (tenuta il 21 settembre).",
        "periodo": "dal 19-09-1991 al 22-09-1991"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore su invito alle \"Seconde giornate internazionali di studi sull'area elima (Gibellina, 22-26 ottobre 1994)\", con una relazione dal titolo \"Nuovi frammenti ceramici graffiti da Segesta\" (tenuta il 24 settembre).",
        "periodo": "dal 22-10-1994 al 26-10-1994"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito dal titolo \u201cGrecismi del lessico vascolare nelle lingue dell\u2019Italia antica\u201d, tenuta per il Seminario di Lingue e culture dell\u2019Italia antica della Scuola Normale Superiore di Pisa (Pisa, Scuola Normale Superiore).",
        "periodo": "dal 29-03-1996 al 29-03-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore su invito alle \"Terze giornate internazionali di studi sull'area elima (Gibellina-Erice-Contessa Entellina, 23-26 ottobre 1997)\", con una relazione dal titolo \"Riflessioni sull'onomastica segestana\" (tenuta il 24 ottobre).",
        "periodo": "dal 23-10-1997 al 26-10-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore nell\u2019\u00e0mbito dei 'Seminari di Dipartimento' organizzati dal Dipartimento di Scienze dell\u2019Antichit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano (a.a. 2001-2002), con una relazione dal titolo \u201cPer uno studio di trattati di ortografia latina nel Medioevo\u201d.",
        "periodo": "dal 12-01-2002 al 12-01-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Giornata di Studi su \u201cI termini per le lingue e per le attivit\u00e0 linguistiche\u201d (COFIN 2002 \u201cI termini per le lingue e le attivit\u00e0 linguistiche: per un atlante tematico del mondo indoeuropeo\u201d), tenutasi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018L\u2019Orientale\u2019 (3-4 giugno 2004), con una relazione dal titolo \u201cLogonimia e procedimenti metaforici nella prassi etimologica e ortografica della latinit\u00e0 medievale\u201d.",
        "periodo": "dal 03-06-2004 al 04-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai 'Seminari di Dipartimento' del Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano (a.a. 2006-2007), con una relazione dal titolo \"Modelli dell'analisi etimologica dall'Antichit\u00e0 latina al Medioevo\".",
        "periodo": "dal 10-05-2007 al 10-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al Seminario di ricerca \u201cCodage et d\u00e9codage des Textes\u201d, tenutosi presso l'Institut de Recherche et d\u2019Histoire des Textes (Parigi, 8 dicembre 2007), con una relazione dal titolo \u201cEtymologie comme clef de lecture du monde\u201d (http:://hdl.handle.net/2434/55785).",
        "periodo": "dal 08-12-2007 al 08-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore su invito al Convegno \u201cEncyclop\u00e9dire : Essor de l\u2019ambition encyclop\u00e9dique dans l\u2019antiquit\u00e9 et au Moyen-\u00c2ge\u201d, tenutosi il 5 dicembre 2008 presso l'Universit\u00e9 de Nice, Sophia Antipolis - CNRS, con una relazione dal titolo \u201cParcours \u00e9tymologiques et parcours lexicographiques de la Latinit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale: l\u2019apport de l\u2019\u00e9tymologie \u00e0 la constitution du savoir encyclop\u00e9dique\".",
        "periodo": "dal 05-12-2008 al 05-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore su invito al Convegno \u201cForme di accesso al sapere in et\u00e0 tardoantica e altomedievale II: glossari e dizionari\u201d (Milano, 7-8 ottobre 2010), tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, con una relazione dal titolo \"Riflessione grammaticale e lessicografia: esempi di interazione\" (tenuta il 7 ottobre).",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 08-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore su invito alla \u201cRencontre autour du 'Liber glossarum'\u201d, Parigi, 7-8 novembre 2013 IRHT - Centre F\u00e9lix Grat, con una relazione dal titolo \u201cQuestions de m\u00e9talangage de la grammaire dans le 'Liber glossarum'\u201d (tenuta l'8 novembre).",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato in occasione de \"The Henry Sweet Society 2015 Colloquium\u201d dedicato a \u201cLexicology and Lexicography: Historiographical Approaches - Gargnano del Garda, 17-19 September 2015\" (Gargnano del Garda, Palazzo Feltrinelli) con una relazione dal titolo \u201cSur quelques mots et leur parcours dans la lexicographie latine du Moyen \u00c2ge et de l\u2019Humanisme\u201d (tenuta il 18 settembre 2015).",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore su invito alla giornata di studi \u201cI Falisci attraverso lo specchio. Una giornata di studi per festeggiare Maria Anna De Lucia\u201d, tenutasi a Mazzano Romano (31 ottobre 2015), con una relazione dal titolo \u201cDivinit\u00e0 e culti nel santuario di Mazzano: evidenze linguistiche\u201d.",
        "periodo": "dal 31-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione nel ruolo di membro del Comitato organizzatore della Tavola rotonda \u201cSincronia e diacronia in linguistica e altrove\u201d (04/04/2017) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 04-04-2017 al 04-04-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzazione nel ruolo di membro del Comitato organizzatore del Convegno \"Descrizione e spiegazione nella linguistica storica del terzo millennio/Description and explanation in the historical linguistics of the 3rd millennium. Giornate di studio internazionali in occasione dei 70 anni del Sodalizio Glottologico\" previsto per il 5-6 dicembre 2017.",
        "periodo": "dal 05-12-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro per cooptazione della \"Societ\u00e0 Italiana di Glottologia\" (SIG).",
        "periodo": "dal 14-10-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro per cooptazione del \"Sodalizio Glottologico Milanese\" (SGM).",
        "periodo": "dal 01-01-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della \"Henry Sweet Society for the History of Linguistic Ideas\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro per cooptazione Dottore della 'Classe di Studi Greci e Latini' della Veneranda Biblioteca Ambrosiana (Milano).",
        "periodo": "dal 11-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tesoriere del \"Sodalizio Glottologico Milanese\".",
        "periodo": "dal 20-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Giunta del \"Sodalizio Glottologico Milanese\".",
        "periodo": "dal 06-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della \"Societ\u00e0 di Linguistica Italiana\" (SLI).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in \"Filologia, Lingua, Letteratura, Storia e Tradizione del Mondo classico\" della Facolt\u00e0 di Lettere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, per gli anni 2008 (XXIV Ciclo) e 2009 (XXV Ciclo).",
        "periodo": "dal 12-12-2008 al 13-01-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Antichistica\", afferente alla Scuola di dottorato in \u201cHumanae Litterae. Teorie e metodi delle discipline artistiche, filologiche, filosofiche, geografiche, letterarie, linguistiche e storiche\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Anno accademico di inizio: 2010 (XXVI Ciclo).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Antichistica\", afferente alla Scuola di dottorato in \u201cHumanae Litterae. Teorie e metodi delle discipline artistiche, filologiche, filosofiche, geografiche, letterarie, linguistiche e storiche\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Anno accademico di inizio: 2011 (XXVII Ciclo).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Antichistica\", afferente alla Scuola di dottorato in \u201cHumanae Litterae. Teorie e metodi delle discipline artistiche, filologiche, filosofiche, geografiche, letterarie, linguistiche e storiche\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Anno accademico di inizio: 2012 (XXVIII Ciclo).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Lezioni (10 ore) per la scuola di Dottorato di ricerca in \"Antichistica\" della Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano per l\u2019a.a. 2012-2013 dedicate all\u2019analisi dei modelli di descrizione linguistica e al metalinguaggio della tradizione grammaticale latina, tardo-antica e medioevale.",
        "periodo": "dal 08-10-2012 al 05-11-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cScienze del patrimonio letterario, artistico e ambientale\u201d della Facolt\u00e0 di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Anno accademico di inizio: 2013 (XXIX Ciclo).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cScienze del patrimonio letterario, artistico e ambientale\u201d della Facolt\u00e0 di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Anno accademico di inizio: 2014-2015 (XXX Ciclo).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cScienze del patrimonio letterario, artistico e ambientale\u201d della Facolt\u00e0 di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Anno accademico di inizio: 2015-2016 (XXXI Ciclo).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cScienze del patrimonio letterario, artistico e ambientale\u201d della Facolt\u00e0 di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Anno accademico di inizio: 2016-2017 (XXXII Ciclo).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cScienze del patrimonio letterario, artistico e ambientale\u201d della Facolt\u00e0 di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano: Anno accademico di inizio: 2017-2018 (XXXIII Ciclo).",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione (2 ore) sul tema \u201cLa variazione nell\u2019Italia antica e la sua onda lunga\u201d nell\u2019ambito del modulo \u201cPlurilinguismo e multilinguismo tra lingue e linguaggi: casi di studio\u201d per il Dottorato di ricerca in \u201cScienze del patrimonio letterario, artistico e ambientale\u201d (maggio 2017) presso il Dipartimento di Studi Letterari Filologici e Linguistici.",
        "periodo": "dal 25-05-2017 al 25-05-2017"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dall'a.a. 2000-2001 ad oggi \u00e8 membro designato del 'Consiglio della Biblioteca SAFM' (\u201cScienze dell\u2019Antichit\u00e0 Filologia Moderna\u201d) per l\u2019area scientifica glottologica e orientalistica, della Facolt\u00e0 di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro designato del Consiglio scientifico-didattico del Consorzio interuniversitario \"ICoN\" (\"Italian Culture on the Net\") per conto della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 11-05-2007 al 11-05-2011"
      },
      {
        "content": "Membro designato del Consiglio scientifico-didattico del Consorzio interuniversitario \"ICoN\" (\"Italian Culture on the Net\") per conto della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, ora Studi Umanistici, dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 12-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro designato della Commissione per l\u2019Ammissione degli studenti stranieri alla Laurea Magistrale in Lettere (LM-14 e LM-15), Facolt\u00e0 di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano (dall\u2019a.a. 2016-2017).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista \"AIONLinguistica\".",
        "periodo": "dal 23-01-2017 al 05-06-2017"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista \"Archivio Glottologico Milanese\".",
        "periodo": "dal 24-03-2017 al 01-09-2017"
      },
      {
        "content": "Membro designato della 'Commissione di Garanzia' per gli assegni di ricerca post-doc di Tipo A per l'Area 10 (per l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, anno 2017).",
        "periodo": "dal 25-10-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Rappresentante designato per l\u2019Internazionalizzazione e per il Placement per conto del Dipartimento di Studi Letterari, Filologici e Linguistici della Facolt\u00e0 di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano dal 30 ottobre 2017 ad oggi.",
        "periodo": "dal 30-10-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro eletto della Giunta del Dipartimento di Studi Letterari, Filologici e Linguistici dal 30 ottobre 2017 ad oggi.",
        "periodo": "dal 30-10-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come membro dell\u2019Unit\u00e0 operativa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u201cStudi di storia della linguistica: teoria della lingua e metodologia dell'analisi linguistica dell'Ottocento\u201d (Responsabile prof.ssa M.Patrizia Bologna), nell\u2019\u00e0mbito del Progetto di Ricerca CNR (sede centr. Macerata, Coordinatore scientifico prof. Daniele Maggi).",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-12-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro del gruppo di Ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano FIRST 2002 \u201cStudi di scienza dell\u2019antichit\u00e0 nel loro sviluppo storico: per una valorizzazione del fondo antico del Dipartimento di Scienze dell\u2019Antichit\u00e0\u201d (Coordinatore scientifico prof.ssa Violetta de Angelis).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano (Responsabile scientifico prof.ssa M.Patrizia Bologna) aderente al Progetto PRIN (COFIN) 2002 su \u201cI termini per le lingue e per le attivit\u00e0 linguistiche: per un atlante tematico del mondo indoeuropeo\u201d, nell\u2019\u00e0mbito del Progetto COFIN 2002 (sede centr. Napoli Istituto Universitario L\u2019Orientale, Coordinatore scientifico prof. Domenico Silvestri), dal 12/12/2002 al 16/12/2004.",
        "periodo": "dal 12-12-2002 al 16-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro del gruppo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano FIRST 2006 \u201cLessicologia e lessicografia: percorsi tra mente e cultura\u201d del Dipartimento di Scienze dell\u2019Antichit\u00e0 (Responsabile prof.ssa Violetta de Angelis).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro del gruppo di ricerica del Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0 della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano PUR \"Testo e grammatica tra filologia e linguistica\" (Responsabile prof.ssa Violetta de Angelis).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro del gruppo di ricerica del Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0 della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano PUR90-PUR 90% 2009 \"Aspetti grammaticali e retorici dell'indagine filologica e linguistica sul testo\" (Responsabile prof.ssa Violetta de Angelis).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano (coordinata dal responsabile scientifico prof.ssa M.Patrizia Bologna) aderente al Progetto PRIN (COFIN) 2009 su \u201cMetalinguaggio della linguistica. Modelli e applicazioni\u201d (Coordinatore scientifico prof. Vincenzo Orioles), dal 17/10/2011-17/10/2013.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come membro esperto internazionale, alle attivit\u00e0 dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca europea ERC StG 263577 \u201cLiber Glossarum. A Carolingian Encyclopaedia\u201d, coordinata da Anne Grondeux (CNRS UMR7597, SPC), v. http://liber-glossarum.linguist.univ-paris-diderot.fr/node/15",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-07-2016"
      }
    ]
  }
}