{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-109",
        "titolo": "Speakers\u2019 discourse in multilingual settings",
        "ISBN": [
          "978-3-862-88845-0"
        ],
        "csp": "M\u00fcnchen:Lincom GmbH, ISBN: 978-3-862-88845-0",
        "opera": "Camela Perta. Approaches to language and discourse. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2017). Speakers\u2019 discourse in multilingual settings. In:",
        "Camela Perta. Approaches to language and discourse. p. 91-109,",
        "M\u00fcnchen:Lincom GmbH, ISBN: 978-3-862-88845-0"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-178",
        "titolo": "Variazione in sincronia e diacronia. Aspetti del sistema morfologico di una variet\u00e0 francoprovenzale",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-833-5"
        ],
        "csp": "milano:LED, ISBN: 978-88-7916-833-5",
        "opera": "Consani Carlo (a cura di). Aspetti della variazione linguistica. Discorso, Sistema, Repertori. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2017). Variazione in sincronia e diacronia. Aspetti del",
        "sistema morfologico di una variet\u00e0 francoprovenzale. In: Consani Carlo (a",
        "cura di). Aspetti della variazione linguistica. Discorso, Sistema, Repertori. p.",
        "165-178, milano:LED, ISBN: 978-88-7916-833-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-130",
        "titolo": "Esiti estremi di contatto in contesti minoritari. Un'esemplificazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6897-029-1"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-6897-029-1",
        "opera": "Vincenzo Orioles e Raffaella Bombi (a cura di). Lingue in contatto/Contact linguistics. Atti del XLVII Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PERTA, Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PERTA, Carmela (2016). Esiti estremi di contatto in contesti minoritari.",
        "Un'esemplificazione. In: Vincenzo Orioles e Raffaella Bombi (a cura di).",
        "Lingue in contatto/Contact linguistics. Atti del XLVII Congresso",
        "Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. p. 119-130,",
        "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-6897-029-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "673-687",
        "titolo": "Repertori minoritari e contatto lessicale. Alcune riflessioni",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-080-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-080-6",
        "opera": "M. Grazia Bus\u00e0 / Sara Gesuato (a cura di). Lingue e contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2015). Repertori minoritari e contatto lessicale. Alcune",
        "riflessioni. In: M. Grazia Bus\u00e0 / Sara Gesuato (a cura di). Lingue e contesti.",
        "Studi in onore di Alberto M. Mioni. p. 673-687, PADOVA:CLEUP, ISBN:",
        "978-88-6787-080-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "469-486",
        "titolo": "Contatto nel discorso in contesti alloglotti. Un esempio marcato dal francoprovenzale della Puglia",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-728-4"
        ],
        "csp": "milano:LED, ISBN: 978-88-7916-728-4",
        "opera": "Carlo Consani (a cura di). Contatto interlinguistico tra presente e passato. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2015). Contatto nel discorso in contesti alloglotti. Un",
        "esempio marcato dal francoprovenzale della Puglia. In: Carlo Consani (a",
        "cura di). Contatto interlinguistico tra presente e passato. p. 469-486,",
        "milano:LED, ISBN: 978-88-7916-728-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-80",
        "titolo": "Aspetti sociolinguistici: lo spazio linguistico di Villa Badessa",
        "ISBN": [
          "9788879166669"
        ],
        "csp": "milano:LED, ISBN: 9788879166669",
        "opera": "Carmela Perta / Simone Ciccolone / Silvia Can\u00f9. Sopravvivenze linguistiche Arb\u00ebreshe a Villa Badessa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2014). Aspetti sociolinguistici: lo spazio linguistico di Villa",
        "Badessa. In: Carmela Perta / Simone Ciccolone / Silvia Can\u00f9.",
        "Sopravvivenze linguistiche Arb\u00ebreshe a Villa Badessa. p. 69-80,",
        "milano:LED, ISBN: 9788879166669"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-22",
        "titolo": "Quadro storico e sociolinguistico",
        "ISBN": [
          "9788879166669"
        ],
        "csp": "milano:LED, ISBN: 9788879166669",
        "opera": "Carmela Perta / Simone Ciccolone / Silvia Can\u00f9. Sopravvivenze linguistiche Arb\u00ebreshe a Villa Badessa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2014). Quadro storico e sociolinguistico. In: Carmela Perta /",
        "Simone Ciccolone / Silvia Can\u00f9. Sopravvivenze linguistiche Arb\u00ebreshe a",
        "Villa Badessa. p. 13-22, milano:LED, ISBN: 9788879166669"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "158-175",
        "titolo": "Languages in contact in minority communities: the case of Francoproven\u00e7al in Italy",
        "ISBN": [
          "1443844012"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1443844012",
        "opera": "Ihemere K.U. (ed.). Language contact. A multidimensional perspective. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2013). Languages in contact in minority communities: the",
        "case of Francoproven\u00e7al in Italy. In: Ihemere K.U. (ed.). Language contact.",
        "A multidimensional perspective. p. 158-175, CAMBRIDGE:CAMBRIDGE",
        "SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1443844012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-63",
        "titolo": "Sociolinguistic aspects and language contact. Lexical consequences in Francoproven\u00e7al settings",
        "ISBN": [
          "9783659222009"
        ],
        "csp": "Saarbr\u00fccken:Lambert Academic Publishing, ISBN: 9783659222009",
        "opera": "Carmela Perta / Simone Ciccolone. Minority languages in Italy. Vitality, contact, and planning. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2012). Sociolinguistic aspects and language contact.",
        "Lexical consequences in Francoproven\u00e7al settings. In: Carmela Perta /",
        "Simone Ciccolone. Minority languages in Italy. Vitality, contact, and",
        "planning. p. 47-63, Saarbr\u00fccken:Lambert Academic Publishing, ISBN:",
        "9783659222009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "94-104",
        "titolo": "Identity shift and language planning. The Arb\u00ebresh example",
        "ISBN": [
          "9783659222009"
        ],
        "csp": "Saarbr\u00fccken:Lambert Academic Publishing, ISBN: 9783659222009",
        "opera": "Carmela Perta / Simone Ciccolone. Minority languages in Italy. Vitality, contact, and planning. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2012). Identity shift and language planning. The Arb\u00ebresh",
        "example. In: Carmela Perta / Simone Ciccolone. Minority languages in Italy.",
        "Vitality, contact, and planning. p. 94-104, Saarbr\u00fccken:Lambert Academic",
        "Publishing, ISBN: 9783659222009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-93",
        "titolo": "Language minorities\u2019 rights: ideology and practice",
        "ISBN": [
          "9783659222009"
        ],
        "csp": "Saarbr\u00fccken:Lambert Academic Publishing, ISBN: 9783659222009",
        "opera": "Carmela Perta / Simone Ciccolone. Minority languages in Italy. Vitality, contact, and planning. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2012). Language minorities\u2019 rights: ideology and practice.",
        "In: Carmela Perta / Simone Ciccolone. Minority languages in Italy. Vitality,",
        "contact, and planning. p. 84-93, Saarbr\u00fccken:Lambert Academic",
        "Publishing, ISBN: 9783659222009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "14-34",
        "titolo": "On vitality and repertoire. The case of Francoproven\u00e7al",
        "ISBN": [
          "9783659222009"
        ],
        "csp": "Saarbr\u00fccken:Lambert Academic Publishing, ISBN: 9783659222009",
        "opera": "Carmela Perta / Simone Ciccolone. Minority languages in Italy. Vitality, contact and planning. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2012). On vitality and repertoire. The case of",
        "Francoproven\u00e7al. In: Carmela Perta / Simone Ciccolone. Minority",
        "languages in Italy. Vitality, contact and planning. p. 14-34,",
        "Saarbr\u00fccken:Lambert Academic Publishing, ISBN: 9783659222009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "425-436",
        "titolo": "Contatti e conflitti linguistici in situazioni minoritarie. Il caso dell\u2019italo-albanese",
        "ISBN": [
          "9788878707221"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878707221",
        "opera": "Tullio Telmon / Gianmario Raimondi / Luisa Revelli (a cura di). Coesistenze linguistiche nell'Italia pre e postunitaria. Atti del XLV Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2012). Contatti e conflitti linguistici in situazioni minoritarie.",
        "Il caso dell\u2019italo-albanese. In: Tullio Telmon / Gianmario Raimondi / Luisa",
        "Revelli (a cura di). Coesistenze linguistiche nell'Italia pre e postunitaria. Atti",
        "del XLV Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica",
        "Italiana. p. 425-436, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878707221"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-140",
        "titolo": "Endangerment, policy and planning. Final remarks",
        "ISBN": [
          "9783659222009"
        ],
        "csp": "Saarbr\u00fccken:Lambert Academic Publishing, ISBN: 9783659222009",
        "opera": "Carmela Perta / Simone Ciccolone. Minority languages in Italy. Vitality, contact, and planning. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Perta Carmela, Ciccolone Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela, Ciccolone Simone (2012). Endangerment, policy and",
        "planning. Final remarks. In: Carmela Perta / Simone Ciccolone. Minority",
        "languages in Italy. Vitality, contact, and planning. p. 129-140,",
        "Saarbr\u00fccken:Lambert Academic Publishing, ISBN: 9783659222009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-46",
        "titolo": "The vitality of minority languages. A comparison between Arb\u00ebresh and Francoproven\u00e7al",
        "ISBN": [
          "9783659222009"
        ],
        "csp": "Saarbr\u00fccken:Lambert Academic Publishing, ISBN: 9783659222009",
        "opera": "Carmela Perta / Simone Ciccolone. Minority languages in Italy. Vitality, contact, and planning. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2012). The vitality of minority languages. A comparison",
        "between Arb\u00ebresh and Francoproven\u00e7al. In: Carmela Perta / Simone",
        "Ciccolone. Minority languages in Italy. Vitality, contact, and planning. p.",
        "35-46, Saarbr\u00fccken:Lambert Academic Publishing, ISBN: 9783659222009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Albanian dialects in Southern Italy. A tenous survival",
        "ISSN": [
          "0165-2516"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF THE SOCIOLOGY OF LANGUAGE",
        "csp": "vol. 210, p. 127-137, ISSN: 0165-2516",
        "anno": "2011",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Perta Carmela (2011). The Albanian dialects in Southern Italy. A tenous",
        "survival. INTERNATIONAL JOURNAL OF THE SOCIOLOGY OF",
        "LANGUAGE, vol. 210, p. 127-137, ISSN: 0165-2516"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "414-423",
        "titolo": "Lingue in contatto nelle comunit\u00e0 francoprovenzali della Puglia",
        "ISBN": [
          "9788855703826"
        ],
        "csp": "Perugia:Guerra Editore, ISBN: 9788855703826",
        "opera": "Raffaella Bombi / Mari D\u2019Agostino / Silvia Dal Negro (a cura di) . Lingue e culture in contatto. Atti del X Congresso Internazionale dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2011). Lingue in contatto nelle comunit\u00e0 francoprovenzali",
        "della Puglia. In: Raffaella Bombi / Mari D\u2019Agostino / Silvia Dal Negro (a cura",
        "di) . Lingue e culture in contatto. Atti del X Congresso Internazionale",
        "dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata. p. 414-423,",
        "Perugia:Guerra Editore, ISBN: 9788855703826"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-222",
        "titolo": "La variet\u00e0 francoprovenzale della Puglia tra mantenimento e perdita linguistica",
        "ISBN": [
          "9783110231939"
        ],
        "csp": "BERLIN-NEW YORK:de Gruyter, ISBN: 9783110231939",
        "opera": "Maria Iliescu / Heidi M. Siller-Rungaldier / Paul Danler (par). Actes du XXV Congr\u00e8s International de Linguisique et de Philologie Romanes, Tome I. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2010). La variet\u00e0 francoprovenzale della Puglia tra",
        "mantenimento e perdita linguistica. In: Maria Iliescu / Heidi M.",
        "Siller-Rungaldier / Paul Danler (par). Actes du XXV Congr\u00e8s International",
        "de Linguisique et de Philologie Romanes, Tome I. p. 215-222,",
        "BERLIN-NEW YORK:de Gruyter, ISBN: 9783110231939"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-110",
        "titolo": "Ancora sulla legislazione nazionale per le minoranze linguistiche. Un bilancio \u2018sociolinguistico'",
        "ISBN": [
          "9788854832398"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854832398",
        "opera": "Giovanni Agresti / Fr\u00e9d\u00e9ric Bienkowski (a cura di) . Les droits linguistiques: droit \u00e0 la reconnaissance doit \u00e0 la formation. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2010). Ancora sulla legislazione nazionale per le minoranze",
        "linguistiche. Un bilancio \u2018sociolinguistico'. In: Giovanni Agresti / Fr\u00e9d\u00e9ric",
        "Bienkowski (a cura di) . Les droits linguistiques: droit \u00e0 la reconnaissance",
        "doit \u00e0 la formation. p. 97-110, Roma:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854832398"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-101",
        "titolo": "Language policy. Ideology and practice",
        "ISBN": [
          "9789537494025"
        ],
        "csp": "Zagabria:HDPL, ISBN: 9789537494025",
        "opera": "Jagoda Grani\u0107 (ed.). Language policy and language reality. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2009). Language policy. Ideology and practice. In: Jagoda",
        "Grani\u0107 (ed.). Language policy and language reality. p. 95-101,",
        "Zagabria:HDPL, ISBN: 9789537494025"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-170",
        "titolo": "Aspetti della vitalit\u00e0 sociolinguistica delle lingue minoritarie. Arb\u00ebresh e francoprovenzale a confronto",
        "ISBN": [
          "9788878704404"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788878704404",
        "opera": "Carlo Consani / Paola Desideri / Francesca Guazzelli / Carmela Perta (a cura di). Alloglossie e comunit\u00e0 alloglotte nell\u2019Italia contemporanea. Teorie, applicazioni e descrizioni, prospettive. Atti del XLI Congrsso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana . p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2009). Aspetti della vitalit\u00e0 sociolinguistica delle lingue",
        "minoritarie. Arb\u00ebresh e francoprovenzale a confronto. In: Carlo Consani /",
        "Paola Desideri / Francesca Guazzelli / Carmela Perta (a cura di).",
        "Alloglossie e comunit\u00e0 alloglotte nell\u2019Italia contemporanea. Teorie,",
        "applicazioni e descrizioni, prospettive. Atti del XLI Congrsso Internazionale",
        "di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana . p. 161-170, ROMA:Bulzoni,",
        "ISBN: 9788878704404"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Can language politics ensure languages survival? Evidence from Italy",
        "ISSN": [
          "1749-818X"
        ],
        "journal": "LANGUAGE AND LINGUISTICS COMPASS",
        "csp": "vol. 2/6, p. 1216-1224, ISSN: 1749-818X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Perta Carmela (2008). Can language politics ensure languages survival?",
        "Evidence from Italy. LANGUAGE AND LINGUISTICS COMPASS, vol. 2/6,",
        "p. 1216-1224, ISSN: 1749-818X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-110",
        "titolo": "I toponimi francoprovenzali della Puglia. Alcune riflessioni sociolinguistiche",
        "ISBN": [
          "9788888692517"
        ],
        "csp": "Roma:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 9788888692517",
        "opera": "Marina Fuschi / Gerardo Massimi (a cura di). Toponomastica italiana. L\u2019eredit\u00e0 storica e le nuove tendenze. Memorie della Societ\u00e0 Geografica Italiana. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2008). I toponimi francoprovenzali della Puglia. Alcune",
        "riflessioni sociolinguistiche. In: Marina Fuschi / Gerardo Massimi (a cura di).",
        "Toponomastica italiana. L\u2019eredit\u00e0 storica e le nuove tendenze. Memorie",
        "della Societ\u00e0 Geografica Italiana. p. 101-110, Roma:Societ\u00e0 Geografica",
        "Italiana, ISBN: 9788888692517"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Repertori e scelte linguistiche nelle comunit\u00e0 francoprovenzali della Puglia",
        "ISBN": [
          "9788854821538"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854821538",
        "anno": "2008",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Perta Carmela (2008). Repertori e scelte linguistiche nelle comunit\u00e0",
        "francoprovenzali della Puglia. ROMA:Aracne, ISBN: 9788854821538"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualche considerazione sull\u2019eterogeneit\u00e0 tra le alterit\u00e0 linguistiche",
        "ISSN": [
          "1121-0613"
        ],
        "journal": "MEROPE",
        "csp": "vol. 49-50, p. 223-235, ISSN: 1121-0613",
        "anno": "2007",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Perta Carmela (2007). Qualche considerazione sull\u2019eterogeneit\u00e0 tra le",
        "alterit\u00e0 linguistiche. MEROPE, vol. 49-50, p. 223-235, ISSN: 1121-0613"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politica linguistica e identit\u00e0. Alcune riflessioni sulle comunit\u00e0 alloglotte",
        "ISSN": [
          "2036-9484"
        ],
        "journal": "ITINERARI",
        "csp": "vol. 2, p. 129-138, ISSN: 2036-9484",
        "anno": "2006",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Perta Carmela (2006). Politica linguistica e identit\u00e0. Alcune riflessioni sulle",
        "comunit\u00e0 alloglotte. ITINERARI, vol. 2, p. 129-138, ISSN: 2036-9484"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni sulla \u2018vitalit\u00e0 sociolinguistica\u2019 di una variet\u00e0 alloglotta",
        "ISSN": [
          "1127-0241"
        ],
        "journal": "PLURILINGUISMO",
        "csp": "vol. 12, p. 79-88, ISSN: 1127-0241",
        "anno": "2005",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Perta Carmela (2005). Riflessioni sulla \u2018vitalit\u00e0 sociolinguistica\u2019 di una",
        "variet\u00e0 alloglotta. PLURILINGUISMO, vol. 12, p. 79-88, ISSN: 1127-0241"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La legislazione nazionale sulle minoranze linguistiche",
        "ISSN": [
          "2036-9484"
        ],
        "journal": "ITINERARI",
        "csp": "vol. 1, p. 133-144, ISSN: 2036-9484",
        "anno": "2004",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Perta Carmela (2004). La legislazione nazionale sulle minoranze",
        "linguistiche. ITINERARI, vol. 1, p. 133-144, ISSN: 2036-9484"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Alessandria:Edizioni dell'Orso",
        "titolo": "Language decline and death in three Arb\u00ebresh communities in Italy. A sociolinguistic study",
        "ISBN": [
          "9788876947919"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876947919",
        "anno": "2004",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Perta Carmela (2004). Language decline and death in three Arb\u00ebresh",
        "communities in Italy. A sociolinguistic study. Alessandria:Edizioni dell'Orso,",
        "ISBN: 9788876947919"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Language death: il caso dell\u2019arb\u00ebresh molisano. Risultati di uno studio pilota",
        "ISSN": [
          "1127-0241"
        ],
        "journal": "PLURILINGUISMO",
        "csp": "vol. 10, p. 319-337, ISSN: 1127-0241",
        "anno": "2003",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Perta Carmela (2003). Language death: il caso dell\u2019arb\u00ebresh molisano.",
        "Risultati di uno studio pilota. PLURILINGUISMO, vol. 10, p. 319-337, ISSN:",
        "1127-0241"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processi di convergenza e differenziazione nelle lingue dell\u2019Europa Medievale e Moderna. Note a margine di un recente convegno",
        "ISSN": [
          "2036-9484"
        ],
        "journal": "ITINERARI",
        "csp": "vol. 2, p. 107-113, ISSN: 2036-9484",
        "anno": "2002",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Perta Carmela (2002). Processi di convergenza e differenziazione nelle",
        "lingue dell\u2019Europa Medievale e Moderna. Note a margine di un recente",
        "convegno. ITINERARI, vol. 2, p. 107-113, ISSN: 2036-9484"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-178",
        "titolo": "Variazione in sincronia e diacronia. Aspetti del sistema morfologico di una variet\u00e0 francoprovenzale",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-833-5"
        ],
        "csp": "milano:LED, ISBN: 978-88-7916-833-5",
        "opera": "Consani Carlo (a cura di). Aspetti della variazione linguistica. Discorso, Sistema, Repertori. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2017). Variazione in sincronia e diacronia. Aspetti del",
        "sistema morfologico di una variet\u00e0 francoprovenzale. In: Consani Carlo (a",
        "cura di). Aspetti della variazione linguistica. Discorso, Sistema, Repertori. p.",
        "165-178, milano:LED, ISBN: 978-88-7916-833-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-109",
        "titolo": "Speakers\u2019 discourse in multilingual settings",
        "ISBN": [
          "978-3-862-88845-0"
        ],
        "csp": "M\u00fcnchen:Lincom GmbH, ISBN: 978-3-862-88845-0",
        "opera": "Camela Perta. Approaches to language and discourse. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2017). Speakers\u2019 discourse in multilingual settings. In:",
        "Camela Perta. Approaches to language and discourse. p. 91-109,",
        "M\u00fcnchen:Lincom GmbH, ISBN: 978-3-862-88845-0"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-130",
        "titolo": "Esiti estremi di contatto in contesti minoritari. Un'esemplificazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6897-029-1"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-6897-029-1",
        "opera": "Vincenzo Orioles e Raffaella Bombi (a cura di). Lingue in contatto/Contact linguistics. Atti del XLVII Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PERTA, Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PERTA, Carmela (2016). Esiti estremi di contatto in contesti minoritari.",
        "Un'esemplificazione. In: Vincenzo Orioles e Raffaella Bombi (a cura di).",
        "Lingue in contatto/Contact linguistics. Atti del XLVII Congresso",
        "Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. p. 119-130,",
        "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-6897-029-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "469-486",
        "titolo": "Contatto nel discorso in contesti alloglotti. Un esempio marcato dal francoprovenzale della Puglia",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-728-4"
        ],
        "csp": "milano:LED, ISBN: 978-88-7916-728-4",
        "opera": "Carlo Consani (a cura di). Contatto interlinguistico tra presente e passato. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2015). Contatto nel discorso in contesti alloglotti. Un",
        "esempio marcato dal francoprovenzale della Puglia. In: Carlo Consani (a",
        "cura di). Contatto interlinguistico tra presente e passato. p. 469-486,",
        "milano:LED, ISBN: 978-88-7916-728-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "673-687",
        "titolo": "Repertori minoritari e contatto lessicale. Alcune riflessioni",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-080-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-080-6",
        "opera": "M. Grazia Bus\u00e0 / Sara Gesuato (a cura di). Lingue e contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2015). Repertori minoritari e contatto lessicale. Alcune",
        "riflessioni. In: M. Grazia Bus\u00e0 / Sara Gesuato (a cura di). Lingue e contesti.",
        "Studi in onore di Alberto M. Mioni. p. 673-687, PADOVA:CLEUP, ISBN:",
        "978-88-6787-080-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-80",
        "titolo": "Aspetti sociolinguistici: lo spazio linguistico di Villa Badessa",
        "ISBN": [
          "9788879166669"
        ],
        "csp": "milano:LED, ISBN: 9788879166669",
        "opera": "Carmela Perta / Simone Ciccolone / Silvia Can\u00f9. Sopravvivenze linguistiche Arb\u00ebreshe a Villa Badessa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2014). Aspetti sociolinguistici: lo spazio linguistico di Villa",
        "Badessa. In: Carmela Perta / Simone Ciccolone / Silvia Can\u00f9.",
        "Sopravvivenze linguistiche Arb\u00ebreshe a Villa Badessa. p. 69-80,",
        "milano:LED, ISBN: 9788879166669"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "158-175",
        "titolo": "Languages in contact in minority communities: the case of Francoproven\u00e7al in Italy",
        "ISBN": [
          "1443844012"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1443844012",
        "opera": "Ihemere K.U. (ed.). Language contact. A multidimensional perspective. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2013). Languages in contact in minority communities: the",
        "case of Francoproven\u00e7al in Italy. In: Ihemere K.U. (ed.). Language contact.",
        "A multidimensional perspective. p. 158-175, CAMBRIDGE:CAMBRIDGE",
        "SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1443844012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "425-436",
        "titolo": "Contatti e conflitti linguistici in situazioni minoritarie. Il caso dell\u2019italo-albanese",
        "ISBN": [
          "9788878707221"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878707221",
        "opera": "Tullio Telmon / Gianmario Raimondi / Luisa Revelli (a cura di). Coesistenze linguistiche nell'Italia pre e postunitaria. Atti del XLV Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2012). Contatti e conflitti linguistici in situazioni minoritarie.",
        "Il caso dell\u2019italo-albanese. In: Tullio Telmon / Gianmario Raimondi / Luisa",
        "Revelli (a cura di). Coesistenze linguistiche nell'Italia pre e postunitaria. Atti",
        "del XLV Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica",
        "Italiana. p. 425-436, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878707221"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Albanian dialects in Southern Italy. A tenous survival",
        "ISSN": [
          "0165-2516"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF THE SOCIOLOGY OF LANGUAGE",
        "csp": "vol. 210, p. 127-137, ISSN: 0165-2516",
        "anno": "2011",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Perta Carmela (2011). The Albanian dialects in Southern Italy. A tenous",
        "survival. INTERNATIONAL JOURNAL OF THE SOCIOLOGY OF",
        "LANGUAGE, vol. 210, p. 127-137, ISSN: 0165-2516"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-222",
        "titolo": "La variet\u00e0 francoprovenzale della Puglia tra mantenimento e perdita linguistica",
        "ISBN": [
          "9783110231939"
        ],
        "csp": "BERLIN-NEW YORK:de Gruyter, ISBN: 9783110231939",
        "opera": "Maria Iliescu / Heidi M. Siller-Rungaldier / Paul Danler (par). Actes du XXV Congr\u00e8s International de Linguisique et de Philologie Romanes, Tome I. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2010). La variet\u00e0 francoprovenzale della Puglia tra",
        "mantenimento e perdita linguistica. In: Maria Iliescu / Heidi M.",
        "Siller-Rungaldier / Paul Danler (par). Actes du XXV Congr\u00e8s International",
        "de Linguisique et de Philologie Romanes, Tome I. p. 215-222,",
        "BERLIN-NEW YORK:de Gruyter, ISBN: 9783110231939"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-170",
        "titolo": "Aspetti della vitalit\u00e0 sociolinguistica delle lingue minoritarie. Arb\u00ebresh e francoprovenzale a confronto",
        "ISBN": [
          "9788878704404"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788878704404",
        "opera": "Carlo Consani / Paola Desideri / Francesca Guazzelli / Carmela Perta (a cura di). Alloglossie e comunit\u00e0 alloglotte nell\u2019Italia contemporanea. Teorie, applicazioni e descrizioni, prospettive. Atti del XLI Congrsso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana . p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta Carmela (2009). Aspetti della vitalit\u00e0 sociolinguistica delle lingue",
        "minoritarie. Arb\u00ebresh e francoprovenzale a confronto. In: Carlo Consani /",
        "Paola Desideri / Francesca Guazzelli / Carmela Perta (a cura di).",
        "Alloglossie e comunit\u00e0 alloglotte nell\u2019Italia contemporanea. Teorie,",
        "applicazioni e descrizioni, prospettive. Atti del XLI Congrsso Internazionale",
        "di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana . p. 161-170, ROMA:Bulzoni,",
        "ISBN: 9788878704404"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Can language politics ensure languages survival? Evidence from Italy",
        "ISSN": [
          "1749-818X"
        ],
        "journal": "LANGUAGE AND LINGUISTICS COMPASS",
        "csp": "vol. 2/6, p. 1216-1224, ISSN: 1749-818X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Perta Carmela (2008). Can language politics ensure languages survival?",
        "Evidence from Italy. LANGUAGE AND LINGUISTICS COMPASS, vol. 2/6,",
        "p. 1216-1224, ISSN: 1749-818X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Repertori e scelte linguistiche nelle comunit\u00e0 francoprovenzali della Puglia",
        "ISBN": [
          "9788854821538"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854821538",
        "anno": "2008",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Perta Carmela (2008). Repertori e scelte linguistiche nelle comunit\u00e0",
        "francoprovenzali della Puglia. ROMA:Aracne, ISBN: 9788854821538"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni sulla \u2018vitalit\u00e0 sociolinguistica\u2019 di una variet\u00e0 alloglotta",
        "ISSN": [
          "1127-0241"
        ],
        "journal": "PLURILINGUISMO",
        "csp": "vol. 12, p. 79-88, ISSN: 1127-0241",
        "anno": "2005",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Perta Carmela (2005). Riflessioni sulla \u2018vitalit\u00e0 sociolinguistica\u2019 di una",
        "variet\u00e0 alloglotta. PLURILINGUISMO, vol. 12, p. 79-88, ISSN: 1127-0241"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Alessandria:Edizioni dell'Orso",
        "titolo": "Language decline and death in three Arb\u00ebresh communities in Italy. A sociolinguistic study",
        "ISBN": [
          "9788876947919"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876947919",
        "anno": "2004",
        "autori": "Perta Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Perta Carmela (2004). Language decline and death in three Arb\u00ebresh",
        "communities in Italy. A sociolinguistic study. Alessandria:Edizioni dell'Orso,",
        "ISBN: 9788876947919"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "70480",
    "nome": "PERTA Carmela",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del Convegno: \u201cMinoranze linguistiche e italiano L2 in area abruzzese e molisana. Tra sociolinguistica e glottodidattica\u201d, Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 07-01-2005 al 08-04-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cIdentity shift and language policy. The case of Arb\u00ebresh in Italy\u201d, XXXVIII International Conference of the British Association of Applied Linguistics, University of Bristol",
        "periodo": "dal 15-09-2005 al 17-09-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del XLI Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana \u201cAlloglossie e comunit\u00e0 alloglotte nell\u2019Italia contemporanea. Teorie, applicazione e descrizioni, prospettive\u201d, Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 15-04-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLanguage policy. Ideology and practice\u201d, XXI International Conference of Croatian Applied Linguistics Society, University of Split",
        "periodo": "dal 24-05-2007 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLo status delle lingue minoritarie. Tra mantenimento e perdita linguistica\u201d, XXV Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes, Universit\u00e9 d\u2019Innsbruck",
        "periodo": "dal 04-08-2007 al 08-08-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cIdeology and practice in protecting minority languages\u201d, XXXVIII International Conference of the British Association of Applied Linguistics, University of Edinburgh",
        "periodo": "dal 06-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cAspetti della vitalit\u00e0 sociolinguistica delle lingue minoritarie. Arb\u00ebresh e francoprovenzale a confronto\u201d, XIL Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana \u201cAlloglossie e comunit\u00e0 alloglotte nell\u2019Italia contemporanea\u201d, Universit\u00e0 \u201cG. d'Annunzio\u201d di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 27-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cI toponimi francoprovenzali della Puglia. Alcune riflessioni sociolinguistiche\u201d, Giornata di studio \u201cToponomastica italiana. L\u2019eredit\u00e0 storica e le nuove tendenze\u201d, Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 13-12-2007 al 13-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cMinority language diffusion. Evidence from Italy\u201d, International Conference \u201cMethods in Dialectology\u201d, University of Leeds",
        "periodo": "dal 04-08-2008 al 08-08-2008"
      },
      {
        "content": "- Membro del comitato organizzatore del IX Congresso Internazionale dell\u2019Associazione di Linguistica Applicata \u201cOralit\u00e0/ Scrittura. In memoria di Giorgio Raimondo Cardona\u201d, Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 15-09-2008 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLingue in contatto nelle comunit\u00e0 francoprovenzali della Puglia\u201d, X Congresso Internazionale dell\u2019Associazione di Linguistica Applicata \u201cLingue e culture in contatto\u201d, Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 18-02-2010 al 19-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cLanguages in contact in minority communities. The case of Francoproven\u00e7al in Italy\u201d, II International Linguistic Conference \u201cLanguage Contact, Change, Maintenance and Loss\u201d, Westminster University",
        "periodo": "dal 22-07-2011 al 23-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cContatti e conflitti linguistici in situazioni minoritarie. Il caso dell\u2019italo-albanese\u201d, XLV Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana \u201cCoesistenze linguistiche nell\u2019Italia pre e post unitaria\u201d, Aosta-Bard-Torino",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 28-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cSociolinguistic aspects and language contact. Evidence from a minority language in Italy\u201d, XIX Sociolinguistics Symposium \u201cLanguage and the city\u201d, Berlino",
        "periodo": "dal 21-08-2012 al 24-08-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cRepertori complessi: gli effetti sul discorso\u201d, Giornata di studio \u201cRepertori complessi. Proposte di modellizzazione\u201d, Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 12-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cMaintaining minority languages. Evidence from Italy\u201d, XLVI International Conference of the British Association of Applied Linguistics, University of Edinburgh",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del Convegno Internazionale di Studi \u201cContatto interlinguistico fra presente e passato\u201d, Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 07-01-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cAlbanian dialects in Italy. Consequences of the interactions between \u2018old\u2019 and \u2018new\u2019 Albanians\u201d, XXVIII International Conference of Croatian Applied Linguistic Society \u201cMultidisciplinary Approaches To Multilingualism\u201d, University of Zagreb",
        "periodo": "dal 25-04-2014 al 27-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cContatto nel discorso in contesti \u2018alloglotti\u2019. Un esempio estremo dal francoprovenzale della Puglia\u201d, Convegno Internazionale di Studi \u201cContatto interlinguistico fra presente e passato\u201d, Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cEsiti estremi di contatto in contesti minoritari. Un\u2019esemplificazione\u201d, XLVIII Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana \u201cLingue in contatto\u201d, Universit\u00e0 di Udine",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLingue minoritarie e minoranze linguistiche. Uno sguardo all\u2019Adriatico\u201d, III Zadarski lingvisti\u010dki forum \u201cLe isole linguistiche dell\u2019Adriatico\u201d, University of Zadar",
        "periodo": "dal 14-09-2016 al 14-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cNuk parlo arb\u00ebrish\u00ebt. Contatti e conflitti tra vecchie e nuove minoranze\u201d, Convegno Internazionale \u201cAdriatico tra sogno e realt\u00e0\u201d, Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 18-10-2017 al 19-10-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Progetto di ricerca \"Language decline and death in three Arb\u00ebresh communities in Italy. A sociolinguistic study\", svolto per il conseguimento del PhD in Sociolinguistics presso il Department of Theoretical and Applied Linguistics - University of Edinburgh",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 03-06-2004"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca \u201cFattori linguistici ed extra-linguistici nella formazione delle lingue standard\u201d svolto in quanto titolare di un assegno di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara, Dipartimento di Studi Comparati",
        "periodo": "dal 28-05-2001 al 28-05-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile con Carlo Consani della realizzazione della parte sociolinguistica del progetto \u201cStranieri e scuola\u201d, finanziato dalla Provincia di Pescara in favore del Dipartimento di Studi Comparati dell\u2019Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara. Attraverso attivit\u00e0 di ricerca e seminariale, il progetto mirava a monitorare la presenza degli alunni stranieri frequentanti le scuole di ogni ordine e grado della provincia, e ad analizzare aspetti extra-linguistici che incidono sul processo di acquisizione dell\u2019italiano L2",
        "periodo": "dal 30-04-2003 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di supervisione di due tesi in Sociolinguistica, rispettivamente del XX e del XXII ciclo del dottorato in \"Filologia e Linguistica\" dell'Universit\u00e0 \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 05-04-2010"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice della borsa di studio rilasciata dall\u2019Universit\u00e0 \u201cG. d'Annunzio\u201d di Chieti-Pescara per un progetto di ricerca di Linguistica Acquisizionale, premio che doveva essere utilizzato per la partecipazione a corsi di perfezionamento all'estero. Tale borsa \u00e8 stata usufruita per il conseguimento di MSc in Applied Linguistics con specializzazione in L2 Acquisition presso il Department of Applied Linguistics - University of Edinburgh.",
        "periodo": "dal 25-09-1996 al 03-12-1997"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia",
        "periodo": "dal 23-10-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio di Dottorato in \u201cFilologia e Linguistica\u201d dell'Universit\u00e0 \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara - Ciclo: XXII",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di supervisione di due tesi in Sociolinguistica, rispettivamente del XX e del XXII ciclo del dottorato in \"Filologia e Linguistica\" dell'Universit\u00e0 \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 05-04-2010"
      },
      {
        "content": "Seminario \"Il dato in (socio)linguistica: raccolta e analisi\" nell'ambito del dottorato in \u201cFilologia e Linguistica\u201d",
        "periodo": "dal 16-06-2008 al 20-06-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato in \"Linguistica, Anglistica e Filologia\" dell' Universit\u00e0 \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara - Ciclo: XXIV",
        "periodo": "dal 30-10-2008 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario \"Lingua, societ\u00e0 e istituzioni\" nell'ambito del dottorato in \u201cLinguistica, Anglistica e Filologia\"",
        "periodo": "dal 16-04-2009 al 18-04-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato in \"Linguistica, Anglistica, Italianistica e Filologia\" dell' Universit\u00e0 \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara - Ciclo: XXV",
        "periodo": "dal 30-10-2009 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cImparare un\u2019altra lingua: percorsi e strategie di acquisizione\u201d nell'ambito del Dottorato in \"Linguistica, Anglistica, Italianistica e Filologia\"",
        "periodo": "dal 23-03-2011 al 25-03-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato in \"Lingue, Letterature, Culture\" dell' Universit\u00e0 \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara - Ciclo: XXIX",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 13-07-2017"
      },
      {
        "content": "Seminario \"Dinamiche del contatto interlinguistico\" nell'ambito del Dottorato in \"Lingue, Letterature, Culture\"",
        "periodo": "dal 17-03-2014 al 20-03-2014"
      },
      {
        "content": "Membro supplente della Commissione esaminatrice per l'esame finale di Dottorato in Linguistica - Universit\u00e0 di Pavia (XXVIII ciclo)",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting researcher presso il Department of Linguistics and English Language - University of Edinburgh. La ricerca svolta verteva sull'analisi di documentazione mistilingue appartenente a diversi generi testuali. Tale ricerca, che si inserisce nel filone di Historical code switching, contempla lo studio dei fenomeni di contatto presenti nei documenti plurilingui dell'Inghilterra medievale. I risultati sono in corso di pubblicazione",
        "periodo": "dal 04-01-2015 al 30-05-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto COFIN 2001-2002 dal titolo \u201cI termini per le lingue e per le attivit\u00e0 linguistiche\u201d (Coordinatore nazionale Domenico Silvestri) all\u2019interno dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale del Dipartimento di Studi Comparati dell\u2019Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara (coordinata da Carlo Consani)",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 16-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di Studio sulle Politiche Linguistiche della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana",
        "periodo": "dal 27-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN 2010-2011 \u201cRappresentazioni linguistiche dell\u2019identit\u00e0. Modelli sociolinguistici e linguistica storica\u201d (Coordinatore nazionale Piera Molinelli), all\u2019interno dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale del Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne dell\u2019Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara (coordinata da Carlo Consani)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di Lavoro sulle Politiche e sui Diritti Linguistici della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia",
        "periodo": "dal 30-04-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifica con Carlo Consani del progetto \u201cSopravvivenze linguistiche arb\u00ebresh\u00eb a Villa Badessa\u201d, finanziato in seguito a bando, dalla Presidenza del Consiglio dei Ministri ai sensi della legge 482/99 (Norme in materia di tutela delle minoranze linguistiche storiche). La ricerca, che ha coinvolto dottorandi in \"Linguistica, Anglistica e Filologia\", assegnisti dell'Universit\u00e0 \"G. d'Annunzio\" e consulenti esterni, era finalizzata a rintracciare nei parlanti di origine albanofona di Villa Badessa (Rosciano) e nella tradizione della comunit\u00e0 tracce non pi\u00f9 organiche e ormai asistematiche della parlata etnica. Tramite un lavoro di documentazione linguistica, si \u00e8 elaborato un archivio di sopravvivenze culturali e linguistiche arb\u00ebreshe. A tale archivio \u00e8 stata affiancata un\u2019analisi sociolinguistica ottenuta in seguito a riflessioni scaturite dagli atteggiamenti e dalle opinioni dei membri della comunit\u00e0, completando in questo modo il quadro della realt\u00e0 badessana e offrendo una delle ultime memorie e testimonianze dell\u2019arb\u00ebresh abruzzese.",
        "periodo": "dal 19-02-2008 al 15-11-2010"
      }
    ]
  }
}