{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mimesi e simmetria: la rappresentazione del rapporto servo/padrone nella narrativa del Novecento italiano",
        "ISSN": [
          "0011-1546"
        ],
        "journal": "LA CRITICA SOCIOLOGICA",
        "csp": "vol. 199, p. 17-32, ISSN: 0011-1546",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zinato Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zinato Emanuele (2016). Mimesi e simmetria: la rappresentazione del",
        "rapporto servo/padrone nella narrativa del Novecento italiano. LA CRITICA",
        "SOCIOLOGICA, vol. 199, p. 17-32, ISSN: 0011-1546"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ripartire da Tecraso",
        "ISSN": [
          "1122-1887"
        ],
        "journal": "ALLEGORIA",
        "csp": "p. 238-249, ISSN: 1122-1887",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zinato Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zinato Emanuele (2015). Ripartire da Tecraso. ALLEGORIA, p. 238-249,",
        "ISSN: 1122-1887"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Poetiche e mappe della prosa. Le idee letterarie degli anni Zero",
        "ISSN": [
          "1973-2740"
        ],
        "journal": "L'ULISSE",
        "csp": "p. 244-268, ISSN: 1973-2740",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zinato Emanuele, Marsilio Morena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zinato Emanuele, Marsilio Morena (2015). Poetiche e mappe della prosa.",
        "Le idee letterarie degli anni Zero. L'ULISSE, p. 244-268, ISSN: 1973-2740"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs inattuale? Una teoria politica del romanzo",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "BETWEEN",
        "csp": "vol. Vol 5, p. 1-14, ISSN: 2039-6597",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zinato Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zinato Emanuele (2015). Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs inattuale? Una teoria politica del",
        "romanzo. BETWEEN, vol. Vol 5, p. 1-14, ISSN: 2039-6597"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "353-362",
        "titolo": "Agostino, Dam\u00ecn, Emanuele: una controstoria corporale",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-910-2"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-910-2",
        "opera": "(a cura di): Saveria Chemotti, La questione maschile. Archetipi, transizioni, metamorfosi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zinato Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zinato Emanuele (2015). Agostino, Dam\u00ecn, Emanuele: una controstoria",
        "corporale. In: (a cura di): Saveria Chemotti, La questione maschile.",
        "Archetipi, transizioni, metamorfosi. p. 353-362, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN:",
        "978-88-7115-910-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-24",
        "titolo": "Il riso in letteratura: fra autorit\u00e0 e trasgressione",
        "ISBN": [
          "9788863159158"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini Editore, ISBN: 9788863159158",
        "opera": "(a cura di): Emanuele Zinato, Modi di ridere. Forme spiritose e comiche della narrazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "E. Zinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Zinato (2015). Il riso in letteratura: fra autorit\u00e0 e trasgressione. In: (a cura",
        "di): Emanuele Zinato, Modi di ridere. Forme spiritose e comiche della",
        "narrazione. p. 9-24, Pisa:Pacini Editore, ISBN: 9788863159158"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-250",
        "titolo": "Letteratura come storiografia? Mappe e figure della mutazione italiana. p",
        "ISBN": [
          "9788874626977"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874626977",
        "anno": "2015",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. ZINATO (2015). Letteratura come storiografia? Mappe e figure della",
        "mutazione italiana. p. 1-250, MACERATA:Quodlibet, ISBN:",
        "9788874626977"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'asimmetria e l'attrazione. Pittura e chimica dei sentimenti in \"L'amore normale\" di Alessandra Sarchi",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "BETWEEN",
        "csp": "vol. 4, p. 1-8, ISSN: 2039-6597",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Zinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Zinato (2014). L'asimmetria e l'attrazione. Pittura e chimica dei",
        "sentimenti in \"L'amore normale\" di Alessandra Sarchi. BETWEEN, vol. 4, p.",
        "1-8, ISSN: 2039-6597"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "465-477",
        "titolo": "\"Sesterzo energetico\". Scrittura e denaro in Paolo Volponi",
        "ISBN": [
          "886058048X"
        ],
        "csp": "Padova:Esedra Editore, ISBN: 886058048X",
        "opera": "(a cura di): Alvaro Barbieri e Elisa Gregori, Letteratura e denaro. Ideologie, metafore, rappresentazioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Zinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Zinato (2014). \"Sesterzo energetico\". Scrittura e denaro in Paolo",
        "Volponi. In: (a cura di): Alvaro Barbieri e Elisa Gregori, Letteratura e",
        "denaro. Ideologie, metafore, rappresentazioni. p. 465-477, Padova:Esedra",
        "Editore, ISBN: 886058048X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-162",
        "titolo": "Primo Levi chimico e poeta",
        "ISBN": [
          "9788875433659"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Libreria Editrice Cafoscarina, ISBN: 9788875433659",
        "opera": "(a cura di): a cura di Giuliano Martufi, Il frantoio della storia. Sei lezioni su Sant'Agostno e Primo Levi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. ZINATO (2014). Primo Levi chimico e poeta. In: (a cura di): a cura di",
        "Giuliano Martufi, Il frantoio della storia. Sei lezioni su Sant'Agostno e Primo",
        "Levi. p. 135-162, VENEZIA:Libreria Editrice Cafoscarina, ISBN:",
        "9788875433659"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note su corpo, spazio e percezione in \"Aracoeli\" di Elsa Morante",
        "ISSN": [
          "1133-9527"
        ],
        "journal": "CUADERNOS DE FILOLOG\u00cdA ITALIANA",
        "csp": "vol. 20, p. 37-48, ISSN: 1133-9527",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Zinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Zinato (2013). Note su corpo, spazio e percezione in \"Aracoeli\" di Elsa",
        "Morante. CUADERNOS DE FILOLOG\u00cdA ITALIANA, vol. 20, p. 37-48, ISSN:",
        "1133-9527"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-334",
        "titolo": "Figure di padri tra dissolvenza e persistenza: McCarthy e Coetzee",
        "ISBN": [
          "9788843069781"
        ],
        "csp": "Roma:-Roma: Carocci Editore, ISBN: 9788843069781",
        "opera": "(a cura di): Davide Susanetti e Nuala Distilo, Letteratura e conflitti generazionali. Dall'antichit\u00e0 a oggi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. ZINATO (2013). Figure di padri tra dissolvenza e persistenza: McCarthy",
        "e Coetzee. In: (a cura di): Davide Susanetti e Nuala Distilo, Letteratura e",
        "conflitti generazionali. Dall'antichit\u00e0 a oggi. p. 323-334, Roma:-Roma:",
        "Carocci Editore, ISBN: 9788843069781"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il libro in questione: \"Atlante della letteratura italiana\"",
        "ISSN": [
          "1122-1887"
        ],
        "journal": "ALLEGORIA",
        "csp": "vol. 65-66, p. 305-311, ISSN: 1122-1887",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. ZINATO (2012). Il libro in questione: \"Atlante della letteratura italiana\".",
        "ALLEGORIA, vol. 65-66, p. 305-311, ISSN: 1122-1887"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Emigrazione",
        "ISSN": [
          "0029-6155"
        ],
        "journal": "NUOVA CORRENTE",
        "csp": "vol. 150, p. 67-78, ISSN: 0029-6155",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. ZINATO (2012). Emigrazione. NUOVA CORRENTE, vol. 150, p. 67-78,",
        "ISSN: 0029-6155"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-114",
        "titolo": "Zeno, Gonzalo, Berto, Pin, Arturo, Useppe e tutti gli altri. L'infanzia rappresentata nella letteratura italiana del Novecento",
        "ISBN": [
          "9788863153590"
        ],
        "csp": "Pisa: PACINI EDITORE, VIA DELLA GHERARDESCA-ZONA INDUSTRIALE OSPEDALETTO, 56121 PISA, ITALY , ISBN: 9788863153590",
        "opera": "a cura di Stefano Brugnolo. Il ricordo d'infanzia nelle letterature del Novecento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Zinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Zinato (2012). Zeno, Gonzalo, Berto, Pin, Arturo, Useppe e tutti gli altri.",
        "L'infanzia rappresentata nella letteratura italiana del Novecento. In: a cura",
        "di Stefano Brugnolo. Il ricordo d'infanzia nelle letterature del Novecento. p.",
        "95-114, Pisa: PACINI EDITORE, VIA DELLA GHERARDESCA-ZONA",
        "INDUSTRIALE OSPEDALETTO, 56121 PISA, ITALY , ISBN:",
        "9788863153590"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "Automobili di carta. Spazi e oggetti automobilistici nelle immagini letterarie. p",
        "ISBN": [
          "9788897385356"
        ],
        "csp": "Padova:Padova University Press, ISBN: 9788897385356",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. ZINATO (2012). Automobili di carta. Spazi e oggetti automobilistici nelle",
        "immagini letterarie. p. 1-136, Padova:Padova University Press, ISBN:",
        "9788897385356"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "242-252",
        "titolo": "Ibridazione tra generi e prefigurazione poetico-saggistica nella scrittura di Leonardo Sciascia",
        "ISBN": [
          "9789186071646"
        ],
        "csp": "STOCKHOLM:Acta Universitatis Stockholmiensis, ISBN: 9789186071646",
        "opera": "A CURA DI IGOR TCHEOFF. Omaggio a /Hommage \u00c3\u00a0 Luminitza Beiu-Paladi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. ZINATO (2011). Ibridazione tra generi e prefigurazione",
        "poetico-saggistica nella scrittura di Leonardo Sciascia. In: A CURA DI",
        "IGOR TCHEOFF. Omaggio a /Hommage \u00c3\u00a0 Luminitza Beiu-Paladi. p.",
        "242-252, STOCKHOLM:Acta Universitatis Stockholmiensis, ISBN:",
        "9789186071646"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-118",
        "titolo": "Editoria e critica",
        "ISBN": [
          "9788843061495"
        ],
        "csp": "Roma:-Roma: Carocci Editore , ISBN: 9788843061495",
        "opera": "a cura di Andrea Afribo e Emanuele Zinato. Modernit\u00e0 italiana. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Zinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Zinato (2011). Editoria e critica. In: a cura di Andrea Afribo e Emanuele",
        "Zinato. Modernit\u00e0 italiana. p. 75-118, Roma:-Roma: Carocci Editore , ISBN:",
        "9788843061495"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-386",
        "titolo": "Costanti cromatiche: figure ossessive nella scrittura di Sciascia",
        "ISBN": [
          "9788860580757"
        ],
        "csp": "Padova:Esedra, ISBN: 9788860580757",
        "opera": "a cura di G. Peron. Anaphora. Forme della ripetizione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. ZINATO (2011). Costanti cromatiche: figure ossessive nella scrittura di",
        "Sciascia. In: a cura di G. Peron. Anaphora. Forme della ripetizione. p.",
        "377-386, Padova:Esedra, ISBN: 9788860580757"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-120",
        "titolo": "Fra narrativa e saggismo: un patto fra le generazioni",
        "ISBN": [
          "9788875801465"
        ],
        "csp": "ANCONA:Transeuropa, ISBN: 9788875801465",
        "opera": "a cura di Hanna Serkowska. Finzione, cronaca, realt\u00e0. Scambi, intrecci e prospettive nella narrativa italiana contemporanea. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. ZINATO (2011). Fra narrativa e saggismo: un patto fra le generazioni. In:",
        "a cura di Hanna Serkowska. Finzione, cronaca, realt\u00e0. Scambi, intrecci e",
        "prospettive nella narrativa italiana contemporanea. p. 109-120,",
        "ANCONA:Transeuropa, ISBN: 9788875801465"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "13-37",
        "titolo": "PAOLO VOLPONI, PARLAMENTI",
        "ISBN": [
          "9788823016132"
        ],
        "csp": "Roma:Ediesse, ISBN: 9788823016132",
        "opera": "Paolo Volponi. Parlamenti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "E. ZINATO (2011). PAOLO VOLPONI, PARLAMENTI. In: Paolo Volponi.",
        "Parlamenti. p. 13-37, Roma:Ediesse, ISBN: 9788823016132"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il libro in questione: \"A New Literary History of America\"",
        "ISSN": [
          "1122-1887"
        ],
        "journal": "ALLEGORIA",
        "csp": "vol. 62, p. 143-151, ISSN: 1122-1887",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. ZINATO (2010). Il libro in questione: \"A New Literary History of America\".",
        "ALLEGORIA, vol. 62, p. 143-151, ISSN: 1122-1887"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-239",
        "titolo": "Le idee e le forme. La critica letteraria in Italia dal 1900 ai nostri giorni. p",
        "ISBN": [
          "9788843055814"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843055814",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. ZINATO (2010). Le idee e le forme. La critica letteraria in Italia dal 1900",
        "ai nostri giorni. p. 1-239, Roma:Carocci, ISBN: 9788843055814"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-175",
        "titolo": "L'esperienza del \"Menab\u00f2\"",
        "ISBN": [
          "9788842816102"
        ],
        "csp": "MILANO:Il Saggiatore - Fondazione Mondadori, ISBN: 9788842816102",
        "opera": "A CURA DI EDOARDO ESPOSITO. Il demone dell'anticipazione. Cultura, letteratura, editoria in Elio Vittorini. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "ZINATO E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZINATO E. (2009). L'esperienza del \"Menab\u00f2\". In: A CURA DI EDOARDO",
        "ESPOSITO. Il demone dell'anticipazione. Cultura, letteratura, editoria in",
        "Elio Vittorini. p. 163-175, MILANO:Il Saggiatore - Fondazione Mondadori,",
        "ISBN: 9788842816102"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-20",
        "titolo": "Il saggismo lirico di Eraldo Affinati",
        "ISBN": [
          "9788876446085"
        ],
        "csp": "MILANO:Libri Scheiwiller, ISBN: 9788876446085",
        "opera": "A CURA DI A.BERARDINELLI. I Dieci libri dell'anno 2008/2009. Scrittori e critici. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "ZINATO E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZINATO E. (2009). Il saggismo lirico di Eraldo Affinati. In: A CURA DI",
        "A.BERARDINELLI. I Dieci libri dell'anno 2008/2009. Scrittori e critici. p.",
        "9-20, MILANO:Libri Scheiwiller, ISBN: 9788876446085"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-90",
        "titolo": "Volponi personaggio di romanzo. Con tre testi inediti,. p",
        "ISBN": [
          "9788862661577"
        ],
        "csp": "LECCE:Manni, ISBN: 9788862661577",
        "anno": "2009",
        "autori": "ZINATO E., FERRETTI G.C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZINATO E., FERRETTI G.C (2009). Volponi personaggio di romanzo. Con",
        "tre testi inediti,. p. 5-90, LECCE:Manni, ISBN: 9788862661577"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il lavoro non \u00e8 (solo) un tema letterario: la letteratura come antropologia economica,. MODERNA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-6326"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 115-131, ISSN: 1128-6326",
        "anno": "2008",
        "autori": "ZINATO E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZINATO E. (2008). Il lavoro non \u00e8 (solo) un tema letterario: la letteratura",
        "come antropologia economica,. MODERNA, vol. X, p. 115-131, ISSN:",
        "1128-6326"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Maestro e amico\": Volponi attraverso Pasolini",
        "ISSN": [
          "1972-473X"
        ],
        "journal": "STUDI PASOLINIANI",
        "csp": "vol. 2, p. 23-36, ISSN: 1972-473X",
        "anno": "2008",
        "autori": "ZINATO E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZINATO E. (2008). \"Maestro e amico\": Volponi attraverso Pasolini. STUDI",
        "PASOLINIANI, vol. 2, p. 23-36, ISSN: 1972-473X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "447-454",
        "titolo": "L'esteta, gli oggetti e la riproducibilit\u00e0\u00a0 tecnica",
        "ISBN": [
          "9788862740449"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862740449",
        "opera": "A CURA DI C. LOMBARDI. Il personaggio. Figure della dissolvenza e della permanenza,. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "ZINATO E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZINATO E. (2008). L'esteta, gli oggetti e la riproducibilit\u00e0\u00a0 tecnica. In: A",
        "CURA DI C. LOMBARDI. Il personaggio. Figure della dissolvenza e della",
        "permanenza,. p. 447-454, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "9788862740449"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una scuola postcoloniale?",
        "ISSN": [
          "1122-1887"
        ],
        "journal": "ALLEGORIA",
        "csp": "vol. 55, p. 231-241, ISSN: 1122-1887",
        "anno": "2007",
        "autori": "ZINATO E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZINATO E. (2007). Una scuola postcoloniale?. ALLEGORIA, vol. 55, p.",
        "231-241, ISSN: 1122-1887"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Canone contemporaneo: A. Yehoshua, \"Il responsabile delle risorse umane\"",
        "ISSN": [
          "1122-1887"
        ],
        "journal": "ALLEGORIA",
        "csp": "vol. 56, p. 213-219, ISSN: 1122-1887",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. ZINATO (2007). Canone contemporaneo: A. Yehoshua, \"Il responsabile",
        "delle risorse umane\". ALLEGORIA, vol. 56, p. 213-219, ISSN: 1122-1887"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dialogisme et Invective. La rh\u00e9torique de Galil\u00e9e entre science et litt\u00e9rature",
        "ISSN": [
          "0014-2751"
        ],
        "journal": "EUROPE",
        "csp": "vol. 85, p. 175-187, ISSN: 0014-2751",
        "anno": "2007",
        "autori": "ZINATO E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZINATO E. (2007). Dialogisme et Invective. La rh\u00e9torique de Galil\u00e9e entre",
        "science et litt\u00e9rature. EUROPE, vol. 85, p. 175-187, ISSN: 0014-2751"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "P. Volponi, \"T'impongono i potenti un'anima contadina\". Poemetto inedito a c. di E. Zinato,. STUDI NOVECENTESCHI, vol",
        "ISSN": [
          "0303-4615"
        ],
        "journal": "XXXII",
        "csp": "p. 233-237, ISSN: 0303-4615",
        "anno": "2005",
        "autori": "ZINATO E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZINATO E. (2005). P. Volponi, \"T'impongono i potenti un'anima contadina\".",
        "Poemetto inedito a c. di E. Zinato,. STUDI NOVECENTESCHI, vol. XXXII,",
        "p. 233-237, ISSN: 0303-4615"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Senza mestiere, fuori testo: la critica dalla crisi alla responsabilit\u00e0\u00a0. MODERNA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-6326"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 23-42, ISSN: 1128-6326",
        "anno": "2005",
        "autori": "ZINATO E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZINATO E. (2005). Senza mestiere, fuori testo: la critica dalla crisi alla",
        "responsabilit\u00e0\u00a0. MODERNA, vol. VII, p. 23-42, ISSN: 1128-6326"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mimesi e simmetria: la rappresentazione del rapporto servo/padrone nella narrativa del Novecento italiano",
        "ISSN": [
          "0011-1546"
        ],
        "journal": "LA CRITICA SOCIOLOGICA",
        "csp": "vol. 199, p. 17-32, ISSN: 0011-1546",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zinato Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zinato Emanuele (2016). Mimesi e simmetria: la rappresentazione del",
        "rapporto servo/padrone nella narrativa del Novecento italiano. LA CRITICA",
        "SOCIOLOGICA, vol. 199, p. 17-32, ISSN: 0011-1546"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-414",
        "titolo": "La scrittura e il mondo. Teorie letterarie del Novecento. p",
        "ISBN": [
          "9788843082032"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843082032",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brugnolo Stefano, Colussi Davide, Zatti Sergio, Zinato Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Brugnolo Stefano, Colussi Davide, Zatti Sergio, Zinato Emanuele (2016).",
        "La scrittura e il mondo. Teorie letterarie del Novecento. p. 7-414,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843082032"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs inattuale? Una teoria politica del romanzo",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "BETWEEN",
        "csp": "vol. Vol 5, p. 1-14, ISSN: 2039-6597",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zinato Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zinato Emanuele (2015). Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs inattuale? Una teoria politica del",
        "romanzo. BETWEEN, vol. Vol 5, p. 1-14, ISSN: 2039-6597"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-24",
        "titolo": "Il riso in letteratura: fra autorit\u00e0 e trasgressione",
        "ISBN": [
          "9788863159158"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini Editore, ISBN: 9788863159158",
        "opera": "(a cura di): Emanuele Zinato, Modi di ridere. Forme spiritose e comiche della narrazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "E. Zinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Zinato (2015). Il riso in letteratura: fra autorit\u00e0 e trasgressione. In: (a cura",
        "di): Emanuele Zinato, Modi di ridere. Forme spiritose e comiche della",
        "narrazione. p. 9-24, Pisa:Pacini Editore, ISBN: 9788863159158"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-250",
        "titolo": "Letteratura come storiografia? Mappe e figure della mutazione italiana. p",
        "ISBN": [
          "9788874626977"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874626977",
        "anno": "2015",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. ZINATO (2015). Letteratura come storiografia? Mappe e figure della",
        "mutazione italiana. p. 1-250, MACERATA:Quodlibet, ISBN:",
        "9788874626977"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-334",
        "titolo": "Figure di padri tra dissolvenza e persistenza: McCarthy e Coetzee",
        "ISBN": [
          "9788843069781"
        ],
        "csp": "Roma:-Roma: Carocci Editore, ISBN: 9788843069781",
        "opera": "(a cura di): Davide Susanetti e Nuala Distilo, Letteratura e conflitti generazionali. Dall'antichit\u00e0 a oggi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. ZINATO (2013). Figure di padri tra dissolvenza e persistenza: McCarthy",
        "e Coetzee. In: (a cura di): Davide Susanetti e Nuala Distilo, Letteratura e",
        "conflitti generazionali. Dall'antichit\u00e0 a oggi. p. 323-334, Roma:-Roma:",
        "Carocci Editore, ISBN: 9788843069781"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "Automobili di carta. Spazi e oggetti automobilistici nelle immagini letterarie. p",
        "ISBN": [
          "9788897385356"
        ],
        "csp": "Padova:Padova University Press, ISBN: 9788897385356",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. ZINATO (2012). Automobili di carta. Spazi e oggetti automobilistici nelle",
        "immagini letterarie. p. 1-136, Padova:Padova University Press, ISBN:",
        "9788897385356"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-118",
        "titolo": "Editoria e critica",
        "ISBN": [
          "9788843061495"
        ],
        "csp": "Roma:-Roma: Carocci Editore , ISBN: 9788843061495",
        "opera": "a cura di Andrea Afribo e Emanuele Zinato. Modernit\u00e0 italiana. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Zinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Zinato (2011). Editoria e critica. In: a cura di Andrea Afribo e Emanuele",
        "Zinato. Modernit\u00e0 italiana. p. 75-118, Roma:-Roma: Carocci Editore , ISBN:",
        "9788843061495"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il libro in questione: \"A New Literary History of America\"",
        "ISSN": [
          "1122-1887"
        ],
        "journal": "ALLEGORIA",
        "csp": "vol. 62, p. 143-151, ISSN: 1122-1887",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. ZINATO (2010). Il libro in questione: \"A New Literary History of America\".",
        "ALLEGORIA, vol. 62, p. 143-151, ISSN: 1122-1887"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-239",
        "titolo": "Le idee e le forme. La critica letteraria in Italia dal 1900 ai nostri giorni. p",
        "ISBN": [
          "9788843055814"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843055814",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. ZINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. ZINATO (2010). Le idee e le forme. La critica letteraria in Italia dal 1900",
        "ai nostri giorni. p. 1-239, Roma:Carocci, ISBN: 9788843055814"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-90",
        "titolo": "Volponi personaggio di romanzo. Con tre testi inediti,. p",
        "ISBN": [
          "9788862661577"
        ],
        "csp": "LECCE:Manni, ISBN: 9788862661577",
        "anno": "2009",
        "autori": "ZINATO E., FERRETTI G.C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZINATO E., FERRETTI G.C (2009). Volponi personaggio di romanzo. Con",
        "tre testi inediti,. p. 5-90, LECCE:Manni, ISBN: 9788862661577"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-140",
        "titolo": "La scienza dissimulata nel Seicento",
        "ISBN": [
          "9788820737047"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820737047",
        "anno": "2005",
        "autori": "ZINATO E."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "ZINATO E. (2005). La scienza dissimulata nel Seicento. p. 1-140,",
        "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820737047"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-201",
        "titolo": "Il vero in maschera. Dialogismi galileiani. Idee e forme nelle prose scientifiche del Seicento.. p",
        "ISBN": [
          "8820736063"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 8820736063",
        "anno": "2003",
        "autori": "ZINATO E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZINATO E. (2003). Il vero in maschera. Dialogismi galileiani. Idee e forme",
        "nelle prose scientifiche del Seicento.. p. 1-201, Napoli:Liguori, ISBN:",
        "8820736063"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-842",
        "titolo": "Introduzione, cronologia, bibliografia, commenti e apparati critico-filologici a P. Volponi, Romanzi e prose, vol. III. vol",
        "ISBN": [
          "8806163264"
        ],
        "journal": "3, p",
        "csp": "TORINO:Einaudi, ISBN: 8806163264",
        "anno": "2003",
        "autori": "ZINATO E."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "ZINATO E. (2003). Introduzione, cronologia, bibliografia, commenti e",
        "apparati critico-filologici a P. Volponi, Romanzi e prose, vol. III. vol. 3, p.",
        "1-842, TORINO:Einaudi, ISBN: 8806163264"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-260",
        "titolo": "Volponi. p",
        "ISBN": [
          "8880204297"
        ],
        "csp": "PALERMO:Palumbo, ISBN: 8880204297",
        "anno": "2001",
        "autori": "ZINATO E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZINATO E. (2001). Volponi. p. 1-260, PALERMO:Palumbo, ISBN:",
        "8880204297"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F4",
    "progr": "27010",
    "nome": "ZINATO Emanuele",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato redazionale di \"Allegoria\", rivista di teoria della letteratura",
        "periodo": "dal 01-04-1993 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo redazionale della rivista on line \"Le parole e le cose. Letteratura e realt\u00e0\"",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo dei referees di \"Enthymema\", rivista internazionale open access di critica, teoria e filosofia della letteratura",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della sezione \"Il libro in questione\" della rivista \"Allegoria\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L' Angue nemico\": note su Paesaggio con serpente\" alle giornate di studio nel decennale della scomparsa di Franco Fortini, Siena 14-16 ottobre 2004, Universit\u00e0 degli Studi di Siena",
        "periodo": "dal 14-10-2004 al 16-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Invettive galileiane\", al l XXXIII Convegno Interuniversitario \u201cIl discorso polemico\u201d\u2013 Circolo Filologico-linguistico padovano - Universit\u00e0 di Padova - Bressanone 7-10 luglio 2005;",
        "periodo": "dal 06-07-2005 al 07-07-2005"
      },
      {
        "content": "Comunicazione \"Pier Paolo Pasolini, Elsa Morante, Paolo Volponi; il corpo e la storia\" al Congresso Annuale ADI \u2013 Associazione degli Italianisti Italiani La letteratura e la storia, Rimini 21-24 settembre 2005;",
        "periodo": "dal 21-09-2005 al 24-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Aporie postcoloniali: etica planetaria e alterit\u00e0 letteraria\", al Convegno Internazionale \"Postmodern Impegno\" , Institute of Germanic and Romance Studies, University of London, London, 12-13 may 2006;",
        "periodo": "dal 12-05-2006 al 13-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Tra Rinascimento e postmodernit\u00e0: cortocircuiti spazio-temporali nella scrittura di Paolo Volponi\", al Convegno \"Spazio e luogo II\", Universit\u00e0 di Padova, Dipartimento di Italianistica, Padova, Palazzo del Bo, 14-15 giugno 2006;",
        "periodo": "dal 14-06-2006 al 14-06-2006"
      },
      {
        "content": "Comunicazione \"L\u2019esteta, gli oggetti e la riproducibilit\u00e0 tecnica\", al Convegno annuale dell\u2019Associazione per gli Studi di Teoria e Storia Comparata della Letteratura, Universit\u00e0 di Torino, 24-26 ottobre 2006",
        "periodo": "dal 24-10-2006 al 26-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cUna pallina di carta\u201d: strategie retoriche del saggismo di Claudio Magris al Convegno Internazionale \"Letteratura, arte, cultura tra le due sponde dell\u2019Adriatico\", Universit\u00e0 di Padova- Universit\u00e0 di Zara, Zara- Nin, 3-4 novembre 2006;",
        "periodo": "dal 03-11-2006 al 04-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L\u2019Altro in Tasso, Parini e Primo Levi\", al Convegno \"Milano da Leggere\", IV edizione, Universit\u00e0 Statale di Milano, 14-15 dicembre 2006",
        "periodo": "dal 14-12-2006 al 15-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Oggettistica delfiniana\" al Convegno \"Guanda, Delfini e la cultura modenese\", Assessorato alla Cultura del Comune di Modena, 19-20 aprile 2007;",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 20-04-2007"
      },
      {
        "content": "Lezione da titolo \"Figure animali nella narrativa del secondo Novecento: Sciascia, Primo Levi, Calvino, Volponi, Morante\" al Seminario della Scuola di Dottorato Italianistica Universit\u00e0 Statale di Milano (8 maggio 2007)",
        "periodo": "dal 08-05-2007 al 08-05-2007"
      },
      {
        "content": "Comunicazione \"La memoria e gli oggetti nella scrittura di Delfini\", al Congresso MOD Associazione per lo Studio della Modernit\u00e0 Letteraria, Vittoriale degli Italiani, Gardone, 13-16 Giugno 2007.",
        "periodo": "dal 13-06-2007 al 16-06-2007"
      },
      {
        "content": "Comunicazione \"Illuminismo e retorica galileiana: Morgagni, Parini e la salubrit\u00e0 dell\u2019aria\" al XI Congresso ADI, Associazione degli Italianisti Italiani, Gli scrittori d\u2019Italia, Napoli 26-29 settembre 2007",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"Il modello di Rousseau nella scrittura di Volponi: un riuso problematico\", al Convegno annuale dell\u2019Associazione per gli Studi di Teoria e Storia Comparata della Letteratura, Lecce, 24-26 ottobre 2007;",
        "periodo": "dal 24-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Discernere il vero dal falso: strategie discorsive nel De tarantula di Giorgio Baglivi, galileiano dalmata\", al Convegno Internazionale Letteratura, arte, cultura tra le due sponde dell\u2019Adriatico, Universit\u00e0 di Padova- Universit\u00e0 di Zara, Padova 3-4 dicembre 2007;",
        "periodo": "dal 03-12-2007 al 04-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione su Invito dal titolo \"L' esperienza del Menab\u00f2\" al Convegno \"Il demone dell'anticipazione. Cultura, letteratura, editoria in Elio Vittorini\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Fondazione Alberto e Arnoldo Mondadori, Milano 30-31 ottobre 2008",
        "periodo": "dal 30-10-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \"Il serpente e le rovine: la scrittura antilirica di Franco Fortini\", al Seminario \"Le forme della tradizione lirica\", Dipartimento di Italianistica, Universit\u00e0 di Padova, 4 aprile 2009",
        "periodo": "dal 04-04-2009 al 04-04-2009"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"Calvino, Fortini e la verifica dell'editoria scolastica\" al Convegno annuale 2009 MOD - Societ\u00e0 per lo Studio della Modernit\u00e0 Letteraria - \"Autori, lettori e mercato nella modernit\u00e0 letteraria\", 16- 19 giugno 2009 presso le Universit\u00e0 di Venezia e di Padova",
        "periodo": "dal 16-06-2009 al 19-06-2009"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito dell'Istituto Italiano di Cultura di Stoccolma, dal titolo \"Lo stile di Galileo\", Museo Nobel di Stoccolma, nell'ambito della \"Nona settimana della Lingua italiana nel Mondo, Stoccolma 19 ottobre 2009-23 ottobre 2009",
        "periodo": "dal 19-10-2009 al 23-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Fra narrativa e saggismo: un patto fra le generazioni\", al Convegno \"Fiction, Faction, Reality: incontri, scambi, intrecci nella letteratura italiana dal 1990 ad oggi\", Universit\u00e0 di Varsavia, Dipartimento di Italianistica e Istituto italiano di Cultura, Varsavia 9-10 novembre 2009",
        "periodo": "dal 09-11-2009 al 10-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La chiave a stella di Primo Levi. Dialogo tra i mestieri ed epica del lavoro\" al Convegno \"Milano da leggere. L'amico libro\" , Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 3-4 febbraio 2010",
        "periodo": "dal 03-02-2010 al 04-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito dal titolo \"Leopardi copernicano e galileiano\" al Convegno \"Italianistica ieri e oggi: trentesimo anniversario del Dipartimento di Italianistica, Universit\u00e0 di Varsavia, 11-12 aprile 2010",
        "periodo": "dal 10-04-2010 al 11-04-2010"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"Parise a New York: gli oggetti della mutazione \" al Convegno MOD - Societ\u00e0 per lo Studio della Modernit\u00e0 Letteraria , \"La citt\u00e0 e l'esperienza del moderno\" - Universit\u00e0 degli Studi di Milano e Universit\u00e0 Milano Bicocca 15-18 giugno 2010",
        "periodo": "dal 15-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"M\u00e9diterran\u00e9e \u00e9trang\u00e8re. De Pasolini et De Andr\u00e9 \u00e0 la litt\u00e9rature afro-italienne\", Universit\u00e9 Lille 3- 25-26 novembre 2010",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito dell'Istituto Italiano di Cultura di Stoccolma per la presentazione del volume P. Levi, \"I oviss time och ovriga dikter\" (Ad ora incerta) , a cura di E. Zinato, edito nella collana \"I libri di Cartaditalia\" pubblicata dall'Istituto italiano di cultura di Stoccolma.",
        "periodo": "dal 26-01-2012 al 26-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Controscuole: Pasolini, Don Milani, Sciascia, Fortini\" al Convegno \"Milano da leggere-Leggere la scuola\" - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - febbraio 2012",
        "periodo": "dal 03-02-2012 al 04-02-2012"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"Etica e desiderio: Il responsabile delle risorse umane\" di Abram Yehoshua\", al convegno Compalit - Associazione di Teoria e Storia Comparata della Letreratura \"Figure del desiderio. Retorica, temi, immagini\", Universit\u00e0 di Pisa, 13-15 dicembre 2012",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 15-12-2012"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"Oggetti automobilistici nella letteratura italiana contemporanea\" al Convegno ADI - Assocazione degli Italianisti- \"Cantieri dell'Italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del secolo XXI\" - Universit\u00e0 di Roma La Sapienza- 19-20 settembre 2013",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Corporeit\u00e0 e percezione dello spazio nei 'Piccoli maestri'\" al Convegno Internazionale \"Maestria e apprendistato. Per i cinquantanni de \"I piccoli maestri\" di Luigi Meneghello, Malo 28 giugno 2014",
        "periodo": "dal 28-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito dal titolo \"Illuminismo desueto? Snodi e figure del moderno\", al Congresso Nazionale degli Italianisti - Sezione Didattica, \"L'Illuminismo a scuola. Storicizzazione, attualizzazione, interdisciplinarit\u00e0\", Universit\u00e0 di Padova, 12-13 settembre 2014",
        "periodo": "dal 12-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Angeli perduti: i piaceri dell'apocalisse in 'Aracoeli' di Elsa Morante\", al Quarto Seminario Malatestiano \"Il piacere del Male\", Coscienza e incoscienza del male nella leteratura del '900, Universit\u00e0 di Pisa, 26-27 settembre 2014",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (come membro del Comitato Scientifico) del Convegno Internazionale di Studi \"Volponi estremo\", Universit\u00e0 degli Studi di Urbino, 29-31 ottobre 2014",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (come membro del Comitato Scientifico) del Convegno \"Forma critica\", Universit\u00e0 di Padova, Scuola di Dottorato in Scienze Linguistiche, filologiche e letterarie, 17-19 novembre 2014",
        "periodo": "dal 17-11-2014 al 19-11-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs inattuale? Una teoria politica del romanzo\", al Convegno annuale Compalit, Associazione per gli Studi di Teoria e storia comparata della letteratura, \"L'immaginario politico. Impegno, resistenza, ideologia\", Universit\u00e0 di Bologna 17-19 dicembre 2014",
        "periodo": "dal 17-12-2014 al 19-12-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"La dicibilit\u00e0 dei nonluoghi: ipotesi e prospettive di ricerca sulle rappresentazioni narrative dello spazio negli anni zero (Lagioia, Falco, Sarchi)\" al Convegno Internazionale \"Proposte per il nostro millennio. Laletteratura italiana tra postmodernismo e globalizzazione\", Universit\u00e0 di Istanbul, Istanbul 19-20 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"La Puglia della \u201cmutazione\u201d: la rappresentazione dello spazio nella scrittura di Nicola Lagioia\" al Convegno annuale MOD - Societ\u00e0 per lo Studio della Modernit\u00e0 Letteraria - \"Geografie della modernit\u00e0 letteraria\" - Universit\u00e0 degli Studi di Perugia e Universit\u00e0 per stranieri di Perugia , 11-12 giugno 2015",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (come membro del Comitato Scientifico) del Convegno Internazionale \"\u00abLa parola mi tradiva\u00bb. Letteratura e crisi\" . Biblioteca di San Matteo degli Armeni - Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, 6-7 novembre 2015",
        "periodo": "dal 06-11-2015 al 07-11-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza inaugurale dal titolo \"Il rapporto servo-padrone nella letteratura italiana del Novecento, alla giornata internazionale di studi \"Ma\u00eetres et patrons (et quelques serviteurs) dans la litt\u00e9rature italienne du Novecento\", Universit\u00e9 Jean Monnet, St Etienne, 13 novembre 2015",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L'infanzia rappresentata nella letteratura italiana del Novecento\" al Seminario \"di Specialzzazione \"La narrativa sull'infanzia tra autobiografia e letteratura. Riflessioni psicoanalitiche\", AIPPI, Associazione italiana di psicoterapia psicoanalitica dell'infanzia e dell'adolescenza, Roma 9 aprile 2016",
        "periodo": "dal 09-04-2016 al 09-04-2016"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"Italo Calvino: corporeit\u00e0 o immaterialit\u00e0. Le origini \u2018cinematografiche\u2019 della rimozione\", al Convegno MOD - Societ\u00e0 per lo Studio della Modernit\u00e0 Letteraria- \"Scritture del corpo\", Universit\u00e0 di Catania, 22-24 giugno 2016",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito, dal titolo \" La conciliazione impossibile: Fortini critico\", alle giornate di studi \"Omaggio a un maestro: Pier Vincenzo Mengaldo\", Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 28-11-2016 al 29-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Affidamento da parte dell'Istituzione \"Fondo Alberto Moravia\" (con un finanziamento pari a 10.000 euro) per una ricerca su Moravia (si allega lettera della Presidente del Fondo, Dacia Maraini)",
        "periodo": "dal 15-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \"Pasolini Poesia\" per una ricerca sull'opera di Paolo Volponi. Roma Universit\u00e0 La Sapienza.",
        "periodo": "dal 13-12-1995 al 13-12-1995"
      },
      {
        "content": "Membro della Giunta Direttiva della Consulta di Critica Letteraria e Letterature Comparate. Eletto nei trienni 2007-10 e 2010-13",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della Giuria del Premio Volponi",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Giuria dei Letterati del Premio \"Campiello\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti della Scuola di Dottorato \" L'interpretazione. Letteratura italiana, Letteratura Comparata e Comunicazione Simbolica, Antropologia, Etnologia e Studi Culturali\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Direttivo della Scuola di Dottorato in Scienze linguistiche, filologiche e letterarie dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della didattica dottorale della Scuola di Dottorato in Scienze linguistiche, filologiche e letterarie dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "- Professeur Invit\u00e9 nell\u2019anno accademico 2010/11 presso l\u2019Universit\u00e9 \"Charles De Gaulle\" di Lille (Francia) dove ha tenuto i corsi di Letteratura italiana (Master) e di Cultura italiana (Lic\u00e9nce) e ha collaborato all'Unit\u00e0 di Ricerca del Centre d'Etude en Civilisation, Langues et Lettres Etrang\u00e8res (Cecile) dell'Universit\u00e9 de Lille 3 e all'organizzazione del Colloque \"M\u00e9diteran\u00e9e \u00e9trang\u00e8re. De Pasolini et De Andr\u00e9 \u00e0 la Litt\u00e9rature afro-italienne. Voix, guerres, migrations.\" - 25-26 novembre 2010.",
        "periodo": "dal 20-09-2010 al 19-03-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Allestimento, per l'editore Einaudi, di un'edizione critica in tre volumi delle opere in prosa di Paolo Volponi comprensiva dell'esame delle carte e dei materiali elaborativi autografi provenienti dall'officina dell'Autore e delle carte conservate presso il Fondo Manoscritti dell'Universit\u00e0 di Pavia e presso l'archivio \"Harry Ransom Humanities Research Center\" dell'Universit\u00e0 di Austin (Texas)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di Ricerca Internazionale \"Il ricordo d'infanzia nelle letterature del Novecento\" coordinato dal prof. Sergio Zatti. Evento nell'ambito delle Ricerche Malatestiane (Associazione di studi comparati \"Sigismondo Malatesta\").",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 03-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai lavori del Centre d'Etude en Civilisation, Langues et Lettres Etrang\u00e8res (Cecile) dell'Universit\u00e9 de Lille 3 e all'organizzazione del Colloque \"M\u00e9diteran\u00e9e \u00e9trang\u00e8re. De Pasolini et De Andr\u00e9 \u00e0 la Litt\u00e9rature afro-italienne. Voix, guerres, migrations.\" 25-26 novembre 2010",
        "periodo": "dal 20-09-2010 al 19-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di Ricerca Internazionale del Progetto Malatestiano \"Il Piacere del Male. Le rappresentazioni letterarie di un'antinomia morale (1500-2000)\" diretto dal prof. Paolo Amalfitano e articolato in cinque unit\u00e0 di ricerca sui diversi periodi storici (Associazione di studi comparati Sigismondo Malatesta 1.10.2012-27.09.2014). Nello specifico, la partecipazione ha riguardato il Gruppo di Ricerca \"Coscienza e incoscienza del male nella letteratura del '900\", coordinato dal prof. Stefano Brugnolo.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto \"Postcolonialitalia. From the European South: postcolonial studies in Italy\" con sede presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari dell'Universit\u00e0 di Padova (responsabile: prof. Annalisa Oboe)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di ricerca del Centro interuniversitario internazionale \"Centre for European Modernism Studies\" con sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 di Perugia",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019 Assegno di Ricerca Biennale \u201cTeoria e comparatistica letteraria in Furio Jesi\u201d, cod. CPDR 079530/07",
        "periodo": "dal 11-12-2007 al 10-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019 Assegno di Ricerca Biennale \"Paesaggi del trauma: per una definizione del rapporto tra letteratura e paesaggio nel Novecento Italiano\" (Cod. CPDR 103000/10)",
        "periodo": "dal 07-02-2011 al 06-02-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019 Assegno di Ricerca Annuale \u201cTra letteratura e arte: l'officina romana della Galleria della Cometa\" (Cod. CPDR 123535/12)",
        "periodo": "dal 06-03-2013 al 05-03-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019 Assegno di Ricerca Annuale \u201cMoravia scrittore europeo\". (Cod. CPRD 153021/15)",
        "periodo": "dal 25-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}