{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Illuminazioni del Moderno e femminilit\u00e0 eversive nelle \u00abConfessioni\u00bb di Ippolito Nievo. SINESTESIE, vol",
        "ISSN": [
          "1721-3509"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "ISSN: 1721-3509",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giulio Rosa (2015). Illuminazioni del Moderno e femminilit\u00e0 eversive nelle",
        "\u00abConfessioni\u00bb di Ippolito Nievo. SINESTESIE, vol. XIII, ISSN: 1721-3509"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-134",
        "titolo": "\"Rendere sensibile l'astratto, corporeo l'immateriale\". Dante tra Eliot e Montale",
        "ISBN": [
          "9788862746144"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862746144",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): a cura di Carlo Santoli, Noi e Dante. Per una conoscenza della \"Commedia\" nella modernit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giulio Rosa (2015). \"Rendere sensibile l'astratto, corporeo l'immateriale\".",
        "Dante tra Eliot e Montale. In: AA. VV.. (a cura di): a cura di Carlo Santoli,",
        "Noi e Dante. Per una conoscenza della \"Commedia\" nella modernit\u00e0. p.",
        "121-134, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862746144"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "565-587",
        "titolo": "\"intellectus Archetypus\": Leopardi dai \u00abpoemi della ragione\u00bb all'\u00abocchiata onnipotente\u00bb",
        "ISBN": [
          "9788868661359"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida, ISBN: 9788868661359",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): a cura di Rosa Giulio, Non di tesori eredit\u00e0. Studi di Letteratura Italiana offerti ad Alberto Granese. vol. I, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giulio Rosa (2015). \"intellectus Archetypus\": Leopardi dai \u00abpoemi della",
        "ragione\u00bb all'\u00abocchiata onnipotente\u00bb. In: AA. VV.. (a cura di): a cura di Rosa",
        "Giulio, Non di tesori eredit\u00e0. Studi di Letteratura Italiana offerti ad Alberto",
        "Granese. vol. I, p. 565-587, NAPOLI:Guida, ISBN: 9788868661359"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-52",
        "titolo": "Un percorso intellettuale",
        "ISBN": [
          "9788898169962"
        ],
        "csp": "Avellino:Edizioni Sinestesie, ISBN: 9788898169962",
        "opera": "Granese Alberto. (a cura di): a cura di Carlo Santoli e Angelo F\u00e0varo, \u00abPer guisa d'orizzonte che rischiari\u00bb. Florilegio degli scritti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giulio Rosa (2015). Un percorso intellettuale. In: Granese Alberto. (a cura",
        "di): a cura di Carlo Santoli e Angelo F\u00e0varo, \u00abPer guisa d'orizzonte che",
        "rischiari\u00bb. Florilegio degli scritti. p. 11-52, Avellino:Edizioni Sinestesie,",
        "ISBN: 9788898169962"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-287",
        "titolo": "Leopardi, il poeta lirico e la \u00abmeridionalit\u00e0 nel tempo\u00bb: dall'infelicit\u00e0 del Tasso al \u00abmale\u00bb nell'\u00abarcano universo\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-88-6866-095-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida, ISBN: 978-88-6866-095-6",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Raffaele Giglio e Irene Chirico, Occasioni e percorsi di lettura. Studi offerti a Luigi Reina. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Giulio (2015). Leopardi, il poeta lirico e la \u00abmeridionalit\u00e0 nel tempo\u00bb:",
        "dall'infelicit\u00e0 del Tasso al \u00abmale\u00bb nell'\u00abarcano universo\u00bb. In: AA. VV.. (a",
        "cura di): Raffaele Giglio e Irene Chirico, Occasioni e percorsi di lettura.",
        "Studi offerti a Luigi Reina. p. 267-287, NAPOLI:Guida, ISBN:",
        "978-88-6866-095-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "679-692",
        "titolo": "\u00abUn sogno fatto alla presenza della ragione\u00bb. La presenza di Dante in Eliot e Montale",
        "ISBN": [
          "978-884674365-7"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884674365-7, Lumsa-Roma,, 10-13 giugno 2014",
        "opera": "La funzione Dante e i paradigmi della modernit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giulio Rosa (2015). \u00abUn sogno fatto alla presenza della ragione\u00bb. La",
        "presenza di Dante in Eliot e Montale. In: La funzione Dante e i paradigmi",
        "della modernit\u00e0. p. 679-692, Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884674365-7,",
        "Lumsa-Roma,, 10-13 giugno 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "153-163",
        "titolo": "La trascodifica drammatizzata della narrazione poematica: i casi di Alessandro Barico e Luigi Malerba",
        "ISBN": [
          "9788897591634"
        ],
        "csp": "Roma:Edicampus, ISBN: 9788897591634, Roma, 2-3 ottobre 2014",
        "opera": "Culture del Teatro moderno e contemporaneo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giulio Rosa (2015). La trascodifica drammatizzata della narrazione",
        "poematica: i casi di Alessandro Barico e Luigi Malerba. In: Culture del",
        "Teatro moderno e contemporaneo. p. 153-163, Roma:Edicampus, ISBN:",
        "9788897591634, Roma, 2-3 ottobre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "515-527",
        "titolo": "Figure del 'Dynamisch Erhabene' kantiano: tempeste e naufragi nella letteratura e nelle arti della modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788846739452"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846739452, Messina,, 13-16 GIUGNO 2012",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): a cura di Marina Paino e Dario Tomasello, Sublime e antisublime nella modernit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rosa Giulio (2014). Figure del 'Dynamisch Erhabene' kantiano: tempeste e",
        "naufragi nella letteratura e nelle arti della modernit\u00e0. In: AA. VV.. (a cura",
        "di): a cura di Marina Paino e Dario Tomasello, Sublime e antisublime nella",
        "modernit\u00e0. p. 515-527, Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846739452,",
        "Messina,, 13-16 GIUGNO 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "67-77",
        "titolo": "La rifrazione degli spazi nella \"Mirra\" di Alfieri",
        "ISBN": [
          "9788897591313"
        ],
        "csp": "Roma:Edicampus, ISBN: 9788897591313, Roma, 3-4 ottobre 2013",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): a cura di Rino Caputo e Luciano Mariti, Culture del teatro moderno e contemporaneo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rosa Giulio (2014). La rifrazione degli spazi nella \"Mirra\" di Alfieri. In: AA.",
        "VV.. (a cura di): a cura di Rino Caputo e Luciano Mariti, Culture del teatro",
        "moderno e contemporaneo. p. 67-77, Roma:Edicampus, ISBN:",
        "9788897591313, Roma, 3-4 ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-364",
        "titolo": "L' 'azzurro color di lontananza'. Infinit\u00e0 dello spazio e sublimit\u00e0 del pensiero nelle letterature moderne. p",
        "ISBN": [
          "1893127907"
        ],
        "csp": "New York-Stony Brook:Forum Italicum Publishing, ISBN: 1893127907",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rosa Giulio (2014). L' 'azzurro color di lontananza'. Infinit\u00e0 dello spazio e",
        "sublimit\u00e0 del pensiero nelle letterature moderne. p. 1-364, New York-Stony",
        "Brook:Forum Italicum Publishing, ISBN: 1893127907"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Metafore del presente: passato e futuro del mondo . SINESTESIEONLINE, vol",
        "ISSN": [
          "2280-6849"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "n. 4, maggio , p. 1-3, ISSN: 2280-6849",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosa Giulio (2013). Metafore del presente: passato e futuro del mondo .",
        "SINESTESIEONLINE, vol. II, n. 4, maggio , p. 1-3, ISSN: 2280-6849"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-265",
        "titolo": "Eclissi delle favole antiche nell' \u00ab Ultimo viaggio \u00bb dell' Eroe Navigatore",
        "ISBN": [
          "978-88-98169-18-4"
        ],
        "csp": "Avellino:Edizioni Sinestesie, ISBN: 978-88-98169-18-4",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): a cura di Renato Aymone, Giovanni Pascoli, a un secolo dalla sua scomparsa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giulio Rosa (2013). Eclissi delle favole antiche nell' \u00ab Ultimo viaggio \u00bb dell'",
        "Eroe Navigatore. In: AA. VV.. (a cura di): a cura di Renato Aymone,",
        "Giovanni Pascoli, a un secolo dalla sua scomparsa. p. 237-265,",
        "Avellino:Edizioni Sinestesie, ISBN: 978-88-98169-18-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-106",
        "titolo": "Shipwreck Literature, Seastorm Art: Dynamisch Erhabene, Natural Sublime",
        "ISBN": [
          "978-88-98257-08-9"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edisud, ISBN: 978-88-98257-08-9",
        "opera": "Rosa Giulio. Il nauta e il fl\u00e2neur. Scritture dell'alterit\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Giulio (2013). Shipwreck Literature, Seastorm Art: Dynamisch",
        "Erhabene, Natural Sublime. In: Rosa Giulio. Il nauta e il fl\u00e2neur. Scritture",
        "dell'alterit\u00e0. p. 7-106, SALERNO:Edisud, ISBN: 978-88-98257-08-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "595-605",
        "titolo": "Dal pi\u00f9 grande \"archivio\" della civilt\u00e0 letteraria italiana, lo \u00abZibaldone\u00bb di Leopardi: nascita della Modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-884673648-2"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884673648-2, Napoli, 7-10 giugno 2011",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): a cura di Clara Borrelli, Elena Candela, Angelo R. Pupino, Memoria della Modernit\u00e0. Archivi ideali e archivi reali. vol. II, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rosa Giulio (2013). Dal pi\u00f9 grande \"archivio\" della civilt\u00e0 letteraria italiana,",
        "lo \u00abZibaldone\u00bb di Leopardi: nascita della Modernit\u00e0. In: AA. VV.. (a cura di):",
        "a cura di Clara Borrelli, Elena Candela, Angelo R. Pupino, Memoria della",
        "Modernit\u00e0. Archivi ideali e archivi reali. vol. II, p. 595-605, Pisa:Edizioni",
        "ETS, ISBN: 978-884673648-2, Napoli, 7-10 giugno 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "XIX-XXI",
        "titolo": "Sul mito, sul tragico",
        "ISBN": [
          "978-88-207-6309-1"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-6309-1, Fisciano, Universit? degli Studi di Salerno, 15-16 novembre 2012",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): a cura di Rosa Giulio, Il mito, il sacro e la storia nella tragedia e nella riflessione teorica sul tragico. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rosa Giulio (2013). Sul mito, sul tragico. In: AA. VV.. (a cura di): a cura di",
        "Rosa Giulio, Il mito, il sacro e la storia nella tragedia e nella riflessione",
        "teorica sul tragico. p. XIX-XXI, Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-6309-1,",
        "Fisciano, Universit? degli Studi di Salerno, 15-16 novembre 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-304",
        "titolo": "Gli eroi d'invitta pazienza. Epos storico e tragico cristiano nell'et\u00e0 della \"ragione spiegata\", con l'edizione della tragedia \"L'Ermenegildo\" di Annibale Marchese.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-98257-09-6"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edisud, ISBN: 978-88-98257-09-6",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giulio Rosa (2013). Gli eroi d'invitta pazienza. Epos storico e tragico",
        "cristiano nell'et\u00e0 della \"ragione spiegata\", con l'edizione della tragedia",
        "\"L'Ermenegildo\" di Annibale Marchese.. p. 1-304, SALERNO:Edisud, ISBN:",
        "978-88-98257-09-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leopardi, l'Europa e l'Italia del XIX secolo: le radici della mancata unit\u00e0 nazionale. FORUM ITALICUM, vol",
        "ISSN": [
          "0014-5858"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "1, Spring, p. 5-37, ISSN: 0014-5858",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosa Giulio (2012). Leopardi, l'Europa e l'Italia del XIX secolo: le radici",
        "della mancata unit\u00e0 nazionale. FORUM ITALICUM, vol. XLVI, 1, Spring, p.",
        "5-37, ISSN: 0014-5858"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il pianeta degli ultimi scribi. Modernit\u00e0 tragica tra passato e futuro. SINESTESIE, vol",
        "ISSN": [
          "1721-3509"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 73-116, ISSN: 1721-3509",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosa Giulio (2012). Il pianeta degli ultimi scribi. Modernit\u00e0 tragica tra",
        "passato e futuro. SINESTESIE, vol. X, p. 73-116, ISSN: 1721-3509"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abEredit\u00e0 di grandi e nobili azioni\u00bb: la libert\u00e0 del popolo greco come paradigma dell'indipendenza italiana nelle \"Confessioni\" di Nievo. SINESTESIE, vol",
        "ISSN": [
          "1721-3509"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "2011, p. 315-338, ISSN: 1721-3509",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giulio Rosa (2012). \u00abEredit\u00e0 di grandi e nobili azioni\u00bb: la libert\u00e0 del popolo",
        "greco come paradigma dell'indipendenza italiana nelle \"Confessioni\" di",
        "Nievo. SINESTESIE, vol. IX, 2011, p. 315-338, ISSN: 1721-3509"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L' \"impact factor\" della critica letteraria. Teorie al vaglio: le fondamentali aree culturali della Modernit\u00e0. SINESTESIE, vol",
        "ISSN": [
          "1721-3509"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 169-215, ISSN: 1721-3509",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosa Giulio (2012). L' \"impact factor\" della critica letteraria. Teorie al vaglio:",
        "le fondamentali aree culturali della Modernit\u00e0. SINESTESIE, vol. X, p.",
        "169-215, ISSN: 1721-3509"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leopardi e gli Italiani: riflessioni antropologiche, morali e civili. SINESTESIE, vol",
        "ISSN": [
          "1721-3509"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "2011, p. 286-314, ISSN: 1721-3509",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosa Giulio (2012). Leopardi e gli Italiani: riflessioni antropologiche, morali",
        "e civili. SINESTESIE, vol. IX, 2011, p. 286-314, ISSN: 1721-3509"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "262-277",
        "titolo": "\u00abIn peggio precipitano i tempi\u00bb: il \u00abtempo presente\u00bb in Leopardi",
        "ISBN": [
          "9788898169047"
        ],
        "csp": "AVELLINO:Sinestesie, ISBN: 9788898169047",
        "opera": "AA. VV.. Indagini letterarie. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Giulio (2012). \u00abIn peggio precipitano i tempi\u00bb: il \u00abtempo presente\u00bb in",
        "Leopardi. In: AA. VV.. Indagini letterarie. p. 262-277, AVELLINO:Sinestesie,",
        "ISBN: 9788898169047"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "224-261",
        "titolo": "Leopardi dall'\u00abarido vero\u00bb al \u00abvero vero\u00bb: lo strumento distruttivo della ragione",
        "ISBN": [
          "9788898169047"
        ],
        "csp": "AVELLINO:Sinestesie, ISBN: 9788898169047",
        "opera": "AA. VV.. Indagini letterarie. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Giulio (2012). Leopardi dall'\u00abarido vero\u00bb al \u00abvero vero\u00bb: lo strumento",
        "distruttivo della ragione. In: AA. VV.. Indagini letterarie. p. 224-261,",
        "AVELLINO:Sinestesie, ISBN: 9788898169047"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "190-223",
        "titolo": "Leopardi: infelicit\u00e0 reale ed essenzialit\u00e0 del male",
        "ISBN": [
          "9788898169047"
        ],
        "csp": "AVELLINO:Sinestesie, ISBN: 9788898169047",
        "opera": "AA. VV.. Indagini letterarie. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Giulio (2012). Leopardi: infelicit\u00e0 reale ed essenzialit\u00e0 del male. In:",
        "AA. VV.. Indagini letterarie. p. 190-223, AVELLINO:Sinestesie, ISBN:",
        "9788898169047"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1073-1082",
        "titolo": "\u00abLa borghesia italiana al cospetto dell'Europa: i caratteri nazionali e il Leopardi \"civile\"",
        "ISBN": [
          "9788862743839"
        ],
        "csp": "Alessandria:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862743839, Torino, 14-17 settembre 2011",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): a cura di Clara Albasia, Mariarosa Masoero, Laura Nay, La letteratura degli Italiani. 3. Gli Italiani della letteratura. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rosa Giulio (2012). \u00abLa borghesia italiana al cospetto dell'Europa: i",
        "caratteri nazionali e il Leopardi \"civile\". In: AA. VV.. (a cura di): a cura di",
        "Clara Albasia, Mariarosa Masoero, Laura Nay, La letteratura degli Italiani.",
        "3. Gli Italiani della letteratura. p. 1073-1082, Alessandria:Edizioni dell'Orso,",
        "ISBN: 9788862743839, Torino, 14-17 settembre 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "587-599",
        "titolo": "La Parigi di Baudelaire come archetipo di citt\u00e0 moderna nella poesia italiana del primo Novecento",
        "ISBN": [
          "9788846733153"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 9788846733153",
        "opera": "AA. VV.. La citt\u00e0 e l'esperienza del moderno. Milano, 15-18 giugno 2010, vol. III, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rosa Giulio (2012). La Parigi di Baudelaire come archetipo di citt\u00e0 moderna",
        "nella poesia italiana del primo Novecento. In: AA. VV.. La citt\u00e0 e",
        "l'esperienza del moderno. Milano, 15-18 giugno 2010, vol. III, p. 587-599,",
        "Pisa:ETS, ISBN: 9788846733153"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-11",
        "titolo": "\"Sonno \u00e8 la vita quando \u00e8 gi\u00e0 vissuta\". Naufragio dei miti nel Pascoli navigatore \"\u00e0 rebours\" del testo odisseico",
        "ISBN": [
          "9788890660115"
        ],
        "csp": "Genova:DIRAS - Dipartimento di Italianistica, Romanistica, Arti, Spettacolo, ISBN: 9788890660115, Genova, 15-18 settembre 2010",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): a cura di A. Beniscelli, Q. Marini, La letteratura degli Italiani. Rotte, confini, passaggi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rosa Giulio (2012). \"Sonno \u00e8 la vita quando \u00e8 gi\u00e0 vissuta\". Naufragio dei",
        "miti nel Pascoli navigatore \"\u00e0 rebours\" del testo odisseico. In: AA. VV.. (a",
        "cura di): a cura di A. Beniscelli, Q. Marini, La letteratura degli Italiani. Rotte,",
        "confini, passaggi. p. 1-11, Genova:DIRAS - Dipartimento di Italianistica,",
        "Romanistica, Arti, Spettacolo, ISBN: 9788890660115, Genova, 15-18",
        "settembre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-14",
        "titolo": "I \"fecondi silenzi\" della notte: labirinti del desiderio nelle \u00abConfessioni\u00bb del Nievo",
        "ISBN": [
          "9788890790508"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizione ADI, ISBN: 9788890790508",
        "opera": "AA. VV.. Gli scrittori d'Italia. Il patrimonio e la memoria della tradizione letteraria come risorsa primaria. Napoli, 26-29 settembre 2007, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GIULIO R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GIULIO R. (2012). I \"fecondi silenzi\" della notte: labirinti del desiderio nelle",
        "\u00abConfessioni\u00bb del Nievo. In: AA. VV.. Gli scrittori d'Italia. Il patrimonio e la",
        "memoria della tradizione letteraria come risorsa primaria. Napoli, 26-29",
        "settembre 2007, p. 1-14, ROMA:Edizione ADI, ISBN: 9788890790508"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-8",
        "titolo": "La modernit\u00e0 letteraria e il tema dell' \"ultimo viaggio\": parodie e riscritture",
        "ISBN": [
          "9788890790515"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizione ADI, ISBN: 9788890790515",
        "opera": "AA. VV.. Moderno e modernit\u00e0: la letteratura italiana. Roma, 17-20 settembre 2008, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rosa Giulio (2012). La modernit\u00e0 letteraria e il tema dell' \"ultimo viaggio\":",
        "parodie e riscritture. In: AA. VV.. Moderno e modernit\u00e0: la letteratura",
        "italiana. Roma, 17-20 settembre 2008, p. 1-8, ROMA:Edizione ADI, ISBN:",
        "9788890790515"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-255",
        "titolo": "La perfetta tragedia. Storia verisimile sublime. p",
        "ISBN": [
          "9788895154985"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154985",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rosa Giulio (2012). La perfetta tragedia. Storia verisimile sublime. p. 1-255,",
        "SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154985"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-300",
        "titolo": "Gli infiniti disordini delle cose. Sullo \"Zibaldone\" di Leopardi. p",
        "ISBN": [
          "9788895154107"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154107",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rosa Giulio (2012). Gli infiniti disordini delle cose. Sullo \"Zibaldone\" di",
        "Leopardi. p. 1-300, SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154107"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citt\u00e0 moderna in Saba, Campana, Cardarelli: l'archetipo Baudelaire. FORUM ITALICUM, vol",
        "ISSN": [
          "0014-5858"
        ],
        "journal": "XLV",
        "csp": "1 Spring, p. 32-54, ISSN: 0014-5858",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giulio Rosa (2011). La citt\u00e0 moderna in Saba, Campana, Cardarelli:",
        "l'archetipo Baudelaire. FORUM ITALICUM, vol. XLV, 1 Spring, p. 32-54,",
        "ISSN: 0014-5858"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \"Mirra\" di Alfieri: dalla tragedia al dramma borghese. SINESTESIE, vol",
        "ISSN": [
          "1721-3509"
        ],
        "journal": "NUMERO SPECIALE",
        "csp": "p. 29-39, ISSN: 1721-3509",
        "anno": "2010",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosa Giulio (2010). La \"Mirra\" di Alfieri: dalla tragedia al dramma borghese.",
        "SINESTESIE, vol. NUMERO SPECIALE, p. 29-39, ISSN: 1721-3509"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-214",
        "titolo": "Epica ed emblemata: figura e motto in un poema del Settecento",
        "ISBN": [
          "9788820750527"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori, ISBN: 9788820750527",
        "opera": "AA. VV.. Macram\u00e8. Studi sulla letteratura e le arti. vol. I, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Giulio (2010). Epica ed emblemata: figura e motto in un poema del",
        "Settecento. In: AA. VV.. Macram\u00e8. Studi sulla letteratura e le arti. vol. I, p.",
        "189-214, NAPOLI:Liguori, ISBN: 9788820750527"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "419-432",
        "titolo": "Il \"romanzo greco\" di Ippolito Nievo",
        "ISBN": [
          "9788846726834"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846726834",
        "opera": "AA. VV.. Le forme del romanzo italiano e le letterature occidentali dal Sette al Novecento. Roma, 4-7 giugno 2008, vol. I, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rosa Giulio (2010). Il \"romanzo greco\" di Ippolito Nievo. In: AA. VV.. Le",
        "forme del romanzo italiano e le letterature occidentali dal Sette al",
        "Novecento. Roma, 4-7 giugno 2008, vol. I, p. 419-432, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846726834"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "641-654",
        "titolo": "Crispo prototipo di martire cristiano tra scena barocca e dramma arcadico",
        "ISBN": [
          "9788884228406"
        ],
        "csp": "Bari:Cacucci, ISBN: 9788884228406",
        "opera": "AA. VV.. Sacro e/o profano nel teatro fra Rinascimento ed Et\u00e0 dei lumi. vol. I, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GIULIO R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIULIO R. (2009). Crispo prototipo di martire cristiano tra scena barocca e",
        "dramma arcadico. In: AA. VV.. Sacro e/o profano nel teatro fra",
        "Rinascimento ed Et\u00e0 dei lumi. vol. I, p. 641-654, Bari:Cacucci, ISBN:",
        "9788884228406"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-116",
        "titolo": "Un'immagine ossessiva: l'\"amoroso inganno\" di Leopardi",
        "ISBN": [
          "9788895154565"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154565",
        "opera": "Rosa Giulio. Il dio ignoto. Dalla crisi del Rinascimento alla modernit\u00e0 letteraria. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Giulio (2008). Un'immagine ossessiva: l'\"amoroso inganno\" di",
        "Leopardi. In: Rosa Giulio. Il dio ignoto. Dalla crisi del Rinascimento alla",
        "modernit\u00e0 letteraria. p. 99-116, SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154565"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-162",
        "titolo": "Labirinti del desiderio: Nievo nostro contemporaneo",
        "ISBN": [
          "9788895154565"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154565",
        "opera": "Rosa Giulio. Il dio ignoto. Dalla crisi del Rinascimento alla modernit\u00e0 letteraria. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Giulio (2008). Labirinti del desiderio: Nievo nostro contemporaneo. In:",
        "Rosa Giulio. Il dio ignoto. Dalla crisi del Rinascimento alla modernit\u00e0",
        "letteraria. p. 117-162, SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154565"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-80",
        "titolo": "Eloquenza funebre nella poesia del primo Settecento",
        "ISBN": [
          "9788895154565"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154565",
        "opera": "Rosa Giulio. Il dio ignoto. Dalla crisi del Rinascimento alla modernit\u00e0 letteraria. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Giulio (2008). Eloquenza funebre nella poesia del primo Settecento.",
        "In: Rosa Giulio. Il dio ignoto. Dalla crisi del Rinascimento alla modernit\u00e0",
        "letteraria. p. 45-80, SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154565"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "401-408",
        "titolo": "Modelli classici nella prosa dialogica del Tasso: \"il Minturno\" tra \u00abmemoria innamorata\u00bb e \u00abgiovamento degli uomini civili\u00bb",
        "ISBN": [
          "8882325830"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 8882325830",
        "opera": "-. La letteratura italiana a Congresso. Bilanci e prospettive del decennale (1996-2006). Monopoli, 13-16 settembre 2006, vol. II, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIULIO R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GIULIO R. (2008). Modelli classici nella prosa dialogica del Tasso: \"il",
        "Minturno\" tra \u00abmemoria innamorata\u00bb e \u00abgiovamento degli uomini civili\u00bb. In:",
        "-. La letteratura italiana a Congresso. Bilanci e prospettive del decennale",
        "(1996-2006). Monopoli, 13-16 settembre 2006, vol. II, p. 401-408,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 8882325830"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-335",
        "titolo": "Sotto il segno di Athena. L'Ellade eroica tra mito e storia nella letteratura italiana. p",
        "ISBN": [
          "9788895154541"
        ],
        "csp": "SALERNO:EDISUD EDITRICE, ISBN: 9788895154541",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIULIO Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIULIO Rosa (2008). Sotto il segno di Athena. L'Ellade eroica tra mito e",
        "storia nella letteratura italiana. p. 1-335, SALERNO:EDISUD EDITRICE,",
        "ISBN: 9788895154541"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-198",
        "titolo": "Tasso: inchiesta sulla bellezza. Il Minturno tra \"memoria innamorata\" e \"giovamento degli uomini civili\" con la riedizione di T. Tasso, Le considerazioni sopra tre Canzoni di M. Gio. Battista Pigna intitolate le tre Sorelle. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788887907889"
        ],
        "csp": "SALERNO:EDISUD EDITRICE, ISBN: 9788887907889",
        "anno": "2008",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giulio Rosa (2008). Tasso: inchiesta sulla bellezza. Il Minturno tra",
        "\"memoria innamorata\" e \"giovamento degli uomini civili\" con la riedizione di",
        "T. Tasso, Le considerazioni sopra tre Canzoni di M. Gio. Battista Pigna",
        "intitolate le tre Sorelle. vol. 1, p. 1-198, SALERNO:EDISUD EDITRICE,",
        "ISBN: 9788887907889"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SALERNO:EDISUD EDITRICE",
        "titolo": "Il dio ignoto. Dalla crisi del Rinascimento alla modernit\u00e0 letteraria",
        "ISBN": [
          "978-88-95154-56-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-95154-56-5",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIULIO R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIULIO R. (2008). Il dio ignoto. Dalla crisi del Rinascimento alla modernit\u00e0",
        "letteraria. SALERNO:EDISUD EDITRICE, ISBN: 978-88-95154-56-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-104",
        "titolo": "Verso la dolce patria",
        "ISBN": [
          "9788895154121"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154121",
        "opera": "GRANESE A.. Omero, Odissea. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GIULIO R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIULIO R. (2007). Verso la dolce patria. In: GRANESE A.. Omero,",
        "Odissea. p. 9-104, SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154121"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Tempo dell'inquisizione, tempo dell'ascesi. Spiritualit\u00e0 religiosa e forme letterarie dal Tasso al settecento. vol",
        "ISBN": [
          "88-87907-58-7"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edisud, ISBN: 88-87907-58-7",
        "anno": "2004",
        "autori": "GIULIO R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIULIO R. (2004). Tempo dell'inquisizione, tempo dell'ascesi. Spiritualit\u00e0",
        "religiosa e forme letterarie dal Tasso al settecento. vol. 1,",
        "SALERNO:Edisud, ISBN: 88-87907-58-7"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Illuminazioni del Moderno e femminilit\u00e0 eversive nelle \u00abConfessioni\u00bb di Ippolito Nievo. SINESTESIE, vol",
        "ISSN": [
          "1721-3509"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "ISSN: 1721-3509",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giulio Rosa (2015). Illuminazioni del Moderno e femminilit\u00e0 eversive nelle",
        "\u00abConfessioni\u00bb di Ippolito Nievo. SINESTESIE, vol. XIII, ISSN: 1721-3509"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-134",
        "titolo": "\"Rendere sensibile l'astratto, corporeo l'immateriale\". Dante tra Eliot e Montale",
        "ISBN": [
          "9788862746144"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862746144",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): a cura di Carlo Santoli, Noi e Dante. Per una conoscenza della \"Commedia\" nella modernit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giulio Rosa (2015). \"Rendere sensibile l'astratto, corporeo l'immateriale\".",
        "Dante tra Eliot e Montale. In: AA. VV.. (a cura di): a cura di Carlo Santoli,",
        "Noi e Dante. Per una conoscenza della \"Commedia\" nella modernit\u00e0. p.",
        "121-134, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862746144"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-265",
        "titolo": "Eclissi delle favole antiche nell' \u00ab Ultimo viaggio \u00bb dell' Eroe Navigatore",
        "ISBN": [
          "978-88-98169-18-4"
        ],
        "csp": "Avellino:Edizioni Sinestesie, ISBN: 978-88-98169-18-4",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): a cura di Renato Aymone, Giovanni Pascoli, a un secolo dalla sua scomparsa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giulio Rosa (2013). Eclissi delle favole antiche nell' \u00ab Ultimo viaggio \u00bb dell'",
        "Eroe Navigatore. In: AA. VV.. (a cura di): a cura di Renato Aymone,",
        "Giovanni Pascoli, a un secolo dalla sua scomparsa. p. 237-265,",
        "Avellino:Edizioni Sinestesie, ISBN: 978-88-98169-18-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-106",
        "titolo": "Shipwreck Literature, Seastorm Art: Dynamisch Erhabene, Natural Sublime",
        "ISBN": [
          "978-88-98257-08-9"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edisud, ISBN: 978-88-98257-08-9",
        "opera": "Rosa Giulio. Il nauta e il fl\u00e2neur. Scritture dell'alterit\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Giulio (2013). Shipwreck Literature, Seastorm Art: Dynamisch",
        "Erhabene, Natural Sublime. In: Rosa Giulio. Il nauta e il fl\u00e2neur. Scritture",
        "dell'alterit\u00e0. p. 7-106, SALERNO:Edisud, ISBN: 978-88-98257-08-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-304",
        "titolo": "Gli eroi d'invitta pazienza. Epos storico e tragico cristiano nell'et\u00e0 della \"ragione spiegata\", con l'edizione della tragedia \"L'Ermenegildo\" di Annibale Marchese.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-98257-09-6"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edisud, ISBN: 978-88-98257-09-6",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giulio Rosa (2013). Gli eroi d'invitta pazienza. Epos storico e tragico",
        "cristiano nell'et\u00e0 della \"ragione spiegata\", con l'edizione della tragedia",
        "\"L'Ermenegildo\" di Annibale Marchese.. p. 1-304, SALERNO:Edisud, ISBN:",
        "978-88-98257-09-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L' \"impact factor\" della critica letteraria. Teorie al vaglio: le fondamentali aree culturali della Modernit\u00e0. SINESTESIE, vol",
        "ISSN": [
          "1721-3509"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 169-215, ISSN: 1721-3509",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosa Giulio (2012). L' \"impact factor\" della critica letteraria. Teorie al vaglio:",
        "le fondamentali aree culturali della Modernit\u00e0. SINESTESIE, vol. X, p.",
        "169-215, ISSN: 1721-3509"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leopardi e gli Italiani: riflessioni antropologiche, morali e civili. SINESTESIE, vol",
        "ISSN": [
          "1721-3509"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "2011, p. 286-314, ISSN: 1721-3509",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosa Giulio (2012). Leopardi e gli Italiani: riflessioni antropologiche, morali",
        "e civili. SINESTESIE, vol. IX, 2011, p. 286-314, ISSN: 1721-3509"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il pianeta degli ultimi scribi. Modernit\u00e0 tragica tra passato e futuro. SINESTESIE, vol",
        "ISSN": [
          "1721-3509"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 73-116, ISSN: 1721-3509",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosa Giulio (2012). Il pianeta degli ultimi scribi. Modernit\u00e0 tragica tra",
        "passato e futuro. SINESTESIE, vol. X, p. 73-116, ISSN: 1721-3509"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-300",
        "titolo": "Gli infiniti disordini delle cose. Sullo \"Zibaldone\" di Leopardi. p",
        "ISBN": [
          "9788895154107"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154107",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rosa Giulio (2012). Gli infiniti disordini delle cose. Sullo \"Zibaldone\" di",
        "Leopardi. p. 1-300, SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154107"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-255",
        "titolo": "La perfetta tragedia. Storia verisimile sublime. p",
        "ISBN": [
          "9788895154985"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154985",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rosa Giulio (2012). La perfetta tragedia. Storia verisimile sublime. p. 1-255,",
        "SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154985"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citt\u00e0 moderna in Saba, Campana, Cardarelli: l'archetipo Baudelaire. FORUM ITALICUM, vol",
        "ISSN": [
          "0014-5858"
        ],
        "journal": "XLV",
        "csp": "1 Spring, p. 32-54, ISSN: 0014-5858",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giulio Rosa (2011). La citt\u00e0 moderna in Saba, Campana, Cardarelli:",
        "l'archetipo Baudelaire. FORUM ITALICUM, vol. XLV, 1 Spring, p. 32-54,",
        "ISSN: 0014-5858"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \"Mirra\" di Alfieri: dalla tragedia al dramma borghese. SINESTESIE, vol",
        "ISSN": [
          "1721-3509"
        ],
        "journal": "NUMERO SPECIALE",
        "csp": "p. 29-39, ISSN: 1721-3509",
        "anno": "2010",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosa Giulio (2010). La \"Mirra\" di Alfieri: dalla tragedia al dramma borghese.",
        "SINESTESIE, vol. NUMERO SPECIALE, p. 29-39, ISSN: 1721-3509"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-116",
        "titolo": "Un'immagine ossessiva: l'\"amoroso inganno\" di Leopardi",
        "ISBN": [
          "9788895154565"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154565",
        "opera": "Rosa Giulio. Il dio ignoto. Dalla crisi del Rinascimento alla modernit\u00e0 letteraria. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Rosa Giulio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosa Giulio (2008). Un'immagine ossessiva: l'\"amoroso inganno\" di",
        "Leopardi. In: Rosa Giulio. Il dio ignoto. Dalla crisi del Rinascimento alla",
        "modernit\u00e0 letteraria. p. 99-116, SALERNO:Edisud, ISBN: 9788895154565"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-198",
        "titolo": "Tasso: inchiesta sulla bellezza. Il Minturno tra \"memoria innamorata\" e \"giovamento degli uomini civili\" con la riedizione di T. Tasso, Le considerazioni sopra tre Canzoni di M. Gio. Battista Pigna intitolate le tre Sorelle. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788887907889"
        ],
        "csp": "SALERNO:EDISUD EDITRICE, ISBN: 9788887907889",
        "anno": "2008",
        "autori": "Giulio Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giulio Rosa (2008). Tasso: inchiesta sulla bellezza. Il Minturno tra",
        "\"memoria innamorata\" e \"giovamento degli uomini civili\" con la riedizione di",
        "T. Tasso, Le considerazioni sopra tre Canzoni di M. Gio. Battista Pigna",
        "intitolate le tre Sorelle. vol. 1, p. 1-198, SALERNO:EDISUD EDITRICE,",
        "ISBN: 9788887907889"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-335",
        "titolo": "Sotto il segno di Athena. L'Ellade eroica tra mito e storia nella letteratura italiana. p",
        "ISBN": [
          "9788895154541"
        ],
        "csp": "SALERNO:EDISUD EDITRICE, ISBN: 9788895154541",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIULIO Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIULIO Rosa (2008). Sotto il segno di Athena. L'Ellade eroica tra mito e",
        "storia nella letteratura italiana. p. 1-335, SALERNO:EDISUD EDITRICE,",
        "ISBN: 9788895154541"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F4",
    "progr": "32607",
    "nome": "GIULIO Rosa",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Rivista \u201cSinestesie- Rivista di Studi sulle letterature e le arti\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato redazionale della Rivista \u201cMisure critiche\"",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirezione della Collana editoriale \u201cCivilt\u00e0 letteraria italiana\u201d \u2013 Edisud- 2008-2012:",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-12-2012"
      },
      {
        "content": "Condirezione della Collana editoriale \u201cLe Civilt\u00e0 letteraria \u201d \u2013 Edisud- 2013-2016",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana editoriale \u201cIl tragico\u201d \u2013 ETS",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della Sezione di \u201cSinestesionline\u201d, Le forme dell\u2019immaginario artistico-letterario nelle culture europee ed extraeuropee (Comitato Scientifico: Epifanio Ajello, Beatrice Alfonzetti, Mark Epstein, Alberto Granese, Sebastiano Martelli, Aldo Maria Morace, Jos\u00e9 Mar\u00eda Nadal, Antonio Saccone, Marie-Jos\u00e9 Tramuta)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Modelli classici nella prosa dialogica del Tasso: \u201cIl Minturno\u201d tra \u00abmemoria innamorata\u00bb e \u00abgiovamento degli uomini civili\u00bb, in La letteratura italiana a Congresso. Bilanci e prospettive del decennale (1996-2006) (Monopoli, 13-16 settembre 2006)",
        "periodo": "dal 13-09-2006 al 16-09-2006"
      },
      {
        "content": "Crispo prototipo di martire cristiano tra scena barocca e dramma arcadico, in Sacro e / o profano nel teatro fra Rinascimento ed Et\u00e0 dei lumi (Bari, 7-10 febbraio 2007)",
        "periodo": "dal 06-02-2007 al 10-02-2007"
      },
      {
        "content": "I \u00abfecondi silenzi\u00bb della notte: labirinti del desiderio nelle Confessioni del Nievo, in Gli scrittori d\u2019Italia. Il patrimonio e la memoria della tradizione letteraria come risorsa primaria (Napoli, 26-29 settembre 2007)",
        "periodo": "dal 25-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e direzione scientifica di Le riviste del secondo Novecento (Salerno,\u201cFondazione Menna\u201d, 2008 ).",
        "periodo": "dal 08-04-2008 al 10-04-2008"
      },
      {
        "content": "Il \u201cromanzo greco\u201d di Ippolito Nievo, in Le forme del romanzo italiano e le letterature occidentali dal Sette al Novecento (Roma, 4-7 giugno 2008)",
        "periodo": "dal 04-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "La modernit\u00e0 letteraria e il tema dell\u2019\u201cultimo viaggio\u201d: parodie e riscritture, in Moderno e modernit\u00e0: la letteratura italiana (Roma, 17-20 settembre 2008)",
        "periodo": "dal 17-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "La Parigi di Baudelaire come archetipo di citt\u00e0 moderna nella poesia italiana del primo Novecento, in La citt\u00e0 e l\u2019esperienza del moderno (Milano, 15-18 giugno 2010)",
        "periodo": "dal 15-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "\u00abSonno \u00e8 la vita quando \u00e8 gi\u00e0 vissuta\u00bb. Naufragio dei miti nel Pascoli navigatore \u2018\u00e0 rebours\u2019 del testo odisseico, in La letteratura degli Italiani. Rotte, confini, passaggi (Genova, 15-18 settembre 2010)",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Dal pi\u00f9 grande \u2018archivio\u2019 della civilt\u00e0 letteraria italiana, lo Zibaldone di Leopardi: nascita della Modernit\u00e0, in Memoria della Modernit\u00e0. Archivi ideali e archivi reali (Napoli, 7-10 giugno 2011)",
        "periodo": "dal 07-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "La borghesia italiana al cospetto dell\u2019Europa: i caratteri nazionali e il Leopardi \u2018civile\u2019, in La letteratura degli Italiani. 3. Gli Italiani della letteratura (Torino,14-17 settembre 2011)",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Figure del \u2018Dynamisch Erhabene\u2019 kantiano: tempeste e naufragi nella letteratura e nelle arti della modernit\u00e0, in Sublime e antisublime nella modernit\u00e0 (Messina, 13-16 giugno 2012)",
        "periodo": "dal 13-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "Sul mito, sul tragico, in Il mito, il sacro e la storia nella tragedia e nella riflessione teorica sul tragico (Salerno, 15-16 novembre 2012)",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Coordinamento del Comitato Scientifico, in qualit\u00e0 di Responsabile dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca, del Convegno di Studi Il mito, il sacro e la storia nella tragedia e nella riflessione teorica sul tragico (Salerno-Universit\u00e0 degli Studi, 15-16 novembre 2012), conclusivo del PRIN 2008",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Byron e Baudelaire: incontro al Louvre. Il sublime nella \u00abShipwreck Literature\u00bb tra filosofia e arte, in I cantieri dell\u2019Italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo (Roma, 18-21 settembre 2013)",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "La rifrazione degli spazi nella Mirra di Alfieri, in Culture del teatro moderno e contemporaneo (Roma, 3-4 ottobre 2013)",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Il caso Balzac come chiave ermeneutica nel dibattito critico su Manzoni e Leopardi, in H. De Balzac, La Civilt\u00e0 e la letteratura italiana (Biblioteca Nazionale Centrale di Roma, 13 febbraio, 2014)",
        "periodo": "dal 13-02-2014 al 13-02-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Progetto Leopardi: l'Ateneo, la citt\u00e0. lo Zibaldone dall'Italia all'Inghileterra, agli Stati Uniti (Salerno, 8 maggio 2014)",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "\u00abUn sogno fatto alla presenza della ragione\u00bb. La presenza di Dante in Eliot e Montale, in La funzione Dante e i paradigmi della modernit\u00e0 (Lumsa-Roma, 10-13 giugno 2014)",
        "periodo": "dal 10-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di 'Mondo Leopardi. Omaggio al grande poeta e alla sua nuova dimensione internazionale'. Nell'ambito del 'Festival Letteratura Salerno' (Salerno, 25 giugno 2014)",
        "periodo": "dal 25-06-2014 al 25-06-2014"
      },
      {
        "content": "L\u2019italianistica e le discipline umanistiche verso Horizon 2020, in I cantieri dell\u2019Italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione (Padova, 10-13 settembre 2014)",
        "periodo": "dal 10-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "La trascodifica drammatizzata della narrazione poematica: i casi di Alessandro Barico e Luigi Malerba, in Culture del Teatro moderno e contemporaneo (Roma, 2-3 ottobre 2014)",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 03-10-2014"
      },
      {
        "content": "Alfieri e il doppio volto della Francia moderna, in Geografia della modernit\u00e0 letteraria (Perugia, 10-13 giugno 2015)",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "San Paolo di Pasolini: mondo della storia e mondo del divino, in L\u2019italianistica oggi. Ricerca e didattica (Roma, 9-11 settembre 2015)",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "La corporeit\u00e0 nei romanzi di Luigi Malerba e Paolo Volponi, in Scritture del corpo (Catania, 22-24 giugno 2016)",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "La ciociara di Moravia / De Sica: luci e ombre del romanzo e del film, in La letteratura italiana e le arti (Napoli, 7-10 settembre 2016)",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 10-09-2016"
      },
      {
        "content": "Leopardi e la meridionalit\u00e0 mediterranea, in La mediterraneit\u00e0 europea multanime e polifonica (Convegno Internazionale, Napoli, 27-28 ottobre 2016)",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "Le ferite d\u2019Europa: Gadda e Musil, fratelli in arte, nemici in guerra, in Italiani e italiane in guerra (Salerno, 9-10 novembre 2016)",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 10-11-2016"
      },
      {
        "content": "Alle radici dell\u2019identit\u00e0 nazionale italiana tra costante antropologica e contingenza storica, in L\u2019italianit\u00e0 e oltre l\u2019italianit\u00e0 (XVI Convegno Internazionale, Vitoria e Bilbao, 17-19 novembre 2016)",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 19-11-2016"
      },
      {
        "content": "Giustizia umana e Giustizia divina in una tragedia per le \u00abCristiane Repubbliche\u00bb:L\u2019Ermenegildo di Annibale Marchese, in Maschere del tragico (Convegno Compalit, Venezia, 14-16 dicembre 2016)",
        "periodo": "dal 14-12-2016 al 16-12-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato in Italianistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro della Commissione di Autovalutazione della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno- commissione Ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione dei FARB (Fondi di ricerca di base) dell\u2019Area 10 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione di valutazione Ricerca del Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare del \u2018Report\u2019 sulle eccellenze dipartimentali universitarie spendibili sul territorio per il Dipartimento di Studi Umanistici, commissionato dalla Fondazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Abilitazione Scientifica Nazionale (D. D. 222 / 20-07-2012) a Professore di Seconda Fascia per il Settore Scientifico Disciplinare L-FIL-LET / 10 (Settore Concorsuale 10 / F1 \u2013 Letteratura Italiana, Critica Letteraria e Letterature Comparate) conseguita il 22/01/2014",
        "periodo": "dal 22-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione Scientifica Nazionale (D. D. 222 / 20-07-2012) a Professore di Seconda Fascia per il Settore Scientifico Disciplinare L-FIL-LET / 11 (Settore Concorsuale 10 / F2 \u2013 Letteratura Italiana Contemporanea)",
        "periodo": "dal 28-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante al progetto Prin 2002: Forme letterarie tra Ottocento e Novecento: dagli aspetti testuali in Campania alla narrativa dell\u2019emigrazione transoceanica - durata 24 mesi",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 15-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipante al progetto Prin 2003: Forme del romanzo storico in Campania dall\u2019Ottocento al Novecento\u2013 durata 24 mesi",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 19-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipante al progetto Prin 2005: Brevit\u00e0 e scrittura nel Novecento meridionale: raccontare/non raccontare nel Sud \u2013 durata 24 mesi",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 29-01-2008"
      },
      {
        "content": "4) Condirezione del gruppo di Ricerca dipartimentale (Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno) pubblicata (Napoli, Liguori, 2010) in Macram\u00e8. Studi sulla letteratura e le arti",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-06-2009"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca di Salerno del PRIN 2008: Dalla rinascita cinquecentesca alle metamorfosi novecentesche della tragedia - durata 24 mesi",
        "periodo": "dal 12-05-2011 al 11-05-2013"
      }
    ]
  }
}