{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-168",
        "titolo": "Possiamo dire la stessa cosa in un'altra lingua?",
        "ISBN": [
          "9788867290444"
        ],
        "csp": "Caissa Italia scarl, ISBN: 9788867290444",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Nicola Grandi e Francesca Masini, Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere sulle lingue e sul linguaggio. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Manco (2017). Possiamo dire la stessa cosa in un'altra lingua?. In:",
        "AA. VV.. (a cura di): Nicola Grandi e Francesca Masini, Tutto ci\u00f2 che hai",
        "sempre voluto sapere sulle lingue e sul linguaggio. p. 165-168, Caissa Italia",
        "scarl, ISBN: 9788867290444"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "Pertestualit\u00e0 e traduzione. LINGUE, CULTURE E TESTI, p",
        "ISBN": [
          "978-88-98640-25-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 978-88-98640-25-6",
        "anno": "2017",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alberto Manco (2017). Pertestualit\u00e0 e traduzione. LINGUE, CULTURE E",
        "TESTI, p. 1-120, ROMA:Il Calamo, ISBN: 978-88-98640-25-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Precariet\u00e0 testuale e pertestualit\u00e0: qualche considerazione sulla relativa classificazione e sugli aspetti metalinguistici",
        "ISSN": [
          "1972-9901"
        ],
        "journal": "ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE",
        "csp": "vol. XI n.s., p. 81-92, ISSN: 1972-9901",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2016). Precariet\u00e0 testuale e pertestualit\u00e0: qualche",
        "considerazione sulla relativa classificazione e sugli aspetti metalinguistici.",
        "ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE, vol. XI n.s., p. 81-92,",
        "ISSN: 1972-9901"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-148",
        "titolo": "Forme testuali non rilevate nel fumetto. Descrizione, metalinguaggio, aspetti storici (1918-1943)",
        "ISBN": [
          "978-88-6719-140-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 978-88-6719-140-6",
        "opera": "Alberto Manco e Azzurra Mancini (a cura di). Scritture brevi: segni, testi e contesti. Dalle iscrizioni antiche ai tweet. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Manco (2016). Forme testuali non rilevate nel fumetto. Descrizione,",
        "metalinguaggio, aspetti storici (1918-1943). In: Alberto Manco e Azzurra",
        "Mancini (a cura di). Scritture brevi: segni, testi e contesti. Dalle iscrizioni",
        "antiche ai tweet. p. 129-148, NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli",
        "\"L'Orientale\", ISBN: 978-88-6719-140-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-88",
        "titolo": "Alterit\u00e0 di genere, alterazioni linguistiche: su alcuni aspetti della designazione di genere",
        "ISBN": [
          "9788867191215"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788867191215",
        "opera": "Aa. Vv. Linguaggio, ideologia e loro rappresentazioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alberto Manco, Francesca De Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Manco, Francesca De Rosa (2016). Alterit\u00e0 di genere, alterazioni",
        "linguistiche: su alcuni aspetti della designazione di genere. In: Aa. Vv.",
        "Linguaggio, ideologia e loro rappresentazioni. p. 67-88, Napoli:Universit\u00e0",
        "degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788867191215"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-189",
        "titolo": "Chiarezza espositiva, oscurit\u00e0 del metalinguaggio: su alcune categorie grammaticali del verbo nella riflessione di Gustave Guillaume",
        "ISBN": [
          "9788898640188"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640188",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Francesco Ded\u00e8, Categorie grammaticali e classi di parole. Statuto e riflessi metalinguistici.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Manco (2016). Chiarezza espositiva, oscurit\u00e0 del metalinguaggio:",
        "su alcune categorie grammaticali del verbo nella riflessione di Gustave",
        "Guillaume. In: AA.VV.. (a cura di): Francesco Ded\u00e8, Categorie grammaticali",
        "e classi di parole. Statuto e riflessi metalinguistici.. p. 173-189, ROMA:Il",
        "Calamo, ISBN: 9788898640188"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-18",
        "titolo": "Introduzione a Scritture brevi: segni, testi e contesti. Dalle iscrizioni antiche ai tweet",
        "ISBN": [
          "978-88-6719-140-6"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 978-88-6719-140-6",
        "opera": "Alberto Manco e Azzurra Mancini (a cura di). Scritture brevi: segni, testi e contesti. Dalle iscrizioni antiche ai tweet. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Alberto Manco (2016). Introduzione a Scritture brevi: segni, testi e contesti.",
        "Dalle iscrizioni antiche ai tweet. In: Alberto Manco e Azzurra Mancini (a",
        "cura di). Scritture brevi: segni, testi e contesti. Dalle iscrizioni antiche ai",
        "tweet. p. 7-18, Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN:",
        "978-88-6719-140-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "363-382",
        "titolo": "La rappresentazione del parlato in un frammento di storia del fumetto italiano: l\u2019uso della \u2018nuvoletta\u2019 nel periodico La tradotta (1918-19)",
        "ISBN": [
          "9788876675669"
        ],
        "csp": "Firenze & Palermo:Cesati & Centro di studi filologici e linguistici siciliani, ISBN: 9788876675669, Palermo, 22-24 settembre 2014",
        "opera": "La lingua variabile nei testi letterari, artistici e funzionali contemporanei (1915-2014): analisi, interpretazione, traduzione (a cura di Giovanni Ruffino e Angela Castiglione). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Manco (2016). La rappresentazione del parlato in un frammento di",
        "storia del fumetto italiano: l\u2019uso della \u2018nuvoletta\u2019 nel periodico La tradotta",
        "(1918-19). In: La lingua variabile nei testi letterari, artistici e funzionali",
        "contemporanei (1915-2014): analisi, interpretazione, traduzione (a cura di",
        "Giovanni Ruffino e Angela Castiglione). p. 363-382, Firenze &",
        "Palermo:Cesati & Centro di studi filologici e linguistici siciliani, ISBN:",
        "9788876675669, Palermo, 22-24 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "445-452",
        "titolo": "Mefitis \"Utiana\"",
        "ISBN": [
          "978-88-913-0488-9"
        ],
        "csp": "Roma:L\u2019Erma di Bretschneider, ISBN: 978-88-913-0488-9, Perugia e Gubbio, 22-25 settembre 2011",
        "opera": "Forme e strutture della religione nell'Italia mediana antica (a cura di Augusto Ancillotti, Alberto Calderini, Riccardo Massarelli). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Manco (2016). Mefitis \"Utiana\". In: Forme e strutture della religione",
        "nell'Italia mediana antica (a cura di Augusto Ancillotti, Alberto Calderini,",
        "Riccardo Massarelli). p. 445-452, Roma:L\u2019Erma di Bretschneider, ISBN:",
        "978-88-913-0488-9, Perugia e Gubbio, 22-25 settembre 2011"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il numerale \u201cuno\u201d e un\u2019antica designazione di perle e cipolle",
        "ISSN": [
          "0390-2412"
        ],
        "journal": "INCONTRI LINGUISTICI",
        "csp": "vol. 38, p. 171-178, ISSN: 0390-2412",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2015). Il numerale \u201cuno\u201d e un\u2019antica designazione di perle e",
        "cipolle. INCONTRI LINGUISTICI, vol. 38, p. 171-178, ISSN: 0390-2412"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Testi mediati da testi. Precariet\u00e0 e pertestualit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2279-7033"
        ],
        "journal": "ALESSANDRIA",
        "csp": "vol. 9, p. 129-144, ISSN: 2279-7033",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2015). Testi mediati da testi. Precariet\u00e0 e pertestualit\u00e0.",
        "ALESSANDRIA, vol. 9, p. 129-144, ISSN: 2279-7033"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Forum Editrice Universitaria Udinese srl",
        "titolo": "I valori identitari dei migranti e la territorialit\u00e0 residua",
        "ISBN": [
          "9788884208859"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884208859",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Raffaella Bombi e Vincenzo Orioles, Essere italiani nel mondo globale oggi. Riscoprire l'appartenenza",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Manco (2015). I valori identitari dei migranti e la territorialit\u00e0",
        "residua. In: AA. VV.. (a cura di): Raffaella Bombi e Vincenzo Orioles,",
        "Essere italiani nel mondo globale oggi. Riscoprire l'appartenenza. Forum",
        "Editrice Universitaria Udinese srl, ISBN: 9788884208859"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-138",
        "titolo": "Identit\u00e0 etniche, identificazioni etnonimiche: a proposito di Aurunci e Ausoni",
        "ISBN": [
          "9788897524236"
        ],
        "csp": "Roma:RomaTre Press, ISBN: 9788897524236",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): Laura Mariottini, Identit\u00e0 e discorsi. Studi offerti a Franca Orletti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Manco (2015). Identit\u00e0 etniche, identificazioni etnonimiche: a",
        "proposito di Aurunci e Ausoni. In: AA.VV. (a cura di): Laura Mariottini,",
        "Identit\u00e0 e discorsi. Studi offerti a Franca Orletti. p. 131-138,",
        "Roma:RomaTre Press, ISBN: 9788897524236"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "225-231",
        "titolo": "La riflessione linguistica di Coseriu sul tempo",
        "ISBN": [
          "8876675566"
        ],
        "ISSN": [
          "1824-2855"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Cesati, ISBN: 8876675566, ISSN: 1824-2855",
        "opera": "Oltre Saussure. L\u2019eredit\u00e0 scientifica di Eugenio Coseriu/Beyond Saussure. Eugenio Coseriu's scientific legacy (a cura di: V. Orioles, R. Bombi). QUADERNI DELLA RASSEGNA, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Manco (2015). La riflessione linguistica di Coseriu sul tempo. In:",
        "Oltre Saussure. L\u2019eredit\u00e0 scientifica di Eugenio Coseriu/Beyond Saussure.",
        "Eugenio Coseriu's scientific legacy (a cura di: V. Orioles, R. Bombi).",
        "QUADERNI DELLA RASSEGNA, p. 225-231, FIRENZE:Cesati, ISBN:",
        "8876675566, ISSN: 1824-2855"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "61-72",
        "titolo": "Le cose e i fatti parlanti, ovvero la (difficile) performanza del testo e del contesto",
        "ISBN": [
          "9788864581514"
        ],
        "csp": "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864581514",
        "opera": "Reti performative. Letteratura, arti, teatro, nuovi media. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Manco (2015). Le cose e i fatti parlanti, ovvero la (difficile)",
        "performanza del testo e del contesto. In: Reti performative. Letteratura, arti,",
        "teatro, nuovi media. p. 61-72, Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN:",
        "9788864581514"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "35-48",
        "titolo": "La linguistica: una prima introduzione ad alcuni aspetti storici della disciplina",
        "ISBN": [
          "8890167904"
        ],
        "csp": "Sulmona:Liceo Classico \"Ovidio\", ISBN: 8890167904",
        "opera": "Nella terra di Ovidio. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Manco (2014). La linguistica: una prima introduzione ad alcuni",
        "aspetti storici della disciplina. In: Nella terra di Ovidio. p. 35-48,",
        "Sulmona:Liceo Classico \"Ovidio\", ISBN: 8890167904"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-42",
        "titolo": "Papere giudiziose e donne mentitrici",
        "ISBN": [
          "9788857518596"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857518596",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Didier Contadini, Menzogna e politica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Manco (2013). Papere giudiziose e donne mentitrici. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Didier Contadini, Menzogna e politica. p. 31-42, MILANO:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 9788857518596"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Prefazione a Le lingue estere: storia, linguistica e ideologia nell\u2019Italia fascista",
        "ISBN": [
          "9788835931829"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788835931829",
        "opera": "Valentina Russo. Le lingue estere: storia, linguistica e ideologia nell\u2019Italia fascista",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Alberto Manco (2013). Prefazione a Le lingue estere: storia, linguistica e",
        "ideologia nell\u2019Italia fascista. In: Valentina Russo. Le lingue estere: storia,",
        "linguistica e ideologia nell\u2019Italia fascista. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788835931829"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "95-106",
        "titolo": "Tassonomie protostoriche e il nome \"Hirpinia\"",
        "ISBN": [
          "978-88-6719-064-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 978-88-6719-064-5",
        "opera": "Toponomastica e linguistica: nella storia, nella teoria (a cura di: A. Manco). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Manco (2013). Tassonomie protostoriche e il nome \"Hirpinia\". In:",
        "Toponomastica e linguistica: nella storia, nella teoria (a cura di: A. Manco).",
        "p. 95-106, Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN:",
        "978-88-6719-064-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I nomi dei numeri. Considerazioni linguistiche. STUDII DE STIINTA SI CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1841-1401"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 29-42, ISSN: 1841-1401",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2012). I nomi dei numeri. Considerazioni linguistiche.",
        "STUDII DE STIINTA SI CULTURA, vol. VIII, p. 29-42, ISSN: 1841-1401"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2012). Linguistics of language and linguistics of parole. F.",
        "de Saussure's project in G. Guillaume's system. BEITR\u00c4GE ZUR",
        "GESCHICHTE DER SPRACHWISSENSCHAFT, vol. 2/2012, p. 231-242,",
        "ISSN: 0939-2815"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mefitis Utiana. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 197-208, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2012). Mefitis Utiana. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA",
        "E DI DIALETTOLOGIA, vol. XIV, p. 197-208, ISSN: 1128-6369"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Espressione ed espressivit\u00e0 in un testo di Ennio e sua analisi linguistica. STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI. PHILOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "1220-0484"
        ],
        "journal": "LVII",
        "csp": "p. 261-272, ISSN: 1220-0484",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2012). Espressione ed espressivit\u00e0 in un testo di Ennio e",
        "sua analisi linguistica. STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI.",
        "PHILOLOGIA, vol. LVII, p. 261-272, ISSN: 1220-0484"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Discutendo ancora sulla (presunta) morte del fonema. STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "L",
        "csp": "p. 149-163, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2012). Discutendo ancora sulla (presunta) morte del",
        "fonema. STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol. L, p. 149-163, ISSN:",
        "0085-6827"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-187",
        "titolo": "Equivoci e ambiguit\u00e0 intorno al nome del sericato",
        "ISBN": [
          "9789735954086"
        ],
        "csp": "Cluj-Napoca:PUC, ISBN: 9789735954086",
        "opera": "Alberto Manco (a cura di). Il lessico visto da vicino. Studi specifici. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Manco (2012). Equivoci e ambiguit\u00e0 intorno al nome del sericato.",
        "In: Alberto Manco (a cura di). Il lessico visto da vicino. Studi specifici. p.",
        "173-187, Cluj-Napoca:PUC, ISBN: 9789735954086"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-91",
        "titolo": "I nomi del profumo tra opacit\u00e0 e inversioni di significato",
        "ISBN": [
          "9788887744514"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788887744514",
        "opera": "Alfredo Carannante Matteo D'Acunto (a cura di). (a cura di): Alfredo Carannante Matteo D'Acunto, I profumi nelle societ\u00e0 antiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Manco (2012). I nomi del profumo tra opacit\u00e0 e inversioni di",
        "significato. In: Alfredo Carannante Matteo D'Acunto (a cura di). (a cura di):",
        "Alfredo Carannante Matteo D'Acunto, I profumi nelle societ\u00e0 antiche. p.",
        "81-91, ISBN: 9788887744514"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-15",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9789735954086"
        ],
        "csp": "PUC, ISBN: 9789735954086",
        "opera": "Alberto Manco (a cura di). Il lessico visto da vicino. Studi specifici. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Alberto Manco (2012). Prefazione. In: Alberto Manco (a cura di). Il lessico",
        "visto da vicino. Studi specifici. p. 7-15, PUC, ISBN: 9789735954086"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "233-240",
        "titolo": "Autenticazione linguistica e uso improprio del balloon",
        "ISBN": [
          "9788895044989"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044989, Procida, 3-7 maggio 2011",
        "opera": "Comunicazione e ambiente. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Manco (2012). Autenticazione linguistica e uso improprio del",
        "balloon. In: Comunicazione e ambiente. p. 233-240, Napoli:Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044989, Procida, 3-7 maggio",
        "2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "27-35",
        "titolo": "Ethos e trib\u00f9. Verifica semantica di un abuso terminologico",
        "ISBN": [
          "9788895044989"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044989",
        "opera": "Comunicazione e Ambiente. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Manco (2012). Ethos e trib\u00f9. Verifica semantica di un abuso",
        "terminologico. In: Comunicazione e Ambiente. p. 27-35, Napoli:Universit\u00e0",
        "degli Studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044989"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Linguistic Analysis of a Textual Repetition in Homer's Iliad/Un'analisi linguistica di una ripetizione testuale nell'Iliade di Omero. STUDII DE STIINTA SI CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1841-1401"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 97-104, ISSN: 1841-1401",
        "anno": "2011",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2011). A Linguistic Analysis of a Textual Repetition in",
        "Homer's Iliad/Un'analisi linguistica di una ripetizione testuale nell'Iliade di",
        "Omero. STUDII DE STIINTA SI CULTURA, vol. VII, p. 97-104, ISSN:",
        "1841-1401"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le numerose etimologie del toponimo Moriah",
        "ISSN": [
          "2038-8675"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA ZERO",
        "csp": "p. 47-60, ISSN: 2038-8675",
        "anno": "2011",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2011). Le numerose etimologie del toponimo Moriah.",
        "LINGUISTICA ZERO, p. 47-60, ISSN: 2038-8675"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Changement et r\u00e9sistance dans le \u201cphonosymbolisme\u201d italien. STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI",
        "ISSN": [
          "1220-0484"
        ],
        "journal": "PHILOLOGIA",
        "csp": "p. 85-92, ISSN: 1220-0484",
        "anno": "2011",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2011). Changement et r\u00e9sistance dans le",
        "\u201cphonosymbolisme\u201d italien. STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI.",
        "PHILOLOGIA, p. 85-92, ISSN: 1220-0484"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-147",
        "titolo": "I pi\u00e8ges di Guillaume",
        "ISBN": [
          "9788820742751"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820742751",
        "opera": "Cristina Vallini Anna De Meo Valeria Caruso (a cura di). Traduttori e traduzioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Manco (2011). I pi\u00e8ges di Guillaume. In: Cristina Vallini Anna De",
        "Meo Valeria Caruso (a cura di). Traduttori e traduzioni. p. 135-147,",
        "Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820742751"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "118-129",
        "titolo": "Da una certa parte della linguistica. La posizione di minoranza di Federico Albano Leoni",
        "ISBN": [
          "9788895044989"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788895044989",
        "opera": "Alberto Manco. (a cura di): Alberto Manco, Una Giornata con Federico Albano Leoni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Manco (2011). Da una certa parte della linguistica. La posizione di",
        "minoranza di Federico Albano Leoni. In: Alberto Manco. (a cura di): Alberto",
        "Manco, Una Giornata con Federico Albano Leoni. p. 118-129,",
        "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN:",
        "9788895044989"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-13",
        "titolo": "L'etimologia. Premessa",
        "ISBN": [
          "8889837764"
        ],
        "csp": "Il Calamo, ISBN: 8889837764",
        "opera": "Alberto Manco Domenico Silvestri (testi raccolti a cura di). L'etimologia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Alberto Manco, Domenico Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Alberto Manco, Domenico Silvestri (2011). L'etimologia. Premessa. In:",
        "Alberto Manco Domenico Silvestri (testi raccolti a cura di). L'etimologia. p.",
        "9-13, Il Calamo, ISBN: 8889837764"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "Comunicare per l'ambiente",
        "ISBN": [
          "9788895044873"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044873",
        "opera": "Alberto Manco (a cura di). Allarme globale. Dieci azioni massmediali per salvare il Pianeta. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Alberto Manco (2011). Comunicare per l'ambiente. In: Alberto Manco (a",
        "cura di). Allarme globale. Dieci azioni massmediali per salvare il Pianeta. p.",
        "7-12, Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044873"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "603-613",
        "titolo": "La traduzione antica e recente dell\u2019Antico Testamento",
        "ISBN": [
          "9788878705951"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878705951, Verona, 24-26 settembre 2009",
        "opera": "I luoghi della traduzione. Le interfacce. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Manco (2011). La traduzione antica e recente dell\u2019Antico",
        "Testamento. In: I luoghi della traduzione. Le interfacce. p. 603-613,",
        "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878705951, Verona, 24-26 settembre",
        "2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "311-318",
        "titolo": "La tradizione etimologica relativa a Volturnum e Capua",
        "ISBN": [
          "8889837764"
        ],
        "csp": "ROMA:Editrice \"Il Calamo\" snc, ISBN: 8889837764, Napoli, 21-23.10.2010",
        "opera": "L'etimologia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Manco (2011). La tradizione etimologica relativa a Volturnum e",
        "Capua. In: L'etimologia. p. 311-318, ROMA:Editrice \"Il Calamo\" snc, ISBN:",
        "8889837764, Napoli, 21-23.10.2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le parole-oggetto e il \u00absogno di non-separazione\u00bb nei testi di Toti Scialoja",
        "ISSN": [
          "2038-8675"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA ZERO",
        "csp": "p. 112-124, ISSN: 2038-8675",
        "anno": "2010",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2010). Le parole-oggetto e il \u00absogno di non-separazione\u00bb",
        "nei testi di Toti Scialoja. LINGUISTICA ZERO, p. 112-124, ISSN:",
        "2038-8675"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Two unexplained terms in Iliad: perkn\u00f2n and m\u00f3rphnon",
        "ISSN": [
          "0019-7262"
        ],
        "journal": "INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN",
        "csp": "vol. 115, p. 132-148, ISSN: 0019-7262",
        "anno": "2010",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2010). Two unexplained terms in Iliad: perkn\u00f2n and",
        "m\u00f3rphnon. INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 115, p. 132-148,",
        "ISSN: 0019-7262"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "501-509",
        "titolo": "Merli e toponomastica",
        "ISBN": [
          "9788874581030"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 della Calabria, ISBN: 9788874581030",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Nadia Prantera Antonio Mendicino Cinzia Citraro, Parole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Manco (2010). Merli e toponomastica. In: AA.VV.. (a cura di): Nadia",
        "Prantera Antonio Mendicino Cinzia Citraro, Parole. Il lessico come",
        "strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi. p. 501-509,",
        "Universit\u00e0 della Calabria, ISBN: 9788874581030"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "375-381",
        "titolo": "Kant's concept of time in a recent linguistic analysis",
        "ISBN": [
          "9788846729026"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846729026",
        "opera": "Space in language. Proceedings of the Pisa International Conference (Giovanna Marotta et al., eds.). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Manco (2010). Kant's concept of time in a recent linguistic analysis.",
        "In: Space in language. Proceedings of the Pisa International Conference",
        "(Giovanna Marotta et al., eds.). p. 375-381, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846729026"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mefitis: gli epiteti. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 31, p. 301-312, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2009",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2009). Mefitis: gli epiteti. AION. ANNALI DEL",
        "DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL",
        "MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE LINGUISTICA, vol. 31, p. 301-312,",
        "ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traduire un linguiste",
        "ISSN": [
          "0395-773X"
        ],
        "journal": "TRADUIRE",
        "csp": "vol. 219, p. 73-89, ISSN: 0395-773X",
        "anno": "2009",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2009). Traduire un linguiste. TRADUIRE, vol. 219, p. 73-89,",
        "ISSN: 0395-773X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Greco perkn\u00f3n (Il. 24/316). AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 31, p. 119-127, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2009",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2009). Greco perkn\u00f3n (Il. 24/316). AION. ANNALI DEL",
        "DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL",
        "MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE LINGUISTICA, vol. 31, p. 119-127,",
        "ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-155",
        "titolo": "L'aura Pausini stava insieme a Nek? Chi siamo, cosa scriviamo, dove andiamo. p",
        "ISBN": [
          "9788895007182"
        ],
        "csp": "Napoli:OXP, ISBN: 9788895007182",
        "anno": "2009",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alberto Manco (2009). L'aura Pausini stava insieme a Nek? Chi siamo,",
        "cosa scriviamo, dove andiamo. p. 1-155, Napoli:OXP, ISBN:",
        "9788895007182"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-236",
        "titolo": "Italia. Disegno storico-linguistico. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788895044620"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044620",
        "anno": "2009",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alberto Manco (2009). Italia. Disegno storico-linguistico. vol. 1, p. 1-236,",
        "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044620"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/IDGF.2008.013"
        ],
        "titolo": "On the toponym Schiava \u2018slave\u2019",
        "ISSN": [
          "0019-7262"
        ],
        "journal": "INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN",
        "csp": "vol. 113, p. 271-283, ISSN: 0019-7262, doi: 10.1515/IDGF.2008.013",
        "anno": "2008",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2008). On the toponym Schiava \u2018slave\u2019.",
        "INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 113, p. 271-283, ISSN:",
        "0019-7262, doi: 10.1515/IDGF.2008.013"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lingue dell'Iberia pre-romana. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 30, p. 139-186, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2008",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2008). Lingue dell'Iberia pre-romana. AION. ANNALI DEL",
        "DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL",
        "MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE LINGUISTICA, vol. 30, p. 139-186,",
        "ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Alberto Manco (2006). Tempo e Verbo. Teoria degli aspetti, dei modi e dei",
        "tempi. p. 1-168, NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN:",
        "8888980156"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "Pertestualit\u00e0 e traduzione. LINGUE, CULTURE E TESTI, p",
        "ISBN": [
          "978-88-98640-25-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 978-88-98640-25-6",
        "anno": "2017",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alberto Manco (2017). Pertestualit\u00e0 e traduzione. LINGUE, CULTURE E",
        "TESTI, p. 1-120, ROMA:Il Calamo, ISBN: 978-88-98640-25-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Precariet\u00e0 testuale e pertestualit\u00e0: qualche considerazione sulla relativa classificazione e sugli aspetti metalinguistici",
        "ISSN": [
          "1972-9901"
        ],
        "journal": "ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE",
        "csp": "vol. XI n.s., p. 81-92, ISSN: 1972-9901",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2016). Precariet\u00e0 testuale e pertestualit\u00e0: qualche",
        "considerazione sulla relativa classificazione e sugli aspetti metalinguistici.",
        "ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE, vol. XI n.s., p. 81-92,",
        "ISSN: 1972-9901"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-88",
        "titolo": "Alterit\u00e0 di genere, alterazioni linguistiche: su alcuni aspetti della designazione di genere",
        "ISBN": [
          "9788867191215"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788867191215",
        "opera": "Aa. Vv. Linguaggio, ideologia e loro rappresentazioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alberto Manco, Francesca De Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Manco, Francesca De Rosa (2016). Alterit\u00e0 di genere, alterazioni",
        "linguistiche: su alcuni aspetti della designazione di genere. In: Aa. Vv.",
        "Linguaggio, ideologia e loro rappresentazioni. p. 67-88, Napoli:Universit\u00e0",
        "degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788867191215"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il numerale \u201cuno\u201d e un\u2019antica designazione di perle e cipolle",
        "ISSN": [
          "0390-2412"
        ],
        "journal": "INCONTRI LINGUISTICI",
        "csp": "vol. 38, p. 171-178, ISSN: 0390-2412",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2015). Il numerale \u201cuno\u201d e un\u2019antica designazione di perle e",
        "cipolle. INCONTRI LINGUISTICI, vol. 38, p. 171-178, ISSN: 0390-2412"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "225-231",
        "titolo": "La riflessione linguistica di Coseriu sul tempo",
        "ISBN": [
          "8876675566"
        ],
        "ISSN": [
          "1824-2855"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Cesati, ISBN: 8876675566, ISSN: 1824-2855",
        "opera": "Oltre Saussure. L\u2019eredit\u00e0 scientifica di Eugenio Coseriu/Beyond Saussure. Eugenio Coseriu's scientific legacy (a cura di: V. Orioles, R. Bombi). QUADERNI DELLA RASSEGNA, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Manco (2015). La riflessione linguistica di Coseriu sul tempo. In:",
        "Oltre Saussure. L\u2019eredit\u00e0 scientifica di Eugenio Coseriu/Beyond Saussure.",
        "Eugenio Coseriu's scientific legacy (a cura di: V. Orioles, R. Bombi).",
        "QUADERNI DELLA RASSEGNA, p. 225-231, FIRENZE:Cesati, ISBN:",
        "8876675566, ISSN: 1824-2855"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "95-106",
        "titolo": "Tassonomie protostoriche e il nome \"Hirpinia\"",
        "ISBN": [
          "978-88-6719-064-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 978-88-6719-064-5",
        "opera": "Toponomastica e linguistica: nella storia, nella teoria (a cura di: A. Manco). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Manco (2013). Tassonomie protostoriche e il nome \"Hirpinia\". In:",
        "Toponomastica e linguistica: nella storia, nella teoria (a cura di: A. Manco).",
        "p. 95-106, Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN:",
        "978-88-6719-064-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mefitis Utiana. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 197-208, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2012). Mefitis Utiana. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA",
        "E DI DIALETTOLOGIA, vol. XIV, p. 197-208, ISSN: 1128-6369"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Discutendo ancora sulla (presunta) morte del fonema. STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "L",
        "csp": "p. 149-163, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2012). Discutendo ancora sulla (presunta) morte del",
        "fonema. STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol. L, p. 149-163, ISSN:",
        "0085-6827"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-187",
        "titolo": "Equivoci e ambiguit\u00e0 intorno al nome del sericato",
        "ISBN": [
          "9789735954086"
        ],
        "csp": "Cluj-Napoca:PUC, ISBN: 9789735954086",
        "opera": "Alberto Manco (a cura di). Il lessico visto da vicino. Studi specifici. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Manco (2012). Equivoci e ambiguit\u00e0 intorno al nome del sericato.",
        "In: Alberto Manco (a cura di). Il lessico visto da vicino. Studi specifici. p.",
        "173-187, Cluj-Napoca:PUC, ISBN: 9789735954086"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Two unexplained terms in Iliad: perkn\u00f2n and m\u00f3rphnon",
        "ISSN": [
          "0019-7262"
        ],
        "journal": "INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN",
        "csp": "vol. 115, p. 132-148, ISSN: 0019-7262",
        "anno": "2010",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2010). Two unexplained terms in Iliad: perkn\u00f2n and",
        "m\u00f3rphnon. INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 115, p. 132-148,",
        "ISSN: 0019-7262"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "375-381",
        "titolo": "Kant's concept of time in a recent linguistic analysis",
        "ISBN": [
          "9788846729026"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846729026",
        "opera": "Space in language. Proceedings of the Pisa International Conference (Giovanna Marotta et al., eds.). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Manco (2010). Kant's concept of time in a recent linguistic analysis.",
        "In: Space in language. Proceedings of the Pisa International Conference",
        "(Giovanna Marotta et al., eds.). p. 375-381, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846729026"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traduire un linguiste",
        "ISSN": [
          "0395-773X"
        ],
        "journal": "TRADUIRE",
        "csp": "vol. 219, p. 73-89, ISSN: 0395-773X",
        "anno": "2009",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2009). Traduire un linguiste. TRADUIRE, vol. 219, p. 73-89,",
        "ISSN: 0395-773X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-236",
        "titolo": "Italia. Disegno storico-linguistico. p",
        "ISBN": [
          "9788895044620"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044620",
        "anno": "2009",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alberto Manco (2009). Italia. Disegno storico-linguistico. p. 1-236,",
        "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044620"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/IDGF.2008.013"
        ],
        "titolo": "On the toponym Schiava \u2018slave\u2019",
        "ISSN": [
          "0019-7262"
        ],
        "journal": "INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN",
        "csp": "vol. 113, p. 271-283, ISSN: 0019-7262, doi: 10.1515/IDGF.2008.013",
        "anno": "2008",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2008). On the toponym Schiava \u2018slave\u2019.",
        "INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 113, p. 271-283, ISSN:",
        "0019-7262, doi: 10.1515/IDGF.2008.013"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lingue dell'Iberia pre-romana. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 30, p. 139-186, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2008",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2008). Lingue dell'Iberia pre-romana. AION. ANNALI DEL",
        "DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL",
        "MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE LINGUISTICA, vol. 30, p. 139-186,",
        "ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "64448",
    "nome": "MANCO Alberto",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segretario di redazione dal 1999 di AION-L, ISSN 1125-0240. Membro del comitato di redazione.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione e caporedattore della rivista \"Linguistica zero\".",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Direttore collana \"Quaderni di AION-L\", Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\". ISSN: 1825-2796.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico e responsabile di AION-Linguistica, ISSN 2281-6585.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cLe attestazioni del nome Italia nel mondo antico\u201d, Giornata di Studio \u201cCitazione e definizione\u201d, Roma, Palazzo Venezia, 22 febbraio 2008.",
        "periodo": "dal 22-02-2008 al 22-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cTradurre Guillaume\u201d, Convegno \u201cTraduttori e traduzioni. Nuove sfide della mediazione culturale\u201d, Napoli, L'Orientale, 22-23 maggio 2008.",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cCorvi, brillanti e schiave: zoonimi ed altre paretimologie nella toponomastica italiana\u201d, Convegno \u201cParole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi\u201d, Universit\u00e0 della Calabria, Arcavacata di Rende, 2-4 luglio 2009.",
        "periodo": "dal 02-07-2009 al 04-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cE non frequentare cantanti. O erano forse ballerine? Su alcune traduzioni dell'Antico Testamento\u201d, XLIII Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Linguistica, Verona, 24-26 settembre 2009.",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Comitato organizzatore: 35mo Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia, Napoli, L\u2019Orientale, 21-23 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Organizzatore: Convegno internazionale \u201cEtica, Comunicazione, Ambiente\u201d, Napoli, L'Orientale, 27-29 October 2010.",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Organizzatore: Convegno internazionale \u201cAllarme globale. Dieci azioni massmediali per salvare il Pianeta\u201d, Napoli, L'Orientale, 24-26 March 2011.",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 26-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cMondo, terra, eco, cosmo: su alcune etimologie\u201d, Convegno \u201cAllarme globale. Dieci azioni massmediali per salvare il Pianeta\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale, 24-26 marzo 2011.",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 26-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (invito): \u201cChangement et r\u00e9sistance dans le phonosymbolisme italien\u201d, 11me Colloque international LiCoLar \u00ab Le syst\u00e8me verbal dans les langues romanes. Expression de la multiplicit\u00e9 des repr\u00e9sentations du temps et de la personne \u00bb , Universit\u00e9 d'Aix-Marseille, 7-8 avril 2011.",
        "periodo": "dal 07-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (invito): \u201cScrittura come schema\u201d, Giornata di studio \u201cScritture brevi II\u201d, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata, 12 aprile 2011.",
        "periodo": "dal 12-04-2011 al 12-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (invito): \u201cLo schema e l'etimologia\u201d, Workshop \u201cLa comunicazione tra visualit\u00e0 e scrittura: approcci e contesti a confronto\u201d, L'Orientale, 15 aprile 2011.",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Organizzatore: Convegno internazionale \u201cUn ambiente fatto a strisce\u201d, Napoli, L'Orientale, 3-6 May 2011.",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (invito): \u201cI nomi dei profumi\u201d, Giornata di studio \u201cI profumi nel mondo antico. Produzione, commercio e valori simbolici\u201d, L'Orientale, Napoli, 6 giugno 2011.",
        "periodo": "dal 06-06-2011 al 06-06-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Organizzatore: Giornata di studio \u201cLessico e Linguistica\u201d, Napoli, L'Orientale, 1 luglio 2011.",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Organizzatore: XIII Colloque internationale dell'Association Internationale de Psychom\u00e9canique du Langage (AIPL), Napoli, L'Orientale, 20-22 june 2012.",
        "periodo": "dal 20-06-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Organizzatore: Study day \u201cToponomastica e linguistica: nella storia, nella teoria\u201d Napoli, L'Orientale, 30 November 2012.",
        "periodo": "dal 30-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (invito): \u201cLa linguistica: cenni storici e teorici\u201d. XIV Certamen Ovidianum Sulmonense e 1\u00b0 Settimana Interscolastica, Sulmona, 17 aprile 2013.",
        "periodo": "dal 17-04-2013 al 17-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cGeneri al margine? Aspetti linguistici\u201d. Convegno \"Chernarus. Ai margini \u2013 Fra i margini \u2013 Oltre i margini\", V convegno internazionale dell'AIBA, Banja Luka 14-15 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 14-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cFrench and 'other' languages in Gustave Guillaume's theory\u201d, International conference \"The Description of 'Exotic' Languages before and after Humboldt\" (Annual Colloquium of the Henry Sweet Society for the History of Linguistic Ideas), Berlin, 28 August \u2013 31 August 2013.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cLinguistics and linguistic ideology during the Italian Fascist era\u201d. 46mo convegno della Societas Linguistica Europaea, Split, Croazia, 18-21 settembre 2013.",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cThe ancient coronym Hirpinia (and the wolf), the italic \u201cethnic\u201d Utiana (and the water): two new etymologies\u201d. Convegno \u201cTrends in Toponymy 6\u201d, Ruprecht-Karls-Universit\u00e4t Heidelberg (October 7th-10th 2013).",
        "periodo": "dal 07-10-2013 al 10-10-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Organizzatore: Giornata di studio \u201cL\u2019espressione della totalit\u00e0 nelle lingue del mondo\u201d, Napoli, L\u2019Orientale, 29 novembre 2013.",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (invito): convegno \u201cAusones \u2013 Aurunci nel Lazio e in Campania\u201d, Falciano del Massico, 30 marzo 2014. Relazione: - \u201cAncora su Aurunci e Ausoni dal punto di vista linguistico\u201d",
        "periodo": "dal 30-03-2014 al 30-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore e membro del Comitato scientifico: Convegno internazionale \u201cItalianistica 2.0\u201d, Banja Luka (Bosnia-Herzegovina), 4-7 giugno 2014. Relazione: \u201cIl fumetto italiano d\u2019epoca fascista. Resistenze ed evoluzioni \u2018informative\u2019 nella rappresentazione di testi italiani scritti nel fumetto\u201d.",
        "periodo": "dal 04-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e membro del Comitato scientifico: Convegno \u201cScritture Brevi e variabilit\u00e0 diatecnica / Short Writings and Diatechnic Variation\u201d, Napoli, Universit\u00e0 degli studi L\u2019Orientale, 26-28 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, Membro del Comitato scientifico, Partecipazione come relatore: Convegno \"Scritture brevi e variabilit\u00e0 diatecnica\u201d, Procida (Na), Universit\u00e0 L\u2019Orientale, 26-28 giugno 2014. Relazione: \u201cQuesto non \u00e8 un testo. Rappresentazioni (diatecniche) della scrittura nel fumetto\u201d.",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "Main convenor: Workshop \u201cLanguage, ideology and their representations: textual and pragmatic features\u201d, 47mo annual meeting of the Societas Linguistica Europaea, Pozna\u0144, Poland, 11-14 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 14-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: XIII congresso internazionale della SILFI, Palermo, 22-24 settembre 2014: \u201cLa lingua variabile nei testi letterari, artistici e funzionali contemporanei (1915-2014): analisi, interpretazione, traduzione\u201d. Relazione: \u201cTestualit\u00e0 e ideologia nel fumetto in epoca fascista\u201d,",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 24-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: XLVIII Convegno della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana: \u201cLingue in contatto\u201d, Udine, 25-27 settembre 2014; Workshop \u201cTra linguistica medica e linguistica clinica. Il ruolo del linguista\u201d. Relazione: \u201cPer un progetto sul metalinguaggio nella relazione terapeutica\u201d.",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore: LI Congresso internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Napoli, Universit\u00e0 L'Orientale e Universit\u00e0 Federico II, 28-30 settembre 2017 (coordinatore del Comitato Organizzatore).",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (invito): Convegno \u00ab R\u00e9flexion th\u00e9orique, traduction et \u00e9laboration d\u2019un glossaire terminologique guillaumien multilingue. Le lexique de l\u2019acte de langage \u00bb. Titolo relazione: \"La traduction de Gustave Guillaume en italien : probl\u00e8mes rencontr\u00e9s, solutions propos\u00e9es\". Aix Marseille Universit\u00e9, Maison de la Recherche Schuman, 11-12 d\u00e9cembre 2014.",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Convegno \u201cReti performative. Intrecci tra letteratura, arti dinamiche e nuovi media\u201d, Napoli, L\u2019Orientale, 15-16 gennaio 2015. Relazione: \u201cLe cose e i fatti parlanti, ovvero la (difficile) performanza del testo e del contesto\u201d.",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 16-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore e membro del Comitato scientifico: Convegno \u201c\u2018Scritture brevi\u2019: forme, modelli e applicazioni, per l'analisi e per il dizionario\u201d, 28-30 maggio 2015, Universit\u00e0 di Macerata. Relazione: \"La 'pertestualit\u00e0' e altri fenomeni non ancora classificati nell'ambito della scrittura\".",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: convegno (Re)naming places (re)shaping identities, titolo relazione: \u201cPlace names and names of place names: between identity, classification and textuality\u201d, Universit\u00e0 L\u2019Orientale, 28 e 29 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e membro del Comitato scientifico: Giornata di studio \u201cRappresentazioni linguistiche del colore\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L\u2019Orientale\", 27 Novembre 2015",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (invito): \u201cGiornata Internazionale contro la violenza sulle donne\u201d, Roma, Universit\u00e0 Tor Vergata, 25-11-2016. Titolo relazione: \"Donne nel fumetto: trucco e inganno\".",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (invito): \u201cPercorsi di studio ed aspettative di studenti di CdS in Mediazione linguistica e culturale\u201d. Giornata di studio \u201cLo stato dell\u2019arte della professione di mediatore linguistico-culturale\u201d. Napoli, Coop. Dedalus, CIES, Regione Campania (Assessorato alla formazione). Con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 L\u2019Orientale.",
        "periodo": "dal 22-02-2017 al 22-02-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, membro del Comitato scientifico, Relatore: Convegno internazionale \u201cLe roman graphique en langues romanes et germaniques. Aspects linguistiques, historiques, culturels\u201d, Aix-en-Provence, France, 6-8 April 2017 (Organizzazione con S. Saffi and C. Thessier). Relazione: Pertestualit\u00e0 ed altri aspetti linguistici del fumetto italiano del Novecento: principi teorici, storia, applicazioni.",
        "periodo": "dal 06-04-2017 al 08-04-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: convegno \"Incroci di linguaggi e culture nell\u2019arte comica di Tot\u00f2\". Napoli, Universit\u00e0 degli studi \u201cL\u2019Orientale\u201d, 28 e 29-04-2017. Titolo relazione: \"Il linguaggio linguistico di Tot\u00f2: malapropismi, stranierismi, stranismi, traduzioni, alterazioni e alterit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 28-04-2017 al 29-04-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (invito): Convegno \u201cIo bullo da solo. Insieme contro il bullismo\u201d, Roma, Universit\u00e0 Tor Vergata, 16-05-2017. Titolo relazione: \"La rappresentazione del bullismo nel fumetto. Aspetti linguistici\".",
        "periodo": "dal 16-05-2017 al 16-05-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: International Conference \u201cIdeology and Linguistic Ideas\u201d. Tbilisi, Georgia, Ivane Javakhishvili Tbilisi State University and Giorgi Akhvlediani Society for the History of Linguistics, 6-9 October, 2017. Titolo relazione: \u201cSome ideological aspects in Gustave Guillaume\u2019s linguistics\u201d.",
        "periodo": "dal 06-10-2017 al 09-10-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (invito): Convegno internazionale \"Romania contexta: Au(c)torita(s) e/nel discorso\". Cluj (Romania), Universit\u00e0 Babe-Bolyai, Facolt\u00e0 di Lettere, Dipartimento di lingue e letterature romanze, 13-14 ottobre 2017. Titolo relazione: \u201cSull\u2019utilit\u00e0 e il danno dell\u2019autorit\u00e0 del maestro per la linguistica: la classificazione delle lingue di Gustave Guillaume\u201d.",
        "periodo": "dal 13-10-2017 al 14-10-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Convegno internazionale \"Spazi tra le nuvole. Lo spazio nel fumetto\". Universit\u00e0 di Cagliari, Dipartimento di Studi Umanistici, 26-28 ottobre 2017. Titolo relazione: \u201cLe marche pertestuali dello spazio nel fumetto: introduzione, analisi, traduzione\u201d.",
        "periodo": "dal 26-10-2017 al 28-10-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Convegno internazionale \"Mutazioni e metamorfosi: linguaggi e modelli narrativi della fantascienza. Prospettive critiche in italia\". Napoli, Universit\u00e0 degli studi \u201cL\u2019Orientale\u201d, 16-17-18 novembre 2017. Titolo relazione: \u201cL\u2019elemento femminile (e non solo) nel fumetto di fantascienza: aspetti testuali, sociolinguistici, traduttologici\u201d.",
        "periodo": "dal 16-11-2017 al 18-11-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Colloque international: \"Qu\u2019est-ce qu\u2019une mauvaise traduction litt\u00e9raire ? Sur la trahison et sur la tra\u00eetrise en traduction litt\u00e9raire\". Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Dipartimento di Lettere e Filosofia, 30 novembre-2 d\u00e9cembre 2017. Titolo relazione: \u201cLa traduction du pertexte: introduction et quelques cas particuliers\u201d.",
        "periodo": "dal 30-11-2017 al 02-12-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Giornata di studio \"L\u2019Albania e l\u2019albanologia oggi: prospettive letterarie e linguistiche\", Napoli, L'Orientale, 18 dicembre 2017.",
        "periodo": "dal 18-12-2017 al 18-12-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico di \"Ricerca di ateneo\": \"Etnici e toponimi dell\u2019Italia antica\". Selezione e finanziamento da parte dell'apposita Commissione di valutazione, Universit\u00e0 L'Orientale. dal 01-01-2012 al 31-12-2012",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile \"Nuove minoranze e loro fabbisogni linguistici\", con S. Scaglione - Gruppo di lavoro sulle Politiche e sui Diritti Linguistici, Societ\u00e0 Italiana di Glottologia.",
        "periodo": "dal 28-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di \"Ricerca di ateneo\": \"Dizionari linguistici tematici\". Selezione e finanziamento da parte dell'apposita Commissione di valutazione, Universit\u00e0 L'Orientale. dal 01-01-2013 al 31-12-2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di \"Ricerca di ateneo\": \"Dizionari linguistici tematici. DETIA\". Selezione e finanziamento da parte dell'apposita Commissione di valutazione, Universit\u00e0 L'Orientale. Dal 01-01-2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'Accordo finalizzato allo scambio di studi e ricerche con la Facult\u00e9 de traduction et d'interpr\u00e9tation (FTI, Universit\u00e0 di Ginevra, Svizzera).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'Accordo finalizzato allo scambio di studi e ricerche con l'Accademia degli studi Albanologici di Tirana (Albania)",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia (per cooptazione). Eletto nel Direttivo della Societ\u00e0 per il triennio 2010-2013.",
        "periodo": "dal 26-10-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato esecutivo della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (eletto nel 2017). Socio dal 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Sodalizio Glottologico Milanese (per cooptazione).",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente Onorario del Centro di Lingua e Cultura Italiana, Tbilisi, Georgia (per elezione).",
        "periodo": "dal 16-11-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione collegio dei docenti dottorato in \"Teoria delle lingue e del linguaggio\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca di dottorato: \"Sintagmaticit\u00e0 dell'etnotoponomastica nella poesia latina (III-I sec. a.C.)\". Dottoranda: C. Auriemma. Dottorato di ricerca in Teoria delle lingue e del linguaggio. XII Ciclo n.s. SSD: L-LIN/01.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-05-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca di dottorato: \"La costruzione del metalinguaggio. La terminologia linguistica in AI\u03a9N \u2013 Sezione linguistica (1959-2015)\". Dottoranda: F. De Rosa. Dottorato di ricerca in Teoria delle lingue e del linguaggio. XIII Ciclo n.s. SSD: L-LIN/01.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 01-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione collegio dei docenti dottorato in \"Studi Letterari, Linguistici e Comparati\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\" dal 2014.",
        "periodo": "dal 17-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di Commissione Dottorato di Ricerca in Antichistica Curriculum: Filologia, Letteratura, Glottologia. Ciclo XXVI, Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Tesi: \"Sui logonimi della ricezione in latino: il caso di comprehendo, audio e lego\". Dottoranda: R. Cannoletta. Tutor: Prof.ssa Maria Patrizia BOLOGNA. SSD: L-LIN/01.",
        "periodo": "dal 26-01-2015 al 26-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro di Commissione Dottorato di Ricerca in Antichistica Curriculum: Filologia, Letteratura, Glottologia. Ciclo XXVI, Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Tesi: \"La Ionia di Callimaco. Un capitolo di geografia e storia della poesia callimachea\". Tutor: Prof. Luigi Lehnus. Tesi di: Rachele Pasquali. Anno Accademico 2013--2014.",
        "periodo": "dal 26-01-2015 al 26-01-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca di dottorato: \"Il volto emotivo del discorso. Linguaggio emotivo ed emozionale\". Dottoranda: F. Carbone. Dottorato in Studi Letterari, Linguistici e Comparati, XXXII ciclo. SSD: L-LIN/01.",
        "periodo": "dal 04-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Valutatore Tesi di dottorato. Titolo: \u201cCostruire i nomi dei luoghi, costruire lo spazio. I sistemi toponimici di tre comunit\u00e0 della Sicilia centrale\u201d. Dottoranda: A. Castiglione. Tutor: Prof. Salvatore Trovato. Universit\u00e0 di Catania. Ciclo XXIX. SSD: L-LIN/01.",
        "periodo": "dal 30-01-2017 al 30-01-2017"
      },
      {
        "content": "Valutatore tesi di dottorato. Tesi: \"\u039f\u039d\u039f\u039c\u0391\u03a4\u0391 \u0394\u0395\u039d\u0394\u03a1\u03a9\u039d. Per uno studio sul lessico botanico greco a partire dal glossario di Esichio: prospettive linguistiche, onomastiche ed etnolinguistiche\". Dottoranda: I. Liberati. Tutor: prof. Paolo Poccetti. Dottorato in \"Scienze linguistiche, filologiche, letterarie e storico-archeologiche\". Universit\u00e0 di Macerata, XXIX ciclo. SSD: L-LIN/01.",
        "periodo": "dal 23-02-2017 al 23-02-2017"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento o di ricerca svolte presso l\u2019Universit\u00e0 di Aix-Marseille (Francia) ogni anno dal 2011 nell\u2019ambito degli scambi internazionali Erasmus. Date: dal 06-04-2011 al 11-04-2011; dal 01-04-2012 al 05-04-2012; dal 06-12-2013 al 21-12-2013; dal 08-12-2014 al 13-12-2014; dal 07-03-2016 al 11-03-2016; dal 25-09-2016 al 30-09-2016.",
        "periodo": "dal 06-04-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento o di ricerca svolte presso l\u2019Universitatea Babe - Bolyai di Cluj-Napoca (Romania) dal 2016 nell\u2019ambito degli scambi internazionali Erasmus. Date: dal 23-05-2016 al 28-05-2016; dal 10-10-2017 al 15-10-2017.",
        "periodo": "dal 23-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento o di ricerca svolte presso la Facult\u00e9 de traduction et d'interpr\u00e9tation, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (CH) . Periodi: 12-12-2016/17-12-2016; 06-11-2017/11-11-2017.",
        "periodo": "dal 12-12-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso l'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille.",
        "periodo": "dal 13-03-2017 al 14-04-2017"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro dell'Association Internationale de Psychom\u00e9canique du Langage",
        "periodo": "dal 01-09-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in \"Teoria delle lingue e del linguaggio\" (L-LIN/01). Titolo ottenuto in co-tutela con l'Universit\u00e9 de Chamb\u00e9ry.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennio 3 marzo 2003/2 marzo 2005. SSD: L-LIN/01.",
        "periodo": "dal 03-03-2003 al 02-04-2005"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennio 3 marzo 2005/2 marzo 2007. SSD: L-LIN/01.",
        "periodo": "dal 03-03-2005 al 02-03-2007"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca 24 maggio 2007/24 dicembre 2007. SSD: L-LIN/01.",
        "periodo": "dal 24-05-2007 al 24-12-2007"
      },
      {
        "content": "Docente Master Universitario di I livello in \"La Comunicazione Didattica\", Universit\u00e0 di Napoli L'Orientale.",
        "periodo": "dal 16-02-2008 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "Collaborato alla realizzazione e curato tutte le uscite della rivista \"Linguistica zero\" per l'intera sua durata. Redazione: Rossella Bonito Oliva, Alberto Manco, Domenico Silvestri, Cristina Vallini. Direttore: Domenico Silvestri.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Sono stato direttore responsabile (giornalista iscritto all'albo pubblicisti della regione Campania) e fondatore del Web Magazine d'Ateneo, come testata giornalistica, della mia Universit\u00e0, avviando molti studenti alla scrittura professionale.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Sono stato componente del comitato scientifico dei convegni della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia: \"150 anni. L\u2019identit\u00e0 linguistica italiana\". XXXVI Convegno, Universit\u00e0 degli Studi di Udine (27-29 ottobre 2011); \"Il lessico. Nella teoria e nella storia linguistica\", Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (25-27 ottobre 2012); \"La nozione di classico in linguistica\", Universit\u00e0 degli Studi di Bologna (24-26 ottobre 2013).",
        "periodo": "dal 23-10-2010 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro Albo revisori CINECA SH4_11 - SH4_6 - SH4_8 - SH4_9 - SH5_3 dal 01-01-2011 a oggi.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono titolare dello scambio Erasmus con l'Universit\u00e0 Babe\u015f-Bolyai di Cluj-Napoca, Romania per il SSD L-LIN/01.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono segretario e socio fondatore del \"Centro Ricerche sul Linguaggio e loro Applicazioni\" (Universit\u00e0 di Udine).",
        "periodo": "dal 21-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Supervisore www.scribeincomics.com per la digitalizzazione, trascrizione e annotazione univoca di testi e analisi linguistico-testuale dei dati.",
        "periodo": "dal 16-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Member of the Greek national registry of academic evaluators.",
        "periodo": "dal 26-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono il coordinatore del Corso di laurea in \"Mediazione linguistica e culturale\" (L-12 \u201cScienze della mediazione linguistica\u201d) dell'Orientale di Napoli.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ho organizzato la rassegna \"Cinema e linguistica\" che si \u00e8 svolta all'Orientale tra aprile e maggio 2016.",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "External Member of the National and Kapodistrian University of Athens.",
        "periodo": "dal 07-03-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente del doppio titolo di laurea in \u201cLangues, litt\u00e9ratures et civilisations \u00e9trang\u00e8res et r\u00e9gionales\u201d e \u201cMediazione linguistica e culturale\u201d (Universit\u00e9 d\u2019Aix-Marseille, France/Universit\u00e0 di Napoli \"L\u2019Orientale\").",
        "periodo": "dal 01-07-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione. Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2000, dal 01-01-2000 al 31-12-2001) \"Numerali e istanze di numerazione nel mondo indoeuropeo\", Napoli, Universit\u00e0 \"L'Orientale\", coord. nazionale prof. Domenico Silvestri.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione. Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2002, dal 01-01-2002 al 31-12-2003) \u201cI termini per le lingue e le attivit\u00e0 linguistiche: per un atlante tematico del mondo indoeuropeo\u201d, sede del Coordinatore nazionale (prof. D. Silvestri): Universit\u00e0 L\u2019Orientale di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione. Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2005, dal 01-01-2005 al 31-12-2006) \"Atlanti Linguistici Tematici Informatici\". Sede del Coordinatore nazionale (prof. D. Silvestri): Universit\u00e0 L\u2019Orientale di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l'Axe Plurilinguisme/LICOLAR del Centre Aixois d'\u00c9tudes Romanes (CAER EA 854).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale 2010-2011 (durata: 36 mesi): \"SCRIBE - Scritture Brevi, Semplificazione linguistica, Inclusione sociale: modelli e applicazioni\". Coordinatrice unit\u00e0 locale: prof.ssa Elda Morlicchio, Universit\u00e0 degli Studi L\u2019Orientale, Napoli. Denominazione del progetto locale: \u201cScritture brevi in regime di censura: fumetto di epoca fascista (1934-1944) e nazionalsocialista (1943-1945)\u201d. Componente dell'unit\u00e0 locale.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Borsa del Fonds Gustave Guillaume (presso il D\u00e9partement de langues, linguistique et traduction, Universit\u00e9 Laval, Canada) per ricerche su manoscritti del linguista Gustave Guillaume.",
        "periodo": "dal 18-08-2010 al 02-10-2010"
      }
    ]
  }
}