{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-104",
        "titolo": "First Steps into Foreign Language Learning. p",
        "ISBN": [
          "978-84-947968-1-4"
        ],
        "csp": "Palma De Mallorca:Early Birds Publishing, ISBN: 978-84-947968-1-4",
        "anno": "2017",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marco Mezzadri (2017). First Steps into Foreign Language Learning. p.",
        "3-104, Palma De Mallorca:Early Birds Publishing, ISBN:",
        "978-84-947968-1-4"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-107",
        "titolo": "I primi passi nella lingua straniera. p",
        "ISBN": [
          "978-84-947968-0-7"
        ],
        "csp": "Palma De Mallorca:Early Birds Publishing, ISBN: 978-84-947968-0-7",
        "anno": "2017",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marco Mezzadri (2017). I primi passi nella lingua straniera. p. 3-107, Palma",
        "De Mallorca:Early Birds Publishing, ISBN: 978-84-947968-0-7"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "TESTARE LA LINGUA PER FINI DI STUDIO: SPUNTI DI RIFLESSIONE",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 2/3 2016, p. 189-208, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mezzadri Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mezzadri Marco (2016). TESTARE LA LINGUA PER FINI DI STUDIO:",
        "SPUNTI DI RIFLESSIONE. RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA",
        "APPLICATA, vol. 2/3 2016, p. 189-208, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:UTET",
        "titolo": "APPRENDERE, INSEGNARE E VALUTARE L\u2019ITALIANO PER FINI DI STUDIO DI TIPO GENERALE: UN PONTE TRA LA LINGUA PER SCOPI COMUNICATIVI DI BASE E LE MICROLINGUE",
        "ISBN": [
          "9788860087065"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860087065",
        "opera": "(a cura di): Paolo Balboni, I \"territori\" dei centri linguistici universitari",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marco Mezzadri, Giovanna Pelizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Mezzadri, Giovanna Pelizza (2016). APPRENDERE, INSEGNARE E",
        "VALUTARE L\u2019ITALIANO PER FINI DI STUDIO DI TIPO GENERALE: UN",
        "PONTE TRA LA LINGUA PER SCOPI COMUNICATIVI DI BASE E LE",
        "MICROLINGUE. In: (a cura di): Paolo Balboni, I \"territori\" dei centri",
        "linguistici universitari. TORINO:UTET, ISBN: 9788860087065"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-207",
        "titolo": "Studiare in italiano all'universit\u00e0. Prospettive e strumenti. p",
        "ISBN": [
          "9788820137953"
        ],
        "csp": "Torino:Bonacci, ISBN: 9788820137953",
        "anno": "2016",
        "autori": "marco mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "marco mezzadri (2016). Studiare in italiano all'universit\u00e0. Prospettive e",
        "strumenti. p. 1-207, Torino:Bonacci, ISBN: 9788820137953"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-66",
        "titolo": "Lerni per vehikla linguo: prikonsideroj rilate al Clil",
        "ISBN": [
          "9788896582138"
        ],
        "csp": "Milano:fei, ISBN: 9788896582138",
        "opera": "(a cura di): Astori DAvide, Inter Scienca Komunikado kaj Lingvaj Rajtoj. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Mezzadri (2015). Lerni per vehikla linguo: prikonsideroj rilate al Clil.",
        "In: (a cura di): Astori DAvide, Inter Scienca Komunikado kaj Lingvaj Rajtoj.",
        "p. 53-66, Milano:fei, ISBN: 9788896582138"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-207",
        "doi": [
          "10.1075/ceb.10.10buc"
        ],
        "titolo": "Embodied language and the process of language learning and teaching",
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, doi: 10.1075/ceb.10.10buc",
        "opera": "(a cura di): L\u00fcdtke Ulrike, Emotion in Language: Theory \u2013 Research \u2013 Application. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Mezzadri, Buccino Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Mezzadri, Buccino Giovanni (2015). Embodied language and the",
        "process of language learning and teaching. In: (a cura di): L\u00fcdtke Ulrike,",
        "Emotion in Language: Theory \u2013 Research \u2013 Application. p. 191-207,",
        "AMSTERDAM:John Benjamins, doi: 10.1075/ceb.10.10buc"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-413",
        "titolo": "I nuovi ferri del mestiere. p",
        "ISBN": [
          "9788820128616"
        ],
        "csp": "Torino:Bonacci, ISBN: 9788820128616",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marco Mezzadri (2015). I nuovi ferri del mestiere. p. 1-413, Torino:Bonacci,",
        "ISBN: 9788820128616"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra la glottodidattica e le neuroscienze: ponti in costruzione",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 1-2, 2014, p. 245-260, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Mezzadri (2014). Tra la glottodidattica e le neuroscienze: ponti in",
        "costruzione. RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA, vol.",
        "1-2, 2014, p. 245-260, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-90",
        "titolo": "Il CLIL e le tecnologie dell\u2019informazione e della comunicazione",
        "ISBN": [
          "9788820137298"
        ],
        "csp": "TORINO:Loescher, ISBN: 9788820137298",
        "opera": "(a cura di): P. Balboni, C. M. Coonan, Fare Clil. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Mezzadri (2014). Il CLIL e le tecnologie dell\u2019informazione e della",
        "comunicazione. In: (a cura di): P. Balboni, C. M. Coonan, Fare Clil. p.",
        "77-90, TORINO:Loescher, ISBN: 9788820137298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-173",
        "titolo": "Certificare l\u2019italiano dello studio di studenti migranti",
        "ISBN": [
          "9788820137281"
        ],
        "csp": "TORINO:Loescher, ISBN: 9788820137281",
        "opera": "(a cura di): Paolo Balboni e Marco Mezzadri, L'italiano L1 come lingua dello studio. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Mezzadri (2014). Certificare l\u2019italiano dello studio di studenti",
        "migranti. In: (a cura di): Paolo Balboni e Marco Mezzadri, L'italiano L1",
        "come lingua dello studio. p. 133-173, TORINO:Loescher, ISBN:",
        "9788820137281"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-45",
        "titolo": "Embodiment e linguaggio: insegnare/apprendere alla luce delle neuroscienze",
        "ISBN": [
          "9788867051663"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni Ledizioni LediPublishing, ISBN: 9788867051663",
        "opera": "(a cura di): S. Calabrese S. Ballerio, Linguaggio, letteratura e scienze neuro-cognitive. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Buccino Giovanni, Mezzadri Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buccino Giovanni, Mezzadri Marco (2014). Embodiment e linguaggio:",
        "insegnare/apprendere alla luce delle neuroscienze. In: (a cura di): S.",
        "Calabrese S. Ballerio, Linguaggio, letteratura e scienze neuro-cognitive. p.",
        "13-45, MILANO:Edizioni Ledizioni LediPublishing, ISBN: 9788867051663"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La teoria dell\u2019embodiment e il processo di apprendimento e insegnamento di una lingua. ENTHYMEMA, vol",
        "ISSN": [
          "2037-2426"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 5-20, ISSN: 2037-2426",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buccino Giovanni, Mezzadri Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buccino Giovanni, Mezzadri Marco (2013). La teoria dell\u2019embodiment e il",
        "processo di apprendimento e insegnamento di una lingua. ENTHYMEMA,",
        "vol. VIII, p. 5-20, ISSN: 2037-2426"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7361/elle-124"
        ],
        "titolo": "Addomesticare la comunicazione accademica e quella istituzionale attraverso un video per il web:la disseminazione del progetto Interventi a supporto dell\u2019integrazione nelle scuole superiori parmensi",
        "ISSN": [
          "2280-6792"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION",
        "csp": "vol. 1, maggio 2012 El.le (Educazione Linguistica.Language Education), ISSN: 2280-6792, doi: 10.7361/elle-124",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Mezzadri (2012). Addomesticare la comunicazione accademica e",
        "quella istituzionale attraverso un video per il web:la disseminazione del",
        "progetto Interventi a supporto dell\u2019integrazione nelle scuole superiori",
        "parmensi. EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION, vol. 1,",
        "maggio 2012 El.le (Educazione Linguistica.Language Education), ISSN:",
        "2280-6792, doi: 10.7361/elle-124"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sviluppare, valutare e certificare l\u2019italiano per lo studio",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 1/2012, p. 151-163, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Mezzadri (2012). Sviluppare, valutare e certificare l\u2019italiano per lo studio.",
        "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA, vol. 1/2012, p.",
        "151-163, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019apprendimento e l\u2019insegnamento delle lingue straniere come strumenti per la costruzione di una coscienza democratica. La sfida del Quadro comune europeo di riferimento per le lingue.",
        "ISSN": [
          "2036-4482"
        ],
        "journal": "MULTILINGUISMO E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 2011, p. 131-142, ISSN: 2036-4482",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Mezzadri (2012). L\u2019apprendimento e l\u2019insegnamento delle lingue",
        "straniere come strumenti per la costruzione di una coscienza democratica.",
        "La sfida del Quadro comune europeo di riferimento per le lingue..",
        "MULTILINGUISMO E SOCIET\u00c0, vol. 2011, p. 131-142, ISSN: 2036-4482"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "453-468",
        "titolo": "Le tecnologie dell\u2019informazione e della comunicazione nella nuova formazione iniziale degli insegnanti di lingue",
        "ISBN": [
          "9788882328405"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882328405",
        "opera": "Bruna Di Sabato, Patriza Mazzotta . Linguistica e didattica delle lingue e dell\u2019inglese contemporaneo. Studi in onore di Gianfranco Porcelli. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Mezzadri (2011). Le tecnologie dell\u2019informazione e della",
        "comunicazione nella nuova formazione iniziale degli insegnanti di lingue.",
        "In: Bruna Di Sabato, Patriza Mazzotta . Linguistica e didattica delle lingue e",
        "dell\u2019inglese contemporaneo. Studi in onore di Gianfranco Porcelli. p.",
        "453-468, Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882328405"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-201",
        "titolo": "Studiare in italiano. Certificare l\u2019italiano L2 per fini di studio. p",
        "ISBN": [
          "9788861840850"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori, ISBN: 9788861840850",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marco Mezzadri (2011). Studiare in italiano. Certificare l\u2019italiano L2 per fini",
        "di studio. p. 1-201, MILANO:Mondadori, ISBN: 9788861840850"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-101",
        "titolo": "Italiano L2 per lo studio: promuovere la qualit\u00e0 per uscire dall\u2019emergenza",
        "ISBN": [
          "9788855702782"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855702782",
        "opera": "M. Santipolo C. Di Siervi. La lingua oltre la scuola. Percorsi di italiano L2 per la socializzazione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Mezzadri (2010). Italiano L2 per lo studio: promuovere la qualit\u00e0 per",
        "uscire dall\u2019emergenza. In: M. Santipolo C. Di Siervi. La lingua oltre la",
        "scuola. Percorsi di italiano L2 per la socializzazione. p. 91-101,",
        "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855702782"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "194-219",
        "titolo": "Il Quadro comune europeo e la valutazione dell\u2019italiano L2: un\u2019occasione di riflessione, non una panacea",
        "ISBN": [
          "9788856807349"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856807349",
        "opera": "Graziella Favaro Nella Papa. Non uno di meno. Le ragazze e i ragazzi stranieri nella scuola superiore. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Mezzadri (2009). Il Quadro comune europeo e la valutazione",
        "dell\u2019italiano L2: un\u2019occasione di riflessione, non una panacea. In: Graziella",
        "Favaro Nella Papa. Non uno di meno. Le ragazze e i ragazzi stranieri nella",
        "scuola superiore. p. 194-219, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856807349"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-289",
        "titolo": "L\u2019autoformazione on line: la lista \u201cDiscutiamone insieme\u201d e il progetto \u201cLingweb\u201d",
        "ISBN": [
          "9788860081995"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788860081995",
        "opera": "P. E. BALBONI E U. MARGIOTTA. Formare on line i docenti di lingue e italiano L2. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MEZZADRI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEZZADRI M. (2008). L\u2019autoformazione on line: la lista \u201cDiscutiamone",
        "insieme\u201d e il progetto \u201cLingweb\u201d. In: P. E. BALBONI E U. MARGIOTTA.",
        "Formare on line i docenti di lingue e italiano L2. vol. 1, p. 259-289,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788860081995"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-231",
        "titolo": "L'italiano L2 per lo studio: prospettive di valutazione e certificazione",
        "ISBN": [
          "9788861592476"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861592476",
        "opera": "CAON F. A CURA DI. Tra lingue e culture. Per un'educazione linguistica interculturale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MEZZADRI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEZZADRI M. (2008). L'italiano L2 per lo studio: prospettive di valutazione",
        "e certificazione. In: CAON F. A CURA DI. Tra lingue e culture. Per",
        "un'educazione linguistica interculturale. p. 215-231, Milano:Bruno",
        "Mondadori, ISBN: 9788861592476"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-253",
        "titolo": "Italiano L2: progetti per il territorio. p",
        "ISBN": [
          "9788863190052"
        ],
        "csp": "PARMA:Uni.Nova, ISBN: 9788863190052",
        "anno": "2008",
        "autori": "MEZZADRI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MEZZADRI M. (2008). Italiano L2: progetti per il territorio. p. 5-253,",
        "PARMA:Uni.Nova, ISBN: 9788863190052"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-95",
        "titolo": "Insegnare a comprendere. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788855700238"
        ],
        "csp": "Perugia:Guerra, ISBN: 9788855700238",
        "anno": "2007",
        "autori": "MEZZADRI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MEZZADRI M. (2007). Insegnare a comprendere. vol. 1, p. 3-95,",
        "Perugia:Guerra, ISBN: 9788855700238"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u201csaper apprendere\u201d nel Quadro comune europeo di riferimento per le lingue",
        "ISSN": [
          "2281-5953"
        ],
        "journal": "SCUOLA E LINGUE MODERNE",
        "csp": "vol. 6-7, p. 4-8, ISSN: 2281-5953",
        "anno": "2006",
        "autori": "MEZZADRI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MEZZADRI M. (2006). Il \u201csaper apprendere\u201d nel Quadro comune europeo",
        "di riferimento per le lingue. SCUOLA E LINGUE MODERNE, vol. 6-7, p.",
        "4-8, ISSN: 2281-5953"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I livelli comuni di riferimento",
        "ISSN": [
          "2281-5953"
        ],
        "journal": "SCUOLA E LINGUE MODERNE",
        "csp": "vol. 1-3, p. 25-29, ISSN: 2281-5953",
        "anno": "2004",
        "autori": "MEZZADRI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MEZZADRI M. (2004). I livelli comuni di riferimento. SCUOLA E LINGUE",
        "MODERNE, vol. 1-3, p. 25-29, ISSN: 2281-5953"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 4, p. 19-36",
        "autori": "MEZZADRI M.",
        "titolo": "Per una didattica integrata della lingua comune e della microlingua",
        "anno": "2004",
        "journal": "ITALS"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MEZZADRI M. (2004). Per una didattica integrata della lingua comune e",
        "della microlingua. ITALS, vol. 4, p. 19-36"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "V-382",
        "titolo": "I ferri del mestiere. (Auto)formazione per insegnanti di lingua. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788877156501"
        ],
        "csp": "PERUGIA/WELLAND:Guerra/Soleil, ISBN: 9788877156501",
        "anno": "2003",
        "autori": "MEZZADRI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MEZZADRI M. (2003). I ferri del mestiere. (Auto)formazione per insegnanti",
        "di lingua. vol. 1, p. V-382, PERUGIA/WELLAND:Guerra/Soleil, ISBN:",
        "9788877156501"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019autonomia dello studente: dall\u2019analisi dei bisogni alle strategie di apprendimento",
        "ISSN": [
          "2281-5953"
        ],
        "journal": "SCUOLA E LINGUE MODERNE",
        "csp": "vol. 6 2002, p. 2-12, ISSN: 2281-5953",
        "anno": "2002",
        "autori": "MEZZADRI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MEZZADRI M. (2002). L\u2019autonomia dello studente: dall\u2019analisi dei bisogni",
        "alle strategie di apprendimento. SCUOLA E LINGUE MODERNE, vol. 6",
        "2002, p. 2-12, ISSN: 2281-5953"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3389/fpsyg.2017.01306"
        ],
        "titolo": "Fluent Speakers of a Second Language Process Graspable Nouns Expressed in L2 Like in Their Native Language",
        "ISSN": [
          "1664-1078"
        ],
        "journal": "FRONTIERS IN PSYCHOLOGY",
        "csp": "ISSN: 1664-1078, doi: 10.3389/fpsyg.2017.01306",
        "anno": "2017",
        "autori": "Marco Mezzadri Giovanni Buccino Barbara F. Marino Chiara Bulgarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Mezzadri Giovanni Buccino Barbara F. Marino Chiara Bulgarelli",
        "(2017). Fluent Speakers of a Second Language Process Graspable Nouns",
        "Expressed in L2 Like in Their Native Language. FRONTIERS IN",
        "PSYCHOLOGY, ISSN: 1664-1078, doi: 10.3389/fpsyg.2017.01306"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sindrome del pendolo: tra sviluppo delle competenze d\u2019uso e studio delle forme. Un\u2019analisi in chiave storica di tendenze millenarie nella didattica delle lingue",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 2-3/2017, p. 255-270, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2017",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Mezzadri (2017). La sindrome del pendolo: tra sviluppo delle",
        "competenze d\u2019uso e studio delle forme. Un\u2019analisi in chiave storica di",
        "tendenze millenarie nella didattica delle lingue. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "LINGUISTICA APPLICATA, vol. 2-3/2017, p. 255-270, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-127",
        "titolo": "Testing Academic Language Proficiency. p",
        "ISBN": [
          "9781527502949"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781527502949",
        "anno": "2017",
        "autori": "Mezzadri Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mezzadri Marco (2017). Testing Academic Language Proficiency. p. 1-127,",
        "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN:",
        "9781527502949"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-19",
        "titolo": "Le politiche linguistiche europee: tra continuit\u00e0 e cambiamento",
        "ISBN": [
          "9788869690730"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni ca' Foscari, ISBN: 9788869690730",
        "opera": "(a cura di): melero carlos, Le lingue in Italia, le lingue in Europa: dove siamo, dove andiamo,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mezzadri Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mezzadri Marco (2016). Le politiche linguistiche europee: tra continuit\u00e0 e",
        "cambiamento. In: (a cura di): melero carlos, Le lingue in Italia, le lingue in",
        "Europa: dove siamo, dove andiamo,. p. 11-19, Venezia:Edizioni ca'",
        "Foscari, ISBN: 9788869690730"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-169",
        "titolo": "L'embodiment: un'occasione di incontro tra la glottodidattica e le neuroscienze",
        "ISBN": [
          "9788876675379"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Cesati, ISBN: 9788876675379",
        "opera": "(a cura di): buccino mezzadri, Glottodidattica e neuroscienze: verso modelli traslazionali. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Mezzadri (2015). L'embodiment: un'occasione di incontro tra la",
        "glottodidattica e le neuroscienze. In: (a cura di): buccino mezzadri,",
        "Glottodidattica e neuroscienze: verso modelli traslazionali. p. 145-169,",
        "FIRENZE:Cesati, ISBN: 9788876675379"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "firenze:Franco Cesati Editore",
        "titolo": "Lingua come fine o come mezzo? Il rapporto tra la metalingua e lo sviluppo di competenze non linguistiche in alcuni manuali di italiano come LS",
        "ISBN": [
          "9788876674723"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876674723",
        "opera": "(a cura di): E. Garavelli, E. Suomela-H\u00e4rm\u00e4 (a cura di), Dal manoscritto al web: canali e modalit\u00e0 di trasmissione dell\u2019italiano. Tecniche, materiali e usi nella storia della lingua, Atti del XII Congresso SILFI Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana ",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Mezzadri (2014). Lingua come fine o come mezzo? Il rapporto tra la",
        "metalingua e lo sviluppo di competenze non linguistiche in alcuni manuali di",
        "italiano come LS. In: (a cura di): E. Garavelli, E. Suomela-H\u00e4rm\u00e4 (a cura",
        "di), Dal manoscritto al web: canali e modalit\u00e0 di trasmissione dell\u2019italiano.",
        "Tecniche, materiali e usi nella storia della lingua, Atti del XII Congresso",
        "SILFI Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana .",
        "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 9788876674723"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Si pu\u00f2 osare? Studio sull\u2019accessibilit\u00e0 della forma passiva e del passato remoto per apprendenti non italofoni in contesto scolastico",
        "ISSN": [
          "2280-6792"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION",
        "csp": "vol. 2, p. 375-426, ISSN: 2280-6792",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Mezzadri (2013). Si pu\u00f2 osare? Studio sull\u2019accessibilit\u00e0 della forma",
        "passiva e del passato remoto per apprendenti non italofoni in contesto",
        "scolastico. EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION, vol. 2,",
        "p. 375-426, ISSN: 2280-6792"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "445-468",
        "titolo": "L\u2019italiano nel mondo: scenari attuali e prospettive future",
        "ISBN": [
          "9788878474338"
        ],
        "csp": "PARMA:Monte Universit\u00e0 Parma (MUP) Editore, ISBN: 9788878474338",
        "opera": "(a cura di): L. Dolfi, Oltre i confini. Testi e autori dell\u2019esilio, della diaspora, dell\u2019emigrazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Mezzadri (2013). L\u2019italiano nel mondo: scenari attuali e prospettive",
        "future. In: (a cura di): L. Dolfi, Oltre i confini. Testi e autori dell\u2019esilio, della",
        "diaspora, dell\u2019emigrazione. p. 445-468, PARMA:Monte Universit\u00e0 Parma",
        "(MUP) Editore, ISBN: 9788878474338"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/2037-4550/1832"
        ],
        "titolo": "La lernado kaj la instruado de la fremdaj lingvoj kiel iloj por la konstruo de demokrata konscienco. La defio de la Komuna e\u02d8uropa referenckadro por lingvoj",
        "ISSN": [
          "2037-4550"
        ],
        "journal": "INKOJ",
        "csp": "vol. Vol. 3, No. 1 2012, p. 9-30, ISSN: 2037-4550, doi: 10.6092/2037-4550/1832",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Mezzadri (2012). La lernado kaj la instruado de la fremdaj lingvoj kiel",
        "iloj por la konstruo de demokrata konscienco. La defio de la Komuna",
        "e\u02d8uropa referenckadro por lingvoj. INKOJ, vol. Vol. 3, No. 1 2012, p. 9-30,",
        "ISSN: 2037-4550, doi: 10.6092/2037-4550/1832"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-85",
        "titolo": "Motivare a comprendere. Riflessioni sullo sviluppo dei meccanismi e delle abilit\u00e0 di comprensione",
        "csp": "Torino:UTET",
        "opera": "Fabio Caon. Facilitare l\u2019apprendimento dell\u2019italiano L2 e delle lingue straniere. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Mezzadri (2010). Motivare a comprendere. Riflessioni sullo sviluppo",
        "dei meccanismi e delle abilit\u00e0 di comprensione. In: Fabio Caon. Facilitare",
        "l\u2019apprendimento dell\u2019italiano L2 e delle lingue straniere. p. 71-85,",
        "Torino:UTET"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-50",
        "titolo": "Italiano L2 e integrazione scolastica: una ricerca sulle competenze linguistiche degli studenti stranieri a Parma e Reggio Emilia",
        "ISBN": [
          "9788855703062"
        ],
        "csp": "Perugia:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855703062",
        "opera": "Le lingue dell\u2019educazione in un mondo senza frontiere. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Mezzadri (2010). Italiano L2 e integrazione scolastica: una ricerca",
        "sulle competenze linguistiche degli studenti stranieri a Parma e Reggio",
        "Emilia. In: Le lingue dell\u2019educazione in un mondo senza frontiere. p. 37-50,",
        "Perugia:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855703062"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-212",
        "titolo": "CLIL courses and quality management at university level",
        "ISBN": [
          "9788855702713"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855702713",
        "opera": "Flora Sisti. CLIL methodology in university instruction: online and in the classroom. An emerging framework. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Marco Mezzadri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Mezzadri (2009). CLIL courses and quality management at",
        "university level. In: Flora Sisti. CLIL methodology in university instruction:",
        "online and in the classroom. An emerging framework. p. 203-212,",
        "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855702713"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "UTET Universit\u00e0",
        "titolo": "Il Quadro e la gestione della qualit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788860080875"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860080875",
        "opera": "(a cura di): Mezzadri M., Integrazione linguistica in Europa. Il Quadro comune di riferimento per le lingue.",
        "anno": "2006",
        "autori": "Mezzadri Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mezzadri Marco (2006). Il Quadro e la gestione della qualit\u00e0. In: (a cura di):",
        "Mezzadri M., Integrazione linguistica in Europa. Il Quadro comune di",
        "riferimento per le lingue.. UTET Universit\u00e0, ISBN: 9788860080875"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "V-134",
        "titolo": "La qualit\u00e0 nell\u2019insegnamento delle lingue straniere. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788877158345"
        ],
        "csp": "PERUGIA/WELLAND:guerra/Soleil, ISBN: 9788877158345",
        "anno": "2005",
        "autori": "MEZZADRI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MEZZADRI M. (2005). La qualit\u00e0 nell\u2019insegnamento delle lingue straniere.",
        "vol. 1, p. V-134, PERUGIA/WELLAND:guerra/Soleil, ISBN: 9788877158345"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "V-208",
        "titolo": "Il Quadro comune europeo a disposizione della classe. Un percorso verso l\u2019eccellenza. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788877157096"
        ],
        "csp": "PERUGIA/WELLAND:Guerra/Soleil, ISBN: 9788877157096",
        "anno": "2004",
        "autori": "MEZZADRI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MEZZADRI M. (2004). Il Quadro comune europeo a disposizione della",
        "classe. Un percorso verso l\u2019eccellenza. vol. 1, p. V-208,",
        "PERUGIA/WELLAND:Guerra/Soleil, ISBN: 9788877157096"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "67010",
    "nome": "MEZZADRI Marco",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore della collana Il piacere della lettura, edita da Guerra (Perugia).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana Documenti di didattica delle lingue (Perugia, Guerra)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore della collana Avamposti di glottodidattica (con P. E. Balboni), edita da Guerra (Perugia).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della collana L'italiano per lo studio edita da Guerra (Perugia).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana Le lingue di Babele edita daUtet (Torino)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore Collana SAIL Studi sull'apprendimento e l'insegnamento linguistico. Collana dell'Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia CRDL Centro di Ricerca sulla Didattica sulle Lingue Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore della rivista El.le Educazione linguistica. Language education ISSN: 2280-6792",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore per la rivista R.I.L.A. Rassegna italiana di linguistica applicata",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore della collana Lingua & Lingue, (con P. E. Balboni), edita da Bonacci (Torino).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore della collana Traslazioni, (con G. Buccino), edita da Cesati (Firenze).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Conferenze a convegni come keynote speaker Luglio 2003 - Universidad Central de Caracas. Primo incontro internazionale degli Italianisti venezuelani. Insegnamento apprendimento e formazione degli insegnanti d\u00b4italiano lingua straniera. Conferenza dal titolo: Il Processo di insegnamento/apprendimento dell\u00b4italiano come lingua straniera nell\u00b4era del Quadro comune europeo di riferimento per le lingue Settembre 2003 \u2013 Universidad Nacional del Litoral Santa F\u00e9 (Argentina). XIX Congreso de lengua y literatura de Adilli. Conferenza dal titolo: Il Quadro comune europeo a disposizione della classe. Novembre 2004 \u2013 Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Convegno: Il Quadro comune europeo di riferimento per le lingue. Una proposta per la didattica del quotidiano. Conferenza dal titolo: Per una ricezione consapevole del Quadro comune europeo. Ottobre 2009 \u2013 Bad HofGastein (Austria). Convegno internazionale: SprachGastein2009Kongress. Conferenza dal titolo:10 anni di italiano LS/L2: un breve viaggio nelle tendenze odierne. Novembre 2009 \u2013 Universit\u00e0 di Parma. I convegno DILLE Le lingue dell\u2019educazione in un mondo senza frontiere. Conferenza dal titolo: Italiano L2 e integrazione scolastica: una ricerca sulle competenze linguistiche degli studenti stranieri a Parma e Reggio Emilia. Giugno 2012 \u2013 Universit\u00e0 di Helsinki \u2013 XII Congresso SILFI Dal manoscritto al web: canali e modalit\u00e0 di trasmissione dell\u2019italiano. Conferenza dal titolo: Dall\u2019 italiano all\u2019 italiano dei manuali L2. Giugno 2017 \u2013 Centro lingusitico dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze. XXV Convegno Nazionale ILSA. Conferenza dal titolo: Imparare l\u2019italiano per fini di studio: ruolo e competenze dell\u2019insegnante di italiano L2.",
        "periodo": "dal 11-11-2003 al 01-11-2017"
      },
      {
        "content": "Relazioni su invito a convegni e seminari di ricerca (2003-2009) Novembre 2003 \u2013 University College London. Convegno IFL \u2013 Italian as a Foreign Language Didattica della Lingua Italiana come Lingua Straniera. Relazione: Insegnare le abilit\u00e0 primarie. Aprile 2004 \u2013 Buenos Aires - Ciclo Internacional de Ense\u00f1anza de Lenguas Extranjeras. Relazione: Internet y did\u00e1ctica: nuevos roles para alumnos y docentes. Aprile 2005 \u2013 Universit\u00e0 della Basilicata. Convegno Didamatica 2005. Relazione: Insegnare lingue e culture con le tecnologie. Maggio 2005 \u2013 Sanremo. Convegno Anils. Relazione: Per una ricezione consapevole del Quadro di Riferimento Europeo. Maggio 2006 \u2013 Societ\u00e0 Dante Alighieri, Alianza francesa, Asocici\u00f3n Humboldt, Instituto BrasileiroEquatoriano de Cultura, Instituto Cervantes Centro Asociado Quito, (Quito). Jornadas pedag\u00f3gicas internacionales: primer encuentro sobre la ense\u00f1anza-aprendizaje de idiomas desde la perspectiva del Marco com\u00fan europeo de referencia para lenguas. Conferenza dal titolo: Relaci\u00f3n existente entre los conocimientos y la competencia comunicativa de la lengua: la propuesta del Marco Com\u00fan Europeo. Ottobre 2006 \u2013 Bad HofGastein (Austria). Convegno internazionale: SprachGastein2006Kongress. Relazione: Il Quadro Comune Europeo in classe Ottobre 2006 \u2013 Bad HofGastein (Austria). Convegno internazionale: SprachGastein2006Kongress. Relazione: Apprendere e insegnare l\u2019italiano nell\u2019era del Quadro Maggio 2007 \u2013 Evanston (Il.) \u2013 Northwestern University. Relazione: Insegnare l'italiano nell'era del Quadro comune europeo. Dicembre 2007 \u2013 Universidade San Paolo, XII Congresso dell'Associazione Brasiliana di Professori d'Italiano (ABPI), L'Italiano d'oltremare: cultura, identit\u00e0 e integrazione fra due sponde. Tavola rotonda dal titolo: Lingua italiana: la ricerca e l\u2019insegnamento. Dicembre 2007 \u2013 Universidade San Paolo, XII Congresso dell'Associazione Brasiliana di Professori d'Italiano (ABPI), L'Italiano d'oltremare: cultura, identit\u00e0 e integrazione fra due sponde. Relazione: Insegnare a comprendere. Febbraio 2008 \u2013 Universit\u00e0 di Bologna. Convegno internazionale e interdisciplinare: Prospettive internazionali su lingua, cultura e cittadinanza: l\u2019italiano come lingua seconda nella formazione universitaria in Emilia-Romagna. Relazione dal titolo Promuovere la qualit\u00e0 per uscire dall\u2019emergenza: il Progetto Sviluppo e certificazione delle competenze linguistico-comunicative in italiano L2. Maggio 2008 \u2013 Universit\u00e0 di Padova. Convegno: Lingue, scuola, immigrazione. Dalla scuola alla societ\u00e0: prospettive d\u2019inserimento a confronto. Relazione: Italiano L2 per lo studio: dall\u2019emergenza alla promozione della qualit\u00e0. Novembre 2008 \u2013 Societ\u00e0 Dante Alighieri, Alianza francesa, Asocici\u00f3n Humboldt, Instituto BrasileiroEquatoriano de Cultura, Instituto Cervantes Centro Asociado Quito, Institut (Quito). Jornadas pedag\u00f3gicas internacionales: la ense\u00f1anza-aprendizaje de idiomas desde la perspectiva del Marco com\u00fan europeo de referencia para lenguas. Relazione: Los primeros 10 a\u00f1os del milenio: un peque\u00f1o viaje en las tendencias de hoy pensando en el futuro. Novembre 2008 \u2013 Universit\u00e0 di Nicosia (Cipro). Languages for Intercultural Dialogue Conference Relazione: Language learning and teaching and the formation of democratic awareness. Novembre 2008 - Universit\u00e0 Federale del Rio Grande do Sul (Porto Alegre)- Convegno: I Convegno d'Italianistica nel Sud del Brasile. L'insegnamento dell'italiano: Bilanci e prospettive. Relazione: Che ne \u00e8 del gene del metodo di studio? Febbraio 2009 - University of Auckland. 5th Australasian Centre for Italian Studies (ACIS) Biennial Conference. Relazione: Language policies and the formation of democratic awareness. Febbraio 2009 - Universit\u00e0 di Urbino. Convegno: Content and Language Integrated Learning Methodology in University Instruction: Online and in the Classroom. Relazione: CLIL Courses and Quality Management at University Level.",
        "periodo": "dal 12-11-2003 al 31-10-2017"
      },
      {
        "content": "Relazioni su invito a convegni e seminari di ricerca (2011-2017) Marzo 2011 \u2013 Universit\u00e0 Cattolica di Milano (Brescia). Convegno internazionale: L\u2019italiano L2 nella scuola secondaria di secondo grado. Relazione: Sviluppare, valutare e certificare l\u2019italiano per lo studio. Novembre 2011 \u2013 University of Central Florida (Orlando). Relazione su The Impact of Listening and Reading Comprehension on Student Achievement at the Secondary Level. Dicembre 2011 \u2013 Doba (Ciad) \u2013 ENI. Relazione: Cr\u00e9ation de mat\u00e9riel pour la didactique des disciplines en fran\u00e7ais selon un mod\u00e8le EMILE. Maggio 2011 \u2013 Centro Come (Milano). Convegno: Non uno di meno. In cerca di futuro. Studenti stranieri nella scuola secondaria. Relazione: Studiare in italiano L2 nella scuola secondaria di secondo grado. Settembre 2013 \u2013 Comune di Mantova. Convegno: Star bene a scuola 2013. Educazione interculturale e integrazione scolastica. Relazione: Sviluppare competenze linguistico-comunicative per studiare in italiano. Settembre 2014 \u2013 IPRASE (Trento). Relazione: Neuroscienze e ambiti educativi: ipotesi di avvicinamento. Ottobre 2016 \u2013 Universit\u00e0 di Parma. VIII International Seminar of the CGBU. Relazione: Language policies and the formation of democratic awareness Ottobre 2017 \u2013 Universit\u00e0 Federico II di Napoli. Giornata di studi: Embodied cognition. Conoscenza incarnata come simbiosi di saperi. Relazione: L\u2019embodiment: un\u2019occasione di incontro tra la glottodidattica e le neuroscienze.",
        "periodo": "dal 13-11-2003 al 30-10-2017"
      },
      {
        "content": "Relazioni a convegni con selezione degli abstract (2015-2017) Giugno 2015 \u2013 Venezia \u2013 Convegno AICLU. Relazione: Tra la lingua per scopi comunicativi di base e le microlingue: apprendere, insegnare e valutare l\u2019italiano per fini di studio. Febbraio 2017 \u2013 Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. IV convegno DILLE La didattica delle lingue nel nuovo millennio: le sfide dell\u2019internazionalizzazione. Relazione: VPI online: un approccio glottodidattico alla verifica della preparazione iniziale all\u2019universit\u00e0 Ottobre 2017 \u2013 Universit\u00e0 L\u2019Orientale di Napoli. Convegno: Framing Minds. English and Affective Neurosciences. Relazione: Embodied language and the process of language learning and teaching. Ottobre 2017 \u2013 Universit\u00e0 L\u2019Orientale di Napoli. Conferenza internazionale su MOOC, apprendimento delle lingue e mobilit\u00e0. Relazione: Assessing and recovering students\u2019 initial preparation at university through online testing and MOOCs.",
        "periodo": "dal 14-11-2003 al 09-11-2017"
      },
      {
        "content": "Seminari di formazione (2002-2007) Ottobre 2002 \u2013 Istituto Italiano di Cultura di Tokyo. Relazione: Lo studente d\u2019italiano lingua straniera. Novembre 2002 - Istituto Italiano di Cultura di Stoccarda. Relazione: La glottodidattica ludica. Gennaio 2003 \u2013 Universit\u00e0 di Hanoi. Relazione: I modelli operativi e la loro applicazione. Aprile 2004 \u2013 Scuola Dante Alighieri Rosario (Argentina). Relazione: Multimedialit\u00e0 e glottodidattica. Gennaio 2004 \u2013 Quito \u2013 Societ\u00e0 Dante Alighieri. Seminario dal titolo: La ense\u00f1anza del Italiano entre tradici\u00f3n y nuevas propuestas metodol\u00f3gicas. Aprile 2004 \u2013 Buenos Aires \u2013 Scuola Dante Alighieri. Relazione dal titolo. Il curricolo di italiano per stranieri nell'era del Quadro di Riferimento Europeo Agosto 2004 \u2013 Porto Alegre \u2013 ACIRS. Relazione: Valutare, adattare, integrare materiali didattici Agosto 2004 \u2013 Porto Alegre \u2013 ACIRS. Relazione: Il curricolo di italiano per stranieri nell'era del Quadro di Riferimento Europeo. Agosto 2004 \u2013 Porto Alegre \u2013 ACIRS. Relazione: La semplificazione dei testi. Ottobre 2004 - Istituto Italiano di Cultura di Istanbul. Relazione: Multimedialit\u00e0 e insegnamento della lingua e della cultura italiana. Gennaio 2005 \u2013 Ente Scuola Italiana Paesi Bassi (Amsterdam). Relazione: Il curricolo di italiano per stranieri nell'era del Quadro di Riferimento Europeo. Febbraio 2005 - Societ\u00e0 Dante Alighieri- IIC Atene. Relazione: Il curricolo di italiano per stranieri nell'era del Quadro di Riferimento Europeo Febbraio 2005 \u2013 Istituto Italiano di Cultura di Lyon. Relazione: Promuovere la consapevolezza nella comunicazione orale. Maggio 2005 \u2013 Istituto Italiano di Cultura di Rio. Relazione: Coordinate attuali della glottodidattica e applicazioni alla didattica dell'italiano a stranieri. Settembre 2005 \u2013 Ente Scuola Italiana Paesi Bassi (Amsterdam). Relazione: I presupposti teorici della glottodidattica. Novembre 2005 - Istituto Italiano di Cultura di Tripoli. Relazione: Coordinate attuali della glottodidattica. Novembre 2005 \u2013 Accademia di Zanzour di Tripoli. Relazione: Didattica dell\u2019italiano attraverso le nuove tecnologie. Aprile 2005 - Istituto Italiano di Cultura di Vienna. Relazione: Insegnare le lingue nell'era delle tecnologie dell'informazione: una riflessione tra tecnica e didattica. Maggio 2005 - Universidade Estadual do Rio Grande do Sul (Porto Alegre). Relazione: Tecnologias aplicadas ao ensino de l\u00ednguas estrangeiras Settembre 2005 \u2013 Ministery of Education of Malta. Relazione: Oltre le tecniche didattiche: parlare per farsi capire, ascoltare per capire. Marzo 2006 - Istituto Italiano di Cultura di Vienna. Relazione: Il profilo professionale e l\u2019attivit\u00e0 del docente nell\u2019era del Quadro. Marzo 2006 - P\u00e4dagogisches Institut der Stadt Wien. Relazione: Didattica dell\u2019italiano attraverso le nuove tecnologie. Gennaio 2007 \u2013 Ente Scuola Italiana Paesi Bassi (Amsterdam). Relazione: Le abilit\u00e0 linguistiche nella multiclasse di It. LS. Settembre 2006 \u2013 Ministery of Education of Malta. Relazione: Insegnante e libro di testo: essere in prima linea all\u2019interno di un sistema di qualit\u00e0. Aprile 2007 \u2013 Istituto Italiano di Cultura di Rabat. Relazione: Il Quadro e l\u2019autonomia dell\u2019apprendente. Maggio 2007 \u2013 Chicago - Istituto Italiano di Cultura. Relazione: Language learning and teaching and the formation of democratic awareness. The challenge of the Common European Framework of Reference. Maggio 2007 \u2013 Chicago - Istituto Italiano di Cultura. Relazione: Imparare le lingue oggi: una risposta europea ai fenomeni globali del mondo contemporaneo. Luglio 2007 \u2013 Ministery of Education of Malta. Relazione: Insegnante e libro di testo: da spettatori ad attori. Ottobre 2007 - Istituto Italiano di Cultura di Belgrado. Relazione: Insegnare a comprendere.",
        "periodo": "dal 15-11-2003 al 29-10-2017"
      },
      {
        "content": "Seminari di formazione (2008-2013) Marzo 2008 \u2013 Istituto Italiano di Cultura di Lyon. Relazione: Comprendere e didattizzare testi. Marzo 2008 \u2013 Centre Franco-Italien di Nizza. Relazione: Lo sviluppo neurologico del bambino e la didattica della lingua straniera. Aprile 2008 \u2013 Universit\u00e0 di Lubiana. Relazione: Didattica dell\u2019italiano attraverso le nuove tecnologie. Aprile 2008 \u2013 Istituto Italiano di Cultura di Lubiana. Relazione: Per una didattica integrata della lingua e cultura italiane a stranieri Luglio 2008 \u2013 Universidad de La Habana. Relazione: Epistemolog\u00eda de la did\u00e1ctica de los idiomas. Luglio 2008 \u2013 Universidad de La Habana. Relazione: Pol\u00edticas ling\u00fcisticas y pr\u00e1cticas did\u00e1cticas: un punto de contacto. Settembre 2008 \u2013 Ministery of Education of Malta. Relazione: Lo sviluppo delle competenze del docente: dall\u2019insegnante che sa utilizzare il manuale all\u2019insegnante che sa creare attivit\u00e0 didattiche in sintonia con il libro di testo e il curricolo di italiano. Ottobre 2008 \u2013 Istituto Italiano di Cultura di Oslo. X Seminario di aggiornamento per docenti di italiano in Norvegia. Relazione: Insegnare a comprendere: dalla riflessione sui meccanismi di comprensione alla realizzazione di materiali didattici. Novembre 2008 \u2013Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Ecuador (Quito). Relazione: L'Italiano nella canzone. Novembre 2008 - Istituto Italiano di Cultura di Stoccarda/Enaip. Relazione: Come usare metodi per l\u2019insegnamento/apprendimento della lingua e della cultura italiana. Agosto 2008 \u2013 Uniwersytet Jagiello\u0144ski di Cracovia. Relazione: Come usare metodi per l\u2019insegnamento / l\u2019apprendimento della lingua italiana e della cultura italiana. Marzo 2009 - Porto Alegre\u2013 ACIRS. Seminario di formazione per insegnanti di italiano del Rio Grande do Sul. Luglio 2009 \u2013 Ministery of Education of Malta. Relazione: Nuove tecnologie, nuovo docente? Lo sviluppo delle competenze del docente nell\u2019era delle TIC. Agosto 2009 - University of Iceland (Reykjavik). Relazione: Anything new from the CEFR? Dicembre 2009 \u2013 Universit\u00e0 Aristotele di Salonicco. Relazione dal titolo Apprendere e insegnare l\u2019italiano con le (ex) nuove tecnologie. Maggio 2010 - San Paolo\u2013 Instituto Cultural Italo-brasileiro. Relazione: Didattica della lingua italiana come LS e potenzialit\u00e0 delle tecnologie della comunicazione e informazione (TIC). Settembre 2010 \u2013 PICAI Montreal. Seminario: Metodologia e didattica della lingua italiana come LS. Relazione: Introduzione allo studio dell\u2019acquisizione e della didattica della lingua straniera. Maggio 2011 \u2013 Universidad de Barcelona. Relazione: Anything new from the CEFR? The challenge of the Common European Framework of Reference. Settembre 2011 \u2013 Uniwersytet Jagiello\u0144ski di Cracovia. Relazione: Insegnare a comprendere. Ottobre 2011 \u2013 Istituto Italiano di Cultura di Rabat. Relazione: I manuali di italiano per stranieri. Il caso di Nuovo Rete! Novembre 2011 \u2013 Istituto Italiano di Cultura di Sofia. Relazione: Insegnare a comprendere. Febbraio 2012- San Paolo \u2013 Instituto Cultural Italo-brasileiro. Seminario sull\u2019accreditamento di istituzioni e insegnanti di lingua italiana. Novembre 2012 \u2013 Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Relazione: Insegnare, valutare e certificare l\u2019italiano per fini di studio Aprile 2013 - Istituto Italiano di Cultura di Bucarest. Relazione: Apprendere e insegnare l\u2019italiano attraverso le (ex)nuove tecnologie. Giugno 2013 \u2013 Istituto Italiano di Cultura di Atene. Relazione: La formazione linguistica a distanza. Un progetto di insegnamento dell\u2019italiano online.",
        "periodo": "dal 16-11-2003 al 28-10-2017"
      },
      {
        "content": "Seminari di formazione (2014-2017) Giugno 2014 - Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Relazione: Tra la glottodidattica e le neuroscienze: ponti in costruzione. Settembre 2014 \u2013 IPRASE (Trento). Relazione: Neuroscienze e ambiti educativi: ipotesi di avvicinamento. Ottobre 2014 \u2013 Istanbul. Relazione: Insegnare l\u2019italiano per fini specialistici. Aprile 2015 - Istituto Italiano di Cultura di Bruxelles. Relazione: L\u2019uso delle nuove tecnologie e lo sviluppo delle competenze linguistiche per fini di studio. Marzo 2016 \u2013 Universit\u00e0 di Wuerzburg. Relazione: Tra la didattica delle lingue e le neuroscienze: ponti in costruzione. Aprile 2016 - Universit\u00e0 di Urbino. Relazione: Tra la didattica delle lingue e le neuroscienze: ponti in costruzione. Settembre 2016 \u2013 University of Cork. Relazione: Teaching Chinese as a Foreign Language from the perspective of the CEFR. Ottobre 2016 - Istituto Italiano di Cultura di Atene. Relazione: Certificare per apprendere e insegnare l\u2019italiano LS. Ottobre 2016 \u2013 Universit\u00e0 di Salonicco. Relazione: Certificare per apprendere e insegnare l\u2019italiano LS.",
        "periodo": "dal 17-11-2003 al 27-10-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, con partecipazione come relatore, del Convegno \"Il Quadro comune europeo di riferimento per le lingue. Una proposta per la didattica del quotidiano.\" Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 11-11-2004 al 11-11-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore della giornata di studi Studiare in italiano L2: prospettive di analisi e buone pratiche dal territorio, svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 27-03-2009 al 27-03-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore nel I Convengo della Societ\u00e0 DILLE, svoltosi a Parma: Le lingue dell'educazione in un mondo senza frontiere. Primo incontro della Societ\u00e0 DILLE (Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa)",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convengo-seminario A tre voci \"Il diritto al plurilinguismo\"",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 08-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore al convegno Sviluppare, valutare e certificare le competenze dell'italiano per lo studio per migliorare il successo scolastico. Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 09-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore al convegno Tra le neuroscienze e la glottodidattica: ponti in costruzione Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 28-04-2014 al 28-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore di CASLAR 2014 (convegno internazionale di docenti di cinese come lingua straniera)",
        "periodo": "dal 28-08-2014 al 30-08-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio del corso di dottorato in ITALIANISTICA E FILOLOGIA ROMANZA ciclo XXIII presso l'Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 07-12-2007 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio del corso di dottorato in ITALIANISTICA E FILOLOGIA ROMANZA ciclo XXIV presso l'Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 07-12-2007 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio del corso di dottorato in ITALIANISTICA E FILOLOGIA ROMANZA ciclo XXV presso l'Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 07-12-2007 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio del corso di dottorato in ITALIANISTICA E FILOLOGIA ROMANZA ciclo XXVIII presso l'Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 06-03-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio del corso di dottorato in ITALIANISTICA E FILOLOGIA ROMANZA ciclo XXVII presso l'Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 06-03-2012 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio del corso di dottorato in SCIENZE FILOLOGICO-LETTERARIE, STORICO-FILOSOFICHE E ARTISTICHE ciclo XXIX presso l'Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 13-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio del corso di dottorato in SCIENZE FILOLOGICO-LETTERARIE, STORICO-FILOSOFICHE E ARTISTICHE ciclo XXX presso l'Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 02-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio del corso di dottorato in SCIENZE FILOLOGICO-LETTERARIE, STORICO-FILOSOFICHE E ARTISTICHE ciclo XXXI presso l'Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 16-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio del corso di dottorato in SCIENZE FILOLOGICO-LETTERARIE, STORICO-FILOSOFICHE E ARTISTICHE ciclo XXXII presso l'Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 30-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio del corso di dottorato in SCIENZE FILOLOGICO-LETTERARIE, STORICO-FILOSOFICHE E ARTISTICHE ciclo XXXIII presso l'Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 18-05-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di ricerca interateneo (Universit\u00e0 di Chieti-Pescara, Napoli SOB, Parma, Torino e CLA Torino, Urbino, Venezia) avente per oggetto i processi di apprendimento, insegnamento e valutazione delle lingue straniere in prospettiva cross-curricolare.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di ricerca interateneo (Universit\u00e0 di Genova, Parma e Urbino) nell\u2019ambito dell\u2019acquisizione della lingua italiana come veicolo per l\u2019apprendimento di conoscenze disciplinari non linguistiche. Costituito con decreto del Rettore dell'Universit\u00e0 di Parma, n. 834 del 31/3/2016.",
        "periodo": "dal 31-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per l'ambito glottodidattico del progetto internazionale Erasmus KA2 intitolato \u201cScreening, Testing, Activities, Research (STAR)\u201d.",
        "periodo": "dal 01-08-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Consigliere di Presidenza e gi\u00e0 Vice-direttore del Centro universitario per la cooperazione internazionale dell\u2019Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 01-04-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del settore Accreditamento Itals Qualit\u00e0 del Laboratorio Itals dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente della commissione Erasmus/coordinatore ECTS della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Direttore e responsabile scientifico dei seguenti corsi di perfezionamento dell'Universit\u00e0 di Parma a.a. 2017-18: Insegnare l\u2019italiano a stranieri Didattica dell\u2019italiano come lingua madre e L2 Didattica delle lingue moderne Didattica multimediale tra classe virtuale e classe tradizionale Didattica della lingua e della letteratura italiana a.a. 2016-17: Insegnare l\u2019italiano a stranieri Didattica dell\u2019italiano come lingua madre e L2 Didattica delle lingue moderne Didattica multimediale tra classe virtuale e classe tradizionale Didattica della lingua e della letteratura italiana a.a. 2015-16: Insegnare l\u2019italiano a stranieri e Improving English communication skills in the classroom. a.a. 2014-15: Corso abilitante in Metodologia Clil per docenti di Ravenna. Corso abilitante in Metodologia Clil per docenti di Forl\u00ec-Cesena e Rimini. Corso abilitante in Metodologia Clil per docenti di Parma e Piacenza. a.a. 2011-12: Italiano L2 negli istituti professionali: lo sviluppo delle competenze glottodidattiche e gestionali del docente e del facilitatore. I processi di accoglienza e inserimento degli studenti stranieri: progettare, adattare ed elaborare strumenti didattici e gestionali. a.a. 2011-12: Italiano L2 per lo studio: lo sviluppo delle competenze glottodidattiche e gestionali del docente e del facilitatore. Dalla teoria alla pratica: elaborare e manipolare materiali didattici per l'insegnamento delle discipline di studio a studenti non italofoni. a.a. 2010-11: Processi di accoglienza e inserimento degli studenti stranieri: lo sviluppo delle competenze interculturali, glottodidattiche e gestionali del docente, del mediatore e del facilitatore. a.a. 2009-10: Italiano L2 per la comunicazione e lo studio: lo sviluppo delle competenze glottodidattiche e gestionali del docente.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Laboratorio di Glottodidattica dell'Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 01-04-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consultore in rappresentanza delle Universit\u00e0 di Parma e di Reggio e Modena in seno alla Consulta regionale degli Emiliano-romagnoli nel mondo.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Presidente dei corsi abilitanti per insegnanti A.a. 2014-15: Presidente di corso delle classi A043 e A050 del TFA dell\u2019Universit\u00e0 di Parma. A.a. 2013-14: Presidente di corso della classe A043 del PAS dell\u2019Universit\u00e0 di Parma. A.a. 2012-13: Presidente di corso della classe A043 del TFA dell\u2019Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Presidente della commissione Erasmus/coordinatore ECTS del Dipartimento LASS.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di trasformazione in corsi di laurea blended dei corsi in Lettere e Beni artistici e dello spettacolo dell\u2019Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro di Ricerca sulla Didattica delle Lingue (CRDL) dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Delegato del Rettore dell\u2019Universit\u00e0 di Parma per la formazione iniziale e in servizio degli insegnanti.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente della commissione Erasmus/coordinatore ECTS del Dipartimento DUSIC dell'Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 01-01-2017 al 31-10-2017"
      },
      {
        "content": "Vice-presidente del Centro SELMA per l'e-learning dell'Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 01-05-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vice-direttore del Dipartimento di Discipline Umanistiche, Sociali e delle Imprese Culturali dell'Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 01-11-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Collaborazione didattica e di ricerca con l'Universidad de La Habana (Cuba). La collaborazione \u00e8 in atto dal 1991.",
        "periodo": "dal 01-01-1991 a oggi"
      },
      {
        "content": "Permanent visiting scholar presso la Saint Joseph University (Tanzania)",
        "periodo": "dal 17-03-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Partecipazione allo spin-off dell'Universit\u00e0 di Parma chiamato Adem Lab.",
        "periodo": "dal 08-03-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}