{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Connections and Disconnections Between Brussels Ia Regulation and International Conventions on Transport Matters",
        "ISSN": [
          "0350-2058"
        ],
        "journal": "ZBORNIK PRAVNOG FAKULTETA U ZAGREBU",
        "csp": "p. 141-182, ISSN: 0350-2058",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tuo Chiara Enrica, Carpaneto Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tuo Chiara Enrica, Carpaneto Laura (2016). Connections and",
        "Disconnections Between Brussels Ia Regulation and International",
        "Conventions on Transport Matters. ZBORNIK PRAVNOG FAKULTETA U",
        "ZAGREBU, p. 141-182, ISSN: 0350-2058"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-97",
        "titolo": "International Agreements on Private International Law Matters Not Covered by EU Legislation - Which Test Should Be Adopted to Assess the Competence of the EU?",
        "ISBN": [
          "9781780684376"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781780684376",
        "opera": "Pietro Franzina. THE EXTERNAL DIMENSION OF EU PRIVATE INTERNATIONAL LAW AFTER OPINION 1/13. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TUO CHIARA ENRICA (2016). International Agreements on Private",
        "International Law Matters Not Covered by EU Legislation - Which Test",
        "Should Be Adopted to Assess the Competence of the EU?. In: Pietro",
        "Franzina. THE EXTERNAL DIMENSION OF EU PRIVATE",
        "INTERNATIONAL LAW AFTER OPINION 1/13. p. 77-97, ISBN:",
        "9781780684376"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Carbone Sergio, Tuo Chiara Enrica (2016). Il nuovo spazio giudiziario",
        "europeo in materia civile e commerciale. Il regolamento UE n. 1215/2012.",
        "p. 1-427"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "NON-EU STATES AND BRUSSELS I: NEW RULES AND SOME SOLUTIONS FOR OLD PROBLEMS",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 5-30, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2015",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA CARBONE SERGIO MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TUO CHIARA ENRICA CARBONE SERGIO MARIA (2015). NON-EU",
        "STATES AND BRUSSELS I: NEW RULES AND SOME SOLUTIONS FOR",
        "OLD PROBLEMS. RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E",
        "PROCESSUALE, p. 5-30, ISSN: 0035-6174"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il riconoscimento delle adozioni straniere in Italia alla prova della CEDU: il caso dei single",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 850-857, ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2015",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TUO CHIARA ENRICA (2015). Il riconoscimento delle adozioni straniere in",
        "Italia alla prova della CEDU: il caso dei single. FAMIGLIA E DIRITTO, p.",
        "850-857, ISSN: 1591-7703"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Italian regime of recognition of intercountry adoptions of children in light of the ECHR: what about singles?",
        "ISSN": [
          "1989-4570"
        ],
        "journal": "CUADERNOS DE DERECHO TRANSNACIONAL",
        "csp": "p. 357-368, ISSN: 1989-4570",
        "anno": "2015",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TUO CHIARA ENRICA (2015). The Italian regime of recognition of",
        "intercountry adoptions of children in light of the ECHR: what about singles?.",
        "CUADERNOS DE DERECHO TRANSNACIONAL, p. 357-368, ISSN:",
        "1989-4570"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "CEDU, diritto al processo e gratuito patrocinio: il caso dell'Italia",
        "ISSN": [
          "0557-6873"
        ],
        "journal": "RASSEGNA FORENSE",
        "csp": "p. 61-76, ISSN: 0557-6873",
        "anno": "2015",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TUO CHIARA ENRICA (2015). CEDU, diritto al processo e gratuito",
        "patrocinio: il caso dell'Italia. RASSEGNA FORENSE, p. 61-76, ISSN:",
        "0557-6873"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "RICONOSCIMENTO DEGLI EFFETTI DELLE ADOZIONI STRANIERE E RISPETTO DELLE DIVERSIT\u00c0 CULTURALI",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 43-80, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2014",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TUO CHIARA ENRICA (2014). RICONOSCIMENTO DEGLI EFFETTI",
        "DELLE ADOZIONI STRANIERE E RISPETTO DELLE DIVERSIT\u00c0",
        "CULTURALI. RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E",
        "PROCESSUALE, p. 43-80, ISSN: 0035-6174"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-257",
        "titolo": "Il trasporto aereo",
        "csp": "MILANO:Dott. A. Giuffr\u00e8 Editore S.p.A.",
        "opera": "Vincenzo Roppo Alberto Maria Benedetti. Trattato dei contratti - Opere e servizi. vol. IV, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TUO CHIARA ENRICA (2014). Il trasporto aereo. In: Vincenzo Roppo",
        "Alberto Maria Benedetti. Trattato dei contratti - Opere e servizi. vol. IV, p.",
        "205-257, MILANO:Dott. A. Giuffr\u00e8 Editore S.p.A."
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Armonia delle decisioni e ordine pubblico",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "vol. 3, p. 507-524, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2013",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TUO CHIARA ENRICA (2013). Armonia delle decisioni e ordine pubblico.",
        "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, vol. 3, p. 507-524, ISSN:",
        "1970-0903"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Giurisdizione in materia di contratti di compravendita di merci e Incoterms: la Corte di Cassazione ritorna al passato?",
        "ISSN": [
          "0012-348X"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO MARITTIMO",
        "csp": "p. 420-434, ISSN: 0012-348X",
        "anno": "2013",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "TUO CHIARA ENRICA (2013). Giurisdizione in materia di contratti di",
        "compravendita di merci e Incoterms: la Corte di Cassazione ritorna al",
        "passato?. IL DIRITTO MARITTIMO, p. 420-434, ISSN: 0012-348X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritti fondamentali e diritto internazionale privato dell\u2019Unione europea nella prospettiva dell\u2019adesione alla CEDU",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 7-36, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Ivaldi, C. Tuo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Ivaldi, C. Tuo (2012). Diritti fondamentali e diritto internazionale privato",
        "dell\u2019Unione europea nella prospettiva dell\u2019adesione alla CEDU. RIVISTA DI",
        "DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE, p. 7-36, ISSN:",
        "0035-6174"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-251",
        "titolo": "I limiti all'applicazione della legge straniera nel regolamento Roma II",
        "ISBN": [
          "9788854849525"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice Srl, ISBN: 9788854849525",
        "opera": "Ilaria Queirolo Alberto Maria Benedetti Laura Carpaneto. La tutela dei soggetti deboli tra diritto internazionale, dell'Unione europea e diritto interno. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TUO CHIARA ENRICA (2012). I limiti all'applicazione della legge straniera",
        "nel regolamento Roma II. In: Ilaria Queirolo Alberto Maria Benedetti Laura",
        "Carpaneto. La tutela dei soggetti deboli tra diritto internazionale,",
        "dell'Unione europea e diritto interno. p. 231-251, Roma:ARACNE editrice",
        "Srl, ISBN: 9788854849525"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "-Cedam Spa:via Jappelli 5-6",
        "titolo": "La rivalutazione della sentenza straniera nel regolamento Bruxelles I: tra divieti e reciproca fiducia. p. 1-343, Padova:-Attuale:Bologna: Il Mulino",
        "ISBN": [
          "9788813332259"
        ],
        "csp": "I 35121 Padua Italy:011 39 049 8239148, EMAIL: info@cedam.com, INTERNET: http://www.cedam.com, Fax: 011 39 049 8752900, ISBN: 9788813332259",
        "anno": "2012",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TUO CHIARA ENRICA (2012). La rivalutazione della sentenza straniera nel",
        "regolamento Bruxelles I: tra divieti e reciproca fiducia. p. 1-343,",
        "Padova:-Attuale:Bologna: Il Mulino. -Cedam Spa:via Jappelli 5-6, I 35121",
        "Padua Italy:011 39 049 8239148, EMAIL: info@cedam.com, INTERNET:",
        "http://www.cedam.com, Fax: 011 39 049 8752900, ISBN: 9788813332259"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regolamento Bruxelles I e convenzioni su materie particolari: tra obblighi internazionali e primaut\u00e9 del diritto dell'Unione europea",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 377-404, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Tuo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Tuo (2011). Regolamento Bruxelles I e convenzioni su materie",
        "particolari: tra obblighi internazionali e primaut\u00e9 del diritto dell'Unione",
        "europea. RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E",
        "PROCESSUALE, p. 377-404, ISSN: 0035-6174"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela del lavoratore subordinato tra diritto internazionale privato e libert\u00e0 economiche dell'UE",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 1172-1190, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Tuo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Tuo (2011). La tutela del lavoratore subordinato tra diritto",
        "internazionale privato e libert\u00e0 economiche dell'UE. DIRITTO DEL",
        "COMMERCIO INTERNAZIONALE, p. 1172-1190, ISSN: 1593-2605"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giurisdizione ed efficacia delle decisioni sul sequestro conservativo: tra regolamento Bruxelles I e convenzioni internazionali",
        "ISSN": [
          "0012-348X"
        ],
        "journal": "DIRITTO MARITTIMO",
        "csp": "p. 1220-1232, ISSN: 0012-348X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Tuo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Tuo (2011). Giurisdizione ed efficacia delle decisioni sul sequestro",
        "conservativo: tra regolamento Bruxelles I e convenzioni internazionali.",
        "DIRITTO MARITTIMO, p. 1220-1232, ISSN: 0012-348X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "642-653",
        "titolo": "Art. 18 legge 31 maggio 1995, n. 218",
        "ISBN": [
          "9788859805373"
        ],
        "csp": "Utet, ISBN: 9788859805373",
        "opera": "Preite Filippo, Gazzanti Pugliese di Cotrone Antonio. Trattato notarile. Vol. I: Diritto internazionale privato. vol. I, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sergio Maria Carbone, Chiara Tuo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sergio Maria Carbone, Chiara Tuo (2011). Art. 18 legge 31 maggio 1995,",
        "n. 218. In: Preite Filippo, Gazzanti Pugliese di Cotrone Antonio. Trattato",
        "notarile. Vol. I: Diritto internazionale privato. vol. I, p. 642-653, Utet, ISBN:",
        "9788859805373"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "439-460",
        "titolo": "Art. 1 legge 31 maggio 1995, n. 218",
        "ISBN": [
          "9788859805373"
        ],
        "csp": "Utet, ISBN: 9788859805373",
        "opera": "Preite Filippo, Gazzanti Pugliese di Cotrone Antonio. Trattato notarile. Vol. I: Diritto internazionale privato. vol. I, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Tuo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Tuo (2011). Art. 1 legge 31 maggio 1995, n. 218. In: Preite Filippo,",
        "Gazzanti Pugliese di Cotrone Antonio. Trattato notarile. Vol. I: Diritto",
        "internazionale privato. vol. I, p. 439-460, Utet, ISBN: 9788859805373"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Spazio giudiziario europeo in materia civile e commerciale (il reg. CE n. 44/2001)",
        "opera": "AA.VV.. Digesto delle discipline privatistiche Sezione civile Aggiornamento. p. 517-532, Milano:Utet giuridica, ISBN: 9788859806035",
        "anno": "2011",
        "autori": "CARBONE S.M, C. TUO"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "CARBONE S.M, C. TUO (2011). Spazio giudiziario europeo in materia",
        "civile e commerciale (il reg. CE n. 44/2001). In: AA.VV.. Digesto delle",
        "discipline privatistiche Sezione civile Aggiornamento. p. 517-532,",
        "Milano:Utet giuridica, ISBN: 9788859806035"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "OBBLIGAZIONI CONTRATTUALI ED APPLICAZIONE DELLA LEGGE STRANIERA: UN PREOCCUPANTE SEGNALE DI REGRESSO DA PARTE DELLA CORTE DI CASSAZIONE",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 55-77, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. TUO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. TUO (2010). OBBLIGAZIONI CONTRATTUALI ED APPLICAZIONE",
        "DELLA LEGGE STRANIERA: UN PREOCCUPANTE SEGNALE DI",
        "REGRESSO DA PARTE DELLA CORTE DI CASSAZIONE. RIVISTA DI",
        "DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE, p. 55-77,",
        "ISSN: 0035-6174"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "SPUNTI PER UNA RIFLESSIONE SUGLI EFFETTI DEL PRINCIPIO DEL MUTUO RICONOSCIMENTO APPLICATO AI CERTIFICATI DELLE SOCIET\u00e0 DI CLASSIFICA. IL DIRITTO MARITTIMO, vol",
        "ISSN": [
          "0012-348X"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 1097-1113, ISSN: 0012-348X",
        "anno": "2010",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TUO CHIARA ENRICA (2010). SPUNTI PER UNA RIFLESSIONE SUGLI",
        "EFFETTI DEL PRINCIPIO DEL MUTUO RICONOSCIMENTO APPLICATO",
        "AI CERTIFICATI DELLE SOCIET\u00e0 DI CLASSIFICA. IL DIRITTO",
        "MARITTIMO, vol. II, p. 1097-1113, ISSN: 0012-348X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli strumenti di diritto dell'Unione europea in materia di famiglia e il Trattato di Lisbona",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 301-324, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2010",
        "autori": "Sergio Maria Carbone, Chiara Tuo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sergio Maria Carbone, Chiara Tuo (2010). Gli strumenti di diritto",
        "dell'Unione europea in materia di famiglia e il Trattato di Lisbona. STUDI",
        "SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, p. 301-324, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nozione di ordine pubblico processuale tra Bruxelles I e CEDU",
        "ISSN": [
          "1125-8551"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 923-959, ISSN: 1125-8551",
        "anno": "2010",
        "autori": "Chiara Tuo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Tuo (2010). La nozione di ordine pubblico processuale tra Bruxelles",
        "I e CEDU. IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA, p. 923-959, ISSN:",
        "1125-8551"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "EU Air Transport: between Fundamental Freedoms and External Relations",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 543-555, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2010",
        "autori": "Chiara Tuo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Tuo (2010). EU Air Transport: between Fundamental Freedoms and",
        "External Relations. DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE, p.",
        "543-555, ISSN: 1593-2605"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Spazio giudiziario europeo",
        "opera": "Digesto delle discipline pubblicistiche. p. 580-597, ISBN: 88-598-0083-8",
        "anno": "2010",
        "autori": "Sergio Maria Carbone, Chiara Tuo"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Sergio Maria Carbone, Chiara Tuo (2010). Spazio giudiziario europeo. In:",
        "Digesto delle discipline pubblicistiche. p. 580-597, ISBN: 88-598-0083-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisdizione italiana \u00e8 esclusa per le azioni di nullit\u00e0 proposte dal curatore del fallimento: osservazioni a margine di una recente pronuncia delle Sezioni Unite",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 481-498, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. TUO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. TUO (2008). La giurisdizione italiana \u00e8 esclusa per le azioni di nullit\u00e0",
        "proposte dal curatore del fallimento: osservazioni a margine di una recente",
        "pronuncia delle Sezioni Unite. DIRITTO DEL COMMERCIO",
        "INTERNAZIONALE, p. 481-498, ISSN: 1593-2605"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "421-446",
        "titolo": "La circolazione delle decisioni civili nell\u2019Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788834884195"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834884195",
        "opera": "S.M. CARBONE; I. QUEIROLO. Diritto di famiglia e Unione europea. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. TUO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. TUO (2008). La circolazione delle decisioni civili nell\u2019Unione europea. In:",
        "S.M. CARBONE; I. QUEIROLO. Diritto di famiglia e Unione europea. p.",
        "421-446, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834884195"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XV-344",
        "titolo": "Il trasporto aereo nell\u2019Unione europea, tra libert\u00e0 fondamentali e relazioni esterne. Diritto internazionale e disciplina comunitaria. p",
        "ISBN": [
          "9788834884799"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834884799",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. TUO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. TUO (2008). Il trasporto aereo nell\u2019Unione europea, tra libert\u00e0",
        "fondamentali e relazioni esterne. Diritto internazionale e disciplina",
        "comunitaria. p. XV-344, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834884799"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli effetti (indesiderati?) dell\u2019interazione tra le norme comunitarie in materia di competenza giurisdizionale e la convenzione di Vienna del 1980 sulla vendita internazionale",
        "ISSN": [
          "0012-348X"
        ],
        "journal": "DIRITTO MARITTIMO",
        "csp": "p. 1080-1103, ISSN: 0012-348X",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. TUO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. TUO (2007). Gli effetti (indesiderati?) dell\u2019interazione tra le norme",
        "comunitarie in materia di competenza giurisdizionale e la convenzione di",
        "Vienna del 1980 sulla vendita internazionale. DIRITTO MARITTIMO, p.",
        "1080-1103, ISSN: 0012-348X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spunti in tema di legge regolatrice dei poteri di rappresentanza processuale del comandante di nave straniera",
        "ISSN": [
          "0012-348X"
        ],
        "journal": "DIRITTO MARITTIMO",
        "csp": "p. 1391-1401, ISSN: 0012-348X",
        "anno": "2005",
        "autori": "C. TUO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. TUO (2005). Spunti in tema di legge regolatrice dei poteri di",
        "rappresentanza processuale del comandante di nave straniera. DIRITTO",
        "MARITTIMO, p. 1391-1401, ISSN: 0012-348X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso un\u2019interpretazione uniforme delle libert\u00e0 di circolazione dei fattori produttivi nell\u2019area comunitaria: alcune riflessioni sul caso Caixa Bank France",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 191-223, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2005",
        "autori": "C. TUO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. TUO (2005). Verso un\u2019interpretazione uniforme delle libert\u00e0 di",
        "circolazione dei fattori produttivi nell\u2019area comunitaria: alcune riflessioni sul",
        "caso Caixa Bank France. DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE,",
        "p. 191-223, ISSN: 1593-2605"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi riflessioni su un tema tornato d\u2019attualit\u00e0: la straight bill of lading \u00e8 document of title?",
        "ISSN": [
          "0012-348X"
        ],
        "journal": "DIRITTO MARITTIMO",
        "csp": "p. 75-109, ISSN: 0012-348X",
        "anno": "2005",
        "autori": "C. TUO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. TUO (2005). Brevi riflessioni su un tema tornato d\u2019attualit\u00e0: la straight bill",
        "of lading \u00e8 document of title?. DIRITTO MARITTIMO, p. 75-109, ISSN:",
        "0012-348X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u00abprofessione\u00bb del praticante avvocato secondo la Corte di giustizia: alcuni rilievi sul caso Morgenbesser",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 435-455, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. TUO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. TUO (2004). La \u00abprofessione\u00bb del praticante avvocato secondo la Corte",
        "di giustizia: alcuni rilievi sul caso Morgenbesser. DIRITTO DEL",
        "COMMERCIO INTERNAZIONALE, p. 435-455, ISSN: 1593-2605"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcune riflessioni sulla portata giuridica della CMR",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 193-224, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. TUO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. TUO (2004). Alcune riflessioni sulla portata giuridica della CMR.",
        "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE, p.",
        "193-224, ISSN: 0035-6174"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Connections and Disconnections Between Brussels Ia Regulation and International Conventions on Transport Matters",
        "ISSN": [
          "0350-2058"
        ],
        "journal": "ZBORNIK PRAVNOG FAKULTETA U ZAGREBU",
        "csp": "p. 141-182, ISSN: 0350-2058",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tuo Chiara Enrica, Carpaneto Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tuo Chiara Enrica, Carpaneto Laura (2016). Connections and",
        "Disconnections Between Brussels Ia Regulation and International",
        "Conventions on Transport Matters. ZBORNIK PRAVNOG FAKULTETA U",
        "ZAGREBU, p. 141-182, ISSN: 0350-2058"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-97",
        "titolo": "International Agreements on Private International Law Matters Not Covered by EU Legislation - Which Test Should Be Adopted to Assess the Competence of the EU?",
        "ISBN": [
          "9781780684376"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781780684376",
        "opera": "Pietro Franzina. THE EXTERNAL DIMENSION OF EU PRIVATE INTERNATIONAL LAW AFTER OPINION 1/13. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TUO CHIARA ENRICA (2016). International Agreements on Private",
        "International Law Matters Not Covered by EU Legislation - Which Test",
        "Should Be Adopted to Assess the Competence of the EU?. In: Pietro",
        "Franzina. THE EXTERNAL DIMENSION OF EU PRIVATE",
        "INTERNATIONAL LAW AFTER OPINION 1/13. p. 77-97, ISBN:",
        "9781780684376"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Carbone Sergio, Tuo Chiara Enrica (2016). Il nuovo spazio giudiziario",
        "europeo in materia civile e commerciale. Il regolamento UE n. 1215/2012.",
        "p. 1-427"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "RICONOSCIMENTO DEGLI EFFETTI DELLE ADOZIONI STRANIERE E RISPETTO DELLE DIVERSIT\u00c0 CULTURALI",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 43-80, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2014",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TUO CHIARA ENRICA (2014). RICONOSCIMENTO DEGLI EFFETTI",
        "DELLE ADOZIONI STRANIERE E RISPETTO DELLE DIVERSIT\u00c0",
        "CULTURALI. RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E",
        "PROCESSUALE, p. 43-80, ISSN: 0035-6174"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Armonia delle decisioni e ordine pubblico",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "vol. 3, p. 507-524, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2013",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TUO CHIARA ENRICA (2013). Armonia delle decisioni e ordine pubblico.",
        "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, vol. 3, p. 507-524, ISSN:",
        "1970-0903"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "-Cedam Spa:via Jappelli 5-6",
        "titolo": "La rivalutazione della sentenza straniera nel regolamento Bruxelles I: tra divieti e reciproca fiducia. p. 1-343, Padova:-Attuale:Bologna: Il Mulino",
        "ISBN": [
          "9788813332259"
        ],
        "csp": "I 35121 Padua Italy:011 39 049 8239148, EMAIL: info@cedam.com, INTERNET: http://www.cedam.com, Fax: 011 39 049 8752900, ISBN: 9788813332259",
        "anno": "2012",
        "autori": "TUO CHIARA ENRICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TUO CHIARA ENRICA (2012). La rivalutazione della sentenza straniera nel",
        "regolamento Bruxelles I: tra divieti e reciproca fiducia. p. 1-343,",
        "Padova:-Attuale:Bologna: Il Mulino. -Cedam Spa:via Jappelli 5-6, I 35121",
        "Padua Italy:011 39 049 8239148, EMAIL: info@cedam.com, INTERNET:",
        "http://www.cedam.com, Fax: 011 39 049 8752900, ISBN: 9788813332259"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela del lavoratore subordinato tra diritto internazionale privato e libert\u00e0 economiche dell'UE",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 1172-1190, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Tuo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Tuo (2011). La tutela del lavoratore subordinato tra diritto",
        "internazionale privato e libert\u00e0 economiche dell'UE. DIRITTO DEL",
        "COMMERCIO INTERNAZIONALE, p. 1172-1190, ISSN: 1593-2605"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regolamento Bruxelles I e convenzioni su materie particolari: tra obblighi internazionali e primaut\u00e9 del diritto dell'Unione europea",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 377-404, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Tuo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Tuo (2011). Regolamento Bruxelles I e convenzioni su materie",
        "particolari: tra obblighi internazionali e primaut\u00e9 del diritto dell'Unione",
        "europea. RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E",
        "PROCESSUALE, p. 377-404, ISSN: 0035-6174"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giurisdizione ed efficacia delle decisioni sul sequestro conservativo: tra regolamento Bruxelles I e convenzioni internazionali",
        "ISSN": [
          "0012-348X"
        ],
        "journal": "DIRITTO MARITTIMO",
        "csp": "p. 1220-1232, ISSN: 0012-348X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Chiara Tuo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Tuo (2011). Giurisdizione ed efficacia delle decisioni sul sequestro",
        "conservativo: tra regolamento Bruxelles I e convenzioni internazionali.",
        "DIRITTO MARITTIMO, p. 1220-1232, ISSN: 0012-348X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "OBBLIGAZIONI CONTRATTUALI ED APPLICAZIONE DELLA LEGGE STRANIERA: UN PREOCCUPANTE SEGNALE DI REGRESSO DA PARTE DELLA CORTE DI CASSAZIONE",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 55-77, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. TUO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. TUO (2010). OBBLIGAZIONI CONTRATTUALI ED APPLICAZIONE",
        "DELLA LEGGE STRANIERA: UN PREOCCUPANTE SEGNALE DI",
        "REGRESSO DA PARTE DELLA CORTE DI CASSAZIONE. RIVISTA DI",
        "DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE, p. 55-77,",
        "ISSN: 0035-6174"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "EU Air Transport: between Fundamental Freedoms and External Relations",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 543-555, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2010",
        "autori": "Chiara Tuo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Tuo (2010). EU Air Transport: between Fundamental Freedoms and",
        "External Relations. DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE, p.",
        "543-555, ISSN: 1593-2605"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nozione di ordine pubblico processuale tra Bruxelles I e CEDU",
        "ISSN": [
          "1125-8551"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 923-959, ISSN: 1125-8551",
        "anno": "2010",
        "autori": "Chiara Tuo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Tuo (2010). La nozione di ordine pubblico processuale tra Bruxelles",
        "I e CEDU. IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA, p. 923-959, ISSN:",
        "1125-8551"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XV-344",
        "titolo": "Il trasporto aereo nell\u2019Unione europea, tra libert\u00e0 fondamentali e relazioni esterne. Diritto internazionale e disciplina comunitaria. p",
        "ISBN": [
          "9788834884799"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834884799",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. TUO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. TUO (2008). Il trasporto aereo nell\u2019Unione europea, tra libert\u00e0",
        "fondamentali e relazioni esterne. Diritto internazionale e disciplina",
        "comunitaria. p. XV-344, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834884799"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso un\u2019interpretazione uniforme delle libert\u00e0 di circolazione dei fattori produttivi nell\u2019area comunitaria: alcune riflessioni sul caso Caixa Bank France",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 191-223, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2005",
        "autori": "C. TUO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. TUO (2005). Verso un\u2019interpretazione uniforme delle libert\u00e0 di",
        "circolazione dei fattori produttivi nell\u2019area comunitaria: alcune riflessioni sul",
        "caso Caixa Bank France. DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE,",
        "p. 191-223, ISSN: 1593-2605"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcune riflessioni sulla portata giuridica della CMR",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 193-224, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. TUO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. TUO (2004). Alcune riflessioni sulla portata giuridica della CMR.",
        "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE, p.",
        "193-224, ISSN: 0035-6174"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E4",
    "progr": "12680",
    "nome": "TUO Chiara Enrica",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Il diritto marittimo",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Diritto del commercio internazionale",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Rivista di diritto internazionale privato e processuale",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "European Papers",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Tavola rotonda \"Il private enforcement delle regole comunitarie sulla concorrenza dopo il Libro Verde della Commissione europea\", Milano, Universit\u00e0 Cattolica, relatore sul tema \"La quantificazione del danno\"",
        "periodo": "dal 22-02-2007 al 22-02-2007"
      },
      {
        "content": "Seminario \"La famiglia nell'Unione europea: profili di diritto civile e comunitario\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, nell'ambito del Progetto REMOR (Research and E-Learning on Maintenance Obligations Recovery), relatore sul tema \"La circolazione delle decisioni civili nell'Unione europea\"",
        "periodo": "dal 20-11-2007 al 20-11-2007"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda \"L'applicazione del diritto straniero da parte delle autorit\u00e0 giudiziarie e non giudiziarie in Europa\", Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, relatore sul tema \"La legge applicabile alle obbligazioni contrattuali\"",
        "periodo": "dal 25-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "\"3rd Max Planck Postdoc Conference on European Private Law\", Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Privatrecht, Amburgo, relatore sul tema \"EU Air Transport: between Fundamental Freedoms and External Relations\"",
        "periodo": "dal 10-05-2010 al 11-05-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno Annuale dell'Associazione Italiana di Diritto Marittimo (AIDIM) \"Le Convenzioni sul sequestro conservativo di nave del 1952 e del 1999: un raffronto\", Genova, relatore sul tema \"Giurisdizione ed efficacia delle decisioni sul sequestro conservativo: tra regolamento Bruxelles I e convenzioni internazionali\";",
        "periodo": "dal 27-06-2011 al 27-06-2011"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari \"La tutela dei 'soggetti deboli' tra diritto internazionale, diritto dell'Unione europea e diritto interno La parte debole nell'illecito\", Universit\u00e0 degli studi di Genova, Polo di Imperia, relatore sul tema \"I limiti all'applicazione della legge straniera nel regolamento Roma II\"",
        "periodo": "dal 28-10-2011 al 28-10-2011"
      },
      {
        "content": "XVIII Congresso annuale della Societ\u00e0 Italiana di Diritto Internazionale e di Diritto dell'Unione europea, \"Diritto internazionale e pluralit\u00e0 delle culture\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, relatore sul tema \u201cLa protezione della diversit\u00e0 culturale e il riconoscimento delle adozioni internazionali\u201d - paper selezionato tramite call",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "V Journal of Private International Law Conference, Madrid, relatore sul tema \u201cThe re-evaluation of foreign judgments under EU regulation No. 1215/2012: between prohibitions and mutual trust\u201d (paper selezionato tramite call)",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 13-09-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cInternational Litigation in Europe: the Brussels I Recast as a panacea?\u201d, Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Giurisprudenza, relatore sul tema \u201cThe (still limited) territorial scope of application of the new Regime\u201d (relazione pubblicata con il Prof. Sergio M. Carbone)",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cExternal relations of the EU in the area of private international law\u201d, Universit\u00e0 di Ferrara, intervento programmato sul tema \u201cExternal competence of the EU and international agreements dealing with matters not yet covered by EU law at the internal level: which test to be adopted?\u201d",
        "periodo": "dal 13-02-2015 al 13-02-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cIl modello di tutela del consumatore quale paradigma di tutela degli altri soggetti deboli\u201d, Genova, relatore sul tema \u201cTutela del consumatore e foro competente\u201d",
        "periodo": "dal 17-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "1st International Transport and Insurance Law Conference (INTRANSLAW), Zagreb, Croatia, relatore (con Laura Carpaneto) sul tema \u201cConnections and disconnections between the Brussels Ia Regulation and the transport conventions\u201d - paper selezionato tramite call",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cLa codificazione del diritto internazionale privato e processuale - Sviluppo storico e declinazioni attuali di un'idea\u201d, Universit\u00e0 di Ferrara, intervento programmato sul tema \u201cMutuo riconoscimento degli status personali come tecnica internazionalprivatistica o come limite all'operare delle norme di conflitto\u201d",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Diritto dell'Unione europea finanziato dal Centro Italiano di Eccellenza sulla Logistica Integrata (CIELI) - Universit\u00e0 degli Studi di Genova, sul tema \"Trasporto marittimo e infrastrutture portuali: le competenze esterne della Comunit\u00e0 europea ed il loro coordinamento con l'azione degli Stati membri\"",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (PRA) 2011 sul tema \"Norme di conflitto, circolazione delle sentenze straniere e limiti imposti dai diritti fondamentali: tra convenzioni internazionali e diritto dell'UE\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 12-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (PRA) 2014 sul tema \"Bruxelles I-bis e convenzioni in materie particolari: tra obblighi internazionali e primaut\u00e9 del diritto dell'UE\"",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u00c8 membro della Societ\u00e0 Italiana di Diritto Internazionale e di Diritto dell'Unione europea (SIDI) e, al suo interno, del Gruppo sul diritto internazionale privato e processuale",
        "periodo": "dal 01-07-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio a seguito di pubblico concorso per la frequenza del Corso di dottorato di ricerca in Diritto del'Unione europea presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Destinatario di incentivo \"una tantum\" (art. 29, comma 19, Legge n. 240/2010) da parte dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova con riferimento all'anno 2012",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Consiglio Direttivo del Centro Italiano di Eccellenza sulla Logistica Integrata (CIELI) - Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore di Call for papers bandite in relazione a (vedi anche supra, sub lett. a, rubricata \"Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia o all'estero\"): - 1st International Transport and Insurance Law Conference (INTRANSLAW), Zagreb, Croatia, 15-16 October 2015 (con Laura Carpaneto) - V Journal of Private International Law Conference, Madrid, Spain, 12-13 September 2013 - XVIII Congresso annuale della Societ\u00e0 Italiana di Diritto Internazionale e di Diritto dell'Unione europea, \"Diritto internazionale e pluralit\u00e0 delle culture\", 13-14 giugno 2013, Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Consiglio Scientifico del Centro Interuniversitario sulle Organizzazioni Internazionali Economiche (CIDOIE - designato dal Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'\u00e0mbito del Corso di dottorato di Logistica, trasporti e territorio presso il Centro Italiano di Eccellenza sulla Logistica Integrata (CIELI) - Universit\u00e0 degli Studi di Genova: Genova, 23 ottobre 2012, con lezione sul tema \"Il trasporto aereo tra diritto internazionale e diritto UE\"",
        "periodo": "dal 23-10-2012 al 23-10-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del Dottorato in diritto (gi\u00e0 diritto civile, societario e internazionale) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Corso di dottorato in Diritto - Universit\u00e0 degli Studi di Genova: Genova, 5 marzo 2015, con lezione sul tema \"Le novit\u00e0 del regolamento UE n. 1215/2012 cd. Bruxelles I-bis\"",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del \"Program in European Private Law for Postgraduates\" (PEPP - http://www.pepp-home.eu/), un programma europeo di formazione per studenti iscritti a corsi di dottorato provenienti dai diversi atenei partecipanti (i.e. Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Universit\u00e0 cattolica di Leuven - Belgio, Universit\u00e0 di Cambridge - Regno Unito, Bucerius Law School - Germania, Max Planck Institute for Comparative and International Private Law di Amburgo - Germania, Silesian Univesity di Katowice - Polonia, Jagiellonian University a Cracovia - Polonia, Universit\u00e0 di Valencia - Spagna), con una lezione tenuta a Genova nel maggio 2016 sul tema \"Brussels Ia and international conventions on 'particular matters': the 'non affect clause' provided by the regulation through the lens of the ECJ and national case law\".",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Gli incarichi di insegnamento presso atenei nazionali sono riportati infra, sub lett. l, negli elenchi \"Incarichi di insegnamento\" e \"Attivit\u00e0 di docenza\"",
        "periodo": "dal 01-11-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Periodo di ricerca trascorso presso l'Institute of Advanced Legal Studies (IALS), University of London, Londra, Regno Unito.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "Periodo di ricerca trascorso presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Privatrecht (Hamburg)",
        "periodo": "dal 06-01-2008 al 15-02-2008"
      },
      {
        "content": "Programma europeo di formazione per dottorandi denominato \"Programme in European Private Law for Postgraduates\" (\"PEPP\") nel quale sono coinvolti, oltre all\u2019Universit\u00e0 di Genova, l\u2019University of M\u00fcnster, la Bucerius Law School, il Max Planck Institute for Comparative and International Private Law Hamburg, la Silesian University at Katowice, l\u2019University of Wroclaw, l\u2019University of Cambridge, la Catholic University of Leuven e l\u2019Universitat de Val\u00e8ncia. Nell\u2019ambito di tale Programma, nel maggio 2016, \u00e8 intervenuta quale relatrice sul tema \"Brussels Ia and international conventions on 'particular matters': the 'non affect clause' provided by the regulation through the lens of the ECJ and national case law\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI DOCENZA Oltre ai formali incarichi di insegnamento conferiti dalla Facolt\u00e0, oggi Dipartimento, di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (sui quali v. immediatamente infra), ha svolto le seguenti attivit\u00e0 di docenza: - Jean Monnet Module European Union and the Law of the Sea / EULOS - Summer School 2015 Imperia, 1 September 2015, con lezione sul tema \"Conflicts of Jurisdictions at Sea in International and EU Law\"; - Corso di specializzazione in Diritto materiale e processuale civile dell'Unione europea - Societ\u00e0 Italiana per l'Organizzazione Internazionale (SIOI) Sez. Lombardia: Milano, 25 marzo 2015, con lezione sul tema \"Il riconoscimento delle adozioni straniere\"; - Corso di dottorato in Diritto: Genova, 5 marzo 2015, con lezione sul tema \"Le novit\u00e0 del regolamento UE n. 1215/2012 cd. Bruxelles I-bis\"; - Corso di dottorato in Logistica, trasporti e territorio presso il Centro Italiano di Eccellenza sulla Logistica Integrata (CIELI), Universit\u00e0 degli Studi di Genova, 23 ottobre 2012, con lezione sul tema \"Il trasporto aereo tra diritto internazionale e diritto UE\"; - \"Master per giurista d'impresa\" presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (edizioni 2008, 2009, 2010 e 2011) con lezioni sul tema \"La cooperazione giudiziaria in materia civile: le pi\u00f9 recenti evoluzioni\"; - Scuola forense Ambrosoli, Alessandria, 21 maggio 2010, con lezione sul tema \"Il rinvio pregiudiziale\" (con Sergio M. Carbone); - \"European Studies in Genoa - Italy\" organizzato dalla Florida International University (FIU), Genova, febbraio 2009, con lezioni in lingua inglese sui temi: \"Eu Institutions\", \"The EC market: free movement of goods and persons\" e \"EU External Relations\"; - Scuola di specializzazione per le professioni legali nella Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano (Anno Accademico 2007/2008): cinque ore di lezione per l'insegnamento di Diritto dell'Unione europea; - Master di II livello in \"Sviluppo sostenibile dei trasporti nel Mediterraneo, Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Dottorato di Ricerca in Diritto della Navigazione e dei Trasporti, 12 maggio 2007, con una lezione sul tema \"La politica comunitaria dei trasporti marittimi\"; - Accademia Navale di Livorno, lezioni di Diritto della navigazione e di Diritto internazionale del mare, Anni Accademici 2006/2007 e 2007/2008; - Corso \"Esperti in Europrogettazione\" presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (edizione 2006) su alcuni aspetti istituzionali e di politica dell'Unione europea; - Corso Esperto-Garante dei diritti dei bambini, ragazzi ed adolescenti, organizzato dal Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca, dall'UNICEF e dal Dipartimento di Ricerche Europee (D.I.R.E) della Facolt\u00e0 di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (novembre 2004 e marzo 2005), con una relazione sul tema \"Direttive ed atti dell'Unione europea sui diritti del minore\"; - Corso di perfezionamento in studi europei presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (edizioni 2004, 2005) su vari aspetti del diritto, istituzionale e sostanziale, dell'Unione europea.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "INCARICHI DI INSEGNAMENTO 1) nel Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova \u00e8 attualmente titolare dei seguenti insegnamenti: \"Diritto dell'Unione europea\" (9 CFU), nell'ambito del Corso di laurea in Giurista dell'impresa e dell'amministrazione, indirizzo professionalizzante (dall'Anno Accademico 2009-2010); \"Diritto internazionale privato e processuale\" (6 CFU), nell'ambito del Corso di laurea magistrale in giurisprudenza (dall'Anno Accademico 2011-2012); 2) nel Dipartimento di Scienze politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova \u00e8 stata titolare del seguente insegnamento: \"Partenariato Euro-Mediterraneo\" nell\u2019ambito del Corso di laurea in Scienze Internazionali e Diplomatiche (nell\u2019Anno Accademico 2013-2014) 3) presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova \u00e8 stata titolare del seguente insegnamento: \"Diritto internazionale privato e processuale\" (dall'Anno Accademico 2009-2010 all'Anno Accademico 2015-2016) 4) nella Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova \u00e8 stata titolare dei seguenti insegnamenti: \"Diritto dell'Unione europea II\" (modulo III \"Le libert\u00e0 comunitarie nella giurisprudenza\", 3 CFU) nell'ambito del Corso di laurea magistrale in giurisprudenza (Anno Accademico 2010/2011); \"Diritto internazionale privato e processuale\" (6 CFU), nell'ambito del Corso di laurea magistrale in giurisprudenza (Anno Accademico 2008-2009)",
        "periodo": "dal 01-11-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro della Commissione didattica del Corso di laurea in Giurista dell'impresa e dell'amministrazione presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro dell'Associazione Italiana di Diritto Marittimo (AIDIM), dell'Associazione Italiana Giuristi Europei (AIGE) e dell'Associazione Italiana degli Avvocati per la Famiglia e i minori (AIAF)",
        "periodo": "dal 01-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' autore della voce \"Arrest of vessels\", in corso di pubblicazione in J. Basedow, F. Ferrari, P. de Miguel Asensio, G. R\u00fchl (eds), Encyclopedia of Private International Law",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore ai convegni, seminari, tavole rotonde e corsi organizzati dalla Scuola superiore della Magistratura su temi quali: - \u201cLa responsabilit\u00e0 civile dello Stato derivante da attivit\u00e0 giurisdizionale nelle pronunce della Corte di Giustizia dell\u2019Unione Europea\u201d - \u201cTutela del consumatore e foro competente\u201d - \u201cIl regolamento (UE) n. 1215/2012: Novit\u00e0 rispetto al previgente regolamento (CE) n. 44/2001\u201d - \u201cC.E.D.U., diritto al processo e accesso al gratuito patrocinio: il caso Italia\u201d - \u201cRiconoscimento in Italia degli effetti delle adozioni di minori stranieri\u201d - \u201cL\u2019abolizione dell\u2019exequatur nel Regolamento n. 1215/2012, Bruxelles Ibis\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato membro del Comitato di studio per l'adozione di decreti legislativi in materia di unione civile",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PROGRAMMI DI RICERCA SCIENTIFICA DI RILEVANTE INTERESSE NAZIONALE (PRIN) 2003: \"La riforma del diritto societario tra diritto internazionale privato e diritto comunitario\" (durata 24 mesi) - Partecipante",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 20-11-2005"
      },
      {
        "content": "PROGRAMMI DI RICERCA SCIENTIFICA DI RILEVANTE INTERESSE NAZIONALE (PRIN) 2005: \"Cooperazione giudiziaria civile e penale nel diritto dell'Unione europea. Esperienze a confronto, risultati e prospettive\" (durata 24 mesi) - Partecipante",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca di interesse europeo (JLS/2006/FPC/02): \"Research and e-learning on maintenance obligations\" - Partecipante - Nell'ambito del progetto \u00e8 stato realizzato il seguente contributo: C.E. TUO (2008). La circolazione delle decisioni civili nell\u2019Unione europea. In: SERGIO MARIA CARBONE E ILARIA QUEIROLO. Diritto di famiglia e Unione europea. p. 421-446, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834884195",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (PRA) 2007 sul tema \"Diritto internazionale ed europeo dei trasporti e diritto interno\" - Partecipante",
        "periodo": "dal 05-03-2008 al 04-09-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (PRA) 2008 sul tema \"Giudice nazionale e diritto straniero\" - Partecipante",
        "periodo": "dal 07-08-2008 al 06-02-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca di interesse europeo (JLS/CJ/2007-1/03): \"The application of foreign law by judicial and non judicial authorities in Europe\" - Partecipante - Nell'ambito del progetto \u00e8 stato realizzato il seguente contributo: I. Queirolo, S.M. Carbone, P. Ivaldi, L. Carpaneto, C. Tuo, M.E. De Maestri, F. Pesce (2011). Italy. In: C. Esplugues, J.L. Iglesias, G. Palao. Application of Foreign Law. p. 237-253, Munich:sellier. european law publishers, ISBN: 9783866531550",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 14-06-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (PRA) 2010 sul tema \"La tutela dei 'soggetti deboli' tra diritto dell'Unione europea e diritto interno\" - Partecipante",
        "periodo": "dal 22-02-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca di interesse europeo (JLS/2010/JCIV/10-1AG): \"Removing obstacles to access to (e)Justice through mediation in Europe: ensuring enforcement and a smooth cooperation with judicial and non-judicial authorities\" - Partecipante",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (PRA) 2011 sul tema \"Norme di conflitto, circolazione delle sentenze straniere e limiti imposti dai diritti fondamentali: tra convenzioni internazionali e diritto dell'UE\" - Direzione - Nell'ambito di tale progetto \u00e8 stata pubblicata la monografia TUO CHIARA ENRICA (2012). La rivalutazione della sentenza straniera nel regolamento Bruxelles I: tra divieti e reciproca fiducia. p. 1-343, Padova:-Attuale:Bologna: Il Mulino. -Cedam Spa:via Jappelli 5-6, I 35121 Padua Italy:011 39 049 8239148, EMAIL: info@cedam.com, INTERNET: http://www.cedam.com, Fax: 011 39 049 8752900, ISBN: 9788813332259",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (PRA) 2013 sul tema \u201cLa tutela dei diritti fondamentali nel diritto internazionale e dell\u2019Unione europea: quale grado di effettivit\u00e0?\u201d - Partecipante",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (PRA) 2012 sul tema \u201cL\u2019integrazione europea attraverso il diritto processuale: recenti sviluppi\u201d - Partecipante",
        "periodo": "dal 28-01-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "PROGRAMMI DI RICERCA SCIENTIFICA DI RILEVANTE INTERESSE NAZIONALE (PRIN) 2010-2011: \"Il principio democratico nella formazione ed attuazione del diritto internazionale ed europeo dell'economia\" (durata 36 mesi) - Partecipante",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (PRA) 2014 sul tema \"Bruxelles I-bis e convenzioni in materie particolari: tra obblighi internazionali e primaut\u00e9 del diritto dell'UE\" - Direzione - Nell'ambito di tale progetto \u00e8 stato pubblicato il seguente articolo: Tuo Chiara Enrica, Carpaneto Laura (2016). Connections and Disconnections Between Brussels Ia Regulation and International Conventions on Transport Matters. ZBORNIK PRAVNOG FAKULTETA U ZAGREBU, p. 141-182, ISSN: 0350-2058",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca di interesse europeo (JUST/2014/JCOO/AG/CIVI/7706): \u201cBruxelles Ia and transport (BRIaTra)\u201d - Partecipante",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (PRA) 2011 sul tema \"Norme di conflitto, circolazione delle sentenze straniere e limiti imposti dai diritti fondamentali: tra convenzioni internazionali e diritto dell'UE\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (PRA) 2014 sul tema \"Bruxelles I-bis e convenzioni in materie particolari: tra obblighi internazionali e primaut\u00e9 del diritto dell'UE\"",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      }
    ]
  }
}