{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le misure restrittive individuali a carattere economico: tendenze del quadro normativo e giurisprudenziale",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "vol. 2016, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2016",
        "autori": "S. Poli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Poli (2016). Le misure restrittive individuali a carattere economico:",
        "tendenze del quadro normativo e giurisprudenziale. STUDI",
        "SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, vol. 2016, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-57",
        "titolo": "Promoting EU Values in the Neighborhood Through EU Financial Instruments and Restrictive Measures",
        "ISBN": [
          "9781138943094"
        ],
        "csp": "LONDON:Routledge, ISBN: 9781138943094",
        "opera": "S. Poli. (a cura di): S. Poli, The European Neighbourhood Policy -- Values and Principles. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S. (2016). Promoting EU Values in the Neighborhood Through EU",
        "Financial Instruments and Restrictive Measures. In: S. Poli. (a cura di): S.",
        "Poli, The European Neighbourhood Policy -- Values and Principles. p.",
        "33-57, LONDON:Routledge, ISBN: 9781138943094"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-8",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9781138943094"
        ],
        "csp": "LONDON:Routledge, ISBN: 9781138943094",
        "opera": "(a cura di): S. Poli, The European Neighbourhood Policy -- Values and Principles. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Poli S. (2016). Introduction. In: (a cura di): S. Poli, The European",
        "Neighbourhood Policy -- Values and Principles. p. 1-8,",
        "LONDON:Routledge, ISBN: 9781138943094"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Reform of the EU Legislation on GMOs: A Journey to an Unknown Destination?",
        "ISSN": [
          "1867-299X"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF RISK REGULATION",
        "csp": "vol. 6, p. 559-572, ISSN: 1867-299X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Poli Sara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Poli Sara (2015). The Reform of the EU Legislation on GMOs: A Journey to",
        "an Unknown Destination?. EUROPEAN JOURNAL OF RISK",
        "REGULATION, vol. 6, p. 559-572, ISSN: 1867-299X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-134",
        "titolo": "Scientific advice in the GMO area",
        "ISBN": [
          "9781409467212"
        ],
        "csp": "FARNHAM:Ashgate Publishing Company, ISBN: 9781409467212",
        "opera": "(a cura di): Alemanno A., Gabbi S., Foundations of EU food Law-Ten years of European Food Safety Authority. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Poli, S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli, S. (2014). Scientific advice in the GMO area. In: (a cura di): Alemanno",
        "A., Gabbi S., Foundations of EU food Law-Ten years of European Food",
        "Safety Authority. p. 111-134, FARNHAM:Ashgate Publishing Company,",
        "ISBN: 9781409467212"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-217",
        "titolo": "Emergencies, crises and threats: what role for the Court of Justice of the European Union",
        "ISBN": [
          "9789004268326"
        ],
        "csp": "Brill, ISBN: 9789004268326",
        "opera": "(a cura di): Govaere I. Poli S., EU management of global emergencies-Legal framework for threats and crises. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Poli, S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli, S. (2014). Emergencies, crises and threats: what role for the Court of",
        "Justice of the European Union. In: (a cura di): Govaere I. Poli S., EU",
        "management of global emergencies-Legal framework for threats and",
        "crises. p. 195-217, Brill, ISBN: 9789004268326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-9",
        "titolo": "Introduction to EU governance of (global) emergencies, threats and crises",
        "ISBN": [
          "9789004268326"
        ],
        "csp": "Brill, ISBN: 9789004268326",
        "opera": "(a cura di): Govaere I., Poli S., EU management of global emergencies-Legal framework for compating threats and crises. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Govaere I., Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Govaere I., Poli S. (2014). Introduction to EU governance of (global)",
        "emergencies, threats and crises. In: (a cura di): Govaere I., Poli S., EU",
        "management of global emergencies-Legal framework for compating threats",
        "and crises. p. 1-9, Brill, ISBN: 9789004268326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Commento all'art. 214 TFUE (aiuto umanitario)",
        "opera": "(a cura di): Tizzano A., Trattati dell\u2019Unione europea. p. 1736-1746, MILANO:Dott. A. GIUFFRE' EDITORE S.p.A., ISBN: 881416584X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Poli, S."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Poli, S. (2014). Commento all'art. 214 TFUE (aiuto umanitario). In: (a cura",
        "di): Tizzano A., Trattati dell\u2019Unione europea. p. 1736-1746, MILANO:Dott.",
        "A. GIUFFRE' EDITORE S.p.A., ISBN: 881416584X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Member States\u2019 Long and Winding Road to Partial Regulatory Autonomy in Cultivating Genetically Modified Crops in the EU",
        "ISSN": [
          "1867-299X"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF RISK REGULATION",
        "csp": "p. 143-157, ISSN: 1867-299X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Poli, S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Poli, S (2013). The Member States\u2019 Long and Winding Road to Partial",
        "Regulatory Autonomy in Cultivating Genetically Modified Crops in the EU.",
        "EUROPEAN JOURNAL OF RISK REGULATION, p. 143-157, ISSN:",
        "1867-299X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-153",
        "titolo": "Diritto al ricorso dei cittadini contro atti o omissioni della pubblica amministrazione relativi alla protezione dell\u2019ambiente, alla luce della giurisprudenza della Corte di Giustizia europea",
        "ISBN": [
          "9788863425093"
        ],
        "csp": "Napoli: Editoriale Scientifca, ISBN: 9788863425093",
        "opera": "(a cura di): Schepisi C., L\u2019impatto del diritto dell\u2019Unione europea sul processo amministrativo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Poli, S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli, S. (2013). Diritto al ricorso dei cittadini contro atti o omissioni della",
        "pubblica amministrazione relativi alla protezione dell\u2019ambiente, alla luce",
        "della giurisprudenza della Corte di Giustizia europea. In: (a cura di):",
        "Schepisi C., L\u2019impatto del diritto dell\u2019Unione europea sul processo",
        "amministrativo. p. 123-153, Napoli: Editoriale Scientifca, ISBN:",
        "9788863425093"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-218",
        "titolo": "LA DIMENSIONE PESC DELLE MISURE DELL\u2019UE DI CONGELAMENTO DEI CAPITALI NEI CONFRONTI DI PERSONE FISICHE O GIURIDICHE O ENTIT\u00c0 NON STATALI CHE SUPPORTANO IL TERRORISMO",
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica",
        "opera": "(a cura di): Daniele L., Il Trattato di Lisbona: due anni di applicazione, Atti della giornata di studio in memoria del Professor Francesco Caruso (Roma, 7 ottobre 2011). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S. (2013). LA DIMENSIONE PESC DELLE MISURE DELL\u2019UE DI",
        "CONGELAMENTO DEI CAPITALI NEI CONFRONTI DI PERSONE",
        "FISICHE O GIURIDICHE O ENTIT\u00c0 NON STATALI CHE SUPPORTANO",
        "IL TERRORISMO. In: (a cura di): Daniele L., Il Trattato di Lisbona: due anni",
        "di applicazione, Atti della giornata di studio in memoria del Professor",
        "Francesco Caruso (Roma, 7 ottobre 2011). p. 199-218, NAPOLI:Editoriale",
        "Scientifica"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La base giuridica delle misure dell\u2019UE di congelamento dei capitali nei confronti di persone fisiche o giuridiche o entit\u00e0 non statali che supportano il terrorismo",
        "ISSN": [
          "0035-6158"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 89-103, ISSN: 0035-6158",
        "anno": "2012",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI S (2012). La base giuridica delle misure dell\u2019UE di congelamento dei",
        "capitali nei confronti di persone fisiche o giuridiche o entit\u00e0 non statali che",
        "supportano il terrorismo. RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE, p.",
        "89-103, ISSN: 0035-6158"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The legal standing of private parties in the area of state aids after the appeal Commission v. Kronoply/Kronotex",
        "ISSN": [
          "1566-6573"
        ],
        "journal": "LEGAL ISSUES OF ECONOMIC INTEGRATION",
        "csp": "vol. 39, p. 357-379, ISSN: 1566-6573",
        "anno": "2012",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI S (2012). The legal standing of private parties in the area of state aids",
        "after the appeal Commission v. Kronoply/Kronotex. LEGAL ISSUES OF",
        "ECONOMIC INTEGRATION, vol. 39, p. 357-379, ISSN: 1566-6573"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Peter Lang",
        "titolo": "The institutions and the legal toolkit",
        "ISBN": [
          "9789052017280"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789052017280",
        "opera": "(a cura di): Cremona M. Monar J. Poli S., The external dimension of the Area of Freedom, Security and Justice. p. 25-76, P.I.E",
        "anno": "2011",
        "autori": "Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S. (2011). The institutions and the legal toolkit. In: (a cura di): Cremona",
        "M. Monar J. Poli S., The external dimension of the Area of Freedom,",
        "Security and Justice. p. 25-76, P.I.E. Peter Lang, ISBN: 9789052017280"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Commission\u2019s new approach to the cultivation of genetically modified organisms",
        "ISSN": [
          "1867-299X"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF RISK REGULATION",
        "csp": "p. 339-344, ISSN: 1867-299X",
        "anno": "2010",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI S (2010). The Commission\u2019s new approach to the cultivation of",
        "genetically modified organisms. EUROPEAN JOURNAL OF RISK",
        "REGULATION, p. 339-344, ISSN: 1867-299X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Legal Basis of Internal Market Measures With a Security Dimension",
        "ISSN": [
          "1574-0196"
        ],
        "journal": "EUROPEAN CONSTITUTIONAL LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 6, p. 137-157, ISSN: 1574-0196",
        "anno": "2010",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI S (2010). The Legal Basis of Internal Market Measures With a",
        "Security Dimension. EUROPEAN CONSTITUTIONAL LAW REVIEW, vol.",
        "6, p. 137-157, ISSN: 1574-0196"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Continuity and change in the EU regulatory framework on GMOs after the WTO dispute on biotech products",
        "ISSN": [
          "1566-6573"
        ],
        "journal": "LEGAL ISSUES OF ECONOMIC INTEGRATION",
        "csp": "vol. 37, p. 133-148, ISSN: 1566-6573",
        "anno": "2010",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI S (2010). Continuity and change in the EU regulatory framework on",
        "GMOs after the WTO dispute on biotech products. LEGAL ISSUES OF",
        "ECONOMIC INTEGRATION, vol. 37, p. 133-148, ISSN: 1566-6573"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Kadi rulings: a survey of the literature",
        "ISSN": [
          "0263-3264"
        ],
        "journal": "YEARBOOK OF EUROPEAN LAW",
        "csp": "p. 533-558, ISSN: 0263-3264",
        "anno": "2009",
        "autori": "POLI S, M. TZANOU"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI S, M. TZANOU (2009). The Kadi rulings: a survey of the literature.",
        "YEARBOOK OF EUROPEAN LAW, p. 533-558, ISSN: 0263-3264"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I limiti di 'enforcement' delle decisioni dell'Organo di Risoluzione delle Dispute alla luce della sentenza FIAMM e Fedon",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 377-408, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2009",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI S (2009). I limiti di 'enforcement' delle decisioni dell'Organo di",
        "Risoluzione delle Dispute alla luce della sentenza FIAMM e Fedon.",
        "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE, p. 377-408, ISSN:",
        "1593-2605"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The impact of the \u2018biotech dispute\u2019 on WTO law and its challenges for the European Community",
        "ISSN": [
          "0263-3264"
        ],
        "journal": "YEARBOOK OF EUROPEAN LAW",
        "csp": "p. 317-354, ISSN: 0263-3264",
        "anno": "2008",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI S (2008). The impact of the \u2018biotech dispute\u2019 on WTO law and its",
        "challenges for the European Community. YEARBOOK OF EUROPEAN",
        "LAW, p. 317-354, ISSN: 0263-3264"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "70-88",
        "titolo": "Locus standi of individuals under Article 230(4): The Return of Euridice?",
        "ISBN": [
          "9780199219032"
        ],
        "csp": "Oxford:Oxford University Press, ISBN: 9780199219032",
        "opera": "ARNULL A, TRIDIMAS T. Continuity and Change in EU Law. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "POLI S, TRIDIMAS T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLI S, TRIDIMAS T (2008). Locus standi of individuals under Article",
        "230(4): The Return of Euridice?. In: ARNULL A, TRIDIMAS T. Continuity",
        "and Change in EU Law. p. 70-88, Oxford:Oxford University Press, ISBN:",
        "9780199219032"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Commento all'articolo 300 - Danno Ambientale",
        "opera": "ITALIA V.. Codice dell'Ambiente. p. 2570-2584, MILANO:Giuffr?, ISBN: 8814138656",
        "anno": "2008",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "POLI S (2008). Commento all'articolo 300 - Danno Ambientale. In: ITALIA",
        "V.. Codice dell'Ambiente. p. 2570-2584, MILANO:Giuffr?, ISBN:",
        "8814138656"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Commento all'articolo 303 - Esclusione",
        "opera": "ITALIA V.. Codice dell'Ambiente. p. 2612-2620, MILANO:Giuffr?, ISBN: 8814138656",
        "anno": "2008",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "POLI S (2008). Commento all'articolo 303 - Esclusione. In: ITALIA V..",
        "Codice dell'Ambiente. p. 2612-2620, MILANO:Giuffr?, ISBN: 8814138656"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica",
        "titolo": "La controversia sugli organismi geneticamente modificati tra obblighi OMC e competenza comunitaria",
        "ISBN": [
          "9788895152271"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895152271",
        "anno": "2008",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "POLI S (2008). La controversia sugli organismi geneticamente modificati tra",
        "obblighi OMC e competenza comunitaria. NAPOLI:Editoriale Scientifica,",
        "ISBN: 9788895152271"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The EC implementation of the biotech dispute",
        "ISSN": [
          "0307-5400"
        ],
        "journal": "EUROPEAN LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 32, p. 705-726, ISSN: 0307-5400",
        "anno": "2007",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI S (2007). The EC implementation of the biotech dispute. EUROPEAN",
        "LAW REVIEW, vol. 32, p. 705-726, ISSN: 0307-5400"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-262",
        "titolo": "I poteri della Commissione in materia di accertamenti. Commento agli articoli 20 e 21 del reg. 1/2003",
        "ISBN": [
          "8814132925"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814132925",
        "opera": "ADINOLFI A, DANIELE L, NASCIMBENE B, AMADEO S. L'applicazione del diritto comunitario della concorrenza: Commentario al regolamento (CE) n. 1/2003 del Consiglio del 16 dicembre 2002. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLI S (2007). I poteri della Commissione in materia di accertamenti.",
        "Commento agli articoli 20 e 21 del reg. 1/2003. In: ADINOLFI A, DANIELE",
        "L, NASCIMBENE B, AMADEO S. L'applicazione del diritto comunitario",
        "della concorrenza: Commentario al regolamento (CE) n. 1/2003 del",
        "Consiglio del 16 dicembre 2002. p. 227-262, ISBN: 8814132925"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-109",
        "titolo": "I margini dell'autonomia locale nella cornice del diritto comunitario e nazionale",
        "ISBN": [
          "88-8443-132-8"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 88-8443-132-8",
        "opera": "S. Poli. (a cura di): C. Casonato e M. Berti, Il diritto degli OGM tra possibilit\u00e0 e scelta. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. Poli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Poli (2006). I margini dell'autonomia locale nella cornice del diritto",
        "comunitario e nazionale. In: S. Poli. (a cura di): C. Casonato e M. Berti, Il",
        "diritto degli OGM tra possibilit\u00e0 e scelta. p. 95-109, Trento:Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Trento, ISBN: 88-8443-132-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "387-402",
        "titolo": "The EU risk management of genetically modified organisms and the Commission\u2019s defence strategy in the biotech dispute: are they inconsistent?",
        "ISBN": [
          "184113631X"
        ],
        "csp": "ISBN: 184113631X",
        "opera": "F. FRANCIONI, T. SCOVAZZI. Biotechnology and international law. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLI S (2006). The EU risk management of genetically modified organisms",
        "and the Commission\u2019s defence strategy in the biotech dispute: are they",
        "inconsistent?. In: F. FRANCIONI, T. SCOVAZZI. Biotechnology and",
        "international law. p. 387-402, ISBN: 184113631X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "156-173",
        "titolo": "Restrictions on the cultivation of genetically modified organisms: issues of EC law",
        "ISBN": [
          "9781845424893"
        ],
        "csp": "Celtenham:Edward Edgar, ISBN: 9781845424893",
        "opera": "H. SOMSEN. The Regulatory challenge of biotechnology. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLI S (2006). Restrictions on the cultivation of genetically modified",
        "organisms: issues of EC law. In: H. SOMSEN. The Regulatory challenge of",
        "biotechnology. p. 156-173, Celtenham:Edward Edgar, ISBN:",
        "9781845424893"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "399-412",
        "titolo": "Il quadro comunitario sull\u2019assicurazione contro i danni alle risorse naturali e quelli causati dalla commistione di colture transgeniche e non transgeniche",
        "ISBN": [
          "8814125996"
        ],
        "csp": "Milano: Giuffr?, ISBN: 8814125996",
        "opera": "G. COMANDE'. Gli strumenti della precauzione: nuovi rischi, assicurazione e responsabilit\u00e0. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLI S (2006). Il quadro comunitario sull\u2019assicurazione contro i danni alle",
        "risorse naturali e quelli causati dalla commistione di colture transgeniche e",
        "non transgeniche. In: G. COMANDE'. Gli strumenti della precauzione: nuovi",
        "rischi, assicurazione e responsabilit\u00e0. p. 399-412, Milano: Giuffr?, ISBN:",
        "8814125996"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr?",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 per danni da inquinamento transfrontaliero nel diritto comunitario e internazionale. p. 1-386, Milano:Casa Editrice Dott. A",
        "ISBN": [
          "8814132143"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814132143",
        "anno": "2006",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "POLI S (2006). La responsabilit\u00e0 per danni da inquinamento",
        "transfrontaliero nel diritto comunitario e internazionale. p. 1-386,",
        "Milano:Casa Editrice Dott. A. Giuffr?, ISBN: 8814132143"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le misure restrittive individuali a carattere economico: tendenze del quadro normativo e giurisprudenziale",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "vol. 2016, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2016",
        "autori": "S. Poli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Poli (2016). Le misure restrittive individuali a carattere economico:",
        "tendenze del quadro normativo e giurisprudenziale. STUDI",
        "SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, vol. 2016, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-57",
        "titolo": "Promoting EU Values in the Neighborhood Through EU Financial Instruments and Restrictive Measures",
        "ISBN": [
          "9781138943094"
        ],
        "csp": "LONDON:Routledge, ISBN: 9781138943094",
        "opera": "S. Poli. (a cura di): S. Poli, The European Neighbourhood Policy -- Values and Principles. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S. (2016). Promoting EU Values in the Neighborhood Through EU",
        "Financial Instruments and Restrictive Measures. In: S. Poli. (a cura di): S.",
        "Poli, The European Neighbourhood Policy -- Values and Principles. p.",
        "33-57, LONDON:Routledge, ISBN: 9781138943094"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-217",
        "titolo": "Emergencies, crises and threats: what role for the Court of Justice of the European Union",
        "ISBN": [
          "9789004268326"
        ],
        "csp": "Brill, ISBN: 9789004268326",
        "opera": "(a cura di): Govaere I. Poli S., EU management of global emergencies-Legal framework for threats and crises. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Poli, S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli, S. (2014). Emergencies, crises and threats: what role for the Court of",
        "Justice of the European Union. In: (a cura di): Govaere I. Poli S., EU",
        "management of global emergencies-Legal framework for threats and",
        "crises. p. 195-217, Brill, ISBN: 9789004268326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-153",
        "titolo": "Diritto al ricorso dei cittadini contro atti o omissioni della pubblica amministrazione relativi alla protezione dell\u2019ambiente, alla luce della giurisprudenza della Corte di Giustizia europea",
        "ISBN": [
          "9788863425093"
        ],
        "csp": "Napoli: Editoriale Scientifca, ISBN: 9788863425093",
        "opera": "(a cura di): Schepisi C., L\u2019impatto del diritto dell\u2019Unione europea sul processo amministrativo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Poli, S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli, S. (2013). Diritto al ricorso dei cittadini contro atti o omissioni della",
        "pubblica amministrazione relativi alla protezione dell\u2019ambiente, alla luce",
        "della giurisprudenza della Corte di Giustizia europea. In: (a cura di):",
        "Schepisi C., L\u2019impatto del diritto dell\u2019Unione europea sul processo",
        "amministrativo. p. 123-153, Napoli: Editoriale Scientifca, ISBN:",
        "9788863425093"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-218",
        "titolo": "LA DIMENSIONE PESC DELLE MISURE DELL\u2019UE DI CONGELAMENTO DEI CAPITALI NEI CONFRONTI DI PERSONE FISICHE O GIURIDICHE O ENTIT\u00c0 NON STATALI CHE SUPPORTANO IL TERRORISMO",
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica",
        "opera": "(a cura di): Daniele L., Il Trattato di Lisbona: due anni di applicazione, Atti della giornata di studio in memoria del Professor Francesco Caruso (Roma, 7 ottobre 2011). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S. (2013). LA DIMENSIONE PESC DELLE MISURE DELL\u2019UE DI",
        "CONGELAMENTO DEI CAPITALI NEI CONFRONTI DI PERSONE",
        "FISICHE O GIURIDICHE O ENTIT\u00c0 NON STATALI CHE SUPPORTANO",
        "IL TERRORISMO. In: (a cura di): Daniele L., Il Trattato di Lisbona: due anni",
        "di applicazione, Atti della giornata di studio in memoria del Professor",
        "Francesco Caruso (Roma, 7 ottobre 2011). p. 199-218, NAPOLI:Editoriale",
        "Scientifica"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Peter Lang",
        "titolo": "The institutions and the legal toolkit",
        "ISBN": [
          "9789052017280"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789052017280",
        "opera": "(a cura di): Cremona M. Monar J. Poli S., The external dimension of the Area of Freedom, Security and Justice. p. 25-76, P.I.E",
        "anno": "2011",
        "autori": "Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S. (2011). The institutions and the legal toolkit. In: (a cura di): Cremona",
        "M. Monar J. Poli S., The external dimension of the Area of Freedom,",
        "Security and Justice. p. 25-76, P.I.E. Peter Lang, ISBN: 9789052017280"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Legal Basis of Internal Market Measures With a Security Dimension",
        "ISSN": [
          "1574-0196"
        ],
        "journal": "EUROPEAN CONSTITUTIONAL LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 6, p. 137-157, ISSN: 1574-0196",
        "anno": "2010",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI S (2010). The Legal Basis of Internal Market Measures With a",
        "Security Dimension. EUROPEAN CONSTITUTIONAL LAW REVIEW, vol.",
        "6, p. 137-157, ISSN: 1574-0196"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I limiti di 'enforcement' delle decisioni dell'Organo di Risoluzione delle Dispute alla luce della sentenza FIAMM e Fedon",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 377-408, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2009",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI S (2009). I limiti di 'enforcement' delle decisioni dell'Organo di",
        "Risoluzione delle Dispute alla luce della sentenza FIAMM e Fedon.",
        "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE, p. 377-408, ISSN:",
        "1593-2605"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The impact of the \u2018biotech dispute\u2019 on WTO law and its challenges for the European Community",
        "ISSN": [
          "0263-3264"
        ],
        "journal": "YEARBOOK OF EUROPEAN LAW",
        "csp": "p. 317-354, ISSN: 0263-3264",
        "anno": "2008",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI S (2008). The impact of the \u2018biotech dispute\u2019 on WTO law and its",
        "challenges for the European Community. YEARBOOK OF EUROPEAN",
        "LAW, p. 317-354, ISSN: 0263-3264"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "70-88",
        "titolo": "Locus standi of individuals under Article 230(4): The Return of Euridice?",
        "ISBN": [
          "9780199219032"
        ],
        "csp": "Oxford:Oxford University Press, ISBN: 9780199219032",
        "opera": "ARNULL A, TRIDIMAS T. Continuity and Change in EU Law. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "POLI S, TRIDIMAS T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLI S, TRIDIMAS T (2008). Locus standi of individuals under Article",
        "230(4): The Return of Euridice?. In: ARNULL A, TRIDIMAS T. Continuity",
        "and Change in EU Law. p. 70-88, Oxford:Oxford University Press, ISBN:",
        "9780199219032"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica",
        "titolo": "La controversia sugli organismi geneticamente modificati tra obblighi OMC e competenza comunitaria",
        "ISBN": [
          "9788895152271"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895152271",
        "anno": "2008",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "POLI S (2008). La controversia sugli organismi geneticamente modificati tra",
        "obblighi OMC e competenza comunitaria. NAPOLI:Editoriale Scientifica,",
        "ISBN: 9788895152271"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-262",
        "titolo": "I poteri della Commissione in materia di accertamenti. Commento agli articoli 20 e 21 del reg. 1/2003",
        "ISBN": [
          "8814132925"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814132925",
        "opera": "ADINOLFI A, DANIELE L, NASCIMBENE B, AMADEO S. L'applicazione del diritto comunitario della concorrenza: Commentario al regolamento (CE) n. 1/2003 del Consiglio del 16 dicembre 2002. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLI S (2007). I poteri della Commissione in materia di accertamenti.",
        "Commento agli articoli 20 e 21 del reg. 1/2003. In: ADINOLFI A, DANIELE",
        "L, NASCIMBENE B, AMADEO S. L'applicazione del diritto comunitario",
        "della concorrenza: Commentario al regolamento (CE) n. 1/2003 del",
        "Consiglio del 16 dicembre 2002. p. 227-262, ISBN: 8814132925"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr?",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 per danni da inquinamento transfrontaliero nel diritto comunitario e internazionale. p. 1-386, Milano:Casa Editrice Dott. A",
        "ISBN": [
          "8814132143"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814132143",
        "anno": "2006",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "POLI S (2006). La responsabilit\u00e0 per danni da inquinamento",
        "transfrontaliero nel diritto comunitario e internazionale. p. 1-386,",
        "Milano:Casa Editrice Dott. A. Giuffr?, ISBN: 8814132143"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Legislazioni anti-OGM degli Stati membri mercato interno: il caso austriaco",
        "ISSN": [
          "1125-8551"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA",
        "csp": "vol. 2, p. 333-359, ISSN: 1125-8551",
        "anno": "2004",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI S (2004). Legislazioni anti-OGM degli Stati membri mercato interno: il",
        "caso austriaco. IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA, vol. 2, p. 333-359,",
        "ISSN: 1125-8551"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The implementation of the EC environmental policy: between comitology procedures and standardisation bodies",
        "ISSN": [
          "1528-8870"
        ],
        "journal": "THE CAMBRIDGE YEARBOOK OF EUROPEAN LEGAL STUDIES",
        "csp": "p. 351-382, ISSN: 1528-8870",
        "anno": "2000",
        "autori": "POLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI S (2000). The implementation of the EC environmental policy:",
        "between comitology procedures and standardisation bodies. THE",
        "CAMBRIDGE YEARBOOK OF EUROPEAN LEGAL STUDIES, p. 351-382,",
        "ISSN: 1528-8870"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E4",
    "progr": "17352",
    "nome": "POLI Sara",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Ho contribuito regolarmente negli anni 1999-2011 alla sezione \u201cCommenti alla giurisprudenza\u201d della Rivista \"Revue du March\u00e9 Unique/Revue du Droit de l'Union europ\u00e9en\" redigendo brevi note in francese su sentenze importanti nel settore del diritto delle relazioni esterne, del diritto dell\u2019ambiente e cittadinanza europea. Le pubblicazioni risultanti sono le seguenti: \u2018Arr\u00eat \u2018Directive Eau de bagnaide\u2019 et Arr\u00eat \u2018Directive Piles et accumulateurs\u2019 in Revue du March\u00e9 Unique n. 3/99, p. 293-297; \u2018Arr\u00eat \u2018Paolo Lirussi e Francesca Bizzarro\u2019; Arr\u00eat \u2018Directive 85/337 d\u00e9termination des seuls\u2019; Arr\u00eat \u2018A.M.L. van Rooij c. Dagelijks bestuur van het waterschap de Dommel\u2019; Arr\u00eat \u2018Directive D\u00e9chets\u2019 in Revue du March\u00e9 Unique n. 4/1999, p. 214-220; \u2018Arr\u00eat \u2018Effet direct des r\u00e8gles de l\u2019OMC (R\u00e9publique portugaise c. Conseil de l\u2019Union europ\u00e9enne)\u2019in Revue du Droit de l\u2019Union Europ\u00e9enne n. 1/2000, p. 194-199; \u2018Arr\u00eat \u2018Association Greenpeace-France\u2019 in Revue du Droit de l\u2019Union Europ\u00e9enne n. 2/2000, p. 437-439; \u2018Arr\u00eat \u2018Arco Chemie Netherlands\u2019 in Revue du Droit de l\u2019Union Europ\u00e9enne n. 3/2000, p. 669-672; \u2018Arr\u00eat Linster\u2019 in Revue du Droit de l\u2019Union Europ\u00e9enne n. 4/2000, p. 933-937; \u2018Arr\u00eat \u2018Christian Dior\u2019 in Revue du Droit de l\u2019Union Europ\u00e9enne n. 1/2001, p. 247-252; \u2018Arr\u00eat \u2018Kaur\u2019 in Revue du Droit de l\u2019Union Europ\u00e9enne n. 2/2001, p. 540-542. Nel 2000 ho contribuito alla rivista EU focus con commenti su temi di attualit\u00e0 di diritto dell\u2019Unione europea. Le pubblicazioni risultanti sono le seguenti: a) The first step towards an action at EC level: the White Paper on environmental liability, in EU focus, 16 Marzo 2000, n. 50, p. 2-4; b) Right of access to environmental information considered, in EU focus, Ottobre 1999, pp. 7-9; c) Comitology procedures: more transparent and democratically accountable?, in EU Focus, 14 Novembbre 2000, n. 66, p. 2-5; The Interporc II case: towards a more cautious approach of the CFI on access to Commission documents?, in EU focus, 30 Marzo 2000, n. 51, p. 2-5.",
        "periodo": "dal 17-08-1999 al 17-08-2001"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di revisore occasionale per le seguenti riviste: 1. Journal of environmental law; 2. Erasmus Law Review.; 3. Janus, diritto e finanza.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico della rivista \"European Journal of Risk Regulation\", diretta dal Professor Alberto Alemanno, pubblicata da Lexxion e attualmente da Cambridge University press, dotata di ISSN e inclusa tra le riviste scientifica dell'area 12. Partecipo al Comitato scientifico, a partire dal febbraio 2009 e ho scritto per la rivista tre articoli: 1. The reform of the EU legislation on genetically modified organisms: a journey to an unknown destination? European Journal of Risk Regulation, European Journal of Risk Regulation, 2015, p. 559-572; 2. The Member States\u2019 Long and Winding Road to Partial Regulatory Autonomy in Cultivating Genetically Modified Crops in the EU, European Journal of Risk Regulation, 2013, p. 143-157; 3. The Commission\u2019s new approach to the cultivation of genetically modified organisms, European Journal of Risk Regulation, 2010, p. 339.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico della rivista con ISSN European papers-A Journal of Law and Integration, diretta dal Professor Enzo Cannizzaro. Sono membro del comitato scientifico, a partire dal 2016 (anno di fondazione) ed ho contribuito scrivendo due brevi contributi. Il primo contributo si intitola: \u201cLa revisione della politica europea di vicinato e il controverso rapporto tra condizionalit\u00e0 e geometria variabile, in 1 European Papers n. 1/2016, p. 263-274. Il secondo contributo si intitola: \u201cLe misure restrittive dell\u2019Unione europea per sviamento di fondi pubblici alla luce della sentenza Azarov,\u201d in 1 European Papers n. 2/2016, p. 715-726.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo: \u201cThe implementation of the EC environmental legislation: between comitology and standardization bodies\u201d nell\u2019ambito della conferenza organizzata a Firenze dall\u2019Istituto di diritto pubblico dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e dal King\u2019s College di Londra dal titolo: \u201cIntegrating Scientific Evidence and Technical Advice in Environmental Rule-Making: the case of Directive 99/31 and 00/53\u201d.",
        "periodo": "dal 14-12-2001 al 14-12-2001"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo \"The Member States'powers to adopt emergency measures in the context of the genetically modified food/feed Regulation\" allo Hart Legal workshop intitolato \u201cThe EU law for the 21st century: rethinking the new legal order\u201d, organizzato dall\u2019Institute of Advanced and Legal Studies (Londra).",
        "periodo": "dal 26-06-2003 al 26-06-2003"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo dal titolo: \u201cThe Codex Aimentarius Commission and the European Community\u201d alla conferenza internazionale sul tema \u201cFood security in Europe and in the world\u201d, secondo workshop internazionale per giovani studiosi, organizzato dal Centre d\u2019\u00c9tudes et de Recherches Internationales et Communautaires, a Aix-En-Provence.",
        "periodo": "dal 09-09-2003 al 09-09-2003"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo: \u201cThe EU risk management of genetically modified organisms and the Commission\u2019s defence strategy in the biotech dispute: are they inconsistent?\u201d alla conferenza internazionale sul tema: \u201cThe law of Biotechnology\u201d, organizzata dalle Universit\u00e0 di Siena e di Milano e tenutasi a Pontignano, Siena.",
        "periodo": "dal 10-10-2004 al 10-10-2004"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo: \u201cProfili comunitari della coesistenza tra colture trangeniche e non: tra mercato interno e sussidiariet\u00e0\u201d alla conferenza sul tema: \u201cIl diritto degli OGM tra possibilit\u00e0 e scelta\u201d, organizzata dal Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 26-11-2004 al 26-11-2004"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo: \u201cRestrizioni alla libera circolazione dei lavoratori subordinati nel Trattato di adesione del 2003\u201d alla conferenza sul tema: \u2018Cittadinanza europea, accesso al lavoro e cooperazione giudiziaria, organizzato dalla Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 04-02-2005 al 04-02-2005"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo \u201cI danni ambientali e quelli economici derivanti dalla commistione di colture transgeniche e non transgeniche nel diritto comunitario\u201d nell\u2019ambito del Convegno: \u201cL\u2019assicurazione tra codice civile e nuove esigenze: per un approccio precauzionale al governo dei rischi,\u201d organizzato dalla Scuola Superiore di Studi Universitari e Perfezionamento S. Anna di Pisa.",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 21-09-2006"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo: \u201cThe Panel\u2019s interpretation of the \u201cinsufficiency of scientific evidence\u201d in the biotech dispute and its consequences for the EC\u201d, nel workshop sulla sicurezza alimentare organizzato dal Lider-Lab, Scuola Superiore di Studi Universitari e perfezionamento S. Anna, Pisa.",
        "periodo": "dal 02-05-2007 al 02-05-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo \u201cThe EC\u2019s implementation of the biotech dispute and the Panel\u2019s interpretation of art. 5(7) of the SPS agreement\u201d allo Young Researcher Workshop sul tema \"Science and the Law, Scientific Evidence in International and European law\", organizzato dalla Scuola Superiore ISUFI dell\u2019Universit\u00e0 di Lecce.",
        "periodo": "dal 31-05-2007 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (insieme a M. Cremona e F. Francioni) di un workshop internazionale dal titolo \u201cChallenging the EU counter- terrorism measures through the courts\u201d che si \u00e8 svolto presso l'Istituto universitario europeo ed ha portato alla pubblicazione di un volume collettaneo online nella forma di working paper dell\u2019IUE dal titolo: \u2018Challenging the EU counter terrorism measures through the courts,\u2019 EUI working paper n. 2009/10 (a cura di M. Cremona, F. Francioni, S. Poli), pagine 168 all'interno del quale ho pubblicato l'Introduzione (insieme a F. Francioni e M. Cremona) e il saggio: (con M. Tzanou) dal titolo: \"The Kadi ruling: a survey of the literature\", p. 139-164.",
        "periodo": "dal 14-12-2008 al 14-12-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo: \u201cThe dominance of security concerns of the EU policies: consequences and judicial antidotes\u201d, nell\u2019ambito del workshop: \u201cThe European Union in the world\u201d presso l\u2019Istituto universitario europeo.",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 26-03-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (insieme a M. Cremona) di una conferenza internazionale di un giorno e mezzo sul tema \u201cThe external dimension of the Area of Freedom, Security and Justice: challenges and opportunities\u201d che si \u00e8 svolta presso l'Istituto universitario europeo ed \u00e8 stata finanziata grazie alla Marie Curie Fellowship di cui ero titolare.",
        "periodo": "dal 30-05-2009 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo: \u201cThe institutional setting and the legal instruments of the area of freedom, security and justice\u201d nell\u2019ambito del Convegno organizzato insieme a M. Cremona dal titolo; \u201cThe external dimension of the area of Freedom, Security and Justice: challenges and opportunities\u201d presso l\u2019Istituto Universitario Europeo.",
        "periodo": "dal 30-05-2009 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Sono stata selezionata dalla European Society of International Law (ESIL) come relatrice per il Convegno annuale della ESIL (tenuto a Helsinki) e intitolato: \u201cChanging futures? Science and International law\u201d. Ho presentato una relazione dal titolo: \u201cThe implementation of the WTO biotech dispute by the European Community: recent developments\u201d.",
        "periodo": "dal 03-10-2009 al 03-10-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo: \u201cLe relazioni tra Unione europea e Stati Uniti in materia di lotta al terrorismo dopo la mancata approvazione dell\u2019accordo internazionale denominato \u201cSwift\u201d da parte del Parlamento europeo\u201d, presso la Dickinson School of law, Pennsylvania State University (PA).",
        "periodo": "dal 09-03-2010 al 09-03-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione sulla legislazione dell'Unione europea in materia di organismi geneticamente modificati al workshop, \u201cIl futuro delle biotecnologie: un difficile equilibrio tra diritti e scienza\u201d, organizzato dal Dipartimento giuridico-politico, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 13-04-2010 al 13-04-2010"
      },
      {
        "content": "Sono stata invitata dalla Academy of European Law (Trier, Germania) a tenere una lezione sulle relazioni esterne dell\u2019Unione europea nel settore della cooperazione giudiziaria in materia e penale e di polizia per i funzionari del Ministero di Giustizia della Svezia a Stoccolma.",
        "periodo": "dal 05-05-2010 al 05-05-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione di un breve intervento sulla sentenza n. 227/2010 della Corte costituzionale italiana sul mandato d\u2019arresto europeo nell\u2019ambito della conferenza \u201cIl diritto dell\u2019Unione europea nel giudizio di costituzionalit\u00e0\u201d, organizzata dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trieste.",
        "periodo": "dal 24-09-2010 al 24-09-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo \u201cLa base giuridica delle misure antiterrorismo dell\u2019Unione europea (art. 215(2) e art. 75 TFEU)\u201d nell\u2019ambito del Convegno, \u201cA due anni dall'entrata del Trattato di Lisbona\u201d, Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d.",
        "periodo": "dal 07-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo \u201cLa coltivazione degli organismi geneticamente modificati nell\u2019Unione europea\u201d nell\u2019ambito del Convegno intitolato \u201cMapping the global regulatory space for risk governance\u201d, organizzato da F. Cafaggi, A. Arcuri, M. Simoncini, all\u2019Istituto Universitario europeo.",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 28-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (insieme a I. Govaere e S. Gstohel) di un convegno internazionale di alto livello di due giorni dal titolo \u201cEU governance of global emergencies\u201d, presso la Royal Flemish Academy of Belgium for science and the arts di Bruxelles a cui sono intervenuti numerosi docenti e funzionari delle istituzioni dell\u2019Unione europea. Il Convegno \u00e8 stato finanziato dalla Commissione europea, Lifelong Learning Programme, Key activity 1, research and information activities.",
        "periodo": "dal 22-10-2012 al 23-10-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazioni delle conclusioni del Convegno Internazionale da me organizzato (insieme a I. Govaere e S. Gstoehl) dal titolo: \u201cEU governance of global emergencies\u201d, svoltosi presso la Flemish Academy for science and the arts, Bruxelles (Belgio).",
        "periodo": "dal 23-10-2012 al 23-10-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo \u201cLa base giuridica delle misure rigurdanti la crisi dei debiti sovrani\u201d, nell\u2019ambito del workshop intitolato \u201cEurozone crisis: role of the courts and other developments\u201d, Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 10-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Nei tre anni della Cattedra Jean Monnet ho organizzato 3 cicli di lezioni (13 relatori) tenute da esperti nazionali e internazionali nell\u2019ambito dei corsi della Cattedra Jean Monnet.",
        "periodo": "dal 08-09-2013 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo \u201cHuman Rights Protection and the EU Development Cooperation\u201d nell\u2019ambito del workshop: \"The external relations of the European Union after the Lisbon Treaty\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 Luiss (Dipartimento di giurisprudenza), Roma.",
        "periodo": "dal 02-04-2014 al 02-04-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo \u201cEU values and objectives of the European Neighbourhood Policy\u201d, nell\u2019ambito del workshop internazionale organizzato dalla Cattedra Jean Monnet dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa dal titolo \u201cThe EU and its values in its neighbourhood \u2014contestation and consistency\u201d.",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 03-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un workshop nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 della Cattedra Jean Monnet, dal titolo \u201cThe EU and its values in its neighbourhood \u2014contestation and consistency,\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa. Al convegno sono intervenuti ospiti nazionali e internazionali provenienti da Ucraina, Russia, Regno Unito, Istituto Universitario Europeo, Olanda e Italia.",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 03-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un forum di discussione interdisciplinare presso il dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa dal titolo: \u201cUn referendum per uscire dall\u2019euro: profili giuridici ed economici\u201d. Hanno contribuito all\u2019evento docenti di varie discipline del dipartimento di scienze politiche (economia, diritto dell\u2019Unione europea, diritto costituzionale comparato.",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "Presidente di una delle sessioni del decimo workshop internazionale per giovani studiosi (WISH), \u2018New Directions in EU and Global Risk Regulation,\u2019 organizzato dalla HEC di Parigi.",
        "periodo": "dal 20-06-2015 al 20-06-2015"
      },
      {
        "content": "Su richiesta della Commissione europea, presentazione di una relazione dal titolo: \u201cDifferent countries, different approaches?\u201d Jean Monnet Seminar \u201cA changing Neighbourhood,\u201d organizzata dal Servizio europeo per l\u2019Azione esterna/Commissione europea, Tblisi (Georgia).",
        "periodo": "dal 23-06-2015 al 23-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno Jean Monnet di un giorno e mezzo dal titolo \u201cHuman Rights in EU Foreign Affairs\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa. Al convegno sono intervenuti relatori nazionali e internazionali dai seguenti Paesi Norvegia, Belgio, Regno Unito, Olanda, Istituto Universitario europeo e Italia.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo: \u201cMapping out good governance in EU external relations law\u201d, Convegno internazionale \u201cHuman Rights in EU Foreign Affairs\u201d, organizzato dalla Cattedra Jean Monnet del dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione dal titolo \u201cContinuity and Changes in reform of the European Neighbourhood Policy\u201d, nell\u2019ambito del workshop, \u201cBeyond Europe: Threats, Challenges, Opportunities,\u201d organizzato dalla Scuola Superiore di Studi e Perfezionamento S. Anna, Pisa.",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione di una relazione sui rapporti tra l\u2019UE e gli Stati del vicinato meridionale nell\u2019ambito del workshop \u201cCritical perspectives on the law, economics and politics of the EU\u2019s agreements with African States\u201d, Boston Law School, Stati Uniti.",
        "periodo": "dal 17-05-2016 al 17-05-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione di un intervento dal titolo: \u201cIntergovernamental cooperation and terrorist attacks in Europe\u201d nell\u2019ambito della winter school (24-27 ottobre 2016): Is there still an international order?, organizzata dal dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 26-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Attribuzione di un contratto di ricerca dal dipartimento di diritto pubblico dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze per lo svolgimento di una ricerca sul processo di attuazione della legislazione comunitaria ambientale. La ricerca \u00e8 stata presentata al Convegno internazionale, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Firenze e dal King\u2019s College nel dicembre 2001 dal titolo: \u201cIntegrating scientific advice and technical evidence in environmental rule-making: the case of Directive 99/31 and 00/53.\u201d La relazione \u00e8 stata poi pubblicata con il titolo: \u201cThe implementation of environmental policy: between comitology procedures and standardization bodies\u201d negli atti del Convegno confluiti nel volume dal titolo: \u201cScientific evidence in European environmental rule-making: the case of Landfill and end-of-life Directive,\u201d (a cura di A. Biondi, M. Cecchetti, S. Grassi, M. Lee), Kluwer Law international, 2003, p. 61-89.",
        "periodo": "dal 12-12-2000 al 12-12-2001"
      },
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di commentare l'articolo 214 del Trattato sul Funzionamento dell'Union europea Europea (aiuto umanitario) all'interno del commentario al Trattato di Lisbona curato da A. Tizzano. Il lavoro \u00e8 risultato nella pubblicazione del commento all'articolo 214 in \"Trattati dell\u2019Unione europea\", p. 1736-1746, MILANO:Dott. A. GIUFFRE' EDITORE (a cura di A. Tizzano).",
        "periodo": "dal 02-02-2012 al 02-02-2012"
      },
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di redigere un commento all'art. 190 bis (Trattamento delle informazioni o degli atti prodotti dinanzi al Tribunale ai sensi dell'articolo 105 del suo regolamento di procedura) del Regolamento di procedura della Corte di Giustizia da parte dei curatori del commentario (M. Condinanzi, C. Amalfitano et al.)",
        "periodo": "dal 08-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio quadriennale in qualit\u00e0 di allieva ordinaria del Corso di Laurea di Scienze Politiche della Scuola Superiore di Studi Universitari e Perfezionamento S. Anna (SSSA), dopo aver superato un concorso a llivello nazionale.",
        "periodo": "dal 20-09-1991 al 25-10-1995"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio triennale per lo svolgimento del Coso di Perfezionamento (equipollente al dottorato di ricerca) in Scienze Politiche (settore internazionale) presso la Scuola Superiore di Studi Universitari e Perfezionamento S. Anna di Pisa, dopo aver superato un concorso a livello nazionale.",
        "periodo": "dal 10-01-1996 al 10-01-1999"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio di tirocinio del Programma \"Leonardo da Vinci\" erogata per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso la Foundation of International Environmental Law and Development, Londra, Regno Unito.",
        "periodo": "dal 02-01-1997 al 05-05-1997"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio parziale erogata dal Ministero degli Affari esteri italiano per la frequenza del corso di studi post laurea in Studi giuridici europei del Collegio di Europa di Bruges nel periodo 1998-1999.",
        "periodo": "dal 20-05-1998 al 20-05-1998"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio per lo svolgimento di attivit\u00e0 di perfezionamento all'estero della durata di 9 mesi per la classe di scienze sociali-settore di scienze politiche-area di diritto internazionale, erogata dalla Scuola Superiore di Studi Universitari e Perfezionamento S. Anna di Pisa.",
        "periodo": "dal 05-06-1998 al 05-06-1998"
      },
      {
        "content": "Ho partecipato in qualit\u00e0 di coach della squadra del Collegio d'Europa al 15\u00b0 concorso europeo dei diritti umani 'Ren\u00e9 Cassin'. La squadra del Collegio si \u00e8 qualificata al terzo posto su un totale di 60 squadre (ottobre 1999).",
        "periodo": "dal 19-10-1999 al 19-10-1999"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio post-dottorato Robert Schuman per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso l\u2019Istituto Universitario europeo.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Diritto Internazionale",
        "periodo": "dal 06-06-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio Marie Curie intra-European Fellowship, erogata dalla Commissione europea con un progetto di ricerca dal titolo \u201cThe achievement of an area of freedom, security and justice through the EU external relations\u201d per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso l\u2019Istituto universitario europeo.",
        "periodo": "dal 02-10-2008 al 02-10-2009"
      },
      {
        "content": "Membro della European Society of International law",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio Fulbright-Schuman erogata dalla Commission for Educational Exchange between the United States and Belgium per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso la Dickinson School of Law, University of Pennsylvania State, (PA) USA.",
        "periodo": "dal 17-12-2009 al 20-03-2010"
      },
      {
        "content": "Rating per la ricerca svolta nell\u2019ambito dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa: 4 su 5 (anno 2015); 3 su 4 (anno 2014); 3 su 4 (anno 2013); 3 su 4 (anno 2012); 5 su 7 (nel 2012).",
        "periodo": "dal 30-12-2011 al 30-12-2015"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca della Royal Flemish Academy of Belgium for Science and the Arts, Belgio.",
        "periodo": "dal 09-09-2012 al 24-10-2012"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di una Cattedra Jean Monnet nell\u2019ambito del Programma Lifelong-Learning Programme, presso il dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (2013-2016). Titolo del progetto \u201cGood governance principles within and outside the European Union\u201d. Per l'attivit\u00e0 didattica e di ricerca svolta nell'ambito della Cattedra si rimanda ai titoli g):\"Incarichi di insegnamento\" e d): \"Responsabilit\u00e0 scientifica per progetti di ricerca internazionali\".",
        "periodo": "dal 15-09-2013 al 31-08-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Anni 2004-2006: partecipazione in qualit\u00e0 di tutor alla Commissione del Dottorato di ricerca in Diritto dell'Unione europea, con sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 di Trieste, istituito in consorzio con le Universit\u00e0 di Genova, Milano, Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Cagliari e Trieste.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di docente esterno alle commissioni giudicatrici di esami finali del Dottorato di ricerca in due occasioni: a) per l'Istituto Universitario Europeo ( Italia), candidata Sig.ra C. Reuters (Relazioni esterne dell'UE) nel settembre 2013; b) per la Scuola di Dottorato di ricerca in \"Diritto ed economia\" (XXI ciclo) con sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Siena per il candidato Sig. A. Spina (luglio 2010).",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Lezioni per gli studenti del dottorato di ricerca in diritto pubblico dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d sul tema: \u201cLa portata della causa Pringle\u201d (giugno 2013); lezione per gli studenti del dottorato di ricerca in diritto pubblico dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d sul tema: \u201cIl diritto ad una buona amministrazione nella Carta del diritti fondamentali dell\u2019Unione europea\u201d (aprile 2015).",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del corso di dottorato di ricerca in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (aprile 2016), coordinato dal Professor Romboli.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Nell'ambito del contratto di \u201cteaching assistant\u201d presso il Dipartimento di giurisprudenza del Collegio d'Europa (Belgio) \u00e8 previsto lo svolgimento di attivit\u00e0 di supporto accademico che pu\u00f2 consistere anche nello svolgimento di seminari agli studenti. Ho tenuto seminari in inglese per corsi frequentati da studenti post-universitari di 30 nazionalit\u00e0 diverse per un totale di 35 ore di lezione nell\u2019ambito del corso \"Law of the European Institutions\" e 3 ore di lezione nell\u2019ambito del corso \"International and EC environmental Law\".",
        "periodo": "dal 17-08-1999 al 15-07-2001"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un contratto per lo svolgimento di 8 ore di lezione di \"Diritto comunitario dell\u2019ambiente\" presso il Dipartimento di scienze giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Trieste, Italia.",
        "periodo": "dal 21-05-2001 al 24-05-2001"
      },
      {
        "content": "Titolare della Cattedra di Diritto dell\u2019Unione Europea presso il Dipartimento di Giurisprudenza e di 5 gruppi di tutorials, presso l'Universit\u00e0 di Southampton (Gran Bretagna). Svolte 110 ore di lezione in inglese in totale nel corso \"European Community law\" e 6 ore di lezione nel corso \u2018Legal Method\u2019. I corsi e i tutorials erano destinati a studenti undergraduate.",
        "periodo": "dal 09-09-2001 al 15-07-2002"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico per lo svolgimento di una lezione sul tema \"Gli standards inernazionali nell'ambito della sicurezza alimentare\" per il Master in Valorizzazione e controllo delle produzioni agro-alimentari di qualit\u00e0 organizzato dalla Scuola Superiore di Studi Universitari e Perfezionamento S. Anna di Pisa.",
        "periodo": "dal 09-11-2001 al 09-11-2001"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico per lo svolgimento di due lezioni sul Codex alimentarius nell'ambito del Master in Valorizzazione e controllo delle produzioni agro-alimentari di qualit\u00e0 presso la Scuola Superiore di Studi Universitari e Perfezionamento S. Anna di Pisa.",
        "periodo": "dal 11-02-2002 al 13-02-2002"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico per lo svolgimento di due lezioni dal titolo: \u201cI principi di diritto internazionale dell\u2019ambiente\u201d nell\u2019ambito del Master di secondo livello \u201cLa disciplina dell\u2019ambiente nello spazio europeo\u201d, Facolt\u00e0 di giurisprudenza, Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 17-02-2002 al 18-02-2002"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico per lo svolgimento di una lezione di 3 ore dal titolo \u201cLa legislazione comunitaria in materia di organismi geneticamente modificati\u201d per il Master in economica e politica dell\u2019ambiente della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 12-09-2002 al 12-09-2002"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di docenza per lo svolgimento di una lezione sulla politica ambientale dell'Unione europea nell'ambito del Master in gestione e controllo dell\u2019ambiente presso la Scuola Superiore di Studi Universitari e Perfezionamento S. Anna di Pisa.",
        "periodo": "dal 26-02-2003 al 26-02-2003"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico per lo svolgimento di n. 10 ore di attivit\u00e0 di docenza e n. 2 ore di codocenza nell'ambito del Master il Master in politica ed economia dell\u2019ambiente della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 22-05-2003 al 29-05-2003"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del contratto triennale per studiosi impegnati all\u2019estero in attivit\u00e0 didattica e di ricerca avuto dall'Universit\u00e0 di Trieste ho svolto sia attivit\u00e0 didattica che di ricerca. Negli anni accademici 2003-2004 e 2004-2005 l'attivit\u00e0 didattica \u00e8 consistita nello svolgimento di 60 ore di lezione per ciascun anno accademico cos\u00ec suddivise: 40 ore di lezione frontale nel corso di Diritto Comunitario dell\u2019ambiente (6 crediti) di cui sono stata titolare (Corso di laurea specialistica in Studi giuridici europei, internazionali e comparati) e 20 ore di esercitazioni e/o lezioni frontali nei corsi Diritto dell\u2019Unione Europea I (obbligatorio) e Diritto dell\u2019Unione europea II nel corso di laurea in Studi Giuridici. Nell\u2019anno accademico 2005-2006 ho tenuto il corso di Diritto dell\u2019Unione europea II-Diritto del mercato interno (40 ore, 6 crediti) e ho svolto esercitazioni ed esami in Diritto dell\u2019Unione europea I e Diritto europeo della concorrenza per un totale di 20 ore. L\u2019attivit\u00e0 didattica \u00e8 consistita anche nella supervisione di tesi di laurea dei corsi di Diritto dell\u2019Unione europea I e II e Diritto comunitario dell\u2019ambiente, nonch\u00e9 nella supervisione di tesi del corso di dottorato di diritto dell\u2019Unione europea all\u2019interno del quale mi \u00e8 stato affidato il ruolo di tutor. Nel periodo 2003-2006 ho fatto parte delle Commissioni di esame del corso di diritto internazionale e delle commissione d'esame dei corsi che mi erano stati affidati.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico per lo svolgimento di due lezioni sul temi della sicurezza alimentare nell'ambito del Master in Valorizzazione e controllo delle produzioni agro-alimentari di qualit\u00e0 presso la la Scuola Superiore di Studi Universitari e Perfezionamento S. Anna di Pisa.",
        "periodo": "dal 14-01-2004 al 15-01-2004"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico per lo svolgimento di un'attivit\u00e0 di docenza per 3 ore di attivit\u00e0 nell'ambito del Master in politica ed economia dell\u2019ambiente della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 12-02-2004 al 12-02-2004"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di docenza per lo svolgimento di una lezione sulla politica ambientale dell'Unione europea nell'ambito del Master in gestione e controllo dell\u2019ambiente presso la la Scuola Superiore di Studi Universitari e Perfezionamento S. Anna di Pisa.",
        "periodo": "dal 23-02-2004 al 23-02-2004"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di docenza per lo svolgimento di una lezione sulle competenze dell'UE nell'ambito della politica comunitaria dell'ambiente tenuto per il Master in gestione e controllo dell\u2019ambiente presso la la Scuola Superiore di Studi Universitari e Perfezionamento S. Anna di Pisa.",
        "periodo": "dal 07-03-2005 al 07-03-2005"
      },
      {
        "content": "Ho tenuto lezioni nell'ambito del corso di Diritto dell\u2019Unione europea del Professor Luigi Daniele per gli studenti di Giurisprudenza della Guardia di finanza di Castelporziano. Inoltre, ho partecipato alle commissioni di esame.",
        "periodo": "dal 15-09-2006 al 10-12-2006"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2006-2007 mi \u00e8 stata affidata una supplenza del Corso di Diritto dell\u2019Unione europea II-diritto del mercato interno (40 ore, 6 CFU) nell\u2019ambito del Corso di laurea triennale in scienze giuridiche e per il corso di laurea di Consulenza del lavoro della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Trieste. Sono stata Presidente della Commissione di esame del relativo corso.",
        "periodo": "dal 15-09-2006 al 08-05-2007"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di una Marie Curie Fellowship di durata annuale, erogata dalla Commissione europea, per lo svolgimento di una ricerca riguardante il tema \"The achievement of an area of freedom, security and justice\" (sede: Istituto Universitario Europeo). L\u2019attivit\u00e0 di ricerca svolta ha comportato: 1. l\u2019organizzazione di un workshop con relatori italiani e internazionali dal titolo \u201c\u2018Challenging the EU counter- terrorism measures through the courts\u201d (14/12/2008); 2. la partecipazione ad un workshop intitolato \u201cEuropean Union in the world\u201d in cui ho svolto una presentazione dedicata al tema \u201cThe dominance of security concerns of the EU policies: consequences and judicial antidotes,\u201d (26-27/03 marzo 2009); l\u2019organizzazione di una conferenza internazionale di un giornata e mezzo sul tema \u201cThe external dimension of the Area of freedom, security and justice\u201d (30-31/05/2009). Durante l\u2019attivit\u00e0 di ricerca gli atti del workshop e della conferenza internazionale sono risultati nella pubblicazione in lingua inglese di un volume collettaneo (nella forma di working paper) di cui sono co-curatrice: \u201cChallenging the EU counter terrorism measures through the courts,\u201d EUI working paper n. 10 del 2009 (curatori M. Cremona, F. Francioni, S. Poli), San Domenico di Fiesole. Per la curatela ho scritto la prefazione (insieme ai curatori) e un saggio dal titolo \u201cThe Kadi rulings: a survey of the literature\u201d (scritto con M. Tzanou). Inoltre, ho pubblicato una curatela (insieme a J. Monar e M. Cremona) dal titolo \u201cThe external dimension of the European Union\u2019s area of freedom, security and justice\u201d, P.I.E. Peter Lang, Bruxelles, 2011. All'interno della curatela ho pubblicato il saggio: \"The institutional setting and the legal toolkit,\" Ibidem, p. 25-76. Inoltre, ho pubblicato l'articolo su rivista di classe A dal titolo: \u201cThe Kadi rulings: a survey of the literature,\u201d in Yearbook of European Law, 2009-2010, Oxford, p. 533-558 (scritto con M. Tzanou); ho pubblicato anche un lavoro in lingua italiana e quattro lavori in lingua inglese su temi diversi da quello del progetto di ricerca della Marie Curie: il primo \u00e8 un articolo sulla responsabilit\u00e0 extracontrattuale della Comunit\u00e0 europea per violazione di una decisione dell\u2019Organo di risoluzione delle controversie della OMC (le cause Fiamm e Fedon). Il titolo dell\u2019articolo \u00e8 il seguente: \u201cI limiti di 'enforcement' delle decisioni dell'Organo di Risoluzione delle Dispute alla luce della sentenza FIAMM e Fedon,\u201d in Diritto del Commercio Internazionale, aprile-giugno 2009, Milano, p. 377-408; il secondo \u00e8 un articolo sulla base giuridica delle misure inter pilastro. Il titolo \u00e8: \u201cThe Legal Basis of Internal Market Measures With a Security Dimension.\u201d Commento alla sentenza C-301/06 del 10/02/2009, Irlanda c. Parlamento/Consiglio, nyr, in European Constitutional Law Review, 6/2010, l\u2019Aja, p. 137\u2013157; il terzo \u00e8 uno studio sui problemi del controllo del rispetto delle decisioni dell\u2019ORD nell\u2019UE. Il titolo \u00e8 il seguente: \u201cWhat price for the Community enforcement of WTO law?\u201d in EUI working paper n. 01 del 2010, San Domenico di Fiesole (scritto con Alessandra Arcuri) ri-pubblicato con alcune modifiche in What price for the community enforcement of WTO dispute settlement body\u2019s rulings?, Opinio iuris in comparatione, 2010.",
        "periodo": "dal 02-10-2008 al 02-10-2009"
      },
      {
        "content": "Ho tenuto lezioni nell'ambito del corso di Diritto dell\u2019Unione europea del Professor Luigi Daniele per gli studenti di Giurisprudenza della Guardia di finanza di Castelporziano. Inoltre, ho partecipato alle commissioni di esame.",
        "periodo": "dal 15-09-2009 al 08-12-2009"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico per lo svolgimento di 3 lezioni nell\u2019ambito del Master di secondo livello \"La disciplina dell\u2019ambiente nello spazio europeo\", Facolt\u00e0 di giurisprudenza, dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 05-04-2010 al 12-04-2010"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico per lo svolgimento di una lezione dal titolo: \u201cProfili di diritto comunitario della responsabilit\u00e0 per danno ambientale\u201d nell\u2019ambito del Master di secondo livello \u201cLa disciplina dell\u2019ambiente nello spazio europeo\u201d, Facolt\u00e0 di giurisprudenza, Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 16-04-2010 al 16-04-2010"
      },
      {
        "content": "Essendo entrata in servizio il 30 dicembre 2011 presso l'Universit\u00e0 di Pisa, ho svolto il corso di diritto internazionale nel corso di laurea triennale in scienze politiche, internazionali e dell\u2019amministrazione-L 36 (9 cfu) e nel corso di laurea di laurea triennale in Scienze dell'amministrazione e dell'organizzazione-L16 (6 cfu) dell'Universit\u00e0 di Pisa (dipartimento di Scienze Politiche). Inoltre, ho tenuto il modulo di Diritto Internazionale (6 cfu) per gli studenti dello Stato maggiore dell\u2019Accademia navale di Livorno.",
        "periodo": "dal 02-02-2012 al 08-05-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare della Cattedra di diritto internazionale nel corso di laurea triennale in scienze politiche, internazionali e dell\u2019amministrazione-L 36 (9 cfu) e nel corso di laurea di laurea triennale in Scienze dell'amministrazione e dell'organizzazione-L16 (6 cfu) dell'Universit\u00e0 di Pisa (dipartimento di Scienze Politiche) e del modulo di Diritto Internazionale (6 cfu) per gli studenti dello Stato maggiore dell\u2019Accademia navale di Livorno. Ho tenuto anche il corso di Diritto internazionale dei conflitti armati (3 cfu) per gli studenti dello Stato maggiore dell\u2019Accademia navale di Livorno.",
        "periodo": "dal 15-09-2012 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare della Cattedra di diritto internazionale nel corso di laurea triennale in scienze politiche, internazionali e dell\u2019amministrazione-L 36 (9 cfu) e nel corso di laurea di laurea triennale in Scienze dell'amministrazione e dell'organizzazione-L16 (6 cfu); inoltre, sono stata titolare della Cattedra di Diritto dell\u2019Unione europea (6 cfu) nel corso di laurea triennale in Scienze dell\u2019amministrazione e dell\u2019organizzazione e del corso opzionale di Unione europea e good governace nel corso di Laurea Magistrale LM 52 in Studi internazionali (6 cfu) dell'Universit\u00e0 di Pisa (dipartimento di Scienze Politiche). Gli ultimi due erano corsi della Cattedra Jean Monnet e sono stati integrati da lezioni tenute da qualificati docenti sui temi della Cattedra Jean Monnet.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "Docenza nel contesto del programma Erasmus (teaching exchange staff) con l\u2019Universit\u00e0 di Valencia (Spagna): lezioni per il Master \u201cEU and international law\u201d sui seguenti temi: \u201cThe EU values and the Hungarian case\u201d e \"The principle of good governance in the framework of the Generalised System of Preferences+\".",
        "periodo": "dal 19-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare della Cattedra di diritto internazionale nel corso di laurea triennale in scienze politiche, internazionali e dell\u2019amministrazione-L 36 (9 cfu) e nel corso di laurea di laurea triennale in Scienze dell'amministrazione e dell'organizzazione-L16 (6 cfu); titolare della Cattedra di Diritto dell\u2019Unione europea (6 cfu) nel corso di laurea triennale in Scienze dell\u2019amministrazione e dell\u2019organizzazione e del corso opzionale di Unione europea e good governace nel corso di Laurea Magistrale LM 52 in Studi internazionali (6 cfu). Gli ultimi due citati corsi erano corsi della Cattedra Jean Monnet e sono stati integrati da lezioni tenute da qualificati docenti sui temi della Cattedra Jean Monnet.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare della Cattedra di Diritto dell\u2019Unione europea (6 cfu) nel corso di laurea triennale in Scienze dell'amministrazione e dell'organizzazione, del modulo \u201cLe Relazione sterne dell\u2019Unione europea\u201d (6 CFU) e del corso obbligatorio Diritto internazionale e dell\u2019Unione europea (12 CFU) nel corso di Laurea Magistrale LM 52 in Studi internazionali (6 cfu) dell'Universit\u00e0 di Pisa (dipartimento di Scienze Politiche). Questi due corsi sono stati svolti nell\u2019ambito della Cattedra Jean Monnet; sono stati integrati da lezioni tenute da qualificati docenti sui temi della Cattedra Jean Monnet. Svolgimento di un seminario da 1 CFU dal titolo \u201cLe misure restrittive dell\u2019Unione europea\u201d e di un seminario da 2 CFU dal titolo \u201cIntroduzione al diritto penale Internazionale\u201d per il corso di laurea triennale L-16, dell'Universit\u00e0 di Pisa (dipartimento di Scienze Politiche).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 08-05-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \"L'evoluzione delle misure restrittive dell'Unione europea\" per il corso di \" Diritto globale e sovranazionale\" del Corso di Laurea magistrale in Relazioni Internazionali del Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 23-11-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare della Cattedra di Diritto dell\u2019Unione europea (6 cfu) nel corso di laurea triennale in Scienze dell'amministrazione e dell'organizzazione e del modulo \u201cLe Relazione sterne dell\u2019Unione europea\u201d (6 CFU) del corso obbligatorio Diritto internazionale e dell\u2019Unione europea (12 CFU) nel corso di Laurea Magistrale LM 52 in Studi internazionali (6 cfu) dell'Universit\u00e0 di Pisa (dipartimento di Scienze Politiche). Svolgimento del seminario \u201cAttualit\u00e0 di diritto dell\u2019Unione europea\u201d (3CFU) nel corso di Laurea Magistrale LM 52 in Studi Internazionali, dell'Universit\u00e0 di Pisa (dipartimento di Scienze Politiche).",
        "periodo": "dal 15-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Allieva ordinaria della Scuola Superiore di Studi Universitari e Perfezionamento S. Anna di Pisa, per il settore di Scienze politiche, avendo vinto il concorso nazionale per uno dei tre posti disponibili per il settore di Scienze Politiche. Ho mantenuto il posto di allieva di ordinaria di tale settore per tutta la durata degli Studi universitari superando anche gli esami aggiuntivi facenti parte del corso di laurea in Scienze Politiche. Tra gli adempimenti della Scuola era previsto anche lo svolgimento di tesine di ricerca. Al terzo anno ho svolto una tesina di ricerca dal titolo \"La tutela dell'ambiente nelle Convenzioni di Lom\u00e9\", supervisionata dal Prof. A de Guttry.",
        "periodo": "dal 01-10-1991 al 25-10-1995"
      },
      {
        "content": "Corso di laurea (quadriennale) in Scienze Politiche (indirizzo politico-internazionale) presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Pisa. Laurea in Scienze Politiche con una tesi sui regolamenti istitutivi dell'eco-label e dell'eco-audit nell'ambito della politica ambientale della Comunit\u00e0 europea (relatore Prof. de Guttry). Votazione di 110/110 e lode.",
        "periodo": "dal 01-11-1991 al 25-10-1995"
      },
      {
        "content": "Corso triennale di Perfezionamento (equipollente al dottorato di ricerca) in Scienze Politiche (settore internazionale) presso la Scuola Superiore S. Anna di Studi Universitari e perfezionamento di Pisa. Nel periodo del dottorato l\u2019attivit\u00e0 di ricerca \u00e8 consistita: a) nella redazione della tesi di dottorato riguardante il danno ambientale nel diritto ambientale internazionale e dell'Unione europea (discussa il 14 luglio 2000 con votazione 100/100) e nella redazione di un articolo su rivista pubblicato con il titolo: \"Gli accordi volontari nel diritto comunitario: un nuovo strumento per la tutela ambientale\", in Rivista Giuridica dell'Ambiente n. 3-4/1998, pp. 391-426.",
        "periodo": "dal 10-01-1996 al 10-01-1999"
      },
      {
        "content": "Stage di quattro mesi presso la Foundation of International Environmental Law & Development (FIELD) di Londra, finanziato con il contributo della borsa di studio della Comunit\u00e0 europea \"Leonardo da Vinci\". L'attivit\u00e0 di ricerca \u00e8 risultata nella pubblicazione dell'articolo: \"Breve analisi della normativa italiana in materia di valutazione di impatto ambientale\" in Ingegneria ambientale 1997, p. 207-212 e nella pubblicazione di una nota a sentenza dal titolo \"La sentenza Tombesi sulla definizione di rifiuto\" in Review of International Environmental Law and Development, 1998, p. 97-98.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 05-05-1997"
      },
      {
        "content": "Tutor del corso di Diritto dell\u2019Unione europea nel quadro del progetto comunitario \"Europelago\" organizzato dall\u2019AICCRE (Associazione per il Consiglio dei Comuni e delle Regioni d\u2019Europa) di Roma e destinato a funzionari di Comuni e Regioni italiane.",
        "periodo": "dal 15-03-1997 al 30-06-1997"
      },
      {
        "content": "Master in Studi approfonditi di diritto comunitario europeo, del Dipartimento di Giurisprudenza del Collegio d\u2019Europa di Bruges, finanziato da una borsa di studio parziale erogata dal Ministero degli Affari esteri italiano. Diploma di Master ottenuto con votazione finale di \u201cvery good\u201d. Il master si \u00e8 concluso con una tesina che \u00e8 stata poi pubblicata su una rivista internazionale con il titolo: \u201cShaping the EC civil liability system for environmental damage: progress or disillusionment?,\u201d European Environmental Law Review, vol. 8, Novembre 1999, p. 299-309.",
        "periodo": "dal 14-09-1998 al 15-06-1999"
      },
      {
        "content": "Contratto di \u201cteaching assistant\u201d presso il Dipartimento di giurisprudenza del Collegio d'Europa di Bruges (Belgio). L\u2019attivit\u00e0 di ricerca ivi svolta \u00e8 sfociata nella pubblicazione di tre contributi su riviste di classe A: a) \u201cThe implementation of the EC environmental policy: between comitology procedures and standardisation bodies\u201d, Cambridge Yearbook of European Legal Studies vol 3/2000, p. 351-382; b) \u201cI \u201cmodelli\u201d italiano e tedesco per danno ambientale in una prospettiva europea\u201d, Contratto e Impresa-Europa n. 1/2000, p. 165-210; c) \u201cEnvironmental Survey (2000-2002)\u201d in Yearbook of European Law 2002, p. 489-534 (scritto insieme a Nicola Notaro).",
        "periodo": "dal 17-08-1999 al 17-08-2001"
      },
      {
        "content": "Contratto di \u201clecturer\u201d presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Southampton, Regno Unito. L\u2019attivit\u00e0 di ricerca ivi svolta \u00e8 sfociata nella pubblicazione dei seguenti contributi: a) \u201cNational Schemes Supporting the Use of Electricity Produced from Renewable Energy Sources and the Community Legal Framework-Case 379/98, PreussenElektra AG v. Schleswag AG\u201d Journal of Environmental Law (2002) vol 14 2, p. 221-231; b) \u201cLegal issues of waste \u2013related pollution in the European Community\u201d, in Scientific evidence in European environmental rule-making: the case of Landifill and end-of-life Directive, (a cura di A. Biondi, M. Cecchetti, S. Grassi, M. Lee), Kluwer Law international, 2003, p. 169-187. Inoltre, ho pubblicato su una rivista di classe A il contributo: \"Environmental Law (2002-2003)\", Yearbook of European Law, 2004, p. 383-411, scritto con N. Notaro.",
        "periodo": "dal 10-09-2001 al 31-07-2002"
      },
      {
        "content": "Contratto triennale di ricerca e insegnamento nell\u2019ambito del programma del MIUR per il rientro in Italia di studiosi impegnati in attivit\u00e0 didattica e di ricerca all'estero,ex D.M. n. 13 del 26 gennaio 2001, presso il dipartimento di scienze giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Trieste (ente co-finanziatore). L'attivit\u00e0 di ricerca svolta ha portato alle seguenti pubblicazioni: a) The EU risk management of genetically modified organisms and the Commission\u2019s defence strategy in the biotech dispute: are they inconsistent?, in Biotechnology and international law, (a cura di F. Francioni, T. Scovazzi), Hart publishing, Cambridge, 2006, p. 387-402; b) Commento agli articoli 20 e 21 del Regolamento (CE) n. 1/2003, in L\u2019applicazione del diritto comunitario della concorrenza- Commentario al regolamento (CE) n. 1/2003 del Consiglio del 16 dicembre 2002, (a cura di A. Adinolfi, L. Daniele, B. Nascimbene, S. Amadeo), Giuffr\u00e9, Milan, 2006, p. 227-259; c) Restrictions on the cultivation of genetically modified organisms: issues of EC law, in The Regulatory challenge of biotechnology, (a cura di H. Somsen), Edward Edgar, Chelthenham, 2006, p. 156-173; d) Recenti sviluppi in materia di danno ambientale nell\u2019Unione europea: profili di diritto sostanziale e di diritto internazionale privato, in Rivista di Diritto Internazionale Privato e Processuale, 2005, p. 643-679, scritto con G. Biagioni; e) Il quadro comunitario sull\u2019assicurazione contro i danni alle risorse naturali e quelli causati dalla commistione di colture transgeniche e non transgeniche, in Gli strumenti della precauzione: nuovi rischi, assicurazione e responsabilit\u00e0, (a cura di G. Comand\u00e8), Giuffr\u00e9, Milano, 2006, p. 399-412; f) The Member States\u2019 powers to adopt emergency measures in the context of the genetically modified food/feed Regulation, in European Union law for the twenty-first century- rethinking the new legal order, vol. II, 2004, (a cura di T. Tridimas e P. Nebbia), Hart publishing, Oxford, p. 121-136; g) The European Community and the adoption of international food standards within the Codex Alimentarius Commission, European Law Journal, 2004, p. 613-630; h) Legislazioni anti-OGM degli Stati membri mercato interno: il caso austriaco, Diritto dell\u2019Unione europea, 2004, p. 333-359; nonch\u00e9 delle monografie i) La controversia sugli organismi geneticamente modificati tra obblighi OMC e competenza comunitaria, Napoli, 2008; l) La responsabilit\u00e0 per danni da inquinamento transfrontaliero nel diritto comunitario e internazionale, Milano, 2006. Infine, ho pubblicato un saggio dal titolo \"Restrizioni alla libera circolazione dei lavoratori subordinati nel Trattato di adesione del 2003\", nel volume collettaneo (a cura di S. Bartole) dal titolo \"Cittadinanza europea, accesso al lavoro e cooperazione giudiziaria\", 2005, Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, Trieste, p. 27-40.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice per il SSD IUS/13 ma afferente alla cattedra di Diritto dell\u2019Unione europea presso il Dipartimento di Pubblico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\". Le attivit\u00e0 di ricerca svolte durante questo periodo hanno portato alle seguenti pubblicazioni di cui alcune su riviste di classe A: a) La dimensione PESC delle misure dell\u2019Ue di congelamento dei capitali nei confronti di persone fisiche o giuridiche o entit\u00e0 non statali che supportano il terrorismo, in Il Trattato di Lisbona: due anni di applicazione, Atti della giornata di studio in memoria del Professor Francesco Caruso (Roma, 7 ottobre 2011), (a cura di L. Daniele), Editoriale scientifica, Napoli, 2013, p. 199-218; b) The Commission\u2019s new approach to the cultivation of genetically modified organisms, European Journal of Risk Regulation, 2010, p. 339; c) What price for the Community enforcement of WTO law, EUI working paper 2010/01 (scritto con A. Arcuri); d) The Legal Basis of Internal Market Measures With a Security Dimension. Comment on Case C-301/06 of 10/02/2009, Ireland v. Parliament/Council, nyr, European Constitutional Law Review, 2010, p. 137\u2013157; e) Continuity and change in the EU regulatory framework on GMOs after the WTO dispute on \u201cbiotech products\u201d, Legal Issues of Economic Integration, 2010, p. 133-148; f) The Impact of the \u201cBiotech Dispute\u201d on WTO Law and its Challenges for the European Community, Yearbook of European Law, 2007, p. 317-353; g) The EC\u2019s implementation of the WTO ruling in the biotech dispute, European Law Review, 2007, p. 705-726; h) Commento agli articoli 300 e 303 del Codice dell'ambiente, in Il Codice dell\u2019ambiente, (a cura di V. Italia), Giuffr\u00e9, Milano, 2008, p. 2570-2584; p. 2612-2620; i) Locus standi of individuals under Article 230(4): The Return of Euridice? in Continuity and change in EU law, Essays in Honour of Sir Francis Jacobs, (a cura di A. Arnull, P. Eeckhout, T. Tridimas), Oxford University press, 2007, p. 70-89, scritto con Takis Tridimas.",
        "periodo": "dal 02-10-2006 al 29-12-2011"
      },
      {
        "content": "Professore associato in Diritto dell'Unione europea del Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Pisa (idoneit\u00e0 ottenuta il 13.09.2010 nell'ambito della valutazione comparativa per un posto di PA per il SSD IUS/14 presso l'Univ. di Teramo (Fac. di giurisprudenza). A partire dalla fine del 2011 ho condotto attivit\u00e0 di ricerca che hanno portato alle seguenti pubblicazioni: a) L\u2019Unione europea e le misure restrittive individuali a carattere economico: tendenze evolutive del quadro normativo e giurisprudenziale, in Studi sull\u2019Integrazione europea 2/2016, p.475-508; b) Good governance in EU external relations, in S. Poli (a cura di) Human Rights in external relations law, Centre for Law of European External Relations (CLEER) paper 2016, p. 115-137; c) Human rights in external relations law: setting the scene, in S. Poli (a cura di) Human Rights in external relations law, Centre for Law of European External Relations (CLEER) paper 2016, p. 7-20; d) Le misure restrittive dell\u2019Unione europea per sviamento di fondi pubblici alla luce della sentenza Azarov, in 1 European Papers-A Journal of Law and Integration 2/2016 (online journal), p. 715-726; e) La revisione della politica europea di vicinato e il controverso rapporto tra condizionalit\u00e0 e geometria variabile, in 1 European Papers-A Journal of Law and Integration 1/2016 (online journal), p. 263-274; f) The European Neighbourhood Policy: differentiation without political conditionality? in Polish Yearbook of European legal Studies, 2015, p. 133-163; g) Promoting EU Values in the Neighborhood Through EU Financial Instruments and Restrictive Measures, in S. Poli (a cura di), The European Neighbourhood Policy: Values and Principles, Routledge, 2016, p. 33-57; h) Introduction, S. Poli (a cura di), The European Neighbourhood Policy: Values and Principles, Routledge, p. 1-8; i) The reform of the EU legislation on genetically modified organisms: a journey to an unknown destination? European Journal of Risk Regulation, European Journal of Risk Regulation, 2015, p. 559-572; l) The EU Anti-terrorism Policy in its external AFSJ Dimension: democratic Accountability and Human Rights Protection in the Post Lisbon Treaty Era,\u2019 in Fletcher M., Herlin-Karnell E., Matera C., The EU as an Area of Freedom, Security and Justice, Routledge, 2016, p. 389-416 (che sar\u00e0 pubblicato il 14 dicembre 2016); m) The Member States\u2019 Long and Winding Road to Partial Regulatory Autonomy in Cultivating Genetically Modified Crops in the EU, European Journal of Risk Regulation, 2013, p. 143-157; n) The legal standing of private parties in the area of state aids after the appeal Commission v. Kronoply/ Kronotex, Legal issues of economic integration, 2012, p. 357; o) La base giuridica delle misure dell'UE di congelamento dei capitali nei confronti di persone fisiche o giuridiche o entit\u00e0 non statali che appoggiano il terrorismo, Rivista di Diritto Internazionale, 2012, p. 89; p) Commento all'art. 214 TFEU (aiuto umanitario), in Trattati dell\u2019Unione europea, (a cura di A. Tizzano), Giuffr\u00e9, Milano, 2014, p. 1736-1746; q) Scientific advice in the GMO area, in Foundations of EU food Law-Ten years of European Food Safety Authority, (a cura di Alemanno A. and Gabbi S.), Ashgate, Londra, 2013, p. 111-134; r) Diritto al ricorso dei cittadini contro atti o omissioni della pubblica amministrazione relativi alla protezione dell\u2019ambiente alla luce della giurisprudenza della Corte di Giustizia europea, in L\u2019impatto del diritto dell\u2019Unione europea sul processo amministrativo, (a cura di C. Schepisi), Editoriale scientifica, Napoli, 2013, p. 123-153.",
        "periodo": "dal 30-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la Valutazione della Qualit\u00e0 della Ricerca (2011-2014) per il GEV 12 area scienze giuridiche, SSD IUS/14.",
        "periodo": "dal 07-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca svolte con riguardo al tema della sicurezza alimentare dal \u201cLIDER-LAB\u201d (Laboratorio Interdisciplinare Diritti e Regole) presso la Scuola Superiore di Studi Universitari e Perfezionamento S. Anna (SSSUP), diretto dal Professor Giovanni Comand\u00e8. L'attivit\u00e0 di ricerca ha portato alla pubblicazione di un articolo su rivista dal titolo: \"Assicurazione e danni da inquinamento nelle Convenzioni internazionali e nella direttiva comunitaria\", Danno e Responsabilit\u00e0, 2005, p. 701-712 e di un contributo su un volume collettaneo dal titolo \u201cIl quadro comunitario sull\u2019assicurazione contro i danni alle risorse naturali e quelli causati dalla commistione di colture transgeniche e non transgeniche,\u201d in G. Comand\u00e8 (a cura di) \"Gli strumenti della precauzione: nuovi rischi, assicurazione e responsabilit\u00e0\", Giuffr\u00e8, Milano, 2006, p. 399-412. Inoltre, ho partecipato a Convegni in qualit\u00e0 di relatrice organizzati dal Lider-Lab nel periodo 2006-2007; Infine, mi sono stati attribuiti incarichi di docenza nell'ambito dei Masters organizzati dalla SSSUP nel periodo 2001-2005.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro dell'Universit\u00e0 di Trieste al Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (2003-2006) dal titolo \"La modernizzazione del diritto europeo della concorrenza\u201d che prevedeva la partecipazione delle Universit\u00e0 degli studi di Milano, Trieste e Firenze. L\u2019attivit\u00e0 di ricerca svolta nel quadro del progetto si \u00e8 conclusa con la pubblicazione di due commenti a due articoli del regolamento n. 1/2003 (gli articoli 20 e 21 del TCE) pubblicati nel volume \u201cL\u2019applicazione del diritto comunitario della concorrenza\u201d, 2007, Giuffr\u00e9, a cura di A. Adinolfi, B. Nascimbene, L. Daniele, S. Amadeo, inserito nella collana \u201cTesti e documenti di diritto europeo\u201d, diretta da B. Nascimbene.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d al Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (2008-2011) dal titolo \u201cL\u2019impatto del diritto dell\u2019Unione europea sul processo amministrativo\u201d. L\u2019attivit\u00e0 di ricerca del progetto si \u00e8 conclusa con la pubblicazione di un saggio nel volume \u201cL\u2019impatto del diritto dell\u2019Unione europea sul processo amministrativo\u201d 2013, Editoriale Scientifica, a cura di C. Schepisi, inserito nella collana \u201cLa dimensione internazionale ed europea del diritto\u201d, diretta da L. Daniele e E. Cannizzaro. All'interno di questa curatela ho pubblicato il saggio dal titolo: \"Diritto al ricorso dei cittadini contro atti o omissioni della pubblica amministrazione relativi alla protezione dell\u2019ambiente alla luce della giurisprudenza della Corte di Giustizia europea,\" Ibidem, p. 123-153.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del progetto di ricerca internazionale \u201cThe achievement of an area of freedom, security and justice through the EU external relations,\u201d che si \u00e8 svolto presso l\u2019Istituto Universitario europeo di Fiesole. Il progetto di ricerca, finanziato con un contratto annuale di ricerca \u201cMarie Curie\u201d era da me coordinato insieme alla Prof.ssa Cremona ed aveva come obiettivo l\u2019organizzazione di un Convegno di un giorno e mezzo e la pubblicazione di un volume con un editore internazionale. Il volume dal titolo \u201cThe external dimension of the area of freedom, security and justice\u201d (Peter Lang, 2011), \u00e8 stato pubblicato dopo un processo di revisione condotto dai tre curatori della pubblicazione: J. Monar, I. Govaere e S. Poli. All'interno di questa curatela ho pubblicato il saggio dal titolo \"The institutions and the legal toolkit,\" Ibidem, p. 25-76.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale \u201cEU governance of Global Emergencies\u201d, finanziato nel quadro del programma \u2018Jean Monnet-Lifelong learning programme\u2019 Key activity 1 (research and information activities) nel giugno 2012 ed avente come beneficiario l\u2019Universit\u00e0 di Ghent (Belgio). Ammontare del finanziamento: 50.000 euro. Il progetto aveva come obiettivo l\u2019organizzazione di un convegno di alto livello a Bruxelles e la successiva pubblicazione di un volume con un editore internazionale di prestigio a cura delle proponenti del progetto (Sara Poli, Universit\u00e0 di Pisa e Inge Govaere, Universit\u00e0 di Ghent, Belgio). Il progetto \u00e8 stato lanciato con il convegno organizzato da me, I. Govaere e S. Gstohel (College of Europe) di due giorni (il 22-23 ottobre 2012) dal titolo \u201cEU governance of global emergencies\u201d. Nel Convegno io ho presentato le conclusioni. Il progetto si \u00e8 concluso con la pubblicazione di una curatela internazionale dal titolo \u201cEU management of global emergencies-Legal framework for combating threats and crises\u201d (2014) pubblicata da Brill, Studies in EU external relations, diretta dal Prof. M. Maresceau. Nell'ambito di questo volume ho scritto la prefazione (insieme a I. Govaere) e pubblicato il saggio: \"Emergencies, Crises and Threats in the EU: what Role for the European Court of Justice?\", Ibidem, 195-217.",
        "periodo": "dal 15-06-2012 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro al Progetto di Ricerca di Ateneo (PRA 2016) dal titolo \"L'abuso del diritto nell\u2019UE: principi, giurisprudenza e regole tra livello europeo e statale\" all'interno del gruppo di ricerca, coordinanto dal Professor A. Calamia, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Pisa. Il progetto di ricerca consiste nell'organizzazione di un Convegno (2017) e nella pubblicazione di un volume collettaneo.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro del progetto di ricerca interdisciplinare, coordinato dalla Prof.ssa Marie-Eve Arbour (Universit\u00e0 di Laval, Canada) dal titolo \u201cProduct Safety, Consumers\u2019 Health and Liability Law\u201d e finanziato dal Canadian Social Sciences and Humanities Research Council (SSSHRC) per il periodo 2016-2019. Partecipanti al progetto: (Ecole des Hautes Etudes Commerciales, Parigi, British Institute of International and Comparative Law, Universit\u00e0 di Manchester, Liverpool, Durham,Toronto, South Carolina (USA), City University of Hong Kong (HK).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica in qualit\u00e0 di unico responsabile scientifico del progetto di ricerca internazionale, di 9 mesi, dal titolo \"The EU regulation of genetically modified organisms\" che si \u00e8 svolto presso l'Istituto Universitario europeo di Fiesole, grazie alla borsa di studio di 9 mesi \"Jean Monnet fellowship\" (Ammontare della felllowship: 17.000 euro). Il progetto ha portato alla pubblicazione di due saggi su un volume collettaneo curato da G. Majone dal titolo \u201cRisk regulation in the European Union: between enlargement and internalization\u201d, Robert Schuman Centre of Advanced Studies, European University Institute (2003). Il titolo dei due saggi \u00e8 rispettivamente: \u201cSetting out international food standards: Euro-American conflicts within the Codex Alimentarius Commission, ibidem, p. 125-148 e \u201cThe emerging EU regulatory framework on genetically modified organisms: dilemmas and challenges\u201d, ibidem, p. 79-124\u201d. Inoltre, ho pubblicato un articolo sulla rivista internazionale (classe A): \u201cThe overhaul of the European legislation on GMOs, genetically modified food and feed: mission accomplished. What now?\u201d in Maastricht Journal of European and Comparative Law, 2004, p. 13-46.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 01-06-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica in qualit\u00e0 di unico responsabile scientifico del progetto di ricerca nazionale, di durata triennale, \"La legislazione comunitaria sugli organismi geneticamente modificati e il rapporto con le regole della OMC\". Il progetto di ricerca si \u00e8 svolto presso l'Universit\u00e0 di Trieste nell'ambito del contratto, co-finanziato dal Dipartimento di scienze giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Trieste dal Miur (Programma per il rientro in Italia di studiosi impegnati in attivit\u00e0 didattica e di ricerca all'estero). Ammontare del finanziamento 105.357,21 euro euro. Il progetto ha portato alla pubblicazione di 2 monografie (2006 e 2008), di 2 articoli su rivista nazionale di classe A e di 3 contributi in volumi collettanei italiani o stranieri qui elencati: a) La controversia sugli organismi geneticamente modificati tra obblighi OMC e competenza comunitaria, Editoriale scientifica, Napoli, 2008, (pagine 250); b) La responsabilit\u00e0 per danni da inquinamento transfrontaliero nel diritto comunitario e internazionale, collana di Diritto europeo, Giuffr\u00e8 editore, Milano, 2006, (pagine 386); c) Recenti sviluppi in materia di danno ambientale nell\u2019Unione europea: profili di diritto sostanziale e di diritto internazionale privato, in Rivista di Diritto Internazionale Privato e Processuale n. 3/2005 (CEDAM), p. 643-679 (scritto con G. Biagioni) e d) Legislazioni anti-OGM degli Stati membri mercato interno: il caso austriaco, Diritto dell\u2019Unione europea, 2004, p. 333-359; e) Restrictions on the cultivation of genetically modified organisms: issues of EC law, in H. Somsen (a cura di), The Regulatory challenge of biotechnology, (Edward Edgar), 2006, p. 156-173; f) The EU risk management of genetically modified organisms and the Commission\u2019s defence strategy in the biotech dispute: are they inconsistent?, in F. Francioni, T. Scovazzi (a cura di) Biotechnology and international law, 2006, (Hart publishing), p. 387-402; I margini dell'autonomia locale nella cornice del diritto comunitario e nazionale, in Il diritto degli OGM tra possibilit\u00e0 e scelta, 2006, p. 95-109, Trento, Universit\u00e0 degli Studi di Trento (a cura di C. Casonato e M. Berti).",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica in qualit\u00e0 di unico responsabile scientifico del progetto di ricerca internazionale \"The area of freedom, security and justice and the EU-US relations\" finanziato da una borsa di studio di tre mesi \"Fulbright-Schuman Fellowship\", erogata dalla Commission for Educational Exchange between the United States and Belgium di Bruxelles presso la Dickinson School of law della Universit\u00e0 Penn State, Pennsylvania (PA), Stati Uniti. Ammontare della borsa di studio: 11000 euro. Il progetto consisteva nella redazione di un contributo sui rapporti istituzionali e su gli strumenti riguardanti che caratterizzano la dimensione esterna dello spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia. La ricerca \u00e8 stata pubblicata nel volume collettaneo curato da M. Cremona, J. Monar e da me dal titolo: \u201cThe Institutions and the legal toolkit\u201d in (C. Cremona, J. Monar, S. Poli, a cura di), \u201cThe external dimension of the area of freedom, security and justice,\u201d 2011, Peter Lang, p. 25-76.",
        "periodo": "dal 20-12-2009 al 17-03-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica in qualit\u00e0 di unico responsabile scientifico del progetto di ricerca internazionale \"The EU governance of global emergencies\" finanziato dalla Royal Flemish Academy of Belgium for science and the arts e svolto presso la sede della Academy a Bruxelles. L\u2019obiettivo del progetto era l\u2019organizzazione di un convegno internazionale sul tema del progetto di ricerca e la pubblicazione di una curatela internazionale. Ammontare del contratto di ricerca: 3000 euro. Il progetto ha portato alle seguenti pubblicazioni: a) Una curatela internazionale (scritta con I. Govare) dal titolo \u201cEU Management of Global Emergencies-Legal Framework for Combating Threats and Crises\u201d, Brill, external relations series; b) un contributo inserito in questa curatela dal titolo: \u201cEmergencies, Crises and Threats in the EU: what Role for the European Court of Justice? ibidem, p. 195-217; e la prefazione c) \u201cIntroduction to EU Governance of (Global) Emergencies, Threats and Crises\u201d, ibidem, p. 1-9.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 22-10-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca internazionale \"The EU governance of global emergencies\", di durata annuale, finanziato dal Programma europeo 'Jean Monnet-Lifelong learning programme', Key activity 1 \u201cinformation and research activity\u201d. La responsabilit\u00e0 scientifica del progetto \u00e8 condivisa con la Prof. Inge Govaere dell'Universit\u00e0 di Ghent, Belgio. Il progetto \u00e8 stato lanciato con un convegno di alto livello dal titolo omonimo rispetto a quello del progetto (tenutosi a Bruxelles il 22-23 ottobre 2012) e si \u00e8 concluso con la pubblicazione di una curatela internazionale. Ammontare del finanziamento: 50.000 euro. Il titolo del volume pubblicato, da me curato (insieme a I. Govaere) \u00e8: \u201cEU management of global Emergencies-Legal Framework for combating Threats and Crises,\u201d 2014, Brill, Studi in EU external relations, (422 pagine). Nello stesso volume sono pubblicati un mio contributo: \u201cEmergencies, Crises and Threats in the EU: what Role for the European Court of Justice? ibidem, p. 195-217 e la prefazione del libro (scritta insieme a I. Govaere) \u201cIntroduction to EU Governance of (Global) Emergencies, Threats and Crises\u201d, ibidem, p. 1-9.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica in qualit\u00e0 di unico responsabile del progetto di ricerca \u201cGood governance inside and outside the EU\u201d svolto nell\u2019ambito della Cattedra Jean Monnet, attribuita dalla EACEA (Lifelong Learning Programme). Il progetto di ricerca ha portato alla pubblicazione di vari articoli su riviste (italiane e internazionali), contributi in volumi e curatele sui seguenti temi riconducibili alle relazioni esterne dell\u2019Unione europea: la politica europea di vicinato, le misure restrittive, la promozione del buon governo nelle relazioni esterne. Nell\u2019ambito del progetto sono stati organizzati un workshop internazionale dal titolo \u201cThe EU and its values in its neighbourhood \u2014contestation and consistency,\u201d (3 ottobre 2014) che ha portato alla pubblicazione di un volume da me curato dal titolo \u201cThe European Neighbourhood Policy: Values and Principles, Routledge, 2016 (196 pagine)\u201d e un convegno internazionale dal titolo \u201cHuman rights in EU Foreign Affairs\u201d (1-2 Ottobre 2015) che ha portato alla pubblicazione online di un volume collettaneo da me curato dal titolo \u201cProtecting Human Rights in the European Union\u2019s external relations\", Centre for Law of European External Relations (CLEER) paper n. 5/2016 (174 pagine). Il Centro fa capo all'Asser Institute. All'interno del citato volume ho pubblicato un pezzo dal titolo \"Promoting Good governance in the EU\u2019s external relations, ibidem, p. 115-138 e la prefazione \"Human rights in external relations law: setting the scene\", ibidem, p. 7-20. Inoltre, ho pubblicato un saggio dal titolo \"The EU Anti-terrorism Policy in its external AFSJ Dimension: democratic Accountability and Human Rights Protection in the Post Lisbon Treaty Era,\u2019 in The EU as an Area of Freedom, Security and Justice\" (a cura di Fletcher M., Herlin-Karnell E., Matera C.), Routledge, 2016, p. 389-416 e un articolo su rivista dal titolo \"The European Neighbourhood Policy: differentiation without political conditionality? in Yearbook of Polish European Legal Studies\", 2015, ISSN 1428-1503, p. 133-163.",
        "periodo": "dal 09-09-2013 al 31-08-2016"
      }
    ]
  }
}