{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-299",
        "titolo": "Il matrimonio del cittadino italiano all'estero e dello straniero in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88598-13385"
        ],
        "csp": "torino:Utet giuridica, ISBN: 978-88598-13385",
        "opera": "NASCIMBENE B. BERGAMINI E.. (a cura di): Giovanni Bonilini, Trattato di Diritto di famiglia - Famiglia e Matrimonio. vol. I, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nascimbene Bruno, Bergamini Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nascimbene Bruno, Bergamini Elisabetta (2016). Il matrimonio del cittadino",
        "italiano all'estero e dello straniero in Italia. In: NASCIMBENE B.",
        "BERGAMINI E.. (a cura di): Giovanni Bonilini, Trattato di Diritto di famiglia -",
        "Famiglia e Matrimonio. vol. I, p. 261-299, torino:Utet giuridica, ISBN:",
        "978-88598-13385"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2483-2544",
        "titolo": "Divorzio e diritto internazionale privato",
        "ISBN": [
          "978-88598-13385"
        ],
        "csp": "torino:Utet giuridica, ISBN: 978-88598-13385",
        "opera": "NASCIMBENE B. BERGAMINI E.. (a cura di): Giovanni Bonilini, Trattato di diritto di famiglia. La separazione personale dei coniugi. Il divorzio. La rottura della convivenza more uxorio. vol. III, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "NASCIMBENE B., BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NASCIMBENE B., BERGAMINI E. (2016). Divorzio e diritto internazionale",
        "privato. In: NASCIMBENE B. BERGAMINI E.. (a cura di): Giovanni Bonilini,",
        "Trattato di diritto di famiglia. La separazione personale dei coniugi. Il",
        "divorzio. La rottura della convivenza more uxorio. vol. III, p. 2483-2544,",
        "torino:Utet giuridica, ISBN: 978-88598-13385"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Problemi di diritto internazionale privato collegati allo status di figlio e questioni aperte",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 315-348, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bergamini Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bergamini Elisabetta (2015). Problemi di diritto internazionale privato",
        "collegati allo status di figlio e questioni aperte. RIVISTA DI DIRITTO",
        "INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE, p. 315-348, ISSN:",
        "0035-6174"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "262-275",
        "titolo": "GESTA\u0162IA PENTRU ALTUL \u015eI RECUNOA\u015eTEREA FILIA\u0162IEI: COMPARA\u0162IE \u00ceNTRE DREPTUL ITALIAN \u015eI CEL FRANCEZ \u00ceN LUMINA DECIZIILOR C.E.D.O. MENNESSON \u00ceMPOTRIVA FRAN\u0162EI \u015eI LABASSEE \u00ceMPOTRIVA FRAN\u0162EI",
        "ISBN": [
          "978-606-673-719-7"
        ],
        "csp": "Bucarest:Universul Juridic, ISBN: 978-606-673-719-7",
        "opera": "(a cura di): Bercea Raluca, COMPARA\u0162IA \u00ceN \u015eTIIN\u0162ELE SOCIALE. MIZELE INTERDISCIPLINARIT\u0102\u0162II. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bergamini Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bergamini Elisabetta (2015). GESTA\u0162IA PENTRU ALTUL \u015eI",
        "RECUNOA\u015eTEREA FILIA\u0162IEI: COMPARA\u0162IE \u00ceNTRE DREPTUL ITALIAN",
        "\u015eI CEL FRANCEZ \u00ceN LUMINA DECIZIILOR C.E.D.O. MENNESSON",
        "\u00ceMPOTRIVA FRAN\u0162EI \u015eI LABASSEE \u00ceMPOTRIVA FRAN\u0162EI. In: (a cura",
        "di): Bercea Raluca, COMPARA\u0162IA \u00ceN \u015eTIIN\u0162ELE SOCIALE. MIZELE",
        "INTERDISCIPLINARIT\u0102\u0162II. p. 262-275, Bucarest:Universul Juridic, ISBN:",
        "978-606-673-719-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "spa",
        "titolo": "Carta dei diritti fondamentali dell'Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788814188299"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814188299",
        "opera": "(a cura di): Sesta M., Codice della famiglia. p. 130-137, Milano:Dott. A. Giuffr\u00e8 Edit",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bergamini Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bergamini Elisabetta (2015). Carta dei diritti fondamentali dell'Unione",
        "europea. In: (a cura di): Sesta M., Codice della famiglia. p. 130-137,",
        "Milano:Dott. A. Giuffr\u00e8 Edit. spa, ISBN: 9788814188299"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3134-3196",
        "titolo": "Libera circolazione, diritto di soggiorno e ricongiungimento familiare",
        "ISBN": [
          "9788814188299"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814188299",
        "opera": "(a cura di): Sesta M., Codice della famiglia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bergamini Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bergamini Elisabetta (2015). Libera circolazione, diritto di soggiorno e",
        "ricongiungimento familiare. In: (a cura di): Sesta M., Codice della famiglia.",
        "p. 3134-3196, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814188299"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1077-1100",
        "titolo": "Le proposte di Regolamenti dedicate ai regimi patrimoniali tra coniugi e partner di unioni registrate.",
        "ISBN": [
          "9788814201134"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814201134",
        "opera": "BERGAMINI E.. (a cura di): A.Cagnazzo F.Preite V.Tagliaferri, Il nuovo diritto di famiglia. Profili sostanziali, processuali e notarili - Tematiche di interesse notarile. Profili internazionalprivatistici. vol. IV, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bergamini Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bergamini Elisabetta (2015). Le proposte di Regolamenti dedicate ai regimi",
        "patrimoniali tra coniugi e partner di unioni registrate.. In: BERGAMINI E.. (a",
        "cura di): A.Cagnazzo F.Preite V.Tagliaferri, Il nuovo diritto di famiglia. Profili",
        "sostanziali, processuali e notarili - Tematiche di interesse notarile. Profili",
        "internazionalprivatistici. vol. IV, p. 1077-1100, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814201134"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "812-814",
        "titolo": "Commento all'art. 71 TFUE",
        "ISBN": [
          "881416584X"
        ],
        "csp": "Milano: Giuffr\u00e8, ISBN: 881416584X",
        "opera": "A. TIZZANO (a cura di). Trattati dell'Unione europea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2014). Commento all'art. 71 TFUE. In: A. TIZZANO (a cura",
        "di). Trattati dell'Unione europea. p. 812-814, Milano: Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "881416584X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-113",
        "titolo": "La clausola di condizionalit\u00e0 negli accordi euro-mediterranei",
        "ISBN": [
          "9788815246165"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815246165",
        "opera": "S. CAMPAILLA, F. MOSCONI (a cura di). L'Europa e il Mediterraneo. Profili giuridici ed economici. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2013). La clausola di condizionalit\u00e0 negli accordi",
        "euro-mediterranei. In: S. CAMPAILLA, F. MOSCONI (a cura di). L'Europa e",
        "il Mediterraneo. Profili giuridici ed economici. p. 101-113, Bologna:Il Mulino,",
        "ISBN: 9788815246165"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-297",
        "titolo": "Evolution of consumers' role in International Private Law",
        "ISBN": [
          "9788676304639"
        ],
        "csp": "Belgrado:University of Belgrade Law School, ISBN: 9788676304639",
        "opera": "T. JOVANIC, T. BOURGOIGNIE (a cura di). Strengthening consumer protection in Serbia, Liber Amicorum Svetislav Taborosi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2013). Evolution of consumers' role in International Private",
        "Law. In: T. JOVANIC, T. BOURGOIGNIE (a cura di). Strengthening",
        "consumer protection in Serbia, Liber Amicorum Svetislav Taborosi. p.",
        "277-297, Belgrado:University of Belgrade Law School, ISBN:",
        "9788676304639"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riconoscimento ed effetti in Italia di un matrimonio tra persone dello stesso sesso contratto all'estero:la recente evoluzione della giurisprudenza italiana",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "vol. 7-8, p. 461-474, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2012",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERGAMINI E. (2012). Riconoscimento ed effetti in Italia di un matrimonio",
        "tra persone dello stesso sesso contratto all'estero:la recente evoluzione",
        "della giurisprudenza italiana. LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE",
        "COMMENTATA, vol. 7-8, p. 461-474, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'uniformazione (parziale) della legge applicabile nel diritto dell'UE. Dal nuovo Reg. n. 1259/2010 al Reg. sulle successioni: il focus sulla volont\u00e0 delle parti per contenere il forum running",
        "ISSN": [
          "1594-7955"
        ],
        "journal": "INT'L LIS",
        "csp": "p. 10-19, ISSN: 1594-7955",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. BERGAMINI, C. DEREATTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. BERGAMINI, C. DEREATTI (2012). L'uniformazione (parziale) della",
        "legge applicabile nel diritto dell'UE. Dal nuovo Reg. n. 1259/2010 al Reg.",
        "sulle successioni: il focus sulla volont\u00e0 delle parti per contenere il forum",
        "running. INT'L LIS, p. 10-19, ISSN: 1594-7955"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Evoluzioni nel diritto di famiglia dell'Unione europea: il regolamento 1259/2010 sulla legge applicabile al divorzio e alla separazione personale. STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, vol",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 181-201, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2012",
        "autori": "BERGAMINI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERGAMINI E (2012). Evoluzioni nel diritto di famiglia dell'Unione europea:",
        "il regolamento 1259/2010 sulla legge applicabile al divorzio e alla",
        "separazione personale. STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, vol. VII,",
        "p. 181-201, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-288",
        "titolo": "La famiglia nel diritto dell'Unione europea. vol. 17, p",
        "ISBN": [
          "9788814169090"
        ],
        "csp": "MILANO:GIUFFE', ISBN: 9788814169090",
        "anno": "2012",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERGAMINI E. (2012). La famiglia nel diritto dell'Unione europea. vol. 17,",
        "p. 1-288, MILANO:GIUFFE', ISBN: 9788814169090"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte di Giustizia e le tariffe (massime) degli avvocati: ultime evoluzioni o ultimo round?",
        "ISSN": [
          "0391-6111"
        ],
        "journal": "DIRITTO COMUNITARIO E DEGLI SCAMBI INTERNAZIONALI",
        "csp": "p. 491-500, ISSN: 0391-6111",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "BERGAMINI E. (2011). La Corte di Giustizia e le tariffe (massime) degli",
        "avvocati: ultime evoluzioni o ultimo round?. DIRITTO COMUNITARIO E",
        "DEGLI SCAMBI INTERNAZIONALI, p. 491-500, ISSN: 0391-6111"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1103-1140",
        "titolo": "La separazione ed il divorzio nel diritto internazionale privato: competenza e diritto applicabile ",
        "ISBN": [
          "9788859806493"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET , ISBN: 9788859806493",
        "opera": "M.SESTA, A.ARCIERI ( a cura di). L'affidamento dei figli nella crisi della famiglia . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2011). La separazione ed il divorzio nel diritto",
        "internazionale privato: competenza e diritto applicabile . In: M.SESTA,",
        "A.ARCIERI ( a cura di). L'affidamento dei figli nella crisi della famiglia . p.",
        "1103-1140, TORINO:UTET , ISBN: 9788859806493"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1139-1164",
        "titolo": "L\u2019efficacia transnazionale delle sentenze in materia di affidamento e di disciplina dei rapporti familiari ",
        "ISBN": [
          "9788859806493"
        ],
        "csp": "Torino:Utet , ISBN: 9788859806493",
        "opera": "M.SESTA, A.ARCIERI ( a cura di). L'affidamento dei figli nella crisi della famiglia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERGAMINI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E (2011). L\u2019efficacia transnazionale delle sentenze in materia",
        "di affidamento e di disciplina dei rapporti familiari . In: M.SESTA,",
        "A.ARCIERI ( a cura di). L'affidamento dei figli nella crisi della famiglia. p.",
        "1139-1164, Torino:Utet , ISBN: 9788859806493"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore Srl",
        "titolo": "Evoluzioni nel diritto di famiglia dell'Unione europea: il nuovo regolamento 1259/2010 relativo all'attuazione di una cooperazione rafforzata nel settore della legge applicabile al divorzio e alla separazione personale",
        "ISBN": [
          "9788834825808"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834825808",
        "opera": "(a cura di): Panella L. Spatafora E., Studi in onore di Claudio Zangh\u00ec. vol. III, p. 409-422, Torino:G",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bergamini Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bergamini Elisabetta (2011). Evoluzioni nel diritto di famiglia dell'Unione",
        "europea: il nuovo regolamento 1259/2010 relativo all'attuazione di una",
        "cooperazione rafforzata nel settore della legge applicabile al divorzio e alla",
        "separazione personale. In: (a cura di): Panella L. Spatafora E., Studi in",
        "onore di Claudio Zangh\u00ec. vol. III, p. 409-422, Torino:G. Giappichelli Editore",
        "Srl, ISBN: 9788834825808"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La famiglia quale oggetto di tutela nel diritto dell\u2019Unione europea e nella giurisprudenza della Corte di giustizia",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 457-472, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERGAMINI E. (2010). La famiglia quale oggetto di tutela nel diritto",
        "dell\u2019Unione europea e nella giurisprudenza della Corte di giustizia.",
        "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, p. 457-472, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Il regolamento n. 2201/2003\u00a0quale esempio di armonizzazione nell\u2019Unione europea del diritto internazionale privato in materia di famiglia",
        "ISBN": [
          "9788834800362"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834800362",
        "opera": "T. AULETTA (a cura di). Famiglia e matrimonio, Trattato di diritto privato diretto da M. Bessone, IV- Il diritto di famiglia. p. 83-115, Torino:G",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2010). Il regolamento n. 2201/2003\u00a0quale esempio di",
        "armonizzazione nell\u2019Unione europea del diritto internazionale privato in",
        "materia di famiglia. In: T. AULETTA (a cura di). Famiglia e matrimonio,",
        "Trattato di diritto privato diretto da M. Bessone, IV- Il diritto di famiglia. p.",
        "83-115, Torino:G. Giappichelli, ISBN: 9788834800362"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-306",
        "titolo": "La famiglia nel diritto internazionale privato dell'Unione europea: i recenti orientamenti giurisprudenziali in materia di unioni di fatto e registrate ",
        "ISBN": [
          "9788863421453"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863421453",
        "opera": "L.S. ROSSI, E. BARONCINI (a cura di). Rapporti tra ordinamenti e diritti dei singoli, Studi degli allievi in onore di Paolo Mengozzi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2010). La famiglia nel diritto internazionale privato",
        "dell'Unione europea: i recenti orientamenti giurisprudenziali in materia di",
        "unioni di fatto e registrate . In: L.S. ROSSI, E. BARONCINI (a cura di).",
        "Rapporti tra ordinamenti e diritti dei singoli, Studi degli allievi in onore di",
        "Paolo Mengozzi. p. 281-306, Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788863421453"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Miti e realt\u00e0 nella disciplina dell\u2019UE in tema di famiglia omosex",
        "ISBN": [
          "9788834800867"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834800867",
        "opera": "R.BIN, G. BRUNELLI, A. GUAZZAROTTI, A. PUGIOTTO, P. VERONESI,. La \u00ab societ\u00e0 naturale \u00bb e i suoi \u00ab nemici \u00bb- Sul paradigma eterosessuale del matrimonio Atti del Seminario Ferrara, 26 febbraio 2010. p. 31-35, Torino:G",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2010). Miti e realt\u00e0 nella disciplina dell\u2019UE in tema di",
        "famiglia omosex. In: R.BIN, G. BRUNELLI, A. GUAZZAROTTI, A.",
        "PUGIOTTO, P. VERONESI,. La \u00ab societ\u00e0 naturale \u00bb e i suoi \u00ab nemici \u00bb- Sul",
        "paradigma eterosessuale del matrimonio Atti del Seminario Ferrara, 26",
        "febbraio 2010. p. 31-35, Torino:G. Giappichelli, ISBN: 9788834800867"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-318",
        "titolo": "Italy",
        "ISBN": [
          "9789067043083"
        ],
        "csp": "L'AIA:T M C Asser Press, ISBN: 9789067043083",
        "opera": "M. KRAJEWSKI, U. NEERGAARD, J. VAN DE GRONDEN. The Changing Legal Framework for Services of General Interest in Europe \u2013 Between Competition and Solidarity. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2009). Italy. In: M. KRAJEWSKI, U. NEERGAARD, J. VAN",
        "DE GRONDEN. The Changing Legal Framework for Services of General",
        "Interest in Europe \u2013 Between Competition and Solidarity. p. 291-318,",
        "L'AIA:T M C Asser Press, ISBN: 9789067043083"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-108",
        "titolo": "Les droits de l\u2019enfant",
        "ISBN": [
          "9782802727248"
        ],
        "csp": "Bruxelles:Editions Bruylant, ISBN: 9782802727248",
        "opera": "J. RIDEAU (a cura di). Les droits fondamentaux dans l\u2019Union europ\u00e9enne Dans le sillage de la Constitution europ\u00e9enne,. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2009). Les droits de l\u2019enfant. In: J. RIDEAU (a cura di). Les",
        "droits fondamentaux dans l\u2019Union europ\u00e9enne Dans le sillage de la",
        "Constitution europ\u00e9enne,. p. 95-108, Bruxelles:Editions Bruylant, ISBN:",
        "9782802727248"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "4628-4717",
        "titolo": "Commento al regolamento 2201/2003",
        "ISBN": [
          "9788814147999"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814147999",
        "opera": "M. SESTA (a cura di). Codice della famiglia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2009). Commento al regolamento 2201/2003. In: M.",
        "SESTA (a cura di). Codice della famiglia. p. 4628-4717, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 9788814147999"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-159",
        "titolo": "Commento alla Carta dei diritti fondamentali",
        "ISBN": [
          "9788814147999"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814147999",
        "opera": "M. SESTA. Codice della famiglia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2009). Commento alla Carta dei diritti fondamentali. In: M.",
        "SESTA. Codice della famiglia. p. 147-159, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814147999"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le tariffe professionali degli avvocati: un nuovo rinvio pregiudiziale alla Corte di Giustizia. Consiglio di Stato, sez. V, ord. 31 maggio 2007, n. 2814",
        "ISSN": [
          "1591-4232"
        ],
        "journal": "IL CORRIERE GIURIDICO",
        "csp": "vol. 25, p. 85-98, ISSN: 1591-4232",
        "anno": "2008",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERGAMINI E. (2008). Le tariffe professionali degli avvocati: un nuovo",
        "rinvio pregiudiziale alla Corte di Giustizia. Consiglio di Stato, sez. V, ord. 31",
        "maggio 2007, n. 2814. IL CORRIERE GIURIDICO, vol. 25, p. 85-98, ISSN:",
        "1591-4232"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-169",
        "titolo": "Freedom of Establishment under the Services Directive",
        "ISBN": [
          "9788757418064"
        ],
        "csp": "Copenhagen:DJ\u00d8F PUBLISHING, ISBN: 9788757418064",
        "opera": "U. NEERGAARD, R. NIELSEN, L. M. ROSEBERRY (a cura di). The Services Directive - Consequences for the Welfare State and the European Social Model?. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2008). Freedom of Establishment under the Services",
        "Directive. In: U. NEERGAARD, R. NIELSEN, L. M. ROSEBERRY (a cura",
        "di). The Services Directive - Consequences for the Welfare State and the",
        "European Social Model?. p. 149-169, Copenhagen:DJ\u00d8F PUBLISHING,",
        "ISBN: 9788757418064"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERGAMINI E. (2007). Dreptul comunitar european \u015fi controlul de",
        "constitu\u0163ionalitate \u00een Italia. PANDECTELE ROM\u00c2NE, p. 17-27, ISSN:",
        "1582-4756"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le scelte in materia di reti transeuropee di trasporto",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 3, p. 597-614, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2006",
        "autori": "BERGAMINI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERGAMINI E (2006). Le scelte in materia di reti transeuropee di trasporto.",
        "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE, vol. 3, p. 597-614, ISSN:",
        "1593-2605"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il difficile equilibrio fra riconoscimento del diritto alla libera circolazione, rispetto della vita familiare e abuso del diritto",
        "ISSN": [
          "1125-8551"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 347-368, ISSN: 1125-8551",
        "anno": "2006",
        "autori": "BERGAMINI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERGAMINI E (2006). Il difficile equilibrio fra riconoscimento del diritto alla",
        "libera circolazione, rispetto della vita familiare e abuso del diritto. IL",
        "DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA, p. 347-368, ISSN: 1125-8551"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La posizione del praticante legale nel diritto comunitario fra riconoscimento accademico e riconoscimento professionale",
        "ISSN": [
          "0391-6111"
        ],
        "journal": "DIRITTO COMUNITARIO E DEGLI SCAMBI INTERNAZIONALI",
        "csp": "vol. 2, p. 265-285, ISSN: 0391-6111",
        "anno": "2006",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERGAMINI E. (2006). La posizione del praticante legale nel diritto",
        "comunitario fra riconoscimento accademico e riconoscimento",
        "professionale. DIRITTO COMUNITARIO E DEGLI SCAMBI",
        "INTERNAZIONALI, vol. 2, p. 265-285, ISSN: 0391-6111"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "363-384",
        "titolo": "L'organizzazione internazionale del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788814131189"
        ],
        "csp": "MILANO: Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814131189",
        "opera": "L.S. ROSSI. Le Organizzazioni internazionali come strumenti di governo multilaterale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BERGAMINI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E (2006). L'organizzazione internazionale del lavoro. In: L.S.",
        "ROSSI. Le Organizzazioni internazionali come strumenti di governo",
        "multilaterale. p. 363-384, MILANO: Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814131189"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "128-162",
        "titolo": "Gli stranieri",
        "ISBN": [
          "9788834864883"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834864883",
        "opera": "A. TIZZANO. Il diritto privato dell'Unione europea. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BERGAMINI E., ROSSI L.S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E., ROSSI L.S. (2006). Gli stranieri. In: A. TIZZANO. Il diritto",
        "privato dell'Unione europea. p. 128-162, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834864883"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Problemi di diritto internazionale privato collegati allo status di figlio e questioni aperte",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "p. 315-348, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bergamini Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bergamini Elisabetta (2015). Problemi di diritto internazionale privato",
        "collegati allo status di figlio e questioni aperte. RIVISTA DI DIRITTO",
        "INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE, p. 315-348, ISSN:",
        "0035-6174"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "812-814",
        "titolo": "Commento all'art. 71 TFUE",
        "ISBN": [
          "881416584X"
        ],
        "csp": "Milano: Giuffr\u00e8, ISBN: 881416584X",
        "opera": "A. TIZZANO (a cura di). Trattati dell'Unione europea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2014). Commento all'art. 71 TFUE. In: A. TIZZANO (a cura",
        "di). Trattati dell'Unione europea. p. 812-814, Milano: Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "881416584X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riconoscimento ed effetti in Italia di un matrimonio tra persone dello stesso sesso contratto all'estero:la recente evoluzione della giurisprudenza italiana",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "vol. 7-8, p. 461-474, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2012",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERGAMINI E. (2012). Riconoscimento ed effetti in Italia di un matrimonio",
        "tra persone dello stesso sesso contratto all'estero:la recente evoluzione",
        "della giurisprudenza italiana. LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE",
        "COMMENTATA, vol. 7-8, p. 461-474, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Evoluzioni nel diritto di famiglia dell'Unione europea: il regolamento 1259/2010 sulla legge applicabile al divorzio e alla separazione personale. STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, vol",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 181-201, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2012",
        "autori": "BERGAMINI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERGAMINI E (2012). Evoluzioni nel diritto di famiglia dell'Unione europea:",
        "il regolamento 1259/2010 sulla legge applicabile al divorzio e alla",
        "separazione personale. STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, vol. VII,",
        "p. 181-201, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-288",
        "titolo": "La famiglia nel diritto dell'Unione europea. vol. 17, p",
        "ISBN": [
          "9788814169090"
        ],
        "csp": "MILANO:GIUFFE', ISBN: 9788814169090",
        "anno": "2012",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERGAMINI E. (2012). La famiglia nel diritto dell'Unione europea. vol. 17,",
        "p. 1-288, MILANO:GIUFFE', ISBN: 9788814169090"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La famiglia quale oggetto di tutela nel diritto dell\u2019Unione europea e nella giurisprudenza della Corte di giustizia",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 457-472, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERGAMINI E. (2010). La famiglia quale oggetto di tutela nel diritto",
        "dell\u2019Unione europea e nella giurisprudenza della Corte di giustizia.",
        "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, p. 457-472, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-306",
        "titolo": "La famiglia nel diritto internazionale privato dell'Unione europea: i recenti orientamenti giurisprudenziali in materia di unioni di fatto e registrate ",
        "ISBN": [
          "9788863421453"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863421453",
        "opera": "L.S. ROSSI, E. BARONCINI (a cura di). Rapporti tra ordinamenti e diritti dei singoli, Studi degli allievi in onore di Paolo Mengozzi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2010). La famiglia nel diritto internazionale privato",
        "dell'Unione europea: i recenti orientamenti giurisprudenziali in materia di",
        "unioni di fatto e registrate . In: L.S. ROSSI, E. BARONCINI (a cura di).",
        "Rapporti tra ordinamenti e diritti dei singoli, Studi degli allievi in onore di",
        "Paolo Mengozzi. p. 281-306, Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788863421453"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Il regolamento n. 2201/2003\u00a0quale esempio di armonizzazione nell\u2019Unione europea del diritto internazionale privato in materia di famiglia",
        "ISBN": [
          "9788834800362"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834800362",
        "opera": "T. AULETTA (a cura di). Famiglia e matrimonio, Trattato di diritto privato diretto da M. Bessone, IV- Il diritto di famiglia. p. 83-115, Torino:G",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2010). Il regolamento n. 2201/2003\u00a0quale esempio di",
        "armonizzazione nell\u2019Unione europea del diritto internazionale privato in",
        "materia di famiglia. In: T. AULETTA (a cura di). Famiglia e matrimonio,",
        "Trattato di diritto privato diretto da M. Bessone, IV- Il diritto di famiglia. p.",
        "83-115, Torino:G. Giappichelli, ISBN: 9788834800362"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-318",
        "titolo": "Italy",
        "ISBN": [
          "9789067043083"
        ],
        "csp": "L'AIA:T M C Asser Press, ISBN: 9789067043083",
        "opera": "M. KRAJEWSKI, U. NEERGAARD, J. VAN DE GRONDEN. The Changing Legal Framework for Services of General Interest in Europe \u2013 Between Competition and Solidarity. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2009). Italy. In: M. KRAJEWSKI, U. NEERGAARD, J. VAN",
        "DE GRONDEN. The Changing Legal Framework for Services of General",
        "Interest in Europe \u2013 Between Competition and Solidarity. p. 291-318,",
        "L'AIA:T M C Asser Press, ISBN: 9789067043083"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-108",
        "titolo": "Les droits de l\u2019enfant",
        "ISBN": [
          "9782802727248"
        ],
        "csp": "Bruxelles:Editions Bruylant, ISBN: 9782802727248",
        "opera": "J. RIDEAU (a cura di). Les droits fondamentaux dans l\u2019Union europ\u00e9enne Dans le sillage de la Constitution europ\u00e9enne,. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2009). Les droits de l\u2019enfant. In: J. RIDEAU (a cura di). Les",
        "droits fondamentaux dans l\u2019Union europ\u00e9enne Dans le sillage de la",
        "Constitution europ\u00e9enne,. p. 95-108, Bruxelles:Editions Bruylant, ISBN:",
        "9782802727248"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-169",
        "titolo": "Freedom of Establishment under the Services Directive",
        "ISBN": [
          "9788757418064"
        ],
        "csp": "Copenhagen:DJ\u00d8F PUBLISHING, ISBN: 9788757418064",
        "opera": "U. NEERGAARD, R. NIELSEN, L. M. ROSEBERRY (a cura di). The Services Directive - Consequences for the Welfare State and the European Social Model?. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BERGAMINI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E. (2008). Freedom of Establishment under the Services",
        "Directive. In: U. NEERGAARD, R. NIELSEN, L. M. ROSEBERRY (a cura",
        "di). The Services Directive - Consequences for the Welfare State and the",
        "European Social Model?. p. 149-169, Copenhagen:DJ\u00d8F PUBLISHING,",
        "ISBN: 9788757418064"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il difficile equilibrio fra riconoscimento del diritto alla libera circolazione, rispetto della vita familiare e abuso del diritto",
        "ISSN": [
          "1125-8551"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 347-368, ISSN: 1125-8551",
        "anno": "2006",
        "autori": "BERGAMINI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERGAMINI E (2006). Il difficile equilibrio fra riconoscimento del diritto alla",
        "libera circolazione, rispetto della vita familiare e abuso del diritto. IL",
        "DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA, p. 347-368, ISSN: 1125-8551"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le scelte in materia di reti transeuropee di trasporto",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 3, p. 597-614, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2006",
        "autori": "BERGAMINI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERGAMINI E (2006). Le scelte in materia di reti transeuropee di trasporto.",
        "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE, vol. 3, p. 597-614, ISSN:",
        "1593-2605"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "128-162",
        "titolo": "Gli stranieri",
        "ISBN": [
          "9788834864883"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834864883",
        "opera": "A. TIZZANO. Il diritto privato dell'Unione europea. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BERGAMINI E., ROSSI L.S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERGAMINI E., ROSSI L.S. (2006). Gli stranieri. In: A. TIZZANO. Il diritto",
        "privato dell'Unione europea. p. 128-162, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834864883"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-316",
        "titolo": "La concorrenza tra professionisti nel mercato interno dell'Unione europea. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "8889373466"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 8889373466",
        "anno": "2005",
        "autori": "BERGAMINI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERGAMINI E (2005). La concorrenza tra professionisti nel mercato",
        "interno dell'Unione europea. vol. 1, p. 1-316, Napoli:Editoriale Scientifica,",
        "ISBN: 8889373466"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E4",
    "progr": "21814",
    "nome": "BERGAMINI Elisabetta",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019Advisory Board della rivista Student Economic Law Review diretta da Tatjana Jovani\u0107",
        "periodo": "dal 01-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di indirizzo della riviste \u201cImmigrazione.it\u201d diretta da Raffaele Miele",
        "periodo": "dal 17-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista GenIus, Rivista di studi giuridici sull\u2019orientamento sessuale e l\u2019identit\u00e0 di genere, diretta da Daniel Borrillo, Gilda Ferrando, Stefano Rodot\u00e0, Robert Wintemute",
        "periodo": "dal 05-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista \u201cEurojus\u201d diretta da Bruno Nascimbene",
        "periodo": "dal 09-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico per la valutazione della rivista \u201cRicerche giuridiche\u201d diretto da Alberto Urbani, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \u201cEsperienze filosofiche/Diritti umani e filosofia sociale\u201d della collana Esperienze filosofiche diretta da Luigi Vero Tarca",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cL\u2019insegnamento del diritto comunitario\u201d nell\u2019ambito del Convegno \u201cInsegnare l\u2019Europa\u201d, organizzato a Bertinoro dal Punto Europa di Forl\u00ec",
        "periodo": "dal 16-05-2003 al 16-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cEvoluzione del concetto di cittadinanza europea nel diritto comunitario\u201d nell\u2019ambito del Convegno \u201cLa cittadinanza europea tra allargamento dell\u2019Unione e migrazioni\u201d organizzato a Rimini dall\u2019Istituto di scienze dell\u2019uomo e dal Progetto Continenti",
        "periodo": "dal 23-05-2003 al 23-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cIl riconoscimento e l\u2019esecuzione delle decisioni nel sistema giudiziario europeo\u201d, Fondazione forense, Bologna",
        "periodo": "dal 25-10-2003 al 25-10-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cInsegnare i diritti fondamentali quale parte dell\u2019identit\u00e0 europea: metodi e contenuti\u201d, nell\u2019ambito del Convegno \u201cInsegnare l\u2019Europa\u201d, organizzato a Bertinoro dal Punto Europa di Forl\u00ec",
        "periodo": "dal 26-03-2004 al 26-03-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cThe qualification of Services of General Interests\u201d, nell\u2019ambito del workshop \u201cThe new services of general interest: a Fundamental right of the Europeans\u201d, Tarcento (Udine).",
        "periodo": "dal 21-10-2005 al 21-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cPraticanti e coadiutori professionali nel diritto comunitario\u201d nell'ambito del convegno \u201cProfessioni intellettuali e diritto comunitario\u201d, organizzato dal Consiglio nazionale del notariato a Bologna.",
        "periodo": "dal 28-01-2006 al 28-01-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cThe evolution of Consumer's Protection in International Private Law\u201d, nell\u2019ambito della Conferenza \u201cPromoting Consumer Interests; Consumer Credit, Sale of Goods and Unfair Commercial Practices\u201d, organizzata dal Consumer Affairs Council and the International Association of Consumer Law",
        "periodo": "dal 16-03-2006 al 16-03-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201dIl principio di mutuo riconoscimento: evoluzioni. Dal diritto internazionale privato alla direttiva servizi\u201d , nell\u2019ambito del Convegno su \u201c Responsabilit\u00e0 nel credito al consumo. Banche e utenti. Imparare reciprocamente attraverso il dialogo\u201d, organizzato a Trento dal Dipartimento di Scienze giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 07-04-2006 al 07-04-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cIl diritto comunitario e il nuovo ruolo degli ordini professionali\u201d nell\u2019ambito del convegno \u201c La formazione continua per la crescita e lo sviluppo degli spazi e delle abilit\u00e0 professionali- Idee e percorsi per i dottori agronomi e i dottori forestali\u201d organizzato dal Consiglio degli Ordini dei dottori agronomi e forestali della Lombardia, Carzago di Calvagese della Riviera.",
        "periodo": "dal 13-05-2006 al 13-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cLe professioni nel diritto comunitario: libert\u00e0 di circolazione e concorrenza\u201d, nell\u2019incontro organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Agronomi e dei Dottori Forestali della Provincia di Venezia, avente come destinatari Amministrazioni Pubbliche (Regione del Veneto, Province, Comuni), Ordini Professionali, A.V.E.P.A.",
        "periodo": "dal 10-07-2006 al 10-07-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cMapping the Relationship Between European Private Law and National Legal Culture\u201d presentata insieme al Prof. Chris Willett (De Montfort University- Leicester, Regno Unito) al convegno \u201cConference on Private Law and the Many Cultures of Europe\u201d organizzato a Helsinki dal Dipartimento di diritto privato dell\u2019Universit\u00e0 di Helsinki",
        "periodo": "dal 27-08-2006 al 27-08-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Profili di diritto dell'Unione Europea\" nell'ambito della conferenza \u201cFamiglia di fatto: solo un fatto di famiglia?\u201d organizzata presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Bologna",
        "periodo": "dal 08-10-2006 al 08-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cIl notaio nel diritto comunitario\u201d al XLII\u00b0 Congresso nazionale del notariato \u201cSociet\u00e0, mercato, regole. Il notaio garante\u201d organizzato a Riva del Garda dal Consiglio nazionale del notariato",
        "periodo": "dal 15-10-2006 al 15-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cUsers\u2019 rights in EC Law\u201d nell\u2019ambito del meeting internazionale del Cost 298 \u201cParticipation in the Broadband Society\u201d svolto presso l\u2019Universit\u00e0 di Udine, Udine",
        "periodo": "dal 08-02-2007 al 08-02-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cConsumer protection and trade restrictions: EC and WTO law experience\u201d alla 11a Conferenza della International Association of Consumer Law, Capetown, University of South Africa",
        "periodo": "dal 11-04-2007 al 11-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u00abDroits de l\u2019enfant\u00bb nell\u2019ambito del convegno \"La protection des droits fondamentaux dans l'Union europ\u00e9enne \u00e0 la lumi\u00e8re de la Constitution europ\u00e9enne\" organizzato dal Groupe de recherches transnational Jean Monnet \u201cI principi innovatori della Costituzione europea\" dell\u2019Universit\u00e0 di Nizza, Sophie-Antipolis presso il \u201cCentre Universitaire M\u00e9diterran\u00e9en\u201d, Nizza",
        "periodo": "dal 11-05-2007 al 11-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cLiberalizzazione del mercato del credito al consumo e autorizzazione unica comunitaria\u201d, nell\u2019ambito del Convegno \u201cCredito al consumo e sovraindebitamento\u201d, organizzato a Trento dal Dipartimento di Scienze giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 25-05-2007 al 25-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cFreedom of establishment under the Services Directive\u201d nella conferenza \u201cThe Services Directive \u2013 Consequences for the Welfare State and the European Social Model\u201d organizzata dalla Copenhagen Business School, Copenhagen.",
        "periodo": "dal 23-08-2007 al 23-08-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cIl finanziamento del corridoio 24: soluzioni innovative\u201d nell\u2019ambito del Convegno \u201cL\u2019attuazione dei Corridoi europei strategici per l\u2019Italia e la promozione della logistica europea dal mediterraneo: il ruolo del Terzo Valico\u201d, organizzato a Genova da Transpadana.",
        "periodo": "dal 10-12-2007 al 10-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"La situazione dei servizi pubblici in Italia nel quadro giuridico comunitario\" nell\u2019ambito del Convegno \u201cThe changing framework of public services in Europe\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Potsdam",
        "periodo": "dal 08-04-2008 al 08-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cIl quadro normativo europeo ed il mercato assicurativo\u201d nell\u2019ambito del convegno dal titolo \u201cConcorrenza nel mercato assicurativo: le normative vigenti, gli Intermediari e la tutela dei Consumatori\u201d organizzato dall\u2019Associazione Friuli Europa, presso la sede della Regione Friuli Venezia Giulia.",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 25-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cLa funzione internazionale del Porto di Trieste e il libero accesso alle infrastrutture portuali, retroportuali e di alimentazione tra diritto internazionale e diritto europeo\u201d, nell\u2019ambito del Convegno \u201cLa funzione internazionale del sistema portuale del Friuli Venezia Giulia\u201d organizzato presso il Polo universitario di Gorizia, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trieste.",
        "periodo": "dal 26-04-2010 al 26-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cDiritto internazionale privato e rapporti familiari\u201d nell\u2019ambito del Convegno dal titolo \u201c I rapporti del professionista con il cliente straniero\u201d organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 cattolica del Sacro Cuore di Milano, Milano",
        "periodo": "dal 26-05-2010 al 26-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cValutazione dell\u2019applicazione residuale della condizione di reciprocit\u00e0 anche con riferimento agli accordi bilaterali sulla protezione degli investimenti\u201d nell\u2019ambito del Convegno \u201cIl notaio, lo straniero e le \u201csociet\u00e0 straniere\u201d in Italia\u201d organizzato a Viterbo con la collaborazione di Dipartimento di Diritto Europeo - Studi Giuridici nella dimensione nazionale, europea, internazionale - Master Giurista Europeo dell\u2019Universit\u00e0 Roma III.",
        "periodo": "dal 27-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cLa libera circolazione dei cittadini dell\u2019Ue e dei loro familiari. La questione delle convivenze registrate\u201d, nell\u2019ambito del Convegno \u201cAspetti d\u2019interesse notarile nel diritto dell\u2019Unione europea. Cittadinanza, circolazione delle persone, professioni, famiglia, successioni, contratti e societ\u00e0\" organizzato a Viterbo con la collaborazione di Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre - Dipartimento di diritto europeo - Studi giuridici nella dimensione nazionale, europea, internazionale - Master Giurista Europeo",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cLa direttiva Bolkestein e il processo di liberalizzazione della professione di spedizioniere\u201d nell\u2019ambito del Convegno \"La competitivit\u00e0 delle case di spedizione italiane alla luce delle recenti innovazioni normative\" organizzato dalla Camera di commercio di Venezia in collaborazione con Logistics Academy, Agenzia delle dogane, Associazione per lo studio del diritto doganale, Venezia",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cProblematiche del trattamento dei cittadini dell\u2019Ue e dei familiari non appartenenti all\u2019Ue con particolare riferimento all\u2019attivit\u00e0 notarile\u201d nell\u2019ambito del convegno \u201cIdentificazione, soggiorno, stato civile e documentazione amministrativa d\u2019interesse notarile\u201d organizzato da Studio immigrazione sas con la collaborazione della rivista Gli Stranieri, Viterbo.",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cCompetenza, riconoscimento ed esecuzione delle decisioni in materia matrimoniale e di responsabilit\u00e0 genitoriale [regolamento (CE) n\u00b0. 2201/2003] : i provvedimenti di volontaria giurisdizione\" nell\u2019ambito dello stage diritto dell'Unione europea \u201cA. Cafiero\u201d, organizzato dal Consiglio dell\u2019ordine degli avvocati di Napoli, Napoli",
        "periodo": "dal 08-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cProblematiche del trattamento dei cittadini dell\u2019Ue e dei familiari non appartenenti all\u2019Ue con particolare riferimento all\u2019attivit\u00e0 notarile - La questione delle coppie dello stesso sesso\u201d nell\u2019ambito del Convegno \u201cLa partecipazione dello straniero agli atti notarili: aspetti giuridici ed operativi\" organizzato da Studio immigrazione sas, Viterbo",
        "periodo": "dal 08-03-2013 al 08-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Profili di diritto europeo\" nell\u2019ambito del Convegno \u201cFamiglia e identit\u00e0 di genere, \"Divorzio imposto\u201d e diritti fondamentali\u201d organizzato dall\u2019universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di scienze politiche, Bologna",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cFamiglia:aspetti di diritto internazionale private\u201d per il programma Rainbow families in Europe, International training of trainers, Ljubjana, Slovenia",
        "periodo": "dal 07-03-2014 al 08-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cFamily Reunification and Human Rights\u201d nell\u2019ambito del Jean Monnet Module on European Family Law presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 14-03-2014 al 14-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Tavola rotonda dal titolo \"Alternative Dispute Resolution vs judicial approach: better ways to reach effective consumer protection\" nell'ambito della summer school \"CONSUMER RIGHTS IN THE EUROPEAN UNION. Alternative Dispute Resolutions and Collective Redress\", Udine",
        "periodo": "dal 28-07-2014 al 28-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cChe cos\u2019\u00e8 il diritto?\u201d nell\u2019ambito del Mimesis Festival \u201cArte, filosofia, diritto\u201d organizzato dall\u2019Associazione Culturale Territori delle Idee in collaborazione con Neo Associazione Culturale, Teatro Palamostre, Udine",
        "periodo": "dal 15-10-2014 al 15-10-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant nella sessione plenaria \u201cThe parental dimension\u201d, nell\u2019ambito della Conferenza Internazionale Rights on the Move -Rainbow families in Europe, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Trento",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 16-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione alla conferenza \u201cCarte e Corti Europee: diritti fondamentali e giustizia italiana\u201d organizzato dall\u2019Ordine degli Avvocati di Udine, Udine",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cI limiti all\u2019applicazione della legge richiamata: l\u2019ordine pubblico ed i regimi speciali\u201d nell\u2019ambito del seminario \"La successione dell\u2019italiano e dello straniero con beni in Italia ed all\u2019estero alla luce del Regolamento 650/2012\" organizzato da Studio immigrazione sas con la collaborazione della rivista Gli Stranieri.",
        "periodo": "dal 27-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Family reunification and human rights\" nell'ambito del modulo Jean Monnet on European Family Law presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 16-03-2015 al 16-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario \"The protection of motherhood and life under E.U.law\" nell'ambito del modello Jean Monnet, Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Udine",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario \"EC Regulation 2201/2003: interpretative concerns and the relation with international conventions\" nell'ambito del modulo Jean Monnet, Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Udine",
        "periodo": "dal 08-04-2015 al 08-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Aper\u00e7us de l'activit\u00e9 notarile en Europe\" nell'amito del 57\u00e8me S\u00e9minaire de Droit Compar\u00e9 et Europ\u00e9en organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo e dall'Istituto Svizzero di Diritto Comparato con la collaborazione dell'Universit\u00e9 Franco Italienne, Urbino",
        "periodo": "dal 24-08-2015 al 25-08-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Il regolamento UE sulle successioni: effetti sulla prassi notarile\" nell'ambito del XL\u00b0Convegno del Comitato Italo-Austriaco del Notariato, Klagenfurt",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza \"Migrazioni in Europa. Riflessioni sull'agenda europea per l'immigrazione\" nell'ambito del modulo Jean Monnet in European Family Law e del Dottorato Intrateneo in Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Udine",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione sulle Massime Notarili in materia di \"Rapporti patrimoniali tra coniugi e diritto internazionale privato\" predisposte dal gruppo di lavoro da me coordinato. Massime presentate al 49\u00b0 Raduno Invernale Notai d'Italia organizzato dal Comitato Interregionale dei Consigli Notarili delle Tre Venezie, Cortina",
        "periodo": "dal 11-02-2016 al 11-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema \"I matrimoni all'estero di cittadini italiani e di cittadini stranieri: problemi di diritto internazionale privato\" nell'ambito del convegno \"Matrimoni celebrati all'estero: trascrizione in Italia e legge applicabile\" organizzato dalla Fondazione scuola forense barese, Bari",
        "periodo": "dal 06-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema \"Matrimoni esteri: il problema dell'ordine pubblico\" nell'ambito della conferenza \"Valore giuridico nell'ordinamento italiano del matrimonio celebrato all'estero\" organizzato dell'Osservatorio Nazionale sul Diritto di Famiglia\" con patrocinio dell'Ordine degli Avvocati di Gorizia, Gorizia",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario a porte chiuse nell'ambito del progetto EUfam's \"Planning the future of cross-border families: a path through coordination\" organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Verona invitata in qualit\u00e0 di esperto del diritto internazionale privato della famiglia",
        "periodo": "dal 14-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell'International Workshop \"What's next for the consumers protection in the EU\", nell'ambito della summer school \"Consumer's rights and market regulation in the European Union\", Udine",
        "periodo": "dal 21-07-2016 al 21-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema \"Le spose bambine nel diritto dell'Unione europea: tutela dei diritti fondamentali e diritto dell'immigrazione\" nell'ambito del convegno \"Le spose bambine: mai pi\u00f9 matrimoni forzati\" organizzato dall'associazione La Tela e FIDAPA BPW sezione di Udine, Udine",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 15-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema \"Obblighi di forma e riconoscimento di atti esteri\" nell'ambito del XLI\u00b0 Convegno del Comitato Italo- Austriaco del Notariato, Trieste",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema \"La Convenzione di Istanbul e il problema dei matrimoni forzati\" nell'ambito del convegno \"Giornata internazionale per l'eliminazione della violenza contro le donne\" organizzato dall'Universit\u00e0 Ca' Foscari col patrocinio del Consiglio d'Europa, Venezia",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile gruppo di ricerca sulla \"Fattibilit\u00e0 di forme alternative di gestione diretta del servizio tributi\", incarico conferito dal Comune di Chiavari con determinazione dirigenziale n. 129 del 30.8.2006 al Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli studi di Udine",
        "periodo": "dal 30-08-2006 al 30-08-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile dello Studio del Consiglio Nazionale del Notariato n. 8-2007/A \"Il principio di autorit\u00e0 di cosa giudicata in una recente pronuncia della Corte di Giustizia delle Comunit\u00e0 Europee - Sentenza 18 luglio 2007, causa C-119/05, Ministero dell\u2019Industria c. Lucchini Spa\" approvato dalla Commissione Affari Europei e Internazionali il 6 novembre 2007",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 06-11-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile dello Studio del Consiglio Nazionale del Notariato n. 3/2008/A del 04 luglio 2008 dal titolo \"ASSOCIAZIONI DI VOLONTARIATO E NOZIONE DI IMPRESA NELLA RECENTE GIURISPRUDENZA COMUNITARIA\" approvato dalla Commissione Affari Europei ed Internazionali il 4 luglio 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 04-07-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione e coordinazione della Commissione di ricerca di Diritto Internazionale Privato del Comitato Notariele del Triveneto con consegunte predisposizione degli orientamenti in tema di \u201cRapporti patrimoniali tra coniugi\u201d presentati in occasione del 49\u00b0 raduno invernale Notai d'Italia",
        "periodo": "dal 18-05-2014 al 14-02-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti del dottorato di ricerca in Dottorato di ricerca in Diritto pubblico comparato e dell'Unione Europea \u2013 sede amministrativa Universit\u00e0 di Udine",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 21-08-2014"
      },
      {
        "content": "membro del collegio docenti del dottorato di ricerca in Scienze Giuridiche \u2013 sede amministrativa Universit\u00e0 di Udine",
        "periodo": "dal 22-08-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \u201cRischio ed immigrazione. Aspetti di diritto internazionale e dell\u2019Unione Europea, organizzato dal Dipartimento di Economia nell'ambito del Dottorato di ricerca in Diritto Mercato e Persona, Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari, Venezia",
        "periodo": "dal 23-09-2014 al 23-09-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente del corso \u201cLibera circolazione dei lavoratori stranieri e immigrazione\u201d nell\u2019ambito del programma \u201cIllegal immigration in the European Union\u201d organizzato a Bucharest e Iasi dall\u2019Accademia diplomatica rumena in collaborazione con i Ministeri Affari Esteri italiano e rumeno",
        "periodo": "dal 08-12-2003 al 09-12-2003"
      },
      {
        "content": "Docente del corso \u201cLibera circolazione dei lavoratori stranieri e immigrazione\u201d nell\u2019ambito del programma \u201cIllegal immigration in the European Union\u201d organizzato a Bucharest e Iasi dall\u2019Accademia diplomatica rumena in collaborazione con i Ministeri Affari Esteri italiano e rumeno",
        "periodo": "dal 30-09-2004 al 01-10-2004"
      },
      {
        "content": "Titolare di un modulo di diritto comunitario nel corso di formazione per diplomatici albanesi organizzato dal Ministero Affari Esteri, direzione generale per la cooperazione allo sviluppo, Tirana",
        "periodo": "dal 04-10-2004 al 08-10-2004"
      },
      {
        "content": "Docente all\u2019Intensive Course \"Bioethics Applied to the Multicultural Aspects of Biomedicine\", Praga",
        "periodo": "dal 11-07-2005 al 22-07-2005"
      },
      {
        "content": "Docente alla Summer School \u201cEuropea Union and Legal Reform\u201d organizzata a Igalo (Montenegro) dalla John Hopkins University (sede di Bologna)",
        "periodo": "dal 25-07-2005 al 29-07-2005"
      },
      {
        "content": "Docente di diritto dell\u2019Unione europea al seminario intensivo \u201cUnione europea e Mercosur: identit\u00e0 a confronto\u201d presso la Facolt\u00e0 di scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Cuyo, Mendoza, Argentina",
        "periodo": "dal 05-03-2006 al 09-03-2006"
      },
      {
        "content": "Docente di European Law (lezioni in lingua inglese) nell\u2019Intensive Training Course in European Integration, organizzato dal Centre for International Development a Bologna, per la formazione ed assistenza tecnica a civil servants bosniaci, iniziativa promossa nell'ambito del Programma CARDS della Commissione Europea di supporto alla Bosnia Erzegovina.",
        "periodo": "dal 18-04-2006 al 05-05-2006"
      },
      {
        "content": "Docente all\u2019Intensive Course \"Bioethics Applied to the Multicultural Aspects of Biomedicine\", Praga",
        "periodo": "dal 16-07-2006 al 27-07-2006"
      },
      {
        "content": "Docente all\u2019Intensive Course \"Bioethics Applied to the Multicultural Aspects of Biomedicine\", Praga",
        "periodo": "dal 17-07-2006 al 28-07-2006"
      },
      {
        "content": "Docente presso il Master \u201cEU Business Law\u201d, University of Belgrade, Law Faculty, organizzato in cooperazione con la \u201cGerman Agency for Technical Cooperation\u201d ( GTZ) e l\u2019Open Regional Fund for South East Europe.",
        "periodo": "dal 09-04-2010 al 11-04-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting professor sul tema \u201cHearing of the child in the International Law framework\u201d presso la Pontificia Universitad Comilla, Madrid (Spain)",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting professor sul tema \u201cConsumer contracts in EU international private law\u201d presso la Universitatea de Vest Din Timi\u015foara, Timisoara (Romania)",
        "periodo": "dal 05-11-2014 al 05-11-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nell'ambito del progetto di ricerca dal titolo \u201c La partecipazione dei cittadini al processo decisionale europeo\u201d, ex 60%, 2002- 2003, sotto la direzione della Prof.ssa Lucia Serena Rossi, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nell'ambito del progetto di ricerca \u201cApprofondimenti giuridici sui trattati di adesione relativamente ai profili connessi ai fondi strutturali\u201d sotto la direzione del Prof. Massimo Condinanzi. Ricerca svolta per la societ\u00e0 Studiare Sviluppo, Dipartimento delle Politiche di Sviluppo e Coesione, Ministero dell\u2019economia e delle finanze",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nell'ambito del PRIN 2004-2006 sui servizi di interesse generale, Universit\u00e0 degli studi di Udine, sotto la direzione del Prof. Maurizio Maresca.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nell'ambito del progetto dal titolo \u201cSoluzioni giuridiche in caso di mancata ratifica del Trattato-Costituzione dell\u2019UE\u201d, ex 60% 2004, sotto la direzione della Prof.ssa Lucia Serena Rossi, Universit\u00e0 degli Sudi di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nell'ambito del progetto dal titolo \u201cIl ruolo della Commissione e il controllo democratico nell\u2019Unione europea\u201d, MIUR ex 40%, 2004-2005, sotto la direzione della Prof.ssa Lucia Serena Rossi, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nell'ambito del progetto transnazionale di ricerca, coordinato dall\u2019Universit\u00e0 di Bologna (partner Universit\u00e9 de Nice Sophia-Antipolis, Universit\u00e9 Libre de Bruxelles) \u00abI principi innovatori della Costituzione europea\u00bb finanziato dalla Commissione europea (azione Jean Monnet).",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nell'ambito del progetto \u201cI diritti degli utenti nel caso dei servizi pubblici\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Udine, finanziato dalla Regione Friuli Venezia Giulia",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Commissione Affari Europei ed Internazionali\" del Consiglio Nazionale del Notariato",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nell'ambito del PRIN 2008-2010 sull\u2019Unione per il Mediterraneo, Universit\u00e0 degli studi di Udine, sotto la direzione del Prof. Maurizio Maresca",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione quale responsabile dell\u2019unit\u00e0 locale del gruppo di ricerca, nonch\u00e9 membro del Management Meeting dell\u2019European Tempus Project \"Sigmus\" (Strengthening students role in governance and management at the Universities of Serbia in line with the Bologna process) finanziato per gli anni 2010-2013",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Europa 2020\" del Consiglio Nazionale del Notariato",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 23-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca relativo al\"L'incidenza del diritto europeo sugli ordinamenti nazionali. Italia, Spagna e Portogallo a confronto\" diretto dall'Universit\u00e0 degli Studi di Reggio Calabria e con la partecipazione di studiosi provenienti anche da universit\u00e0 portoghesi e spagnole.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del gruppo \"Commissione Internazionale e del Diritto dell'UE\" del Consiglio Nazionale del Notariato",
        "periodo": "dal 23-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifica dell'unit\u00e0 locale e membro del Management Meeting all\u2019European Tempus Project \"Sigmus\" (Strengthening students role in governance and management at the Universities of Serbia in line with the Bologna process), (http://www.sigmus.edu.rs/eng/?v=25) finanziato per gli anni 2010-2013",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore e responsabile scientifica per il progetto Lifelong Learning Programme, 2012 -1-IT2-ERA10-38828 \"Alternative Dispute Resolution and Collective Redress in European and International Private Law\" capofila Universit\u00e0 degli Studi di Udine con partner K\u00f8benhavns Universitet (Copenhagen), Universidad Pontificia Comillas (Madrid), R\u012bgas Juridisk\u0101 Augstskola (Riga), Radboud Universiteit Nijmegen (Nimega), Universitatea de vest din Timisoara (Timisoara), Evropska pravna fakulteta v Novi Gorici (Nova Gorica), University of Essex (Essex), De Montfort University (Leicester)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatore accademico del Modulo Jean Monnet in European Family Law (finanziato nell'ambito delle \"Azioni Jean Monnet\") rif. 553498-EPP-1-2014-1-IT-EPPJMO-MODULE tenuto presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Udine",
        "periodo": "dal 31-07-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}