{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The value of judicial precedent in the Italian legal systems",
        "ISSN": [
          "2191-1339"
        ],
        "journal": "CIVIL PROCEDURE REVIEW",
        "csp": "vol. 2016, v. 7,, p. 1-60, ISSN: 2191-1339",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baccaglini Laura, Di Paolo Gabriella, Cortese Fulvio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baccaglini Laura, Di Paolo Gabriella, Cortese Fulvio (2016). The value of",
        "judicial precedent in the Italian legal systems. CIVIL PROCEDURE",
        "REVIEW, vol. 2016, v. 7,, p. 1-60, ISSN: 2191-1339"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo spazio di Libert\u00e0, Sicurezza e Giustizia dell\u2019UE: recenti novit\u00e0 sul fronte domestico e a livello europeo",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 2016, p. 3018-3027, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Paolo Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Paolo Gabriella (2016). Lo spazio di Libert\u00e0, Sicurezza e Giustizia",
        "dell\u2019UE: recenti novit\u00e0 sul fronte domestico e a livello europeo.",
        "CASSAZIONE PENALE, vol. 2016, p. 3018-3027, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-228",
        "titolo": "I presupposti della rescissione del giudicato, in AA.VV., Le impugnazioni straordinarie, a cura di P. CORVI",
        "ISBN": [
          "9788875243609"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788875243609",
        "opera": "(a cura di): P. Corvi, Le impugnazioni straordinarie. vol. 3, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Paolo Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Paolo Gabriella (2016). I presupposti della rescissione del giudicato, in",
        "AA.VV., Le impugnazioni straordinarie, a cura di P. CORVI. In: (a cura di):",
        "P. Corvi, Le impugnazioni straordinarie. vol. 3, p. 201-228,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788875243609"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rescissione del giudicato ex art.625-ter c.p.p.: rimedio effettivo o meccanismo virtuale?",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "vol. 2015, p. 1-23, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gabriella Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gabriella Di Paolo (2015). La rescissione del giudicato ex art.625-ter c.p.p.:",
        "rimedio effettivo o meccanismo virtuale?. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, vol. 2015, p. 1-23, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "70-74",
        "titolo": "Obbligatoriet\u00e0 e discrezionalit\u00e0 dell\u2019azione penale, in AA.VV, Verso il pubblico ministero europeo. Indipendenza dell\u2019accusa, obbligatoriet\u00e0 dell\u2019azione penale e tutela del contraddittorio",
        "ISBN": [
          "978-88-6315-917-2"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini giuridica, ISBN: 978-88-6315-917-2",
        "opera": "Verso il Pubblico Ministero Europeo. Indipendenza dell'accusa, obbligatoriet\u00e0 dell'azione penale e tutela del contraddittorio, Atti del Convegno UCPI, Bologna, 7-3 dicembre 2013, Quaderni periodici dell\u2019UCPI,. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gabriella Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gabriella Di Paolo (2015). Obbligatoriet\u00e0 e discrezionalit\u00e0 dell\u2019azione",
        "penale, in AA.VV, Verso il pubblico ministero europeo. Indipendenza",
        "dell\u2019accusa, obbligatoriet\u00e0 dell\u2019azione penale e tutela del contraddittorio. In:",
        "Verso il Pubblico Ministero Europeo. Indipendenza dell'accusa,",
        "obbligatoriet\u00e0 dell'azione penale e tutela del contraddittorio, Atti del",
        "Convegno UCPI, Bologna, 7-3 dicembre 2013, Quaderni periodici",
        "dell\u2019UCPI,. p. 70-74, Pisa:Pacini giuridica, ISBN: 978-88-6315-917-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "VERSO L\u2019ISTITUZIONE DI UNA PROCURA EUROPEA A PROTEZIONEDEGLI INTERESSI FINANZIARI DELL\u2019UNIONE: LA PROPOSTA DI REGOLAMENTO COM(2013)534 FINAL",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 2014, p. 360-368, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. DI PAOLO, S. MARCOLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. DI PAOLO, S. MARCOLINI (2014). VERSO L\u2019ISTITUZIONE DI UNA",
        "PROCURA EUROPEA A PROTEZIONEDEGLI INTERESSI FINANZIARI",
        "DELL\u2019UNIONE: LA PROPOSTA DI REGOLAMENTO COM(2013)534",
        "FINAL. CASSAZIONE PENALE, vol. 2014, p. 360-368, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nullit\u00e0 processuali e sanatorie tra tassativit\u00e0 e tendenze antiformalistiche",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "vol. 2014, p. 246-284, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Paolo G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Paolo G. (2014). Nullit\u00e0 processuali e sanatorie tra tassativit\u00e0 e",
        "tendenze antiformalistiche. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E",
        "PROCEDURA PENALE, vol. 2014, p. 246-284, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-180",
        "titolo": "The exchange of information extracted from the criminal record: the heterogeneity of the national legal systems and problems of language",
        "ISBN": [
          "9783642371516"
        ],
        "csp": "Berlin Heidelberg:Springer -Verlag Berlin Heidelberg, ISBN: 9783642371516",
        "opera": "(a cura di): Francesca Ruggieri, Criminal Proceedings, Language and the European Union. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Di Paolo (2014). The exchange of information extracted from the",
        "criminal record: the heterogeneity of the national legal systems and",
        "problems of language. In: (a cura di): Francesca Ruggieri, Criminal",
        "Proceedings, Language and the European Union. p. 161-180, Berlin",
        "Heidelberg:Springer -Verlag Berlin Heidelberg, ISBN: 9783642371516"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "La revoca dell\u2019ordinanza che dispone il giudizio in assenza",
        "ISBN": [
          "9788875242978"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788875242978",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): D. Vigoni, Il giudizio in assenza dell\u2019imputato. p. 175-207, Torino:G",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Di Paolo (2014). La revoca dell\u2019ordinanza che dispone il giudizio in",
        "assenza. In: AA.VV.. (a cura di): D. Vigoni, Il giudizio in assenza",
        "dell\u2019imputato. p. 175-207, Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN:",
        "9788875242978"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-150",
        "titolo": "Note a margine della recente proposta di istituzione di una Procura Europea contenuta nelle Model Rules for the Procedure of the European Public Prosecutor\u2019s Office",
        "ISBN": [
          "9788813335168"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813335168",
        "opera": "(a cura di): F. Ruggieri;T. Rafaraci;G. Di Paolo;S. Marcolini;R. Belfiore, Processo penale, lingua e Unione Europea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Paolo G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Paolo G. (2013). Note a margine della recente proposta di istituzione di",
        "una Procura Europea contenuta nelle Model Rules for the Procedure of the",
        "European Public Prosecutor\u2019s Office. In: (a cura di): F. Ruggieri;T.",
        "Rafaraci;G. Di Paolo;S. Marcolini;R. Belfiore, Processo penale, lingua e",
        "Unione Europea. p. 129-150, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813335168"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "voce Prova informatica (diritto processuale penale)",
        "opera": "Enciclopedia del Diritto, Annali, vol. VI. p. 736-762, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814186138",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. Di Paolo (2013). voce Prova informatica (diritto processuale penale). In:",
        "Enciclopedia del Diritto, Annali, vol. VI. p. 736-762, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "8814186138"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "padova:cedam",
        "titolo": "La sanatoria delle nullit\u00e0 nel processo penale",
        "ISBN": [
          "9788813314880"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813314880",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Di Paolo (2012). La sanatoria delle nullit\u00e0 nel processo penale.",
        "padova:cedam, ISBN: 9788813314880"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La circolazione dei dati personali e del casellario giudiziario",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 51, p. 4034-4048, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2011). La circolazione dei dati personali e del casellario",
        "giudiziario. CASSAZIONE PENALE, vol. 51, p. 4034-4048, ISSN:",
        "1125-856X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "La sanatoria delle nullit\u00e0 nel sistema processuale penale",
        "ISBN": [
          "9788813290092"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813290092",
        "anno": "2011",
        "autori": "Di Paolo G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Paolo G. (2011). La sanatoria delle nullit\u00e0 nel sistema processuale",
        "penale. PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813290092"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La circolazione dei dati personali nello spazio giudiziario europeo dopo Prum",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 50, p. 1969-1989, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2010). La circolazione dei dati personali nello spazio",
        "giudiziario europeo dopo Prum. CASSAZIONE PENALE, vol. 50, p.",
        "1969-1989, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il processo penale nello spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia dell\u2019UE tra cooperazione giudiziaria e orizzonti sovranazionali, Resoconto del Workshop svoltosi il 5-6 giugno 2009 a Siracusa",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 2009, p. 4488-4497, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2009). Il processo penale nello spazio di libert\u00e0, sicurezza e",
        "giustizia dell\u2019UE tra cooperazione giudiziaria e orizzonti sovranazionali,",
        "Resoconto del Workshop svoltosi il 5-6 giugno 2009 a Siracusa.",
        "CASSAZIONE PENALE, vol. 2009, p. 4488-4497, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Judicial investigations and gathering of evidence in a digital, online context",
        "ISSN": [
          "0223-5404"
        ],
        "journal": "REVUE INTERNATIONALE DE DROIT PENAL",
        "csp": "vol. 80, p. 201-246, ISSN: 0223-5404",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2009). Judicial investigations and gathering of evidence in a",
        "digital, online context. REVUE INTERNATIONALE DE DROIT PENAL, vol.",
        "80, p. 201-246, ISSN: 0223-5404"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-239",
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814146039",
        "opera": "cienza del processo e per le garanzie dei cittadini, Atti del Convegno dell\u2019Associazione tra gli Studiosi del processo penale, Milano, 5-7 ottobre 2007. p",
        "ISBN": [
          "9788814146039"
        ],
        "autori": "G. Di Paolo (2009). Acquisizione dinamica dei dati relativi all\u2019ubicazione del cellulare ed altre forme di localizzazione tecnologicamente assistita. Riflessioni a margine dell\u2019esperienza statunitense"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Di Paolo (2009). Acquisizione dinamica dei dati relativi all\u2019ubicazione del",
        "cellulare ed altre forme di localizzazione tecnologicamente assistita.",
        "Riflessioni a margine dell\u2019esperienza statunitense [...] cienza del processo",
        "e per le garanzie dei cittadini, Atti del Convegno dell\u2019Associazione tra gli",
        "Studiosi del processo penale, Milano, 5-7 ottobre 2007. p. 221-239,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814146039"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Acquisizione dinamica dei dati relativi all'ubicazione del cellulare ed altre forme di localizzazione tecnologicamente assistita: riflessioni a margine dell'esperienza statunitense",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 2008, p. 1219-1229, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2008). Acquisizione dinamica dei dati relativi all'ubicazione del",
        "cellulare ed altre forme di localizzazione tecnologicamente assistita:",
        "riflessioni a margine dell'esperienza statunitense. CASSAZIONE PENALE,",
        "vol. 2008, p. 1219-1229, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-288",
        "titolo": "'Tecnologie del controllo' e prova penale: l'esperienza statunitense e spunti per la comparazione. p",
        "ISBN": [
          "9788813283483"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813283483",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Di Paolo (2008). 'Tecnologie del controllo' e prova penale: l'esperienza",
        "statunitense e spunti per la comparazione. p. 1-288, PADOVA:CEDAM,",
        "ISBN: 9788813283483"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le riprese visive investigative nei luoghi di privata dimora nell'ordinamento statunitense",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 2007, p. 2630-2641, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2007). Le riprese visive investigative nei luoghi di privata",
        "dimora nell'ordinamento statunitense. CASSAZIONE PENALE, vol. 2007,",
        "p. 2630-2641, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le novit\u00e0 del Parlamento europeo e Consiglio: direttiva del 15 marzo 2006, 2006/24/CE, riguardante la conservazione dei dati generati e trattati nell'ambito della fornitura dei servizi accessibili al pubblico di comunicazione elettronica e di reti pubbliche di comunicazione che modifica la direttiva 2002/58/CE",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 2006, p. 1944-1947, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2006). Le novit\u00e0 del Parlamento europeo e Consiglio: direttiva",
        "del 15 marzo 2006, 2006/24/CE, riguardante la conservazione dei dati",
        "generati e trattati nell'ambito della fornitura dei servizi accessibili al pubblico",
        "di comunicazione elettronica e di reti pubbliche di comunicazione che",
        "modifica la direttiva 2002/58/CE. CASSAZIONE PENALE, vol. 2006, p.",
        "1944-1947, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una recente decisione della House of Lords inglese sul divieto di utilizzo di prove ottenute tramite la tortura",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 2006, p. 2640-2652, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2006). Una recente decisione della House of Lords inglese sul",
        "divieto di utilizzo di prove ottenute tramite la tortura. CASSAZIONE",
        "PENALE, vol. 2006, p. 2640-2652, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Preziose puntualizzazioni sugli art. 512 e 513 c.p.p.",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 2006, p. 2569-2581, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2006). Preziose puntualizzazioni sugli art. 512 e 513 c.p.p..",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 2006, p. 2569-2581, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unione europea: le novit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 2006, p. 3388-3391, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2006). Unione europea: le novit\u00e0. CASSAZIONE PENALE,",
        "vol. 2006, p. 3388-3391, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Is a European culture of the 'legal process' really developing?",
        "ISSN": [
          "1535-1661"
        ],
        "journal": "GLOBAL JURIST ADVANCES",
        "csp": "vol. 6, p. 1-51, ISSN: 1535-1661",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2006). Is a European culture of the 'legal process' really",
        "developing?. GLOBAL JURIST ADVANCES, vol. 6, p. 1-51, ISSN:",
        "1535-1661"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regime della lettura dell'interrogatorio di garanzia di persona condannata e poi deceduta",
        "ISSN": [
          "1971-4998"
        ],
        "journal": "LA GIUSTIZIA PENALE",
        "csp": "vol. 2006, p. 324-345, ISSN: 1971-4998",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2006). Regime della lettura dell'interrogatorio di garanzia di",
        "persona condannata e poi deceduta. LA GIUSTIZIA PENALE, vol. 2006, p.",
        "324-345, ISSN: 1971-4998"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "875-882",
        "titolo": "Commento agli artt. 190-bis",
        "ISBN": [
          "8813269900"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 8813269900",
        "opera": "(a cura di): A. Cadoppi, Commentario delle norme contro la violenza sessuale e contro la pedofilia. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Di Paolo, N. Galantini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Di Paolo, N. Galantini (2006). Commento agli artt. 190-bis. In: (a cura",
        "di): A. Cadoppi, Commentario delle norme contro la violenza sessuale e",
        "contro la pedofilia. p. 875-882, PADOVA:CEDAM, ISBN: 8813269900"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "863-874",
        "titolo": "Commento all'art. 33-bis c.p.p.",
        "ISBN": [
          "8813269900"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 8813269900",
        "opera": "(a cura di): A. Cadoppi, Commentari delle norme contro la violenza sessuale e della legge contro la pedofilia. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Di Paolo (2006). Commento all'art. 33-bis c.p.p.. In: (a cura di): A.",
        "Cadoppi, Commentari delle norme contro la violenza sessuale e della legge",
        "contro la pedofilia. p. 863-874, PADOVA:CEDAM, ISBN: 8813269900"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-199",
        "titolo": "Is a European culture of the 'legal process' really developing?",
        "ISBN": [
          "8880634941"
        ],
        "csp": "Ravenna:Longo, ISBN: 8880634941",
        "opera": "(a cura di): J. O. Frosini ; M. A. Lupoi ; M. Marchesiello, A European space of justice. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Di Paolo (2006). Is a European culture of the 'legal process' really",
        "developing?. In: (a cura di): J. O. Frosini ; M. A. Lupoi ; M. Marchesiello, A",
        "European space of justice. p. 155-199, Ravenna:Longo, ISBN: 8880634941"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "951-957",
        "titolo": "Commento all'art. 498 c.p.p.",
        "ISBN": [
          "8813269900"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 8813269900",
        "opera": "(a cura di): A. Cadoppi, Commentari delle norme contro la violenza sessuale e della legge contro la pedofilia. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "N. Galantini, G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "N. Galantini, G. Di Paolo (2006). Commento all'art. 498 c.p.p.. In: (a cura",
        "di): A. Cadoppi, Commentari delle norme contro la violenza sessuale e",
        "della legge contro la pedofilia. p. 951-957, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "8813269900"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "815-842",
        "titolo": "Commento all\u2019art. 609-decies c.p.",
        "ISBN": [
          "8813269900"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 8813269900",
        "opera": "(a cura di): A. Cadoppi, Commentario delle norme contro la violenza sessuale e contro la pedofilia. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Di Paolo (2006). Commento all\u2019art. 609-decies c.p.. In: (a cura di): A.",
        "Cadoppi, Commentario delle norme contro la violenza sessuale e contro la",
        "pedofilia. p. 815-842, PADOVA:CEDAM, ISBN: 8813269900"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The blended sentencing: un compromesso tra istanze di rehabilitation e di punishment nel sistema di giustizia penale minorile statunitense",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 2005, p. 1002-1016, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2005",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2005). The blended sentencing: un compromesso tra istanze",
        "di rehabilitation e di punishment nel sistema di giustizia penale minorile",
        "statunitense. CASSAZIONE PENALE, vol. 2005, p. 1002-1016, ISSN:",
        "1125-856X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le novit\u00e0 del Panorama Internazionale. Il piano aggiornato di azione contro il terrorismo della Commissione Europea",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 2005, p. 3582-3583, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2005",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2005). Le novit\u00e0 del Panorama Internazionale. Il piano",
        "aggiornato di azione contro il terrorismo della Commissione Europea.",
        "CASSAZIONE PENALE, vol. 2005, p. 3582-3583, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'evoluzione del sistema di giustiza penale minorile statunitense tra istanze di rehabilitation e spinte retribuzionistiche",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 2005, p. 210-224, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2005",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2005). L'evoluzione del sistema di giustiza penale minorile",
        "statunitense tra istanze di rehabilitation e spinte retribuzionistiche.",
        "CASSAZIONE PENALE, vol. 2005, p. 210-224, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'acquisizione nel processo penale delle dichiarazioni a contenuto testimoniale del minorenne",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 43, p. 1672-1676, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2003",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2003). L'acquisizione nel processo penale delle dichiarazioni a",
        "contenuto testimoniale del minorenne. CASSAZIONE PENALE, vol. 43, p.",
        "1672-1676, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Testimonianza indiretta, confidenze stragiudiziali e chiamate in reit\u00e0 dei collaboratori di giustizia: un mosaico di difficile composizione",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "INDICE PENALE",
        "csp": "vol. 6, p. 714-757, ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2003",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2003). Testimonianza indiretta, confidenze stragiudiziali e",
        "chiamate in reit\u00e0 dei collaboratori di giustizia: un mosaico di difficile",
        "composizione. INDICE PENALE, vol. 6, p. 714-757, ISSN: 0019-7084"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-385",
        "titolo": "La testimonianza de relato nel processo penale: un'indagine comparata. vol. 35, p",
        "ISBN": [
          "9788884430311"
        ],
        "csp": "TRENTO:Universit\u00e0 di Trento, ISBN: 9788884430311",
        "anno": "2002",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Di Paolo (2002). La testimonianza de relato nel processo penale:",
        "un'indagine comparata. vol. 35, p. 1-385, TRENTO:Universit\u00e0 di Trento,",
        "ISBN: 9788884430311"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La successione nel tempo delle norme sui limiti all'appello tra regola del tempus regit actum e principio di conservazione del mezzo di impugnazione",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 41, p. 1231-1243, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2001",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2001). La successione nel tempo delle norme sui limiti",
        "all'appello tra regola del tempus regit actum e principio di conservazione",
        "del mezzo di impugnazione. CASSAZIONE PENALE, vol. 41, p.",
        "1231-1243, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The value of judicial precedent in the Italian legal systems",
        "ISSN": [
          "2191-1339"
        ],
        "journal": "CIVIL PROCEDURE REVIEW",
        "csp": "vol. 2016, v. 7,, p. 1-60, ISSN: 2191-1339",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baccaglini Laura, Di Paolo Gabriella, Cortese Fulvio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baccaglini Laura, Di Paolo Gabriella, Cortese Fulvio (2016). The value of",
        "judicial precedent in the Italian legal systems. CIVIL PROCEDURE",
        "REVIEW, vol. 2016, v. 7,, p. 1-60, ISSN: 2191-1339"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-228",
        "titolo": "I presupposti della rescissione del giudicato, in AA.VV., Le impugnazioni straordinarie, a cura di P. CORVI",
        "ISBN": [
          "9788875243609"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788875243609",
        "opera": "(a cura di): P. Corvi, Le impugnazioni straordinarie. vol. 3, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Paolo Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Paolo Gabriella (2016). I presupposti della rescissione del giudicato, in",
        "AA.VV., Le impugnazioni straordinarie, a cura di P. CORVI. In: (a cura di):",
        "P. Corvi, Le impugnazioni straordinarie. vol. 3, p. 201-228,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788875243609"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nullit\u00e0 processuali e sanatorie tra tassativit\u00e0 e tendenze antiformalistiche",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "vol. 2014, p. 246-284, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Paolo G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Paolo G. (2014). Nullit\u00e0 processuali e sanatorie tra tassativit\u00e0 e",
        "tendenze antiformalistiche. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E",
        "PROCEDURA PENALE, vol. 2014, p. 246-284, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "La revoca dell\u2019ordinanza che dispone il giudizio in assenza",
        "ISBN": [
          "9788875242978"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788875242978",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): D. Vigoni, Il giudizio in assenza dell\u2019imputato. p. 175-207, Torino:G",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Di Paolo (2014). La revoca dell\u2019ordinanza che dispone il giudizio in",
        "assenza. In: AA.VV.. (a cura di): D. Vigoni, Il giudizio in assenza",
        "dell\u2019imputato. p. 175-207, Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN:",
        "9788875242978"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "voce Prova informatica (diritto processuale penale)",
        "opera": "Enciclopedia del Diritto, Annali, vol. VI. p. 736-762, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814186138",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. Di Paolo (2013). voce Prova informatica (diritto processuale penale). In:",
        "Enciclopedia del Diritto, Annali, vol. VI. p. 736-762, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "8814186138"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "padova:cedam",
        "titolo": "La sanatoria delle nullit\u00e0 nel processo penale",
        "ISBN": [
          "9788813314880"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813314880",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Di Paolo (2012). La sanatoria delle nullit\u00e0 nel processo penale.",
        "padova:cedam, ISBN: 9788813314880"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La circolazione dei dati personali e del casellario giudiziario",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 51, p. 4034-4048, ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2011). La circolazione dei dati personali e del casellario",
        "giudiziario. CASSAZIONE PENALE, vol. 51, p. 4034-4048, ISSN:",
        "1125-856X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Judicial investigations and gathering of evidence in a digital, online context",
        "ISSN": [
          "0223-5404"
        ],
        "journal": "REVUE INTERNATIONALE DE DROIT PENAL",
        "csp": "vol. 80, p. 201-246, ISSN: 0223-5404",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2009). Judicial investigations and gathering of evidence in a",
        "digital, online context. REVUE INTERNATIONALE DE DROIT PENAL, vol.",
        "80, p. 201-246, ISSN: 0223-5404"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-239",
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814146039",
        "opera": "cienza del processo e per le garanzie dei cittadini, Atti del Convegno dell\u2019Associazione tra gli Studiosi del processo penale, Milano, 5-7 ottobre 2007. p",
        "ISBN": [
          "9788814146039"
        ],
        "autori": "G. Di Paolo (2009). Acquisizione dinamica dei dati relativi all\u2019ubicazione del cellulare ed altre forme di localizzazione tecnologicamente assistita. Riflessioni a margine dell\u2019esperienza statunitense"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Di Paolo (2009). Acquisizione dinamica dei dati relativi all\u2019ubicazione del",
        "cellulare ed altre forme di localizzazione tecnologicamente assistita.",
        "Riflessioni a margine dell\u2019esperienza statunitense [...] cienza del processo",
        "e per le garanzie dei cittadini, Atti del Convegno dell\u2019Associazione tra gli",
        "Studiosi del processo penale, Milano, 5-7 ottobre 2007. p. 221-239,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814146039"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-288",
        "titolo": "'Tecnologie del controllo' e prova penale: l'esperienza statunitense e spunti per la comparazione. p",
        "ISBN": [
          "9788813283483"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813283483",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Di Paolo (2008). 'Tecnologie del controllo' e prova penale: l'esperienza",
        "statunitense e spunti per la comparazione. p. 1-288, PADOVA:CEDAM,",
        "ISBN: 9788813283483"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Preziose puntualizzazioni sugli art. 512 e 513 c.p.p.",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 2006, p. 2569-2581, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2006). Preziose puntualizzazioni sugli art. 512 e 513 c.p.p..",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 2006, p. 2569-2581, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Is a European culture of the 'legal process' really developing?",
        "ISSN": [
          "1535-1661"
        ],
        "journal": "GLOBAL JURIST ADVANCES",
        "csp": "vol. 6, p. 1-51, ISSN: 1535-1661",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2006). Is a European culture of the 'legal process' really",
        "developing?. GLOBAL JURIST ADVANCES, vol. 6, p. 1-51, ISSN:",
        "1535-1661"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Testimonianza indiretta",
        "opera": "Digesto discipline penalistiche, Aggiornamento 2005, Tomo II. p. 1673-1721, TORINO:UTET, ISBN: 880207111X",
        "anno": "2005",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. Di Paolo (2005). Testimonianza indiretta. In: Digesto discipline",
        "penalistiche, Aggiornamento 2005, Tomo II. p. 1673-1721, TORINO:UTET,",
        "ISBN: 880207111X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Testimonianza indiretta, confidenze stragiudiziali e chiamate in reit\u00e0 dei collaboratori di giustizia: un mosaico di difficile composizione",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "INDICE PENALE",
        "csp": "vol. 6, p. 714-757, ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2003",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Di Paolo (2003). Testimonianza indiretta, confidenze stragiudiziali e",
        "chiamate in reit\u00e0 dei collaboratori di giustizia: un mosaico di difficile",
        "composizione. INDICE PENALE, vol. 6, p. 714-757, ISSN: 0019-7084"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-385",
        "titolo": "La testimonianza de relato nel processo penale: un'indagine comparata. vol. 35, p",
        "ISBN": [
          "9788884430311"
        ],
        "csp": "TRENTO:Universit\u00e0 di Trento, ISBN: 9788884430311",
        "anno": "2002",
        "autori": "G. Di Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Di Paolo (2002). La testimonianza de relato nel processo penale:",
        "un'indagine comparata. vol. 35, p. 1-385, TRENTO:Universit\u00e0 di Trento,",
        "ISBN: 9788884430311"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/G2",
    "progr": "18995",
    "nome": "DI PAOLO Gabriella",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "dal marzo 2003 componente del comitato redazionale della Sezione \"Giustizia penale minorile\" della rivista Cassazione Penale (rivista di fascia A)",
        "periodo": "dal 31-03-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "dal 2004 Componente del Comitato Scientifico e della Redazione del Centro Studi di Diritto penale europeo di Como (http://dirittopenaleeuropeo.it/",
        "periodo": "dal 31-12-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2005 componente del comitato redazionale della Sezione \u201cPanorama Internazionale\u201d della rivista Cassazione Penale (rivista di fascia A)",
        "periodo": "dal 30-09-2005 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "18 dicembre 1999, Verona Giornata di Studi organizzata dal Gruppo di Iniziativa Forense di Verona \u201cProfili organizzativi e processuali connessi all\u2019entrata in vigore del giudice unico\u201d Relazione introduttiva \u201cLe principali novit\u00e0 processuali\u201d",
        "periodo": "dal 18-12-1999 al 18-12-1999"
      },
      {
        "content": "16 luglio 2001, Belluno Incontro di studio organizzato dalle Camere Penali di Belluno sulla legge n. 63/2001 Relazione \u201cLa testimonianza dell\u2019imputato e il nuovo regime delle contestazioni",
        "periodo": "dal 16-07-2001 al 16-07-2001"
      },
      {
        "content": "7 marzo 2003, Bertinoro Convegno Internazionale organizzato all'interno del Progetto Tempus - Joint European Projects (IB - JEP) N\u00b0 16061 del 2001 \u201cA European Space of Justice\u201d Relazione \u201cIs a European culture of the \"legal process\" really developing?\u201d (in lingua inglese)",
        "periodo": "dal 07-03-2003 al 07-03-2003"
      },
      {
        "content": "14 marzo 2003, Trento Incontro di studio organizzato dall'Ordine degli Avvocati di Trento in collaborazione con le Camere Penali Regionali Relazione \"Il sentito dire nel processo penale",
        "periodo": "dal 13-03-2003 al 13-03-2003"
      },
      {
        "content": "28 aprile 2004, Trento Dialoghi di diritto e procedura penale, organizzati dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento, in collaborazione con l\u2019Ufficio per la formazione decentrata del Distretto Giudiziario di Trento e con la Camera Penale di Trento Relazione dal titolo \u201cRegistrazione fonografica di conversazioni, colloqui investigativi e testimonianza indiretta della Polizia Giudiziaria\u201d",
        "periodo": "dal 28-04-2004 al 28-04-2004"
      },
      {
        "content": "16 giugno 2005, Trento Incontro di studio organizzato a Trento dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza in collaborazione con la Regione T.A.A. \u201cTecniche di conciliazione e mediazione\u201d Relazione",
        "periodo": "dal 16-06-2005 al 16-06-2005"
      },
      {
        "content": "9 maggio 2007, Trento Dialoghi di diritto e procedura penale, organizzati dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento, in collaborazione con l\u2019Ufficio per la formazione decentrata del Distretto Giudiziario di Trento e con la Camera Penale di Trento - Relazione \u201cRegime ed uso probatorio delle riprese video in luoghi pubblici e di privata dimora",
        "periodo": "dal 09-05-2007 al 09-05-2007"
      },
      {
        "content": "6 ottobre 2007, Milano XIX Convegno Nazionale dell\u2019Associazione tra gli studiosi del processo penale \u201cGian Domenico Pisapia\u201d, Milano, 5-7 ottobre 2007, \u201cLe intercettazioni di comunicazioni\u201d- Comunicazione dal titolo \"Acquisizione dinamica dei dati relativi all\u2019ubicazione del cellulare ed altre forme di localizzazione tecnologicamente assistita. Riflessioni a margine dell\u2019esperienza statunitense\"",
        "periodo": "dal 06-10-2007 al 06-10-2007"
      },
      {
        "content": "6 novembre 2008, Pola (Croazia) Preparatory Colloquium AIDP \"Special procedural measures and respect of human rights\", organizzato dall\u2019AIDP a Pola (Croazia); Relazione dal titolo \"Judicial investigations and gathering of evidence in a digital online context\" (in lingua inglese)",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 06-11-2008"
      },
      {
        "content": "5 giugno 2009, Siracusa, presso ISISC Workshop \u201cIl processo penale nello spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia dell'UE tra cooperazione giudiziaria e orizzonti sovranazionali, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Catania in collaborazione con l\u2019OPCO-ISISC; Relazione dal titolo \u201cLa circolazione dei dati personali nello spazio giudiziario europeo dopo Pr\u00fcm\u201d",
        "periodo": "dal 05-06-2009 al 05-06-2009"
      },
      {
        "content": "28 gennaio 2011, Milano Convegno internazionale UAE-Olaf, \u201cLa circolazione della prova nell\u2019Unione Europea e la tutela degli interessi finanziari comunitari\u201d Relazione dal titolo La circolazione dei dati personali e del casellario giudiziario",
        "periodo": "dal 28-01-2011 al 28-01-2011"
      },
      {
        "content": "30 maggio 2011, Catania Modulo formativo Jean Monnet, Giornata di studio \u201cLo spazio penale europeo dopo Lisbona: nuove competenze dell\u2019Unione, nuovi strumenti, nuovi equilibri tra esigenze di repressione e tutela dei diritti fondamentali\u201d (resp. professori Grasso e Sicurella) Relazione \u201cIl pacchetto di iniziative dell\u2019UE in materia di garanzie per l\u2019imputato \"",
        "periodo": "dal 30-05-2011 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cLimiti convenzionali e costituzionali del \u201cdiritto penale europeo dopo il Trattato di Lisbona \u2013 il dibattito in Germania e in Italia\u201d, organizzato dall\u2019\u201dAteneo Italo-Tedesco\u201d, dall\u2019Universit\u00e0 di Verona e dal Max Planck Institut Intervento programmato Mutuo riconoscimento e scambio dei dati del casellario giudiziario",
        "periodo": "dal 16-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "14 ottobre 2011, Catania Convegno \u201cMutuo riconoscimento e diritti fondamentali nel contesto plurilinguistico dell\u2019UE\u201d, organizzato nell\u2019ambito del progetto biennale di ricerca \u201cTraining action for legal practitioners\u201d JLS/2009/JPEN/AG/1228 Relazione \u201cCircolazione dei dati personali nello spazio di Libert\u00e0, Sicurezza Giustizia\u201d",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "28-29 gennaio 2012, Trento Convegno, \u201cProcesso penale e diritti fondamentali nel contesto plurilinguistico dell\u2019Unione Europea\u201d, organizzato nell\u2019ambito del progetto biennale di ricerca \u201cTraining action for legal practitioners\u201d JLS/2009/JPEN/AG/1228 Organizzazione e relazione introduttiva sul progetto",
        "periodo": "dal 28-01-2012 al 29-01-2012"
      },
      {
        "content": "16 maggio 2012 Como Convegno \u201cLa diversit\u00e0 nell\u2019unit\u00e0. Riflessioni per una procedura penale europea\u201d, organizzato nell\u2019ambito del progetto biennale di ricerca \u201cTraining action for legal practitioners\u201d JLS/2009/JPEN/AG/1228, Relazione \u201cLa circolazione delle informazioni estratte dai casellari giudiziari tra pluralit\u00e0 di modelli giuridici e problemi linguistici",
        "periodo": "dal 16-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "29 giugno 2012, Catania Convegno \u201cCautele reali, investigazioni e prove nel contesto multilingue dell\u2019Unione Europea\u201d, organizzato nell\u2019ambito del progetto biennale di ricerca \u201cTraining action for legal practitioners\u201dJLS/2009/JPEN/AG/1228, Relazione \u201cProve e dati personali nella cooperazione giudiziaria in materia penale. Nuove prospettive\u201d",
        "periodo": "dal 29-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "22 settembre 2012, Venezia Convegno \u201cLingua, processo penale ed Unione Europea\u201d, organizzato a conclusione del progetto biennale di ricerca \u201cTraining action for legal practitioners\u201d JLS/2009/JPEN/AG/1228, Relazione \u201cLa nuova proposta del pubblico ministero europeo: uno sguardo d\u2019insieme\u201d\u201d",
        "periodo": "dal 22-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "25 settembre 2012, Bruxelles (Belgio) Project Meeting (closed door meeting) of the \u201cSurveille\u201d project (research within the FP7 Framework) Discussant (in lingua inglese)",
        "periodo": "dal 25-09-2012 al 25-09-2012"
      },
      {
        "content": "3 Dicembre 2012, Roma Incontro di studio su \u201cSanzioni processuali penali e preclusioni\u201d, organizzato dal Consiglio Superiore della Magistratura (CSM) Relazione \u201cLe nullit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 03-12-2012 al 03-12-2012"
      },
      {
        "content": "4 Dicembre 2013, Scandicci, Firenze Corso di formazione in tema di \u201cDiritto al Silenzio e diritto al contraddittorio, organizzato dalla Scuola Superiore della Magistratura (SSM) Relazione: Diritto al Silenzio e diritto al contraddittorio: profili comparativi (per il sistema statunitense)",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 04-12-2013"
      },
      {
        "content": "7 dicembre 2013, Bologna Convegno \u201cVerso il Pubblico ministero europeo: indipendenza dell\u2019accusa, obbligatoriet\u00e0 dell\u2019azione penale e tutela del contraddittorio\u201d, organizzato dall\u2019Unione Camere Penali Italiane (UCPI) Discussant \u201cObbligatoriet\u00e0 e discrezionalit\u00e0 dell\u2019azione penale\u201d",
        "periodo": "dal 07-12-2013 al 07-12-2013"
      },
      {
        "content": "9 marzo 105, Tavola rotonda presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento \u201cIn the hands of the people. Il processo penale con giuria nell\u2019esperienza comparativa\u201d, con la partecipazione del prof. Stephen C. Thaman (Saint Louis University, School of Law) e della Prof.ssa Cristina Mauro (Universit\u00e9 de Poitiers) Organizzazione e Relazione Introduttiva",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 09-03-2015"
      },
      {
        "content": "10 marzo 2015, Tavola rotonda presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento \u201cPlea bargaining tra common law e civil law\u201d, con la partecipazione del prof. Stephen C. Thaman (Saint Louis University, School of Law) e della Prof.ssa Cristina Mauro (Universit\u00e9 de Poitiers) Organizzazione e Relazione introduttiva",
        "periodo": "dal 10-03-2015 al 10-03-2015"
      },
      {
        "content": "15 maggio 2015, Riva del Garda Quarto Convegno Giuridico Distrettuale, Riva del Garda, 14-16 maggio 2015, organizzato dagli Ordini degli Avvocati di Trento, Bolzano e Rovereto, con il patrocinio del CNF e dell\u2019Unione Triveneta dei Consigli degli Ordini degli Avvocati Relazione \u201cNullit\u00e0 e sanatorie fra norme e prassi\u201d",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Incontro organizzato dalla Regione Trentino-Alto Adige/S\u00fcdtirol d\u2019intesa con la Scuola Superiore della Magistratura (SSM) e con la collaborazione della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento, per la formazione dei Giudici di Pace sulle \"Nullit\u00e0 processuali\u201d Relazione \u201cNullit\u00e0 processuali con particolare riferimento al decreto di citazione a giudizio del PM e al decreto di convocazione delle parti del giudice di pace\u201d",
        "periodo": "dal 30-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "3 ottobre 2015, Trento Convegno svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento, 2-3 ottobre 2015, \u201cDiritto penale e Modernit\u00e0. Le nuove sfide tra terrorismo, sviluppo tecnologico e garanzie fondamentali\u201d Presidenza di sessione e relazione introduttiva \u201cNuove sfide tra terrorismo, sviluppo tenologico e garanzie fondamentali: note introduttive",
        "periodo": "dal 03-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "4 dicembre 2015, Trento Convegno svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento, 3-4 dicembre 2015 organizzato dalla Regione Trentino-Alto Adige/S\u00fcdtirol d\u2019intesa con la Scuola Superiore della Magistratura (SSM) e con la collaborazione della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento, \u201cIl giudice di pace e la riforma della magistratura onoraria\u201d Relazione (nell\u2019ambito della Tavola Rotonda) \u201cI giudici di pace nel quadro della riforma della magistratura onoraria. Note a margine del d.d.l. n. 1738\u201d",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "19 febbraio 2016, Trento Convegno tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento, 18-19 febbraio 2016, organizzato dalla Regione Trentino-Alto Adige/S\u00fcdtirol d\u2019intesa con la Scuola Superiore della Magistratura (SSM) e con la collaborazione della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento, \u201cDefinizioni alternative al procedimento: particolare tenuit\u00e0 del fatto, condotte riparatorie ed estinzione del reato; il ruolo della vittima\u201d, Relazione \u201cLe condotte riparatorie: modelli di riferimento\u201d",
        "periodo": "dal 19-02-2016 al 19-02-2016"
      },
      {
        "content": "29 aprile 2016, Convegno svoltosi a Trento, nell\u2019ambito del Progetto di Ateneo \u201cLiving Integration Laws\u201d (facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Dipartimento di Sociologia, Dipartimento di Lettere), \u201cImmigrazione e giustizia penale: problemi di effettivit\u00e0 delle garanzie\u201d Organizzazione, Relazione introduttiva e Discussant",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "13 maggio 2016, Seminario Jean Monnet organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Catania \u201cIndagini e procedimenti transnazionali nell\u2019Unione europea. I nuovi strumenti della cooperazione giudiziaria in materia penale.\u201d Relazione \u201cSequestro probatorio e blocco dei beni: gi\u00e0 in vigore il reciproco riconoscimento tra i Paesi dell\u2019Unione europea\u201d",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "15 giugno 2016, Incontro di studio voltosi a Trento, organizzando dalla Scuola Superiore della Magistratura (SSM), Formazione Decentrata Relazione \u201cIndagini e procedimenti penali trasnazionali nell\u2019UE: i nuovi strumenti della cooperazione giudiziaria nella recente ondata di decreti legislativi di attuazione",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "23-24 giugno 2016, Corso di Formazione svoltosi a Siracusa, presso l\u2019ISISC , organizzando dalla Scuola Superiore della Magistratura (SSM), in collaborazione con ISISC, \u201cL\u2019assunzione della prova dichiarativa: profili comparati\u201d, Ruolo di Formatore Esperto per l\u2019intero corso",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 24-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "1999-2002 \u2013 Responsabile della ricerca \u201cProcedimento e processo: utilizzabilit\u00e0 degli atti della fase anteriore al dibattimento nel processo penale italiano e nel sistema processuali statunitense. La ricerca \u00e8 stata affidata dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Trento, mediante contratto per il conferimento di assegno per la collaborazione in attivit\u00e0 di ricerca (durata biennale, dall\u2019ottobre 1999 all\u2019ottobre 2001, con proroga all\u2019ottobre 2002; SSD (IUS 16))",
        "periodo": "dal 06-10-1999 al 10-10-2002"
      },
      {
        "content": "2000-2001 \u2013 Responsabile del Progetto di ricerca \u201cla testimonianza indiretta: un\u2019indagine comparata. La ricerca \u00e8 stata affidata dall\u2019Universit\u00e0 di Trento (delibera del CdA del 23/12/2000) nell\u2019ambito del Progetto Giovani Ricercatori del MURST (Ministero dell\u2019universit\u00e0 e della ricerca scientifica e tecnologica).",
        "periodo": "dal 28-12-2000 al 27-12-2001"
      },
      {
        "content": "2002-2003 - Responsabile della ricerca sul tema \u201cIs a European culture of the \"legal process\" really developing?\u201d. La ricerca \u00e8 stata affidata dal Centro per l\u2019Europa Centro Orientale e Balcanica dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (sede di Forl\u00ec), nell\u2019ambito del progetto TEMPUS (Joint European Projects (IB - JEP) N\u00b0 16061 del 2001) \"A European space of justice\u201d (dal 16/6/2002 al 14/4/2003)",
        "periodo": "dal 16-06-2002 al 14-04-2003"
      },
      {
        "content": "2004-2005 - Responsabile della ricerca \u201cProcesso con giuria, minoranze e discriminazione del sistema di giustizia penale statunitense.La ricerca \u00e8 stata affidata dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Trento, mediante contratto per il conferimento di assegno per la collaborazione in attivit\u00e0 di ricerca (durata annuale, dal maggio 2004; conclusione anticipata per rinuncia, a seguito della presa di servizio come ricercatore, nel gennaio 2005; SSD (IUS 16))",
        "periodo": "dal 10-05-2004 al 02-01-2005"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "2000, Universit\u00e0 degli Studi di Trento vincitrice di un finanziamento, nell'ambito del Programma di Ricerca Giovani Ricercatori del MURST, bandito dall\u2019Ateneo di Trento (bando competitivo )",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "2002 \u2013 vincitrice di fellowship presso l\u2019American University di Washington DC (Stati Uniti), con erogazione di una borsa di studio da parte dell\u2019Universit\u00e0 di Trento (a seguito di bando competitivo, come da decreto rettorale n. 819 dd. 14/10/2002);",
        "periodo": "dal 14-10-2002 al 14-10-2002"
      },
      {
        "content": "2008 - Invito, da parte dell'Association International de Droit P\u00e9nal ( AIDP - associazione internazionale di prestigio in ambito penale) a partecipare, in veste di \"Special Rapporteur\" al Preparatory Colloquium AIDP \"Special procedural measures and respect of human rights\", tenutosi a Pola (Croazia), il 6 novembre 2008",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 06-11-2008"
      },
      {
        "content": "Dal 2009 (26/9/2009) - Iscrizione all'Association Internationa de Droit Penal (AIDP), e anche al Gruppo Italiano AIDP",
        "periodo": "dal 26-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "dal 2011 (19/9/2011) - Iscrizione all'Associazione fra gli Studiosi del Processo Penale G.D. Pisapia (ASPP)",
        "periodo": "dal 19-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Invito dell\u2019universit\u00e0 di Luxemburg a partecipare, quale esperto per l\u2019Italia, alla conferenza \u00ab A Blueprint for the European Public Prosecutor's Office? \u00bb tenutasi a Lussemburgo, 13-15 giugno 2012. L\u2019importanza di tale conferenza emerge nella recente proposta di regolamento che istituisce la Procura europea (COM(2013) 534 final, pag. 3, punto n. 2), in cui si afferma che la proposta \u00e8 stata preceduta da ricerche e discussioni e riunioni a livello europeo, tra cui, appunto \u00abla conferenza \u2018A Blueprint for the European Public Prosecutor's Office?\u2019 Lussemburgo, 13-15 giugno 2012, che ha riunito esperti e rappresentanti ad alto livello del mondo accademico, delle istituzioni dell\u2019UE e degli Stati membri.",
        "periodo": "dal 13-06-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "2014 - Affiliazione ad ECLAN (European Criminal Law Academic Network) (dal 13 maggio 2014). L' affiliazione \u00e8 stata deliberata dal Management Committee nel maggio 2014. In base alle ECLAN\u2019s Functioning Rules \u201cECLAN's Members are personalities coming from the academic and research spheres, chosen for their expertise and competence in the field of EU criminal law. The members are privileged partners in the network's scientific, academic and training activities\u201d",
        "periodo": "dal 13-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016 - AIDP, Gruppo Italiano - Nomina come \"National Rapporteur\" per la Quarta Sessione (Prosecuting Corporations for Violations of International Criminal Law: Jurisdictional Issues) del XX AIDP-IAPL International Congress of Penal Law, previsto nel 2019 sul tema \u201cCriminal Justice and Corporate Busines\u201d\u201d (Consiglio direttivo del 24 maggio 2016).",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016 - Scuola Superiore della Magistratura (SSM) \u2013 nomina (in data 23 maggio 2016) quale Esperto Formatore per il Corso \u201cL\u2019assunzione della prova dichiarativa: profili comparati\u201d (P 16052), da svolgersi a Siracusa, presso l\u2019ISISC, il 22-24 giugno 2016",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 24-06-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2005/2006 (dal 13/09/2005) ad oggi, membro del Collegio Docenti della Scuola di Dottorato in Studi Giuridici Comparati ed Europei dell\u2019Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 13-09-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2005/2006, Docente nell\u2019ambito della Scuola di dottorato in Studi Giuridici Comparati ed Europei (seminario in data 20 ottobre 2005 sul tema \u201cRiti alternativi tra diritto e procedura penale\u201d)",
        "periodo": "dal 20-10-2005 al 20-10-2005"
      },
      {
        "content": "a.a. 2008/2009, Docente nell\u2019ambito della Scuola di dottorato in Studi Giuridici Comparati ed Europei (seminario in data 13 maggio 2009, sul tema \u201cLa prova penale dell'era digitale. Un'analisi comparata\");",
        "periodo": "dal 13-05-2009 al 13-05-2009"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010/2011, Docente nell\u2019ambito della Scuola di dottorato in Studi Giuridici Comparati ed Europei (seminario in data 8 febbraio 2011, sul tema \u201cCooperazione giudiziaria e di polizia in materia penale dopo Lisbona: verso un rafforzamento dei diritti?\u201d);",
        "periodo": "dal 08-02-2011 al 08-02-2011"
      },
      {
        "content": "a.a. 2015/2016, Docente nell\u2019ambito della Scuola di dottorato in Studi Giuridici Comparati ed Europei (seminario in data 14 giugno 2016, sul tema \u201cL\u2019europeizzazione della procedura penale)",
        "periodo": "dal 14-06-2016 al 14-06-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "dal 1999 al 2005 - incarichi di ricerca presso qualificati Atenei italiani, come riportato nel presente CV nella parte dedicata alle \"Responsabilit\u00e0 di studi e ricerche scientifiche affidate da qualificate istituzioni pubbliche o private\", cui si rinvia",
        "periodo": "dal 06-10-1999 al 02-01-2005"
      },
      {
        "content": "2002-2003, incarico di long distance trainer nell\u2019ambito del Progetto Tempus (Joint European Projects (IB - JEP) N\u00b0 16061 del 2001) \"A European space of justice\u201d) \u2013 progetto di formazione culturale dei giudici di Bosnia, Crozia, Macedonia, Serbia e Montenegro finanziato dalla Commissione Europea (dal 16/6/2002 al 14/4/2003) (DIDATTICA SVOLTA IN LINGUA INGLESE)",
        "periodo": "dal 16-06-2002 al 14-04-2003"
      },
      {
        "content": "2003 (18 agosto-14 novembre 2003), Fellowship presso l\u2019American University di Washingthon DC (Stati Uniti) \u2013 attivit\u00e0 di ricerca sul ruolo e composizione della giuria nel processo penale statunitense nonch\u00e9 sulle linee evolutive del sistema di giustizia penale minorile statunitense (fellowship assegnata in seguito a selezione pubblica, con fruizione di borsa di studio erogata dall\u2019Universit\u00e0 di Trento, come da decreto rettorale n. 819 dd. 14/10/2002)",
        "periodo": "dal 18-08-2003 al 14-11-2003"
      },
      {
        "content": "a.a. 2003/2004, incarico di Docente nell\u2019ambito del ciclo di lezioni tenute (presso l\u2019 Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza) all\u2019interno del Programma di Internazionalizzazione degli studenti dell\u2019Universit\u00e0 di Tilburg (Paesi Bassi) (DIDATTICA SVOLTA IN LINGUA INGLESE)",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 01-11-2004"
      },
      {
        "content": "dall\u2019a.a. 2004/2005 all\u2019a.a. 2009/2010, incarico di Docente nell\u2019ambito del corso \u201cIntroduction to italian law\u201d. Il corso \u00e8 rivolto agli studenti Erasmus in ingresso nell\u2019Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (DIDATTICA SVOLTA IN LINGUA INGLESE)",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2010"
      },
      {
        "content": "dal 2005 ad oggi - incarichi di insegnamento (anche con titolarit\u00e0 di corsi fondamentali od opzionali) presso qualificati Atenei italiani, come riportato nel presente CV nella parte dedicata alle \"Specifiche attivit\u00e0 professionali caratterizzate da attivit\u00e0 di ricerca\", cui si rinvia",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "2005 (18 aprile-17 maggio), attivit\u00e0 di ricerca (finanziata con il MIUR 2003) presso la New York University School of Law di New York (Stati Uniti) sull\u2019uso investigativo delle nuove tecnologie",
        "periodo": "dal 18-04-2005 al 17-05-2005"
      },
      {
        "content": "dall\u2019a.a. 2007/2008 ad oggi, Docente per la parte sulla cooperazione giudiziaria in materia penale nell'ambito del \u201cCourse on the European Union\u201d offerto dalla Vermont Law School (Stati Uniti) ai propri studenti. Il corso \u00e8 erogato nell'ambito della Convenzione conclusa tra la VLS e la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento (UNITN), per favorire gli scambi di studenti/docenti tra universit\u00e0 straniere. Una parte del corso \u00e8 tenuta (da docenti UNITN) presso la VLS (Stati Uniti); un'altra parte del corso \u00e8 tenuta (da docenti UNITN) in Italia, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento. La sottoscritta ha svolto l'incarico di docenza attribuito dalla VLS presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento (DIDATTICA SVOLTA IN LINGUA INGLESE)",
        "periodo": "dal 01-11-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "5 marzo 1992 - Laurea in Giurisprudenza, conseguita presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento\u201d, con votazione 110 e lode, discutendo una tesi di ricerca dal titolo \u201cLa tutela del minore nel processo penale\u201d, relatrice la prof.ssa Novella Galantini",
        "periodo": "dal 05-03-1992 al 05-03-1992"
      },
      {
        "content": "1992 e anni successivi - cultore della materia presso la Cattedra di Procedura Penale della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento. In tale veste, partecipazione alle Commissioni d'esame ed attivit\u00e0 di ricerca in tema di probation minorile.",
        "periodo": "dal 01-04-1992 al 01-01-1994"
      },
      {
        "content": "1994-1998 dottorato di ricerca in diritto processuale penale comparato (IUS 16), IX ciclo, presso l'Universit\u00e0 di Milano (Universit\u00e0 di Trento, sede consorziata); titolo di dottore di ricerca in diritto processuale penale comparato conseguito nel settembre 1998 (dal 23/5/1994 al 14/9/1998)",
        "periodo": "dal 23-05-1994 al 14-09-1998"
      },
      {
        "content": "1995 - abilitazione all\u2019esercizio della professione di avvocato (10/7/1995), con iscrizione nell\u2019Albo degli avvocati della Provincia di Trento ed esercizio della professione dal 1995 al 2005;",
        "periodo": "dal 10-07-1995 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "1995- 1997 attivit\u00e0 di Vice Procuratore Onorario presso la Procura della Repubblica presso la Pretura circondariale di Trento",
        "periodo": "dal 30-11-1995 al 01-07-1997"
      },
      {
        "content": "1996-1998 attivit\u00e0 di ricerca individuale sui profili processuali delle riforme legislative sulla violenza sessuale e di contrasto alla pedofilia",
        "periodo": "dal 01-08-1996 al 01-03-1998"
      },
      {
        "content": "1999, Docente nell\u2019ambito del corso di formazione per consulenti del lavoro, ANCL, Trento.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "1999-2001, attivit\u00e0 ricerca individuale avente ad oggetto le riforme legislative degli anni Novanta, con particolare riguardo al riparto d'attribuzioni tra le due composizioni del tribunale (1999), alle misure cautelari nonch\u00e9 ai limiti all\u2019appellabilit\u00e0 delle sentenze (2001) .",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "1999-2002 assegno di ricerca in diritto processuale penale comparato (IUS 16) (dall\u2019ottobre 1999 all\u2019ottobre 2002) presso l\u2019Universit\u00e0 di Trento, Dipartimento di Scienze Giuridiche",
        "periodo": "dal 06-10-1999 al 10-10-2002"
      },
      {
        "content": "2000, Docente del modulo di diritto e procedura penale nell\u2019ambito del Corso per Segretari Comunali, organizzato dall\u2019Accademia Europea di Bolzano in collaborazione della Facolt\u00e0 di Economia e Commercio dell\u2019Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "2001, Docente nell\u2019ambito del Corso organizzato dall\u2019Ordine degli Avvocati di Trento per gli iscritti nelle liste dei difensori d\u2019ufficio;",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "2003, 2002, 2001, Docente presso Scuola di formazione all\u2019esercizio dell\u2019attivit\u00e0 difensiva penale, Camere Penali e Ordine degli Avvocati di Belluno;",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "2001, 2002, Docente presso la Scuola di preparazione forense di Verona, Ordine degli Avvocati di Verona;",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "dall\u2019a.a. 2001/2002 ad oggi, Docente presso la Scuola di Specializzazione per le professioni legali, Universit\u00e0 di Trento e Verona;",
        "periodo": "dal 01-11-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "2003, Docente presso la Scuola per la preparazione all'esercizio dell'attivit\u00e0 difensiva, Camere Penali e Ordine degli Avvocati di Trento;",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "2003 (18 agosto-14 novembre 2003), Fellowship presso l\u2019American University di Washingthon DC (Stati Uniti) \u2013 attivit\u00e0 di ricerca sul ruolo e composizione della giuria nel processo penale statunitense nonch\u00e9 sulle linee evolutive del sistema di giustizia penale minorile statunitense (fellowship assegnata in seguito a selezione pubblica, con fruizione di borsa di studio erogata dall\u2019Universit\u00e0 di Trento, come da decreto rettorale n. 819 dd. 14/10/2002)",
        "periodo": "dal 18-08-2003 al 14-11-2003"
      },
      {
        "content": "a.a. 2003/2004, Docente nell\u2019ambito del ciclo di lezioni tenute all\u2019interno Programma di Internazionalizzazione degli studenti dell\u2019Universit\u00e0 di Tilburg (Paesi Bassi) presso l\u2019 Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (DIDATTICA SVOLTA IN LINGUA INGLESE);",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 01-11-2004"
      },
      {
        "content": "2004-2005 - Responsabile della ricerca \u201cProcesso con giuria, minoranze e discriminazione del sistema di giustizia penale statunitense.La ricerca \u00e8 stata affidata dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Trento, mediante contratto per il conferimento di assegno per la collaborazione in attivit\u00e0 di ricerca (durata annuale, dal maggio 2004; conclusione anticipata per rinuncia, a seguito della presa di servizio come ricercatore, nel gennaio 2005; SSD (IUS 16))",
        "periodo": "dal 10-05-2004 al 02-01-2005"
      },
      {
        "content": "a.a. 2004/2005 e a.a. 2006/2007, Docente nel Corso Universitario per Comandanti e Ufficiali della Polizia Municipale, organizzato dall\u2019 Universit\u00e0 di Trento e Scuola di polizia municipale;",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2007"
      },
      {
        "content": "dall\u2019a.a. 2004/2005 all\u2019a.a. 2007/2008, docente titolare del corso di Istituzioni di diritto processuale europeo e transnazionale, Parte II, Diritto processuale penale (5 CFU, 35 ore) nell\u2019ambito della Laurea Triennale in Scienze Giuridiche Europee e Transnazionali, Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (l\u2019intero corso, di 10 CFU, fu svolto in co-titolarit\u00e0 con la dott.ssa Raffaella Muroni e/o con il prof. Marino Marinelli);",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2008"
      },
      {
        "content": "dall\u2019a.a. 2004/2005 all\u2019a.a. 2009/2010, Docente nell\u2019ambito del corso \u201cIntroduction to italian law\u201d, rivolto agli studenti Erasmus (incoming) nell'Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (DIDATTICA SVOLTA IN LINGUA INGLESE)",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2010"
      },
      {
        "content": "2005 (18 aprile-17 maggio), attivit\u00e0 di ricerca (finanziata con il MIUR 2003) presso la New York University School of Law di New York (Stati Uniti) sull\u2019uso investigativo delle nuove tecnologie",
        "periodo": "dal 18-04-2005 al 17-05-2005"
      },
      {
        "content": "a.a. 2005/2006, Docente nell\u2019ambito del Corso per Aspiranti Giudici di Pace per la Provincia di Bolzano (26 gennaio 2006) organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Trento in collaborazione con la Regione T.A.A.;",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 01-11-2006"
      },
      {
        "content": "a.a. 2005/2006 Docente del modulo di diritto e procedura penale nell\u2019ambito del Corso di abilitazione per Segretari Comunali 2005 (9 e 10 dicembre 2005) organizzato dall\u2019Accademia Europea (EURAC) di Bolzano",
        "periodo": "dal 09-12-2005 al 10-12-2005"
      },
      {
        "content": "dall\u2019a.a. 2006/2007 all\u2019a.a. 2007/2008, docente titolare del corso \u201cIstituzioni di diritto processuale\u201d, Parte II, Diritto processuale penale (5 CFU, 35 ore) nell\u2019ambito della Laurea Triennale in Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (l\u2019intero corso, di 10 CFU, fu svolto in co-titolarit\u00e0 con la dott.ssa Raffaella Muroni)",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 01-11-2008"
      },
      {
        "content": "a.a. 2006/2007, Docente nell\u2019ambito del Master in Studi Avanzati di diritto europeo e Transnazionale (24 aprile 2007, \u201cIl mandato di arresto europeo: profili processuali) organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Trento;",
        "periodo": "dal 24-04-2007 al 24-04-2007"
      },
      {
        "content": "a.a. 2006/2007, Docente nell\u2019ambito del Corso di formazione sulla mediazione penale (nel modulo sul processo penale minorile, 10 e 19 luglio 2007) organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Trento, in collaborazione con la Regione T.A.A.;",
        "periodo": "dal 10-07-2007 al 19-07-2007"
      },
      {
        "content": "dall\u2019a.a. 2007/2008 ad oggi, Docente per la parte sulla cooperazione giudiziaria in materia penale nell'ambito del \u201cCourse on the European Union\u201d offerto dalla Vermont Law School (Stati Uniti) ai propri studenti. Il corso \u00e8 erogato nell'ambito della Convenzione conclusa tra la VLS e la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento (UNITN), per favorire gli scambi di studenti e docenti tra universit\u00e0 straniere. Una parte del corso \u00e8 tenuta (da docenti UNITN) presso la VLS (Stati Uniti); un'altra parte del corso \u00e8 tenuta (da docenti UNITN) in Italia, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento. La sottoscritta ha svolto l'incarico di docenza attribuito dalla VLS presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento (DIDATTICA SVOLTA IN LINGUA INGLESE)",
        "periodo": "dal 01-11-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2008/2009, docente titolare del Laboratorio Applicativo \"Casi e Questioni sulle prove penali\" (20 ore), nell'ambito della Magistrale e Specialistica, Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza;",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "a.a. 2009/2010, Lezione \u201cLa protezione dei dati personali a fronte degli strumenti di cooperazione giudiziaria in materia penale\u201d nel Corso Jean Monnet di Diritto penale e processuale penale 2010, Universit\u00e0 di Catania, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza;",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-11-2010"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2009/2010 all\u2019a.a. 2014/2015, docente titolare del corso \u201cProcedura penale \u2013 Corso avanzato - Il diritto delle prove penali\" (6 CFU, 42 ore), nell'ambito della Laurea Magistrale e Specialistica, Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza;",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "2012-2013, curatela del volume F. RUGGIERI \u2013 T. RAFARACI \u2013 G. DI PAOLO \u2013 S. MARCOLINI \u2013 R. BELFIORE (a cura di), Processo penale, lingua e Unione Europea, Cedam, Padova, 2013, ISBN 978-88-13-33516-8, pp. 1-300, pubblicato per la diffusione dei risultati del Progetto Europeo n. JLS/2009/JPEN/AG/1228 \u201cTraining action for legal pratictioners: fundamental rights, European Union and judicial cooperation in criminal matters through law and language\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012/2013, Affidamento (per supplenza) del corso \u201cDiritto penale\u201d (30 ore), Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione;",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012/2013, Docente nell\u2019ambito del Master in Lingua e Diritto (9 febbraio 2013, sul tema \u201cprocedura penale e terminologia inglese), organizzato dalla T.S.M. (Trentino School of Managment)",
        "periodo": "dal 09-02-2013 al 09-02-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2013/2014 e 2014/2015, docente titolare del corso \u201cProcedura penale comparata ed europea\u201d (6 CFU, 42 ore) nell'ambito della Laurea Magistrale e Specialistica, Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza;",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "dall'a.a. 2015/2016, docente titolare del corso fondamentale \u201cProcedura penale\u201d (M-Z) (14 CFU, 98 ore), nell'ambito della Laurea Magistrale, Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2015/2016, docente titolare del corso opzionale \u201cProcedura penale \u2013 Corso avanzato\u201d (6 CFU, 42 ore). L\u2019intero corso viene svolto in co-titolarit\u00e0 con il prof. Marcello Busetto. Nell'ambito del corso la sottoscritta \u00e8 responsabile del modulo (20 ore) intitolato \u201cDiritto dell\u2019Unione Europea e processo penale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2016/2017 Affidamento (per supplenza) del corso \u201cDiritto penale\u201d (30 ore), Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (sede a Bressanone-Brixen)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "2002-2003 - Partecipazione al Progetto Tempus (Joint European Projects (IB - JEP) N\u00b0 16061 del 2001) \"A European space of justice\u201d \u2013 progetto di formazione culturale dei giudici di Bosnia, Crozia, Macedonia, Serbia e Montenegro finanziato dalla Commissione Europea. La sottoscritta ha partecipato, in veste di long-distance trainer e con una ricerca (paper) finalizzata alla ricostruzione del concetto di \u201cgiusto processo\u201d (due process) in prospettiva storica e comparata, nelle convenzioni internazionali nonch\u00e8 negli strumenti dell\u2019Unione Europea, ovvero in vista della costruzione di una spazio europeo di libert\u00e0, sicurezza e giustizia. Durata dal 16/6/2002 al 14/4/2003; incarico conferito dal Centro per L'Europa Centro Orientale e Balcanica dell'Universit\u00e0 di Bologna (sede Forl\u00ec).",
        "periodo": "dal 16-06-2002 al 14-04-2003"
      },
      {
        "content": "2004-2005 Partecipazione al PRIN - MIUR 2003 \u201cInnovazione scientifica e processo penale: le nuove frontiere della tecnologia nella ricerca e nell\u2019assunzione delle prove\u201d. La sottoscritta ha partecipato come componente esterno dell\u2019Unit\u00e0 Como-Insubria sul tema \u201cLe diverse forme di \u201cintercettazioni\u201d tra diritti fondamentali della persona e diritto alla prova\u201d (resp. scientifico dell'unit\u00e0 Como-Insubria, prof.sa Francesca Ruggieri; durata biennale; dall'1/6/2004 al 10/12/2005);",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 10-12-2005"
      },
      {
        "content": "Dal 2005, partecipazione al Macro-Progetto \"Diritto e Tecnologie\" del Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Trento, finanziato dall'Ateneo di Trento",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "2006-2008 Partecipazione al PRIN - MIUR 2005 \u201cPolitiche penali ed extrapenali di contrasto alla criminalit\u00e0 organizzata: una valutazione di impatto nella prospettiva dell\u2019armonizzazione europea\u201d (coordinatore nazionale, prof. Ernesto Savona). La sottoscritta ha partecipato come componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca locale presso Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, sul tema \u201cLa riforma dei modelli sanzionatori e delle strategie di intervento contro la criminalit\u00e0 organizzata: profili criminologici, penali e processuale\u201d(resp. scientifico dell'unit\u00e0 locale, prof. Gabriele Fornasari - durata 30/1/2006 al 31/10/2008).",
        "periodo": "dal 03-01-2006 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "2008-2012, partecipazione al FIRB 2006 \u201cL'impatto delle innovazioni biotecnologiche sui diritti della persona: uno studio interdisciplinare e comparato\u201d (The impact of Biotechnological Innovations on Fundamental Rights: An Interdisciplinary and Comparative Survey), Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (responsabile scientifico nazionale prof. Carlo Casonato). La sottoscritta ha partecipato in veste di componente dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca di Trento (responsabile unit\u00e0 locale; durata triennale; dal 15/10/2008 al 14/10/2011, con proroga al 15/6/2012)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "2010-2012, partecipazione al progetto europeo n. JLS/2009/JPEN/AG/1228 \u201cTraining action for legal pratictioners: fundamental rignts, European Union and judicial cooperation in criminal matters through law and language\u201d, presentato dall\u2019Univesit\u00e0 dell\u2019Insubria (durata 24 mesi, resp. scientifico Prof.ssa Francesca Ruggieri) nell\u2019ambito del programma \u201cCriminal Justice 2009, Call for proposal, Action Grants\u201d , finanziato dalla Commissione Europea. La sottoscritta ha partecipato come responsabile dell'Unit\u00e0 di Ricerca locale (Universit\u00e0 di Trento) e come membro dello staff del progetto",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 (1\u00b0 settembre 2015), partecipazione al Progetto di Ricerca Piano Strategico 2015 \u201cLiving Integration Laws. Immigrant Women Care Workers between Social Biographies and Legal Careers\u201d (durata 18 mesi, resp. scientifici professori Giunta, Nesi, Sciortino). Il progetto \u00e8 finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Trento. La sottoscritta partecipa come componente del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico dell'Unit\u00e0 di Ricerca Locale (Universit\u00e0 di Trento) nell'ambito del progetto europeo n. JLS/2009/JPEN/AG/1228 \u201cTraining action for legal pratictioners: fundamental rignts, European Union and judicial cooperation in criminal matters through law and language\u201d, presentato dall\u2019Univesit\u00e0 dell\u2019Insubria (durata 24 mesi, Resp. scientifico dell'intero progetto Prof.ssa Francesca Ruggieri) nell\u2019ambito del programma \u201cCriminal Justice 2009, Call for proposal, Action Grants\u201d , finanziato dalla Commissione Europea",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2012"
      }
    ]
  }
}