{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sistema cautelare a protezione della vittima",
        "ISSN": [
          "0004-0304"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO PENALE",
        "csp": "ISSN: 0004-0304",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2016). Il sistema cautelare a protezione della vittima.",
        "ARCHIVIO PENALE, ISSN: 0004-0304"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Vigan\u00f2",
        "titolo": "Commento all'art. 5 (\u00a71-9)",
        "csp": "Corte di Strasburgo e Giustizia penale. ISBN: 978-88-9210499-0",
        "opera": "(a cura di): G. Ubertis - F",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zacche' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zacche' F (2016). Commento all'art. 5 (\u00a71-9). In: (a cura di): G. Ubertis - F.",
        "Vigan\u00f2, Corte di Strasburgo e Giustizia penale. ISBN: 978-88-9210499-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:WOLTERS KLUWER - CEDAM",
        "titolo": "Il diritto al confronto nella giurisprudenza europea",
        "ISBN": [
          "9788813359362"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813359362",
        "opera": "AA.VV.. Regole europee e processo penale",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZACCHE' F (2016). Il diritto al confronto nella giurisprudenza europea. In:",
        "AA.VV.. Regole europee e processo penale. PADOVA:WOLTERS",
        "KLUWER - CEDAM, ISBN: 9788813359362"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le cautele fra prerogative dell'imputato e tutela della vittima di reati violenti",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zacche' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacche' F (2015). Le cautele fra prerogative dell'imputato e tutela della",
        "vittima di reati violenti. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA",
        "PENALE, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il processo penale italiano a venticinque anni dalla riforma del codice",
        "ISSN": [
          "1972-3857"
        ],
        "journal": "CRIMINALIA",
        "csp": "ISSN: 1972-3857",
        "anno": "2015",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2015). Il processo penale italiano a venticinque anni dalla",
        "riforma del codice. CRIMINALIA, ISSN: 1972-3857"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pena da Beccaria ad oggi",
        "ISSN": [
          "0004-0304"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO PENALE",
        "csp": "ISSN: 0004-0304",
        "anno": "2015",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2015). La pena da Beccaria ad oggi. ARCHIVIO PENALE,",
        "ISSN: 0004-0304"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Caso Cestaro: dalla prima condanna della Corte EDU sull\u2019irruzione alla Diaz l\u2019obbligo d\u2019introdurre il delitto di tortura",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zacche' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacche' F (2015). Caso Cestaro: dalla prima condanna della Corte EDU",
        "sull\u2019irruzione alla Diaz l\u2019obbligo d\u2019introdurre il delitto di tortura. QUADERNI",
        "COSTITUZIONALI, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pena e 'penitenziario': sicurezza interna e garanzie europee",
        "ISSN": [
          "0390-6760"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA PER LE SCIENZE GIURIDICHE",
        "csp": "ISSN: 0390-6760",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacch\u00e8 F (2014). Pena e 'penitenziario': sicurezza interna e garanzie",
        "europee. RIVISTA ITALIANA PER LE SCIENZE GIURIDICHE, ISSN:",
        "0390-6760"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Annullamento senza rinvio della sentenza d'appello manifestamente illogica",
        "ISSN": [
          "0004-0304"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO PENALE",
        "csp": "ISSN: 0004-0304",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zacche' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacche' F (2014). Annullamento senza rinvio della sentenza d'appello",
        "manifestamente illogica. ARCHIVIO PENALE, ISSN: 0004-0304"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il detenuto in attesa di giudizio: profili di una riforma incompiuta",
        "ISSN": [
          "0004-0304"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO PENALE",
        "csp": "ISSN: 0004-0304",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacch\u00e8 F (2014). Il detenuto in attesa di giudizio: profili di una riforma",
        "incompiuta. ARCHIVIO PENALE, ISSN: 0004-0304"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'acquisizione della posta elettronica nel processo penale",
        "ISSN": [
          "2039-4179"
        ],
        "journal": "PROCESSO PENALE E GIUSTIZIA",
        "csp": "ISSN: 2039-4179",
        "anno": "2013",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacch\u00e8 F (2013). L'acquisizione della posta elettronica nel processo",
        "penale. PROCESSO PENALE E GIUSTIZIA, ISSN: 2039-4179"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Operazione antidroga \"sotto copertura\" condotta dalla polizia municipale",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Zacche F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacche F (2013). Operazione antidroga \"sotto copertura\" condotta dalla",
        "polizia municipale. CASSAZIONE PENALE, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Prova atipica",
        "opera": "Digesto del processo penale on-line. Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8847-6",
        "anno": "2013",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Zacch\u00e8 F (2013). Prova atipica. In: Digesto del processo penale on-line.",
        "Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8847-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rimodulazione della giurisprudenza europea sui testimoni assenti",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacch\u00e8 F (2012). Rimodulazione della giurisprudenza europea sui testimoni",
        "assenti. DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prova dichiarativa richiesta ex art. 438 c.p.p. e non avveramento della condizione",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2012",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2012). Prova dichiarativa richiesta ex art. 438 c.p.p. e non",
        "avveramento della condizione. DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO,",
        "ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "367-376",
        "titolo": "Giudizio abbreviato e atti difensivi a \"sorpresa\"",
        "ISBN": [
          "9788814172915"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814172915",
        "opera": "Il rito accusatorio a vent'anni dalla grande riforma. Continuit\u00e0, fratture, nuovi orizzonti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zacche' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zacche' F (2012). Giudizio abbreviato e atti difensivi a \"sorpresa\". In: Il rito",
        "accusatorio a vent'anni dalla grande riforma. Continuit\u00e0, fratture, nuovi",
        "orizzonti. p. 367-376, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814172915"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "La prova documentale",
        "ISBN": [
          "88-14-16704-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-16704-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zacche' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zacche' F (2012). La prova documentale. Milano:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-16704-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Testimonianza indiretta e contraddittorio",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "vol. 54, p. 134-147, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2011",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacch\u00e8 F (2011). Testimonianza indiretta e contraddittorio. RIVISTA",
        "ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE, vol. 54, p. 134-147,",
        "ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giudizio abbreviato e atti difensivi \"a sorpresa\"",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "INDICE PENALE",
        "csp": "p. 177-182, ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2010",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacch\u00e8 F (2010). Giudizio abbreviato e atti difensivi \"a sorpresa\". INDICE",
        "PENALE, p. 177-182, ISSN: 0019-7084"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-63",
        "titolo": "sub art. 25 Cost",
        "ISBN": [
          "9788821731877"
        ],
        "csp": "MILANO:IPSOA, ISBN: 9788821731877",
        "opera": "(a cura di): A. Giarda - G. Spangher, Codice di procedura penale commentato. vol. I, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Zacche' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zacche' F (2010). sub art. 25 Cost. In: (a cura di): A. Giarda - G. Spangher,",
        "Codice di procedura penale commentato. vol. I, p. 51-63, MILANO:IPSOA,",
        "ISBN: 9788821731877"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cassazione e iura novit curia nel caso Drassich",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "vol. 2009, p. 781-788, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2009",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacch\u00e8 F (2009). Cassazione e iura novit curia nel caso Drassich. DIRITTO",
        "PENALE E PROCESSO, vol. 2009, p. 781-788, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-298",
        "titolo": "Vecchi automatismi cautelari e nuove esigenze di difesa sociale",
        "ISBN": [
          "978-88-348-9649-5"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-9649-5",
        "opera": "(a cura di): Mazza O;Vigan\u00f2 F, Il \"pacchetto sicurezza\" 2009. (Commento al d.l. 23 febbraio 2009, n. 11 conv. in legge 23 aprile 2009, n. 38 e alla legge 15 luglio 2009, n. 94). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zacch\u00e8 F (2009). Vecchi automatismi cautelari e nuove esigenze di difesa",
        "sociale. In: (a cura di): Mazza O;Vigan\u00f2 F, Il \"pacchetto sicurezza\" 2009.",
        "(Commento al d.l. 23 febbraio 2009, n. 11 conv. in legge 23 aprile 2009, n.",
        "38 e alla legge 15 luglio 2009, n. 94). p. 283-298, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-348-9649-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nemo tenetur se detegere vs. obblighi da circolazione stradale di fronte alla Corte europea dei diritti dell'uomo",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2008",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2008). Nemo tenetur se detegere vs. obblighi da circolazione",
        "stradale di fronte alla Corte europea dei diritti dell'uomo. CASSAZIONE",
        "PENALE, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PIACENZA:La Tribuna",
        "titolo": "sub art. 391 decies",
        "ISBN": [
          "9788861321243"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861321243",
        "opera": "(a cura di): a cura di P. Corso, Commento al codice di procedura penale",
        "anno": "2008",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZACCHE' F (2008). sub art. 391 decies. In: (a cura di): a cura di P. Corso,",
        "Commento al codice di procedura penale. PIACENZA:La Tribuna, ISBN:",
        "9788861321243"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Piacenza: La Tribuna",
        "titolo": "sub art. 391 septies",
        "ISBN": [
          "9788861321243"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861321243",
        "opera": "(a cura di): P. CORSO, Commento al codice di procedura penale",
        "anno": "2008",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZACCHE' F (2008). sub art. 391 septies. In: (a cura di): P. CORSO,",
        "Commento al codice di procedura penale. Piacenza: La Tribuna, ISBN:",
        "9788861321243"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "CORSO",
        "titolo": "sub art. 391 octies",
        "csp": "Commento al codice di procedura penale . ISBN: 9788861321243",
        "opera": "(a cura di): P",
        "anno": "2008",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZACCHE' F (2008). sub art. 391 octies. In: (a cura di): P. CORSO,",
        "Commento al codice di procedura penale . ISBN: 9788861321243"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PIACENZA:La Tribuna",
        "titolo": "sub art. 391 quinquies",
        "ISBN": [
          "9788861321243"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861321243",
        "opera": "(a cura di): P. CORSO , Commento al codice di procedura penale ",
        "anno": "2008",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZACCHE' F (2008). sub art. 391 quinquies. In: (a cura di): P. CORSO ,",
        "Commento al codice di procedura penale . PIACENZA:La Tribuna, ISBN:",
        "9788861321243"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Piacenza: La Tribuna",
        "titolo": "sub art. 391 sexies",
        "ISBN": [
          "9788861321243"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861321243",
        "opera": "(a cura di): P. CORSO, Commento al codice di procedura penale ",
        "anno": "2008",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZACCHE' F (2008). sub art. 391 sexies. In: (a cura di): P. CORSO,",
        "Commento al codice di procedura penale . Piacenza: La Tribuna, ISBN:",
        "9788861321243"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-195",
        "titolo": "Gli effetti della giurisprudenza europea in tema di privilegio contro le autoincriminazioni e diritto al silenzio",
        "ISBN": [
          "978-88-348-8602-1"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8602-1",
        "opera": "(a cura di): Balsamo A;Kostoris RE, Giurisprudenza europea e processo penale italiano. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zacch\u00e8 F (2008). Gli effetti della giurisprudenza europea in tema di",
        "privilegio contro le autoincriminazioni e diritto al silenzio. In: (a cura di):",
        "Balsamo A;Kostoris RE, Giurisprudenza europea e processo penale",
        "italiano. p. 179-195, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8602-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Letture di atti assunti senza contraddittorio e giusto processo",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "INDICE PENALE",
        "csp": "ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2006",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2006). Letture di atti assunti senza contraddittorio e giusto",
        "processo. INDICE PENALE, ISSN: 0019-7084"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sopralluoghi e relazioni di servizio della polizia giudiziaria",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2006",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2006). Sopralluoghi e relazioni di servizio della polizia",
        "giudiziaria. CASSAZIONE PENALE, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giudizio abbreviato e indagini difensive al vaglio della Corte costituzionale",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2005",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2005). Giudizio abbreviato e indagini difensive al vaglio della",
        "Corte costituzionale. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una giustizia pi\u00f9 sollecita: ostacoli e rimedi ragionevoli: il giudizio di primo grado",
        "ISSN": [
          "0019-7084"
        ],
        "journal": "INDICE PENALE",
        "csp": "ISSN: 0019-7084",
        "anno": "2005",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2005). Per una giustizia pi\u00f9 sollecita: ostacoli e rimedi",
        "ragionevoli: il giudizio di primo grado. INDICE PENALE, ISSN: 0019-7084"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prova travisata e poteri della Corte di cassazione",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2005",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2005). Prova travisata e poteri della Corte di cassazione.",
        "CASSAZIONE PENALE, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riscontri nel procedimento cautelare dopo la l. n. 63 del 2001",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2004",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2004). Riscontri nel procedimento cautelare dopo la l. n. 63",
        "del 2001. CASSAZIONE PENALE, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Il giudizio abbreviato",
        "ISBN": [
          "88-14-11050-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-11050-6",
        "anno": "2004",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zacch\u00e8 F (2004). Il giudizio abbreviato. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-11050-6"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Illegittimo un mandato d'arresto internazionale per un Ministro degli Esteri straniero",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2002",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2002). Illegittimo un mandato d'arresto internazionale per un",
        "Ministro degli Esteri straniero. DIRITTO PENALE E PROCESSO, ISSN:",
        "1591-5611"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contributo dell'investigatore privato alle indagini difensive",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2002",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2002). Il contributo dell'investigatore privato alle indagini",
        "difensive. CASSAZIONE PENALE, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuovi poteri probatori nel rito abbreviato",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2001",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2001). Nuovi poteri probatori nel rito abbreviato.",
        "CASSAZIONE PENALE, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:WOLTERS KLUWER - CEDAM",
        "titolo": "Il diritto al confronto nella giurisprudenza europea",
        "ISBN": [
          "9788813359362"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813359362",
        "opera": "AA.VV.. Regole europee e processo penale",
        "anno": "2016",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZACCHE' F (2016). Il diritto al confronto nella giurisprudenza europea. In:",
        "AA.VV.. Regole europee e processo penale. PADOVA:WOLTERS",
        "KLUWER - CEDAM, ISBN: 9788813359362"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le cautele fra prerogative dell'imputato e tutela della vittima di reati violenti",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zacche' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacche' F (2015). Le cautele fra prerogative dell'imputato e tutela della",
        "vittima di reati violenti. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA",
        "PENALE, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il processo penale italiano a venticinque anni dalla riforma del codice",
        "ISSN": [
          "1972-3857"
        ],
        "journal": "CRIMINALIA",
        "csp": "ISSN: 1972-3857",
        "anno": "2015",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2015). Il processo penale italiano a venticinque anni dalla",
        "riforma del codice. CRIMINALIA, ISSN: 1972-3857"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il detenuto in attesa di giudizio: profili di una riforma incompiuta",
        "ISSN": [
          "0004-0304"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO PENALE",
        "csp": "ISSN: 0004-0304",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacch\u00e8 F (2014). Il detenuto in attesa di giudizio: profili di una riforma",
        "incompiuta. ARCHIVIO PENALE, ISSN: 0004-0304"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Operazione antidroga \"sotto copertura\" condotta dalla polizia municipale",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Zacche F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacche F (2013). Operazione antidroga \"sotto copertura\" condotta dalla",
        "polizia municipale. CASSAZIONE PENALE, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Giudizio abbreviato e atti difensivi \u201ca sorpresa\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-1417-29-15"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-1417-29-15",
        "opera": "Il rito accusatorio a vent'anni dalla grande riforma. Continuit\u00e0, fratture, nuovi orizzonti",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zacch\u00e8 F (2012). Giudizio abbreviato e atti difensivi \u201ca sorpresa\u201d. In: Il rito",
        "accusatorio a vent'anni dalla grande riforma. Continuit\u00e0, fratture, nuovi",
        "orizzonti. Giuffr\u00e8, ISBN: 978-88-1417-29-15"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "La prova documentale",
        "ISBN": [
          "88-14-16704-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-16704-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zacche' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zacche' F (2012). La prova documentale. Milano:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-16704-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Testimonianza indiretta e contraddittorio",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "vol. 54, p. 134-147, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2011",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacch\u00e8 F (2011). Testimonianza indiretta e contraddittorio. RIVISTA",
        "ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE, vol. 54, p. 134-147,",
        "ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cassazione e iura novit curia nel caso Drassich",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "vol. 2009, p. 781-788, ISSN: 1591-5611",
        "anno": "2009",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zacch\u00e8 F (2009). Cassazione e iura novit curia nel caso Drassich. DIRITTO",
        "PENALE E PROCESSO, vol. 2009, p. 781-788, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-298",
        "titolo": "Vecchi automatismi cautelari e nuove esigenze di difesa sociale",
        "ISBN": [
          "978-88-348-9649-5"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-9649-5",
        "opera": "(a cura di): Mazza O;Vigan\u00f2 F, Il \"pacchetto sicurezza\" 2009. (Commento al d.l. 23 febbraio 2009, n. 11 conv. in legge 23 aprile 2009, n. 38 e alla legge 15 luglio 2009, n. 94). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zacch\u00e8 F (2009). Vecchi automatismi cautelari e nuove esigenze di difesa",
        "sociale. In: (a cura di): Mazza O;Vigan\u00f2 F, Il \"pacchetto sicurezza\" 2009.",
        "(Commento al d.l. 23 febbraio 2009, n. 11 conv. in legge 23 aprile 2009, n.",
        "38 e alla legge 15 luglio 2009, n. 94). p. 283-298, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-348-9649-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-195",
        "titolo": "Gli effetti della giurisprudenza europea in tema di privilegio contro le autoincriminazioni e diritto al silenzio",
        "ISBN": [
          "978-88-348-8602-1"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8602-1",
        "opera": "(a cura di): Balsamo A;Kostoris RE, Giurisprudenza europea e processo penale italiano. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zacch\u00e8 F (2008). Gli effetti della giurisprudenza europea in tema di",
        "privilegio contro le autoincriminazioni e diritto al silenzio. In: (a cura di):",
        "Balsamo A;Kostoris RE, Giurisprudenza europea e processo penale",
        "italiano. p. 179-195, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8602-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prova travisata e poteri della Corte di cassazione",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2005",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2005). Prova travisata e poteri della Corte di cassazione.",
        "CASSAZIONE PENALE, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Il giudizio abbreviato",
        "ISBN": [
          "88-14-11050-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-11050-6",
        "anno": "2004",
        "autori": "Zacch\u00e8 F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zacch\u00e8 F (2004). Il giudizio abbreviato. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-11050-6"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contributo dell'investigatore privato alle indagini difensive",
        "ISSN": [
          "1125-856X"
        ],
        "journal": "CASSAZIONE PENALE",
        "csp": "ISSN: 1125-856X",
        "anno": "2002",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (2002). Il contributo dell'investigatore privato alle indagini",
        "difensive. CASSAZIONE PENALE, ISSN: 1125-856X"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Acquisizione di dati esterni ai colloqui telefonici",
        "ISSN": [
          "1591-5611"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE E PROCESSO",
        "csp": "ISSN: 1591-5611",
        "anno": "1999",
        "autori": "ZACCHE' F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZACCHE' F (1999). Acquisizione di dati esterni ai colloqui telefonici.",
        "DIRITTO PENALE E PROCESSO, ISSN: 1591-5611"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/G2",
    "progr": "23439",
    "nome": "ZACCHE' Francesco",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato di redazione della Rivista quadrimestrale Archivio Penale",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato di redazione regionale della Rivista Archivio Penale on-line",
        "periodo": "dal 21-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato scientifico della Rivista Diritto Penale Contemporaneo",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione \"Prolifi di diritto processuale\" al Convegno organizzato dall'Unione camere penali della Lombardia orientale su \"Responsabilit\u00e0 amministrativa degli enti per i delitti in violazione di norme antinfortunistiche\" - Mantova",
        "periodo": "dal 12-04-2008 al 12-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Prolifi processuali in materia di illeciti amministrativi commessi dagli enti\" al Convegno organizzato dall'Unione camere penali di Crema su \"La responsabilit\u00e0 degli enti ai sensi del d.lgs 231 del 2001 - Crema",
        "periodo": "dal 16-01-2009 al 16-01-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Profili processuali alla luce della normativa nazionale e internazionale con specifico riguardo alla Cedu\" al Convegno organizzato da IQM su \"Nuovi spunti di riflessione nella responsabilit\u00e0 amministrativa d\u2019impresa secondo il d.lgs. 231/2000\" - Milano",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 19-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione introduttiva al Convegno organizzato dalle Camere penali della Lombardia orientale \"Verso un processo penale europeo\" - Mantova",
        "periodo": "dal 14-03-2009 al 14-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Nemo tenetur se detegere e diritto al silenzio\" al Convegno organizzato dalle Camere penali di Cremona su \"Processo penale e giurisprudenza europea\" - Cremona",
        "periodo": "dal 16-03-2009 al 16-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La scelta del rito\", tenuta nel \"Corso di tecniche difensive\", organizzato dall\u2019Ordine degli Avvocati di Monza e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca - Milano",
        "periodo": "dal 18-03-2009 al 18-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Le indagini difensive\", tenuta nel \"Corso di tecniche difensive\", organizzato dall\u2019Ordine degli Avvocati di Monza e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca - Milano",
        "periodo": "dal 15-04-2009 al 15-04-2009"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Giudizio abbreviato e atti difensivi a sorpresa\" al Convegno organizzato dall'A.S.P.P. su \"Il rito accusatorio a vent\u2019anni dalla grande riforma. Continuit\u00e0, fratture, nuovi orizzonti\" - Lecce",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 25-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il rito abbreviato\" al Convegno organizzato dall'Ordine degli Avvocati di Crema su \"La scelta dei riti speciali: patteggiamento e rito abbreviato\" - Crema",
        "periodo": "dal 05-03-2010 al 05-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Le misure cautelari personali\" al Convegno organizzato dall\u2019Ordine degli Avvocati di Piacenza su \"Le misure cautelari personali. Le impugnazioni avverso le stesse, gli aspetti strategici e l\u2019utilizzabilit\u00e0 delle indagini difensive\" - Piacenza",
        "periodo": "dal 19-03-2010 al 19-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazioni \"Profili strutturali i limiti di utilizzabilit\u00e0 delle indagini difensive\" al Convegno organizzato dall\u2019Ordine degli Avvocati di Brescia su \"Le investigazioni difensive a un decennio dalla l. 397 del 2000\" - Brescia",
        "periodo": "dal 27-04-2010 al 27-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Profili problematici del rito abbreviato\" al Convegno organizzato dalle Camere penali della Lombardia orientale su \"Udienza preliminare giudizio abbreviato nella casistica e nella giurisprudenza\" - Mantova",
        "periodo": "dal 07-05-2010 al 07-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Le esigenze cautelari\" al Convegno organizzato dalle Camere penali di Crema su \"I gravi indizi di colpevolezza tra norma e prassi applicativa\" - Crema",
        "periodo": "dal 19-10-2010 al 19-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L\u2019Italia, la tortura e la Corte europea: il G8 (Genova, luglio 2011)\" al Convegno organizzato dall\u2019Ordine degli Avvocati di Brescia su \"Processo penale e questioni sopranazionali\" - Brescia",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 24-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno organizzato dalla Camera penale della Lombardia orientale su \"Il giusto processo fra prova orale e prova precostituita\" - Mantova",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 16-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La prova documentale alla luce del giusto processo\" al Convegno organizzato dall\u2019ordine degli avvocati di Ragusa su \"La garanzia dell'equit\u00e0 processuale nella prova dichiarativa, nella prova documentale e nella qualificazione giuridica del fatto\" - Ragusa",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 12-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La prova documentale\" al Convegno organizzato dalla Camera penale della Lombardia orientale su \"La prova dichiarativa: fra teoria e prassi devianti\" - Crema",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il ricorso e il processo a Strasburgo fra obblighi negativi e positivi per lo Stato convenuto\" al Convegno organizzato dall\u2019Unione camere penali di Mantova su \"Procedura penale e fonti europee\" - Mantova",
        "periodo": "dal 27-05-2013 al 27-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La prova dichiarativa\" al Convegno organizzato dal CSM su \"Il processo penale alla luce della Convenzione europea dei diritti dell\u2019uomo\" - Genova",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La prova documentale\" al Convegno organizzato dalle Camere penali di Trieste - Trieste",
        "periodo": "dal 21-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La sorte della prova documentale nel processo per abusi\" al Convegno organizzato dal Dipartimento dei sistemi giuridici e dal Dipartimento di psicologia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca su \"L\u2019audizione del minore presunta vittima di abusi\" - Milano",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 12-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno organizzato da Associazione Giovani Avvocati di Parma - A.G.A.P. - su \"La custodia cautelare: tra progetti di riforma, codice e realta\u0300. Riflessioni sul tema\u201d - Parma",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno organizzato dall'Universit\u00e0 La Sapienza su \"La pena da Beccaria ad oggi\" - Roma",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 11-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"La responsabilit\u00e0 da reato degli enti. Profili sostanziali e processuali\" nell'ambito del \"Corso biennale di tecnica e deontologia del difensore penale\", organizzato dal Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Brescia e dalla Scuola territoriale della Camera Penale della Lombardia Orientale (Bergamo, Brescia, Crema, Cremona, Mantova) - Brescia",
        "periodo": "dal 16-06-2015 al 16-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Le misure cautelari: i presupposti applicativi\" al Convegno organizzato dall'Ordine degli Avvocati di Reggio-Emilia su \"La disciplina delle cautele dopo la legge n. 47 del 2015\" - Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Giudizio abbreviato e patteggiamento\" nell'ambito del \"Corso Biennale di formazione ed aggiornamento professionale in materia penale Camera Penale di Parma\" - Parma",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il mandato d'arresto europeo\" all'incontro su \"Diritto penale europeo, il mandato d'arresto europeo e l'ordine europeo d'indagine\", organizzato dall'Ordine degli Avvocati di Milano nell'ambito del \"Corso biennale di tecnica e deontologia dell'avvocato penalista per l'abilitazione alla difesa d'ufficio\" - Milano",
        "periodo": "dal 21-03-2016 al 21-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Le fonti del diritto comunitario. Le giurisdizioni sovranazionali. Il ricorso alla Cedu\" nell'ambito del \"Corso biennale di tecnica e deontologia del difensore penale\", organizzato dal Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Brescia e dalla Scuola territoriale della Camera Penale della Lombardia Orientale (Bergamo, Brescia, Crema, Cremona, Mantova) - Brescia",
        "periodo": "dal 06-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La struttura della motivazione cautelare ... alla luce dei controlli sulle patologie del discorso giustificativo\" al Convegno organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara su \"La riforma delle misure cautelari personali nel quadro mutevole della giustizia penale attuale\" - Rovigo",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Utilizzo e valutazione della prova dichiarativa tra canoni interni e standard di Strasburgo\" nell'ambito del Convegno organizzato dalla Scuola Superiore della Magistratura e dall'Istituto Superiore di Scienze Criminali su \"L'acquisizione della prova dichiarativa: profili comparati\" - Siracusa",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno organizzato dall'Ordine degli avvocati e dalla Casa circondariale di Sondrio su \"La pena nel carcere: il volto della misericordia, la necessit\u00e0 dell'impegno\" - Sondrio",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Titolare del contratto di attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del progetto \"Il giudizio abbreviato\" presso il Dipartimento dei Sistemi Giuridici ed economici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 01-04-2001 al 31-03-2005"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Iscritto all'Associazione tra gli Studiosi del Processo Penale - ASPP",
        "periodo": "dal 26-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Iscritto alla Association Internationale de Droit P\u00e9nal - AIDP",
        "periodo": "dal 10-12-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Scienze giuridiche (dal ciclo XXIII al ciclo XXV) - Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Lezione \"Il giudizio abbreviato\" nell'ambito del dottorato in Scienze giuridiche - curriculum Procedura penale e diritto delle prove - Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 17-07-2007 al 17-07-2007"
      },
      {
        "content": "Lezione \"L'utilizzabilit\u00e0 delle indagini difensive\" nell'ambito del dottorato in Scienze giuridiche - curriculum Procedura penale e diritto delle prove - Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca -",
        "periodo": "dal 15-04-2009 al 15-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti della Scuola di dottorato in Scienze giuridiche (dal ciclo XXVI al ciclo XXIX) - Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Nemo tenetur se detegere e giurisprudenza europea\" nel corso dell'incontro su \"Il diritto di difesa nella giurisprudenza della Corte\" - Ciclo di seminari su \"Corte europea dei diritti dell\u2019uomo e sistema penale\" nell'ambito del Dottorato di ricerca in \u201cInternazionalizzazione della politica criminale e sistemi penali\u201d - II Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - Santa Maria Capua a Vetere",
        "periodo": "dal 25-05-2010 al 25-05-2010"
      },
      {
        "content": "Lezione \"I presupposti applicativi delle misure cautelari personali con particolare riguardo al principio di adeguatezza\" nell'ambito del Dottorato in Scienze giuridiche - curriculum Procedura penale e diritto delle prove - Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 29-06-2010 al 29-06-2010"
      },
      {
        "content": "Lezione \"La testimonianza indiretta\" nell'ambito del dottorato in Scienze giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 17-11-2010 al 17-11-2010"
      },
      {
        "content": "Lezione \"Nemo tenetur se detegere e giusto processo\" nell'ambito del Dottorato in Scienze giuridiche - curriculum Procedura penale e diritto delle prove - Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 31-01-2011 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Lezione \"Prospettive di riforma della disciplina della libert\u00e0 personale\" nell'ambito del Dottorato in Scienze giuridiche - curriculum Procedura penale e diritto delle prove - Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 20-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione \"La legalit\u00e0 processuale nella disciplina della libert\u00e0 personale\" nell'ambito del Dottorato in Scienze giuridiche - Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione \"Misure cautelari e tutela della vittima\" nell'ambito del Dottorato di ricerca \"Persona e ordinamenti giuridici\" - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore - Milano",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione \"La riforma della libert\u00e0 personale\" nell'ambito del Dottorato in Scienze giuridiche - Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 18-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca su \"Revisione costituzionale e processo penale\" e partecipazione alla Commissione d'esame di Procedura penale, quale cultore della materia, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Parma",
        "periodo": "dal 01-10-1998 al 30-11-1998"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca e partecipazione alla Commissione d'esame di Diritto processuale comparato, quale cultore della materia, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 01-12-1998 al 30-11-2001"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca su \"Riforma del processo penale e prospettive europee\" e \"Modifiche codicisiche e ricostruzione sistematica\", nonch\u00e9 partecipazione alla Commissione d'esame di Procedura penale, quale cultore della materia, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al dottorato di ricerca in Diritto e Procedura penale (XV ciclo) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Genova - Dissertazione finale \"Requisiti d'instaurazione e situazioni soggettive nel giudizio abbreviato\"",
        "periodo": "dal 01-03-2000 al 26-06-2003"
      },
      {
        "content": "Esercitatore di Procedura penale presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali - Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 11-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla rubrica mensile \"Osservatorio sulla Corte europea dei diritti dell\u2019uomo\", a cura di G. Ubertis, pubblicata su Diritto e giustizia",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto processuale penale sul tema \"Le investigazioni e l\u2019intervista del difensore\" nell'ambito del Master in Criminologia forense (I e II edizione) - Universit\u00e0 \"Carlo Cattaneo\" - LIUC Castellanza",
        "periodo": "dal 15-07-2006 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Docente della \"Scuola d'in-formazione giuridica\" presso la Casa circondariale di San Vittore",
        "periodo": "dal 05-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Procedura penale - mod. B (48 ore - 6 CFU) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 02-10-2006 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento della docenza di Procedura penale - mod. B - nel corso di laurea in Scienze della sicurezza economico-finanziaria presso l'Accademia della Guardia di Finanza - Bergamo",
        "periodo": "dal 02-11-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla rubrica trimestrale \"Rassegna di giustizia penale sopranazionale\", a cura di G. Ubertis e F. Vigan\u00f2, pubblicata sulla Rivista italiana di diritto e procedura penale",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla rubrica trimestrale \"Rassegna bibliografica\", a cura di G. Gatta e O. Mazza, pubblicata sulla Rivista italiana di diritto e procedura penale",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto processuale penale sul tema \"Logica della prova\" nell'ambito del Master di II livello in \"Sicurezza informatica e Normative Giuridiche per la Protezione dei Sistemi e dell'Informazione\" - Facolt\u00e0 d'Ingegneria - Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 17-04-2010 al 17-04-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Procedura penale e di Elementi di procedura penale presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca e il Dipartimento dei Sistemi giuridici, Corso di laurea in Scienze dei servizi giuridici",
        "periodo": "dal 02-10-2010 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Docente di procedura penale presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali sul tema \"Le misure cautelari\" - Universit\u00e0 degli Studi di Brescia",
        "periodo": "dal 07-03-2011 al 07-03-2011"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto processuale penale sul tema \"Logica della prova\" nell'ambito del Master di II livello in \"Sicurezza Informatica e Disciplina Giuridica\" - Facolt\u00e0 d'Ingegneria - Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 24-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Docente al Corso di formazione della polizia penitenziaria organizzato dal Provveditorato Regionale dell'Amministrazione Penitenziaria per la Lombardia sul tema delle misure privative della libert\u00e0 personale e sulla disciplina dei mezzi di ricerca della prova",
        "periodo": "dal 29-11-2011 al 13-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla rubrica \"Monitoraggio Corte europea dei diritti dell\u2019uomo\", pubblicata mensilmente sulla rivista on-line Diritto penale contemporaneo",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto processuale penale sul tema \"Diritto penale e fonti sovranazionali\" nell'ambito del Master in \"Diritto penale dell'impresa\" - MIDPI - Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore - Milano",
        "periodo": "dal 20-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Commissione per l'esame finale del dottorato di ricerca in \"Scienze giuridiche, Diritto processuale penale\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano (XXVI ciclo)",
        "periodo": "dal 21-02-2014 al 21-02-2014"
      },
      {
        "content": "Presidente del Comitato scientifico del Master Interdisciplinare sui Diritti dell'Infanzia e dell'Adolescenza organizzato dall'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca e da Unicef (I e II edizione) - MIDIA",
        "periodo": "dal 04-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto processuale penale sul tema \"Minori e processo penale\" nell'ambito del Master Interdisciplinare sui Diritti dell'Infanzia e dell'Adolescenza (I e II edizione) - Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca e Unicef",
        "periodo": "dal 24-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Commissione per l'esame avvocato 2015 presso la Corte d'appello di Milano",
        "periodo": "dal 15-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Commissione per l'esame finale del dottorato di ricerca in Scienze giuridiche, Diritto processuale penale presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano (XXVII e XXVIII ciclo)",
        "periodo": "dal 19-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto processuale penale sul tema \"La tutela della libert\u00e0 personale nell'ottica della Convenzione europea dei diritti dell'uomo\" nell'ambito del Master \"Diritti e sicurezza umana - Derechos humanos y seguridad humana\" - CERSDH O.N.L.U.S. e Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 02-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Prin 2006 \"Legge penale, epistemologia giudiziaria e giustizia costituzionale\" - Coordinatore e responsabile scientifico: prof. Domenico Pulitan\u00f2",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 24-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Prin 2008 \"Influenze reciproche fra diritto penale e processo\" - Coordinatore e responsabile scientifico: prof. Domenico Pulitan\u00f2",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Prin 2010-2011 - Problem solving e decisione: aspetti logici, psicologici e neuroscientifici nell'ambito della giustizia penale - Responsabile scientifico: prof.ssa Silvia Buzzelli - Coordinatore scientifico prof. Paolo Cherubini",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto europeo \"ILLBuster - Buster of illegal contents spread by malicious computer networks\" nell'ambito del programma di finanziamento \"Prevention of and fights against crime 2001-2013 (CIPS/ISEC)\" - Coordinatore del progetto: Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari Prof. Fabio Roli; Unit\u00e0 di ricerca di Milano: Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca: Prof. Andrea Rossetti, Prof. Francesco Archetti; Unit\u00e0 di ricerca polacca: NAUKOWA I AKADEMICKA SIEC KOMPUTEROWA Mr. Juliusz Brzostek; Unit\u00e0 ricerca-societ\u00e0 svedese: NETCLEAN Technologies Sweden AB, Mr. Mattias Shamlo",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}