{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analisi comparativa del doppio accusativo latino",
        "ISSN": [
          "0031-0387"
        ],
        "journal": "PALLAS",
        "csp": "vol. 102, p. 89-97, ISSN: 0031-0387",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giusti Giuliana, Iovino Rossella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giusti Giuliana, Iovino Rossella (2016). Analisi comparativa del doppio",
        "accusativo latino. PALLAS, vol. 102, p. 89-97, ISSN: 0031-0387"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I DIMOSTRATIVI TARDO-LATINI TRA ARTICOLO E PRONOME. OSSERVAZIONI QUANTITATIVE E QUALITATIVE DALLA MULOMEDICINA CHIRONIS",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 45, p. 332-348, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iovino R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Iovino R. (2016). I DIMOSTRATIVI TARDO-LATINI TRA ARTICOLO E",
        "PRONOME. OSSERVAZIONI QUANTITATIVE E QUALITATIVE DALLA",
        "MULOMEDICINA CHIRONIS. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA",
        "E APPLICATA, vol. 45, p. 332-348, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Latin as a split-DP language",
        "ISSN": [
          "0039-3193"
        ],
        "journal": "STUDIA LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 70.3, p. 221-249, ISSN: 0039-3193",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giusti G., Iovino R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giusti G., Iovino R. (2016). Latin as a split-DP language. STUDIA",
        "LINGUISTICA, vol. 70.3, p. 221-249, ISSN: 0039-3193"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "214-233",
        "titolo": "Osservazioni sull'ordine degli aggettivi latini",
        "ISBN": [
          "978-3-11-043189-6"
        ],
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-043189-6",
        "opera": "(a cura di): Paolo Poccetti, Latinitatis Rationes. Descriptive and Historical Accounts for the Latin Language. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iovino R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iovino R. (2016). Osservazioni sull'ordine degli aggettivi latini. In: (a cura",
        "di): Paolo Poccetti, Latinitatis Rationes. Descriptive and Historical Accounts",
        "for the Latin Language. p. 214-233, Berlin:De Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-043189-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-75",
        "titolo": "La didattica comparativa dei verbi psicologici all\u2019interfaccia semantica/morfo-sintassi",
        "ISBN": [
          "9788854896895"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854896895",
        "opera": "(a cura di): Loredana Corr\u00e0, Sviluppo della competenza lessicale, acquisizione, apprendimento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giusti Giuliana, Iovino Rossella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giusti Giuliana, Iovino Rossella (2016). La didattica comparativa dei verbi",
        "psicologici all\u2019interfaccia semantica/morfo-sintassi. In: (a cura di): Loredana",
        "Corr\u00e0, Sviluppo della competenza lessicale, acquisizione, apprendimento.",
        "p. 59-75, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854896895"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "391-401",
        "titolo": "Ripensare la didattica del latino nella scuola dell'inclusivit\u00e0: una proposta didattica",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0601-8"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0601-8",
        "opera": "(a cura di): Anna De Marco, Lingua al plurale. La formazione degli insegnanti.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iovino R., Bellin P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iovino R., Bellin P. (2016). Ripensare la didattica del latino nella scuola",
        "dell'inclusivit\u00e0: una proposta didattica. In: (a cura di): Anna De Marco,",
        "Lingua al plurale. La formazione degli insegnanti.. p. 391-401,",
        "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0601-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "253-260",
        "titolo": "L\u2019approccio comparativo per il rinnovamento dell\u2019insegnamento grammaticale del latino",
        "ISBN": [
          "9788898640157"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640157",
        "opera": "GRAMMATICHE E GRAMMATICI. Teorie, testi e contesti Atti del XXXIX Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iovino R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Iovino R. (2016). L\u2019approccio comparativo per il rinnovamento",
        "dell\u2019insegnamento grammaticale del latino. In: GRAMMATICHE E",
        "GRAMMATICI. Teorie, testi e contesti Atti del XXXIX Convegno della",
        "Societ\u00e0 Italiana di Glottologia. p. 253-260, ROMA:Il Calamo, ISBN:",
        "9788898640157"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "171-180",
        "titolo": "Peculiarit\u00e0 di ille dal latino alle lingue romanze",
        "ISBN": [
          "9788898640171"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640171",
        "opera": "Problemi e prospettive della linguistica storica. Atti del XL Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iovino R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Iovino R. (2016). Peculiarit\u00e0 di ille dal latino alle lingue romanze. In:",
        "Problemi e prospettive della linguistica storica. Atti del XL Convegno della",
        "Societ\u00e0 Italiana di Glottologia. p. 171-180, ROMA:Il Calamo, ISBN:",
        "9788898640171"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-109",
        "titolo": "Vocativi non vocativi. Il caso dei \"vocativi inversi\" tra semantica, pragmatica e sintassi",
        "ISBN": [
          "978-88-6897-045-1"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-6897-045-1",
        "opera": "Livelli di analisi e fenomeni di interfaccia. Atti del XLVII Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Universit\u00e0 di Salerno, 26-28 settembre, 2013. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iovino R., Rossi S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Iovino R., Rossi S. (2016). Vocativi non vocativi. Il caso dei \"vocativi",
        "inversi\" tra semantica, pragmatica e sintassi. In: Livelli di analisi e fenomeni",
        "di interfaccia. Atti del XLVII Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana,",
        "Universit\u00e0 di Salerno, 26-28 settembre, 2013. p. 97-109, Roma:Bulzoni,",
        "ISBN: 978-88-6897-045-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Venezia:Cafoscarina",
        "titolo": "Il latino per studenti con DSA. Nuovi strumenti didattici per la scuola inclusiva",
        "ISBN": [
          "9788875433994"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788875433994",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cardinaletti Anna, Giusti Giuliana, Iovino Rossella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cardinaletti Anna, Giusti Giuliana, Iovino Rossella (2016). Il latino per",
        "studenti con DSA. Nuovi strumenti didattici per la scuola inclusiva.",
        "Venezia:Cafoscarina, ISBN: 9788875433994"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Some observations on ille and ipse in the Mulomedicina Chironis",
        "ISSN": [
          "2194-8739"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF LATIN LINGUISTICS",
        "csp": "p. 269-306, ISSN: 2194-8739",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossella Iovino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossella Iovino (2015). Some observations on ille and ipse in the",
        "Mulomedicina Chironis. JOURNAL OF LATIN LINGUISTICS, p. 269-306,",
        "ISSN: 2194-8739"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-318",
        "titolo": "Il latino nella prospettiva dell'educazione linguistica comparativa e inclusiva",
        "ISBN": [
          "9788867602162"
        ],
        "csp": "Pensa MultiMedia srl, ISBN: 9788867602162",
        "opera": "Capasso Mario. (a cura di): Capasso Mario, Quaderni di Atene e Roma. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Iovino Rossella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iovino Rossella (2015). Il latino nella prospettiva dell'educazione linguistica",
        "comparativa e inclusiva. In: Capasso Mario. (a cura di): Capasso Mario,",
        "Quaderni di Atene e Roma. p. 303-318, Pensa MultiMedia srl, ISBN:",
        "9788867602162"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "314-324",
        "titolo": "On the Syntax of the Latin Quantifier omnis",
        "ISBN": [
          "9789155492717"
        ],
        "csp": "Uppsala:Acta Universitatis Uppsaliensis, ISBN: 9789155492717, Uppsala, 6-11 giugno 2011",
        "opera": "Latin Linguistics in the Early 21 Century. Acts of the 16th International Colloquium on Latin Linguistics, Uppsala, June 6th-11th, 2011.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giusti G., Iovino R., Oniga R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giusti G., Iovino R., Oniga R. (2015). On the Syntax of the Latin Quantifier",
        "omnis. In: Latin Linguistics in the Early 21 Century. Acts of the 16th",
        "International Colloquium on Latin Linguistics, Uppsala, June 6th-11th,",
        "2011.. p. 314-324, Uppsala:Acta Universitatis Uppsaliensis, ISBN:",
        "9789155492717, Uppsala, 6-11 giugno 2011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "495-508",
        "titolo": "Latino e Grammatica Generativa: una sfida metodologica",
        "ISBN": [
          "9788878709812"
        ],
        "csp": "Bulzoni Editore srl, ISBN: 9788878709812",
        "opera": "Plurilinguismo. Sintassi. Atti del XLVI congresso internazionale di studi della societ\u00e0 di linguistica italiana (SLI) - Siena, 27-29 settembre 2012. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossella Iovino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rossella Iovino (2015). Latino e Grammatica Generativa: una sfida",
        "metodologica. In: Plurilinguismo. Sintassi. Atti del XLVI congresso",
        "internazionale di studi della societ\u00e0 di linguistica italiana (SLI) - Siena,",
        "27-29 settembre 2012. p. 495-508, Bulzoni Editore srl, ISBN:",
        "9788878709812"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-226",
        "titolo": "Alcune riflessioni sul \u201cVocativo Inverso\u201d tra pragmatica e sintassi",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-205-3"
        ],
        "csp": "Padova:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-205-3",
        "opera": "(a cura di): G Marcato, Le mille vite del dialetto. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Iovino R, Rossi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iovino R, Rossi S (2014). Alcune riflessioni sul \u201cVocativo Inverso\u201d tra",
        "pragmatica e sintassi. In: (a cura di): G Marcato, Le mille vite del dialetto. p.",
        "219-226, Padova:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-205-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-138",
        "titolo": "Le Lingue A Scuola: La Didattica Del Latino Nell\u2019Ottica Dell\u2019Educazione Linguistica Comparativa E Inclusiva",
        "ISBN": [
          "978-88-590-0668-8"
        ],
        "csp": "Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN: 978-88-590-0668-8",
        "opera": "(a cura di): A. Cardinaletti E. Genovese E. Ghidoni G. Guaraldi F. Santulli, Dislessia e Apprendimento delle Lingue. Aspetti linguistici, clinici e normativi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Iovino Rossella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iovino Rossella (2014). Le Lingue A Scuola: La Didattica Del Latino",
        "Nell\u2019Ottica Dell\u2019Educazione Linguistica Comparativa E Inclusiva. In: (a cura",
        "di): A. Cardinaletti E. Genovese E. Ghidoni G. Guaraldi F. Santulli,",
        "Dislessia e Apprendimento delle Lingue. Aspetti linguistici, clinici e",
        "normativi. p. 123-138, Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN:",
        "978-88-590-0668-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Editore S.p.A.",
        "titolo": "L\u2019ordine delle parole in latino alla luce dell\u2019analisi in costituenti: esempi dal sintagma nominale",
        "ISBN": [
          "9788868891695"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788868891695",
        "opera": "II Seminario nazionale per dottorandi e dottori di ricerca in studi latini Roma, 22 novembre 2013 \u2013 Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza\u201d. vol. La biblioteca di ClassicoContemporaneo, p. 105-118, Palermo:G.B. Palumbo & C",
        "anno": "2014",
        "autori": "Iovino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iovino R (2014). L\u2019ordine delle parole in latino alla luce dell\u2019analisi in",
        "costituenti: esempi dal sintagma nominale. In: II Seminario nazionale per",
        "dottorandi e dottori di ricerca in studi latini Roma, 22 novembre 2013 \u2013",
        "Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza\u201d. vol. La biblioteca di",
        "ClassicoContemporaneo, p. 105-118, Palermo:G.B. Palumbo & C. Editore",
        "S.p.A., ISBN: 9788868891695"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "893-910",
        "titolo": "Ille entre d\u00e9monstratif, article et pronom dans le trait\u00e9 Mulomedicina Chironis",
        "ISBN": [
          "978-88-6642-160-3"
        ],
        "csp": "Sestante Edizioni (Bergamo University Press), ISBN: 978-88-6642-160-3",
        "opera": "Latin vulgaire-latin tardif X: Actes du Xe Colloque international sur le latin vulgaire et tardif (Bergamo, 4-9 settembre 2012). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Iovino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Iovino R (2014). Ille entre d\u00e9monstratif, article et pronom dans le trait\u00e9",
        "Mulomedicina Chironis. In: Latin vulgaire-latin tardif X: Actes du Xe",
        "Colloque international sur le latin vulgaire et tardif (Bergamo, 4-9 settembre",
        "2012). p. 893-910, Sestante Edizioni (Bergamo University Press), ISBN:",
        "978-88-6642-160-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "229-234",
        "titolo": "I valori di ille nel trattato Mulomedicina Chironis",
        "ISBN": [
          "978-88-98640-04-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 978-88-98640-04-1",
        "opera": "Il lessico nella teoria e nella storia linguistica, Atti del XXXVII Convegno Annuale della SIG Firenze, 25-27 ottobre 2012. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Iovino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Iovino R (2014). I valori di ille nel trattato Mulomedicina Chironis. In: Il",
        "lessico nella teoria e nella storia linguistica, Atti del XXXVII Convegno",
        "Annuale della SIG Firenze, 25-27 ottobre 2012. p. 229-234, ROMA:Il",
        "Calamo, ISBN: 978-88-98640-04-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "127-144",
        "titolo": "A split-DP hypothesis for Latin and Italo-Romance",
        "ISBN": [
          "978-80-244-4384-3"
        ],
        "csp": "Olomouc:Palack\u00fd University Press, ISBN: 978-80-244-4384-3, Olomouc, 5-7 giugno 2014",
        "opera": "Complex Visibles Out There. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giusti G., Iovino R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giusti G., Iovino R. (2014). A split-DP hypothesis for Latin and",
        "Italo-Romance. In: Complex Visibles Out There. p. 127-144,",
        "Olomouc:Palack\u00fd University Press, ISBN: 978-80-244-4384-3, Olomouc,",
        "5-7 giugno 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Come la linguistica moderna pu\u00f2 contribuire a rinnovare l\u2019insegnamento della sintassi nominale latina.",
        "ISSN": [
          "2281-4841"
        ],
        "journal": "LINGUE ANTICHE E MODERNE",
        "csp": "ISSN: 2281-4841",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rossella Iovino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossella Iovino (2013). Come la linguistica moderna pu\u00f2 contribuire a",
        "rinnovare l\u2019insegnamento della sintassi nominale latina.. LINGUE ANTICHE",
        "E MODERNE, ISSN: 2281-4841"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Reports and Studies in Education",
        "titolo": "Restructuring Structures with Modal and Aspectual Verbs in Classical Latin",
        "ISBN": [
          "978-952-61-0924-4"
        ],
        "csp": "Humanities and Theology, ISBN: 978-952-61-0924-4",
        "opera": "Proceedings of the 24th Scandinavian Conference of Linguistics. p. 297-310, Joensuu Eastern Finland:Publications of the University of Eastern Finland",
        "anno": "2013",
        "autori": "Iovino R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Iovino R. (2013). Restructuring Structures with Modal and Aspectual Verbs",
        "in Classical Latin. In: Proceedings of the 24th Scandinavian Conference of",
        "Linguistics. p. 297-310, Joensuu Eastern Finland:Publications of the",
        "University of Eastern Finland. Reports and Studies in Education,",
        "Humanities and Theology, ISBN: 978-952-61-0924-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "443-451",
        "titolo": "I vantaggi dell\u2019approccio comparativo all\u2019insegnamento delle lingue",
        "ISBN": [
          "9788815241290"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815241290",
        "opera": "a cura di Luciano Canfora e Ugo Cardinale. (a cura di): U. Cardinale L. Canfora, Disegnare il futuro con intelligenza antica. L'insegnamento del latino e del greco antico in Italian e nel mondo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Iovino R, Cardinaletti A, Giusti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iovino R, Cardinaletti A, Giusti G (2012). I vantaggi dell\u2019approccio",
        "comparativo all\u2019insegnamento delle lingue. In: a cura di Luciano Canfora e",
        "Ugo Cardinale. (a cura di): U. Cardinale L. Canfora, Disegnare il futuro con",
        "intelligenza antica. L'insegnamento del latino e del greco antico in Italian e",
        "nel mondo. p. 443-451, Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815241290"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "397-410",
        "titolo": "Propriet\u00e0 semantiche degli aggettivi latini in -osus, -(a)tus e -ulentus",
        "ISBN": [
          "9788878706552"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878706552",
        "opera": "Lessico e lessicologia: Lessico e lessicologia : atti del XLIV Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di linguistica italiana (SLI) : Viterbo, 27-29 settembre 2010. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "IOVINO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "IOVINO R (2012). Propriet\u00e0 semantiche degli aggettivi latini in -osus,",
        "-(a)tus e -ulentus. In: Lessico e lessicologia: Lessico e lessicologia : atti del",
        "XLIV Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di linguistica italiana",
        "(SLI) : Viterbo, 27-29 settembre 2010. p. 397-410, Roma:Bulzoni Editore,",
        "ISBN: 9788878706552"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa",
        "titolo": "La sintassi dei modificatori nominali in latino",
        "ISBN": [
          "9783862883837"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783862883837",
        "anno": "2012",
        "autori": "Iovino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Iovino R (2012). La sintassi dei modificatori nominali in latino.",
        "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 9783862883837"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La storia dell\u2019aggettivo nella tradizione grammaticale, filosofica e retorica antica.",
        "ISSN": [
          "2210-8823"
        ],
        "journal": "LEXIS",
        "csp": "vol. 29, p. 1-20, ISSN: 2210-8823",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rossella Iovino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossella Iovino (2011). La storia dell\u2019aggettivo nella tradizione",
        "grammaticale, filosofica e retorica antica.. LEXIS, vol. 29, p. 1-20, ISSN:",
        "2210-8823"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"La selezione del perfetto di sum con il participio in \u2013tus in latino: motivazioni temporali e aspettuali\"",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 3, p. 581-597, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2008",
        "autori": "IOVINO R, R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IOVINO R, R (2008). \"La selezione del perfetto di sum con il participio in",
        "\u2013tus in latino: motivazioni temporali e aspettuali\". STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 3, p. 581-597, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Latin as a split-DP language",
        "ISSN": [
          "0039-3193"
        ],
        "journal": "STUDIA LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 70.3, p. 221-249, ISSN: 0039-3193",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giusti G., Iovino R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giusti G., Iovino R. (2016). Latin as a split-DP language. STUDIA",
        "LINGUISTICA, vol. 70.3, p. 221-249, ISSN: 0039-3193"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "214-233",
        "titolo": "Osservazioni sull'ordine degli aggettivi latini",
        "ISBN": [
          "978-3-11-043189-6"
        ],
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-043189-6",
        "opera": "(a cura di): Paolo Poccetti, Latinitatis Rationes. Descriptive and Historical Accounts for the Latin Language. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iovino R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iovino R. (2016). Osservazioni sull'ordine degli aggettivi latini. In: (a cura",
        "di): Paolo Poccetti, Latinitatis Rationes. Descriptive and Historical Accounts",
        "for the Latin Language. p. 214-233, Berlin:De Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-043189-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-109",
        "titolo": "Vocativi non vocativi. Il caso dei \"vocativi inversi\" tra semantica, pragmatica e sintassi",
        "ISBN": [
          "978-88-6897-045-1"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-6897-045-1",
        "opera": "Livelli di analisi e fenomeni di interfaccia. Atti del XLVII Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Universit\u00e0 di Salerno, 26-28 settembre, 2013. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iovino R., Rossi S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Iovino R., Rossi S. (2016). Vocativi non vocativi. Il caso dei \"vocativi",
        "inversi\" tra semantica, pragmatica e sintassi. In: Livelli di analisi e fenomeni",
        "di interfaccia. Atti del XLVII Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana,",
        "Universit\u00e0 di Salerno, 26-28 settembre, 2013. p. 97-109, Roma:Bulzoni,",
        "ISBN: 978-88-6897-045-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Some observations on ille and ipse in the Mulomedicina Chironis",
        "ISSN": [
          "2194-8739"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF LATIN LINGUISTICS",
        "csp": "p. 269-306, ISSN: 2194-8739",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossella Iovino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossella Iovino (2015). Some observations on ille and ipse in the",
        "Mulomedicina Chironis. JOURNAL OF LATIN LINGUISTICS, p. 269-306,",
        "ISSN: 2194-8739"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "314-324",
        "titolo": "On the Syntax of the Latin Quantifier omnis",
        "ISBN": [
          "9789155492717"
        ],
        "csp": "Uppsala:Acta Universitatis Uppsaliensis, ISBN: 9789155492717, Uppsala, 6-11 giugno 2011",
        "opera": "Latin Linguistics in the Early 21 Century. Acts of the 16th International Colloquium on Latin Linguistics, Uppsala, June 6th-11th, 2011.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giusti G., Iovino R., Oniga R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giusti G., Iovino R., Oniga R. (2015). On the Syntax of the Latin Quantifier",
        "omnis. In: Latin Linguistics in the Early 21 Century. Acts of the 16th",
        "International Colloquium on Latin Linguistics, Uppsala, June 6th-11th,",
        "2011.. p. 314-324, Uppsala:Acta Universitatis Uppsaliensis, ISBN:",
        "9789155492717, Uppsala, 6-11 giugno 2011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Reports and Studies in Education",
        "titolo": "Restructuring Structures with Modal and Aspectual Verbs in Classical Latin",
        "ISBN": [
          "978-952-61-0924-4"
        ],
        "csp": "Humanities and Theology, ISBN: 978-952-61-0924-4",
        "opera": "Proceedings of the 24th Scandinavian Conference of Linguistics. p. 297-310, Joensuu Eastern Finland:Publications of the University of Eastern Finland",
        "anno": "2013",
        "autori": "Iovino R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Iovino R. (2013). Restructuring Structures with Modal and Aspectual Verbs",
        "in Classical Latin. In: Proceedings of the 24th Scandinavian Conference of",
        "Linguistics. p. 297-310, Joensuu Eastern Finland:Publications of the",
        "University of Eastern Finland. Reports and Studies in Education,",
        "Humanities and Theology, ISBN: 978-952-61-0924-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "397-410",
        "titolo": "Propriet\u00e0 semantiche degli aggettivi latini in -osus, -(a)tus e -ulentus",
        "ISBN": [
          "9788878706552"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878706552",
        "opera": "Lessico e lessicologia: Lessico e lessicologia : atti del XLIV Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di linguistica italiana (SLI) : Viterbo, 27-29 settembre 2010. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "IOVINO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "IOVINO R (2012). Propriet\u00e0 semantiche degli aggettivi latini in -osus,",
        "-(a)tus e -ulentus. In: Lessico e lessicologia: Lessico e lessicologia : atti del",
        "XLIV Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di linguistica italiana",
        "(SLI) : Viterbo, 27-29 settembre 2010. p. 397-410, Roma:Bulzoni Editore,",
        "ISBN: 9788878706552"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa",
        "titolo": "La sintassi dei modificatori nominali in latino",
        "ISBN": [
          "9783862883837"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783862883837",
        "anno": "2012",
        "autori": "Iovino R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Iovino R (2012). La sintassi dei modificatori nominali in latino.",
        "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 9783862883837"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La storia dell\u2019aggettivo nella tradizione grammaticale, filosofica e retorica antica.",
        "ISSN": [
          "2210-8823"
        ],
        "journal": "LEXIS",
        "csp": "vol. 29, p. 1-20, ISSN: 2210-8823",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rossella Iovino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossella Iovino (2011). La storia dell\u2019aggettivo nella tradizione",
        "grammaticale, filosofica e retorica antica.. LEXIS, vol. 29, p. 1-20, ISSN:",
        "2210-8823"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"La selezione del perfetto di sum con il participio in \u2013tus in latino: motivazioni temporali e aspettuali\"",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 3, p. 581-597, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2008",
        "autori": "IOVINO R, R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IOVINO R, R (2008). \"La selezione del perfetto di sum con il participio in",
        "\u2013tus in latino: motivazioni temporali e aspettuali\". STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 3, p. 581-597, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "40215",
    "nome": "IOVINO Rossella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Conferimento di un Assegno di ricerca presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati, Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari Venezia. Assegno d\u2019area L-LIN/01 ottenuto sulla base di un bando competitivo per un progetto di ricerca dedicato a \"The Internal and External Syntax of Latin Nominal Expressions from Latin to Romance. A Diachronic, Comparative and Didactic Analysis\"",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Conferimento di un Assegno di ricerca presso il Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre ottenuto sulla base di un bando competitivo per un progetto dedicato alla \"Compilazione di un dizionario delle forme sintetiche (acronimi, acrostici, formule, brocardi) di derivazione latina, e non solo, in uso nelle variet\u00e0 settoriali adottate in ambito forense e medico\"",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELATRICE \u201cThe selection of the perfect tense of sum with the past participle in \u2013tus in Latin: temporal and aspectual motivation\u201d (Poster), EaLing, Paris, \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure.",
        "periodo": "dal 14-09-2009 al 22-09-2009"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cIl perfetto di sum con il participio in \u2013tus in latino: motivazioni temporali e aspettuali\u201d (poster), XXXIV Convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia (SIG), Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 22-10-2009 al 24-10-2009"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cThe Latin Infinitival Structures with Modal and Aspectual Verbs\u201d, 24th Scandinavian Conference of Linguistics, University of Eastern Finland (Joensuu, Finlandia).",
        "periodo": "dal 25-08-2010 al 27-08-2010"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cGli aggettivi latini in \u2013osus, -(a)tus e \u2013ulentus\u201d, XLIV Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), sezione Lessico e Lessicologia, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia (Viterbo).",
        "periodo": "dal 27-09-2010 al 29-09-2010"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cWord Order in the Latin DP: the Syntax of Demonstratives\u201d, Formal Linguistics and the Teaching of Latin (FLTL), Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari Venezia.",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 20-11-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE Membro del comitato organizzatore del convegno internazionale di studi Formal Linguistics and the Teaching of Latin. Theoretical and Applied Perspectives in Comparative Grammar, Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari Venezia.",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 20-11-2010"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cL\u2019ordine delle parole nelle espressioni nominali latine: la sintassi dei dimostrativi\u201d (poster), Linguistics and Classical Languages (LCL), Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 17-02-2011 al 19-02-2011"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Giuliana Giusti e Renato Oniga] \u201cOn the Syntax of Latin Quantifiers\u201d, 16th International Colloquium on Latin Linguistics (ICLL 16), Universit\u00e0 di Uppsala (Svezia).",
        "periodo": "dal 06-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cThe Syntax of Latin Nominal Modifier\u201d (Poster), 38th Incontro di Grammatica Generativa (IGG 38), Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 25-02-2012"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Giuliana Giusti] \u201cLatin as an articleless DP language\u201d, workshop internazionale Languages with and without article, Universit\u00e9 Saint-Denis Vincennes (Paris-VIII).",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 16-03-2012"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Anna Cardinaletti e Giuliana Giusti] \u201cI vantaggi dell\u2019approccio comparativo all\u2019insegnamento delle lingue\u201d, Convegno Internazionale L\u2019insegnamento del latino e del greco antico in Italia e nel mondo, Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 14-04-2012"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cIlle tra dimostrativo, articolo e pronome nel trattato Mulomedicina Chironis\u201d, X Conferenza Internazionale Latin Vulgaire, Latin Tardif (LVLT X), Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 04-09-2012 al 09-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cLatino e Grammatica Generativa: una proposta di analisi dei modificatori nominali\u201d, XLVI Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Sezione Sintassi, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cL\u2019uso di ille nel trattato Mulomedicina Chironis\u201d (Poster), XXXVII Convegno Annuale della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia (SIG), Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cLa sintassi dei modificatori nominali latini\u201d (Poster), 9th Workshop on Syntax and Semantics, Universit\u00e0 degli Studi di Siena.",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Giuliana Giusti] \u201cLatin as an articleless DP-language\u201d, 39th Incontro di Grammatica Generativa (IGG 39), Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 21-02-2013 al 23-02-2013"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Giuliana Giusti] \u201cLatin as an articleless DP-language\u201d, 35th Annual Conference of the German Linguistic Society (DGfS) Workshop: NP Syntax and Information Structure, Potsdam (Germania).",
        "periodo": "dal 12-03-2013 al 14-03-2013"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cOsservazioni sull\u2019ordine degli aggettivi in latino\u201d, 17th International Colloquium on Latin Linguistics (ICLL 17), Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 25-05-2013"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"Le lingue a scuola: il latino e l\u2019educazione linguistica comparativa\u201d, Dislessia e Lingue, Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 31-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Silvia Rossi] \u201cAlcune riflessioni sul \u201cVocativo Inverso\u201d tra pragmatica e sintassi\u201d, Convegno Internazionale di Studi \u201cLe mille vite del dialetto\u201d Sappada-Plodn.",
        "periodo": "dal 02-07-2013 al 05-07-2013"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cCambiamenti diacronici dell\u2019espressione nominale dal latino alle lingue romanze\u201d, XXVIIe Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes, sezione 2. Linguistique latine / linguistique romane, Universit\u00e0 di Nancy (Francia).",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 20-07-2013"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cThe internal and external syntax of nominal expressions from Latin to Romance\u201d, (poster) Congr\u00e8s International des Linguistes, sezione 5. Syntaxe th\u00e9orique et comparative, Universit\u00e0 di Ginevra (Svizzera).",
        "periodo": "dal 23-07-2013 al 27-07-2013"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Silvia Rossi] \u201cVocativi non vocativi. Il caso dei \u201cvocativi inversi\u201d tra semantica, pragmatica e sintassi\u201d, XLVII Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Livelli di analisi e fenomeni di interfaccia, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Giuliana Giusti] \u201cLa didattica comparativa dei verbi psicologici all\u2019interfaccia semantica morfosintassi\u201d, XLVII Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Livelli di analisi e fenomeni di interfaccia, Sezione Workshop GISCEL Sviluppo della competenza lessicale: Acquisizione, apprendimento, insegnamento, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cQuando le intuizioni dei grammatici antichi trovano riscontro nelle analisi dei linguisti moderni: il caso dell\u2019aggettivo\u201d, XXXVIII Convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia, La nozione di classico in linguistica, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"L\u2019ordine delle parole in latino alla luce dell\u2019analisi in costituenti: esempi dal sintagma nominale\", Seminario per giovani studiosi della Consulta Universitaria di Studi Latini (CUSL) Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 21-11-2013"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Silvia Rossi] \u201cInverse Vocative in Southern Italian and Romanian\u201d Workshop on Balkan-Romance Contact, Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari Venezia.",
        "periodo": "dal 25-11-2013 al 26-11-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE Membro del comitato scientifico e organizzatore del Workshop on Balkan Romance Contact, Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari Venezia.",
        "periodo": "dal 25-11-2013 al 27-11-2013"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Giuliana Giusti] \u201cLa didattica dei verbi in prospettiva comparativa: il caso dei ditransitivi latini\u201d, Workshop Linguistica e Didattica, Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 25-02-2014 al 26-02-2014"
      },
      {
        "content": "RELATRICE Partecipazione alla tavola rotonda del convegno \u201cDislessia e Lingue Classiche\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cIl latino nella prospettiva dell'educazione linguistica comparativa e inclusiva\u201d, Convegno Diversae Voces, Liceo Scientifico Statale \u00abLeonardo Da Vinci\u00bb Treviso.",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Giuliana Giusti] \u201cThe Split-DP Hypothesis from Latin to Italo Romance\u201d, Olomouc Linguistics Colloquium, 5-7 June 2014, Art Centre of Palack\u00fd University.",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Giuliana Giusti] \u201cThe Split-DP Hypothesis from Latin to Italo-Romance\u201d (poster), 16th Diachronic Generative Syntax Conference, Research Institute for Linguistics, Hungarian Academy of Sciences Budapest.",
        "periodo": "dal 03-07-2014 al 05-07-2014"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cOsservazioni sull\u2019uso di ipse nel trattato Mulomedicina Chironis\u201d, Latin Vulgaire-Latin Tardif XI, Universit\u00e0 di Oviedo.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cL\u2019approccio comparativo per il rinnovamento dell\u2019insegnamento grammaticale del latino\u201d, XXXIX Convegno annuale della societ\u00e0 italiana di glottologia, Grammatiche e Grammatici. Teorie, testi e contesti, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Silvia Rossi] \u201cIl Vocativo Inverso nell\u2019italiano e nelle variet\u00e0 centro-meridionali\u201d, Workshop Fenomeni grammaticali sul confine mediano/alto-meridionali, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia.",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Giuliana Giusti] \u201cA Comparative Analysis of Psychological Verbs in Latin and Italo-Romance\u201d, Linguistic Symposium on Romance Languages, Campinas, Brazil.",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cL\u2019approccio comparativo per il rinnovamento dell\u2019insegnamento grammaticale del latino\u201d (Poster), XV Congresso Nazionale dell\u2019Associazione Italiana Dislessia, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Giuliana Giusti] \u201cA Comparative Analysis of Latin Double Accusative\u201d, 18th International Colloquium on Latin Linguistics, Universit\u00e9 de Toulouse.",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cOsservazioni sull\u2019ordine delle parole nel sintagma nominale dal latino all\u2019italiano\u201d, XLIX Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Tipologia e \u201cdintorni\u201d. Il metodo tipologico alla intersezione dei piani d\u2019analisi, Universit\u00e0 di Malta.",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Paola Bellin] \u201cRipensare la didattica del latino nella scuola dell\u2019inclusivit\u00e0: un progetto sperimentale\u201d, Convegno della Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa, Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cPeculiarit\u00e0 di ille dal latino alle lingue romanze\u201d, XL Convegno Convgno annuale della societ\u00e0 italiana di glottologia, Problemi e prospettive della linguistica storica, Universit\u00e0 degli Studi di Trento.",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cIl latino in medicina. Studio sui latinismi nel linguaggio settoriale di ambito medico\u201d (Poster), Tra medici e linguisti. Lingua e patologia: le frontiere multidisciplinari del linguaggio. II incontro di studi. Accademia Pontaniana e Societ\u00e0 Napoletana di Scienze, Napoli.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Franca Orletti] \u201cIl latino invisibile nella lingua dei medici\u201d, Medical Humanities Una prospettiva multidisciplinare sul rapporto medico/paziente, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Dipartimento di Studi Umanistici.",
        "periodo": "dal 10-04-2016 al 10-04-2016"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Anna Cardinaletti e Giuliana Giusti] \u201cIl latino per DSA. Nuovi strumenti didattici per la scuola inclusiva\u201d, Verba Migrant. Words on the Move, Treviso, Liceo Statale \u201cDa Vinci\u201d, 13 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 13-04-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE Membro del comitato scientifico e organizzatore della giornata di studi Medical Humanities. Una prospettiva multidisciplinare sul rapporto medico/paziente, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Dipartimento di Studi Umanistici.",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cCome favorire l\u2019apprendimento della lingua latina per i DSA\u201d, Dalla scuola all\u2019universit\u00e0: percorsi formativi per il successo, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE Membro del comitato organizzatore e referente per la segreteria organizzativa del Terzo Convegno Interannuale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Per una storia della antinomia scritto/parlato. Semiosi a confronto, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Dipartimento di Studi Umanistici.",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Franca Orletti] \u201cLatin as a tool for social differentiation. A study of the Italian juridical and medical language\u201d, 3rd ISA Forum of Sociology, Vienna, Austria.",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Franca Orletti] \u201cLatinismi nei linguaggi settoriali dell\u2019italiano\u201d, XXVIII Congresso della Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza, Roma, Universit\u00e0 Sapienza.",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \u201cSulla didattica inclusiva del latino: spunti per la riflessione linguistica\u201d, Nessuna vita \u00e8 minuscola. Promuovere i talenti dislessici all\u2019Universit\u00e0. Universit\u00e0 degli Studi di Siena.",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      },
      {
        "content": "RELATRICE [con Franca Orletti e Felice Dell\u2019Orletta] \u201cLa leggibilit\u00e0 dei testi di ambito medico rivolti al paziente: il caso dei bugiardini di farmaci senza obbligo di prescrizione medica\u201d, Third Italian Conference on Computational Linguistics, Napoli.",
        "periodo": "dal 05-12-2016 al 06-12-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cFrasi correlative e distribuzione dell\u2019informazione\u201d, Dipartimento di Linguistica, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre. Responsabile del progetto Prof. Anna Pompei",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Conferimento di un assegno ricerca affidato dal Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell'Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari Venezia per lavorare nell'ambito di un progetto di ricerca coordinato da Anna Cardinaletti e Giuliana Giusti finanziato dal Fondo Sociale Europeo (FSE) nel Veneto dedicato alla \"Didattica Comparativa del Latino per l\u2019integrazione dei Soggetti con DSA\".",
        "periodo": "dal 19-03-2014 al 18-03-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice del Premio alla Ricerca nella categoria neodottori di ricerca stanziato dall\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari Venezia (Divisione Ricerca) con la seguente motivazione: La candidata presenta un curriculum vitae molto ricco di esperienze e attivit\u00e0 di ricerca, compresa la partecipazione ad un progetto di ricerca dal titolo \u201cFrasi correlative e distribuzione dell\u2019informazione\u201d, diretto dalla prof. Anna Pompei presso l\u2019Universit\u00e0 Roma Tre. La candidata dimostra solida competenza in due campi molto diversi, ma assolutamente integrati nel percorso formativo e nella produzione scientifica, come la grammatica generativa e la linguistica del latino. La produzione scientifica appare di eccellente livello qualitativo, fra le pubblicazioni spiccano contributi apparsi in sedi internazionali assai qualificate e le numerose partecipazioni con relazioni, comunicazioni e poster (sia individuali che in collaborazione con altri autori) a convegni internazionali in Italia e all\u2019estero. Ben venti nell\u2019arco di soli quattro anni (2009-2012).",
        "periodo": "dal 17-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice della Borsa di Studio SIG per aver presentato la relazione \u201cCambiamenti diacronici dell\u2019espressione nominale dal latino alle lingue romanze\u201d al XXVIIe Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes, sezione 2. Linguistique latine / linguistique romane, Universit\u00e0 di Nancy (Francia), 15-20 luglio 2013.",
        "periodo": "dal 09-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice ex aequo del Premio in Memoria di Edoardo Vineis con la seguente motivazione: A seguito della lettura critica dei curricula e delle sette tesi di dottorato pervenute, in linea con le tematiche comprese tra quelle indicate dal bando, dopo aver valutato positivamente tutti i candidati, la Commissione istituita dalla SIG per il \"Premio Edoardo Vineis\" ha deciso all'unanimit\u00e0 di conferire il Premio ex aequo alle dott.sse Chiara Fedriani e Rossella Iovino per l'eccellenza delle loro tesi di Dottorato, che dimostrano chiara attitudine alla ricerca e piena maturit\u00e0 scientifica.",
        "periodo": "dal 06-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia (SIG). Cooptazione avvenuta in seguito a presentazione da parte della Prof. Franca Orletti (Universit\u00e0 di Roma Tre) e del Prof. Vincenzo Orioles (Vincenzo Orioles)",
        "periodo": "dal 26-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Scienze del Linguaggio presso l\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari Venezia. Tesi in Linguistica (L-Lin/01): \"La sintassi delle espressioni nominali latine\". Relatrice Prof. Giuliana Giusti. Altri membri della commissione: Prof. Maria Rita Manzini e Prof. Adam Ledgeway.",
        "periodo": "dal 07-01-2009 al 07-01-2012"
      },
      {
        "content": "Visiting Student con Borsa di studio Erasmus presso l\u2019Universit\u00e9 Saint-Denis Vincennes (Paris-VIII), Parigi (Francia).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Certificazione in Didattica dell\u2019Italiano a Stranieri CEDILS conseguita presso l\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari Venezia.",
        "periodo": "dal 15-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione all\u2019insegnamento nella scuola secondaria di secondo grado, nella classe A051, A043 e A050 conseguita nell\u2019ambito del II Ciclo di Tirocinio Formativo Attivo (TFA ordinario) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del Concorso Ordinario Personale Docente 2016-18 Cattedre secondaria I e II grado (DDG 106 del 23 febbraio 2016) per l\u2019Ambito Disciplinare 04 e per la Classe di Concorso A11 (italiano e latino).",
        "periodo": "dal 23-02-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}