{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo del volontariato nella costruzione del welfare rurale. Un\u2019esperienza di ricerca-azione in Toscana",
        "ISSN": [
          "1972-5817"
        ],
        "journal": "CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0",
        "csp": "vol. 17, p. 1-11, ISSN: 1972-5817",
        "anno": "2016",
        "autori": "Berti Fabio, Bilotti Andrea, Nasi Lorenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti Fabio, Bilotti Andrea, Nasi Lorenzo (2016). Il ruolo del volontariato",
        "nella costruzione del welfare rurale. Un\u2019esperienza di ricerca-azione in",
        "Toscana. CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0, vol. 17, p. 1-11, ISSN:",
        "1972-5817"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI 10.1007/s11205-015-0954-1"
        ],
        "titolo": "Studying Income Inequality of Immigrant Communities in Italy",
        "ISSN": [
          "1573-0921"
        ],
        "journal": "SOCIAL INDICATORS RESEARCH",
        "csp": "ISSN: 1573-0921, doi: DOI 10.1007/s11205-015-0954-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "D\u2019Agostino Antonella, Regoli Andrea, Cornelio Giancarlo, Berti Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D\u2019Agostino Antonella, Regoli Andrea, Cornelio Giancarlo, Berti Fabio",
        "(2015). Studying Income Inequality of Immigrant Communities in Italy.",
        "SOCIAL INDICATORS RESEARCH, ISSN: 1573-0921, doi: DOI",
        "10.1007/s11205-015-0954-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltre lo stereotipo. Processi di mobilit\u00e0 sociale dei cinesi a Prato",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "vol. 1, p. 85-104, ISSN: 1972-4888",
        "anno": "2015",
        "autori": "Berti Fabio, Valzania Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti Fabio, Valzania Andrea (2015). Oltre lo stereotipo. Processi di mobilit\u00e0",
        "sociale dei cinesi a Prato. MONDI MIGRANTI, vol. 1, p. 85-104, ISSN:",
        "1972-4888"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-174",
        "titolo": "The integration process and social mobility: examining Chinese immigration in the industrial district of Prato",
        "ISBN": [
          "978-1-137-40023-9"
        ],
        "csp": "NEW YORK:Palgrave Macmillan, ISBN: 978-1-137-40023-9",
        "opera": "Loretta Baldassar Graeme Johanson Narelle McAuliffe Massimo Bressan. Chinese Migration to Europe: Prato, Italy and Beyond. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "berti fabio, valzania andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "berti fabio, valzania andrea (2015). The integration process and social",
        "mobility: examining Chinese immigration in the industrial district of Prato. In:",
        "Loretta Baldassar Graeme Johanson Narelle McAuliffe Massimo Bressan.",
        "Chinese Migration to Europe: Prato, Italy and Beyond. p. 159-174, NEW",
        "YORK:Palgrave Macmillan, ISBN: 978-1-137-40023-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "527-533",
        "titolo": "NEW SOCIAL PATHWAYS: VOLUNTARY ORGANIZATIONS FOR DEVELOPMENT AND INTERNATIONAL SOLIDARITY IN TUSCANY",
        "ISBN": [
          "978-88-96894-16-3"
        ],
        "csp": "Torino:Junco - University of Turin, ISBN: 978-88-96894-16-3",
        "opera": "Egidio Dansero Francesca De Filippi Emanuele Fantini Irene Marocco. (a cura di): E. Dansero F. De Filippi E. Fantini I. Marocco, Imagining Cultures of Cooperation: Universities networking to face the new development challenges. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Berti Fabio, Capineri Cristina, Nasi Lorenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti Fabio, Capineri Cristina, Nasi Lorenzo (2014). NEW SOCIAL",
        "PATHWAYS: VOLUNTARY ORGANIZATIONS FOR DEVELOPMENT AND",
        "INTERNATIONAL SOLIDARITY IN TUSCANY. In: Egidio Dansero",
        "Francesca De Filippi Emanuele Fantini Irene Marocco. (a cura di): E.",
        "Dansero F. De Filippi E. Fantini I. Marocco, Imagining Cultures of",
        "Cooperation: Universities networking to face the new development",
        "challenges. vol. 1, p. 527-533, Torino:Junco - University of Turin, ISBN:",
        "978-88-96894-16-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-118",
        "titolo": "Io o noi? Il peso delle individualit\u00e0 nelle relazioni europee della societ\u00e0 civile itatiana ",
        "ISBN": [
          "9788891706942"
        ],
        "csp": "Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788891706942",
        "opera": "Rita Bichi. Europa e societ\u00e0 civile. Opinioni e atteggiamenti dei protagonisti italiani. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Berti, Andrea Bilotti, Lorenzo Nasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Berti, Andrea Bilotti, Lorenzo Nasi (2014). Io o noi? Il peso delle",
        "individualit\u00e0 nelle relazioni europee della societ\u00e0 civile itatiana . In: Rita",
        "Bichi. Europa e societ\u00e0 civile. Opinioni e atteggiamenti dei protagonisti",
        "italiani. p. 105-118, Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788891706942"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "138-143",
        "titolo": "Immigrant deprivation: a barrier against a multiculturaism society",
        "ISBN": [
          "9789952498011"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789952498011, Baku - Azerbaijan, 31 october - 1 november 2013",
        "opera": "Materials of the Baku international humanitarian forum. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Berti, Giulio Ghellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabio Berti, Giulio Ghellini (2014). Immigrant deprivation: a barrier against a",
        "multiculturaism society. In: Materials of the Baku international humanitarian",
        "forum. p. 138-143, ISBN: 9789952498011, Baku - Azerbaijan, 31 october -",
        "1 november 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-146",
        "titolo": "Societ\u00e0 multiculturali e integrazione sociale",
        "ISBN": [
          "9788863155150"
        ],
        "csp": "Ospedaletto-Pisa:Pacini, ISBN: 9788863155150",
        "opera": "Fabio Berti, Silvia Fornari. Socio-movies. Capire la societ\u00e0 con il cinema. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Berti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Berti (2013). Societ\u00e0 multiculturali e integrazione sociale. In: Fabio",
        "Berti, Silvia Fornari. Socio-movies. Capire la societ\u00e0 con il cinema. p.",
        "129-146, Ospedaletto-Pisa:Pacini, ISBN: 9788863155150"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-174",
        "titolo": "Povert\u00e0 e deprivazione",
        "ISBN": [
          "9788815246431"
        ],
        "csp": "Bologna:Bologna: Il Mulino, ISBN: 9788815246431",
        "opera": "Chiara Saraceno, Nicola Sartor, Giuseppe Sciortino. Stranieri e disuguali. Le disuguaglianze nei diritti e nelle condizioni di vita degli immigrati. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Achille Lemmi, Fabio Berti, Gianni Betti, Antonella D'Agostino, Francesca Gagliardi, Romina Gambacorta, Alessandra Masi, Laura Neri, Nicoletta Pannuzi, Andrea Regoli, Silvano Vitaletti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Achille Lemmi, Fabio Berti, Gianni Betti, Antonella D'Agostino, Francesca",
        "Gagliardi, Romina Gambacorta, Alessandra Masi, Laura Neri, Nicoletta",
        "Pannuzi, Andrea Regoli, Silvano Vitaletti (2013). Povert\u00e0 e deprivazione. In:",
        "Chiara Saraceno, Nicola Sartor, Giuseppe Sciortino. Stranieri e disuguali.",
        "Le disuguaglianze nei diritti e nelle condizioni di vita degli immigrati. p.",
        "149-174, Bologna:Bologna: Il Mulino, ISBN: 9788815246431"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-68",
        "titolo": "Uomo, citt\u00e0, ambiente",
        "ISBN": [
          "9788863155150"
        ],
        "csp": "Ospedaletto-Pisa:Pacini, ISBN: 9788863155150",
        "opera": "Fabio Berti, Silvia Fornari. Socio-movies. Capire la societ\u00e0 con il cinema. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Berti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Berti (2013). Uomo, citt\u00e0, ambiente. In: Fabio Berti, Silvia Fornari.",
        "Socio-movies. Capire la societ\u00e0 con il cinema. p. 47-68,",
        "Ospedaletto-Pisa:Pacini, ISBN: 9788863155150"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Pacini",
        "titolo": "La mobilit\u00e0 sociale degli immigrati. Un'introduzione al tema attraverso l'analisi dei consumi e del commercio",
        "ISBN": [
          "9788863156072"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863156072",
        "opera": "Fabio Berti, Valentina Pedone, Andrea Valzania. Vendere e comprare. Processi di mobilit\u00e0 sociale dei cinesi a Prato. p. 15-58, PISA:Ed",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Berti, Andrea Valzania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Berti, Andrea Valzania (2013). La mobilit\u00e0 sociale degli immigrati.",
        "Un'introduzione al tema attraverso l'analisi dei consumi e del commercio.",
        "In: Fabio Berti, Valentina Pedone, Andrea Valzania. Vendere e comprare.",
        "Processi di mobilit\u00e0 sociale dei cinesi a Prato. p. 15-58, PISA:Ed. Pacini,",
        "ISBN: 9788863156072"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Pacini",
        "titolo": "Vedi Yiwu e provi a capire Prato",
        "ISBN": [
          "9788863156072"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863156072",
        "opera": "Fabio Berti, Valentina Pedone, Andrea Valzania. Vendere e comprare. Processi di mobilit\u00e0 sociale dei cinesi a Prato. p. 7-14, PISA:Ed",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Berti, Andrea Valzania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Berti, Andrea Valzania (2013). Vedi Yiwu e provi a capire Prato. In:",
        "Fabio Berti, Valentina Pedone, Andrea Valzania. Vendere e comprare.",
        "Processi di mobilit\u00e0 sociale dei cinesi a Prato. p. 7-14, PISA:Ed. Pacini,",
        "ISBN: 9788863156072"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Pacini",
        "titolo": "Segnali di ceto medio? I cinesi di Prato alla prova della globalizzazione",
        "ISBN": [
          "9788863156072"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863156072",
        "opera": "Fabio Berti, Valentina Pedone, Andrea Valzania. Vendere e comprare. Processi di mobilit\u00e0 sociale dei cinesi a Prato. p. 273-284, PISA:Ed",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Berti, Valentina Pedone, Andrea Valzania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Berti, Valentina Pedone, Andrea Valzania (2013). Segnali di ceto",
        "medio? I cinesi di Prato alla prova della globalizzazione. In: Fabio Berti,",
        "Valentina Pedone, Andrea Valzania. Vendere e comprare. Processi di",
        "mobilit\u00e0 sociale dei cinesi a Prato. p. 273-284, PISA:Ed. Pacini, ISBN:",
        "9788863156072"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "458-469",
        "titolo": "National and Local Immigration Policies: Tuscany's Regional Law on Immigration",
        "ISBN": [
          "9789952404722"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789952404722, Baku - Azerbaijan, 4-5 october 2012",
        "opera": "Materials of the Baku International Humanitarian Forum. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Berti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabio Berti (2013). National and Local Immigration Policies: Tuscany's",
        "Regional Law on Immigration. In: Materials of the Baku International",
        "Humanitarian Forum. p. 458-469, ISBN: 9789952404722, Baku -",
        "Azerbaijan, 4-5 october 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-175",
        "titolo": "Volontariato senza frontiere. Solidariet\u00e0 internazionale e cooperazione allo sviluppo in Toscana. vol. 64, p",
        "ISBN": [
          "9788897834076"
        ],
        "csp": "Firenze:Cesvot editore, ISBN: 9788897834076",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Berti, Lorenzo Nasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabio Berti, Lorenzo Nasi (2013). Volontariato senza frontiere. Solidariet\u00e0",
        "internazionale e cooperazione allo sviluppo in Toscana. vol. 64, p. 5-175,",
        "Firenze:Cesvot editore, ISBN: 9788897834076"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La decrescita pu\u00f2 dare un contributo nella lotta all\u2019esclusione sociale?",
        "ISSN": [
          "2239-1118"
        ],
        "journal": "CAMBIO",
        "csp": "vol. 3, p. 189-201, ISSN: 2239-1118",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti F. (2012). La decrescita pu\u00f2 dare un contributo nella lotta",
        "all\u2019esclusione sociale?. CAMBIO, vol. 3, p. 189-201, ISSN: 2239-1118"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-21",
        "titolo": "Il valore aggiunto delle fattorie sociali: dalla sostenibilit\u00e0 al welfare rurale",
        "ISBN": [
          "9788820757861"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820757861",
        "opera": "Alberto Ferrari, Simone Giusti. Ripartire dalla sobriet\u00e0 del territorio. Le fattorie sociali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fabio Berti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Berti (2012). Il valore aggiunto delle fattorie sociali: dalla sostenibilit\u00e0",
        "al welfare rurale. In: Alberto Ferrari, Simone Giusti. Ripartire dalla sobriet\u00e0",
        "del territorio. Le fattorie sociali. p. 7-21, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN:",
        "9788820757861"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-130",
        "titolo": "Situazioni di ordinaria esclusione. Le im-pari opportunit\u00e0 degli immigrati",
        "ISBN": [
          "9788843066711"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843066711",
        "opera": "Zamperini A.,Meringolo P.. Esistenze recintate L\u2019esclusione sociale nel pensiero e nell\u2019opera di Andrea Devoto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2012). Situazioni di ordinaria esclusione. Le im-pari opportunit\u00e0",
        "degli immigrati. In: Zamperini A.,Meringolo P.. Esistenze recintate",
        "L\u2019esclusione sociale nel pensiero e nell\u2019opera di Andrea Devoto. p.",
        "101-130, Roma:Carocci, ISBN: 9788843066711"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "228-249",
        "titolo": "CNA- Confederazione nazionale dell\u2019artigianato e della piccola e media industria",
        "ISBN": [
          "9788820408251"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408251",
        "opera": "G. Moro, D. Pacelli. Europa e societ\u00e0 civile. Esperienze italiane a confronto, Vol I. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berti F., Bilotti A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F., Bilotti A. (2012). CNA- Confederazione nazionale dell\u2019artigianato e",
        "della piccola e media industria. In: G. Moro, D. Pacelli. Europa e societ\u00e0",
        "civile. Esperienze italiane a confronto, Vol I. p. 228-249, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788820408251"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-18",
        "titolo": "Chi sono e perch\u00e8 si studiano i nuovi ceti popolari",
        "ISBN": [
          "9788856834246"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856834246",
        "opera": "Berti F., Nasi L.. Ceti popolari. Una ricerca sulle nuove vulnerabilit\u00e0 sociali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Berti F., Caselli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F., Caselli M. (2011). Chi sono e perch\u00e8 si studiano i nuovi ceti",
        "popolari. In: Berti F., Nasi L.. Ceti popolari. Una ricerca sulle nuove",
        "vulnerabilit\u00e0 sociali. p. 7-18, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856834246"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-39",
        "titolo": "L'importanza del fattore locale nei processi di integrazione",
        "ISBN": [
          "9788856844788"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856844788",
        "opera": "BERTI F.; VALZANIA A.. Le dinamiche locali dell'integrazione. Esperienze di ricerca in Toscana. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. BERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BERTI (2011). L'importanza del fattore locale nei processi di",
        "integrazione. In: BERTI F.; VALZANIA A.. Le dinamiche locali",
        "dell'integrazione. Esperienze di ricerca in Toscana. p. 19-39,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856844788"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120-142",
        "titolo": "L'atteggiamento nei confronti della politica e l'impegno civile",
        "ISBN": [
          "9788856834246"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856834246",
        "opera": "Berti F., Nasi L.. Ceti popolari. Una ricerca sulle nuove vulnerabilit\u00e0 sociali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Berti F., Bilotti A., Nasi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F., Bilotti A., Nasi L. (2011). L'atteggiamento nei confronti della politica",
        "e l'impegno civile. In: Berti F., Nasi L.. Ceti popolari. Una ricerca sulle",
        "nuove vulnerabilit\u00e0 sociali. p. 120-142, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856834246"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-224",
        "titolo": "Integrazione e punti di svolta. Il caso della provincia di Siena",
        "ISBN": [
          "9788856844788"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856844788",
        "opera": "Berti F., Valzania A.. Le dinamiche locali dell'integrazione. Esperienze di ricerca in Toscana. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Berti F., Bilotti A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F., Bilotti A. (2011). Integrazione e punti di svolta. Il caso della",
        "provincia di Siena. In: Berti F., Valzania A.. Le dinamiche locali",
        "dell'integrazione. Esperienze di ricerca in Toscana. p. 207-224,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856844788"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-149",
        "titolo": "Epilogo: il ritorno dei ceti popolari",
        "ISBN": [
          "9788856834246"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856834246",
        "opera": "Berti F., Nasi L.. Ceti popolari. Una ricerca sulle nuove vulnerabilit\u00e0 sociali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2011). Epilogo: il ritorno dei ceti popolari. In: Berti F., Nasi L.. Ceti",
        "popolari. Una ricerca sulle nuove vulnerabilit\u00e0 sociali. p. 143-149,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856834246"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-55",
        "titolo": "Le condizioni economiche dei ceti popolari",
        "ISBN": [
          "9788856834246"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856834246",
        "opera": "Berti F., Nasi L.. Ceti popolari. Una ricerca sulle nuove vulnerabilit\u00e0 sociali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2011). Le condizioni economiche dei ceti popolari. In: Berti F., Nasi",
        "L.. Ceti popolari. Una ricerca sulle nuove vulnerabilit\u00e0 sociali. p. 41-55,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856834246"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-119",
        "titolo": "L'identit\u00e0 dei ceti popolari tra appartenenza religiosa e appartenenza territoriale",
        "ISBN": [
          "9788856834246"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856834246",
        "opera": "Berti F., Nasi L.. Ceti popolari. Una ricerca sulle nuove vulnerabilit\u00e0 sociali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Berti F., Caselli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F., Caselli M. (2011). L'identit\u00e0 dei ceti popolari tra appartenenza",
        "religiosa e appartenenza territoriale. In: Berti F., Nasi L.. Ceti popolari. Una",
        "ricerca sulle nuove vulnerabilit\u00e0 sociali. p. 97-119, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788856834246"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-153",
        "titolo": "L'integrazione socio-culturale",
        "ISBN": [
          "9788856816334"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816334",
        "opera": "Berti F., Valzania A.. Le nuove frontiere dell'integrazione. Gli immigrati stranieri in Toscana. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2010). L'integrazione socio-culturale. In: Berti F., Valzania A.. Le",
        "nuove frontiere dell'integrazione. Gli immigrati stranieri in Toscana. p.",
        "135-153, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816334"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "158-176",
        "titolo": "L'atteggiamento dei giovani verso i fenomeni migratori",
        "ISBN": [
          "9788856816891"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816891",
        "opera": "Berti F., Nasi L.. Figli dell'incertezza. I giovani in provincia di Grosseto. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2010). L'atteggiamento dei giovani verso i fenomeni migratori. In:",
        "Berti F., Nasi L.. Figli dell'incertezza. I giovani in provincia di Grosseto. p.",
        "158-176, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816891"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-35",
        "titolo": "Verso un nuovo concetto di integrazione. La difficile misura di un processo complesso",
        "ISBN": [
          "9788856816334"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816334",
        "opera": "Berti F., Valzania A.. Le nuove frontiere dell'integrazione. Gli immigrati stranieri in Toscana. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2010). Verso un nuovo concetto di integrazione. La difficile misura",
        "di un processo complesso. In: Berti F., Valzania A.. Le nuove frontiere",
        "dell'integrazione. Gli immigrati stranieri in Toscana. p. 17-35,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816334"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "154-171",
        "titolo": "Identit\u00e0, immigrazione, integrazione",
        "ISBN": [
          "9788856816334"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816334",
        "opera": "Berti F., Valzania A.. Le nuove frontiere dell'integrazione. Gli immigrati stranieri in Toscana. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2010). Identit\u00e0, immigrazione, integrazione. In: Berti F., Valzania",
        "A.. Le nuove frontiere dell'integrazione. Gli immigrati stranieri in Toscana.",
        "p. 154-171, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816334"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-25",
        "titolo": "Perch\u00e9 si studiano i giovani",
        "ISBN": [
          "9788856816891"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816891",
        "opera": "Berti F., Nasi L.. Figli dell'incertezza. I giovani in provincia di Grosseto. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Berti F., De Vita R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F., De Vita R. (2010). Perch\u00e9 si studiano i giovani. In: Berti F., Nasi L..",
        "Figli dell'incertezza. I giovani in provincia di Grosseto. p. 9-25,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816891"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-96",
        "titolo": "Progetto migratorio e percorsi di integrazione",
        "ISBN": [
          "9788856816334"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816334",
        "opera": "Berti F., Valzania A.. Le nuove frontiere dell'integrazione. Gli immigrati stranieri in Toscana. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2010). Progetto migratorio e percorsi di integrazione. In: Berti F.,",
        "Valzania A.. Le nuove frontiere dell'integrazione. Gli immigrati stranieri in",
        "Toscana. p. 79-96, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816334"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-184",
        "titolo": "Dall'incertezza al futuro",
        "ISBN": [
          "9788856816891"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816891",
        "opera": "Berti F. Nasi L.. Figli dell'incertezza. I giovani in provincia di Grosseto. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Berti F., Nasi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F., Nasi L. (2010). Dall'incertezza al futuro. In: Berti F. Nasi L.. Figli",
        "dell'incertezza. I giovani in provincia di Grosseto. p. 177-184,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816891"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-213",
        "titolo": "Nessuna conclusione, solo prospettive",
        "ISBN": [
          "9788856816334"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816334",
        "opera": "Berti F., Valzania A.. Le nuove frontiere dell'integrazione. Gli immigrati stranieri in Toscana. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Berti F., Valzania A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F., Valzania A. (2010). Nessuna conclusione, solo prospettive. In:",
        "Berti F., Valzania A.. Le nuove frontiere dell'integrazione. Gli immigrati",
        "stranieri in Toscana. p. 205-213, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856816334"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "72-91",
        "titolo": "Giovani e territorio tra appartenenza ed estraneit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788856816891"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816891",
        "opera": "Berti F., Nasi L.. Figli dell'incertezza. I giovani in provincia di Grosseto. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2010). Giovani e territorio tra appartenenza ed estraneit\u00e0. In: Berti",
        "F., Nasi L.. Figli dell'incertezza. I giovani in provincia di Grosseto. p. 72-91,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816891"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-157",
        "titolo": "Giovani e politica in provincia di Grosseto tra indifferenza e nuove forme di partecipazione",
        "ISBN": [
          "9788856816891"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816891",
        "opera": "Berti F. Nasi L.. Figli dell'incertezza. I giovani in provincia di Grosseto. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Berti F., Bilotti A., Nasi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F., Bilotti A., Nasi L. (2010). Giovani e politica in provincia di Grosseto",
        "tra indifferenza e nuove forme di partecipazione. In: Berti F. Nasi L.. Figli",
        "dell'incertezza. I giovani in provincia di Grosseto. p. 127-157,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816891"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-208",
        "titolo": "Nota metodologica e appendice statistica",
        "ISBN": [
          "9788856816891"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816891",
        "opera": "Berti F. Nasi L.. Figli dell'incertezza. I giovani in provincia di Grosseto. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Berti F., Nasi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F., Nasi L. (2010). Nota metodologica e appendice statistica. In: Berti",
        "F. Nasi L.. Figli dell'incertezza. I giovani in provincia di Grosseto. p.",
        "185-208, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816891"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-17",
        "titolo": "Introduzione. Migrazioni e sviluppo: un nesso da costruire",
        "ISBN": [
          "9788856806380"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856806380",
        "opera": "Ambrosini M., Berti F.. Persone e migrazioni. Integrazione locale e sentieri di co-sviluppo. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ambrosini M., Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ambrosini M., Berti F. (2009). Introduzione. Migrazioni e sviluppo: un nesso",
        "da costruire. In: Ambrosini M., Berti F.. Persone e migrazioni. Integrazione",
        "locale e sentieri di co-sviluppo. p. 11-17, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856806380"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-110",
        "titolo": "Siena : tra immigrazione e processi demografici",
        "ISBN": [
          "9788880242505"
        ],
        "csp": "Siena:Protagon, ISBN: 9788880242505",
        "opera": "Tra innovazione e conservazione.Il territorio senese e la citt\u00e0 nel novecento.Atti del secondo convegno di storia senese del Novecento.. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. CAPINERI, BERTI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. CAPINERI, BERTI F. (2009). Siena : tra immigrazione e processi",
        "demografici. In: Tra innovazione e conservazione.Il territorio senese e la",
        "citt\u00e0 nel novecento.Atti del secondo convegno di storia senese del",
        "Novecento.. vol. 1, p. 83-110, Siena:Protagon, ISBN: 9788880242505"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-64",
        "titolo": "Globalizzazione, migrazioni internazionali e cooperazione allo sviluppo",
        "ISBN": [
          "9788856806380"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856806380",
        "opera": "Ambrosini M., Berti F.. Persone e migrazioni. Integrazione locale e sentieri co sviluppo. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2009). Globalizzazione, migrazioni internazionali e cooperazione",
        "allo sviluppo. In: Ambrosini M., Berti F.. Persone e migrazioni. Integrazione",
        "locale e sentieri co sviluppo. p. 44-64, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856806380"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-188",
        "titolo": "Capitale sociale e capitale territoriale. Tracce di sostenibilit\u00e0 in Marocco . p",
        "ISBN": [
          "9788856805376"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856805376",
        "anno": "2009",
        "autori": "FABIO BERTI, CRISTINA CAPINERI, Lorenzo NASI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FABIO BERTI, CRISTINA CAPINERI, Lorenzo NASI (2009). Capitale",
        "sociale e capitale territoriale. Tracce di sostenibilit\u00e0 in Marocco . p. 5-188,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856805376"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019equivoco dell\u2019integrazione: gli immigrati e le societ\u00e0 di approdo",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 2, p. 317-330, ISSN: 0392-2278",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. BERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTI (2008). L\u2019equivoco dell\u2019integrazione: gli immigrati e le societ\u00e0 di",
        "approdo. AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI, vol. 2, p. 317-330,",
        "ISSN: 0392-2278"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-176",
        "titolo": "La cultura del lavoro nelle rappresentazioni dei docenti universitari",
        "ISBN": [
          "9788856802894"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856802894",
        "opera": "ROSSI B.; FABBRI L.. Cultura del lavoro e formazione universitaria. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. BERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BERTI (2008). La cultura del lavoro nelle rappresentazioni dei docenti",
        "universitari. In: ROSSI B.; FABBRI L.. Cultura del lavoro e formazione",
        "universitaria. p. 107-176, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856802894"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-227",
        "titolo": "La precariet\u00e0 delle nuove migrazioni interne: alcune considerazioni conclusive",
        "ISBN": [
          "9788846499080"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846499080",
        "opera": "Berti F., Zanotelli F.. Emigrare nell'ombra. La precariet\u00e0 delle nuove migrazioni interne. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2008). La precariet\u00e0 delle nuove migrazioni interne: alcune",
        "considerazioni conclusive. In: Berti F., Zanotelli F.. Emigrare nell'ombra. La",
        "precariet\u00e0 delle nuove migrazioni interne. p. 213-227, ISBN:",
        "9788846499080"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-70",
        "titolo": "Da minore a emblematica: la Valdelsa dentro i processi italiani di mobilit\u00e0 interna",
        "ISBN": [
          "9788846499080"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846499080",
        "opera": "Berti F., Zanotelli F.. Emigrare nell'ombra. La precariet\u00e0 delle nuove migrazioni interne. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Berti F., Zanotelli F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F., Zanotelli F. (2008). Da minore a emblematica: la Valdelsa dentro i",
        "processi italiani di mobilit\u00e0 interna. In: Berti F., Zanotelli F.. Emigrare",
        "nell'ombra. La precariet\u00e0 delle nuove migrazioni interne. p. 37-70,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846499080"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-36",
        "titolo": "Le migrazioni interne tra mobilit\u00e0 sociale e mobilit\u00e0 territoriale",
        "ISBN": [
          "9788846499080"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846499080",
        "opera": "Berti F., Zanotelli F.. Emigrare nell'ombra. La precariet\u00e0 delle nuove migrazioni interne. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2008). Le migrazioni interne tra mobilit\u00e0 sociale e mobilit\u00e0",
        "territoriale. In: Berti F., Zanotelli F.. Emigrare nell'ombra. La precariet\u00e0 delle",
        "nuove migrazioni interne. p. 15-36, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846499080"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sviluppo, sostenibilit\u00e0 e nuove forme di partecipazione. L\u2019esperienza della produzione dell\u2019olio di argan in Marocco",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "p. 251-295, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2007",
        "autori": "Lorenzo NASI, BERTI FABIO, CAPINERI CRISTINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lorenzo NASI, BERTI FABIO, CAPINERI CRISTINA (2007). Sviluppo,",
        "sostenibilit\u00e0 e nuove forme di partecipazione. L\u2019esperienza della",
        "produzione dell\u2019olio di argan in Marocco. RIVISTA GEOGRAFICA",
        "ITALIANA, p. 251-295, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-170",
        "titolo": "Paura, ignoranza, razzismo: quando il dialogo diventa un confronto tra sordi. Considerazioni a partire dal caso della \"moschea\" di Colle di Val d'Elsa",
        "ISBN": [
          "9788846489029"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846489029",
        "opera": "DE VITA R; BERTI F; Lorenzo NASI. Ugualmente diversi. Culture, religioni, diritti. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2007). Paura, ignoranza, razzismo: quando il dialogo diventa un",
        "confronto tra sordi. Considerazioni a partire dal caso della \"moschea\" di",
        "Colle di Val d'Elsa. In: DE VITA R; BERTI F; Lorenzo NASI. Ugualmente",
        "diversi. Culture, religioni, diritti. p. 5-170, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788846489029"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "118-163",
        "titolo": "Il lavoro immigrato tra integrazione e nuove forme di marginalizzazione",
        "ISBN": [
          "8830715573"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:EMI, ISBN: 8830715573",
        "opera": "LUATTI LORENZO. La citt\u00e0 plurale. Trasformazioni urbane e servizi interculturali. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. BERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BERTI (2006). Il lavoro immigrato tra integrazione e nuove forme di",
        "marginalizzazione. In: LUATTI LORENZO. La citt\u00e0 plurale. Trasformazioni",
        "urbane e servizi interculturali. p. 118-163, BOLOGNA:EMI, ISBN:",
        "8830715573"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-198",
        "titolo": "Giovani e immigrazione",
        "ISBN": [
          "8846479920"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 8846479920",
        "opera": "-. In cerca di identit\u00e0. Essere giovani in provincia di Siena all'inizio del terzo millennio. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2006). Giovani e immigrazione. In: -. In cerca di identit\u00e0. Essere",
        "giovani in provincia di Siena all'inizio del terzo millennio. p. 175-198,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 8846479920"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-89",
        "titolo": "Dal presente al futuro: stili di vita e capacit\u00e0 progettuali dei giovani senesi",
        "ISBN": [
          "8846479920"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846479920",
        "opera": "Berti F.. In cerca di identit\u00e0. Essere giovani in provincia di Siena all'inizio del terzo millennio. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2006). Dal presente al futuro: stili di vita e capacit\u00e0 progettuali dei",
        "giovani senesi. In: Berti F.. In cerca di identit\u00e0. Essere giovani in provincia",
        "di Siena all'inizio del terzo millennio. p. 59-89, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 8846479920"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-143",
        "titolo": "L'immigrazione albanese in Italia",
        "ISBN": [
          "8889605316"
        ],
        "csp": "IESA-SIENA:Gor\u00e9e, ISBN: 8889605316",
        "opera": "GIANNELLI LUCIANO. La ricchezza multiculturale del territorio. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. BERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BERTI (2006). L'immigrazione albanese in Italia. In: GIANNELLI",
        "LUCIANO. La ricchezza multiculturale del territorio. p. 125-143,",
        "IESA-SIENA:Gor\u00e9e, ISBN: 8889605316"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-134",
        "titolo": "I giovani e il territorio in cui vivono",
        "ISBN": [
          "8846479920"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846479920",
        "opera": "Berti F.. In cerca di identit\u00e0. Essere giovani in provincia di Siena all'inizio del terzo millennio. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2006). I giovani e il territorio in cui vivono. In: Berti F.. In cerca di",
        "identit\u00e0. Essere giovani in provincia di Siena all'inizio del terzo millennio. p.",
        "113-134, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846479920"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-97",
        "titolo": "Le nuove migrazioni interne in provincia di Siena. Un'esperienza di ricerca a Colle di Val d'Elsa. p",
        "ISBN": [
          "8880241540"
        ],
        "csp": "SIENA:Protagon Editori Toscani, ISBN: 8880241540",
        "anno": "2005",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Berti F. (2005). Le nuove migrazioni interne in provincia di Siena.",
        "Un'esperienza di ricerca a Colle di Val d'Elsa. p. 9-97, SIENA:Protagon",
        "Editori Toscani, ISBN: 8880241540"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-192",
        "titolo": "Per una sociologia della comunit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "8846468015"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846468015",
        "anno": "2005",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Berti F. (2005). Per una sociologia della comunit\u00e0. p. 5-192, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 8846468015"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Senso di insicurezza, criminalizzazione dei migranti e risposta detentiva",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 3, p. 529-533, ISSN: 0392-2278",
        "anno": "2004",
        "autori": "F. BERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTI (2004). Senso di insicurezza, criminalizzazione dei migranti e",
        "risposta detentiva. AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI, vol. 3, p.",
        "529-533, ISSN: 0392-2278"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Agricoltura biologica e capitale sociale. Prospettive per una nuova strategia di sviluppo",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 24, p. 96-108, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2004",
        "autori": "Berti F., Capineri F., Nasi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti F., Capineri F., Nasi L. (2004). Agricoltura biologica e capitale sociale.",
        "Prospettive per una nuova strategia di sviluppo. GEOTEMA, vol. 24, p.",
        "96-108, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mercato del lavoro e immigrazione: considerazioni critiche sulle nuove politiche migratorie",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 89, p. 27-46, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2003",
        "autori": "F. BERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTI (2003). Mercato del lavoro e immigrazione: considerazioni critiche",
        "sulle nuove politiche migratorie. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 89, p.",
        "27-46, ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Globalizzazione, sviluppo umano, responsabilit\u00e0 solidale",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2, p. 163-176, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2001",
        "autori": "F. BERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTI (2001). Globalizzazione, sviluppo umano, responsabilit\u00e0 solidale.",
        "STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 2, p. 163-176, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo del volontariato nella costruzione del welfare rurale. Un\u2019esperienza di ricerca-azione in Toscana",
        "ISSN": [
          "1972-5817"
        ],
        "journal": "CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0",
        "csp": "vol. 17, p. 13-23, ISSN: 1972-5817",
        "anno": "2016",
        "autori": "Berti Fabio, Bilotti Andrea, Nasi Lorenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti Fabio, Bilotti Andrea, Nasi Lorenzo (2016). Il ruolo del volontariato",
        "nella costruzione del welfare rurale. Un\u2019esperienza di ricerca-azione in",
        "Toscana. CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0, vol. 17, p. 13-23, ISSN:",
        "1972-5817"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI 10.1007/s11205-015-0954-1"
        ],
        "titolo": "Studying Income Inequality of Immigrant Communities in Italy",
        "ISSN": [
          "1573-0921"
        ],
        "journal": "SOCIAL INDICATORS RESEARCH",
        "csp": "ISSN: 1573-0921, doi: DOI 10.1007/s11205-015-0954-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "D\u2019Agostino Antonella, Regoli Andrea, Cornelio Giancarlo, Berti Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D\u2019Agostino Antonella, Regoli Andrea, Cornelio Giancarlo, Berti Fabio",
        "(2015). Studying Income Inequality of Immigrant Communities in Italy.",
        "SOCIAL INDICATORS RESEARCH, ISSN: 1573-0921, doi: DOI",
        "10.1007/s11205-015-0954-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltre lo stereotipo. Processi di mobilit\u00e0 sociale dei cinesi a Prato",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "vol. 1, p. 85-104, ISSN: 1972-4888",
        "anno": "2015",
        "autori": "Berti Fabio, Valzania Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti Fabio, Valzania Andrea (2015). Oltre lo stereotipo. Processi di mobilit\u00e0",
        "sociale dei cinesi a Prato. MONDI MIGRANTI, vol. 1, p. 85-104, ISSN:",
        "1972-4888"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-174",
        "titolo": "The integration process and social mobility: examining Chinese immigration in the industrial district of Prato",
        "ISBN": [
          "978-1-137-40023-9"
        ],
        "csp": "NEW YORK:Palgrave Macmillan, ISBN: 978-1-137-40023-9",
        "opera": "Loretta Baldassar Graeme Johanson Narelle McAuliffe Massimo Bressan. Chinese Migration to Europe: Prato, Italy and Beyond. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "berti fabio, valzania andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "berti fabio, valzania andrea (2015). The integration process and social",
        "mobility: examining Chinese immigration in the industrial district of Prato. In:",
        "Loretta Baldassar Graeme Johanson Narelle McAuliffe Massimo Bressan.",
        "Chinese Migration to Europe: Prato, Italy and Beyond. p. 159-174, NEW",
        "YORK:Palgrave Macmillan, ISBN: 978-1-137-40023-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/IJSE-12-2012-0240"
        ],
        "titolo": "Poverty and deprivation of immigrants vs natives in Italy",
        "ISSN": [
          "0306-8293"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF SOCIAL ECONOMICS",
        "csp": "vol. 41, p. 630-649, ISSN: 0306-8293, doi: 10.1108/IJSE-12-2012-0240",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Berti, Antonella D'Agostino, Achille Lemmi, Laura Neri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Berti, Antonella D'Agostino, Achille Lemmi, Laura Neri (2014).",
        "Poverty and deprivation of immigrants vs natives in Italy. INTERNATIONAL",
        "JOURNAL OF SOCIAL ECONOMICS, vol. 41, p. 630-649, ISSN:",
        "0306-8293, doi: 10.1108/IJSE-12-2012-0240"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La decrescita pu\u00f2 dare un contributo nella lotta all\u2019esclusione sociale?",
        "ISSN": [
          "2239-1118"
        ],
        "journal": "CAMBIO",
        "csp": "vol. 3, p. 189-201, ISSN: 2239-1118",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti F. (2012). La decrescita pu\u00f2 dare un contributo nella lotta",
        "all\u2019esclusione sociale?. CAMBIO, vol. 3, p. 189-201, ISSN: 2239-1118"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-130",
        "titolo": "Situazioni di ordinaria esclusione. Le im-pari opportunit\u00e0 degli immigrati",
        "ISBN": [
          "9788843066711"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843066711",
        "opera": "Zamperini A.,Meringolo P.. Esistenze recintate L\u2019esclusione sociale nel pensiero e nell\u2019opera di Andrea Devoto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2012). Situazioni di ordinaria esclusione. Le im-pari opportunit\u00e0",
        "degli immigrati. In: Zamperini A.,Meringolo P.. Esistenze recintate",
        "L\u2019esclusione sociale nel pensiero e nell\u2019opera di Andrea Devoto. p.",
        "101-130, Roma:Carocci, ISBN: 9788843066711"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-25",
        "titolo": "Perch\u00e9 si studiano i giovani",
        "ISBN": [
          "9788856816891"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816891",
        "opera": "Berti F., Nasi L.. Figli dell'incertezza. I giovani in provincia di Grosseto. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Berti F., De Vita R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F., De Vita R. (2010). Perch\u00e9 si studiano i giovani. In: Berti F., Nasi L..",
        "Figli dell'incertezza. I giovani in provincia di Grosseto. p. 9-25,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816891"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-35",
        "titolo": "Verso un nuovo concetto di integrazione. La difficile misura di un processo complesso",
        "ISBN": [
          "9788856816334"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816334",
        "opera": "Berti F., Valzania A.. Le nuove frontiere dell'integrazione. Gli immigrati stranieri in Toscana. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2010). Verso un nuovo concetto di integrazione. La difficile misura",
        "di un processo complesso. In: Berti F., Valzania A.. Le nuove frontiere",
        "dell'integrazione. Gli immigrati stranieri in Toscana. p. 17-35,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816334"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-64",
        "titolo": "Globalizzazione, migrazioni internazionali e cooperazione allo sviluppo",
        "ISBN": [
          "9788856806380"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856806380",
        "opera": "Ambrosini M., Berti F.. Persone e migrazioni. Integrazione locale e sentieri co sviluppo. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2009). Globalizzazione, migrazioni internazionali e cooperazione",
        "allo sviluppo. In: Ambrosini M., Berti F.. Persone e migrazioni. Integrazione",
        "locale e sentieri co sviluppo. p. 44-64, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856806380"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-188",
        "titolo": "Capitale sociale e capitale territoriale. Tracce di sostenibilit\u00e0 in Marocco . p",
        "ISBN": [
          "9788856805376"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856805376",
        "anno": "2009",
        "autori": "FABIO BERTI, CRISTINA CAPINERI, Lorenzo NASI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FABIO BERTI, CRISTINA CAPINERI, Lorenzo NASI (2009). Capitale",
        "sociale e capitale territoriale. Tracce di sostenibilit\u00e0 in Marocco . p. 5-188,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856805376"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-36",
        "titolo": "Le migrazioni interne tra mobilit\u00e0 sociale e mobilit\u00e0 territoriale",
        "ISBN": [
          "9788846499080"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846499080",
        "opera": "Berti F., Zanotelli F.. Emigrare nell'ombra. La precariet\u00e0 delle nuove migrazioni interne. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti F. (2008). Le migrazioni interne tra mobilit\u00e0 sociale e mobilit\u00e0",
        "territoriale. In: Berti F., Zanotelli F.. Emigrare nell'ombra. La precariet\u00e0 delle",
        "nuove migrazioni interne. p. 15-36, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846499080"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-176",
        "titolo": "La cultura del lavoro nelle rappresentazioni dei docenti universitari",
        "ISBN": [
          "9788856802894"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856802894",
        "opera": "ROSSI B.; FABBRI L.. Cultura del lavoro e formazione universitaria. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. BERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BERTI (2008). La cultura del lavoro nelle rappresentazioni dei docenti",
        "universitari. In: ROSSI B.; FABBRI L.. Cultura del lavoro e formazione",
        "universitaria. p. 107-176, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856802894"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-192",
        "titolo": "Per una sociologia della comunit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "8846468015"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846468015",
        "anno": "2005",
        "autori": "Berti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Berti F. (2005). Per una sociologia della comunit\u00e0. p. 5-192, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 8846468015"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mercato del lavoro e immigrazione: considerazioni critiche sulle nuove politiche migratorie",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 89, p. 27-46, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2003",
        "autori": "F. BERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTI (2003). Mercato del lavoro e immigrazione: considerazioni critiche",
        "sulle nuove politiche migratorie. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 89, p.",
        "27-46, ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "13373",
    "nome": "BERTI Fabio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della Redazione scientifica locale della rivista \"Salute e societ\u00e0\" pubblicata da FrancoAngeli - Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana Ismu pubblicata da Franco Angeli \u2013 Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana Sociophenomena pubblicata da Pacini Editore - Pisa",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \u201cIl seme e l\u2019albero. Rivista di scienze sociali, psicologia applicata e politiche di comunit\u00e0\u201d - Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "International congress, Migrazioni, interazioni e conflitti nella costruzione di una democrazia europea, Bologna-Reggio Emilia, 16-19 dicembre 1997. Titolo della relazione: Identit\u00e0 e integrazione: uno studio su due comunit\u00e0 di immigrati.",
        "periodo": "dal 17-12-1997 al 19-12-1997"
      },
      {
        "content": "Convegno La societ\u00e0 della globalizzazione. Regole e soggettivit\u00e0 sociali, Universit\u00e0 Cattolica di Milano, Milano, 29 gennaio 1999. Titolo della relazione: Immigrazione e globalizzazione: quale relazione?",
        "periodo": "dal 29-01-1999 al 29-01-1999"
      },
      {
        "content": "Convegno Le famiglie interrogano le politiche sociali, Bologna, 29-31 marzo 1999. Titolo della relazione: Immigrazione e modelli famiiari.",
        "periodo": "dal 29-03-1999 al 31-03-1999"
      },
      {
        "content": "Convegno I sociologi italiani e le dinamiche dei processi migratori, Forl\u00ec, 6-7 ottobre 1999. Titolo della relazione: La funzione di controllo sociale dell\u2019associazionismo tra immigrati: tre casi in Provincia di Siena.",
        "periodo": "dal 06-10-1999 al 07-10-1999"
      },
      {
        "content": "Convegno Localismi e globalizzazione: un confronto tra idee e proposte per la ricerca sociologica, Napoli, 15-16 giugno 2000. Titolo della relazione: Globalizzazione, sviluppo umano, responsabilit\u00e0 solidale.",
        "periodo": "dal 15-06-2000 al 16-06-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLa religione nella societ\u00e0 dell\u2019incertezza\u201d, Abbazia di Vallombrosa (Firenze), 11-13 settembre 2000. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 11-09-2000 al 13-09-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cUn nuovo interesse sociologico per la persona\u201d, Pontignano -Siena, 28-29 maggio 2001. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 28-05-2001 al 29-05-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cDialogo senza paure. Scuola e servizi sociali: uno spazio per la convivenza solidale in una societ\u00e0 multiculturale e multireligiosa\u201d, Abbazia di Vallombrosa (Firenze), 3-5 settembre 2001. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 03-09-2001 al 05-09-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno\u201cImmigrazione e sviluppo. Giovani sociologi a confronto\u201d, Pontignano - Siena, 3-4 maggio 2002. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 03-05-2002 al 04-05-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cScuola e immigrazione in Valdelsa: problemi e prospettive\u201d, Poggibonsi (Siena), 10-11 maggio 2002. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 10-05-2002 al 11-05-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cCarcere e detenuti stranieri. Percorsi trattamentali e reinserimento: i rapporti con la comunit\u00e0 locale\u201d, San Gimignano (Siena), 31 maggio 2002. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 31-05-2002 al 31-05-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cPluralismo religioso e convivenza multiculturale. Un dialogo necessario\u201d, Abbazia di Vallombrosa (Firenze), 9-11 settembre 2002. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 09-09-2002 al 11-09-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cProcessi di globalizzazione e nuove diseguaglianze\u201d Pontignano (Siena), 9-10 giugno 2003. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 09-06-2003 al 10-06-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLa costruzione delle identit\u00e0 in una societ\u00e0 multiculturale e multireligiosa\u201d Abbazia di Vallombrosa (Firenze), 8-10 settembre 2003. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 08-09-2003 al 10-09-2003"
      },
      {
        "content": "International congress Sviluppo sostenibile per l\u2019Albania, Tirana (Albania) 13-14 novembre 2003 (lingue ufficiali del convegno: italiano-albanese). Titolo della relazione: L\u2019offerta formativa del sistema universitario italiano dopo la riforma.",
        "periodo": "dal 13-11-2003 al 14-11-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno Fare welfare. Riflessioni, analisi e progetti in Provincia di Siena, 18-19 novembre 2003. Titolo della relazione: I panorami dell\u2019immigrazione in Provincia di Siena.",
        "periodo": "dal 18-11-2003 al 19-11-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cGlobalizzazione e nuove forme di disuguaglianza\u201d, Pontignano - Siena, 11-12 giugno 2004. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 11-06-2004 al 12-06-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cDemocrazia, laicit\u00e0 e societ\u00e0 multireligiosa\u201d Abbazia di Vallombrosa (Firenze), 6-8 settembre 2004. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 06-09-2004 al 08-09-2004"
      },
      {
        "content": "International congress Le nuove generazione a Sud e a Nord del Mediterraneo a confronto, Il Cairo (Egitto), 25-28 settembre 2004 - Universit\u00e0 Al-Azhar (lingue ufficiali del convegno: italiano e arabo). Titolo della relazione: Giovani e politica in Italia tra indifferenza e nuove forme di partecipazione.",
        "periodo": "dal 25-09-2004 al 28-09-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno Immigrazione, espulsioni e nuovi confini d\u2019Europa, Padova, 14 ottobre 2004. Titolo della relazione: Rischio di espulsione e possibilit\u00e0 di reinserimento.",
        "periodo": "dal 14-10-2004 al 14-10-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cPersona e dinamiche sociali tra locale e globale\u201d, Pontignano - Siena, 24-25 giugno 2005. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 24-06-2005 al 25-06-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLibert\u00e0 delle religioni, laicit\u00e0 dello Stato. Rispetto delle fedi - rispetto delle leggi\u201d, Abbazia di Vallombrosa (Firenze), 5-7 settembre 2005. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 05-09-2005 al 07-09-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cPersona, Europa e mutamento socio-culturale\u201d, Pontignano - Siena, 7-8 giugno 2006. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 07-06-2006 al 08-06-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cUgualmente diversi. Culture, religioni, diritti\u201d, Abbazia di Vallombrosa (Firenze), 4-6 settembre 2006. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 04-09-2006 al 06-09-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno 3.035.144 i nuovi cittadini, Siena, 8 giugno 2007. Titolo della relazione: I numeri e i volti dell'immigrazione",
        "periodo": "dal 08-06-2007 al 08-06-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cIntegrazione sociale e societ\u00e0 civile in Italia e in Europa\u201d, Pontignano - Siena, 1-2 luglio, 2007. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 02-07-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cPer una societ\u00e0 pluralista\u201d, Abbazia di Vallombrosa (Firenze), 3-5 settembre 2007. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 04-09-2007"
      },
      {
        "content": "Seminario di approfondimento \u201cLe esperienze e i progetti di ricerca sull\u2019immigrazione\u201d, Universit\u00e0 Cattolica di Milano, 25 gennaio 2008. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 25-01-2008 al 25-01-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno Storia senese del novecento tra innovazione e conservazione. Centri urbani e territorio, Siena, 1 marzo 2008. RELATORE.",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 01-03-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno Immigrazione e mercato del lavoro. Politiche dell\u2019occupazione e dell\u2019integrazione sociale, Macerata, 17 aprile 2008. Titolo della relazione: Immigrazione e mercato del lavoro.",
        "periodo": "dal 17-04-2008 al 17-04-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cVIII incontro giovani\u201d, Pontignano - Siena, 28-29 giugno, 2008. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 28-06-2008 al 29-06-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Costruire e accompagnare sistemi orientativi integrati, Arezzo, 31 ottobre 2008. Relazione dal titolo: Le pratiche di orientamento: il ruolo della scuola e della famiglia",
        "periodo": "dal 31-10-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Giovani & societ\u00e0 in Europa ed attorno al mediterraneo, Forl\u00ec 26-28 marzo 2009 (coordinatore del workshop Migrazioni e intercultura).",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario di Studi RiGenerazioni 6808. Giovani e adulti a 40 anni dal \u201868. Giovani e famiglie: differenze e disuguaglianze tra territori, Scandicci 14 aprile 2009. RELATORE.",
        "periodo": "dal 04-04-2009 al 04-04-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cIX incontro giovani\u201d, Pontignano, Siena, 26-27 luglio, 2009. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 26-06-2009 al 27-06-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cI giovani sociologi di fronte alle sfide della societ\u00e0 contemporanea\u201d, Pontignano - Siena, 25-26 giugno 2010. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 25-06-2010 al 26-06-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno Tra innovazione e conservazione. Salute e assistenza sociale a Siena nel Novecento. Dalla beneficenza al diritto, Siena, 30 ottobre 2010. Titolo della relazione: Mutamento dei bisogni sociali e organizzazione dei servizi sociosanitari nella seconda met\u00e0 del Novecento.",
        "periodo": "dal 30-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno La partecipazione politica degli stranieri, Firenze 11 dicembre 2010. Titolo della relazione: L'importanza della partecipazione nei proessi di integrazione: una esperienza di ricerca in Toscana",
        "periodo": "dal 11-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "Seminario di studio Societ\u00e0 civile, big society e coesione sociale, Roma, 3 febbraio 2011 (discussant).",
        "periodo": "dal 03-02-2011 al 03-02-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno La normalit\u00e0 dell\u2019immigrazione. La presenza straniera in provincia di Siena, Siena, 16 febbraio 2011. Titolo della relazione: Le dinamiche del cambiamento. L'integrazione in Provincia di Siena.",
        "periodo": "dal 16-02-2011 al 16-02-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno L\u2019immigrazione in Toscana nel 3\u00b0 millennio, Prato, 26 febbraio 2011. Titolo della relazione: Le nuove frontiere dell'integrazione.",
        "periodo": "dal 26-02-2011 al 26-02-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno I nuovi italiani. Dall\u2019integrazione all\u2019interazione, Siena, 21 giugno 2011. Titolo relazione: L\u2019immigrazione in Provincia di Siena.",
        "periodo": "dal 21-06-2011 al 21-06-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cTeorie, metodi, percorsi di ricerca. Le esperienze dei giovani sociologi a confronto\u201d, Pontignano - Siena, 24-25 giugno 2011. ORGANIZZATORE.",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno L\u2019assistente sociale protagonista nel laboratorio di welfare toscano. Quali scenari aperti e quale futuro per la professione?, Siena, 28 giugno 2011. Titolo della relazione: L\u2019esperienza del corso di laurea in servizio sociale a Siena. Tra storia e futuro.",
        "periodo": "dal 28-06-2011 al 28-06-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno Le sfide locali per l\u2019integrazione. Dall\u2019osservazione alla programmazione, Siena, 15 marzo 2012. Titolo relazione: Integrazione: Le proposte dalla Rete degli Osservatori.",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 15-03-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Dopo l\u2019emergenza profughi. Tendenze e sfide nei sistemi migratori e nei processi di integrazione in Toscana, Pisa, 11 aprile 2012. Titolo della relazione: MIgrazioni e integrazione oltre l\u2019emergenza.",
        "periodo": "dal 11-04-2012 al 11-04-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario di studio Ripartire dalla sobriet\u00e0. L\u2019agricoltura sociale per la cura delle persone e del territorio, Grosseto, 21 aprile 2012. Titolo relazione: Dalla sostenibilit\u00e0 al welfare rurale: il valore aggiunto delle fattorie sociali.",
        "periodo": "dal 21-04-2012 al 21-04-2012"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda Lavorare sull\u2019Orientamento strategico di fondo delle cooperative e delle imprese sociali. Quali possibili competenze per una nuova figura professionale?, Siena, 26 aprile 2012. Relatore.",
        "periodo": "dal 26-04-2012 al 26-04-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Politiche regionali per lo sviluppo e la coesione sociale nel distretto pratese. Dall\u2019emersione all\u2019inclusione, Prato 14-15, giugno 2012. Relazione dal titolo: Le politiche integrate per lo sviluppo locale",
        "periodo": "dal 14-06-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cTra frammentazione e coesione sociale. Le ricerche dei giovani sociologi\u201d, Pontignano - Siena, 29-30 giugno 2012. ORGANIZZATORE.",
        "periodo": "dal 29-06-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "International congress Institutional reforms, a necessity for EU integration, Tirana (Albania), 6-7 luglio 2012. Title: The De-Growth Theory and Social Exclusion",
        "periodo": "dal 06-07-2012 al 07-07-2012"
      },
      {
        "content": "International congress Baky International Humanitarian Forum, Baky (Azerbaijan), 4-5 ottobre 2012. Titolo relazione: National and local immigration policies: Tuscany\u2019s regional law on immigration.",
        "periodo": "dal 04-10-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "International congress The 3rd Wenzhouese Diaspora Symposium and 5th Chinese in Prato symposium, Wenzhou (Cina), 17-18 ottobre 2012. Title: Integration, social shifts and the middle class: examining Chinese immigrants in Prato (with A. Valzania).",
        "periodo": "dal 17-10-2012 al 18-10-2012"
      },
      {
        "content": "Covegno Cammini di integrazione. Dieci anni di studi e ricerca sull\u2019immigrazione in provincia di Arezzo, Arezzo, 8 novembre 2012. Titolo relazione: Immigrazione e lavoro.",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 08-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno\u201dLeggere la societ\u00e0 che cambia. Esperienze di ricerca e studi dei giovani sociologi\u201d, Pontignano \u2013 Siena, 5-6 luglio 2013. ORGANIZZATORE.",
        "periodo": "dal 05-07-2013 al 06-07-2013"
      },
      {
        "content": "International congress Imaging Cultures of Cooperation: Universities Networking to Face the New Development Challenges, Turin, 19-21 September 2013. Titolo della relazione: New Social Pathways: VoluntaryOrganizations for Development and International Solidarity in Tuscany (con C. Capineri e L. Nasi).",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno Fortunatamente vendo ai cinesi. Consumi e mobilit\u00e0 sociale dei cinesi a Prato, Prato,4 ottobre 2013. Titolo relazione: Vendere e comprare. Processi di mobilit\u00e0 sociale dei cinesi a Prato.",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Baky International Humanitarian Forum, Baky (Azerbaijan), October 31 \u2013 November 1 2013. Titolo della relazione: Immigrant deprivation: a barrier against a multicultural society (con G. Ghellini).",
        "periodo": "dal 31-10-2013 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno L\u2019integrazione culturale e sociale dei cittadini di stati terzi: politiche regionali e locali nel quadro del patrimonio costituzionale europeo, Livorno 21 marzo 2014. Titolo della relazione: Integrazione: un processo multidimensionale e bidirezionale.",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Colloque international du CRIMT - Centre de recherche interuniversitaire sur la mondialisation et le travail Les nouvelles fronti\u00e8res de la citoyennet\u00e9 au travail, Montr\u00e9al, 12-14 mai 2014. Titre: Processus migratoire et mobilit\u00e9 sociale: le cas des Chinois \u00e0 Prato (avec A. Valzania).",
        "periodo": "dal 12-05-2014 al 14-05-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cDalla crisi al cambiamento: giovani sociologi a confronto\u201d, Pontignano - Siena, 4-5 luglio 2014. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 04-06-2014 al 05-06-2014"
      },
      {
        "content": "Simposio internazionale Territories, Colle di Val d'Elsa 14 novembre 2014. Relatore",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cProblemi e sfide della societ\u00e0 contemporanea: le riflessioni dei giovani sociologi\u201d, Pontignano \u2013 Siena, 3-4 luglio 2015. ORGANIZZATORE",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "Conference dans Les mercredis scientifiques: Pour un nouveau contrat social: d\u00e9croissance, responsabilit\u00e9 et bien-\u00eatre communautaire. R\u00e9flexion sur le d\u00e9fis auxquels font face les pays occidentaux \u00e0 partir de la situation italienne, Universit\u00e9 de Montr\u00e9al \u2013 Facult\u00e9 des artes et des sciences, 10 giugno 2015",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Identit\u00e0 e prassi professionali. Analisi di esperienze nel rapporto con la magistratura, Siena 14 dicembre 2015. Titolo della relazione: Identit\u00e0 e identit\u00e0 professionale: rischi e opportunit\u00e0.",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 14-12-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Quinto Rapporto sull\u2019Immigrazione in Provincia di Arezzo. Integrazione: scenari e prospettive, Arezzo 17 dicembre 2015. Titolo della relazione: Verso un possibile modello di accoglienza dei richiedenti protezione internazionale? Tre buone pratiche a confronto.",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 17-12-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno in occasione della Giornata mondiale lavoro sociale, Quali sfide per i diritti delle famiglie e dei minori alla luce del ddl Cirinn\u00e0, Siena, 15 marzo 2016. ORGANIZZATORE.",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 15-03-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Ricche di natura, povere di servizi. Il welfare sbilanciato delle aree rurali fragile europee, Rovigo 18-19 marzo 2016. Titolo della relazione (con A. Bilotti e L. Nasi): Il ruolo del volontariato nella costruzione del welfare rurale. Tre esperienze in Toscana.",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Cittadinanza e accoglienza per una convivenza interculturale, Pontremoli (MC), 27 maggio 2016. Titolo della relazione: L'importanza del fattore locale nel processo di integrazione.",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Colloque international du CREMIS - Centre de recherche de Montr\u00e9al sur les in\u00e9galit\u00e9s sociales et les discriminations Alimentation, s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et in\u00e9galit\u00e9s sociales, Montr\u00e9al, 22 juin 2016. Intervention intitul\u00e9: Immigration, appauvrissement, alimentation : dilemmes toscanes.",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 22-06-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cComprendere la societ\u00e0 che cambia nelle ricerche dei giovani sociologi\u201d, Pontignano - Siena, 24-25 giugno 2016. ORGANIZZATORE.",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 25-06-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza annuale ESPAnet Italia, Modelli di welfare e modelli di capitalismo. Le sfide per lo sviluppo socio-economico in Italia e in Europa, Macerata (MC), 22-24 settembre 2016. Titolo della relazione (con A. Bilotti): Welfare rurale: costo o investimento? Pratiche toscane di co-produzione di benessere nelle aree interne.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "International congress, The 6th Global Wenzhounese International Symposium, Wenzhou (China) november, 24-28,2016. Title: \u201cLuckily I sell to the Chinese people!\u201d. Notes on consumption of Chinese immigrants in Prato (with A. Valzania).",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 28-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Co-responsabile scientifico della ricerca-azione (con R. De Vita) SPRING: Strumenti per un Ricambio Innovativo Generazionale. La successione d\u2019impresa nelle aziende artigiane delle province di Siena, Arezzo e Grosseto Affidato da: CESAM-Siena - Cna",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 30-06-2001"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca Scuola e immigrazione: presenza e integrazione degli alunni stranieri nelle scuole della Valdelsa Affidata da: Comuni di Colle di Val d\u2019Elsa, Poggibonsi, Casole d\u2019Elsa, Sam Gimignano e Radicondoli",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 30-07-2001"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca Uso e abuso di sostanze lecite e illecite tra gli immigrati residenti nei comuni della Valdelsa senese Affidato da: Regione Toscana",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca Utilizzo delle norme di sostegno all\u2019autoimprenditorialit\u00e0 Affidata da: Grosseto sviluppo Spa e Amministrazione provinciale di Grosseto",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile scientifico e coordinatore della ricerca (con R. De Vita) L\u2019immigrazione in provincia di Siena Affidata da: Amministrazione provinciale di Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca I contratti atipici in provincia di Grosseto Affidata da: Grosseto sviluppo Spa e Amministrazione provinciale di Grosseto",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca Reti etniche e mercato del lavoro in provincia di Siena Affidata da: Amministrazione provinciale di Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile scientifico della ricerca (con R. De Vita) L\u2019apprendistato in Provincia di Siena e il ruolo della formazione professionale Affidata da: Amministrazione provinciale di Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Coordinazione scientifica della ricerca Giovani in provincia di Siena: integrazione sociale e professionale Affidata da: Amministrazione provinciale di Siena",
        "periodo": "dal 01-07-2003 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca La nuova immigrazione meridionale in Valdelsa Affidata da: Comuni di Colle di Val d\u2019Elsa, Poggibonsi, Casole d\u2019Elsa, Sam Gimignano e Radicondoli",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico delle attivit\u00e0 di ricerca della Sezione immigrazione - Osservatorio sociale provinciale di Siena Affidata da: Amministrazione provinciale di Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell\u2019unit\u00e0 \u201cquantitativa\u201d della ricerca Cultura del lavoro e identit\u00e0 professionale Universit\u00e0 di Siena (coordinatori pro-rettori proff. Bruno Rossi e Loretta Fabbri) 2006-2007 Co-responsabile nelle attivit\u00e0 di ricerca e coordinamento Osservatorio sociale regionale Affidata da: Regione Toscana",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca Profili giovanili nella Provincia di Grosseto con attenzione ai meccanismi di identit\u00e0 socio-culturale Affidata da: Amministrazione provinciale di Grosseto",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della ricerca I nuovi ceti popolari in Provincia di Siena Affidata da: Amministrazione provinciale di Siena",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca L\u2019integrazione degli immigrati stranieri in Toscana \u2013 progetto INTEGROMETRO Affidata da: Regione Toscana",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca Orientamenti e percezioni verso lo Sviluppo e la Solidariet\u00e0 internazionale degli studenti in Provincia di Siena Affidata da: Amministrazione provinciale di Siena",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca Essere cinesi a Prato. Dalla diaspora alla nuova stratificazione urbana. Come \u00e8 cambiata l\u2019immigrazione e come l\u2019immigrazione ha cambiato la citt\u00e0 Affidata da: Regione Toscana",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca Nuovi itinerari sociali: le Organizzazioni di volontariato per la Cooperazione allo Sviluppo e la solidariet\u00e0 internazionale in Toscana Affidata da: Cesvot \u2013 Centro servizi per il volontariato della Toscana",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca La partecipazione politica degli immigrati nella Valdelsa senese e nella provincia di Prato Affidata da: Regione Toscana",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca Integrometro: la quotidianit\u00e0 dell\u2019integrazione in Toscana. Come l'immigrazione ha contribuito a cambiare la societ\u00e0. Affidata da: Regione Toscana",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca-azione finanziata da Cesvot - Centro servizi per il volontariato della Toscana sul tema \"Sviluppo delle reti per un welfare rurale\" finalizzata ad analizzare il ruolo del volontariato nelle cosiddette aree interne.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Corso di Dottorato in Sociologia, servizio sociale e scienze della formazione - Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti della SCUOLA DI DOTTORATO DI RICERCA IN SCIENZE INTEGRATE PER LA SOSTENIBILITA' TERRITORIALE - Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti della Scuola di Dottorato in SCIENZA POLITICA: POLITICA COMPARATA ED EUROPEA\" - Universit\u00e0 di Siena",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-10-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting professor - Universit\u00e9 de Oujda - Maroc. Titulaire du cours \u201cD\u00e9veloppement humain et int\u00e9gration sociale\u201d dans le project \u00abFormation des Formateurs des Travailleurs Sociaux R\u00e9gion de l\u2019Oriental\u00bb \u2013 Pnud/Undp \u2013 Gold Maroc.",
        "periodo": "dal 26-10-2009 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting professor \u2013 Universit\u00e9 di Montr\u00e9al D\u00e9partement de Sociologie - Universit\u00e9 de Montr\u00e9al - Pavillon Lionel-Groulx, bureau C-5124 3150, rue Jean-Brillant Montr\u00e9al (Qu\u00e9bec)",
        "periodo": "dal 17-05-2015 al 11-06-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante al gruppo di ricerca Innovazioni normative e organizzative e processi di qualit\u00e0 negli enti locali Murst quota 40% (coordinatore nazionale prof. Michele La Rosa, coordinatore unit\u00e0 locale prof. Roberto De Vita)",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Membro gruppo di ricerca L\u2019immigrazione in Toscana. Il processo di integrazione delle comunit\u00e0 islamiche Universit\u00e0 degli Studi di Siena quota ex 60% (coordinatore prof. Roberto De Vita)",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Membro gruppo di ricerca Giovani lavoratori, immigrati nazionali ed extracomunitari: formazione professionale flessibile, lavoro debole, politiche sociali attive per il lavoro Murst quota 40% (coordinatore nazionale prof. Michele La Rosa, coordinatore unit\u00e0 locale prof. Roberto De Vita)",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Membro gruppo di ricerca Le religioni nella trasformazione multiculturale della societ\u00e0 italiana. Religioni e convivenza sociale solidale Universit\u00e0 degli Studi di Siena quota ex 60% (coordinatore prof. Roberto De Vita)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Membro unit\u00e0 di ricerca (coordinatore M. La Rosa) I bisogni formativi nelle piccole e medie imprese della provincia di Pistoia Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna e CEDIT-Toscana",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Membro unit\u00e0 di ricerca Istituzioni e frammentazione sociale: i comportamenti giovanili Murst - programmi 40% (coordinatore nazionale prof. Vincenzo Cesareo, coordinatore unit\u00e0 locale prof. Roberto De Vita)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabile unit\u00e0 locale di ricerca (coordinatore nazionale C. Cipolla) Gli errori da malpractice dei medici di medicina generale: implicazioni deontologiche ed epistemologiche Cnr \u2013 Agenzia 2000",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Membro unit\u00e0 di ricerca Sviluppo locale: territorio, attori, progetti. Confronti internazionali Prin-Miur (coordinatore nazionale prof. Pierpalo Faggi coordinatore unit\u00e0 locale prof. ssa Cristina Capineri)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca-azione nell'ambito del progetto Equal \u201cImpresa Sociale Toscana Sud\u201d finalizzato al rafforzamento del terzo settore con particolare attenzione al ruolo dell'impresa sociale. Incarico ricevuto Ucodep - Ong partner del progetto.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 30-05-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca relativo ad uno \"Studio di fattibilit\u00e0 per la gestione socio sanitaria della zona senese\". Affidata da Ufficio studi Fondazione Monte dei Paschi di Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \"Methodological studies and services for Income and Living conditions (EU-SILC)and Household budget surveys (HBS), LOT 2: Methodological studies and quality assessment of EU-SILC\" - Project Director prof. Giulio Ghellini (Universit\u00e0 di Siena)",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile unit\u00e0 di ricerca italiana De la r\u00e9duction identitaire \u00e0 l\u2019approche global en s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. Une lecture comparative entre Montr\u00e9al (Quebec), Mulhouse (Alsace), Sienne (Toscane), Barcelone (Catalogne) CREMIS - Centre de recherche de Montr\u00e9al sur les in\u00e9galit\u00e9s sociales et les discriminations (coordinatore), Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, Universitat de Barcelona, Institut sup\u00e9rieur social de Mulhouse",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico della ricerca Crisi economica e nuovi processi emigratori. Il caso dei giovani italiani a Montr\u00e9al Comites - Montr\u00e9al e Universit\u00e9 de Montr\u00e9al",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Participant in the research and training activities envisaged in the I HAVE RIGHTS Project, financed by the European Commision (Project Number 2016-1-FR01-KA201-024133)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "2009-2011 Responsabile Unit\u00e0 locale di ricerca Prin Il contributo della societ\u00e0 civile nella costruzione sociale dell\u2019Europa: il ruolo delle organizzazioni socio-assistenziali-umanitarie Universit\u00e0 Cattolica Sacro Cuore di Milano (coordinatore scientifico del progetto prof. Vincenzo Cesareo), Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, Universit\u00e0 di Bari e Miur (finanziatore)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      }
    ]
  }
}