{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etica militare e spirito del capitalismo. Il complesso intreccio culturale tra guerra ed economia in Werner Sombart.",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 112-120, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iannone Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Iannone Roberta (2016). Etica militare e spirito del capitalismo. Il",
        "complesso intreccio culturale tra guerra ed economia in Werner Sombart..",
        "SOCIOLOGIA, vol. 1, p. 112-120, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-48",
        "titolo": "Crisi del capitalismo. L'economia programmatica come terza via tra liberalismo e socialismo.",
        "ISBN": [
          "9788857533766"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857533766",
        "opera": "R. Iannone. La crisi del capitalismo. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iannone Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iannone Roberta (2016). Crisi del capitalismo. L'economia programmatica",
        "come terza via tra liberalismo e socialismo.. In: R. Iannone. La crisi del",
        "capitalismo. vol. 1, p. 7-48, Milano:Mimesis, ISBN: 9788857533766"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-135",
        "titolo": "The social sense of the human experience. Thinking about Vom Menschen of Werner Sombart. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "144389480X"
        ],
        "csp": "Newcastle upon Tyne, UK:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 144389480X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iannone R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Iannone R. (2016). The social sense of the human experience. Thinking",
        "about Vom Menschen of Werner Sombart. vol. 1, p. 1-135, Newcastle upon",
        "Tyne, UK:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 144389480X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "25-80",
        "csp": "Wilmongton, Delaware, USA:VERNON PRESS",
        "titolo": "Network Society. What is it?, in Network Society. How relations rebuild space(s), Wilmington, Delaware (USA), Vernon Press, 2016.. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "IANNONE ROBERTA, FERRERI EMANUELA, MARCHETTI MARIA CRISTINA, MARIOTTINI LAURA, CIPRI MANUELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "IANNONE ROBERTA, FERRERI EMANUELA, MARCHETTI MARIA",
        "CRISTINA, MARIOTTINI LAURA, CIPRI MANUELA (2016). Network",
        "Society. What is it?, in Network Society. How relations rebuild space(s),",
        "Wilmington, Delaware (USA), Vernon Press, 2016.. vol. 1, p. 25-80,",
        "Wilmongton, Delaware, USA:VERNON PRESS"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De-umanizzazione. Il filo rosso dimenticato delle opere di Werner Sombart",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 1, p. 33-62, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2015",
        "autori": "Iannone Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Iannone Roberta (2015). De-umanizzazione. Il filo rosso dimenticato delle",
        "opere di Werner Sombart. SOCIOLOGIA ITALIANA, vol. 1, p. 33-62, ISSN:",
        "2281-2652"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-170",
        "titolo": "Unsocial capital. Patronage and Cronyism in postmodern power",
        "ISBN": [
          "9783515110983"
        ],
        "csp": "BERLIN:Verlag, ISBN: 9783515110983",
        "opera": "Imperium, Staat, Civitas. Ein kritischer Beitrag zum postmodernen Konzept der Macht. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Iannone Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iannone Roberta (2015). Unsocial capital. Patronage and Cronyism in",
        "postmodern power. In: Imperium, Staat, Civitas. Ein kritischer Beitrag zum",
        "postmodernen Konzept der Macht. vol. 1, p. 161-170, BERLIN:Verlag,",
        "ISBN: 9783515110983"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-84",
        "titolo": "\"Capitale etnico? Le reti e il protagonismo dei migranti\"",
        "ISBN": [
          "9788891722331"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891722331",
        "opera": "A cura di Mario Aldo Toscano e Antonella Cirillo. Xenia. Nuove sfide per l'integrazione sociale. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "R.Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R.Iannone (2015). \"Capitale etnico? Le reti e il protagonismo dei migranti\".",
        "In: A cura di Mario Aldo Toscano e Antonella Cirillo. Xenia. Nuove sfide per",
        "l'integrazione sociale. vol. 1, p. 73-84, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891722331"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-48",
        "titolo": "Guerra \u00e8 societ\u00e0. Krieg und Kapitalismus di Werner Sombart",
        "ISBN": [
          "9788857529400"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857529400",
        "opera": "Roberta Iannone. Guerra e capitalismo. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Iannone Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iannone Roberta (2015). Guerra \u00e8 societ\u00e0. Krieg und Kapitalismus di",
        "Werner Sombart. In: Roberta Iannone. Guerra e capitalismo. vol. 1, p. 7-48,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857529400"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "827-856",
        "doi": [
          "DOI 10.4399/978885488327754"
        ],
        "titolo": "Fuga o scambio di cervelli? L'internazionalizzazione della ricerca alla Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8327-7"
        ],
        "csp": "Aracne, ISBN: 978-88-548-8327-7, doi: DOI 10.4399/978885488327754",
        "opera": "M. Marconi P. Sellari. Verso un nuovo paradigma geopolitico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Iannone Roberta, Mariottini Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iannone Roberta, Mariottini Laura (2015). Fuga o scambio di cervelli?",
        "L'internazionalizzazione della ricerca alla Sapienza Universit\u00e0 di Roma. In:",
        "M. Marconi P. Sellari. Verso un nuovo paradigma geopolitico. p. 827-856,",
        "Aracne, ISBN: 978-88-548-8327-7, doi: DOI 10.4399/978885488327754"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Foot steps of man, traces of thought. Vom Menschen of Werner Sombart",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. 1, p. 117-127, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2014",
        "autori": "R.Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R.Iannone (2014). Foot steps of man, traces of thought. Vom Menschen of",
        "Werner Sombart. DADA, vol. 1, p. 117-127, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Europe: its culture and constitutional unity. History of Europe and its modernity in the thought of Werner Sombart",
        "ISSN": [
          "1593-2494"
        ],
        "journal": "ENGLISHES",
        "csp": "vol. 52, p. 120-130, ISSN: 1593-2494",
        "anno": "2014",
        "autori": "R.Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R.Iannone (2014). Europe: its culture and constitutional unity. History of",
        "Europe and its modernity in the thought of Werner Sombart. ENGLISHES,",
        "vol. 52, p. 120-130, ISSN: 1593-2494"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mobbing and quality of work. An intercultural problem",
        "ISSN": [
          "1593-2494"
        ],
        "journal": "ENGLISHES",
        "csp": "vol. 49, p. 43-56, ISSN: 1593-2494",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Iannone (2013). Mobbing and quality of work. An intercultural problem.",
        "ENGLISHES, vol. 49, p. 43-56, ISSN: 1593-2494"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-149",
        "titolo": "Umano, ancora umano. Per un'analisi dell'opera Sull'Uomo di Werner Sombart.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788877967145"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno, ISBN: 9788877967145",
        "anno": "2013",
        "autori": "R.Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R.Iannone (2013). Umano, ancora umano. Per un'analisi dell'opera",
        "Sull'Uomo di Werner Sombart.. vol. 1, p. 11-149, ACIREALE:Bonanno,",
        "ISBN: 9788877967145"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Metamorfosi del potere e potere della metamorfosi. Note su Contro il potere di Giacomo Marramao",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 3, p. 71-87, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2012",
        "autori": "R.Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R.Iannone (2012). Metamorfosi del potere e potere della metamorfosi. Note",
        "su Contro il potere di Giacomo Marramao. SOCIOLOGIA, vol. 3, p. 71-87,",
        "ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione della crisi nel sistema Italia. Produttivit\u00e0, incentivi e competenze per uscire dal tunnel",
        "ISSN": [
          "1590-296X"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI RICERCA SULL'ARTIGIANATO",
        "csp": "vol. 61, p. 159-175, ISSN: 1590-296X",
        "anno": "2012",
        "autori": "R.Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R.Iannone (2012). La dimensione della crisi nel sistema Italia. Produttivit\u00e0,",
        "incentivi e competenze per uscire dal tunnel. QUADERNI DI RICERCA",
        "SULL'ARTIGIANATO, vol. 61, p. 159-175, ISSN: 1590-296X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-105",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 sociale delle imprese. Contenuti, sfide e promesse",
        "ISBN": [
          "9788872330753"
        ],
        "csp": "Apes, ISBN: 9788872330753",
        "opera": "E. Pfostl. La responsabilit\u00e0 sociale d'impresa, sviluppob sostenibile ed economia sociale di mercato. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "R.Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R.Iannone (2012). La responsabilit\u00e0 sociale delle imprese. Contenuti, sfide",
        "e promesse. In: E. Pfostl. La responsabilit\u00e0 sociale d'impresa, sviluppob",
        "sostenibile ed economia sociale di mercato. p. 5-105, Apes, ISBN:",
        "9788872330753"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unit\u00e0 di cultura e di costituzione in Europa. Storia e attualit\u00e0 europea nel pensiero di Werner Sombart.",
        "ISSN": [
          "1120-4036"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI POLITICI",
        "csp": "vol. 4/2011 ANNO XXIII, p. 127-138, ISSN: 1120-4036",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. IANNONE (2011). Unit\u00e0 di cultura e di costituzione in Europa. Storia e",
        "attualit\u00e0 europea nel pensiero di Werner Sombart.. RIVISTA DI STUDI",
        "POLITICI, vol. 4/2011 ANNO XXIII, p. 127-138, ISSN: 1120-4036"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SA2011-002001"
        ],
        "titolo": "Oltre la crisi?Condizioni e prospettive del lavoro a Roma",
        "ISSN": [
          "0391-190X"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "vol. 1, p. 5-159, ISSN: 0391-190X, doi: 10.3280/SA2011-002001",
        "anno": "2011",
        "autori": "Roberta Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberta Iannone (2011). Oltre la crisi?Condizioni e prospettive del lavoro a",
        "Roma. RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE,",
        "vol. 1, p. 5-159, ISSN: 0391-190X, doi: 10.3280/SA2011-002001"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/sa2010-002002"
        ],
        "titolo": "Mutamenti del lavoro a Roma tra crisi e riforme. 2008-2010 : un biennio difficile.",
        "ISSN": [
          "0391-190X"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "vol. 2-2010 anno LIV, p. 23-136, ISSN: 0391-190X, doi: 10.3280/sa2010-002002",
        "anno": "2010",
        "autori": "Roberta Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberta Iannone (2010). Mutamenti del lavoro a Roma tra crisi e riforme.",
        "2008-2010 : un biennio difficile.. RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA",
        "DELL'AMMINISTRAZIONE, vol. 2-2010 anno LIV, p. 23-136, ISSN:",
        "0391-190X, doi: 10.3280/sa2010-002002"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019oblio di una riflessione. Memoria e attualit\u00e0 nel pensiero sociologico di Georges Gurvitch.",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2, p. 141-148, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2009",
        "autori": "Roberta Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberta Iannone (2009). L\u2019oblio di una riflessione. Memoria e attualit\u00e0 nel",
        "pensiero sociologico di Georges Gurvitch.. SOCIOLOGIA, vol. 2, p.",
        "141-148, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Sul filo del rasoio. La complessit\u00e0 relazionale del rischio clinico",
        "ISBN": [
          "9788856804430"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856804430",
        "opera": "R.DE MARIA. Rischio clinico e negoziazione della salute. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. IANNONE (2009). Sul filo del rasoio. La complessit\u00e0 relazionale del",
        "rischio clinico. In: R.DE MARIA. Rischio clinico e negoziazione della salute.",
        "vol. 1, p. 1-192, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856804430"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "72-118",
        "titolo": "Negoziare stanca. Le relazioni sociali nell\u2019era della contingenza",
        "ISBN": [
          "9788856814057"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856814057",
        "opera": "Carlo Mongardini. L\u2019epoca della contingenza. Tra vita quotidiana e scenari globali. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "R. Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Iannone (2009). Negoziare stanca. Le relazioni sociali nell\u2019era della",
        "contingenza. In: Carlo Mongardini. L\u2019epoca della contingenza. Tra vita",
        "quotidiana e scenari globali. p. 72-118, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856814057"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/115673"
        ],
        "titolo": "La societ\u00e0 delle reti. Cerchie, capitale sociale e governance",
        "ISSN": [
          "0391-190X"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "vol. 3-2007 anno LII, p. 28-106, ISSN: 0391-190X, doi: 10.1400/115673",
        "anno": "2007",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. IANNONE (2007). La societ\u00e0 delle reti. Cerchie, capitale sociale e",
        "governance. RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA",
        "DELL'AMMINISTRAZIONE, vol. 3-2007 anno LII, p. 28-106, ISSN:",
        "0391-190X, doi: 10.1400/115673"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "La governance relazionale dell'impresa responsabile",
        "csp": "MATELICA:Halley",
        "opera": "R. BENINI. L'impresa responsabile e la comunit\u00e0 intraprendente. vol",
        "anno": "2007",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. IANNONE (2007). La governance relazionale dell'impresa responsabile.",
        "In: R. BENINI. L'impresa responsabile e la comunit\u00e0 intraprendente. vol. 1,",
        "MATELICA:Halley"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-123",
        "titolo": "Societ\u00e0 dis-connesse. La sfida del digital divide. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788860812476"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860812476",
        "anno": "2007",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. IANNONE (2007). Societ\u00e0 dis-connesse. La sfida del digital divide. vol.",
        "1, p. 1-123, Roma:Armando, ISBN: 9788860812476"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 sociale delle imprese, perch\u00e8?",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1-XL, p. 67-92, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. IANNONE (2006). Responsabilit\u00e0 sociale delle imprese, perch\u00e8?.",
        "SOCIOLOGIA, vol. 1-XL, p. 67-92, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-206",
        "titolo": "L\u2019analisi rimossa: capitalismo ed economia del futuro in Werner Sombart",
        "ISBN": [
          "9788878701366"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788878701366",
        "opera": "E. ANTONINI. Testimonianze sul capitalismo. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. IANNONE (2006). L\u2019analisi rimossa: capitalismo ed economia del futuro",
        "in Werner Sombart. In: E. ANTONINI. Testimonianze sul capitalismo. vol. 1,",
        "p. 1-206, ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788878701366"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-122",
        "titolo": "Il tempo \u00e8 denaro, ma il denaro \u00e8 tempo",
        "ISBN": [
          "9788846477231"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846477231",
        "opera": "M.C. ANTONUCCI. Ideologia e comunicazione. Costruzione di senso e nuove tecnologie. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. IANNONE (2006). Il tempo \u00e8 denaro, ma il denaro \u00e8 tempo. In: M.C.",
        "ANTONUCCI. Ideologia e comunicazione. Costruzione di senso e nuove",
        "tecnologie. vol. 1, p. 1-122, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846477231"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Lo specchio della rete: dinamiche sociali ed economiche a confronto",
        "csp": "ROMA:Aracne",
        "opera": "P. MALIZIA. Situ-azioni. Societ\u00e0 locali, azioni e fattori situati. vol",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. IANNONE (2006). Lo specchio della rete: dinamiche sociali ed",
        "economiche a confronto. In: P. MALIZIA. Situ-azioni. Societ\u00e0 locali, azioni e",
        "fattori situati. vol. 1, ROMA:Aracne"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-110",
        "titolo": "L'equivoco della responsabilit\u00e0 sociale delle imprese.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788849815641"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli (Catanzaro):Rubbettino, ISBN: 9788849815641",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. IANNONE (2006). L'equivoco della responsabilit\u00e0 sociale delle imprese..",
        "vol. 1, p. 1-110, Soveria Mannelli (Catanzaro):Rubbettino, ISBN:",
        "9788849815641"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-207",
        "titolo": "Il capitale sociale. Origine, significati e funzioni. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788846473196"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846473196",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. IANNONE (2006). Il capitale sociale. Origine, significati e funzioni. vol. 1,",
        "p. 1-207, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846473196"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La regolazione del capitale sociale",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2-XXXVIII, p. 21-44, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2005",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. IANNONE (2005). La regolazione del capitale sociale. SOCIOLOGIA,",
        "vol. 2-XXXVIII, p. 21-44, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fiducia e dintorni. Note sparse su un concetto che muta",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1-XXXVIII, p. 109-114, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2005",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. IANNONE (2005). Fiducia e dintorni. Note sparse su un concetto che",
        "muta. SOCIOLOGIA, vol. 1-XXXVIII, p. 109-114, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-168",
        "titolo": "Viaggio nel viaggio. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788851800116"
        ],
        "csp": "Roma:Meltemi, ISBN: 9788851800116",
        "anno": "2005",
        "autori": "R. IANNONE, E. ROSSI, M.P. SALANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. IANNONE, E. ROSSI, M.P. SALANI (2005). Viaggio nel viaggio. vol. 1,",
        "p. 1-168, Roma:Meltemi, ISBN: 9788851800116"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione culturale del diritto",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 29-XLVI, p. 187-190, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2002",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. IANNONE (2002). La dimensione culturale del diritto. QUADERNI DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 29-XLVI, p. 187-190, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradizione e sviluppo nel concetto di capitale sociale",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2-XXXVI, p. 141-150, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2002",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. IANNONE (2002). Tradizione e sviluppo nel concetto di capitale sociale.",
        "SOCIOLOGIA, vol. 2-XXXVI, p. 141-150, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etica militare e spirito del capitalismo. Il complesso intreccio culturale tra guerra ed economia in Werner Sombart.",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 112-120, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iannone Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Iannone Roberta (2016). Etica militare e spirito del capitalismo. Il",
        "complesso intreccio culturale tra guerra ed economia in Werner Sombart..",
        "SOCIOLOGIA, vol. 1, p. 112-120, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-135",
        "titolo": "The social sense of the human experience. Thinking about Vom Menschen of Werner Sombart. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "144389480X"
        ],
        "csp": "Newcastle upon Tyne, UK:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 144389480X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iannone R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Iannone R. (2016). The social sense of the human experience. Thinking",
        "about Vom Menschen of Werner Sombart. vol. 1, p. 1-135, Newcastle upon",
        "Tyne, UK:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 144389480X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "25-80",
        "csp": "Wilmongton, Delaware, USA:VERNON PRESS",
        "titolo": "Network Society. What is it?, in Network Society. How relations rebuild space(s), Wilmington, Delaware (USA), Vernon Press, 2016.. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "IANNONE ROBERTA, FERRERI EMANUELA, MARCHETTI MARIA CRISTINA, MARIOTTINI LAURA, CIPRI MANUELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "IANNONE ROBERTA, FERRERI EMANUELA, MARCHETTI MARIA",
        "CRISTINA, MARIOTTINI LAURA, CIPRI MANUELA (2016). Network",
        "Society. What is it?, in Network Society. How relations rebuild space(s),",
        "Wilmington, Delaware (USA), Vernon Press, 2016.. vol. 1, p. 25-80,",
        "Wilmongton, Delaware, USA:VERNON PRESS"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De-umanizzazione. Il filo rosso dimenticato delle opere di Werner Sombart",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 1, p. 33-62, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2015",
        "autori": "Iannone Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Iannone Roberta (2015). De-umanizzazione. Il filo rosso dimenticato delle",
        "opere di Werner Sombart. SOCIOLOGIA ITALIANA, vol. 1, p. 33-62, ISSN:",
        "2281-2652"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-170",
        "titolo": "Unsocial capital. Patronage and Cronyism in postmodern power",
        "ISBN": [
          "9783515110983"
        ],
        "csp": "BERLIN:Verlag, ISBN: 9783515110983",
        "opera": "Imperium, Staat, Civitas. Ein kritischer Beitrag zum postmodernen Konzept der Macht. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Iannone Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iannone Roberta (2015). Unsocial capital. Patronage and Cronyism in",
        "postmodern power. In: Imperium, Staat, Civitas. Ein kritischer Beitrag zum",
        "postmodernen Konzept der Macht. vol. 1, p. 161-170, BERLIN:Verlag,",
        "ISBN: 9783515110983"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Europe: its culture and constitutional unity. History of Europe and its modernity in the thought of Werner Sombart",
        "ISSN": [
          "1593-2494"
        ],
        "journal": "ENGLISHES",
        "csp": "vol. 52, p. 120-130, ISSN: 1593-2494",
        "anno": "2014",
        "autori": "R.Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R.Iannone (2014). Europe: its culture and constitutional unity. History of",
        "Europe and its modernity in the thought of Werner Sombart. ENGLISHES,",
        "vol. 52, p. 120-130, ISSN: 1593-2494"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Foot steps of man, traces of thought. Vom Menschen of Werner Sombart",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. 1, p. 117-127, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2014",
        "autori": "R.Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R.Iannone (2014). Foot steps of man, traces of thought. Vom Menschen of",
        "Werner Sombart. DADA, vol. 1, p. 117-127, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Metamorfosi del potere e potere della metamorfosi. Note su Contro il potere di Giacomo Marramao",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 3, p. 71-87, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2012",
        "autori": "R.Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R.Iannone (2012). Metamorfosi del potere e potere della metamorfosi. Note",
        "su Contro il potere di Giacomo Marramao. SOCIOLOGIA, vol. 3, p. 71-87,",
        "ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019oblio di una riflessione. Memoria e attualit\u00e0 nel pensiero sociologico di Georges Gurvitch.",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2, p. 141-148, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2009",
        "autori": "Roberta Iannone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberta Iannone (2009). L\u2019oblio di una riflessione. Memoria e attualit\u00e0 nel",
        "pensiero sociologico di Georges Gurvitch.. SOCIOLOGIA, vol. 2, p.",
        "141-148, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-123",
        "titolo": "Societ\u00e0 dis-connesse. La sfida del digital divide. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788860812476"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860812476",
        "anno": "2007",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. IANNONE (2007). Societ\u00e0 dis-connesse. La sfida del digital divide. vol.",
        "1, p. 1-123, Roma:Armando, ISBN: 9788860812476"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 sociale delle imprese, perch\u00e8?",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1-XL, p. 67-92, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. IANNONE (2006). Responsabilit\u00e0 sociale delle imprese, perch\u00e8?.",
        "SOCIOLOGIA, vol. 1-XL, p. 67-92, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-207",
        "titolo": "Il capitale sociale. Origine, significati e funzioni. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788846473196"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846473196",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. IANNONE (2006). Il capitale sociale. Origine, significati e funzioni. vol. 1,",
        "p. 1-207, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846473196"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-110",
        "titolo": "L'equivoco della responsabilit\u00e0 sociale delle imprese.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788849815641"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli (Catanzaro):Rubbettino, ISBN: 9788849815641",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. IANNONE (2006). L'equivoco della responsabilit\u00e0 sociale delle imprese..",
        "vol. 1, p. 1-110, Soveria Mannelli (Catanzaro):Rubbettino, ISBN:",
        "9788849815641"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fiducia e dintorni. Note sparse su un concetto che muta",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1-XXXVIII, p. 109-114, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2005",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. IANNONE (2005). Fiducia e dintorni. Note sparse su un concetto che",
        "muta. SOCIOLOGIA, vol. 1-XXXVIII, p. 109-114, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradizione e sviluppo nel concetto di capitale sociale",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2-XXXVI, p. 141-150, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2002",
        "autori": "R. IANNONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. IANNONE (2002). Tradizione e sviluppo nel concetto di capitale sociale.",
        "SOCIOLOGIA, vol. 2-XXXVI, p. 141-150, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "17251",
    "nome": "IANNONE Roberta",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Redattore capo della Rivista trimestrale di Scienza dell'amminitrazione. Analisi delle istituzioni e delle politiche pubbliche (ISSN 0391-190X, ISSNe 1972-4942), Milano, FrancoAngeli. Rivista accreditata dall'Anvur nell'Elenco delle riviste scientifiche per l'Area 14- Scienze Politiche e sociali.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana sociologica \"Confini sociologici\", diretta da Paolo de Nardis, casa editrice Franco Angeli",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Staff della Rivista internazionale \"Englishes. Literary, Linguistic and Intercultural Encounters\". Rivista accreditata dall'Anvur nell'Elenco delle riviste scientifiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vicedirettore Scientifico della Rivista trimestrale di Scienza dell'amministrazione. Analisi delle istituzioni e delle politiche pubbliche, (ISSN 0391-190X, ISSNe 1972-4942), Milano, FrancoAngeli. Rivista accreditata dall'Anvur nell'Elenco delle riviste scientifiche per l'Area 14- Scienze Politiche e sociali.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana di socioantropologia e cultura \"Cronotopi\", casa editrice Nuova Cultura, Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico della \"Rivista trimestrale di Scienza dell'Amministrazione. Studi di teoria e ricerca sociale\", (ISSN 0391-190X, ISSNe 1972-4942), Milano, FrancoAngeli. Rivista accreditata dall'Anvur nell'Elenco delle riviste scientifiche per l'Area 14- Scienze Politiche e sociali, con Consiglio scientifico internazionale e peer review.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico e revisore permanente della Rivista \"The Lab's Quarterly- Il trimestrale del Laboratorio\" (ISSN 1724451X) edita dal Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Pisa e compresa dall'ANVUR nell'elenco delle Riviste scientifiche per l'Area 14-Scienze Politiche e Sociali.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista di FASCIA A- \"DADA- Rivista di antropologia postglobale\"",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico della collana libri scientifici \"Sociologia\" della Sapienza University Press.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico Internazionale della collana con peer-review, e diffusione presso Istituzioni di 5 Continenti, \"Voci della politica\", casa editrice DRENGO, Roma.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Scientific and Organizing Secretariat of the \"European Amalfi Conference\", \"The Civilization of Global Comunication\", Sapienza University/AIS.",
        "periodo": "dal 17-09-2000 al 27-05-2001"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Scientific and Organizing Secretariat of the \"European Amalfi PRIZE for Sociology and Social Sciences\", Universit\u00e0 Sapienza/AIS.",
        "periodo": "dal 17-09-2000 al 27-05-2001"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Scientific and Organizing Secretariat of the \"European Amalfi Conference\", \"The Sociology of the Future\", Sapienza University/AIS.",
        "periodo": "dal 16-09-2002 al 25-05-2003"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alla XII European Amalfi Conference. Titolo della relazione: \"Salute e corpo nella sociologia della cultura\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma/Amalfi/AIS",
        "periodo": "dal 26-05-2003 al 29-05-2003"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Scientific and Organizing Secretariat of the \"European Amalfi PRIZE for Sociology and Social Sciences\", Universit\u00e0 Sapienza/AIS.",
        "periodo": "dal 15-09-2003 al 30-05-2004"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Scientific and Organizing Secretariat of the \"European Amalfi Conference\", \"Governing the New Global Order\", Sapienza University/AIS.",
        "periodo": "dal 15-09-2003 al 30-05-2004"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Scientific and Organizing Secretariat of the \"European Amalfi Conference\", \"The Spirit of the Contemporary Capitalism\", Sapienza University/AIS.",
        "periodo": "dal 21-09-2004 al 29-05-2005"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Scientific and Organizing Secretariat of the \"European Amalfi PRIZE for Sociology and Social Sciences\", Universit\u00e0 Sapienza/AIS.",
        "periodo": "dal 21-09-2004 al 29-05-2005"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alla European Amalfi Conference. Titolo della relazione: \"Spirito del capitalismo ed economia del futuro secondo Werner Sombart\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma/Amalfi/AIS",
        "periodo": "dal 27-05-2005 al 29-05-2005"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Scientific and Organizing Secretariat of the \"European Amalfi Conference\", \"The Sense of the Constitutions\", Sapienza University/AIS.",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 28-05-2006"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Scientific and Organizing Secretariat of the \"European Amalfi PRIZE for Sociology and Social Sciences\", Universit\u00e0 Sapienza/AIS.",
        "periodo": "dal 14-09-2006 al 27-05-2007"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Scientific and Organizing Secretariat of the \"XVIII European Amalfi Conference\", \"Europe: as an idea and as a project\", Sapienza University/AIS.",
        "periodo": "dal 14-09-2006 al 03-06-2007"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alla XVIII European Amalfi Conference. Titolo della relazione: \"Unit\u00e0 di cultura e di costituzione in Europa. Tre esempi storici secondo Werner Sombart\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma/Amalfi/AIS",
        "periodo": "dal 31-05-2007 al 03-06-2007"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Scientific and Organizing Secretariat of the \"XIX European Amalfi Conference\", \"On Democracy. Reality and Images of the Contemporary World\", Sapienza University/AIS.",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al convegno nazionale e giornata di formazione su \"Rischio clinico e negoziazione della salute\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Titolo della relazione: \"La complessit\u00e0 relazionale del rischio clinico\".",
        "periodo": "dal 14-03-2009 al 14-03-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al convegno nazionale e giornata di formazione per personale sanitario con rilascio di CF, \"Prevenzione e controllo delle infezioni nell'assistenza sanitaria\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Titolo della relazione: \"Reti e routine. Un connubio possibile\".",
        "periodo": "dal 14-03-2009 al 14-03-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al convegno nazionale \"Il mobbing oggi\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma e Universit\u00e0 di Roma Tre. Titolo della relazione: \"Gli effetti del mobbing sulla qualit\u00e0 del lavoro\".",
        "periodo": "dal 08-05-2009 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al convegno nazionale \"La strada dell'integrazione\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma, I Facolt\u00e0 di Medicina. Titolo della relazione: \"La strada dell'organizzazione sociale\".",
        "periodo": "dal 10-07-2009 al 10-07-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alla 9th European Sociological Association (ESA) Conference. Research Network 07: Sociology of Culture. Titolo della relazione: \"The process of European Integration. Perceptions and evaluations of Military Elite\", Lisboa, Portugal.",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Scientific and Organising Secretariat of the \"XX European Amalfi Conference\", \"Crisis or Decadence of Western Culture\", Sapienza University/AIS.",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 30-05-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al convegno \"Le infezioni in chirurgia: rischi,prevenzioni e responsabilit\u00e0\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma, I Facolt\u00e0 di Medicina. Titolo della relazione: \"La qualit\u00e0 nella gestione dei servizi sanitari: qualit\u00e0 reale, qualit\u00e0 percepita\".",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Membro del Comitato organizzatore dei \"Colloqui di Santa Croce. Scuola di Storia, Teoria e critica sociale\", Universit\u00e0 di Pisa/AIS (patrocinio).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alla Internacional Conference \"Imperium, Staat, civitas. Ein kritischer Beitrag zum postmodernen Konzept der Macht\", Centro Italo-Tedesco per l'Eccellenza Europea Villa Vigoni.",
        "periodo": "dal 19-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alla II edizione de \"I Colloqui di Santa Croce. Scuola di Storia, Teoria e Critica Sociale\": \"L'integrazione sociale. Emigrazione, cultura, cittadinanza\", Universit\u00e0 di Pisa/patrocinio AIS. Titolo della relazione: \"Capitale etnico?Le reti e il protagonismo dei migranti\".",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alla III European Conference on \"Social and Behavioural Sciences\" of Internacional Association of Social Science Research. Titolo della relazione: \"To cohabit through the streets of ethnical capital\"",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE- Direzione scientifica e PARTECIPAZIONE del Convegno nazionale \"Morbo di Crohn. Impatto clinico e sociale\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 10-03-2014 al 10-03-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno nazionale \"A cento anni da Il Borghese di Werner Sombart\", Universit\u00e0 del Salento. Titolo della relazione: \"Orme d'uomo, tracce di pensiero. Per un'analisi dell'opera Sull'Uomo di Werner Sombart\".",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE. Member of Scientific and Organizing Secretariat of the \"European Amalfi Conference\", \"The Future of Europe\", Sapienza University/AIS/Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-09-2014 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al convegno \"La mediazione culturale e linguistica nella traduzione del piccolo e grande schermo\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Titolo della relazione: \"Mediazione o negoziazione relazionale?\".",
        "periodo": "dal 25-11-2014 al 25-11-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE- Direzione scientifica e PARTECIPAZIONE al convegno nazionale e seminario di aggiornamento medico con rilascio di CF \"Bioetica e cura della salute. Aspetti sociali, tecnologici e giuridici\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 05-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alla International Conference \"Fashion through History\". Titolo della relazione: \"Fashion and Modernity: the Mixture of Love and Luxury in Werner Sombart\".",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alla 21th European Amalfi Conference \"The Future of Europe\". Titolo della relazione: \"Quale futuro per le radici dell'Europa?\", Universit\u00e0 Sapienza, Universit\u00e0 di Salerno, AIS.",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alla 12th Conference of the European Sociological Association 2015 (ESA 2015). Research Network: 15S09-Beyond Borders: The Global and the Local in an Everyday Imaginary. Titolo della relazione: \"Network Society. How as social relations are redesigning global and local spaces\"",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Direzione Scientifica della WCSA (World Complexity Science Academy) 7th World Conference, Rio de Janeiro-Brazil, \"Governing Turbolence. Risk and Opportunities in the Complexity Age\", 2016-2017.",
        "periodo": "dal 05-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE. WCSA accepted speaker at the 7th WCSA Conference scheduled in RIo de Janeiro on January 5th and 6 th 2017.",
        "periodo": "dal 05-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Convegno \"Le cose non sono quello che sembrano. La traccia di Luciano Gallino tra teoria sociale e impegno pubblico\". Titolo della relazione: \"Responsabilit\u00e0 o irresponsabilit\u00e0 sociale delle imprese? Dalla teoria alla prassi del nuovo capitalismo\", AIS/Universit\u00e0 Lumsa.",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alla International Conference on \"Food and Culture\". Titolo della relazione: The luxury of food. A proto feminism? The point of view of Werner Sombart\".",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al convegno internazionale \"Vilfredo Pareto e il Trattato di Sociologia 100 anni dopo\". Titolo della relazione: \"Residui, manifestazioni dell'anima?Excursus sul concetto di anima nei classici del pensiero sociologico\", AIS/Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 05-10-2016 al 05-10-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE- Scientific and Organising Committee of the International Conference \"Linguistic Landscape of Migration. Languages, Theories and Social Models\", Sapienza University",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come KEYNOTE SPEAKER alla World Conference - V Journadas Internacionales de Filosofia del Derecho de la National Autonomous University of Mexico (UNAM), Ciudad de Mexico, E. Ferone-R. Iannone- A. Pitasi, \"Complejidad y validez en el sistema derecho\".",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 23-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \"Sociologia della cultura e dei processi politici\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 Sapienza di Roma. Titolo della ricerca: \"Il capitale sociale tra rete e cultura\".",
        "periodo": "dal 02-11-2001 al 30-01-2005"
      },
      {
        "content": "Per MINISTERO DELL'INDUSTRIA-Direzione generale per gli Enti cooperativi e CENTROSTUDI LEGACOOP, attivit\u00e0 di ricerca sul ruolo della COOPERAZIONE nel WELFARE STATE. Prodotto della ricerca/pubblicazione (con altri autori): \"La responsabilit\u00e0 sociale cooperativa\".",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-06-2004"
      },
      {
        "content": "Per REGIONE LAZIO/BICLazio, attivit\u00e0 di realizzazione del \"BILANCIO SOCIALE di BICLazio 2004. Valori etici e buone pratiche\". Prodotto: \"Quaderno trimestrale sulla creazione d'impresa e sviluppo locale, n. 2/2005.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-07-2005"
      },
      {
        "content": "Per l'Universit\u00e0 degli Studi Internazionali (LUSPIO), ASSEGNO DI RICERCA per l'area scientifica sociologia generale - SSD SPS/07",
        "periodo": "dal 25-09-2006 al 24-09-2007"
      },
      {
        "content": "Per il COMUNE DI ROMA, Dipartimento sviluppo economico attivit\u00e0 produttive e agricoltura, OSSERVATORIO SUL LAVORO, e CORIS (Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale di Sapienza, Universit\u00e0 di Roma),affidamento (con Prof. P. de Nardis) della \"IV Inchiesta sul Mercato del Lavoro a Roma\". Prodotto della ricerca: \"Mutamenti del lavoro a Roma tra crisi e riforme. 2008-2010: un biennio difficile\", n. 2/2010 della Rivista trimestrale di Scienza dell'Amministrazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Per il COMUNE DI ROMA, Dipartimento sviluppo economico attivit\u00e0 produttive e agricoltura, OSSERVATORIO SUL LAVORO, e CORIS (Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale di Sapienza, Universit\u00e0 di Roma), affidamento (con Prof. P. de Nardis) della \"V Inchiesta sul Mercato del Lavoro a Roma\". Prodotto della ricerca: \"Oltre la crisi? Condizioni e prospettive dellavoro a Roma\", n. 2/2011 della Rivista trimestrale di Scienza dell'Amministrazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Per sindacato CISL/FLAEI, affidamento di responsabilit\u00e0 di ricerca sul tema del \"Sistema sociale nelle organizzazioni del settore elettrico\". Prodotto della ricerca: \"Dentro la piramide dell'organizzazione. Fabbisogni, criticit\u00e0 e prospettive dei quadri aziendali del settore elettrico\", n.2/2016 della Rivista trimestrale di Scienza dell'amministrazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-12-2015"
      },
      {
        "content": "Per CONFINDUSTRIA/ANPAM, affidamento attivit\u00e0 di ricerca/studio sul tema della \"SICUREZZA. Il reale ruolo delle armi da fuoco legalmente detunute in Italia nei reati contro le persone\".",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Per sindacato CISL/FLAEI, Direzione ricerca scientifica nazionale su \"Donne e sindacato. Partecipazione, dirigenza e percorsi femminili di vita e di carriera\".",
        "periodo": "dal 30-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio MATTEOTTI 2008 della Presidenza del Consiglio dei Ministri, sezione saggistica, per la monografia R. Iannone, Il capitale sociale. Origine, significati e funzioni, Milano, FrancoAngeli, 2006.",
        "periodo": "dal 16-12-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio INTERNAZIONALE LA PULCE LETTERARIA 2015 per il libro R. Iannone, Umano, ancora umano. Per un'analisi dell'opera Vom Menschen di Verner Sombart.",
        "periodo": "dal 25-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezioni e seminari di Sociologia generale per il Dottorato in \"Studi Politici\" della Sapienza, Universit\u00e0 di Roma, nel corso degli anni accademici 2009-2010; 2011-2014; 2015-in corso.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato in \"Studi Politici\", Dipartimento di Scienze Politiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-11-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato in \"Studi Politici\", Dipartimento di Scienze Politiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato in \"Studi Politici\", Dipartimento di Scienze Politiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Lectures su \"Social Capital and Economic Development\", University of Jordan, Amman, nell'ambito del programma internazionale e di collaborazione con l'Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 08-10-2002 al 10-10-2002"
      },
      {
        "content": "Titolare di accordo scientifico internazionale \"European Region Action Scheme for the Mobility of University Students\" (ERASMUS) tra l'Universit\u00e0 Sapienza di Roma e l'UNGHERIA, Universit\u00e0 di Mohar, per il quale ha svolto regolarmente le attivit\u00e0 previste dallo scambio.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare di accordo scientifico internazionale \"European Region Action Scheme for the Mobility of University Students\" (ERASMUS) tra l'Universit\u00e0 Sapienza di Roma e la POLONIA, Universit\u00e0 di Varsavia, per il quale ha svolto regolarmente le attivit\u00e0 previste dallo scambio.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare di accordo scientifico internazionale \"European Region Action Scheme for the Mobility of University Students\" (ERASMUS) tra l'Universit\u00e0 Sapienza di Roma e la GRECIA, Universit\u00e0 di Atene per il quale ha svolto regolarmente le attivit\u00e0 previste dallo scambio.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Insegnamento e ricerca presso l'Universitat de BARCELONA, per il mese di marzo 2016.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "TITOLARE DI INSEGNAMENTO INTERNAZIONALE in LINGUA INGLESE in SPS/07 nel corso di laurea magistrale International Sciences of Fashion, University Sapienza, 6 CFU.",
        "periodo": "dal 02-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "ESPERIENZA DI RICERCA E REDAZIONE RUBRICA INFORMATIVA SU QUESTIONI SOCIO-ECONOMICHE E LEGATE AGLI STRUMENTI DI WELFARE STATE per ANCITEL , Societ\u00e0 del gruppo ANCI (Associazione Nazionale Comuni Italiani) che supporta le pubbliche amministrazioni locali nella gestione dei processi di innovazione tecnologica e organizzativa.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 30-12-1999"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA DI RICERCA PER \"EUROPASS\", rivista del Dipartimento della Funzione Pubblica- Ministero per la Pubblica Amministrazione e l'Innovazione",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-12-2000"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE DI RICERCA per LABITALIA, Agenzia tecnica del Ministero del Lavoro e del Gruppo GMC-ADNKRONOS, per la Rivista SPINN, pubblicazione periodica del Fondo Sociale Europeo e del Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali in Italia.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-12-2004"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE DI RICERCA sui temi della cooperazione per LEGACOOP (LEGA NAZIONALE DELLE COOPERATIVE)",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE DI RICERCA in qualit\u00e0 di consulente per BICLAZIO, AGENZIA DELLA REGIONE LAZIO che si occupa di innovazione e sviluppo.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-12-2006"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE DI RICERCA sui Paesi dell'allargamento europeo in tema di integrazione sociale per ITALIALAVORO.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 01-04-2005"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE DI DIREZIONE AREA SOCIO-ECONOMICA DI SERVICELAZIO 2000-Societ\u00e0 di riferimento della LEGA REGIONALE DELLE COOPERATIVE E MUTUE DEL LAZIO PER I SERVIZI ALLE PROPRIE ASSOCIATE",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-12-2006"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE DI RICERCA nell'ambito del rapporto tra \"ETICA, SOCIETA' ED ECONOMIA\" per PUBLICMETRICA-Societ\u00e0 di consulenza, ricerca e formazione, specializzata nell'affiancamento a soggetti pubblici e privati, con lo scopo di creare valore sociale per le persone, le aziende e i territori e i relativi presupposti culturali.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-12-2006"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE DI RICERCA E FORMAZIONE connessa con il ruolo di docente per il CORSO DI ALTA FORMAZIONE in \"Progettazione sociale\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Federico II.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE DI RICERCA E FORMAZIONE connessa con la partecipazione al Master in \"Comunicazione pubblica\", docenza in SPS/07, per l'Universit\u00e0 di Roma Tre, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-01-2006"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE DI RICERCA sul tema dell' \"ETICA NEL TERRITORIO\" per CNA (Confederazione Nazionale dell\u2019Artigianato e della Piccola e Media Impresa) ED ECIPA, organismo di emanazione della CNA della quale gestisce ed elabora le strategie e le azioni formative finalizzate allo sviluppo.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE DI RICERCA E FORMAZIONE nell'ambito del Corso di ALTA FORMAZIONE in \"ETICA ED AFFARI\", Dipartimento di Scienze Politiche- Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-10-2008"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE DI RICERCA DELLA QUALITA' DELLA DIDATTICA E DELLA RICERCA SCIENTIFICA in qualit\u00e0 di Presidente del Nucleo di Valutazione- Commissione \"Qualit\u00e0\", per il Corso di Laurea in Scienze Infermieristiche, Facolt\u00e0 di Farmacia e Medicina, Universit\u00e0 \"Sapienza\" di Roma",
        "periodo": "dal 02-11-2009 al 02-11-2011"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE DI RICERCA E FORMAZIONE connessa al ruolo di docente al Master di I livello in \u201cGoverno delle attivit\u00e0 assistenziali infermieristiche\u201d della I Facolt\u00e0 di Medicina, Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 30-07-2010"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE di RICERCA E FORMAZIONE SUI TEMI DELLA SALUTE NELLE ORGANIZZAZIONI SOCIALI in qualit\u00e0 di Direttore del Master di II livello in \u201cRischio clinico e negoziazione della salute\u201d della I e II Facolt\u00e0 di Medicina e della Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 13-09-2010 al 04-11-2010"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE di RICERCA E FORMAZIONE in tema di POLITICHE PUBBLICHE E SANITARIE in qualit\u00e0 di Membro del Consiglio scientifico del Master in \u201cLingue per le politiche pubbliche e sanitarie\u201d del Dipartimento di Studi Politici, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE DI RICERCA E FORMAZIONE in tema di INTEGRAZIONE SOCIALE in qualit\u00e0 di Membro del Consiglio scientifico del Master in \u201cMediazione linguistico culturale\u201d del Dipartimento di Studi Politici, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE SU PROBLEMATICHE SOCIALI E CULTURALI DI ATTUALITA' in qualit\u00e0 di Direttore scientifico della International Society for Social and Human Studies (ISSHS)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per riviste scientifiche: \"Sociologia\"; \"AIS Journal of Sociology\"; \"Glocalism: Journal of Culture, Politics and Innovation\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE in tema di REPUTAZIONE e sul rapporto TRA ETICA-CULTURA- ECONOMIA in qualit\u00e0 di Delegato del Rettore Universit\u00e0 Sapienza per il Merchandising",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE SULLE APPLICAZIONI EMPIRICHE DEL METODO DELLE SCIENZE SOCIALI (prospettive teoriche fondamentali, il linguaggio delle scienze sociali, le problematiche relative al rapporto teoria-ricerca empirica, la metodologia e la tecnica della ricerca sociale), in qualit\u00e0 di Vice Direttore Scientifico dell' Executive Board della World Complexity Science Academy (WCSA)",
        "periodo": "dal 15-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE SU IDENTITA' VISIVA E MECCANISMI DI IDENTIFICAZIONE in qualit\u00e0 di Membro della Commissione MARCHIO di Ateneo, per l'analisi e le misure di intervento a tutela Logo Sapienza",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA PROFESSIONALE legata al ruolo di Membro del Direttivo della sezione AIS \"Teorie sociologiche e trasformazioni sociali\"",
        "periodo": "dal 17-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al PROGETTO DI PROGRAMMAZIONE PLURIENNALE \"IL WELFARE LOCALE PER LE OPPORTUNITA' \" nell'ambito del PIANO POR ABRUZZO 2000-2006/ Obiettivo 3 , azione A. 3.7 dell'UNIONE EUROPEA, MINISTERO DEL LAVORO E DELLE POLITICHE SOCIALI E REGIONE ABRUZZO, cura dell'impianto tecnico scientifico dell'indagine, raccolta e rilevazione dei dati, elaborazione e confezione formale del rapporto di ricerca. Prodotto della ricerca: \"Abruzzo: strumenti e politiche\", n. 1-2003, SCO, Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 30-04-2003"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al PROGETTO DI PROGRAMMAZIONE PLURIENNALE \"IL WELFARE LOCALE PER LE OPPORTUNITA' \" nell'ambito del PIANO POR ABRUZZO 2000-2006/ Obiettivo 3 , azione A. 3.7 dell'UNIONE EUROPEA, MINISTERO DEL LAVORO E DELLE POLITICHE SOCIALI E REGIONE ABRUZZO, cura dell'impianto tecnico scientifico dell'indagine, raccolta e rilevazione dei dati, elaborazione e confezione formale del rapporto di ricerca. Prodotto della ricerca: \"Abruzzo: materiali per le nuove politiche\", n. 2-2003, SCO, Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 30-04-2003"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come membro dell'unit\u00e0 di ricerca del progetto \"Capitale sociale e scelta politica. Il caso del Lazio\" - Facolt\u00e0 di Scienze Politiche - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, ricerca finanziata con bando competitivo per progetti di Ateneo 2002-2004.",
        "periodo": "dal 02-11-2002 al 02-11-2004"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come membro dell'unit\u00e0 di ricerca del progetto \"La visibilit\u00e0 dei partiti politici oltre la sfera pubblica. Il caso della Provincia di Roma\" - Facolt\u00e0 di Scienze Politiche - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, ricerca finanziata con bando competitivo per progetti di Ateneo 2003-2004.",
        "periodo": "dal 30-05-2003 al 30-05-2005"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE delle attivit\u00e0 di ricerca e redazione report di ricerca/pubblicazione per UNIONE EUROPEA/FONDO SOCIALE EUROPEO E MINISTERO DEL LAVORO E DELLE POLITICHE SOCIALI- PROGETTO SPINN-ESPERIENZE INTERNAZIONALI (ambito del PON 2000-2006) sulla situazione sociale, politica, culturale ed economica della Repubblica Ceca. Prodotto della Ricerca: \"Repubblica Ceca. Esperienze Internazionali\".",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE. Per UNIONE EUROPEA/FONDO SOCIALE EUROPEO e MINISTERO DEL LAVORO E DELLE POLITICHE SOCIALI- Quaderni SPINN, cura dell'impianto tecnico scientifico dell'indagine sul tema del WELFARE STATE. Prodotto della ricerca: \"La comunicazione dei servizi per l\u2019impiego\".",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE delle attivit\u00e0 di ricerca e redazione report di ricerca/pubblicazione per UNIONE EUROPEA/FONDO SOCIALE EUROPEO E MINISTERO DEL LAVORO E DELLE POLITICHE SOCIALI- PROGETTO SPINN-ESPERIENZE INTERNAZIONALI (ambito del PON 2000-2006) sulla situazione sociale, politica, culturale ed economica di Malta. Prodotto della Ricerca: \"Malta. Esperienze Internazionali\".",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE. Per UNIONE EUROPEA/FONDO SOCIALE EUROPEO e MINISTERO DEL LAVORO E DELLE POLITICHE SOCIALI- Quaderni SPINN, cura dell'impianto tecnico scientifico dell'indagine, raccolta e rilevazione dei dati, elaborazione e confezione formale del rapporto di ricerca sul tema \"WELFARE STATE-Integrazione sociale e lavorativa delle persone con disabilit\u00e0\". Prodotto della ricerca: \"Servizi per l\u2019impiego e collocamento mirato delle persone con disabilit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-12-2004"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE. Per UNIONE EUROPEA, REGIONE LAZIO e TECNOPOLO Roma, nell'ambito del POR LAZIO- Obiettivo 3, Direzione scientifica del progetto di ricerca sul tema del WELFARE STATE- Le reti di servizi come risposta alle nuove dinamiche territoriali\" e redazione relativo report di ricerca/pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE delle attivit\u00e0 di ricerca e redazione report di ricerca/pubblicazione per UNIONE EUROPEA/FONDO SOCIALE EUROPEO E MINISTERO DEL LAVORO E DELLE POLITICHE SOCIALI- PROGETTO SPINN-ESPERIENZE INTERNAZIONALI (ambito del PON 2000-2006) sulla situazione sociale, politica, culturale ed economica della Repubblica di Slovacchia. Prodotto della Ricerca: \"Slovacchia. Esperienze Internazionali\".",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE (Membro della cabina di Regia) della ricerca per UNIONE EUROPEA/ FONDO SOCIALE EUROPEO, MINISTERO DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE E CNA (Confederazione nazionale dell'artigianato)/ECIPA (Ente formazione della CNA), Iniziativa Comunitaria Equal-FSE, e redazione report di ricerca sul tema del rapporto tra \"Etica ed Economia\". Prodotto della ricerca: \"L'impresa responsabile e la comunit\u00e0 intraprendente\", Halley, MC.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come membro dell'unit\u00e0 di ricerca del progetto \"Partiti e comunicazione politica nelle campagne elettorali: una ricerca pilota nella provincia di Roma\" - Facolt\u00e0 di Scienze Politiche - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, ricerca finanziata con bando competitivo per progetti di Ateneo 2005-2007.",
        "periodo": "dal 02-11-2005 al 02-11-2007"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come membro dell'unit\u00e0 di ricerca del progetto \"Identit\u00e0 nazionale e identit\u00e0 europea nei partiti politici italiani. Una ricerca pilota nell'area romana\" - Facolt\u00e0 di Scienze Politiche - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, ricerca finanziata con bando competitivo per progetti di Ateneo 2006-2008.",
        "periodo": "dal 02-11-2006 al 02-11-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come membro dell'unit\u00e0 di ricerca del progetto \"Migrazioni e cultura locale. Meccanismi sociali dell'integrazione, dell'esclusione e dell'aggressivit\u00e0. Una ricerca nella provincia di Roma\" - Facolt\u00e0 di Scienze Politiche - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, ricerca finanziata con bando competitivo per progetti di Ateneo 2008-2010.",
        "periodo": "dal 02-11-2008 al 02-11-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come membro dell'unit\u00e0 di ricerca del progetto \"Capitale sociale e rappresentanza politica: un'indagine nell'area laziale\" - Facolt\u00e0 di Scienze Politiche - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, ricerca finanziata con bando competitivo per progetti di Ateneo 2009-2011.",
        "periodo": "dal 02-11-2009 al 02-11-2011"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE. Affidamento della direzione delle attivit\u00e0 di ricerca di carattere internazionale, con anche attivit\u00e0 di coordinamento e supervisione di progetti di ricerca, nonch\u00e9 delle iniziative seminariali e convegnistiche, per il Comitato scientifico dell'EURISPES.",
        "periodo": "dal 27-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE. Scientific Director of International Society for Social and Human Studies (ISHSS): http://www.isshs.org/",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE come membro dell'unit\u00e0 di ricerca sul tema del \"Linguistic landscape. La citt\u00e0 di roma come caso di studio\" finanziata con bando competitivo per progetti di Ateneo 2015-2016.",
        "periodo": "dal 02-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE. Scientific Director of Research Group titled \"Citizenship Policies and Social Global Change\" with Pontificia Catholic University of Paran\u00e0, Prof. Andr\u00e9 Parmo Folloni and the whole WCSA membership.",
        "periodo": "dal 08-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE. Scientific ViceDirector of World Complexity Science Academy (WCSA): http://www.wcsaglobal.org/governance/",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Direzione scientifica-Responsabilit\u00e0 di ricerca sul tema del \"Digital Divide e capitale sociale\", ammessa al finanziamento sulla base di bando competitivo con revisione tra pari, Istituto di Studi Politici San Pio V- area sociale, umanistica e linguistica.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica-Responsabilit\u00e0 di ricerca sul tema della \"Governance e societ\u00e0 reticolare oggi in Italia: le matrici teoriche e culturali\", ammessa al finanziamento sulla base di bando competitivo con revisione tra pari, Istituto di Studi Politici San Pio V- area sociale, umanistica e linguistica.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica-Responsabilit\u00e0 di ricerca sul tema della \"Integrazione sociale e Responsabilit\u00e0 sociale delle imprese\", ammessa al finanziamento sulla base di bando competitivo con revisione tra pari, Istituto di Studi Politici San Pio V- area sociale, umanistica e linguistica.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica-Responsabilit\u00e0 di ricerca sul tema \"Fuga o scambio dei cervelli?La sfida della diversit\u00e0 nella ricerca universitaria: il caso Sapienza\", ammessa al finanziamento sulla base di bando con revisione tra pari, Istituto di Studi Politici San Pio V-Area sociale, umanistica e linguistica.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica per progetto di ricerca sul tema della \"Network Society\", finanziata con bando competitivo per Progetti di Ateneo Sapienza 2014.",
        "periodo": "dal 02-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica-Responsabilit\u00e0 scientifica per Sapienza Universit\u00e0 di Roma-area sociologica della COMPETIZIONE INTERNAZIONALE \"SOLAR DECATHLON MIDDLE EAST 2018 DI DUBAI\", edizione del Concorso Biennale internazionale organizzato dalla DUBAI WATER AND ELECTRICITY AUTHORITY (DEWA) e il Dipartimento dell'Energia degli Stati Uniti d'America (DOE). Sapienza Universit\u00e0 di Roma \u00e8 stata selezionata da una giuria internazionale all'interno di una rosa di 60 candidature a seguito di un rigoroso processo di technical review durato oltre 3 mesi ed \u00e8 entrata nel ristretto gruppo di 22 Atenei provenienti da 16 diversi paesi del mondo per due anni di attivit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Direzione scientifica del progetto \"Le reti di servizi come risposta alle nuove dinamiche territoriali\", all'interno del POR Lazio Obiettivo 3, Misura D3 \"Sviluppo e consolidamento dell'imprenditorialit\u00e0 con priorit\u00e0 ai nuovi bacini di impiego\", azione \"assistenza a strutture e sistemi\". Prodotto: outsourcing di ICT e pubblicazione, cdrom, implementazione misure/politiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      }
    ]
  }
}