{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-47",
        "titolo": "The challenge of biological citizenship and the role of civil society organizations: A framework for the analysis ",
        "ISBN": [
          "978-87-7112-568-9"
        ],
        "csp": "AALBORG:Aalborg University Press, ISBN: 978-87-7112-568-9",
        "opera": "(a cura di): Reinbacher G S; GIARELLI G; Nielsen M.; Verwohlt B , Future challenges for health and healthcare in Europe. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2016). The challenge of biological citizenship and the role of",
        "civil society organizations: A framework for the analysis . In: (a cura di):",
        "Reinbacher G S; GIARELLI G; Nielsen M.; Verwohlt B , Future challenges",
        "for health and healthcare in Europe. p. 11-47, AALBORG:Aalborg",
        "University Press, ISBN: 978-87-7112-568-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduction: The role of civil society in healthcare systems reforms ",
        "ISSN": [
          "0277-9536"
        ],
        "journal": "SOCIAL SCIENCE & MEDICINE",
        "csp": "vol. 123, p. 160-167, ISSN: 0277-9536",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIARELLI G, Annandale E, Ruzza C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G, Annandale E, Ruzza C (2014). Introduction: The role of civil",
        "society in healthcare systems reforms . SOCIAL SCIENCE & MEDICINE,",
        "vol. 123, p. 160-167, ISSN: 0277-9536"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Self-help/mutual aid as active citizenship associations. A case-study of the chronically ill in Italy",
        "ISSN": [
          "0277-9536"
        ],
        "journal": "SOCIAL SCIENCE & MEDICINE",
        "csp": "vol. 123, p. 242-249, ISSN: 0277-9536",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIARELLI G, Spina E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G, Spina E (2014). Self-help/mutual aid as active citizenship",
        "associations. A case-study of the chronically ill in Italy. SOCIAL SCIENCE",
        "& MEDICINE, vol. 123, p. 242-249, ISSN: 0277-9536"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-54",
        "titolo": "Para al\u00e9m do consumerismo: cidadania ativa e governa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria da sa\u00fade em It\u00e1lia",
        "ISBN": [
          "9789724055381"
        ],
        "csp": "Coimbra:GrupoAlmedina, ISBN: 9789724055381",
        "opera": "(a cura di): Serapioni M; Matos A.R.(eds.) , Sa\u00fade, participa\u00e7\u00e3o e cidadania. Experi\u00eancias do Sul da Europa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2014). Para al\u00e9m do consumerismo: cidadania ativa e",
        "governa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria da sa\u00fade em It\u00e1lia. In: (a cura di): Serapioni M;",
        "Matos A.R.(eds.) , Sa\u00fade, participa\u00e7\u00e3o e cidadania. Experi\u00eancias do Sul da",
        "Europa. p. 29-54, Coimbra:GrupoAlmedina, ISBN: 9789724055381"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-68",
        "titolo": "Le comunit\u00e0 straniere in Italia: caratteristiche demografiche e condizione socio-economica ",
        "ISBN": [
          "978-88-917-0748-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-0748-2",
        "opera": "(a cura di): Danilo Patrocinio e Antonio Schindler, I disturbi della comunicazione nella popolazione multilingue e multiculture. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giarelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giarelli G (2014). Le comunit\u00e0 straniere in Italia: caratteristiche",
        "demografiche e condizione socio-economica . In: (a cura di): Danilo",
        "Patrocinio e Antonio Schindler, I disturbi della comunicazione nella",
        "popolazione multilingue e multiculture. p. 44-68, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-917-0748-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-11",
        "titolo": "PREFAZIONE",
        "ISBN": [
          "978-88-204-2067-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-2067-3",
        "opera": "ROCCO DI SANTO. Sociologia della disabilit\u00e0. Teorie, modelli, attori e istituzioni. SALUTE E SOCIETA', p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "GIARELLI G (2013). PREFAZIONE. In: ROCCO DI SANTO. Sociologia",
        "della disabilit\u00e0. Teorie, modelli, attori e istituzioni. SALUTE E SOCIETA', p.",
        "9-11, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-2067-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "SOCIOLOGY AND SOCIOLOGY OF HEALTH AND MEDICINE: BEYOND A SIMPLE SUB-DISCIPLINE?. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 13-19, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2012",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2012). SOCIOLOGY AND SOCIOLOGY OF HEALTH AND",
        "MEDICINE: BEYOND A SIMPLE SUB-DISCIPLINE?. SALUTE E",
        "SOCIET\u00c0, vol. XI, p. 13-19, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-375",
        "titolo": "LA SFIDA DELL'AUTO-MUTUO AIUTO. Associazionismo di cittadinanza e sistema socio-sanitario. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6683-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6683-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "GIARELLI G, NIGRIS D, SPINA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIARELLI G, NIGRIS D, SPINA E (2012). LA SFIDA DELL'AUTO-MUTUO",
        "AIUTO. Associazionismo di cittadinanza e sistema socio-sanitario. p. 1-375,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6683-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "End-of-life decisions between inner reflexivity and relationship: notes for a research design. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "n.1, p. 66-84, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2011",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2011). End-of-life decisions between inner reflexivity and",
        "relationship: notes for a research design. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. X, n.1,",
        "p. 66-84, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-55",
        "titolo": "Convergenza e divergenza nelle riforme dei servizi sanitari nazionali euromediterranei",
        "ISBN": [
          "9788815233264"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815233264",
        "opera": "(a cura di): Giovanna Vicarelli, Giovanna Vicarelli (a cura di) Regolazione e governance nei sistemi sanitari europei. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2011). Convergenza e divergenza nelle riforme dei servizi",
        "sanitari nazionali euromediterranei. In: (a cura di): Giovanna Vicarelli,",
        "Giovanna Vicarelli (a cura di) Regolazione e governance nei sistemi",
        "sanitari europei. p. 21-55, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815233264"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-43",
        "titolo": "INTRODUZIONE. LA PERSONA IN PROSPETTIVA BIOETICA: UN APPROCCIO INTERDISCIPLINARE",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3998-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3998-2",
        "opera": "(a cura di): GIARELLI G, LA PERSONA AI CONFINI DELLA VITA E DELLA MORTE. Questioni di bioetica tra medicina e societ\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2011). INTRODUZIONE. LA PERSONA IN PROSPETTIVA",
        "BIOETICA: UN APPROCCIO INTERDISCIPLINARE. In: (a cura di):",
        "GIARELLI G, LA PERSONA AI CONFINI DELLA VITA E DELLA MORTE.",
        "Questioni di bioetica tra medicina e societ\u00e0. p. 15-43,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3998-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-10",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4443-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4443-6",
        "opera": "(a cura di): Veronica Agnoletti e Alessandro Stievano , Veronica Agnoletti e Alessandro Stievano (a cura di) Antropologia culturale, infermieristica e globalizzazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "GIARELLI G (2011). Prefazione. In: (a cura di): Veronica Agnoletti e",
        "Alessandro Stievano , Veronica Agnoletti e Alessandro Stievano (a cura di)",
        "Antropologia culturale, infermieristica e globalizzazione. p. 7-10,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4443-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narrare la pratica medica: una prospettiva fenomenologico-ermeneutica. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "N.2, p. 50-66, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2010). Narrare la pratica medica: una prospettiva",
        "fenomenologico-ermeneutica. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. IX, N.2, p. 50-66,",
        "ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduction. Comparative Research Methodologies in Health and Medical Sociology . SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "n.2 (Suppl.), p. 15-18, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2010). Introduction. Comparative Research Methodologies in",
        "Health and Medical Sociology . SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. IX, n.2 (Suppl.),",
        "p. 15-18, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Evidence-Based Medicine come costruzione sociale: per un'analisi sociologica del processo decisionale clinico. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "n.1, p. 104-124, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2010). L'Evidence-Based Medicine come costruzione sociale:",
        "per un'analisi sociologica del processo decisionale clinico. SALUTE E",
        "SOCIET\u00c0, vol. IX, n.1, p. 104-124, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les associations d'entraide dans la gouvernance r\u00e9gionale des patients chroniques",
        "ISSN": [
          "0998-0113"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIE SANT\u00c9",
        "csp": "vol. 32, p. 245-262, ISSN: 0998-0113",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2010). Les associations d'entraide dans la gouvernance",
        "r\u00e9gionale des patients chroniques. SOCIOLOGIE SANT\u00c9, vol. 32, p.",
        "245-262, ISSN: 0998-0113"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "410-417",
        "titolo": "Il sistema dei servizi sanitari",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3106-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3106-1",
        "opera": "(a cura di): Annick Magnier e Giovanna Vicarelli, Annick Magnier e Giovanna Vicarelli (a cura di), Mosaico Italia. Lo stato del paese agli inizi del XXI secolo. Associazione Italiana di Sociologia. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2010). Il sistema dei servizi sanitari. In: (a cura di): Annick",
        "Magnier e Giovanna Vicarelli, Annick Magnier e Giovanna Vicarelli (a cura",
        "di), Mosaico Italia. Lo stato del paese agli inizi del XXI secolo. Associazione",
        "Italiana di Sociologia. p. 410-417, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-3106-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-52",
        "titolo": "La riforma di Obama: verso un nuovo sistema sanitario negli USA?",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3281-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3281-5",
        "opera": "Carmine Clemente (a cura di) La salute tra assetti sociali e organizzazioni sanitarie. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2010). La riforma di Obama: verso un nuovo sistema",
        "sanitario negli USA?. In: Carmine Clemente (a cura di) La salute tra assetti",
        "sociali e organizzazioni sanitarie. p. 29-52, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-3281-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u2018quadrilatero\u2019 di Ardig\u00f2: genealogia e sviluppo di un paradigma emergente",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. VIII (suppl. al n.2), p. 217-237, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2009",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2009). Il \u2018quadrilatero\u2019 di Ardig\u00f2: genealogia e sviluppo di un",
        "paradigma emergente. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. VIII (suppl. al n.2), p.",
        "217-237, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modelli esplicativi delle disuguaglianze di salute: una riflessione sociologica. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 19-30, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2009",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2009). Modelli esplicativi delle disuguaglianze di salute: una",
        "riflessione sociologica. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. VIII, p. 19-30, ISSN:",
        "1723-9427"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pratica clinica oltre l'EBM. SALUTE E TERRITORIO, vol",
        "ISSN": [
          "0392-4505"
        ],
        "journal": "XXX",
        "csp": "n.176, p. 300-307, ISSN: 0392-4505",
        "anno": "2009",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2009). La pratica clinica oltre l'EBM. SALUTE E",
        "TERRITORIO, vol. XXX, n.176, p. 300-307, ISSN: 0392-4505"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-148",
        "titolo": "Servizio Sanitario Nazionale e medicine non convenzionali: verso quale integrazione?",
        "ISBN": [
          "9788846484598"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846484598",
        "opera": "CIPOLLA, C. E ROBERTI DI SARSINA P. A CURA DI. Le peculiarit\u00e0 sociali delle medicine non convenzionali. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2009). Servizio Sanitario Nazionale e medicine non",
        "convenzionali: verso quale integrazione?. In: CIPOLLA, C. E ROBERTI DI",
        "SARSINA P. A CURA DI. Le peculiarit\u00e0 sociali delle medicine non",
        "convenzionali. p. 135-148, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846484598"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-120",
        "titolo": "La relazione terapeutica con l\u2019altro: da paziente a partner?",
        "ISBN": [
          "978-88-568-0480-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-0480-5",
        "opera": "BOSI A. A CURA DI. Citt\u00e0 e civilt\u00e0. Nuove frontiere di cittadinanza. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2009). La relazione terapeutica con l\u2019altro: da paziente a",
        "partner?. In: BOSI A. A CURA DI. Citt\u00e0 e civilt\u00e0. Nuove frontiere di",
        "cittadinanza. p. 109-120, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-0480-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-506",
        "titolo": "Sociologia della salute e della medicina. Manuale per le professioni mediche, sanitarie e sociali. p",
        "ISBN": [
          "978-88-568-1247-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-1247-3",
        "anno": "2009",
        "autori": "GIARELLI G, VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIARELLI G, VENNERI E (2009). Sociologia della salute e della medicina.",
        "Manuale per le professioni mediche, sanitarie e sociali. p. 1-506,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-1247-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Centralit\u00e0 della persona e partecipazione dei cittadini nei processi d\u2019integrazione socio-sanitaria. POLITICHE SOCIALI E SERVIZI, vol",
        "ISSN": [
          "1128-546X"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 25-39, ISSN: 1128-546X",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2008). Centralit\u00e0 della persona e partecipazione dei cittadini",
        "nei processi d\u2019integrazione socio-sanitaria. POLITICHE SOCIALI E",
        "SERVIZI, vol. X, p. 25-39, ISSN: 1128-546X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019insegnamento delle medical humanities in Italia",
        "ISSN": [
          "1828-4221"
        ],
        "journal": "JANUS",
        "csp": "vol. 30, p. 22-25, ISSN: 1828-4221",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2008). L\u2019insegnamento delle medical humanities in Italia.",
        "JANUS, vol. 30, p. 22-25, ISSN: 1828-4221"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u2018care transition\u2019 come nuova sfida dei sistemi sanitari delle societ\u00e0 tardo-industriali?. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 207-214, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2008). La \u2018care transition\u2019 come nuova sfida dei sistemi",
        "sanitari delle societ\u00e0 tardo-industriali?. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. VII, p.",
        "207-214, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-46",
        "titolo": "Il contesto della mediazione: la sfida dell'interculturalit\u00e0 nella societ\u00e0 multietnica",
        "ISBN": [
          "9788856803044"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856803044",
        "opera": "(a cura di): BARALDI C, BARBIERI V, GIARELLI G, IMMIGRAZIONE, MEDIAZIONE CULTURALE E SALUTE. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2008). Il contesto della mediazione: la sfida",
        "dell'interculturalit\u00e0 nella societ\u00e0 multietnica. In: (a cura di): BARALDI C,",
        "BARBIERI V, GIARELLI G, IMMIGRAZIONE, MEDIAZIONE CULTURALE",
        "E SALUTE. p. 15-46, ISBN: 9788856803044"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-43",
        "titolo": "Oltre l'Evidence-based Medicine: la Medicina Narrativa nell'ambulatorio del medico di Medicina Generale ",
        "ISBN": [
          "887796429-4"
        ],
        "csp": "ACIREALE E ROMA:BONANNO EDITORE, ISBN: 887796429-4",
        "opera": "(a cura di): Giarelli G, Ferrari M, La Medicina del quotidiano. Il vissuto della pratica clinica del medico di Medicina Generale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2008). Oltre l'Evidence-based Medicine: la Medicina",
        "Narrativa nell'ambulatorio del medico di Medicina Generale . In: (a cura di):",
        "Giarelli G, Ferrari M, La Medicina del quotidiano. Il vissuto della pratica",
        "clinica del medico di Medicina Generale. p. 19-43, ACIREALE E",
        "ROMA:BONANNO EDITORE, ISBN: 887796429-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-218",
        "titolo": "Il vissuto della pratica clinica del medico di Medicina Generale",
        "ISBN": [
          "887796429-4"
        ],
        "csp": "ACIREALE-ROMA:Bonanno, ISBN: 887796429-4",
        "opera": "(a cura di): GIARELLI G, FERRARI M, LA MEDICINA DEL QUOTIDIANO. Il vissuto della pratica clinica del medico di Medicina Generale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2008). Il vissuto della pratica clinica del medico di Medicina",
        "Generale. In: (a cura di): GIARELLI G, FERRARI M, LA MEDICINA DEL",
        "QUOTIDIANO. Il vissuto della pratica clinica del medico di Medicina",
        "Generale. p. 71-218, ACIREALE-ROMA:Bonanno, ISBN: 887796429-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-49",
        "titolo": "Dal multiculturalismo all\u2019interculturalit\u00e0? Il problema dell\u2019integrazione sociale nella societ\u00e0 multietnica all\u2019epoca della globalizzazione",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1232-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-400-1232-2",
        "opera": "POZZI A. E TOSCANI M. A CURA DI. Tra il dire e lo scrivere. Saggi sull\u2019oralit\u00e0 di ritorno. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2008). Dal multiculturalismo all\u2019interculturalit\u00e0? Il problema",
        "dell\u2019integrazione sociale nella societ\u00e0 multietnica all\u2019epoca della",
        "globalizzazione. In: POZZI A. E TOSCANI M. A CURA DI. Tra il dire e lo",
        "scrivere. Saggi sull\u2019oralit\u00e0 di ritorno. p. 25-49, ISBN: 978-88-400-1232-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Centralit\u00e0 della persona e trasformazioni della salute nel tempo della globalizzazione . STUDI DI SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "XLV",
        "csp": "N. 2, p. 147-156, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2007",
        "autori": "CESAREO V, GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CESAREO V, GIARELLI G (2007). Centralit\u00e0 della persona e",
        "trasformazioni della salute nel tempo della globalizzazione . STUDI DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. XLV, N. 2, p. 147-156, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-74",
        "titolo": "The ambivalence of integrative medicine",
        "ISBN": [
          "978-1-59874-275-6"
        ],
        "csp": "WALNUT CREEK, CALIFORNIA:LEFT COAST PRESS, ISBN: 978-1-59874-275-6",
        "opera": "(a cura di): LITTLEWOOD R, LITTLEWOOD R (ed.), On Knowing and Not Knowing in the Anthropology of Medicine. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2007). The ambivalence of integrative medicine. In: (a cura",
        "di): LITTLEWOOD R, LITTLEWOOD R (ed.), On Knowing and Not Knowing",
        "in the Anthropology of Medicine. p. 54-74, WALNUT CREEK,",
        "CALIFORNIA:LEFT COAST PRESS, ISBN: 978-1-59874-275-6"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-54",
        "titolo": "Introduzione. Verso una \"medicina integrata\"? Lo stato dell'arte e un'ipotesi di lavoro",
        "ISBN": [
          "9788846484598"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846484598",
        "opera": "GIARELLI G, ROBERTI DI SARSINA P, SILVESTRINI B. Le medicine non convenzionali in Italia. Storia, problemi e prospettive d'integrazione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2007). Introduzione. Verso una \"medicina integrata\"? Lo stato",
        "dell'arte e un'ipotesi di lavoro. In: GIARELLI G, ROBERTI DI SARSINA P,",
        "SILVESTRINI B. Le medicine non convenzionali in Italia. Storia, problemi e",
        "prospettive d'integrazione. p. 13-54, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846484598"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-87",
        "titolo": "La domanda di MNC in Italia: profili di prevalenza e modalit\u00e0 di utilizzo",
        "ISBN": [
          "9788846484598"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846484598",
        "opera": "GIARELLI G., ROBERTI DI SARSINA P., SILVESTRINI B.. Le medicine non convenzionali in Italia. Storia, problemi e prospettive di integrazione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2007). La domanda di MNC in Italia: profili di prevalenza e",
        "modalit\u00e0 di utilizzo. In: GIARELLI G., ROBERTI DI SARSINA P.,",
        "SILVESTRINI B.. Le medicine non convenzionali in Italia. Storia, problemi e",
        "prospettive di integrazione. p. 57-87, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846484598"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un paradigma mediterraneo? Riforme sanitarie e societ\u00e0 nell'Europa meridionale. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "n.1, p. 23-51, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2006",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2006). Un paradigma mediterraneo? Riforme sanitarie e",
        "societ\u00e0 nell'Europa meridionale. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. V, n.1, p. 23-51,",
        "ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Terzo settore e governance sanitaria comunitaria: tre modelli di partnership a confronto. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "n.1, p. 68-87, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2006",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2006). Terzo settore e governance sanitaria comunitaria: tre",
        "modelli di partnership a confronto. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. V, n.1, p.",
        "68-87, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-49",
        "titolo": "Variazioni di ruolo del MMG nei sistemi sanitari: un profilo comparato internazionale",
        "ISBN": [
          "9788846473974"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846473974",
        "opera": "CIPOLLA, C., CORPOSANTO C., TOUSIJN W.. I Medici di Medicina generale in Italia. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2006). Variazioni di ruolo del MMG nei sistemi sanitari: un",
        "profilo comparato internazionale. In: CIPOLLA, C., CORPOSANTO C.,",
        "TOUSIJN W.. I Medici di Medicina generale in Italia. p. 23-49,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846473974"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-49",
        "titolo": "L'associazionismo di Medicina Generale: un fenomeno di innovazione culturale o strutturale?",
        "ISBN": [
          "9788846476739"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846476739",
        "opera": "GIARELLI G., PATIERNO M.. Medici in associazione. Esperienze, problemi e prospettive dell'associazionismo in Medicina Generale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2006). L'associazionismo di Medicina Generale: un fenomeno",
        "di innovazione culturale o strutturale?. In: GIARELLI G., PATIERNO M..",
        "Medici in associazione. Esperienze, problemi e prospettive",
        "dell'associazionismo in Medicina Generale. p. 21-49,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846476739"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mah,... funzionano? Il problema della valutazioone scientifica delle medicine non convenzionali. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 67-86, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2005",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2005). Mah,... funzionano? Il problema della valutazioone",
        "scientifica delle medicine non convenzionali. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. IV,",
        "p. 67-86, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guarire secondo natura?",
        "ISSN": [
          "1828-4221"
        ],
        "journal": "JANUS",
        "csp": "vol. 20, p. 12-24, ISSN: 1828-4221",
        "anno": "2005",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2005). Guarire secondo natura?. JANUS, vol. 20, p. 12-24,",
        "ISSN: 1828-4221"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-336",
        "titolo": "Medicine non convenzionali e pluralismo sanitario. Prospettive e ambivalenze della medicina integrata. SALUTE E SOCIETA', p",
        "ISBN": [
          "88-464-6524-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-6524-5",
        "anno": "2005",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIARELLI G (2005). Medicine non convenzionali e pluralismo sanitario.",
        "Prospettive e ambivalenze della medicina integrata. SALUTE E SOCIETA',",
        "p. 1-336, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-6524-5"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Convergence or divergence? A multidimensional approach to health care reforms",
        "ISSN": [
          "0390-6701"
        ],
        "journal": "REVUE INTERNATIONALE DE SOCIOLOGIE",
        "csp": "vol. 14, p. 171-203, ISSN: 0390-6701",
        "anno": "2004",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2004). Convergence or divergence? A multidimensional",
        "approach to health care reforms. REVUE INTERNATIONALE DE",
        "SOCIOLOGIE, vol. 14, p. 171-203, ISSN: 0390-6701"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Partecipation and quality evalutation from the point of view of citizen: Theories and tools",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 3, p. 183-211, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2004",
        "autori": "L. Altieri, G. Giarelli, A. Maturo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Altieri, G. Giarelli, A. Maturo (2004). Partecipation and quality evalutation",
        "from the point of view of citizen: Theories and tools. SALUTE E SOCIET\u00c0,",
        "vol. 3, p. 183-211, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduction. A Sociology for health, with medicine. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 11-18, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2004",
        "autori": "G. GIARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. GIARELLI (2004). Introduction. A Sociology for health, with medicine.",
        "SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. III, p. 11-18, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riforme sanitarie e professione medica in Europa e negli USA: un modello di analisi. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 106-128, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2004",
        "autori": "G. GIARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. GIARELLI (2004). Riforme sanitarie e professione medica in Europa e",
        "negli USA: un modello di analisi. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. III, p. 106-128,",
        "ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il self-help come strumento di democratizzazione del sistema corporativo tedesco?. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 162-168, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2003",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2003). Il self-help come strumento di democratizzazione del",
        "sistema corporativo tedesco?. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. II, p. 162-168,",
        "ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-504",
        "titolo": "Il malessere della medicina. Un confronto internazionale. p",
        "ISBN": [
          "88-464-4748-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-4748-4",
        "anno": "2003",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIARELLI G (2003). Il malessere della medicina. Un confronto",
        "internazionale. p. 1-504, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-4748-4"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 19-28, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2002",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2002). Introduzione. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. I, p. 19-28,",
        "ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interazione clinica e mediazione interculturale",
        "ISSN": [
          "1721-0178"
        ],
        "journal": "L'ARCO DI GIANO",
        "csp": "vol. 31, p. 41-63, ISSN: 1721-0178",
        "anno": "2002",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2002). Interazione clinica e mediazione interculturale.",
        "L'ARCO DI GIANO, vol. 31, p. 41-63, ISSN: 1721-0178"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-47",
        "titolo": "The challenge of biological citizenship and the role of civil society organizations: A framework for the analysis ",
        "ISBN": [
          "978-87-7112-568-9"
        ],
        "csp": "AALBORG:Aalborg University Press, ISBN: 978-87-7112-568-9",
        "opera": "(a cura di): Reinbacher G S; GIARELLI G; Nielsen M.; Verwohlt B , Future challenges for health and healthcare in Europe. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2016). The challenge of biological citizenship and the role of",
        "civil society organizations: A framework for the analysis . In: (a cura di):",
        "Reinbacher G S; GIARELLI G; Nielsen M.; Verwohlt B , Future challenges",
        "for health and healthcare in Europe. p. 11-47, AALBORG:Aalborg",
        "University Press, ISBN: 978-87-7112-568-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La copertura sanitaria universale fra retorica e realt\u00e0: una prospettiva internazionale ",
        "ISSN": [
          "2284-2098"
        ],
        "journal": "POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 1, p. 353-371, ISSN: 2284-2098",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2014). La copertura sanitaria universale fra retorica e realt\u00e0:",
        "una prospettiva internazionale . POLITICHE SOCIALI, vol. 1, p. 353-371,",
        "ISSN: 2284-2098"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-375",
        "titolo": "LA SFIDA DELL'AUTO-MUTUO AIUTO. Associazionismo di cittadinanza e sistema socio-sanitario. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6683-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6683-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "GIARELLI G, NIGRIS D, SPINA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIARELLI G, NIGRIS D, SPINA E (2012). LA SFIDA DELL'AUTO-MUTUO",
        "AIUTO. Associazionismo di cittadinanza e sistema socio-sanitario. p. 1-375,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6683-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "End-of-life decisions between inner reflexivity and relationship: notes for a research design. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "n.1, p. 66-84, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2011",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2011). End-of-life decisions between inner reflexivity and",
        "relationship: notes for a research design. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. X, n.1,",
        "p. 66-84, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-55",
        "titolo": "Convergenza e divergenza nelle riforme dei servizi sanitari nazionali euromediterranei",
        "ISBN": [
          "9788815233264"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815233264",
        "opera": "(a cura di): Giovanna Vicarelli, Giovanna Vicarelli (a cura di) Regolazione e governance nei sistemi sanitari europei. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2011). Convergenza e divergenza nelle riforme dei servizi",
        "sanitari nazionali euromediterranei. In: (a cura di): Giovanna Vicarelli,",
        "Giovanna Vicarelli (a cura di) Regolazione e governance nei sistemi",
        "sanitari europei. p. 21-55, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815233264"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-43",
        "titolo": "INTRODUZIONE. LA PERSONA IN PROSPETTIVA BIOETICA: UN APPROCCIO INTERDISCIPLINARE",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3998-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3998-2",
        "opera": "(a cura di): GIARELLI G, LA PERSONA AI CONFINI DELLA VITA E DELLA MORTE. Questioni di bioetica tra medicina e societ\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2011). INTRODUZIONE. LA PERSONA IN PROSPETTIVA",
        "BIOETICA: UN APPROCCIO INTERDISCIPLINARE. In: (a cura di):",
        "GIARELLI G, LA PERSONA AI CONFINI DELLA VITA E DELLA MORTE.",
        "Questioni di bioetica tra medicina e societ\u00e0. p. 15-43,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3998-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narrare la pratica medica: una prospettiva fenomenologico-ermeneutica. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "N.2, p. 50-66, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2010). Narrare la pratica medica: una prospettiva",
        "fenomenologico-ermeneutica. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. IX, N.2, p. 50-66,",
        "ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Evidence-Based Medicine come costruzione sociale: per un'analisi sociologica del processo decisionale clinico. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "n.1, p. 104-124, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2010). L'Evidence-Based Medicine come costruzione sociale:",
        "per un'analisi sociologica del processo decisionale clinico. SALUTE E",
        "SOCIET\u00c0, vol. IX, n.1, p. 104-124, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u2018quadrilatero\u2019 di Ardig\u00f2: genealogia e sviluppo di un paradigma emergente",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. VIII (suppl. al n.2), p. 217-237, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2009",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2009). Il \u2018quadrilatero\u2019 di Ardig\u00f2: genealogia e sviluppo di un",
        "paradigma emergente. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. VIII (suppl. al n.2), p.",
        "217-237, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-506",
        "titolo": "Sociologia della salute e della medicina. Manuale per le professioni mediche, sanitarie e sociali. p",
        "ISBN": [
          "978-88-568-1247-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-1247-3",
        "anno": "2009",
        "autori": "GIARELLI G, VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIARELLI G, VENNERI E (2009). Sociologia della salute e della medicina.",
        "Manuale per le professioni mediche, sanitarie e sociali. p. 1-506,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-1247-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-46",
        "titolo": "Il contesto della mediazione: la sfida dell'interculturalit\u00e0 nella societ\u00e0 multietnica",
        "ISBN": [
          "9788856803044"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856803044",
        "opera": "(a cura di): BARALDI C, BARBIERI V, GIARELLI G, IMMIGRAZIONE, MEDIAZIONE CULTURALE E SALUTE. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIARELLI G (2008). Il contesto della mediazione: la sfida",
        "dell'interculturalit\u00e0 nella societ\u00e0 multietnica. In: (a cura di): BARALDI C,",
        "BARBIERI V, GIARELLI G, IMMIGRAZIONE, MEDIAZIONE CULTURALE",
        "E SALUTE. p. 15-46, ISBN: 9788856803044"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-336",
        "titolo": "Medicine non convenzionali e pluralismo sanitario. Prospettive e ambivalenze della medicina integrata. SALUTE E SOCIETA', p",
        "ISBN": [
          "88-464-6524-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-6524-5",
        "anno": "2005",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIARELLI G (2005). Medicine non convenzionali e pluralismo sanitario.",
        "Prospettive e ambivalenze della medicina integrata. SALUTE E SOCIETA',",
        "p. 1-336, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-6524-5"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Convergence or divergence? A multidimensional approach to health care reforms",
        "ISSN": [
          "0390-6701"
        ],
        "journal": "REVUE INTERNATIONALE DE SOCIOLOGIE",
        "csp": "vol. 14, p. 171-203, ISSN: 0390-6701",
        "anno": "2004",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIARELLI G (2004). Convergence or divergence? A multidimensional",
        "approach to health care reforms. REVUE INTERNATIONALE DE",
        "SOCIOLOGIE, vol. 14, p. 171-203, ISSN: 0390-6701"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-504",
        "titolo": "Il malessere della medicina. Un confronto internazionale. p",
        "ISBN": [
          "88-464-4748-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-4748-4",
        "anno": "2003",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIARELLI G (2003). Il malessere della medicina. Un confronto",
        "internazionale. p. 1-504, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-4748-4"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-298",
        "titolo": "Sistemi sanitari. Per una teoria sociologica comparata. p",
        "ISBN": [
          "88-464-1014-9"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-1014-9",
        "anno": "1998",
        "autori": "GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIARELLI G (1998). Sistemi sanitari. Per una teoria sociologica comparata.",
        "p. 1-298, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-1014-9"
      ],
      "anno": "1998"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "18053",
    "nome": "GIARELLI Guido",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Board of Editors della rivista interdisciplinare \u201cAnthropology and Medicine\u201d diretta dal prof. Roland Littlewood e pubblicata a Londra da Routledge.",
        "periodo": "dal 17-01-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Direzione della collana \u201cSalute e Societ\u00e0\u201d diretta dal prof. Costatino Cipolla presso l\u2019editore Franco Angeli di Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Comitato editoriale della \"Encyclopedia of Sociology\", edizione riveduta, a cura di E.F. Borgatta e R.J.W. Montgomery e pubblicata da MacMIllan, New York, redigendo la voce \"Epistemology\" in collaborazione con il Prof. C. Cipolla (vol.II, pp.818-25).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Membro dalla sua fondazione del Comitato Direttivo della rivista \u201cSalute e Societ\u00e0\u201d diretta dal Prof. Costantino Cipolla e pubblicata dall'editore Franco Angeli a Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Conseil Scientifique della rivista \u201cRevue Sociologie Sant\u00e9\u201d diretta dal prof. Bernard Allemandou e pubblicata a Bordeaux.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Comitato Editoriale dell'Enciclopedia di Bioetica e Sessuologia curata dal Prof. G. Russo e pubblicata da ELLEDICI, Torino, redigendo la voce \"Sociologia della salute\" (pp.1609-14), totalmente revisionata nella II edizione in corso di stampa.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana \"Illness narratives\" diretta dal Prof. Daniele Nigris dell'Universit\u00e0 di Padova presso Bonanno Editore, Acireale-Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Executive Editorial Board e poi co-editor con Graham Scambler, Paul Higgs, Richard Levinson e Ruth Graham della rivista \u201cSocial Theory and Health\u201d pubblicata da Palgrave Macmillan a Londra e New York.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista \u201cSistema Salute. La Rivista Italiana di Educazione Sanitaria e Promozione della Salute\u201d diretta da Filippo Bauleo e pubblicata a Perugia dalla Fondazione Angelo Celli per una cultura della salute.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Editorial Board della rivista Kontakt diretta dalla Prof. B\u00e1rtlov\u00e1 della Facolt\u00e0 di Studi Sociali e Sanitari dell\u2019Universit\u00e0 di Sud Boemia (Repubblica Ceca) e pubblicata da Elsevier (Cambridge).",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019International Advisory Board della rivista \u201cSociology of Health and Illness\u201d, diretta da Gareth Williams (Managing Editor), con Davina Allen, Eva Elliott, David Hughes, Joanna Latimer e Ian Rees Jones e pubblicata da John Wiley & Sons (Oxford).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Comitato Editoriale del \"Cambridge Handbook of Sociology\", curato dalla Prof. K.D. Korgen, pubblicato dalla Cambridge University Press a New York, redigendo la voce \"Medical Sociology\" (Vol.1: Core Areas in Sociology), attualmente in corso di stampa.",
        "periodo": "dal 25-06-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipa al convegno su \u201cLa comparazione nelle scienze sociali\u201d organizzato a Torino dalla Sezione di Metodologia dell\u2019AIS con una relazione su \u201cComparare connessioni. Per una metodologia correlazionale di comparazione dei sistemi sanitari\u201d nell\u2019ambito della Sessione su \"Disegni comparati in Scienza olistica e Sociologia\".",
        "periodo": "dal 07-10-1999 al 09-10-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipa al congresso organizzato dalla European Society of Health and Medical Sociology (ESHMS) e dal Medical Sociology Group della British Sociological Association (BSA) su \u201cHealth in Transition: European Perspectives\u201d all\u2019Universit\u00e0 di York con una relazione dal titolo \u201cSquaring the circle? The case of the third reform of the NHS in Italy\u201d.",
        "periodo": "dal 14-09-2000 al 17-09-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno internazionale organizzato a Udine dall\u2019Agenzia Regionale della Sanit\u00e0 della Regione Friuli Venezia-Giulia in collaborazione con la Scuola di Specializzazione in Sociologia Sanitaria dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna con una relazione su \u201cL\u2019evoluzione della professione medica nel contesto dei processi di riforma dei sistemi sanitari in Europa\u201d.",
        "periodo": "dal 13-10-2000 al 14-10-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di discussant, alla IV sessione su \u201cSaperi e competenze sociologiche nelle professioni sanitarie: oltre il paradigma biomedico\u201d del convegno internazionale di Sociologia sanitaria su \u201cSaperi e professioni sociologiche nel cambiamento del SSN\u201d, organizzato dalla Scuola di Specializzazione in Sociologia sanitaria e dal Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Bologna in collaborazione con la Societ\u00e0 Italiana di Sociologia (SoIS) a Riccione, alla cui organizzazione lavora quale membro della Segreteria scientifica.",
        "periodo": "dal 19-10-2000 al 21-10-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipa al workshop interregionale su Percezione di qualit\u00e0 e risultato delle cure organizzato a Rimini dall\u2019Agenzia Sanitaria Regionale dell\u2019Emilia-Romagna in collaborazione con la Scuola di specializzazione in Sociologia sanitaria dell'Universit\u00e0 di Bologna nell\u2019ambito di un progetto di ricerca sanitaria finalizzata finanziato dal Ministero della Sanit\u00e0 con una relazione su \u201cLa Carta del Paziente: l\u2019esperienza britannica\u201d.",
        "periodo": "dal 10-10-2001 al 11-10-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipa al XV Congresso mondiale dell\u2019International Sociological Association (ISA) tenutasi a Brisbane (Australia) con un paper su \u201cEmpowering patient, controlling professionals?\u201d presentato nella Sessione del Research Committee on Sociology of Health (RC15) dedicata a \u201cHealth professions and the public\u201d.",
        "periodo": "dal 07-07-2002 al 13-07-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di membro del Comitato Scientifico, alla organizzazione del IX Congresso della European Society for Health and Medical Sociology (ESHMS) tenutosi a Groningen (Olanda).",
        "periodo": "dal 29-08-2002 al 31-08-2002"
      },
      {
        "content": "Organizza il I congresso fondativo della Societ\u00e0 Italiana di Sociologia della Salute (S.I.S.S.) tenutosi a Forl\u00ec sul tema \u201cEmpowerment del cittadino e nuove strategie di governance in sanit\u00e0\u201d, durante il quale viene eletto presidente nazionale.",
        "periodo": "dal 08-11-2002 al 09-11-2002"
      },
      {
        "content": "Organizza il II congresso della Societ\u00e0 Italiana di Sociologia della Salute (S.I.S.S.) congiuntamente al X congresso della European Society for Health and Medical Sociology (ESHMS) a Bologna sul tema \u201cEuropean Perspectives on Changing Health Sistems\u201d, al quale partecipa con una relazione su \u201cA Mediterranean paradigm? Health reforms and society in Southern Europe (Italy,Spain, Portugal and Greece)\u201d e nel quale viene eletto quale membro dell'Executive Board dell'ESHMS per il mandato 2004-2008.",
        "periodo": "dal 02-09-2004 al 04-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla tavola rotonda su \u201cProspettive e metodologie nella ridefinizione delle pratiche medico-sanitarie\u201d coordinata dal prof. Roberto Vignera nell\u2019ambito della convegno nazionale organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Catania e dal Gruppo SPE su \u201cScienze, scienze sociali e decisioni pubbliche. I profili delle nuove responsabilit\u00e0 sociali \u201d svoltosi a Catania.",
        "periodo": "dal 10-02-2005 al 12-02-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno internazionale organizzato dal Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano sul tema \u201cCome cambiano le istituzioni sociali: individui, norme, valori\u201d con un paper su \u201cComparare istituzioni sanitarie ed esperienze soggettive della malattia: per un approccio macroregionale\u201d nell\u2019ambito della Sessione parallela su \"Metodo e metodi\" coordinata dal prof. Clemente Lanzetti.",
        "periodo": "dal 12-05-2005 al 13-05-2005"
      },
      {
        "content": "Organizza in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia e l\u2019AUSL di Reggio Emilia un convegno internazionale a Reggio Emilia il 1 giugno sul tema \u201cStorie di cura. Medicina narrativa e medicina delle evidenze: un\u2019integrazione possibile?\u201d partecipando alla tavola rotonda con Byron J. Good e Mary-Jo Del Vecchio Good del Department of Social Medicine della Harvard Medical School di Boston.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 01-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al workshop internazionale per esperti su \"Health Reform in Comparative Perspective\" organizzato presso la Bogazici University di Istanbul con un paper su \"The Mediterranean paradigm in a European perspective\".",
        "periodo": "dal 17-06-2005 al 18-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno internazionale organizzato dall'Alternative & Complementary Health Research Network (ACHRN) presso l'Universit\u00e0 di Nottingham con un paper su \"The ambivalent integration. State, alternative medicines, medical profession and citizens in the Italian NHS\".",
        "periodo": "dal 28-06-2005 al 01-07-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa al XVI Congresso mondiale dell\u2019International Sociological Association (ISA) tenutasi a Durban (Sudafrica) con un paper su \u201cRethinking health/health care/medical systems: a connectionist framework\u201d presentato nella Sessione del Research Committee on Sociology of Health (RC15) dedicata a \u201cSocial Theory and Health Sociology\u201d.",
        "periodo": "dal 23-07-2006 al 29-07-2006"
      },
      {
        "content": "Organizza, in qualit\u00e0 di membro dell'Executive Board, l'XI congresso della European Society for Health and Medical Sociology (ESHMS) tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Cracovia, partecipando con un paper su \"The ambivalent pluralism. The role of unconventional medicine in the Italian NHS\" e nel quale viene eletto presidente per il mandato 2006-2010.",
        "periodo": "dal 29-08-2006 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al simposio organizzato presso la University of the West of England su \"Changing Professional Identities and Boundaries in Health and Social Care: European Pespectives\" tenutosi a Bristol con un paper su \"The changing professional identity of the Italian General Practitioner (GP)\".",
        "periodo": "dal 22-09-2006 al 22-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana di Sociologia della Salute (S.I.S.S.) a Raito (Salerno) con una relazione su \"Sistemi sanitari ed equit\u00e0: la macroarea mediterranea\"",
        "periodo": "dal 26-10-2006 al 28-10-2006"
      },
      {
        "content": "Organizza in qualit\u00e0 di segretario del Consiglio scientifico e partecipa in qualit\u00e0 di discussant e coordinatore di una sessione tematica parallela al convegno internazionale della neocostituita Sezione di Sociologia della salute e della medicina dell'AIS dedicato a \"Salute e disuguaglianze sociali\" tenutosi a Pescara.",
        "periodo": "dal 23-11-2006 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito ad un convegno internazionale tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Ljubljana con un paper su \"The changing professional identities of the Italian GP and nurses: some evidence from two national surveys\".",
        "periodo": "dal 04-12-2006 al 04-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno organizzato presso l'Universit\u00e0 Cattolica di Milano su \"La programmazione sociale regionale: dai piani all'attuazione\" con un paper su \"Centralit\u00e0 della persona e ruolo del cittadino nei processi d'integrazione sociosanitaria\".",
        "periodo": "dal 12-06-2007 al 12-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al planning workshop tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Toronto per la costruzione di un progetto di ricerca internazionale comparato su \"Integrative health care: ideal or reality?\" articolato in cinque case-study nazionali (Canada, USA, Regno Unito, Israele e Italia).",
        "periodo": "dal 24-06-2007 al 25-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di membro del Comitato scientifico organizzatore al convegno internazionale organizzato dal Certificat Europeen de formation Universitarie en Travail Social (CEFUTS) presso l'Universit\u00e0 di Trento su \"Governance e partecipazione nelle politiche sociali e sanitarie in Europa\".",
        "periodo": "dal 05-07-2007 al 07-07-2007"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede la tavola rotonda internazionale su \"Paradigmi e prospettive della sociologia della salute nell'area euromediterranea\" della Sezione di Sociologia della Salute e della Medicina dell'AIS tenutasi a Urbino nell'ambito del congresso nazionale AIS.",
        "periodo": "dal 14-09-2007 al 14-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito ad un convegno organizzato da SPE-SAL presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova con una relazione su \u201cEsperienza della malattia e narrazione\u201d.",
        "periodo": "dal 29-10-2007 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Svolge una lezione su \u201cL\u2019evoluzione della professione medica nel contesto del SSN in Italia\u201d in qualit\u00e0 di visiting professor presso l\u2019Universit\u00e0 di Oviedo (Spagna).",
        "periodo": "dal 13-03-2008 al 13-03-2008"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede un convegno internazionale preso l\u2019Universit\u00e0 \u201cMagna Gr\u00e6cia\u201d il 15 aprile su \u201cL\u2019insegnamento delle Scienze Umane nelle Facolt\u00e0 di Medicina in Italia\u201d in collaborazione con l\u2019AIS-Sezione di Sociologia della Salute e della Medicina, l\u2019Associazione Italiana di Economia Sanitaria (AIES), la Societ\u00e0 Italiana di Antropologia Medica (S.I.A.M.), la Societ\u00e0 Italiana di Psicologia della Salute (S.I.P.S.A.) e la Societ\u00e0 Italiana di Storia della Medicina (S.I.S.M.) e con il patrocinio del Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e del Ministero della Salute, nel quale tiene la relazione introduttiva sui risultati di una ricerca nazionale relativa allo stato dell\u2019arte dell\u2019insegnamento della Sociologia nelle Facolt\u00e0 di Medicina in Italia.",
        "periodo": "dal 15-04-2008 al 15-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito ad un convegno internazionale organizzato presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova con una relazione su \u201cLa clinica tra esperienza e narrazione di malattia\u201d.",
        "periodo": "dal 07-05-2008 al 07-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno organizzato dall\u2019International Sociological Association (ISA) presso l\u2019Universit\u00e0 di Montreal con un paper su \u201cInformed consent in integrated health care: a challenge for whom?\u201d presentato nella Sessione del Research Committee on Sociology of Health (RC15).",
        "periodo": "dal 13-05-2008 al 16-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al convegno nazionale su \u201cEtica professionale ed etica delle risorse tra coerenze e conflitti\u201d organizzato a L\u2019Aquila dalla Federazione Nazionale degli Ordini dei Medici, Chirurghi e Odontoiatri (FNOMCeO) con una lettura magistrale su \u201cLe trasformazioni della medicina e della sanit\u00e0: rischi e opportunit\u00e0 per la professione medica\u201d.",
        "periodo": "dal 11-07-2008 al 12-07-2008"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa in qualit\u00e0 di presidente al XII congresso della European Society for Health and Medical Sociology (ESHMS) tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Oslo con un paper su \u201cSelf-help organizations and the emergence of a new health citizenship in Italy\u201d.",
        "periodo": "dal 28-08-2008 al 30-08-2008"
      },
      {
        "content": "Organizza in qualit\u00e0 di segretario e partecipa al congresso dell\u2019AIS-Sezione di Sociologia della salute e della medicina tenutosi a Pisa con una relazione su \u201cUn paradigma plurale? Convergenza e divergenza nei sistemi sanitari euromediterranei\u201d e nel quale viene rieletto quale membro del Consiglio scientifico della Sezione AIS per il mandato 2008-2011.",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno organizzato dalla sezione italiana della rete di ricerca europea ESPANet presso l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche ad Ancona con un paper su \u201cLa cittadinanza sanitaria emergente: il ruolo delle associazioni self-help nella governance integrata dei servizi sociali e sanitari in Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 07-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al convegno organizzato dall'Istituto Superiore di Sanit\u00e0 a Roma su \"Medicina narrativa e malattie rare\" con una relazione sul tema \"Evidence-based medicine e Narrative-based medicine: l'integrazione possibile\".",
        "periodo": "dal 26-06-2009 al 26-06-2009"
      },
      {
        "content": "Organizza e dirige una Summer School Internazionale in lingua inglese in collaborazione con la ESHMS e con il patrocinio dell\u2019AIS-Sezione di Sociologia della salute e della medicina presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cMagna Gr\u00e6cia\u201d di Catanzaro su \u201cComparative Research Methodologies in Health and Medical Sociology\u201d, nell\u2019ambito della quale tiene una lezione su \u201cCrucial methodological issues in comparative research\u201d.",
        "periodo": "dal 06-07-2009 al 10-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al congresso della European Sociological Association (ESA) tenutosi a Lisbona dal 2 al 5 settembre con un paper su \u201cThe role of self-help organizzations in the community health governance: the Italian case-study\u201d nell'ambito del Research Network on Sociology of health and illness (RN16).",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno organizzato dalla rete di ricerca europea ESPANet a Urbino settembre in qualit\u00e0 di organizzatore e coordinatore della sessione su \u201cHealth Policies and Health Inequalities\u201d.",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al convegno nazionale organizzato dalla Federazione Nazionale degli Ordini dei Medici, Chirurghi e Odontoiatri (FNOMCeO) a Padova n qualit\u00e0 di discussant nell\u2019ambito della tavola rotonda su \u201cCome decidere in sanit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 17-10-2009 al 17-10-2009"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di visiting professor presso il Centre for Sociological Theory and Research della Health Division of Population Health dello University College London (UCL) di cui diviene membro dell'Advisory Board, tiene una lezione su \u201cComparing connections: a multi-dimensional approach to comparative health systems\u201d.",
        "periodo": "dal 21-10-2009 al 21-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito ad un convegno organizzato dal Dipartimento di Sociologia dall'Universit\u00e0 di Padova su \"Narrazione e intervento sociale\" con una relazione sul tema \"Il significato della narrazione nella relazione operatore-utente\".",
        "periodo": "dal 16-04-2010 al 16-04-2010"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede la sessione del Research Committee on Sociology of Health (RC15) su \"National contexts and the development of Sociologies of health\" nell'ambito del XVII convegno dell'International Sociological Association (ISA) tenutosi a Goteborg, partecipando con un paper su \"The Italian Sociology of health and medicine: History and approaches\" e venendo eletto quale membro dell'Executive Board del RC15 per il mandato 2010-2014.",
        "periodo": "dal 11-07-2010 al 17-07-2010"
      },
      {
        "content": "Organizza in qualit\u00e0 di presidente il XIII congresso della European Society for Health and Medical Sociology (ESHMS) tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Ghent (Belgio), partecipando con un paper su \"Beyond consumerism: models of health citizenship and community health governance in Italy\".",
        "periodo": "dal 26-08-2010 al 28-08-2010"
      },
      {
        "content": "Tiene su invito una relazione su \"Nuove forme di cittadinanza e processi d'integrazione socio-sanitaria: il ruolo del self-help\" nell'ambito del convegno nazionale organizzato dall'Universit\u00e0 Politecnica della Marche (Ancona) a conclusione del Progetto PRIN 2007.",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 09-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa e organizza, in qualit\u00e0 di membro del Comitato Scientifico nominato dal Centro, il III convegno nazionale del Centro Nazionale Malattie Rare dell'Istituto Superiore di Sanit\u00e0 tenutosi a Roma.",
        "periodo": "dal 13-06-2011 al 13-06-2011"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede un convegno internazionale presso l'Universit\u00e0 \"Magna Graecia\" di Catanzaro su \"La sfida dell'auto-mutuo aiuto. Associazioni dei malati cronici o con malattie rare e governance dei servizi sociali e sanitari in Europa\", nel corso del quale presenta e discute con esperti europei i risultati di un progetto nazionale comparato sul self-help per malati cronici in Italia finanziato dal Ministero della Salute e realizzato dall'UMG di Catanzaro in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Padova e l'Universit\u00e0 Politecnica delle Marche di Ancona.",
        "periodo": "dal 16-06-2011 al 16-06-2011"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede il III incontro internazionale dello European Network on Citizens, Patients and Users' Organizations presso l'Universit\u00e0 \"Magna Graecia\" di Catanzaro, coordinando un workshop sul tema del self-help con esperti internazionali.",
        "periodo": "dal 17-06-2011 al 17-06-2011"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede, in collaborazione con la European School for Genetic Medicine dell'Universit\u00e0 di Bologna, una Summer school internazionale su \"Comparative Health: The reforms of the health care systems in a globalized world\" a Bologna, nel cui ambito tiene una lezione su \"A Mediterranean paradigm? Convergence and divergence in Southern Europe\".",
        "periodo": "dal 29-08-2011 al 02-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa al congresso dell'European Sociological Association (ESA) tenutosi a Ginevra con un paper su \"The challenge of self-help/mutual aid: citizens' associations and the governance of social and health care in Italy\" nell'ambito delle sessioni del Research Network 16 (Sociology of health and illness).",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al First International Workshop su \"Clinical practice guidelines on rare diseases\" organizzato dall'Istituto Superiore di Sanit\u00e0 a Roma con una relazione su \"Evidence-based medicine and Narrative-Based Medicine: A possibile integration\".",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Organizza, in qualit\u00e0 di membro del Comitato Scientifico, il First International Congress su \"Narrative medicine and rare diseases\" dell'Istituto Superiore di Sanit\u00e0 tenutosi a Roma, nel quale svolge il ruolo di moderatore di una sessione.",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 04-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede in qualit\u00e0 di membro dell'Executive Board una sessione dell'ISA RC15 - Sociology of health su \"The role of the Third Sector in health care reforms\" nell'ambito del II Forum dell'International Sociological Association (ISA) tenutosi a Buenos Aires.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 04-08-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa al XIV congresso della European Society for Health and Medical Sociology (ESHMS) tenutosi ad Hannover con un paper su \"The challenge of self-help/mutual aid in Italy\".",
        "periodo": "dal 30-08-2012 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa al V European Congress for Integrative Medicine (ECIM) organizzato dalla Regione Toscana a Firenze con una relazione su \"Whole systems research: An integrated approach for promoting change\".",
        "periodo": "dal 21-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno del Regional Network on Southern European Societies (RN27) dell'European Sociological Association (ESA) organizzato presso l'Universit\u00e0 di Sassari con un paper su \"Beyond consumerism: active citizenship and community health governance in Italy\".",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 02-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al convegno internazionale organizzato dall'Universit\u00e0 di Aalborg congiuntamente con l'International Sociological Association (ISA-RC15), l'European Sociological Association (ESA-RN 16) e l'European Society for Health and Medical Sociology (ESHMS) ad Aalborg con una relazione su \"The challenge of the Third Sector: The role of civil society in health systems reforms\"; in tale ambito partecipa alla fondazione del \"Global Health Sociology Network\" fra le tre associazioni (ISA RC15, ESA RN16 E ESHMS).",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 02-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno nazionale organizzato dall'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano in occasione dei 50 anni della rivista \"Studi di Sociologia\" con un paper su \"La sfida dell'auto-mutuo aiuto. L'associazionismo di cittadinanza come fattore di coesione sociale\".",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al convegno organizzato dal Dipartimento di Sociologia e Diritto dell'Economia dell'Universit\u00e0 di Bologna in occasione del decennale della rivista \"Salute e Societ\u00e0\" con una relazione su \"Sociologia e sociologia della salute: solo una subdisciplina?\".",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla conferenza su \u201cA Narrative Future for Health Care\u201d organizzata dal King\u2019s College di Londra in collaborazione con il Columbia University Medical Center - Programme in Narrative Medicine con un paper su \u201cThe triangle of evil: Multi-perspectives on suffering and care in Oncology\u201d.",
        "periodo": "dal 19-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa all\u2019XI congresso della European Sociological Association (ESA) svoltosi a Torino con un paper su \u201cThe impact of the crisis and the policies of austerity in Euro-Mediterranean National Health Services and the role of civil society\u201d.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 di visiting professor in qualit\u00e0 di coordinatore del Programma Erasmus presso la Panteion University of Social and Political Sciences di Atene, tiene una lezione su \u201cThe utilization of narrative methods in the Social Sciences\u201d.",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 12-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede una sessione su \u201cL\u2019impatto della crisi e delle politiche di austerit\u00e0 sui servizi sanitari nazionali euro-mediterranei\u201d nell\u2019ambito della VI Conferenza ESPAnet Italia svoltasi presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria a Cosenza.",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito ad un Exploratory Workshop per esperti internazionali su \u201cAgeing and social innovation\u201d organizzato dalla European Science Foundation a Lund (Svezia).",
        "periodo": "dal 22-09-2013 al 24-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito con una relazione su \u201cDoppio movimento: una prospettiva fenomenologico-ermeneutica sulle illness narratives\u201d al V Forum Nazionale Analisi Qualitativa (FNAQ) organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 di RomaTre.",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 28-11-2013"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede un convegno nazionale su \u201cEsperienze di integrazione delle Medicine Non Convenzionali nel Servizio Sanitario Nazionale\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cMagna Gr\u00e6cia\u201d di Catanzaro.",
        "periodo": "dal 24-01-2014 al 24-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito con una relazione su \u201cFra biopolitica e salutismo: come cambiano i sistemi sanitari nell\u2019era della societ\u00e0 digitale\u201d al convegno organizzato dalla Sezione di Sociologia della salute e della medicina dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia (AIS) presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cMagna Gr\u00e6cia\u201d di Catanzaro.",
        "periodo": "dal 10-02-2014 al 11-02-2014"
      },
      {
        "content": "Tiene su invito una conferenza presso il Centro Interdipartimentale di Ricerca in Storia del Diritto, Filosofia e Sociologia del Diritto, Informatica del Diritto (CIRSFID) dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna su \u201cStorie di cura: Medicina narrativa e Medicina delle evidenze\u201d.",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizza, in qualit\u00e0 di membro del Comitato Scientifico, la II Conferenza internazionale su \u201cNarrative Medicine and rare diseases\u201d, svoltasi a Roma presso l\u2019Istituto Superiore di Sanit\u00e0, contribuendo alla presentazione e discussione delle \u201cLinee di Indirizzo per l\u2019utilizzo della Medicina Narrativa in ambito clinico-assistenziale, per le malattie rare e cronico-degenerative\u201d in precedenza elaborate nel corso di una Consensus Conference.",
        "periodo": "dal 11-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede in qualit\u00e0 di membro dell'Executive Board la sessione del Research Committee 15 (Sociology of Health) su \u201cNarrative Medicine or Narrative in Medicine?\u201d del XVIII congresso dell\u2019International Sociological Association (ISA) svoltasi a Yokohama (Giappone), venendo poi eletto quale vice-presidente del RC15 per il mandato 2014-2018.",
        "periodo": "dal 13-07-2014 al 19-07-2014"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa in qualit\u00e0 di esperto un workshop metodologico per studenti di dottorato e giovani ricercatori organizzato dal Global Health Sociology Network (ISA RC15, ESA RN16 e ESHMS) nell\u2019ambito del XV congresso della European Society for Health and Medical Sociology (ESHMS) svoltosi a Helsinki.",
        "periodo": "dal 28-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al Discussion Group su \u201cICT based social support for carers of older people\u201d dell\u2019European Forum on Social Innovation for Healthy and Active Life Expectancy svoltosi a Riga (Lettonia).",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 25-09-2014"
      },
      {
        "content": "Tiene su invito una conferenza su \u201cEsperienza e narrazione in medicina\u201d presso il Dipartimento di Medicina Clinica e Sperimentale dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 18-11-2014 al 18-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al I congresso nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Medicina Narrativa organizzato a Ragusa Ibla con una relazione su \u201cUn\u2019altra idea di 'evidence': la narrazione come semantica della complessit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al VI congresso nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Sociologia della Salute (S.I.S.S.) organizzato a Pisa con una relazione su \u201cAlzheimer, mito o realt\u00e0? L\u2019invecchiamento tra fisiologia, patologia e narrazione\u201d.",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al III Russian Interdisciplinary Symposium organizzato a Mosca dalla Accademia delle Scienze con una relazione su \u201cThe ambivalent integration. The role of non-conventional medicines in the Italian NHS\u201d.",
        "periodo": "dal 28-06-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede, insieme alla Prof. Ellen Annandale dell\u2019Universit\u00e0 di York e al Prof. Carlo Ruzza dell\u2019Universit\u00e0 di Trento, una sessione speciale del Global Health Sociology Network (ISA RC15, ESA RN16 e ESHMS) su \u201cThe role of civil society in Central and Eastern European health care systems\u201d nell\u2019ambito del congresso della European Sociological Association (ESA) svoltosi a Praga.",
        "periodo": "dal 26-08-2015 al 29-08-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito in qualit\u00e0 di esperto alla \u201cEuropean Conference on Social Innovations for Healthy and Active Life Expectancy\u201d organizzata a Bruxelles dal Department of Social Studies dell\u2019Universit\u00e0 di Sheffield nell\u2019ambito del Progetto INNOVAGE finanziato dall\u2019Unione Europea.",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito alla tavola rotonda organizzata dal Centro Interdipartimentale di Ricerca in Storia del Diritto, Filosofia e Sociologia del Diritto, Informatica del Diritto (CIRSFID) dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna su \u201cVivere l\u2019invecchiamento. Una riflessione multidisciplinare\u201d.",
        "periodo": "dal 03-11-2015 al 03-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al convegno organizzato a Pisa dalla Sezione di Sociologia della salute e della medicina dell'AIS con una relazione su \"Narrare la sofferenza. Per una sociologia del negativo\".",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al convegno organizzato dal Dipartimento di Scienze umane dell'Universit\u00e0 di Verona su \"Teoria e pratica dell'auto-mutuo aiuto\" con una relazione su \"Le sfide dell'auto-mutuo aiuto nella societ\u00e0 digitale. Risultati di una ricerca nazionale\".",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 03-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al simposio organizzato a Roma dall'Accademia Lancisiana su \"La cronicit\u00e0: impatto epidemiologico nel terzo millennio\" con una relazione su \"Impatto sociale e qualit\u00e0 della vita della condizione di cronicit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 22-03-2016 al 22-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa in qualit\u00e0 di facilitatore un workshop per dottorandi e giovani ricercatori su \"Narrative methods in health research\" svoltosi a Ginevra nell'ambito del XVI congresso dell'European Society for Health and Medical Sociology (ESHMS).",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 27-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizza in qualit\u00e0 di co-coordinatore le sessioni del Research Committee 15 - Sociology of Health del III Forum dell'International Sociological Association (ISA) svoltosi a Vienna, partecipando con un paper su \"The challenge of biological citizenship and the role of civil society organizations: A framework for analysis\" nella sessione su \"Towards a comparative perspective on citizens' and civil society organizations' participation in healthcare\".",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede una sessione su \"Politiche di long-term care e non-autosufficienza\" nell'ambito della IX conferenza nazionale di ESPAnet Italia su \"Modelli di welfare e modelli di capitalismo. Le sfide per lo sviluppo socio-economico in Italia e in Europa\" svoltosi a Macerata.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa su invito al seminario organizzato dall'Universit\u00e0 \"C\u00e0 Foscari\" di Venezia su \"Verso la community care: prospettive professionali e manageriali\" con una relazione su \"La community care nel quadro europeo\".",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordina per conto dell'AUSL di Reggio Emilia, in collaborazione con la Prof. Patrizia Lemma, epidemiologa del Dipartimento di Igiene Pubblica dell\u2019Universit\u00e0 di Torino, un\u2019\u00e9quipe interprofessionale composta da medici di base, geriatri, sociologi, infermieri e assistenti sociali nell\u2019ambito di un progetto di ricerca sul problema della autosufficienza e delle alternative alla istituzionalizzazione per i \u201cgrandi anziani\u201d, conducendo una survey della popolazione anziana che prevede la realizzazione di 650 interviste.",
        "periodo": "dal 01-01-1991 al 30-06-1993"
      },
      {
        "content": "Coordina un progetto di ricerca per il Servizio Tossicodipendenze (SERT) della AUSL di Reggio Emilia relativo alle problematiche relazionali dei figli di genitori tossicodipendenti in collaborazione con un\u2019\u00e9quipe composta da neuropsichiatri infantili e psicologi.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 30-06-1996"
      },
      {
        "content": "Dirige per il Comune di Reggio Emilia uno studio relativo alle problematiche sociali e sanitarie dell\u2019invecchiamento in due circoscrizioni su un campione di 500 anziani, in collaborazione con un gruppo di operatori dei servizi sociali e sanitari.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-01-1996"
      },
      {
        "content": "Dirige un progetto di ricerca-formazione-intervento per la AUSL di Modena relativo al problema dell\u2019accesso ai servizi di salute per gli anziani.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Dirige una ricerca-azione per la AUSL di Reggio Emilia relativa alla cultura professionale del personale infermieristico del Dipartimento di Emergenza dell\u2019Arcispedale S.Maria Nuova di Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Dirige un progetto di ricerca-azione per l'AUSL di Rimini su \"La medicina basata sulla narrazione come strumento per il governo clinico delle cure primarie\" condotto in collaborazione con i medici di Medicina generale e finalizzato alla ricostruzione della pratica clinica del medico di Medicina generale per un suo governo clinico pi\u00f9 appropriato.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Dirige un progetto di ricerca-formazione per l'Azienda Sanitaria di Firenze su \"La medicina basata sulla narrazione\" (Progetto NA.ME) che prevede la realizzazione di interviste semi-strutturate a pazienti oncologici, cardiopatici e con demenza senile.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Dirige un progetto di ricerca-intervento per l\u2019AUSL di Reggio Emilia su \u201cPercorsi di cura del paziente oncologico\u201d che prevede la realizzazione di interviste semi-strutturate a pazienti, caregiver, professionisti ospedalieri e territoriali nei sei distretti dell\u2019Azienda finalizzate all\u2019utilizzo della narrazioni di malattia come strumento per il miglioramento della qualit\u00e0 della vita del paziente e delle cure.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-12-2009"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico di un progetto di ricerca nazionale interuniversitario biennale finanziato dal Ministero della Salute su \u201cIl ruolo delle associazioni di self-help nella governance integrata dei servizi sociali e sanitari per malati cronici in Italia\u201d, in collaborazione con il Centro Interdipartimentale per la Ricerca sull\u2019Integrazione socio-sanitaria dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche (Ancona) ed il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, che prevede l'utilizzo di metodologie di ricerca quali-quantitative e la realizzazione in via sperimentale di tre Osservatori sul self-help in sanit\u00e0 nelle tre regioni in cui sono presenti le unit\u00e0 di ricerca (Calabria, Marche e Veneto) in rete tra loro (prorogato di un anno).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Dirige un progetto di ricerca-azione con l\u2019Unit\u00e0 Operativa di Terapia Antalgica e Cure Palliative dell\u2019AUSL di Rimini su \u201cLa qualit\u00e0 del dolore: la narrazione come strumento di gestione del dolore\u201d che prevede la realizzazione di interviste semi-strutturate a pazienti del Day Hospital e dell\u2019Hospice.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-12-2010"
      },
      {
        "content": "Dirige un progetto di ricerca-azione per l\u2019AUSL di Rimini su \u201cLa Medicina basata sulla narrazione come strumento per lo sviluppo professionale del medico di Medicina Generale nel contesto dei Nuclei di Cure Primarie\u201d, che prevede la realizzazione di n.18 focus group con i medici dei Nuclei di Cure Primarie.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-12-2012"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica istituzionale svolta e organizzazione di Master e altri corsi di Alta Formazione presso l'Universit\u00e0 \"Magna Graecia\" di Catanzaro dall'A.A.2005-2006 ad oggi; supplenze e lezioni nell'ambito di Master in altre universit\u00e0 italiane.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nominato referee per la valutazione dell'ammissione dei candidati ai corsi di dottorato istituiti presso la Scuola di Dottorato dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore sul tema \"La persona tra natura interna e S\u00e9 relazionale\" al convegno su \"Identity and difference between nature and culture: an interdisciplinary debate\" organizzato dal Dipartimento di Scienze dell'educazione e della formazione dell'Universit\u00e0 di Macerata nell'ambito delle attivit\u00e0 dei corsi di dottorato di ricerca in Behaviour and Social relations Sciences, Scienze del comportamento e delle relazioni sociali e Scienze psicologiche e sociologiche.",
        "periodo": "dal 20-02-2012 al 21-02-2012"
      },
      {
        "content": "Nominato membro della Commissione giudicatrice dell\u2019esame finale per il conseguimento del titolo di Dottore di ricerca in \u201cStoria e sociologia della modernit\u00e0\u201d presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 23-05-2012 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Nominato membro della Commissione giudicatrice dell\u2019esame finale per il conseguimento del titolo di Dottore di ricerca in \u201cPsicologia\u201d presso il Dipartimento di Lettere, Arti, Storia e Societ\u00e0 (LASS) dell\u2019Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 13-03-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento a carattere seminariale sul tema \"Sistemi sanitari comparati\" nell'ambito del Dottorato di ricerca in \"Teoria del diritto e ordine giuridico ed economico europeo\", A.A. 2016-2017, ciclo XXXII, del Dipartimento di Scienze giuridiche, storiche, economiche e sociali dell'Universit\u00e0 \"Magna Graecia\" di Catanzaro.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Research Associate presso l'Institute of African Studies dell'Universit\u00e0 di Nairobi (Kenya) nell\u2019ambito di un Joint Project fra l\u2019Universit\u00e0 di Bologna (Dipartimento di Sociologia) e l\u2019Universit\u00e0 di Nairobi (Department of Community Health) diretto dal Prof. Domenico Volpini e finanziato dal Ministero Affari Esteri.",
        "periodo": "dal 01-02-1986 al 30-06-1987"
      },
      {
        "content": "Adjunct Associate Professor of Health Behavioural Sciences presso la School of Health Sciences della Oakland University di Rochester (Michigan).",
        "periodo": "dal 01-06-1999 al 14-08-2001"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso la Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 di Fortaleza (Brasile) dove tiene un corso per il personale docente (training of trainers) sulle metodologie di valutazione dei progetti sanitari.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar alla Division of Health and Science Policy della New York Academy of Medicine e al Department of Health Care Policy della Harvard Medical School di Boston per svolgere attivit\u00e0 di ricerca su \"Medical Sociology, Health Policy and Comparative Medical Systems\". In tale ambito, tiene un seminario per lo staff della New York Academy of Medicine su \"Comparative analysis of recent health care reforms. Five case-studies\".",
        "periodo": "dal 15-06-2003 al 30-08-2003"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor al Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Oviedo (Spagna), dove tiene una conferenza su \"L\u2019evoluzione della professione medica nel contesto del SSN in Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 07-02-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor al Centre for Sociological Theory and Research on Health\" della Division of Population Health dello University College London, del cui Advisory Board diviene membro e nel cui ambito tiene una conferenza su \"Comparing connections: a multi-dimensional approach to comparative health systems\u201d.",
        "periodo": "dal 17-10-2009 al 22-10-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor in qualit\u00e0 di coordinatore del Programma Erasmus presso la Panteion University of Social and Political Sciences di Atene, nel cui ambito tiene una lezione su \u201cThe utilization of narrative methods in the Social Sciences\u201d.",
        "periodo": "dal 09-09-2013 al 14-09-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Nominato con delibera della Giunta Regionale dell'Emilia-Romagna n.297 del 23-3-2004 membro del neoistituito Osservatorio Regionale per le Medicine Non Convenzionali, nel cui ambito dirige un progetto di ricerca regionale su \"Tutela del paziente e consenso informato per un utilizzo appropriato e sicuro delle MNC\".",
        "periodo": "dal 23-03-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nominato con D.R. n.231 del 20-3-2007 direttore scientifico del Centro di Ricerca Interdipartimentale sui Sistemi sanitari e le Politiche di welfare (C.R.I.S.P.) dell\u2019Universit\u00e0 \u201cMagna Gr\u00e6cia\u201d di Catanzaro nel cui ambito svolge attivit\u00e0 di ricerca interdisciplinare su tematiche inerenti la bioetica mediante un gruppo di ricerca composto da colleghi giuristi, medici, biologi, farmacologi e sociologi, organizzando un convegno nazionale su \"La persona ai confini della vita e della morte\".",
        "periodo": "dal 20-03-2007 al 25-05-2010"
      },
      {
        "content": "Nominato con D.R. n.449 del 26-9-2016 della Giunta della Regione Calabria direttore scientifico del neoistituito Osservatorio Regionale sulle Dipendenze Patologiche (O.R.Di.P.) nell'ambito di una convenzione fra la Regione Calabria ed il Dipartimento di Scienze della Salute dell'Universit\u00e0 \"Magna Graecia\" di Catanzaro.",
        "periodo": "dal 26-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di ricercatore all\u2019Unit\u00e0 operativa della Scuola di Specializzazione in Sociologia Sanitaria dell'Universit\u00e0 di Bologna diretta dal Prof. C. Cipolla nell\u2019ambito del Progetto di ricerca sanitaria finalizzata finanziato dal Ministero della Sanit\u00e0 su \u201cPercezione di qualit\u00e0 e risultato delle cure: costituzione di una rete integrata di osservatori regionali\u201d che prevede la partecipazione di cinque Regioni (Emilia-Romagna, Toscana, Lombardia, Liguria e Marche) e dell\u2019Azienda Ospedaliera di Padova.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Svolge il ruolo di coordinatore nazionale di un progetto di ricerca interuniversitario diretto dal Prof. C. Cipolla finanziato dal CNR (e.f. 2000) relativo a \u201cLa qualit\u00e0 della professione del medico di Medicina Generale\u201d con la partecipazione di sette unit\u00e0 di ricerca (Universit\u00e0 di Bologna, Milano Cattolica, Siena, Ancona, Salerno, Verona e Trento) e in collaborazione con la Federazione Italiana Medici di Medicina Generale (F.I.M.M.G.).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Dirige un progetto di ricerca con finanziamento biennale dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (Progetto Giovani ricercatori, e.f. 1999 e 2000) relativo a \u201cL\u2019evoluzione della professione medica nel contesto dei processi di riforma dei sistemi sanitari occidentali. Studio comparato di cinque casi nazionali (USA, Gran Bretagna, Francia, Germania e Svezia)\u201d che prevede la realizzazione di una ricerca comparata internazionale, coordinando un\u2019\u00e9quipe composta da cinque dottorandi e laureati.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Nominato membro del Consiglio Scientifico del Centro di Ricerca Interuniversitario sull'Invecchiamento Sano e Attivo (C.R.I.S.A.) in rappresentanza del Dipartimento di Scienze della Salute dell'Universit\u00e0 \"Magna Graecia\" di Catanzaro e direttore dell'Unit\u00e0 di ricerca della medesima universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 26-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Svolge il ruolo di coordinatore nazionale di un progetto di ricerca interuniversitario diretto dal Prof. C. Cipolla finanziato dal MIUR (Cofin 2002) relativo a \u201cLa professione medica di fronte alle trasformazioni del sistema sanitario italiano\u201d, con la partecipazione di dieci unit\u00e0 di ricerca (Universit\u00e0 di Bologna, Torino, Milano Cattolica, Trento, Verona, Ancona, Cassino, Salerno, Cosenza e Catania) e in collaborazione con la Federazione Italiana Medici di Medicina Generale (F.I.M.M.G.) e la Federazione Nazionale degli Ordini dei Medici, Chirurghi e Odontoiatri (F.N.O.M.C.eO.).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Svolge il ruolo di coordinatore nazionale di un progetto interuniversitario di ricerca nazionale (PRIN 2005) su \"Salute e disuguaglianze sociali in Italia. Progetto di costruzione di una rete integrata di Osservatori Regionali\" diretto dal Prof. Costantino Cipolla con la partecipazione di cinque unit\u00e0 di ricerca (Universit\u00e0 di Bologna, Firenze, Trento, Ancona, Salerno).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Dirige l'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 \"Magna Graecia\" di Catanzaro nell'ambito del progetto di ricerca sanitaria finalizzata ex-art.12 del D. Lgs. 502/92 finanziato dal Ministero della Salute con Bando 2006 su \u201cNetwork regionale per l\u2019identificazione e valutazione delle innovazioni sanitarie\u201d, coordinato dall\u2019Agenzia sociale e sanitaria della Regione Emilia-Romagna, svolgendo attivit\u00e0 di ricerca finalizzata ad indagare le modalit\u00e0 di implementazione del Governo clinico nelle aziende sanitarie della Regione Emilia-Romagna con metodologie integrate quali-quantitative, con durata biennale (prorogato di un anno).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Dirige l'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 \"Magna Graecia\" di Catanzaro nell\u2019ambito del progetto di ricerca di interesse nazionale (PRIN 2007) \"Nuovi bisogni di salute e servizi alla persona: governance, organizzazioni, professioni e cittadini nell'integrazione socio-sanitaria\" coordinato dall\u2019Universit\u00e0 di Macerata ed in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Torino, l\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano e l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, svolgendo attivit\u00e0 di ricerca su \u201cNuove forme di cittadinanza e processi d\u2019integrazione socio-sanitaria: verso una governance comunitaria per la salute?\u201d con durata biennale.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Dirige l\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 \u201cMagna Gr\u00e6cia\u201d di Catanzaro nell\u2019ambito del progetto di ricerca sanitaria finanziato dal Ministero della Salute con Bando CCM 2011 su \u201cSperimentazione di percorsi assistenziali integrati per la prevenzione delle complicanze della malattia di Alzheimer sulla base del modello ampliato del Chronic Care Model nell\u2019ASP di Catanzaro\u201d diretto dal Centro Regionale di Neurogenetica dell\u2019Azienda Sanitaria Provinciale di Catanzaro.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      }
    ]
  }
}