{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-17",
        "titolo": "Pratiche relazionali e pratiche trasgressive nei contesti dell\u2019azione",
        "ISBN": [
          "9788891741653"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741653",
        "opera": "Valeria Giordano Paola Panarese Stefania Parisi. Rischio, trasgressione, avventura. Esperienza e percezione del limite tra gli adolescenti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lombardo Carmelo, Padova Pasquale Di, Enrico Nerli Ballati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lombardo Carmelo, Padova Pasquale Di, Enrico Nerli Ballati (2016).",
        "Pratiche relazionali e pratiche trasgressive nei contesti dell\u2019azione. In:",
        "Valeria Giordano Paola Panarese Stefania Parisi. Rischio, trasgressione,",
        "avventura. Esperienza e percezione del limite tra gli adolescenti. p. 1-17,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741653"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "More than a Set of Principles: Analytical Sociology at Work",
        "ISSN": [
          "0048-8046"
        ],
        "journal": "REVUE EUROP\u00c9ENNE DES SCIENCES SOCIALES",
        "csp": "vol. 1/2, ISSN: 0048-8046",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lombardo Carmelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lombardo Carmelo (2015). More than a Set of Principles: Analytical",
        "Sociology at Work. REVUE EUROP\u00c9ENNE DES SCIENCES SOCIALES,",
        "vol. 1/2, ISSN: 0048-8046"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In Search of Mechanisms. The Role of the Agent-Based Model in connecting Analytical Sociology and Classical Social Research: the Case of Merton\u2019s Theory of Values Homophily",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 106, p. 81-114, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lombardo Carmelo, Nerli Ballati Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lombardo Carmelo, Nerli Ballati Enrico (2015). In Search of Mechanisms.",
        "The Role of the Agent-Based Model in connecting Analytical Sociology and",
        "Classical Social Research: the Case of Merton\u2019s Theory of Values",
        "Homophily. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 106, p. 81-114,",
        "ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Motivating Sentiments and Conflict. Two Traces of Pareto in Merton's Effort Toward a Theory of Reference Groups",
        "ISSN": [
          "0048-8046"
        ],
        "journal": "REVUE EUROP\u00c9ENNE DES SCIENCES SOCIALES",
        "csp": "vol. 2, p. 213-235, ISSN: 0048-8046",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Lombardo (2013). Motivating Sentiments and Conflict. Two Traces of",
        "Pareto in Merton's Effort Toward a Theory of Reference Groups. REVUE",
        "EUROP\u00c9ENNE DES SCIENCES SOCIALES, vol. 2, p. 213-235, ISSN:",
        "0048-8046"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La danza immobile. Su alcune prospettive del sistema politico italiano dopo la crisi della seconda Repubblica",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 1-2, p. 196-219, ISSN: 0416-9565",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carmelo Lombardo Francesca Macr\u00ec"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmelo Lombardo Francesca Macr\u00ec (2013). La danza immobile. Su alcune",
        "prospettive del sistema politico italiano dopo la crisi della seconda",
        "Repubblica. DEMOCRAZIA E DIRITTO, vol. 1-2, p. 196-219, ISSN:",
        "0416-9565"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-81",
        "titolo": "Dal bipolarismo alla meccanica tripolare. Alcune conseguenze dei risultati elettorali del 24-25 febbraio sulla struttura del sistema politico",
        "ISBN": [
          "8891601018"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 8891601018",
        "opera": "M. Morcellini, M. Antenore, C. Ruggiero. Talk&Tweet. La campagna elettorale 2013 tra Tv e Twitter. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Lombardo, C. Coluccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lombardo, C. Coluccia (2013). Dal bipolarismo alla meccanica tripolare.",
        "Alcune conseguenze dei risultati elettorali del 24-25 febbraio sulla struttura",
        "del sistema politico. In: M. Morcellini, M. Antenore, C. Ruggiero.",
        "Talk&Tweet. La campagna elettorale 2013 tra Tv e Twitter. p. 57-81,",
        "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 8891601018"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "510",
        "titolo": "Gianni Statera",
        "ISBN": [
          "9788823827127"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823827127",
        "opera": "Morcellini Mario. Comunicazione e media. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lombardo Carmelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lombardo Carmelo (2013). Gianni Statera. In: Morcellini Mario.",
        "Comunicazione e media. p. 510, MILANO:EGEA, ISBN: 9788823827127"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "497",
        "titolo": "Anomia",
        "ISBN": [
          "9788823827127"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823827127",
        "opera": "Morcellini Mario. Comunicazione e media. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lombardo Carmelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lombardo Carmelo (2013). Anomia. In: Morcellini Mario. Comunicazione e",
        "media. p. 497, MILANO:EGEA, ISBN: 9788823827127"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 6, p. 115-124",
        "autori": "Carmelo Lombardo",
        "titolo": "Qualcosa in comune? Alcune note sull'azione che si apre al mondo",
        "anno": "2012",
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmelo Lombardo (2012). Qualcosa in comune? Alcune note sull'azione",
        "che si apre al mondo. COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. 6, p. 115-124"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Missing Heritage. On Lazarsfeld's Contribution to the Development of Analytical Sociology",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 97, p. 42-49, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carmelo Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmelo Lombardo (2012). The Missing Heritage. On Lazarsfeld's",
        "Contribution to the Development of Analytical Sociology. SOCIOLOGIA E",
        "RICERCA SOCIALE, vol. 97, p. 42-49, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "224-241",
        "titolo": "Sulle spalle di Simmel. Alcune tracce della Soziologie nell'analisi della struttura sociale di Merton",
        "ISBN": [
          "9788860744791"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860744791",
        "opera": "M.C. Federici, M. Picchio (a c. di). Pensare Georg Simmel: eredit\u00e0 e prospettive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carmelo Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmelo Lombardo (2012). Sulle spalle di Simmel. Alcune tracce della",
        "Soziologie nell'analisi della struttura sociale di Merton. In: M.C. Federici, M.",
        "Picchio (a c. di). Pensare Georg Simmel: eredit\u00e0 e prospettive. p. 224-241,",
        "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860744791"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "9-87",
        "titolo": "R.K Merton, P.L. Kendall, L'intervista focalizzata",
        "ISBN": [
          "9788895161808"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Calimera:Kurumuny, ISBN: 9788895161808",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carmelo Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Carmelo Lombardo (2012). R.K Merton, P.L. Kendall, L'intervista",
        "focalizzata. p. 9-87, Calimera:Kurumuny, ISBN: 9788895161808"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 4, p. 132-135",
        "autori": "Carmelo Lombardo Francesca Macr\u00ec",
        "titolo": "L'eredit\u00e0 senza testamento. Ripensare l'Unit\u00e0 d'Italia alla luce della molteplicit\u00e0 delle Italie elettorali",
        "anno": "2011",
        "journal": "COMUNICAZIONEPUNTODOC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmelo Lombardo Francesca Macr\u00ec (2011). L'eredit\u00e0 senza testamento.",
        "Ripensare l'Unit\u00e0 d'Italia alla luce della molteplicit\u00e0 delle Italie elettorali.",
        "COMUNICAZIONEPUNTODOC, vol. 4, p. 132-135"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "7-76",
        "titolo": "P. Bourdieu, Il problema del significato nelle scienze strutturali ",
        "ISBN": [
          "9788895161464"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "LECCE:KURUMUNY, ISBN: 9788895161464",
        "anno": "2010",
        "autori": "Carmelo Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Carmelo Lombardo (2010). P. Bourdieu, Il problema del significato nelle",
        "scienze strutturali . p. 7-76, LECCE:KURUMUNY, ISBN: 9788895161464"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "UNA CERTA IDEA DELLA SOCIOLOGIA",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 88, p. 148-152, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. LOMBARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LOMBARDO (2009). UNA CERTA IDEA DELLA SOCIOLOGIA.",
        "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 88, p. 148-152, ISSN:",
        "1121-1148"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-191",
        "titolo": "Dal territorio alla politica. Aspetti della competizione elettorale nella Seconda Repubblica",
        "ISBN": [
          "9788823013551"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823013551",
        "opera": "M. MORCELLINI M. PROSPERO (a c. di). Perch\u00e9 la Sinistra ha perso le elezioni?. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Carmelo Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmelo Lombardo (2009). Dal territorio alla politica. Aspetti della",
        "competizione elettorale nella Seconda Repubblica. In: M. MORCELLINI M.",
        "PROSPERO (a c. di). Perch\u00e9 la Sinistra ha perso le elezioni?. p. 163-191,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823013551"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-24",
        "titolo": "Can Sociology Develop Political Judgments? Beyond Teleological Contextualism and Deontological Normativism",
        "ISBN": [
          "9781905622184"
        ],
        "csp": "Oxford:The Bardwell Press, ISBN: 9781905622184",
        "opera": "MOHAMED CHERKAOUI; PETER HAMILTON. Raymond Boudon. A Life in Sociology. vol. IV, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. LOMBARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. LOMBARDO (2009). Can Sociology Develop Political Judgments?",
        "Beyond Teleological Contextualism and Deontological Normativism. In:",
        "MOHAMED CHERKAOUI; PETER HAMILTON. Raymond Boudon. A Life in",
        "Sociology. vol. IV, p. 11-24, Oxford:The Bardwell Press, ISBN:",
        "9781905622184"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pensare la politica sociologicamente. Linee-guida per un programma di ricerca",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 81, p. 5-12, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. LOMBARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LOMBARDO (2006). Pensare la politica sociologicamente. Linee-guida",
        "per un programma di ricerca. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 81,",
        "p. 5-12, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cristallizzazione elettorale, quasi-mobilit\u00e0 e candidati-premier",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "p. 13-18, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. LOMBARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LOMBARDO (2006). Cristallizzazione elettorale, quasi-mobilit\u00e0 e",
        "candidati-premier. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, p. 13-18, ISSN:",
        "1121-1148"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Parole d'ordine e idee-forza",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 81, p. 103-106, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. LOMBARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LOMBARDO (2006). Parole d'ordine e idee-forza. SOCIOLOGIA E",
        "RICERCA SOCIALE, vol. 81, p. 103-106, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Elementi per una classificazione delle Italie elettorali",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 81, p. 149-153, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. LOMBARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LOMBARDO (2006). Elementi per una classificazione delle Italie",
        "elettorali. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 81, p. 149-153, ISSN:",
        "1121-1148"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA RADICE DEI CONCETTI. IL FONDAMENTO DELLA LEGGE IN WALTER BENJAMIN E CARL SCHMITT",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 80, p. 5-28, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. LOMBARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LOMBARDO (2006). LA RADICE DEI CONCETTI. IL FONDAMENTO",
        "DELLA LEGGE IN WALTER BENJAMIN E CARL SCHMITT. SOCIOLOGIA",
        "E RICERCA SOCIALE, vol. 80, p. 5-28, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lazarsfeld, Merton e la scuola sociologica della Columbia",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 74, p. 127-149, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. LOMBARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LOMBARDO (2004). Lazarsfeld, Merton e la scuola sociologica della",
        "Columbia. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 74, p. 127-149, ISSN:",
        "1121-1148"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un realismo \u2018pane e burro\u2019?",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 68/69, p. 90-105, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2002",
        "autori": "C. LOMBARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LOMBARDO (2002). Un realismo \u2018pane e burro\u2019?. SOCIOLOGIA E",
        "RICERCA SOCIALE, vol. 68/69, p. 90-105, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dormire con un solo occhio. Gianni Statera e l\u2019autonomia conoscitiva della sociologia",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "p. 130-139, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2001",
        "autori": "C. LOMBARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LOMBARDO (2001). Dormire con un solo occhio. Gianni Statera e",
        "l\u2019autonomia conoscitiva della sociologia. SOCIOLOGIA E RICERCA",
        "SOCIALE, p. 130-139, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "5-209",
        "titolo": "P.F. Lazarsfeld, Saggi storici e metodologici",
        "ISBN": [
          "8888294015"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "ROMA:Eucos, ISBN: 8888294015",
        "anno": "2001",
        "autori": "Carmelo Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Carmelo Lombardo (2001). P.F. Lazarsfeld, Saggi storici e metodologici. p.",
        "5-209, ROMA:Eucos, ISBN: 8888294015"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "More than a Set of Principles: Analytical Sociology at Work",
        "ISSN": [
          "0048-8046"
        ],
        "journal": "REVUE EUROP\u00c9ENNE DES SCIENCES SOCIALES",
        "csp": "vol. 1/2, ISSN: 0048-8046",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lombardo Carmelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lombardo Carmelo (2015). More than a Set of Principles: Analytical",
        "Sociology at Work. REVUE EUROP\u00c9ENNE DES SCIENCES SOCIALES,",
        "vol. 1/2, ISSN: 0048-8046"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In Search of Mechanisms. The Role of the Agent-Based Model in connecting Analytical Sociology and Classical Social Research: the Case of Merton\u2019s Theory of Values Homophily",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 106, p. 81-114, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lombardo Carmelo, Nerli Ballati Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lombardo Carmelo, Nerli Ballati Enrico (2015). In Search of Mechanisms.",
        "The Role of the Agent-Based Model in connecting Analytical Sociology and",
        "Classical Social Research: the Case of Merton\u2019s Theory of Values",
        "Homophily. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 106, p. 81-114,",
        "ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La danza immobile. Su alcune prospettive del sistema politico italiano dopo la crisi della seconda Repubblica",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 1-2, p. 196-219, ISSN: 0416-9565",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carmelo Lombardo Francesca Macr\u00ec"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmelo Lombardo Francesca Macr\u00ec (2013). La danza immobile. Su alcune",
        "prospettive del sistema politico italiano dopo la crisi della seconda",
        "Repubblica. DEMOCRAZIA E DIRITTO, vol. 1-2, p. 196-219, ISSN:",
        "0416-9565"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Motivating Sentiments and Conflict. Two Traces of Pareto in Merton's Effort Toward a Theory of Reference Groups",
        "ISSN": [
          "0048-8046"
        ],
        "journal": "REVUE EUROP\u00c9ENNE DES SCIENCES SOCIALES",
        "csp": "vol. 2, p. 213-235, ISSN: 0048-8046",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Lombardo (2013). Motivating Sentiments and Conflict. Two Traces of",
        "Pareto in Merton's Effort Toward a Theory of Reference Groups. REVUE",
        "EUROP\u00c9ENNE DES SCIENCES SOCIALES, vol. 2, p. 213-235, ISSN:",
        "0048-8046"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Missing Heritage. On Lazarsfeld's Contribution to the Development of Analytical Sociology",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 97, p. 42-49, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carmelo Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmelo Lombardo (2012). The Missing Heritage. On Lazarsfeld's",
        "Contribution to the Development of Analytical Sociology. SOCIOLOGIA E",
        "RICERCA SOCIALE, vol. 97, p. 42-49, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "224-241",
        "titolo": "Sulle spalle di Simmel. Alcune tracce della Soziologie nell'analisi della struttura sociale di Merton",
        "ISBN": [
          "9788860744791"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860744791",
        "opera": "M.C. Federici, M. Picchio (a c. di). Pensare Georg Simmel: eredit\u00e0 e prospettive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carmelo Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmelo Lombardo (2012). Sulle spalle di Simmel. Alcune tracce della",
        "Soziologie nell'analisi della struttura sociale di Merton. In: M.C. Federici, M.",
        "Picchio (a c. di). Pensare Georg Simmel: eredit\u00e0 e prospettive. p. 224-241,",
        "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860744791"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "9-87",
        "titolo": "R.K Merton, P.L. Kendall, L'intervista focalizzata",
        "ISBN": [
          "9788895161808"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Calimera:Kurumuny, ISBN: 9788895161808",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carmelo Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Carmelo Lombardo (2012). R.K Merton, P.L. Kendall, L'intervista",
        "focalizzata. p. 9-87, Calimera:Kurumuny, ISBN: 9788895161808"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "7-76",
        "titolo": "P. Bourdieu, Il problema del significato nelle scienze strutturali ",
        "ISBN": [
          "9788895161464"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "LECCE:KURUMUNY, ISBN: 9788895161464",
        "anno": "2010",
        "autori": "Carmelo Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Carmelo Lombardo (2010). P. Bourdieu, Il problema del significato nelle",
        "scienze strutturali . p. 7-76, LECCE:KURUMUNY, ISBN: 9788895161464"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-191",
        "titolo": "Dalla politica al territorio. Aspetti della competizione elettorale nella Seconda Repubblica",
        "ISBN": [
          "9788823013551"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823013551",
        "opera": "M. MORCELLINI M. PROSPERO (a c. di). Perch\u00e9 la Sinistra ha perso le elezioni?. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Carmelo Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmelo Lombardo (2009). Dalla politica al territorio. Aspetti della",
        "competizione elettorale nella Seconda Repubblica. In: M. MORCELLINI M.",
        "PROSPERO (a c. di). Perch\u00e9 la Sinistra ha perso le elezioni?. p. 163-191,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823013551"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-24",
        "titolo": "Can Sociology Develop Political Judgments? Beyond Teleological Contextualism and Deontological Normativism",
        "ISBN": [
          "9781905622184"
        ],
        "csp": "Oxford:The Bardwell Press, ISBN: 9781905622184",
        "opera": "MOHAMED CHERKAOUI; PETER HAMILTON. Raymond Boudon. A Life in Sociology. vol. IV, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. LOMBARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. LOMBARDO (2009). Can Sociology Develop Political Judgments?",
        "Beyond Teleological Contextualism and Deontological Normativism. In:",
        "MOHAMED CHERKAOUI; PETER HAMILTON. Raymond Boudon. A Life in",
        "Sociology. vol. IV, p. 11-24, Oxford:The Bardwell Press, ISBN:",
        "9781905622184"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA RADICE DEI CONCETTI. IL FONDAMENTO DELLA LEGGE IN WALTER BENJAMIN E CARL SCHMITT",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 80, p. 5-28, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. LOMBARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LOMBARDO (2006). LA RADICE DEI CONCETTI. IL FONDAMENTO",
        "DELLA LEGGE IN WALTER BENJAMIN E CARL SCHMITT. SOCIOLOGIA",
        "E RICERCA SOCIALE, vol. 80, p. 5-28, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lazarsfeld, Merton e la scuola sociologica della Columbia",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 74, p. 127-149, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. LOMBARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LOMBARDO (2004). Lazarsfeld, Merton e la scuola sociologica della",
        "Columbia. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 74, p. 127-149, ISSN:",
        "1121-1148"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un realismo \u2018pane e burro\u2019?",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 68/69, p. 90-105, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2002",
        "autori": "C. LOMBARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. LOMBARDO (2002). Un realismo \u2018pane e burro\u2019?. SOCIOLOGIA E",
        "RICERCA SOCIALE, vol. 68/69, p. 90-105, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Formazione e definizione dei concetti sociologici",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "p. 83-116, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "1999",
        "autori": "Carmelo Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmelo Lombardo (1999). Formazione e definizione dei concetti",
        "sociologici. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, p. 83-116, ISSN:",
        "1121-1148"
      ],
      "anno": "1999"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-192",
        "titolo": "La congiunzione inespressa. I criteri di selezione degli indicatori nella ricerca sociale. p",
        "ISBN": [
          "8820484145"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8820484145",
        "anno": "1994",
        "autori": "C. Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Lombardo (1994). La congiunzione inespressa. I criteri di selezione degli",
        "indicatori nella ricerca sociale. p. 5-192, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "8820484145"
      ],
      "anno": "1994"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "18762",
    "nome": "LOMBARDO Carmelo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista Sociologia e Ricerca Sociale, FrancoAngeli, Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Fondatore e membro del Comitato scientifico della Collana Retrieval, Edizioni Eucos, Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana Esplorazioni, Kurumuny, Lecce",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana Teoria e metodo, editore Bonanno, Roma-Catania",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista Sociologia e Ricerca Sociale, FrancoAngeli, Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana Il riccio e la volpe, FrancoAngeli, Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno Youth, Sustainable Consumption patterns and life styles, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, UNESCO\u2013UNEP (United Nations Environment Programme), ANPA (Agenzia Nazionale per la Protezione dell\u2019Ambiente)",
        "periodo": "dal 12-05-2001 al 12-05-2001"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno La riforma dei corsi di studio nelle Facolt\u00e0 di Sociologia: problemi e prospettive, Sapienza universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera",
        "periodo": "dal 27-11-2001 al 27-11-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno L'approccio realista nella ricerca sociale e valutativa: un dialogo con Ray Pawson, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, con una relazione dal titolo: Robert K. Merton e il realismo di medio-raggio",
        "periodo": "dal 11-06-2002 al 11-06-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno L'approccio realista nella ricerca sociale e valutativa, Sapienza universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 11-06-2002 al 11-06-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno Globalizzazione e movimenti collettivi, Sapienza universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera",
        "periodo": "dal 27-11-2002 al 27-11-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno Rappresentazione dello straniero e pregiudizio etnico, Sapienza universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera",
        "periodo": "dal 27-11-2003 al 27-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno Teoria, ricerca e valutazione a partire dall'esperienza del Bureau of Applied Social Research, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, con una relazione dal titolo Lazarsfeld, Merton e la scuola sociologica della Columbia",
        "periodo": "dal 16-02-2004 al 16-02-2004"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno Nel farsi della ricerca, Sapienza universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera",
        "periodo": "dal 27-11-2004 al 27-11-2004"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno Omaggio a Franco Leonardi, Sapienza universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera",
        "periodo": "dal 28-11-2005 al 28-11-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno Questione meridionale e prospettive del sistema politico italiano, Sapienza universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera",
        "periodo": "dal 27-11-2006 al 27-11-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno Modelli matematici nelle scienze sociali. Da Paul F. Lazarsfeld alle reti neurali, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera",
        "periodo": "dal 27-11-2007 al 27-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno Modelli matematici nelle scienze sociali. Da Paul F. Lazarsfeld alle reti neurali, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera, con una relazione dal titolo: Il ruolo dei modelli matematici nella spiegazione dei fenomeni sociali",
        "periodo": "dal 27-11-2007 al 27-11-2007"
      },
      {
        "content": "Dal territorio alla politica. Aspetti della competizione elettorale nella Seconda Repubblica. In: Partecipazione al convegno Perch\u00e9 la sinistra ha perso le elezioni?, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, con una relazione dal titolo: Dalla politica al territorio. Aspetti della competizione elettorale nella Seconda Repubblica",
        "periodo": "dal 08-07-2008 al 08-07-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno L\u2019interpretazione infinita? Storicit\u00e0 delle categorie sociologiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera",
        "periodo": "dal 27-11-2008 al 27-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno Pensare Georg Simmel nel dopo centenario di Soziologie: eredit\u00e0 e prospettive, Universit\u00e0 degli studi di Perugia-sede di Narni, con una relazione dal titolo: Sulle spalle di Simmel. L'analisi mertoniana delle condizioni che regolano il rapporto fra equilibrio e disequilibrio strutturale nelle societ\u00e0 complesse",
        "periodo": "dal 22-10-2009 al 22-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno Le elezioni come inchiesta sociologica, Sapienza universit\u00e0 di Roma, con una relazione dal titolo: La sociologia elettorale di Gianni Statera",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno La conoscenza sociologia. La teoria dell\u2019azione oggi, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera",
        "periodo": "dal 27-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno La conoscenza sociologica. La teoria dell'azione oggi, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera, con una relazione dal titolo: La teoria dell'azione e la sociologia analitica",
        "periodo": "dal 27-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno Progettazione e valutazione dei processi istituzionali, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera",
        "periodo": "dal 27-11-2010 al 27-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno La simulazione nelle scienze sociali, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, con una relazione dal titolo: Teorie dell'azione, microfondazione e modelli simulativi",
        "periodo": "dal 10-02-2011 al 10-02-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno La simulazione nelle scienze sociali, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 10-02-2011 al 10-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno Media and the new visibility, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, con una relazione dal titolo: Dalla distanza alla vicinanza: la visibilit\u00e0 nell'era della personalizzazione della politica",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno L'immagine delle minoranze nei media, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, con una relazione dal titolo: Costruzione e rappresentazione dell'altro",
        "periodo": "dal 19-07-2011 al 19-07-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno Critica e crescita della sociologia in Italia. Il contributo di Filippo Barbano, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera",
        "periodo": "dal 28-11-2011 al 28-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno Comunicazione, giudizio, politica, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, ScuolaXComunicazione, con una relazione dal titolo: Senso comune, giudizio e politica",
        "periodo": "dal 27-03-2012 al 27-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno Paul F. Lazarsfelds' Methodological Inspirations for Contemporary Social Research, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, con una relazione dal titolo: Paul F. Lazarsfeld and Empirical Social Research",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla RCHS Interim Conference, History of Empirical Social Research and Statistics, University College of Dublin, con una relazione dal titolo: The Missing Heritage. On Lazarsfeld's Contribution to the Development of Analytical Sociology",
        "periodo": "dal 29-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato il convegno Sociologia e Ricerca Sociale compie cento numeri. Le riviste scientifiche nell'era della valutazione, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 27-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno Sociologia e Ricerca Sociale compie cento numeri. Le riviste scientifiche nell'era della valutazione, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera, con una relazione dal titolo Riviste, valutazione, universit\u00e0",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 27-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno Il difficile rapporto media-democrazia, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale, con una relazione dal titolo: Il ruolo dei media nella transizione dalla democrazia al populismo",
        "periodo": "dal 04-02-2014 al 04-02-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato il convegno Alterit\u00e0 Pregiudizio Omofobia, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (con E. Nerli Ballati e P. di Padova) come relatore all'ESA 12th Conference. Differences, Inequalities and Sociological Imagination, University of Prague, RN21S07, Modeling/Simulation, con una relazione dal titolo Friendship as a Social Process: an Agent-based Model Grounded on Lazarsfeld and Merton\u2019s Homophily Theory",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 27-07-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno internazionale Pierre Bourdieu e l'epistemologia del pensiero sociologico. Campi di riflessione e ruolo dei movimenti sociali: tra struttura e individualit\u00e0, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Institut Francais Italia, \u00e9fR Histoire Arch\u00e9ologie Sciences sociales",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale Pierre Bourdieu e l'epistemologia del pensiero sociologico. Campi di riflessione e ruolo dei movimenti sociali: tra struttura e individualit\u00e0, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Institut Francais Italia, \u00e9fR Histoire Arch\u00e9ologie Sciences sociales, con una relazione dal titolo: Oltre l'opacit\u00e0 del principio dell'azione. Alcune note empiriche sulle risorse e le strategie di posizionamento degli agenti negli spazi sociali",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 21-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (con P. di Padova e E. Nerli Ballati) come relatore al convegno Neet Generation? Giovani in cerca di futuro, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera, con una relazione dal titolo: Nella terra di mezzo: risorse e strategie di posizionamento negli spazi sociali",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico che ha organizzato, promosso e realizzato il convegno Neet Generation? Giovani in cerca di futuro, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Fondazione Gianni Statera",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (con L. Sabetta) come relatore al convegno internazionale Monuments, Relics and Revivals (International Sociological Association, Research Committee on History of Sociology), University of Warsaw, con una relazione dal titolo Interpreting one's life sociologically: the cases of Merton and Bourdieu",
        "periodo": "dal 08-07-2016 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (con E. Nerli Ballati e P. di Padova) come relatore al 3 ISA FORUM OF SOCIOLOGY, THE FUTURES WE WANT: Global Sociology and the Struggles for a Better World, RC45 Rational Choice, Micro Macro Link in Action and Relation System, con una relazione dal titolo Modeling Homophily: A Computational Test of Merton and Lazarsfeld\u2019s Thought Experiment and Its Extension",
        "periodo": "dal 11-07-2016 al 11-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Co-Direttore dell\u2019indagine \u201cEmergenza droghe sintetiche\u201d, Ente finanziatore Regione Lazio",
        "periodo": "dal 01-02-1998 al 31-01-1999"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatore della sezione italiana dell\u2019indagine internazionale \u201cIs The Future Yours? Research Project on Youth and Sustainable Consumption\u201d, Ente finanziatore UNEP (United Nations Environment Programme) of UNESCO, ANPA (Agenzia nazionale per la protezione dell'ambiente)",
        "periodo": "dal 01-02-1999 al 31-01-2001"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Metodologia delle scienze sociali",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Comunicazione Tecnologie Societ\u00e0",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Curriculum in Metodologia delle scienze sociali nell'ambito del Dottorato in COMUNICAZIONE TECNOLOGIE SOCIETA\u2019",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni, nell'ambito delle attivit\u00e0 didattiche del Dottorato in Comunicazione Tecnologie Societ\u00e0, A.A. 2012/13, su 1) Aspetti e problemi della concettualizzazione nelle scienze sociali; 2) L'intervista focalizzata; 3) Mass Persuasion, di R.K. Merton",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 18-06-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Curriculum in Metodologia delle scienze sociali nell'ambito del Dottorato in COMUNICAZIONE RICERCA INNOVAZIONE",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Comunicazione Ricerca Innovazione",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni, nell'ambito delle attivit\u00e0 didattiche del Dottorato in Comunicazione Ricerca Innovazione, A.A. 2013/14, su Aspetti e problemi della concettualizzazione nelle scienze sociali",
        "periodo": "dal 10-03-2014 al 10-03-2014"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni, nell'ambito delle attivit\u00e0 didattiche del Dottorato in Comunicazione Ricerca Innovazione, A.A. 2014/15, su 1) Autori e temi della modernit\u00e0: \u00c9mile Durkheim; 2) Autori e temi della modernit\u00e0: Georg Simmel; 3) Continuit\u00e0 del pensiero classico nella teoria sociologica contemporanea: Merton",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 04-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni, nell'ambito delle attivit\u00e0 didattiche del Dottorato in Comunicazione Ricerca Innovazione, A.A. 2015/16, su 1) Autori e temi della Sociologia: Merton lettore di Durkheim; 2) Autori e temi della Sociologia: Merton lettore di Simmel",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Curriculum in Metodologia delle scienze sociali nell'ambito del Dottorato in COMUNICAZIONE, RICERCA SOCIALE E MARKETING",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Comunicazione, Ricerca sociale e Marketing",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca teorica dal titolo Analytical Sociology at Work, nell'ambito del progetto Classic Research Projects as a Source of Inspiration for Contemporary Social Research, supported by Grant Agency of the Czech Republic P404/11/0949, diretto dal Prof. Dr. Hynek Jerabek, Charles University, Prague",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 31-01-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Co-Direttore dell\u2019indagine Combattere l\u2019ecstasy. Gli effetti di un campagna di prevenzione negli istituti medio-superiori della Provincia di Viterbo, Ente finanziatore Provincia di Viterbo",
        "periodo": "dal 01-02-1999 al 31-01-2000"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell'Unit\u00e0 locale di ricerca su La rappresentazione sociale dello straniero. Un'indagine sui giovani della metropoli e delle province del Lazio, ricerca commissionata alla Fondazione Gianni Statera dalla Regione Lazio",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-10-2003"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Coordinatore delle attivit\u00e0 di ricerca permanenti dell'Osservatorio di Sociologia elettorale, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Sociologia",
        "periodo": "dal 01-11-1995 al 31-10-1999"
      },
      {
        "content": "Direttore dell'Osservatorio di Sociologia elettorale, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimenti di Ricerca sociale e metodologia sociologica \"Gianni Statera\" e Comunicazione e ricerca sociale",
        "periodo": "dal 01-11-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore del progetto di ricerca L'ordine delle cose. Un'analisi delle elezioni politiche generali del 2006, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Ricerca sociale e metodologia sociologica \"Gianni Statera\"",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica di Assegno di ricerca biennale su Disposizioni sociali e dinamiche elettorali, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Ricerca sociale e metodologia sociologica \"Gianni Statera\"",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 01-05-2011"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatore di linea di ricerca Prin Le professioni dello spazio pubblico oltre la crisi, Sapienza Universit\u00e0 di Roma (capofila), Universit\u00e0 di Genova, Universit\u00e0 del Salento, Universit\u00e0 di Napoli \"Suor Orsola Benincasa\", Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile scientifico del Laboratorio di Comunicazione Labcom, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell'unit\u00e0 di ricerca ScuolaXComunicazione, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Comunicazione e ricerca sociale",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Direttore del progetto di ricerca La qualit\u00e0 del dato nell'indagine con questionario, Sapienza Universit\u00e0 di Roma (ex quota 60%)",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 31-01-2003"
      },
      {
        "content": "Direttore del progetto di ricerca Osservatorio sistematico delle ricerche e degli studi sul pregiudizio etnico e la multiculturalit\u00e0, Sapienza Universit\u00e0 di Roma (ex quota 60%)",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 31-01-2006"
      },
      {
        "content": "Direttore del progetto di ricerca A che punto \u00e8 la transizione italiana? Le elezioni europee del 2009 come punto di snodo del sistema politico italiano, Sapienza Universit\u00e0 di Roma (Progetti di ricerca Universitari)",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-01-2012"
      }
    ]
  }
}