{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-47",
        "titolo": "Il metodo della ricerca nelle scienze sociali",
        "ISBN": [
          "978-88-942259-5-2"
        ],
        "csp": "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-5-2",
        "opera": "Merler Alberto;Vargiu Andrea. Su alcune prospettive per la ricerca nelle scienze sociali. Il ruolo dell'ethos dell'incertezza. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vargiu Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vargiu Andrea (2016). Il metodo della ricerca nelle scienze sociali. In:",
        "Merler Alberto;Vargiu Andrea. Su alcune prospettive per la ricerca nelle",
        "scienze sociali. Il ruolo dell'ethos dell'incertezza. p. 27-47,",
        "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-5-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "220-229",
        "titolo": "The FOIST Laboratory: University Student Engagement and Community Empowerment Through Higher Education, Sardinia, Italy",
        "ISBN": [
          "978-1-55058-596-4"
        ],
        "csp": "New Dehli:PRIA, ISBN: 978-1-55058-596-4",
        "opera": "R. Tandon B. Hall W. Lepore W. Singh. Knowledge and Engagement. Building Capacity for the Next Generation of Community Based Researchers. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "S. Chessa, M. Cocco, K. Sharp, A. Vargiu"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Chessa, M. Cocco, K. Sharp, A. Vargiu (2016). The FOIST Laboratory:",
        "University Student Engagement and Community Empowerment Through",
        "Higher Education, Sardinia, Italy. In: R. Tandon B. Hall W. Lepore W.",
        "Singh. Knowledge and Engagement. Building Capacity for the Next",
        "Generation of Community Based Researchers. p. 220-229, New",
        "Dehli:PRIA, ISBN: 978-1-55058-596-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Progettare e valutare l'inclusione sociale",
        "ISBN": [
          "978-88-917-5039-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-5039-6",
        "opera": "Francesco Maria Nurra;Giampiero Branca. Ri-partire. Promuovere l'inclusione sociale attraverso il lavoro",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vargiu Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vargiu Andrea (2016). Progettare e valutare l'inclusione sociale. In:",
        "Francesco Maria Nurra;Giampiero Branca. Ri-partire. Promuovere",
        "l'inclusione sociale attraverso il lavoro. MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-5039-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-65",
        "titolo": "On the diversity of actors involved in community based research",
        "ISBN": [
          "978-88-942259-6-9"
        ],
        "csp": "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-6-9",
        "opera": "Vargiu Andrea. Writings on science, society and engaged research. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Merler Alberto, Vargiu Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Merler Alberto, Vargiu Andrea (2016). On the diversity of actors involved in",
        "community based research. In: Vargiu Andrea. Writings on science, society",
        "and engaged research. p. 51-65, Sassari:itaoca.ed, ISBN:",
        "978-88-942259-6-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "28-50",
        "titolo": "The social impact of large fusion facilities. The Porto Torres experience",
        "ISBN": [
          "978-88-942259-6-9"
        ],
        "csp": "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-6-9",
        "opera": "Andrea Vargiu. Writings on science, society and engaged research. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Borrelli Gaetano, Vargiu Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borrelli Gaetano, Vargiu Andrea (2016). The social impact of large fusion",
        "facilities. The Porto Torres experience. In: Andrea Vargiu. Writings on",
        "science, society and engaged research. p. 28-50, Sassari:itaoca.ed, ISBN:",
        "978-88-942259-6-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-10",
        "titolo": "La valutazione dei progetti App For You",
        "ISBN": [
          "9788894225914"
        ],
        "csp": "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 9788894225914",
        "opera": "Ghibellini Valentina Ledda Emanuela Vargiu Andrea. Rapporto di valutazione finale App For You e App For You Sardinia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vargiu Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vargiu Andrea (2016). La valutazione dei progetti App For You. In:",
        "Ghibellini Valentina Ledda Emanuela Vargiu Andrea. Rapporto di",
        "valutazione finale App For You e App For You Sardinia. p. 7-10,",
        "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 9788894225914"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-27",
        "titolo": "European Research Policies and the Scientific Ethos",
        "ISBN": [
          "978-88-942259-6-9"
        ],
        "csp": "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-6-9",
        "opera": "Vargiu Andrea. Writings on science, society and engaged research. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VARGIU Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VARGIU Andrea (2016). European Research Policies and the Scientific",
        "Ethos. In: Vargiu Andrea. Writings on science, society and engaged",
        "research. p. 11-27, Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-6-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "66-96",
        "titolo": "Evaluation of public engagement of Higher Education Institutions",
        "ISBN": [
          "978-88-942259-6-9"
        ],
        "csp": "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-6-9",
        "opera": "Vargiu Andrea. Writings on science, society and engaged research. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vargiu Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vargiu Andrea (2016). Evaluation of public engagement of Higher",
        "Education Institutions. In: Vargiu Andrea. Writings on science, society and",
        "engaged research. p. 66-96, Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-6-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-50",
        "titolo": "Indicazioni e raccomandazioni",
        "ISBN": [
          "9788894225914"
        ],
        "csp": "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 9788894225914",
        "opera": "Ghibellini Valentina Ledda Emanuela Vargiu Andrea. Rapporto di valutazione finale App For You e App For You Sardinia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vargiu Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vargiu Andrea (2016). Indicazioni e raccomandazioni. In: Ghibellini",
        "Valentina Ledda Emanuela Vargiu Andrea. Rapporto di valutazione finale",
        "App For You e App For You Sardinia. p. 47-50, Sassari:itaoca.ed, ISBN:",
        "9788894225914"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-14",
        "titolo": "Sintesi del rapporto",
        "ISBN": [
          "9788894225914"
        ],
        "csp": "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 9788894225914",
        "opera": "Ghibellini Valentina Ledda Emanuela Vargiu Andrea. Rapporto di valutazione finale App For You e App For You Sardinia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vargiu Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vargiu Andrea (2016). Sintesi del rapporto. In: Ghibellini Valentina Ledda",
        "Emanuela Vargiu Andrea. Rapporto di valutazione finale App For You e",
        "App For You Sardinia. p. 11-14, Sassari:itaoca.ed, ISBN: 9788894225914"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsible research and the semantics of third mission. A theoretical discussion",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 375-388, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vargiu Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vargiu Andrea (2015). Responsible research and the semantics of third",
        "mission. A theoretical discussion. STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 4, p.",
        "375-388, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Logiche di accountability e riforme del sistema universitario. Una discussione e una proposta. RIV",
        "ISSN": [
          "1826-0713"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI VALUTAZIONE",
        "csp": "vol. 59, p. 59-77, ISSN: 1826-0713",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vargiu A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vargiu A (2014). Logiche di accountability e riforme del sistema",
        "universitario. Una discussione e una proposta. RIV. RASSEGNA ITALIANA",
        "DI VALUTAZIONE, vol. 59, p. 59-77, ISSN: 1826-0713"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-24",
        "titolo": "Some preliminary questions",
        "ISBN": [
          "978-88-942259-4-5"
        ],
        "csp": "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-4-5",
        "opera": "Laboratorio Foist per le Politiche Sociali e i Processi Formativi. Monitoring and evaluation of public engagement. Notes for a toolbox. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vargiu Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vargiu Andrea (2012). Some preliminary questions. In: Laboratorio Foist",
        "per le Politiche Sociali e i Processi Formativi. Monitoring and evaluation of",
        "public engagement. Notes for a toolbox. p. 9-24, Sassari:itaoca.ed, ISBN:",
        "978-88-942259-4-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-18",
        "titolo": "Drawing on a feasibility study",
        "ISBN": [
          "978-88-942259-3-8"
        ],
        "csp": "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-3-8",
        "opera": "Laboratorio Foist per le Politiche Sociali e i Processi Formativi. The setting up of a science shop. The Foist Lab experience and the making of Inthum. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vargiu Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vargiu Andrea (2012). Drawing on a feasibility study. In: Laboratorio Foist",
        "per le Politiche Sociali e i Processi Formativi. The setting up of a science",
        "shop. The Foist Lab experience and the making of Inthum. p. 9-18,",
        "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-3-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-91",
        "titolo": "L\u2019interezza delle politiche sociali per la cittadinanza attiva: quale partecipazione",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4813-7"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4813-7",
        "opera": "(a cura di): Colozzi I., Dal vecchio al nuovo welfare. Percorsi di una morfogenesi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MERLER A, PIGA ML, VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MERLER A, PIGA ML, VARGIU A (2012). L\u2019interezza delle politiche sociali",
        "per la cittadinanza attiva: quale partecipazione. In: (a cura di): Colozzi I.,",
        "Dal vecchio al nuovo welfare. Percorsi di una morfogenesi. p. 57-91,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4813-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-43",
        "titolo": "Principali risultati degli approfondimenti sul campo",
        "ISBN": [
          "978-88-942259-2-1"
        ],
        "csp": "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-2-1",
        "opera": "Laboratorio Foist per le Politiche Sociali e i Processi Formativi. Interventi integrati di sviluppo. Uno studio di replicabilit\u00e0 dell'esperienza di Beit Doqqu. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carta Efreem, Vargiu Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carta Efreem, Vargiu Andrea (2012). Principali risultati degli",
        "approfondimenti sul campo. In: Laboratorio Foist per le Politiche Sociali e i",
        "Processi Formativi. Interventi integrati di sviluppo. Uno studio di replicabilit\u00e0",
        "dell'esperienza di Beit Doqqu. p. 38-43, Sassari:itaoca.ed, ISBN:",
        "978-88-942259-2-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-37",
        "titolo": "Metodologia degli approfondimenti sul campo",
        "ISBN": [
          "978-88-942259-2-1"
        ],
        "csp": "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-2-1",
        "opera": "Laboratorio Foist per le Politiche Sociali e i Processi Formativi. Interventi integrati di sviluppo. Uno studio di replicabilit\u00e0 dell'esperienza di Beit Doqqu. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vargiu Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vargiu Andrea (2012). Metodologia degli approfondimenti sul campo. In:",
        "Laboratorio Foist per le Politiche Sociali e i Processi Formativi. Interventi",
        "integrati di sviluppo. Uno studio di replicabilit\u00e0 dell'esperienza di Beit",
        "Doqqu. p. 34-37, Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-2-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-37",
        "titolo": "Proposals for indicators and instruments",
        "ISBN": [
          "978-88-942259-4-5"
        ],
        "csp": "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-4-5",
        "opera": "Laboratorio Foist per le Politiche Sociali e i Processi Formativi. Monitoring and evaluation of public engagement. Notes for a toolbox. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vargiu Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vargiu Andrea (2012). Proposals for indicators and instruments. In:",
        "Laboratorio Foist per le Politiche Sociali e i Processi Formativi. Monitoring",
        "and evaluation of public engagement. Notes for a toolbox. p. 25-37,",
        "Sassari:itaoca.ed, ISBN: 978-88-942259-4-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "120-122",
        "titolo": "Participatory Communication on Knowledge Production \u2013 Linking Science Shops and Knowledge Debates",
        "ISBN": [
          "978-88-904514-9-2"
        ],
        "csp": "Vicenza:Observa Science in Society, ISBN: 978-88-904514-9-2, Firenze, 18-20 aprile 2012",
        "opera": "QUALITY, HONESTY AND BEAUTY in science and technology communication. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MULDER HAJ, BUCKLEY N, VARGIU A, KRABBENBORG L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MULDER HAJ, BUCKLEY N, VARGIU A, KRABBENBORG L (2012).",
        "Participatory Communication on Knowledge Production \u2013 Linking Science",
        "Shops and Knowledge Debates. In: QUALITY, HONESTY AND BEAUTY in",
        "science and technology communication. p. 120-122, Vicenza:Observa",
        "Science in Society, ISBN: 978-88-904514-9-2, Firenze, 18-20 aprile 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-272",
        "titolo": "La ricerca sociologica tra valutazione e impegno civico. Saggi sulla crisi e l\u2019universit\u00e0 nelle societ\u00e0 delle conoscenze . p",
        "ISBN": [
          "978-88-204-1785-7"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-1785-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vargiu A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vargiu A (2012). La ricerca sociologica tra valutazione e impegno civico.",
        "Saggi sulla crisi e l\u2019universit\u00e0 nelle societ\u00e0 delle conoscenze . p. 5-272,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-1785-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valutazione universitaria e mutamenti istituzionali in Europa",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 3-34, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2011",
        "autori": "VARGIU A, CHESSA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VARGIU A, CHESSA S (2011). Valutazione universitaria e mutamenti",
        "istituzionali in Europa. STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 1, p. 3-34, ISSN:",
        "0039-291X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-57",
        "titolo": "La partecipazione nell\u2019interezza delle politiche sociali. Il ruolo della conoscenza nel welfare societario plurale",
        "ISBN": [
          "978-88-6025-253-1"
        ],
        "csp": "SASSARI:TAS, ISBN: 978-88-6025-253-1",
        "opera": "A. Merler;A. Vargiu. Politiche sociali e servizio sociale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vargiu A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vargiu A (2011). La partecipazione nell\u2019interezza delle politiche sociali. Il",
        "ruolo della conoscenza nel welfare societario plurale. In: A. Merler;A.",
        "Vargiu. Politiche sociali e servizio sociale. p. 27-57, SASSARI:TAS, ISBN:",
        "978-88-6025-253-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "305-322",
        "titolo": "Promemoria sui rapporti interuniversitari nel Mediterraneo",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3907-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3907-4",
        "opera": "(a cura di): Deriu R, Sviluppo e saperi nel Mediterraneo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vargiu A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vargiu A (2011). Promemoria sui rapporti interuniversitari nel Mediterraneo.",
        "In: (a cura di): Deriu R, Sviluppo e saperi nel Mediterraneo. p. 305-322,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3907-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "56-83",
        "titolo": "Negoziare la marginalit\u00e0 attraverso i consumi di beni e servizi",
        "ISBN": [
          "9788860364241"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 9788860364241",
        "opera": "L. BOVONE, C. LUNGHI A CURA DI. Consumi ai margini. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VARGIU A (2009). Negoziare la marginalit\u00e0 attraverso i consumi di beni e",
        "servizi. In: L. BOVONE, C. LUNGHI A CURA DI. Consumi ai margini. p.",
        "56-83, ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 9788860364241"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le diversit\u00e0 nella ricerca-azione partecipata: alcune implicazioni metodologiche e procedurali",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2, p. 205-232, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2008",
        "autori": "VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VARGIU A (2008). Le diversit\u00e0 nella ricerca-azione partecipata: alcune",
        "implicazioni metodologiche e procedurali. STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 2,",
        "p. 205-232, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tradition sociologique italienne. Premi\u00e8re partie : les origines et la \u00ab premi\u00e8re \u00bb sociologie italienne",
        "ISSN": [
          "0035-4333"
        ],
        "journal": "REVUE TUNISIENNE DE SCIENCES SOCIALES",
        "csp": "vol. 134, p. 15-37, ISSN: 0035-4333",
        "anno": "2007",
        "autori": "VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VARGIU A (2007). La tradition sociologique italienne. Premi\u00e8re partie : les",
        "origines et la \u00ab premi\u00e8re \u00bb sociologie italienne. REVUE TUNISIENNE DE",
        "SCIENCES SOCIALES, vol. 134, p. 15-37, ISSN: 0035-4333"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-55",
        "titolo": "Il commercio equo e solidale: impegno, distinzione, pratiche relazionali",
        "ISBN": [
          "978-88-6036-152-3"
        ],
        "csp": "ROMA:DONZELLI EDITORE, ISBN: 978-88-6036-152-3",
        "opera": "L. BOVONE E. MORA. La spesa responsabile. Il consumo biologico e solidale. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "VARGIU A, MANCA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VARGIU A, MANCA G (2007). Il commercio equo e solidale: impegno,",
        "distinzione, pratiche relazionali. In: L. BOVONE E. MORA. La spesa",
        "responsabile. Il consumo biologico e solidale. p. 31-55, ROMA:DONZELLI",
        "EDITORE, ISBN: 978-88-6036-152-3"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Metodologia e tecniche per la ricerca sociale. Concetti e strumenti di base",
        "ISBN": [
          "8846497880"
        ],
        "csp": "ISBN: 8846497880",
        "anno": "2007",
        "autori": "VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VARGIU A (2007). Metodologia e tecniche per la ricerca sociale. Concetti e",
        "strumenti di base. MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846497880"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-81",
        "titolo": "Note sull'eteronomia delle politiche sociali",
        "ISBN": [
          "9788846485526"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846485526",
        "opera": "A. FADDA, A. MERLER. Politiche sociali e cultura dei servizi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VARGIU A (2006). Note sull'eteronomia delle politiche sociali. In: A.",
        "FADDA, A. MERLER. Politiche sociali e cultura dei servizi. p. 67-81,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846485526"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Il nodo mancante. Guida pratica all\u2019analisi delle reti per l\u2019operatore sociale",
        "ISBN": [
          "8846431286"
        ],
        "csp": "ISBN: 8846431286",
        "anno": "2001",
        "autori": "VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VARGIU A (2001). Il nodo mancante. Guida pratica all\u2019analisi delle reti per",
        "l\u2019operatore sociale. MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846431286"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsible research and the semantics of third mission. A theoretical discussion",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 375-388, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vargiu Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vargiu Andrea (2015). Responsible research and the semantics of third",
        "mission. A theoretical discussion. STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 4, p.",
        "375-388, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s13132-014-0194-7"
        ],
        "titolo": "Indicators for the Evaluation of Public Engagement of Higher Education Institutions",
        "ISSN": [
          "1868-7873"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF THE KNOWLEDGE ECONOMY",
        "csp": "vol. 5, p. 562-584, ISSN: 1868-7873, doi: 10.1007/s13132-014-0194-7",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vargiu A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vargiu A (2014). Indicators for the Evaluation of Public Engagement of",
        "Higher Education Institutions. JOURNAL OF THE KNOWLEDGE",
        "ECONOMY, vol. 5, p. 562-584, ISSN: 1868-7873, doi:",
        "10.1007/s13132-014-0194-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Logiche di accountability e riforme del sistema universitario. Una discussione e una proposta. RIV",
        "ISSN": [
          "1826-0713"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI VALUTAZIONE",
        "csp": "vol. 59, p. 59-77, ISSN: 1826-0713",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vargiu A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vargiu A (2014). Logiche di accountability e riforme del sistema",
        "universitario. Una discussione e una proposta. RIV. RASSEGNA ITALIANA",
        "DI VALUTAZIONE, vol. 59, p. 59-77, ISSN: 1826-0713"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-272",
        "titolo": "La ricerca sociologica tra valutazione e impegno civico. Saggi sulla crisi e l\u2019universit\u00e0 nelle societ\u00e0 delle conoscenze. p",
        "ISBN": [
          "978-88-204-1785-7"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-1785-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vargiu A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vargiu A (2012). La ricerca sociologica tra valutazione e impegno civico.",
        "Saggi sulla crisi e l\u2019universit\u00e0 nelle societ\u00e0 delle conoscenze. p. 5-272,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-1785-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valutazione universitaria e mutamenti istituzionali in Europa",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 3-34, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2011",
        "autori": "VARGIU A, CHESSA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VARGIU A, CHESSA S (2011). Valutazione universitaria e mutamenti",
        "istituzionali in Europa. STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 1, p. 3-34, ISSN:",
        "0039-291X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "56-83",
        "titolo": "Negoziare la marginalit\u00e0 attraverso i consumi di beni e servizi",
        "ISBN": [
          "9788860364241"
        ],
        "csp": "ROMA:DONZELLI EDITORE, ISBN: 9788860364241",
        "opera": "L. BOVONE C. LUNGHI A CURA DI. Consumi ai margini. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VARGIU A (2009). Negoziare la marginalit\u00e0 attraverso i consumi di beni e",
        "servizi. In: L. BOVONE C. LUNGHI A CURA DI. Consumi ai margini. p.",
        "56-83, ROMA:DONZELLI EDITORE, ISBN: 9788860364241"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le diversit\u00e0 nella ricerca-azione partecipata: alcune implicazioni metodologiche e procedurali",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2, p. 205-232, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2008",
        "autori": "VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VARGIU A (2008). Le diversit\u00e0 nella ricerca-azione partecipata: alcune",
        "implicazioni metodologiche e procedurali. STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 2,",
        "p. 205-232, ISSN: 0039-291X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tradition sociologique italienne. Premi\u00e8re partie : les origines et la \u00ab premi\u00e8re \u00bb sociologie italienne",
        "ISSN": [
          "0035-4333"
        ],
        "journal": "REVUE TUNISIENNE DE SCIENCES SOCIALES",
        "csp": "vol. 134, p. 15-37, ISSN: 0035-4333",
        "anno": "2007",
        "autori": "VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VARGIU A (2007). La tradition sociologique italienne. Premi\u00e8re partie : les",
        "origines et la \u00ab premi\u00e8re \u00bb sociologie italienne. REVUE TUNISIENNE DE",
        "SCIENCES SOCIALES, vol. 134, p. 15-37, ISSN: 0035-4333"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-55",
        "titolo": "Il commercio equo e solidale: impegno, distinzione, pratiche relazionali",
        "ISBN": [
          "978-88-6036-152-3"
        ],
        "csp": "ROMA:DONZELLI EDITORE, ISBN: 978-88-6036-152-3",
        "opera": "L. BOVONE E. MORA. La spesa responsabile. Il consumo biologico e solidale. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "VARGIU A, MANCA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VARGIU A, MANCA G (2007). Il commercio equo e solidale: impegno,",
        "distinzione, pratiche relazionali. In: L. BOVONE E. MORA. La spesa",
        "responsabile. Il consumo biologico e solidale. p. 31-55, ROMA:DONZELLI",
        "EDITORE, ISBN: 978-88-6036-152-3"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Metodologia e tecniche per la ricerca sociale. Concetti e strumenti di base",
        "ISBN": [
          "8846497880"
        ],
        "csp": "ISBN: 8846497880",
        "anno": "2007",
        "autori": "VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VARGIU A (2007). Metodologia e tecniche per la ricerca sociale. Concetti e",
        "strumenti di base. Milano:FrancoAngeli, ISBN: 8846497880"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-81",
        "titolo": "Note sull'eteronomia delle politiche sociali",
        "ISBN": [
          "9788846485526"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846485526",
        "opera": "A. FADDA A. MERLER. Politiche sociali e cultura dei servizi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VARGIU A (2006). Note sull'eteronomia delle politiche sociali. In: A.",
        "FADDA A. MERLER. Politiche sociali e cultura dei servizi. p. 67-81,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846485526"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "248-268",
        "titolo": "I valori sociologici: la disgiunzione tra mondo vitale e sistema",
        "ISBN": [
          "8846464109"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 8846464109",
        "opera": "R. GUBERT A CURA DI. Valori e appartenenze sociali. Per una valutazione delle nuove territorialit\u00e0. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VARGIU A (2004). I valori sociologici: la disgiunzione tra mondo vitale e",
        "sistema. In: R. GUBERT A CURA DI. Valori e appartenenze sociali. Per",
        "una valutazione delle nuove territorialit\u00e0. p. 248-268, Milano:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 8846464109"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-89",
        "titolo": "Note di metodo e spunti di riflessione su ci\u00f2 che d\u00e0 forma al fare delle imprese solidali",
        "ISBN": [
          "8846448634"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 8846448634",
        "opera": "M. COCCO A. MERLER M. L. PIGA. Il fare delle imprese solidali. Rapporto SIS sull\u2019economia sociale in Sardegna. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VARGIU A (2003). Note di metodo e spunti di riflessione su ci\u00f2 che d\u00e0",
        "forma al fare delle imprese solidali. In: M. COCCO A. MERLER M. L. PIGA.",
        "Il fare delle imprese solidali. Rapporto SIS sull\u2019economia sociale in",
        "Sardegna. p. 62-89, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 8846448634"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "138-177",
        "titolo": "Imprese identitarie, sviluppo, terzo settore",
        "ISBN": [
          "8846434552"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 8846434552",
        "opera": "A. MERLER A CURA DI. Dentro il Terzo Settore. Alcuni perch\u00e9 dell\u2019impresa sociale. p",
        "anno": "2001",
        "autori": "VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VARGIU A (2001). Imprese identitarie, sviluppo, terzo settore. In: A.",
        "MERLER A CURA DI. Dentro il Terzo Settore. Alcuni perch\u00e9 dell\u2019impresa",
        "sociale. p. 138-177, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 8846434552"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Il nodo mancante. Guida pratica all\u2019analisi delle reti per l\u2019operatore sociale",
        "ISBN": [
          "8846431286"
        ],
        "csp": "ISBN: 8846431286",
        "anno": "2001",
        "autori": "VARGIU A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VARGIU A (2001). Il nodo mancante. Guida pratica all\u2019analisi delle reti per",
        "l\u2019operatore sociale. Milano:FrancoAngeli, ISBN: 8846431286"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "23449",
    "nome": "VARGIU Andrea",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segretario di redazione della rivista internazionale \u201cScienza e Storia\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1988 al 31-12-1989"
      },
      {
        "content": "Segretario di redazione collana GREX - Scienze sociali, solidariet\u00e0, formazione (FrancoAngeli, Milano)",
        "periodo": "dal 01-04-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Comitato di redazione rivista internazionale \u201cCooperazione Mediterranea\u201d",
        "periodo": "dal 01-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Comitato di redazione collana SPE - Sociologia per la persona (FrancoAngeli, Milano)",
        "periodo": "dal 01-04-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della rivista \u201cSicurezza e scienze sociali\u201d (FrancoAngeli, Milano)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista \u201cItalian Sociological Review\u201d",
        "periodo": "dal 12-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana di studi e ricerche \u201cSociologica\u201d (Universit\u00e0 Kore di Enna)",
        "periodo": "dal 18-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana \u201cTemi dello Sviluppo locale\u201d (FrancoAngeli, Milano)",
        "periodo": "dal 28-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista \u201cStudi di Sociologia\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione \u201cIs the Italian school system able to cope with modernity? Intercultural exchanges as a case study\u201d, corso intensivo internazionale promosso dal NESA su \u201cEducation and modernization\u201d, Gazzada (VA), 15-27 marzo 1993",
        "periodo": "dal 15-03-1993 al 27-03-1993"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLes mythes de la ville\u201d, convegno internazionale \u201cRuptures de la modernit\u00e9\u201d, promosso dal Centre de Recherches sur l\u2019Imaginaire, Universit\u00e9 Paul Val\u00e9ry (Montpellier III), Montpellier, 15-17 dicembre 1994",
        "periodo": "dal 15-12-1994 al 17-12-1994"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cEduca\u00e7\u00e3o Global numa perspectiva gen\u00e9rica e organizacional\u201d, convegno internazionale su \u201cReflectir a Educa\u00e7\u00e3o Global\u201d, Mira (Porto), 1 e 2 luglio 1995",
        "periodo": "dal 01-07-1995 al 02-07-1995"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cMilano: miti e riti della moda\u201d, convegno internazionale \u201cModa, modi, mode del vivere metropolitano\u201d, promosso dal Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano, Milano, 14-15 dicembre 1995",
        "periodo": "dal 14-12-1995 al 15-12-1995"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cAnalisi di rete nelle scienze sociali: un esempio di ricerca per lo studio dei processi culturali\u201d, convegno \u201cCultura e comunicazione nella societ\u00e0 contemporanea\u201d, Napoli, 11-12 ottobre 1996",
        "periodo": "dal 11-10-1996 al 12-10-1996"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cSocial impact of large fusion facilities: the Porto Torres experience\u201d (in collaborazione con G. Borrelli), comunicazione al workshop su \u201cFusion: perspectives from Economics, Politics and Public Opinion\u201d, promosso da Institut f\u00fcr Risikoforschung des Akademischen Senates der Universit\u00e4t Wien, Laxenburg (Vienna), 12-14 luglio 1998",
        "periodo": "dal 12-07-1998 al 14-07-1998"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cLa ricerca sociale. Partecipazione dei cittadini alle scelte relative allo sviluppo tecnologico locale\u201d, presentazione del rapporto di ricerca sulla partecipazione dei cittadini alle scelte tecnologiche, promosso da Universit\u00e0 di Sassari, Comune di Porto Torres, ENEA, Porto Torres, 8 maggio 1999",
        "periodo": "dal 08-05-1999 al 08-05-1999"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cValori socio-politici e appartenenze territoriali\u201d, convegno internazionale \u201cLocalismo, regionalismo, nazionalismo, europeismo, cosmopolitismo: dilemmi dell\u2019appartenenza e valori\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale, Trento, 6 ottobre 2000",
        "periodo": "dal 06-10-2000 al 06-10-2000"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cAnalyser les processus au sein des r\u00e9seaux ego-centr\u00e9s: une technique de recherche\u201d, convegno internazionale \u201cRelations entre micro et macro: contributions de l\u2019analyse structurale\u201d, Universit\u00e9 de Lille 1, 30-31 maggio 2002",
        "periodo": "dal 30-05-2002 al 31-05-2002"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cLe condizioni sociali di produzione e legittimazione del discorso sulle politiche sociali: alcuni spunti di riflessione\u201d, convegno nazionale AIS su \u201cCultura dei servizi, formazione, contesti locali. Ruolo e metodo della Sociologia\u201d, Universit\u00e0 di Sassari 11-12 aprile 2003",
        "periodo": "dal 12-04-2003 al 12-04-2003"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cMutamenti valoriali e lavoro scientifico: alcune riflessioni\u201d, sessione annuale di workshops AIS (sezione Metodologia) su \u201cLo studio del mutamento sociale: problemi metodologici e ricerche empiriche\u201d, Universit\u00e0 di Salerno, 28-29 gennaio 2004",
        "periodo": "dal 28-01-2004 al 29-01-2004"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cL\u2019analisi delle reti come strumento conoscitivo per il lavoro sociale\u201d, seminario di studio su \u201cReti sociali e disagio sociale. Teorie e metodi per la ricerca e l\u2019intervento\u201d, Universit\u00e0 di Pisa, Dipartimento di Scienze Sociali, Pisa, 18 maggio 2004",
        "periodo": "dal 18-05-2004 al 18-05-2004"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cValutazione, accreditamento, ricerca, alta formazione\u201d, convegno di studi su \u201cFormazione universitaria, professioni sociali, istituzioni del territorio\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, Sassari, 31 maggio 2006",
        "periodo": "dal 31-05-2006 al 31-05-2006"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cEuropean Research Policies and the Scientific Ethos\u201d, XVI ISA (International Sociological Association) World Congress of Sociology, Durban, South Africa, 23-29 luglio 2006: \u201cThe Quality of Social Existence in a Globalising World\u201d. Session RC33_02: \u201cContemporary Perspectives on Ethics and Social Research\u201d",
        "periodo": "dal 23-07-2006 al 29-07-2006"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato \u201cLa valutazione universitaria: modi, usi, problemi aperti\u201d (in collaborazione con A. Merler) alla II Conferenza didattica di Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, Sassari, 26 settembre 2006",
        "periodo": "dal 26-09-2006 al 26-09-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della prima Scuola Estiva Mediterranea in Teoria e Metodologia Sociologica, Sassari-Alghero, 2-8 ottobre 2006",
        "periodo": "dal 02-10-2006 al 08-10-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno nazionale \u201cPer un\u2019idea di cura: il FOIST nei trent\u2019anni 1977-2007\u201d, Sassari, 22 marzo 2007",
        "periodo": "dal 22-03-2007 al 22-03-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza \u201cLa primavera dell\u2019America Latina. Prospettive di coesione sociale\u201d, Sassari, 26 marzo 2007",
        "periodo": "dal 26-03-2007 al 26-03-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cMetodi di partecipazione per la partecipazione della cittadinanza attiva\u201d, Corso di Educazione allo sviluppo, Unicef, Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, Sassari, 26 marzo 2007",
        "periodo": "dal 26-03-2007 al 26-03-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cLa sociologie italienne\u201d, invited key note speach nel ciclo \u201cInnovation et perspective en sciences sociales\u201d, Ceres (Centre d\u2019Etudes et Recherches Economiques et Sociales), Tunisi, 27 aprile 2007",
        "periodo": "dal 27-04-2007 al 27-04-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno nazionale \u201cCura alla persona, cura delle persone. Declinazioni di un concetto\u201d, Sassari, 17 maggio 2007",
        "periodo": "dal 17-05-2007 al 17-05-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato al convegno di studio \u201cCura alla persona, cura delle persone. Declinazioni di un concetto\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, Sassari, 17 maggio 2007",
        "periodo": "dal 17-05-2007 al 17-05-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza \u201cIniziative per fare comunit\u00e0. L\u2019India e noi\u201d, Sassari, 18 giugno 2007",
        "periodo": "dal 18-06-2007 al 18-06-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cLe diversit\u00e0 nella ricerca-azione partecipata: alcune implicazioni metodologiche e procedurali\u201d, workshop della Sezione Metodologia, congresso nazionale AIS - Associazione Italiana di Sociologia, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d, Urbino, 13-15 settembre 2007, sul tema \u201cCapire le differenze: integrazioni e conflitti nella societ\u00e0 del XXI secolo\u201d",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cIl consumo equo e solidale\u201d, convegno di studi su \u201cIl potenziale dei consumi critici\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del S. Cuore, Milano, 17 ottobre 2007",
        "periodo": "dal 17-10-2007 al 17-10-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza \u201cSituazione sociale in Brasile: fuga di cervelli o circolazione di talenti? Comparazioni\u201d, Sassari, 4 marzo 2008",
        "periodo": "dal 04-03-2008 al 04-03-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza \u201cLa Slovenia in Europa e nel Mediterraneo\u201d, Sassari, 15 maggio 2008",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza \u201cOceano Indico: cosa succede fra le coste dell\u2019Africa, dell\u2019Asia e dell\u2019Oceania?\u201d, Sassari, 4 giugno 2008",
        "periodo": "dal 04-06-2008 al 04-06-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno nazionale \u201cLavoro sociale e nuovo welfare in Europa\u201d, Sassari, 25-26 giugno 2008",
        "periodo": "dal 25-06-2008 al 26-06-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della seconda Scuola Estiva Mediterranea in Teoria e Metodologia Sociologica, Tunis, 6-12 ottobre 2008",
        "periodo": "dal 06-10-2008 al 12-10-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cPer una metodologia dei rapporti interuniversitari nel Mediterraneo\u201d, convegno internazionale di studio su \u201cSaperi mediterranei e sviluppo tra memoria e trasmissione\u201d, Universit\u00e0 di Sassari, 2-3 aprile 2009",
        "periodo": "dal 02-04-2009 al 03-04-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno nazionale \u201cSaperi mediterranei e sviluppo tra memoria e tradizione\u201d, Sassari, 2-3 aprile 2009",
        "periodo": "dal 02-04-2009 al 03-04-2009"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cNegotiating marginality through consumption\u201d, 9th Conference of the European Sociological Association \u201cEuropean society or European societies?\u201d, Lisbon, 2-5 settembre 2009. Session RN05 Sociology of Consumption \u201cPossibilities to consume?\u201d",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cStrategie e tattiche di fronteggiamento della marginalit\u00e0\u201d, convegno \u201cConsumi ai margini\u201d, Universit\u00e0 Cattolica di Milano, 23 ottobre 2009",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 23-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno nazionale \u201cSistema formativo e servizi socio-educativi\u201d, Sassari, 15 luglio 2010",
        "periodo": "dal 15-07-2010 al 15-07-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cEl\u00e9ments m\u00e9thodologiques pour les relations universitaires au sein de la M\u00e9diterran\u00e9e\u201d, invited key note speaker alla Conferenza internazionale ESA-RN27 \u201cInstitutions and social change(s) in Southern European societies\u201d, Cascais, 1-2 ottobre 2010",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza internazionale \u201cInstitutions and social change(s) in Southern European Societies\u201d, ESA RN27 - Southern European Societies and APS - Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Sociologia, Cascais (Portogallo), 1-2 ottobre 2010",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cInternazionalizzazione e valutazione. La terza missione dell\u2019Universit\u00e0, Convegno \u201cL\u2019universit\u00e0 per il territorio e lo sviluppo\u201d, Universit\u00e0 di Sassari, 3-4 maggio 2011",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 04-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cL\u2019universit\u00e0 per il territorio e lo sviluppo\u201d, Sassari, 3-4 maggio 2011",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 04-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione nella Decima Conferenza ESA (European Sociological Association) su \u201cSocial relations in turbolent times\u201d: sette sessioni di discussione RN27 - Southern European Societies, Ginevra, 7-10 settembre 2011",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cPublic engagement of higher education institutions: evaluation method and criteria\u201d, distributed paper, sessione dell\u2019RN10 Sociology Of Education, ESA Conference \u201cSocial relations in turbolent times\u201d, Ginevra, 7-10 settembre 2011",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cUniversity evaluation and institutional changes in Europe\u201d, sessione di chiusura dell\u2019RN27 - Southern European Societies, ESA Conference \u201cSocial relations in turbolent times\u201d, Ginevra, 7-10 settembre 2011",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cRaccordare didattica, ricerca e impegno comunitario\u201d, tavola rotonda \u201cCome raccordare didattica e ricerca nello sviluppo della disciplina\u201d, Sassari, 20 ottobre 2011",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cCittadinanza attiva e processi formativi\u201d, Sassari, 28 novembre 2011",
        "periodo": "dal 28-11-2011 al 28-11-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cL\u2019interezza delle politiche sociali per la cittadinanza attiva (Note a margine della crisi)\u201d, convegno della sezione AIS Politiche Sociali su \u201cLe politiche sociali in tempo di crisi: dal vecchio al nuovo welfare\u201d, Bologna, 17 febbraio 2012",
        "periodo": "dal 17-02-2012 al 17-02-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cIl rigore metodologico nella rilevazione dei bisogni sociali\u201d, Conferenza all\u2019Universit\u00e0 di Trieste, invited speaker, 20 marzo 2012",
        "periodo": "dal 20-03-2012 al 20-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza \u201cMinoranze risorse d\u2019Europa\u201d, Sassari, 16 aprile 2012",
        "periodo": "dal 16-04-2012 al 16-04-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cIndicators and instruments for monitoring and evaluation of PER through science shops and variants and knowledge debates\u201d, PCTS 2012, Panel session on \u201cParticipatory Communication on Knowledge Production. The role of science shops\u201d (con H.A.J. Mulder, N. Buckley, L. Krabbenborg), Firenze, 19 aprile 2012",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 19-04-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cDeveloping indicators for the evaluation of Public Engaged Research\u201d, 5th Living Knowledge Conference, Panel session on \u201cNew approaches to evaluating Science Shops projects\u201d (con P. Murphy), Bonn, 10 maggio 2012",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 10-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza internazionale \u201cCooperazione e sviluppo rurale tra Sassari e Palestina\u201d, Sassari, 15 maggio 2012",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza internazionale \u201cPolitiche sociali, democrazia e protezione dell\u2019infanzia\u201d, Sassari, 26 giugno 2012",
        "periodo": "dal 26-06-2012 al 26-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza \u201cIl disastro nucleare di Fukushima. Scelte energetiche, societ\u00e0 civile e qualit\u00e0 della vita\u201d, Sassari, 2 agosto 2012",
        "periodo": "dal 02-08-2012 al 02-08-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza internazionale ESA - European Sociological Association (RN27 - Southern European Societies) su \u201cCivil Society Organizations in the Mediterranean area: societal role, challenges, dynamics\u201d, Sassari, 1-2 ottobre 2012",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 02-10-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cCivic engagement of universities\u201d, Sessione di apertura della Conferenza ESA - European Sociological Association (RN27), Civil society organizations in the Mediterranean Area: societal role, challenges, dynamics, Sassari, 1 ottobre 2012",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-10-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cIndicators for the evaluation of public engagement of higher education institutions\u201d, Conferenza ESA - European Sociological Association (RN27), Civil society organizations in the Mediterranean Area: societal role, challenges, dynamics, Sassari, 2 ottobre 2012",
        "periodo": "dal 02-10-2012 al 02-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Terza Scuola Estiva Mediterranea in Teoria e Metodologia Sociologica, Sassari, 3-5 ottobre 2012",
        "periodo": "dal 03-10-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cUniversit\u00e0 e societ\u00e0 civile per la coesione sociale. Ruolo e metodo della sociologia\u201d, convegno \u201cQuale coesione sociale? Persone, generazioni, ecologie\u201d, sessione su \u201cPersone e coesione sociale\u201d, Milano, 15 novembre 2012",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Presidente de mesa \u201cCondi\u00e7\u00f5es de Exist\u00eancia: Justi\u00e7a e e Desigualdades\u201d, Coloquio internacional \u201cA\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Problemas Sociais em Cidades Intermedi\u00e1rias\u201d, Universidade Nova de Lisboa, 23-25 gennaio 2013",
        "periodo": "dal 23-01-2013 al 25-01-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cResponsabilidade dos cientistas sociais: anal\u00edse de casos e propostas de avalia\u00e7ao\u201d (con A. Merler) nell\u2019ambito del seminario \u201cCrise da Sociedade Sociedade em crise\u201d, invited speaker, Universidade Nova de Lisboa, 28 gennaio 2013",
        "periodo": "dal 28-01-2013 al 28-01-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cSymposium: Community-based research and social work students: Promoting students\u2019 civic engagement and collaborative knowledge production\u201d (con K. Burns, H. Hanssen, E. Willumsen), 3rd European Conference for Social Work Research - ECSWR 2013, University of Jyv\u00e4skyl\u00e4, Jyv\u00e4skyl\u00e4, Finland, 20-22 marzo 2013",
        "periodo": "dal 20-03-2013 al 22-03-2013"
      },
      {
        "content": "Conclusioni\u201d del webinar \u201cProgettare cooperando\u201d, invited speaker, Officina famiglia - Dipartimento per le politiche della famiglia della Presidenza del Consiglio dei Ministri, 17 aprile 2013",
        "periodo": "dal 17-04-2013 al 17-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di sei Working Sessions RN27 nell'undicesima Conferenza ESA (European Sociological Association) \"Crisis, Critique and Change\", Torino, 28-31 agosto 2013",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del libro \"Srebrenica. la giustizia negata\", Sassari, 28 settembre 2013",
        "periodo": "dal 28-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza su \u201cUniversit\u00e0, terza missione e impegno civico della sociologia\u201d, invited speaker, 18 febbraio 2014, Universit\u00e0 Kore di Enna",
        "periodo": "dal 18-02-2014 al 18-02-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cAnalisi sociale delle nuove povert\u00e0\u201d alla conferenza \u201cNuove povert\u00e0 e schiavit\u00f9 da debito\u201d, invited speaker, Cagliari, 7 marzo 2014",
        "periodo": "dal 07-03-2014 al 07-03-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cEvaluating your Science Shop. PERARES Self-evaluation Workshop\u201d, (con P. Murphy, D. Smith, H. Van Der Windt), 6th International Living Knowledge Conference, Copenhagen, 9-11 aprile 2014",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cPromoting health and social work students\u2019 civic engagement and collaborative knowledge production: Experiences from Norway, Italy and Ireland\u201d (con H. Hansen, K. Burns, E. Willumsen) 6th International Living Knowledge Conference, Copenhagen, 9-11 aprile 2014",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cSulla pelle dei Rom\u201d, Sassari 23 settembre 2014",
        "periodo": "dal 23-09-2014 al 23-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della tavola rotonda \u201cLa crisi dei diritti umani in Africa e Medio Oriente. Persone, comunit\u00e0, cittadini\u201d, Sassari 26 marzo 2015",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cTeaching Participatory Research: Issues and Challenges\u201d, invited speaker conferenza \u201cBuilding Capacities of the Next Generation of Community-Based Participatory Researchers\u201d, New Delhi, 10 aprile 2015.",
        "periodo": "dal 10-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cThe PERARES experience\u201d, invited speaker webinar \u201cASSET Action plan on Science in Society related issues in Epidemics and Total pandemics\u201d WP1 Dialogue&Participation, 3 giugno 2015",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 03-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di tre Working Sessions RN27 nella dodicesima Conferenza ESA (European Sociological Association) \u201cDifferences, Inequalities and Sociological Imagination\u201d, Praga, 25-28 agosto 2015",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cSociological imagination for community based research: lessons and questions from the field\u201d, 12th European Sociological Association Conference, \u201cDifferences inequalities and sociological imagination\u201d, 27 agosto 2015.",
        "periodo": "dal 27-08-2015 al 27-08-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cCommunity Based Research and worldwide mobilization: an action research experience in Italy\u201d (in collaborazione con V. Ghibellini, C. Braida, A. Laconi, R.M. Meloni, F. Palomba, M. Piazza, D. Pisu), 12th European Sociological Association Conference, \u201cDifferences inequalities and sociological imagination\u201d, 27 agosto 2015.",
        "periodo": "dal 27-08-2015 al 27-08-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cResponsible Research and Innovation: Relevant concepts and practices\u201d, invited speaker, 9\u00b0 Scuola Nazionale SCS \u2013 Scienza, Comunicazione, Societ\u00e0, Centro Interuniversitario Agor\u00e0 Scienza, Pollenzo, 2 settembre 2015.",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 02-09-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cScience Shops and community based research: Responding to community need for responsible research and innovation in Higher Education curricula\u201d (in collaborazione con E. McKenna), 12th PASCAL International Observatory Conference \u201cA worldwide perspective on local possibilities\u201d, Catania, 7-9 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento al seminario \"Dialogo aperto: comunit\u00e0 educanti e bisogni educativi\", Nuoro, 10 novembre 2015",
        "periodo": "dal 10-11-2015 al 10-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario internazionale \u201cPolitica Educational Brasileira e desbordamentos na Educa\u00e7ao Especial: possibilidades e tens\u00f5es\u201d, Sassari, 12 novembre 2015",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario \"La formazione per le professioni sociali. Processi di apprendimento e riflessivit\u00e0\", Sassari, 13 febbraio 2016",
        "periodo": "dal 13-02-2016 al 13-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario \"Terza missione dell'universit\u00e0 e responsabilit\u00e0 della ricerca. esperienze di formazione e ricerca con le comunit\u00e0\", Sassari, 24 febbraio 2016",
        "periodo": "dal 24-02-2016 al 24-02-2016"
      },
      {
        "content": "Conclusioni al convegno \"Persone, diritti e impegno sociale\" in occasione del World Social Work Day 2016, Sassari, 15 marzo 2016",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 15-03-2016"
      },
      {
        "content": "Main partner organizzazione del convegno nazionale sul tema dell'accreditamento nei servizi sociali \u201cEffetti d'un sogno interrotto\u201d, Sassari, 15 aprile 2016",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Invited speaker al Convegno Aidoss (Associazione Italiana Docenti di Servizio Sociale) \u201cLa teoria della pratica quale fonte essenziale per il Servizio sociale. Perch\u00e9 \u00e8 cos\u00ec difficile fare ricerca di Servizio sociale in Italia?\u201d, Roma 10 giugno 2016",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro Programme Committee conferenza internazionale 7th Livingknowledge Conference, Dublino, 22-24 giugno 2016",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cDeveloping Indicators for Participatory Evaluation: The EnRRICH experience\u201d, NCCPE Engage Conference 2016, Bristol, 29 novembre 2016",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 29-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatore ricerca nazionale \u201cLe forme del volontariato culturale\u201d svolta per conto dell\u2019Associazione \u201cIntercultura\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Responsabile unit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari per attivit\u00e0 di ricerca progetto di cooperazione internazionale finanziato da LR19/1996 \u201cIntervento integrato di sviluppo economico rurale nel villaggio di Beit Doqqu a sostegno di attivit\u00e0 artigianali e produttive nel settore agricolo e della trasformazione agroalimentare\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore unit\u00e0 italiana di Sassari progetto internazionale \u201cEquity and Sustainability Field Hearings\u201d, Initiative for Equality",
        "periodo": "dal 10-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico \u201cValutazione progetti App4You\u201d dietro mandato valutativo Centro per la Giustizia Minorile, Regione Sardegna",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio per la ricerca scientifica ai sensi dell'art. 13, c. 2, Legge n. 7/2007 Regione Autonoma della Sardegna. Annualit\u00e0 2010",
        "periodo": "dal 11-08-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio per la ricerca scientifica ai sensi dell'art. 13, c. 2, Legge n. 7/2007 Regione Autonoma della Sardegna. Annualit\u00e0 2012",
        "periodo": "dal 10-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio per la ricerca scientifica ai sensi dell'art. 13, c. 2, Legge n. 7/2007 Regione Autonoma della Sardegna. Annualit\u00e0 2015",
        "periodo": "dal 18-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Tutor di tesi di dottorato di ricerca italiano (XX ciclo) Universit\u00e0 di Sassari: dott. Lucio Verre",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato di ricerca in Metodi e fondamenti delle scienze sociali e del servizio sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari (coord. A. Merler)",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Docenze di Metodologia e tecniche della ricerca sociale. Corso avanzato, nel Corso di Dottorato in Scienze sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Docenze di Metodologia e tecniche della ricerca sociale. Corso avanzato, nel Corso di Dottorato in Scienze sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Tutor di tesi di dottorato di ricerca italiano (XXIII ciclo) Universit\u00e0 di Sassari: dott.ssa Giovanna Allegri",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Docenze di Metodologia e tecniche della ricerca sociale. Corso avanzato, nel Corso di Dottorato in Scienze sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Tutor di tesi di dottorato di ricerca italiano (XXIV ciclo) Universit\u00e0 di Sassari: dott.ssa Rosalba Demartis",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Docenze di Metodologia e tecniche della ricerca sociale. Corso avanzato, nel Corso di Dottorato in Scienze sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Tutor di tesi di dottorato di ricerca italiano (XXVI ciclo) Universit\u00e0 di Sassari: dott. Efreem Carta",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Docenze di Metodologia e tecniche della ricerca sociale. Corso avanzato, nel Corso di Dottorato in Scienze sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Tutor di tesi di dottorato di ricerca italiano (XXVIII ciclo) Universit\u00e0 di Sassari: dott.ssa Cristina Braida",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell\u2019indirizzo in Metodi e fondamenti delle scienze sociali e del servizio sociale della Scuola di Dottorato di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Tutor di tesi di dottorato di ricerca italiano (XXVIII ciclo) Universit\u00e0 di Sassari: dott.ssa Federica Palomba",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Tutor di tesi di dottorato di ricerca italiano (XXVIII ciclo) Universit\u00e0 di Sassari: dott.ssa Olesia Ovchinnikova",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell\u2019indirizzo in Metodi e fondamenti delle scienze sociali e del servizio sociale della Scuola di Dottorato di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Tutor di tesi di dottorato di ricerca italiano (XXIX ciclo) Universit\u00e0 di Sassari: dott.ssa Milena Piazza",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Tutor di tesi di dottorato di ricerca italiano (XXIX ciclo) Universit\u00e0 di Sassari: dott.ssa Valentina Ghibellini",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell\u2019indirizzo in Metodi e fondamenti delle scienze sociali e del servizio sociale della Scuola di Dottorato di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell\u2019indirizzo in Metodi e fondamenti delle scienze sociali e del servizio sociale della Scuola di Dottorato di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell\u2019indirizzo in Metodi e fondamenti delle scienze sociali e del servizio sociale della Scuola di Dottorato di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting researcher presso l\u2019Universit\u00e0 di Kazan (Russia). Cicli di lezioni e seminari presso l\u2019Universit\u00e0 di Kazan (Russia) sui temi \u201cProblems of social institutions\u201d, \u201cThe place of sociological theory in the teaching of sociology in Italy\u201d, \u201cSociological methods\u201d. Programma di cooperazione universitaria \u201cTempus\u201d tra Universit\u00e0 Cattolica del S. Cuore di Milano e Universit\u00e0 di Kazan",
        "periodo": "dal 01-02-1997 al 28-02-1997"
      },
      {
        "content": "Seminario su \u201cResponsabilidade dos cientistas sociais: anal\u00edse de casos e propostas de avalia\u00e7ao\u201d (con A. Merler) nell\u2019ambito del corso \u201cCrise da Sociedade Sociedade em crise\u201d, Universidade Nova de Lisboa",
        "periodo": "dal 28-01-2013 al 28-01-2013"
      },
      {
        "content": "Co-tutor dottorato di ricerca della dott.ssa Lucia Columbu, Universit\u00e0 di Barcellona (Spagna)",
        "periodo": "dal 20-06-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting professor Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo, Brasile, agosto-settembre",
        "periodo": "dal 29-08-2014 al 04-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comit\u00e9 de suivi delle tesi di dottorato di ricerca di Jean Joseph Cantelli, Universit\u00e0 di Corsica Pasquale Paoli (Francia)",
        "periodo": "dal 27-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comit\u00e9 de suivi delle tesi di dottorato di ricerca No\u00eblle Medurio, Universit\u00e0 di Corsica Pasquale Paoli (Francia)",
        "periodo": "dal 27-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione ricerca \u201cDimensioni socio-spaziali della citt\u00e0 e qualit\u00e0 della vita\u201d, ricerca condotta dal Dipartimento di Economia, Istituzioni e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari, diretta da A. Merler, per conto dell\u2019Associazione della Propriet\u00e0 Edilizia - Provincia di Sassari (CONFEDILIZIA).",
        "periodo": "dal 01-11-1995 al 31-10-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca \u201cIl laboratorio della moda in Lombardia. L\u2019industria culturale tra tradizione e innovazione\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del S. Cuore, direzione scientifica L. Bovone.",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 31-10-1997"
      },
      {
        "content": "\u201cM\u00e9tiers urbains traditionnels: continuit\u00e9, disparition, transformation\u201d, ricerca DEA presso l\u2019\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales di Parigi, direzione scientifica M. Gribaudi.",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 31-10-1997"
      },
      {
        "content": "Membro Modacult - Centro per lo studio della moda e della produzione culturale, Universit\u00e0 Cattolica del S. Cuore, Milano",
        "periodo": "dal 01-01-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro ISC - Istituto di Studi sull\u2019Insularit\u00e0 e lo Sviluppo Composito, Universit\u00e0 degli Studi di Sassari",
        "periodo": "dal 01-01-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca\u201cImprenditorialit\u00e0 solidale e famiglie rurali nella Sardegna centrale\u201d, responsabile scientifico A. Merler, progetto Laboratorio FOIST per le Politiche Sociali e i Processi Formativi e Consorzio SIS - Sviluppo Impresa Sociale.",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca-azione su \u201cPossibilit\u00e0 di realizzazione di una scuola-famiglia nel Marghine-Planargia\u201d, responsabile scientifico A. Merler, progetto cofinanziato da vari enti pubblici e privati.",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Valutatore PRIN - Progetti di Ricerca di Interesse Nazionale, Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca",
        "periodo": "dal 01-11-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperto valutatore indipendente Commissione europea, DG Ricerca e Innovazione, progetti FP7-Science In Society 2013-14.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro CeSB - Centro Studi Brasiliani/Centro Estudos Brasileiros, Universit\u00e0 degli Studi di Sassari",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro ISPROM - Istituto di Studi e Programmi per il Mediterraneo, Sassari-Cagliari",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro ASSLA - Associazione di Studi Sociali America Latina",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperto valutatore indipendente Commissione europea, DG Ricerca e Innovazione, progetti Horizon 2020-Science With And For Society 2014-15.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperto valutatore inserito nell\u2019Albo Anvur Esperti di Valutazione della Terza Missione",
        "periodo": "dal 28-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Steering Committee Equity and Sustainability Field Hearings, IFE \u2013 Initiative For Equality, Rapid City South Dakota, U.S.A.",
        "periodo": "dal 22-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Laboratorio FOIST per le Politiche Sociali e i Processi Formativi, Universit\u00e0 degli Studi di Sassari",
        "periodo": "dal 05-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Valutatore prodotti della ricerca Area 14 VQR 2011-14.",
        "periodo": "dal 04-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Valutatore PRIN - Progetti di Ricerca di Interesse Nazionale, Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca",
        "periodo": "dal 19-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione ricerca nazionale \u201cMacro-aree insulari a confronto. Un approccio sui fatti socio-ambientali\u201d, ricerca CNR condotta dall\u2019ISC-Istituto di Studi Comparativi sull\u2019Insularit\u00e0 e lo Sviluppo Composito del Dipartimento di Economia, Istituzioni e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari, diretta da A. Merler",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca nazionale \u201cCognizione e territorialit\u00e0 marinare: dalla pesca tradizionale ai parchi marini in Sardegna\u201d, ricerca MURST 40%, unit\u00e0 operativa di Sassari diretta dalla G. Mondardini, coordinatore nazionale. G. Angioni",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca nazionale \u201cProcessi formativi e sviluppo delle comunit\u00e0 locali: analisi comparata in aree territoriali definibili complementari \u201c, finanziamento Murst 40%, responsabile nazionale G. Giorio; responsabile unit\u00e0 locale A. Merler",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca nazionale \u201cLa comunicazione del rischio chimico e tecnologico\u201d, ricerca CNR diretta da L. Frud\u00e0. Unit\u00e0 operativa di Sassari diretta da A. Merler",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca internazionale \u201cMestieri urbani tradizionali. La lavorazione del legno a Sassari\u201d, nell\u2019ambito della ricerca \u201cCultura materiale e mestieri tradizionali nel contesto sardo-corso: scomparsa, continuit\u00e0 e trasformazione\u201d, programma di ricerca diretto da G. Mondardini, progetto comunitario europeo INTERREG",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca internazionale \u201cPartecipazione dei cittadini alle scelte relative allo sviluppo tecnologico locale\u201d, ricerca con finanziamento ENEA, Progetto europeo SERF (Socio-Economical Research on Fusion, 1997-98) della DGXII dell\u2019Unione Europea (Direzione per la Ricerca sulla Fusione). Coordinamento delle attivit\u00e0 di rilevazione sul campo sotto la direzione scientifica di A. Merler, Isc-Istituto di Studi Comparativi sull\u2019Insularit\u00e0 e lo Sviluppo Composito",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca nazionale \u201cInsularit\u00e0 e valori dell\u2019identit\u00e0 composita\u201d, Unit\u00e0 locale di Sassari, ricerca nazionale su \u201cValori, Identit\u00e0 regionali, appartenenza nazionale\u201d, progetto cofinanziato MURST. Coordinatore scientifico nazionale R. Gubert. Responsabile unit\u00e0 operativa Universit\u00e0 di Sassari: A. Merler",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca Costruzione di indicatori e strumenti di rilevazione standard e non standard per l\u2019analisi di rete, consulenza metodologica, progetto europeo di ricerca \u201cAdapt-Ruci\u201d su \u201cLe industrie culturali a Milano\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del S. Cuore, Milano, responsabile scientifico L. Bovone",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca \u201cAspettative degli utenti e strategie comunicative nei musei della Lombardia\u201d, coordinamento, ricerca empirica e rapporto di ricerca, in collaborazione con C. Menegazzi. Ricerca del Centro per lo studio della moda e della produzione culturale dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del S. Cuore, Milano per conto della Regione Lombardia. Responsabile scientifico L. Bovone",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca \u201cIndagine sulle organizzazioni non profit in Sardegna\u201d, Laboratorio FOIST per le Politiche Sociali e i Processi Formativi dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari, responsabile scientifico A. Merler, per conto dell\u2019Osservatorio Permanente sul Terzo Settore in Sardegna, Consorzio SIS - Sviluppo Impresa Sociale, Sassari",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca nazionale \u201cSoggetti specifici dell\u2019impresa culturale. Prima ricognizione comparativa sulle imprese identitarie e su quelle solidali\u201d, Unit\u00e0 di ricerca di Sassari, responsabile scientifico locale A. Merler, progetto cofinanziato MURST 1999-2000 (Programma di ricerca nazionale La produzione culturale in Italia: soggetti, professioni, filiere, Coordinatore scientifico nazionale L. Bovone)",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca-azione su \u201cPossibilit\u00e0 di realizzazione di una scuola-famiglia nel Marghine-Planargia\u201d, responsabile scientifico A. Merler, progetto cofinanziato da vari enti pubblici e privati",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca \u201cImprenditorialit\u00e0 solidale e famiglie rurali nella Sardegna centrale\u201d, responsabile scientifico A. Merler, progetto Laboratorio FOIST per le Politiche Sociali e i Processi Formativi e Consorzio SIS - Sviluppo Impresa Sociale",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca internazionale \u201cFili\u00e8res innovantes, savoir-faires locaux et partenariat Euro-M\u00e9diterran\u00e9en\u201d, responsabile scientifico A. Merler, progetto internazionale Euromed -Heritage",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca nazionale \u201cAgire di mercato e culture della responsabilit\u00e0. Il settore equo e solidale\u201d. Unit\u00e0 di ricerca di Sassari, responsabile scientifico locale A. Merler, (Progetto PRIN Agire di mercato e culture della responsabilit\u00e0. Nuovi orientamenti dei consumatori e delle imprese, Coordinatore scientifico nazionale L. Bovone)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ricerca nazionale \u201cPolitiche sociali partecipate e cittadinanza attiva: l\u2019imprenditorialit\u00e0 sociale\u201d, coordinatore A. Merler (Unit\u00e0 di coordinamento nazionale) Progetto PRIN - Progetti di Ricerca di Interesse Nazionale, Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile ricerca empirica in Italia e redazione rapporto di ricerca internazionale \u201cLa construction de la \u2018tradition\u2019 et les usages del la \u2018modernit\u00e9\u2019: analyse des r\u00e9seaux socio-techniques des m\u00e9tiers du bois en Sardaigne\u201d, programma di ricerca internazionale congiunta franco-italiana GALILEO (INSERM - Parigi, Dipartimento di Economia, Istituzioni e Societ\u00e0 - Sassari);",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico unit\u00e0 locale \u201cMarginalit\u00e0 e percorsi di autonomia: consumi, diritti, identit\u00e0 composite\u201d, Progetto PRIN Negoziare le necessit\u00e0: scelte di consumo e scelte di risparmio; Coordinatore scientifico nazionale L. Bovone, prot. 2006141925_005",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico unit\u00e0 partner di Sassari \u201cPERARES - Public Engagement with Research and Research Engagement with Society\u201d (Settimo programma quadro UE, Grant agreement n\u00b0 SiS-CT-2010-244264, dal 1-5-2010 al 1-5-2014)",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico unit\u00e0 partner di Sassari e coordinatore WP6 (Evaluation: Learning, stakeholder accountability, approaches) \u201cEnRRICH \u2013 Enhancing Responsible Research and Innovation through Curricula in Higher Education\u201d, (Horizon 2020, Grant agreement 665759, dal 1 luglio 2015 e tuttora in corso)",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Fondatore e Presidente dell'Associazione di Promozione Sociale \u201cIntHum \u2013 Laboratorio interculturale di ricerca e di promozione della condizione (H)umana\u201d. Inthum \u00e8 un prodotto del Progetto europeo PERARES - Public Engagement with Research and Research Engagement with Society nato per rafforzare la collaborazione, lo scambio di conoscenze e il trasferimento delle acquisizioni di ricerca scientifica tra mondo della ricerca scientifica e organizzazioni della societ\u00e0 civile. Nasce dalla collaborazione tra Laboratorio FOIST per le politiche sociali e i processi formativi dell'Universit\u00e0 di Sassari, Arci Regionale Sardegna, Cospes Salesiani Sardegna, Eiss - Ente Italiano di Servizio Sociale (Ottana) e Cooperativa sociale Nuovi Scenari (Nuoro). Ha tra i suoi scopi lo studio, la ricerca e l'alta formazione per il terzo settore.",
        "periodo": "dal 11-12-2011 a oggi"
      }
    ]
  }
}