{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-35",
        "titolo": "Ipostatizzazione dell'identit\u00e0 meridionale",
        "ISBN": [
          "979-12-200-1192-1"
        ],
        "csp": "Foligno:Edizione Rivista di Studi Italiani, ISBN: 979-12-200-1192-1",
        "opera": "(a cura di): N. Arrigo A. Gaudio S. Severino, Ripensare il Sud in tempo di crisi. vol. Anno XXXIV, n. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sergio Severino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sergio Severino (2016). Ipostatizzazione dell'identit\u00e0 meridionale. In: (a",
        "cura di): N. Arrigo A. Gaudio S. Severino, Ripensare il Sud in tempo di crisi.",
        "vol. Anno XXXIV, n. 1, p. 19-35, Foligno:Edizione Rivista di Studi Italiani,",
        "ISBN: 979-12-200-1192-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-4",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "979-12-200-1192-1"
        ],
        "csp": "Foligno:Edizione Rivista di Studi Italiani, ISBN: 979-12-200-1192-1",
        "opera": "(a cura di): N. Arrigo A. Gaudio S. Severino, Ripensare il Sud in tempo di crisi. vol. Anno XXXIV, n. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Arrigo N., Gaudio A., Severino S."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Arrigo N., Gaudio A., Severino S. (2016). Premessa. In: (a cura di): N.",
        "Arrigo A. Gaudio S. Severino, Ripensare il Sud in tempo di crisi. vol. Anno",
        "XXXIV, n. 1, p. 1-4, Foligno:Edizione Rivista di Studi Italiani, ISBN:",
        "979-12-200-1192-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SA2015-002001"
        ],
        "titolo": "Riflessioni sui servizi socio-sanitari a distanza: comportamenti degli utenti e considerazioni etiche",
        "ISSN": [
          "0391-190X"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "p. 5-23, ISSN: 0391-190X, doi: 10.3280/SA2015-002001",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cascino Giada, Severino Sergio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cascino Giada, Severino Sergio (2015). Riflessioni sui servizi socio-sanitari",
        "a distanza: comportamenti degli utenti e considerazioni etiche. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE, p. 5-23, ISSN:",
        "0391-190X, doi: 10.3280/SA2015-002001"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "19-160",
        "titolo": "Intervista impossibile a Danilo Dolci. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788854881488"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice Internazionale srl, ISBN: 9788854881488",
        "anno": "2015",
        "autori": "Severino Sergio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Severino Sergio (2015). Intervista impossibile a Danilo Dolci. vol. 1, p.",
        "19-160, Roma:Aracne Editrice Internazionale srl, ISBN: 9788854881488"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "International student mobility: an identity developmnet task?",
        "ISSN": [
          "2220-8488"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF HUMANITIES AND SOCIAL SCIENCE",
        "csp": "vol. 4, p. 89-103, ISSN: 2220-8488",
        "anno": "2014",
        "autori": "Severino Sergio, Messina Roberta Maria Rita, Llorent Vincent J."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Severino Sergio, Messina Roberta Maria Rita, Llorent Vincent J. (2014).",
        "International student mobility: an identity developmnet task?.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF HUMANITIES AND SOCIAL SCIENCE,",
        "vol. 4, p. 89-103, ISSN: 2220-8488"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-200",
        "titolo": "Capitale sociale e crescita spontanea delle reti d'impresa",
        "ISBN": [
          "9788854872950"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854872950",
        "opera": "Faldetta G., Fasone V., Provenzano C.. Le reti di impresa innovative. vol. A13, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Severino S., Riccobene M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Severino S., Riccobene M. (2014). Capitale sociale e crescita spontanea",
        "delle reti d'impresa. In: Faldetta G., Fasone V., Provenzano C.. Le reti di",
        "impresa innovative. vol. A13, p. 155-200, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854872950"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Il mondo in una stanza. New Media Trend, fobie sociali e tardo modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788820414320"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820414320",
        "opera": "La prossimit\u00e0 a distanza. contributi psicosociali per lo studio degli usi, abusi e dipendenze nel Web 2.0",
        "anno": "2013",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2013). Il mondo in una stanza. New Media Trend, fobie",
        "sociali e tardo modernit\u00e0. In: La prossimit\u00e0 a distanza. contributi",
        "psicosociali per lo studio degli usi, abusi e dipendenze nel Web 2.0.",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820414320"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-103",
        "titolo": "Adolescenti, Interent e sviluppo dell'identit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788820414320"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820414320",
        "opera": "CACIOPPO M; SEVERINO S;. La prossimit\u00e0 a distanza. Contributi psicosociali per lo studio degli usi, abusi e dipendenza nel Web 2.0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PACE U, SEVERINO S, GUZZO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PACE U, SEVERINO S, GUZZO G (2013). Adolescenti, Interent e sviluppo",
        "dell'identit\u00e0. In: CACIOPPO M; SEVERINO S;. La prossimit\u00e0 a distanza.",
        "Contributi psicosociali per lo studio degli usi, abusi e dipendenza nel Web",
        "2.0. p. 87-103, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820414320"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-132",
        "titolo": "Giovani in isolamento volontario. Esperienze non mediate, embodiment e new digital media",
        "ISBN": [
          "9788896456071"
        ],
        "csp": "Avellino:Luciano de Venezia, ISBN: 9788896456071",
        "opera": "Rauty R. (a cura di). Giovani in una societ\u00e0 multimendiale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2013). Giovani in isolamento volontario. Esperienze non",
        "mediate, embodiment e new digital media. In: Rauty R. (a cura di). Giovani",
        "in una societ\u00e0 multimendiale. p. 126-132, Avellino:Luciano de Venezia,",
        "ISBN: 9788896456071"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "346-365",
        "titolo": "ALTERNATIVE AND DEVIANT LEISURE: ANALYSIS OF THE RISKS LINKED TO THE WEB USAGE",
        "ISBN": [
          "9781443849722"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443849722",
        "opera": "Mapping leisure across borders. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SEVERINO S, MESSINA R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S, MESSINA R (2013). ALTERNATIVE AND DEVIANT",
        "LEISURE: ANALYSIS OF THE RISKS LINKED TO THE WEB USAGE. In:",
        "Mapping leisure across borders. p. 346-365, NEWCASTLE UPON",
        "TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443849722"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dall'Autoreferenzialit\u00e0 all'interdipendenza: la governance dei servizi sociosanitari, socioassistenziali del territorio della Regione Sicilia.",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. Anno XI - n.1, p. 1-4-165-175, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2012",
        "autori": "SEVERINO S, DI VENTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SEVERINO S, DI VENTI P (2012). Dall'Autoreferenzialit\u00e0",
        "all'interdipendenza: la governance dei servizi sociosanitari,",
        "socioassistenziali del territorio della Regione Sicilia.. SALUTE E SOCIET\u00c0,",
        "vol. Anno XI - n.1, p. 1-4-165-175, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2012-001012EN"
        ],
        "titolo": "From Autoreferentiality to Interdipendence: healthcare, social welfare and local service's governance in Sicily",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 166-174, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2012-001012EN",
        "anno": "2012",
        "autori": "SEVERINO S., DI VENTI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SEVERINO S., DI VENTI P. (2012). From Autoreferentiality to",
        "Interdipendence: healthcare, social welfare and local service's governance",
        "in Sicily. SALUTE E SOCIET\u00c0, p. 166-174, ISSN: 1723-9427, doi:",
        "10.3280/SES2012-001012EN"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-178",
        "titolo": "The relationship between Internet Addiction and Social Self-efficacy in University Students. A study in a Sicilian University, Italy",
        "ISBN": [
          "9781614704744"
        ],
        "csp": "Hauppauge NY:Nova Publishers, ISBN: 9781614704744",
        "opera": "Student Attitudes. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CRAPARO G, SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CRAPARO G, SEVERINO S (2012). The relationship between Internet",
        "Addiction and Social Self-efficacy in University Students. A study in a",
        "Sicilian University, Italy. In: Student Attitudes. p. 167-178, Hauppauge",
        "NY:Nova Publishers, ISBN: 9781614704744"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4236/sm.2011.12008"
        ],
        "titolo": "Group dynamics in online and face-to-face interactions: an experimental study on learning methods",
        "ISSN": [
          "2160-083X"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGY MIND",
        "csp": "vol. 1, p. 65-73, ISSN: 2160-083X, doi: 10.4236/sm.2011.12008",
        "anno": "2011",
        "autori": "SEVERINO S, MESSINA R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SEVERINO S, MESSINA R (2011). Group dynamics in online and",
        "face-to-face interactions: an experimental study on learning methods.",
        "SOCIOLOGY MIND, vol. 1, p. 65-73, ISSN: 2160-083X, doi:",
        "10.4236/sm.2011.12008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.sbspro.2011.11.132"
        ],
        "titolo": "Distance education: the role of self-efficacy and locus of control in lifelong learning",
        "ISSN": [
          "1877-0428"
        ],
        "journal": "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 28, p. 705-717, ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2011.11.132",
        "anno": "2011",
        "autori": "Severino S, Aiello F, Cascio M, Ficarra L, Messina R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Severino S, Aiello F, Cascio M, Ficarra L, Messina R (2011). Distance",
        "education: the role of self-efficacy and locus of control in lifelong learning.",
        "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES, vol. 28, p. 705-717,",
        "ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2011.11.132"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-353",
        "doi": [
          "10.4399/9788854841796-x38"
        ],
        "titolo": "Risorse ambivalenti e nuovi collettivi. Social networking e versatilit\u00e0 della socializzazione",
        "ISBN": [
          "9788854841796"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne, ISBN: 9788854841796, doi: 10.4399/9788854841796-x38",
        "opera": "Il sapere dei giovani. vol. A14394, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2011). Risorse ambivalenti e nuovi collettivi. Social",
        "networking e versatilit\u00e0 della socializzazione. In: Il sapere dei giovani. vol.",
        "A14394, p. 341-353, Roma:Aracne, ISBN: 9788854841796, doi:",
        "10.4399/9788854841796-x38"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "New york:Nova Publishers",
        "titolo": "The relationship between Internet Addiction and Social Self-efficacy in University Students. A study in a Sicilian University, Italy.",
        "ISBN": [
          "9781614705215"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781614705215",
        "opera": "Student Attitudes",
        "anno": "2011",
        "autori": "SEVERINO S, CRAPARO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S, CRAPARO G. (2011). The relationship between Internet",
        "Addiction and Social Self-efficacy in University Students. A study in a",
        "Sicilian University, Italy.. In: Student Attitudes. New york:Nova Publishers,",
        "ISBN: 9781614705215"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analysis of similarities and differences between on-line and face-to-face learning group dynamics",
        "ISSN": [
          "1309-1506"
        ],
        "journal": "WORLD JOURNAL ON EDUCATIONAL TECHNOLOGY",
        "csp": "vol. 2, p. 124-141, ISSN: 1309-1506",
        "anno": "2010",
        "autori": "SEVERINO S, MESSINA R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SEVERINO S, MESSINA R (2010). Analysis of similarities and differences",
        "between on-line and face-to-face learning group dynamics. WORLD",
        "JOURNAL ON EDUCATIONAL TECHNOLOGY, vol. 2, p. 124-141, ISSN:",
        "1309-1506"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.sbspro.2010.03.436"
        ],
        "titolo": "Study methods and learning groups: research on virtual and face-to-face groups",
        "ISSN": [
          "1877-0428"
        ],
        "journal": "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 2, p. 2894-2901, ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2010.03.436",
        "anno": "2010",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SEVERINO S (2010). Study methods and learning groups: research on",
        "virtual and face-to-face groups. PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL",
        "SCIENCES, vol. 2, p. 2894-2901, ISSN: 1877-0428, doi:",
        "10.1016/j.sbspro.2010.03.436"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-132-197-223",
        "titolo": "Apprendimento a distanza: la costruzione di un L.O.M.",
        "ISBN": [
          "9788840013503"
        ],
        "csp": "Milano:Unicopli, ISBN: 9788840013503",
        "opera": "Apprendimento, relazioni sociali e nuove tecnologie. vol. 223, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SEVERINO S, PIGNATO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S, PIGNATO S (2009). Apprendimento a distanza: la",
        "costruzione di un L.O.M.. In: Apprendimento, relazioni sociali e nuove",
        "tecnologie. vol. 223, p. 107-132-197-223, Milano:Unicopli, ISBN:",
        "9788840013503"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-94-165-175",
        "titolo": "INTERDIPENDENZA FUNZIONALE DEL SISTEMA EDUCATIVO",
        "ISBN": [
          "9788895693163"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693163",
        "opera": "SEVERINO S, LIPOMA M. EDUCAZIONE, SCUOLA, LAVORO, SOCIET\u00c0. Teorie e modelli di interazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2008). INTERDIPENDENZA FUNZIONALE DEL SISTEMA",
        "EDUCATIVO. In: SEVERINO S, LIPOMA M. EDUCAZIONE, SCUOLA,",
        "LAVORO, SOCIET\u00c0. Teorie e modelli di interazione. p. 47-94-165-175,",
        "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693163"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-95-213-223",
        "titolo": "LIMITI DELLA GLOBALIZZAZIONE",
        "ISBN": [
          "9788895693170"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693170",
        "opera": "SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G. CONTRIBUTI ALLA DEFINIZIONE DEL DIVERSITY MANAGEMENT. Aspetti teorici, competenze trasversali, formazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2008). LIMITI DELLA GLOBALIZZAZIONE. In: SEVERINO",
        "S, LIPOMA M, PALERMO M G. CONTRIBUTI ALLA DEFINIZIONE DEL",
        "DIVERSITY MANAGEMENT. Aspetti teorici, competenze trasversali,",
        "formazione. p. 75-95-213-223, ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN:",
        "9788895693170"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-150-165-175",
        "titolo": "PROBLEMATICHE FONDAMENTALI DELLA SOCIOLOGIA DELL'EDUCAZIONE",
        "ISBN": [
          "9788895693163"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693163",
        "opera": "SEVERINO S, LIPOMA M. EDUCAZIONE, SCUOLA, LAVORO, SOCIET\u00c0. Teorie e modelli di interazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2008). PROBLEMATICHE FONDAMENTALI DELLA",
        "SOCIOLOGIA DELL'EDUCAZIONE. In: SEVERINO S, LIPOMA M.",
        "EDUCAZIONE, SCUOLA, LAVORO, SOCIET\u00c0. Teorie e modelli di",
        "interazione. p. 107-150-165-175, ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN:",
        "9788895693163"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-118-213-223",
        "titolo": "COSA COMPORTA NON GESTIRE LA DIVERSIT\u00c0",
        "ISBN": [
          "9788895693170"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693170",
        "opera": "SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G. CONTRIBUTI ALLA DEFINIZIONE DEL DIVERSITY MANAGEMENT. Aspetti teorici, competenze trasversali, formazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2008). COSA COMPORTA NON GESTIRE LA DIVERSIT\u00c0.",
        "In: SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G. CONTRIBUTI ALLA",
        "DEFINIZIONE DEL DIVERSITY MANAGEMENT. Aspetti teorici,",
        "competenze trasversali, formazione. p. 113-118-213-223, ENNA:La",
        "Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693170"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-30-165-175",
        "titolo": "ANALISI DIACRONICA DEL SISTEMA SCOLASTICO ITALIANO",
        "ISBN": [
          "9788895693163"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693163",
        "opera": "SEVERINO S, LIPOMA M. EDUCAZIONE, SCUOLA, LAVORO, SOCIET\u00c0. Teorie e modelli di interazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2008). ANALISI DIACRONICA DEL SISTEMA",
        "SCOLASTICO ITALIANO. In: SEVERINO S, LIPOMA M. EDUCAZIONE,",
        "SCUOLA, LAVORO, SOCIET\u00c0. Teorie e modelli di interazione. p.",
        "11-30-165-175, ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693163"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-73-213-223",
        "titolo": "OLTRE IL MANAGEMENT DELLA DIVERSIT\u00c0 ",
        "ISBN": [
          "9788895693170"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693170",
        "opera": "SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G. CONTRIBUTI ALLA DEFINIZIONE DEL DIVERSITY MANAGEMENT. Aspetti teorici, competenze trasversali, formazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2008). OLTRE IL MANAGEMENT DELLA DIVERSIT\u00c0 . In:",
        "SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G. CONTRIBUTI ALLA",
        "DEFINIZIONE DEL DIVERSITY MANAGEMENT. Aspetti teorici,",
        "competenze trasversali, formazione. p. 39-73-213-223, ENNA:La Moderna",
        "Edizioni, ISBN: 9788895693170"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-134-213-223",
        "titolo": "QUANDO AZIENDA FA RIMA CON (MULTI)CULTURA",
        "ISBN": [
          "9788895693170"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693170",
        "opera": "SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G. CONTRIBUTI ALLA DEFINIZIONE DEL DIVERSITY MANAGEMENT. Aspetti teorici, competenze trasversali, formazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2008). QUANDO AZIENDA FA RIMA CON",
        "(MULTI)CULTURA. In: SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G.",
        "CONTRIBUTI ALLA DEFINIZIONE DEL DIVERSITY MANAGEMENT.",
        "Aspetti teorici, competenze trasversali, formazione. p. 131-134-213-223,",
        "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693170"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-130-213-223",
        "titolo": "COMPETENZE E OBITTIVI: IL DIVERSITY MANAGER",
        "ISBN": [
          "9788895693170"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693170",
        "opera": "SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G. CONTRIBUTI ALLA DEFINIZIONE DEL DIVERSITY MANAGEMENT. Aspetti teorici, competenze trasversali, formazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2008). COMPETENZE E OBITTIVI: IL DIVERSITY",
        "MANAGER. In: SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G. CONTRIBUTI",
        "ALLA DEFINIZIONE DEL DIVERSITY MANAGEMENT. Aspetti teorici,",
        "competenze trasversali, formazione. p. 125-130-213-223, ENNA:La",
        "Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693170"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-106-165-175",
        "titolo": "Sociologia dell'educazione: problematizzazione del rapporto tra educazione e societ\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788895693163"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693163",
        "opera": "SEVERINO S, LIPOMA. EDUCAZIONE, SCUOLA, LAVORO, SOCIET\u00c0. Teorie e modelli di interazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2008). Sociologia dell'educazione: problematizzazione del",
        "rapporto tra educazione e societ\u00e0. In: SEVERINO S, LIPOMA.",
        "EDUCAZIONE, SCUOLA, LAVORO, SOCIET\u00c0. Teorie e modelli di",
        "interazione. p. 95-106-165-175, ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN:",
        "9788895693163"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-24-213-223",
        "titolo": "PLURALISMO, SOCIET\u00c0 LIBERA E AZIENDA",
        "ISBN": [
          "9788895693170"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693170",
        "opera": "SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G. CONTRIBUTI ALLA DEFINIZIONE DEL DIVERSITY MANAGEMENT. Aspetti teorici, competenze trasversali, formazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2008). PLURALISMO, SOCIET\u00c0 LIBERA E AZIENDA. In:",
        "SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G. CONTRIBUTI ALLA",
        "DEFINIZIONE DEL DIVERSITY MANAGEMENT. Aspetti teorici,",
        "competenze trasversali, formazione. p. 23-24-213-223, ENNA:La Moderna",
        "Edizioni, ISBN: 9788895693170"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-46-165-175",
        "titolo": "LA RIFORMA DEL SISTEMA EDUCATIVO E DEL LAVORO",
        "ISBN": [
          "9788895693163"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693163",
        "opera": "SEVERINO S, LIPOMA M. EDUCAZIONE, SCUOLA, LAVORO, SOCIET\u00c0. Teorie e modelli d interazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2008). LA RIFORMA DEL SISTEMA EDUCATIVO E DEL",
        "LAVORO. In: SEVERINO S, LIPOMA M. EDUCAZIONE, SCUOLA,",
        "LAVORO, SOCIET\u00c0. Teorie e modelli d interazione. p. 31-46-165-175,",
        "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693163"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-123-213-223",
        "titolo": "UN PROCESSO POSSIBILE DI DIVERSITY MANAGEMENT",
        "ISBN": [
          "9788895693170"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693170",
        "opera": "SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G. CONTRIBUTI ALLA DEFINIZIONE DEL DIVERSITY MANAGEMENT. Aspetti teorici, competenze trasversali, formazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2008). UN PROCESSO POSSIBILE DI DIVERSITY",
        "MANAGEMENT. In: SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G.",
        "CONTRIBUTI ALLA DEFINIZIONE DEL DIVERSITY MANAGEMENT.",
        "Aspetti teorici, competenze trasversali, formazione. p. 119-123-213-223,",
        "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693170"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-48-161-173",
        "titolo": "La condizione dell\u2019anziano nel tessuto sociale contemporaneo",
        "ISBN": [
          "9788895693088"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693088",
        "opera": "Cittadinanza attiva e terza et\u00e0. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2008). La condizione dell\u2019anziano nel tessuto sociale",
        "contemporaneo. In: Cittadinanza attiva e terza et\u00e0. p. 17-48-161-173,",
        "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693088"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-10",
        "titolo": "Premessa - (prefazione)",
        "ISBN": [
          "9788895693163"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693163",
        "opera": "SEVERINO S LIPOMA M. Educazione, scuola, lavoro, societ\u00e0. Teorie e modelli di interazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S, LIPOMA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "SEVERINO S, LIPOMA M (2008). Premessa - (prefazione). In: SEVERINO",
        "S LIPOMA M. Educazione, scuola, lavoro, societ\u00e0. Teorie e modelli di",
        "interazione. p. 7-10, ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693163"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-22-213-223",
        "titolo": "Premessa e introduzione",
        "ISBN": [
          "9788895693170"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693170",
        "opera": "SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G. CONTRIBUTI ALLA DEFINIZIONE DEL DIVERSITY MANAGEMENT. Aspetti teorici, competenze trasversali, formazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G (2008). Premessa e",
        "introduzione. In: SEVERINO S, LIPOMA M, PALERMO M G. CONTRIBUTI",
        "ALLA DEFINIZIONE DEL DIVERSITY MANAGEMENT. Aspetti teorici,",
        "competenze trasversali, formazione. p. 11-22-213-223, ENNA:La Moderna",
        "Edizioni, ISBN: 9788895693170"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-165",
        "titolo": "La comunicazione del sapere a distanza. Confronto fra la formazione sincrona e asincrona. . vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788895693149"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693149",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SEVERINO S (2008). La comunicazione del sapere a distanza. Confronto",
        "fra la formazione sincrona e asincrona. . vol. 1, p. 1-165, ENNA:La",
        "Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693149"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "Dalle istituzioni totali ai nonluoghi: una digressione teorico metodologica da Erving Goffman alla \u201csurmodernit\u00e0\u201d di Marc Aug\u00e9. p",
        "ISBN": [
          "9788834884577"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834884577",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SEVERINO S (2008). Dalle istituzioni totali ai nonluoghi: una digressione",
        "teorico metodologica da Erving Goffman alla \u201csurmodernit\u00e0\u201d di Marc Aug\u00e9.",
        "p. 1-190, Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834884577"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-35",
        "titolo": "Ipostatizzazione dell'identit\u00e0 meridionale",
        "ISBN": [
          "979-12-200-1192-1"
        ],
        "csp": "Foligno:Edizione Rivista di Studi Italiani, ISBN: 979-12-200-1192-1",
        "opera": "(a cura di): N. Arrigo A. Gaudio S. Severino, Ripensare il Sud in tempo di crisi. vol. Anno XXXIV, n. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sergio Severino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sergio Severino (2016). Ipostatizzazione dell'identit\u00e0 meridionale. In: (a",
        "cura di): N. Arrigo A. Gaudio S. Severino, Ripensare il Sud in tempo di crisi.",
        "vol. Anno XXXIV, n. 1, p. 19-35, Foligno:Edizione Rivista di Studi Italiani,",
        "ISBN: 979-12-200-1192-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SA2015-002001"
        ],
        "titolo": "Riflessioni sui servizi socio-sanitari a distanza: comportamenti degli utenti e considerazioni etiche",
        "ISSN": [
          "0391-190X"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "p. 5-23, ISSN: 0391-190X, doi: 10.3280/SA2015-002001",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cascino Giada, Severino Sergio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cascino Giada, Severino Sergio (2015). Riflessioni sui servizi socio-sanitari",
        "a distanza: comportamenti degli utenti e considerazioni etiche. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE, p. 5-23, ISSN:",
        "0391-190X, doi: 10.3280/SA2015-002001"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "19-160",
        "titolo": "Intervista impossibile a Danilo Dolci. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788854881488"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice Internazionale srl, ISBN: 9788854881488",
        "anno": "2015",
        "autori": "Severino Sergio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Severino Sergio (2015). Intervista impossibile a Danilo Dolci. vol. 1, p.",
        "19-160, Roma:Aracne Editrice Internazionale srl, ISBN: 9788854881488"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "International student mobility: an identity developmnet task?",
        "ISSN": [
          "2220-8488"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF HUMANITIES AND SOCIAL SCIENCE",
        "csp": "vol. 4, p. 89-103, ISSN: 2220-8488",
        "anno": "2014",
        "autori": "Severino Sergio, Messina Roberta Maria Rita, Llorent Vincent J."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Severino Sergio, Messina Roberta Maria Rita, Llorent Vincent J. (2014).",
        "International student mobility: an identity developmnet task?.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF HUMANITIES AND SOCIAL SCIENCE,",
        "vol. 4, p. 89-103, ISSN: 2220-8488"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-200",
        "titolo": "Capitale sociale e crescita spontanea delle reti d'impresa",
        "ISBN": [
          "9788854872950"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854872950",
        "opera": "Faldetta G., Fasone V., Provenzano C.. Le reti di impresa innovative. vol. A13, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Severino S., Riccobene M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Severino S., Riccobene M. (2014). Capitale sociale e crescita spontanea",
        "delle reti d'impresa. In: Faldetta G., Fasone V., Provenzano C.. Le reti di",
        "impresa innovative. vol. A13, p. 155-200, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854872950"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-132",
        "titolo": "Giovani in isolamento volontario. Esperienze non mediate, embodiment e new digital media",
        "ISBN": [
          "9788896456071"
        ],
        "csp": "Avellino:Luciano de Venezia, ISBN: 9788896456071",
        "opera": "Rauty R. (a cura di). Giovani in una societ\u00e0 multimendiale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2013). Giovani in isolamento volontario. Esperienze non",
        "mediate, embodiment e new digital media. In: Rauty R. (a cura di). Giovani",
        "in una societ\u00e0 multimendiale. p. 126-132, Avellino:Luciano de Venezia,",
        "ISBN: 9788896456071"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "346-365",
        "titolo": "ALTERNATIVE AND DEVIANT LEISURE: ANALYSIS OF THE RISKS LINKED TO THE WEB USAGE",
        "ISBN": [
          "9781443849722"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443849722",
        "opera": "Mapping leisure across borders. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SEVERINO S, MESSINA R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S, MESSINA R (2013). ALTERNATIVE AND DEVIANT",
        "LEISURE: ANALYSIS OF THE RISKS LINKED TO THE WEB USAGE. In:",
        "Mapping leisure across borders. p. 346-365, NEWCASTLE UPON",
        "TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443849722"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Il mondo in una stanza. New Media Trend, fobie sociali e tardo modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788820414320"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820414320",
        "opera": "La prossimit\u00e0 a distanza. contributi psicosociali per lo studio degli usi, abusi e dipendenze nel Web 2.0",
        "anno": "2013",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2013). Il mondo in una stanza. New Media Trend, fobie",
        "sociali e tardo modernit\u00e0. In: La prossimit\u00e0 a distanza. contributi",
        "psicosociali per lo studio degli usi, abusi e dipendenze nel Web 2.0.",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820414320"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione sociale e il potenziale educativo dello sport",
        "ISSN": [
          "2281-9681"
        ],
        "journal": "LE NUOVE FRONTIERE DELLA SCUOLA",
        "csp": "vol. 29, p. 83-95, ISSN: 2281-9681",
        "anno": "2012",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SEVERINO S (2012). La dimensione sociale e il potenziale educativo dello",
        "sport. LE NUOVE FRONTIERE DELLA SCUOLA, vol. 29, p. 83-95, ISSN:",
        "2281-9681"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2012-001012EN"
        ],
        "titolo": "From Autoreferentiality to Interdipendence: healthcare, social welfare and local service's governance in Sicily",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 166-174, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2012-001012EN",
        "anno": "2012",
        "autori": "SEVERINO S., DI VENTI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SEVERINO S., DI VENTI P. (2012). From Autoreferentiality to",
        "Interdipendence: healthcare, social welfare and local service's governance",
        "in Sicily. SALUTE E SOCIET\u00c0, p. 166-174, ISSN: 1723-9427, doi:",
        "10.3280/SES2012-001012EN"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.sbspro.2011.11.132"
        ],
        "titolo": "Distance education: the role of self-efficacy and locus of control in lifelong learning",
        "ISSN": [
          "1877-0428"
        ],
        "journal": "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 28, p. 705-717, ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2011.11.132",
        "anno": "2011",
        "autori": "Severino S, Aiello F, Cascio M, Ficarra L, Messina R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Severino S, Aiello F, Cascio M, Ficarra L, Messina R (2011). Distance",
        "education: the role of self-efficacy and locus of control in lifelong learning.",
        "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES, vol. 28, p. 705-717,",
        "ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2011.11.132"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4236/sm.2011.12008"
        ],
        "titolo": "Group dynamics in online and face-to-face interactions: an experimental study on learning methods",
        "ISSN": [
          "2160-083X"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGY MIND",
        "csp": "vol. 1, p. 65-73, ISSN: 2160-083X, doi: 10.4236/sm.2011.12008",
        "anno": "2011",
        "autori": "SEVERINO S, MESSINA R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SEVERINO S, MESSINA R (2011). Group dynamics in online and",
        "face-to-face interactions: an experimental study on learning methods.",
        "SOCIOLOGY MIND, vol. 1, p. 65-73, ISSN: 2160-083X, doi:",
        "10.4236/sm.2011.12008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-353",
        "doi": [
          "10.4399/9788854841796-x38"
        ],
        "titolo": "Risorse ambivalenti e nuovi collettivi. Social networking e versatilit\u00e0 della socializzazione",
        "ISBN": [
          "9788854841796"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne, ISBN: 9788854841796, doi: 10.4399/9788854841796-x38",
        "opera": "Il sapere dei giovani. vol. A14394, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2011). Risorse ambivalenti e nuovi collettivi. Social",
        "networking e versatilit\u00e0 della socializzazione. In: Il sapere dei giovani. vol.",
        "A14394, p. 341-353, Roma:Aracne, ISBN: 9788854841796, doi:",
        "10.4399/9788854841796-x38"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-48-161-173",
        "titolo": "La condizione dell\u2019anziano nel tessuto sociale contemporaneo",
        "ISBN": [
          "9788895693088"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693088",
        "opera": "Cittadinanza attiva e terza et\u00e0. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2008). La condizione dell\u2019anziano nel tessuto sociale",
        "contemporaneo. In: Cittadinanza attiva e terza et\u00e0. p. 17-48-161-173,",
        "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693088"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-94-165-175",
        "titolo": "INTERDIPENDENZA FUNZIONALE DEL SISTEMA EDUCATIVO",
        "ISBN": [
          "9788895693163"
        ],
        "csp": "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693163",
        "opera": "SEVERINO S, LIPOMA M. EDUCAZIONE, SCUOLA, LAVORO, SOCIET\u00c0. Teorie e modelli di interazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SEVERINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SEVERINO S (2008). INTERDIPENDENZA FUNZIONALE DEL SISTEMA",
        "EDUCATIVO. In: SEVERINO S, LIPOMA M. EDUCAZIONE, SCUOLA,",
        "LAVORO, SOCIET\u00c0. Teorie e modelli di interazione. p. 47-94-165-175,",
        "ENNA:La Moderna Edizioni, ISBN: 9788895693163"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "2684",
    "nome": "SEVERINO Sergio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore (co-direttore Liana Daher) della Collana editoriale internazionale \"Disembedding - Tempi e spazi di modernit\u00e0 radicale\", Area 14 - edita da Aracne Editrice Roma. COMITATO SCIENTIFICO: Sergio Severino, Liana Maria Daher, Ali A\u00eft Abdelmalek, Rita Bichi, Vincenzo Cicchelli, Paolo De Nardis, Antimo Luigi Farro, Maurizio Ghisleni, Sergio Manghi, Mario Morcellini, Rob Stones, Benjam\u00edn Tejerina Monta\u00f1a La collana intende raccogliere i contributi degli studiosi che, rispetto al percorso gnoseologico e epistemologico intrapreso, si collocano all\u2019interno della riflessione sociologica tendente alla comprensione e alla spiegazione del fenomeno di disembedding, termine coniato dal sociologo inglese Antony Giddens, ma ormai diffusamente utilizzato e applicato da parte della sociologia contemporanea. Tale processo focalizza la \u201cdisaggregazione\u201d come principale caratteristica delle relazioni interpersonali nelle societ\u00e0 contemporanee e multiculturali. La collana adotta un sistema di valutazione dei testi basato sulla revisione paritaria e anonima (peer-review). Ogni proposta sar\u00e0 pertanto valutata sulla base dei seguenti criteri: \u2013 la coerenza teorica e la pertinenza dei riferimenti rispetto agli ambiti di ricerca propri della collana; \u2013 l\u2019originalit\u00e0 e la significativit\u00e0 del tema proposto; \u2013 l\u2019assetto metodologico e il rigore scientifico degli strumenti utilizzati; \u2013 la chiarezza dell\u2019esposizione e la compiutezza d\u2019analisi. L\u2019incertezza e la separazione spazio/temporale, la contingenza dell\u2019assioma fondamentale delle interazioni tradizionali basate sullo hic et nunc, comporta inevitabilmente il declino delle interazioni face-to-face, la frammentazione delle identit\u00e0 personali e sociali, all\u2019interno di un quadro di pluralit\u00e0 delle appartenenze che dovrebbero invece essere caratterizzate da concretezza e durevolezza. Il fenomeno del disembedding, insieme ai molteplici processi di differenziazione e riproduzione e all\u2019interno di un sovraccarico delle fonti di identificazione, diventa sempre pi\u00f9 difficile da gestire nella pratica quotidiana. E \u00abl\u2019enuclearsi dei rapporti sociali dai contesti locali di interazione e il loro ristrutturarsi attraverso archi di spazio-tempo indefiniti\u00bb non facilita di certo l\u2019investigazione sociologica che tali processi non pu\u00f2 esimersi dall\u2019osservare e interpretare al fine di fornire un quadro di riduzione della complessit\u00e0 sociale. URL - http://www.aracneeditrice.it/aracneweb/index.php/collana.html?col=DIS",
        "periodo": "dal 19-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Redazione della Rivista trimestrale internazionale ALEXIS - Mediterranean Journal of Law and Economics (ISSN 2420-966X; ISSN-L 2420-966X) - Universit\u00e0 degli Studi di Enna \"Kore\", Direttore Prof. Ciro Sbail\u00f2 (Universit\u00e0 degli Studi di Enna -Kore). La Rivista adotto un referaggio anonimo tra pari. Testata registrata presso il Tribunale di Roma n.414/09. Direttore Ciro Sbail\u00f2. Responsabile ai termini di legge Giuseppe Terranova. URL: http://www.unikore.it/index.php/presentazione-alexis#.WDm923eh2MI",
        "periodo": "dal 13-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Rivista Internazionale \"Illuminazioni\" - Rivista di Lingua, Letteratura e Comunicazione, Direttore Responsabile: LUIGI ROSSI (UNIVERSITA' DI MESSINA) La Rivista adotta la revisione paritaria, realizzata tramite la consulenza del Comitato Scientifico e di referees anonimi. ISBN - ISSN 2037-609X URL: http://compu.unime.it/index.html",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della Rivista di Studi Italiani. RSI \u00e8 una rivista internazionale (peer-reviewed). Direttore: Prof. Anthony Verna, Via Collebudino 28, 06030 Valtopina (PERUGIA), Italia. ISSN 1916-5412 Rivista di Studi Italiani (Toronto, Canada, online dal 2005). URL: http://www.rivistadistudiitaliani.it",
        "periodo": "dal 06-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Redazionale della Rivista Trimestrale di Scienza dell'Amministrazione - Studi di teoria e ricerca sociale. Direttori scientifici: Paolo de Nardis, Roberta Iannone. Il referaggio della RTSA avviene secondo il metodo del \"doppio cieco\" (double-blind). Il comitato di referaggio \u00e8 composto da studiosi di chiara fama italiani e stranieri, appartenenti al Comitato Scientifico della Rivista, o consulenti della medesima. ISSN 0391-190X, ISSNe 1972-4942 URL: www.rtsa.eu/redazione.html",
        "periodo": "dal 19-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 relatore al Convegno in Italia: relatore al Convegno scientifico \" Legge delega 53/2003 \u2013 Alternanza scuola-lavoro\", con un intervento dal titolo: \"Il modello regionale siciliano di istruzione e formazione professionale\", organizzato dal MIUR \u2013 Ufficio Scolastico Regionale per la Sicilia, Caltanissetta.",
        "periodo": "dal 03-09-2004 al 03-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 relatore al Convegno in Italia: relatore al Convegno scientifico \" Legge delega 53/2003 \u2013 Alternanza scuola-lavoro\", con un intervento dal titolo: \"Il modello regionale siciliano di istruzione e formazione professionale\", organizzato dal MIUR \u2013 Ufficio Scolastico Regionale per la Sicilia, Palermo.",
        "periodo": "dal 10-09-2004 al 10-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 relatore al Convegno in Italia: relatore al Convegno scientifico \"Sviluppo della consapevolezza di s\u00e9 attraverso le pratiche quotidiane: orientamento ed educazione all\u2019imprenditorialit\u00e0\", con un intervento dal titolo: \"L\u2019orientamento professionale e l\u2019alternanza scuola-lavoro\", organizzato da IRRE - Istituto Regionale di Ricerca Educativa - Sicilia, Palermo.",
        "periodo": "dal 16-09-2004 al 16-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 relatore al Convegno in Italia: relatore al Convegno scientifico \"Legge delega 53/2003 \u2013 Alternanza scuola-lavoro\", con un intervento dal titolo: \"Le competenze auto-orientative quali contenuti trasversali all\u2019interno dei percorsi curriculari\", organizzato dal MIUR \u2013 Ufficio Scolastico Regionale per la Sicilia, Caltanissetta.",
        "periodo": "dal 22-02-2005 al 22-02-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 relatore al Convegno in Italia: relatore al Convegno scientifico \" Legge delega 53/2003 \u2013 Alternanza scuola-lavoro\", con un intervento dal titolo: \"Le competenze auto-orientative quali contenuti trasversali all\u2019interno dei percorsi curriculari\", organizzato dal MIUR \u2013 Ufficio Scolastico Regionale per la Sicilia, Palermo.",
        "periodo": "dal 11-03-2005 al 11-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 relatore al Convegno in Italia: relatore al Seminario Finale di Formazione Regionale \"Percorsi formativi in alternanza scuola-lavoro: il bilancio dell'applicazione in Sicilia dopo tre anni di sperimentazione\", con un intervento dal titolo \"Strumenti operativi del rapporto scuola-azienda\". Universit\u00e0 degli Studi di Enna \"Kore\" - Enna.",
        "periodo": "dal 06-06-2006 al 06-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 relatore al Convegno in Italia: relatore al Convegno Scientifico \"Legge delega 53/2003 \u2013 Alternanza scuola-lavoro\", con un intervento dal titolo: \"Strumenti operativi del rapporto scuola-azienda\", organizzato dal MIUR \u2013 Ufficio Scolastico Regionale per la Sicilia, Enna.",
        "periodo": "dal 13-09-2006 al 13-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 relatore al Convegno in Italia: relatore al Convegno scientifico \"Competenze alfabetiche funzionali e abilit\u00e0 per la vita. Adult Literacy and Life Skills\", con un intervento dal titolo: \"Funzioni e compiti dei sistemi formativi integrati per la promozione dell\u2019offerta a favore della societ\u00e0 debole\", organizzato dal MIUR \u2013 Ufficio Scolastico Regionale per la Sicilia, Enna, 11-12, 19-26 Gennaio 2007.",
        "periodo": "dal 11-01-2007 al 26-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore in \"Competenze alfabetiche funzionali e abilit\u00e0 per la vita (Adult Literacy and Life Skills)\" - Ufficio Scolastico Regionale per la Sicilia, con un intervento dal titolo \"Funzione e compiti dei sistemi formativi integrati per la promozione dell'offerta formativa a favore della societ\u00e0 debole\". Enna.",
        "periodo": "dal 19-01-2007 al 19-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 relatore al Convegno in Italia: relatore all\u2019International Conference on \"Synergy in Europe\", con un contributo dal titolo: Social economy in a European framework, organizzata dal Ministero del lavoro, degli Affari Sociali e della Famiglia \u2013 Repubblica Slovacca, Bratislava.",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno scientifico in Italia: relatore al Seminario Scientifico \"De pontibus\", con un intervento dal titolo: \"La metafora sociale del ponte\", Universit\u00e0 degli Studi di Enna \u201cKore\u201d.",
        "periodo": "dal 03-02-2009 al 03-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di carattere scientifico in Italia: relatore al Convegno Scientifico \"Giovani Come VI \u2013 Il sapere dei giovani\", (Resp. Scientif. Prof. Raffaele Rauty), con un intervento dal titolo: \"Giovani in isolamento volontario. Esperienze non mediate, embodiment e new digital media\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 21-01-2010 al 22-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 relatore al Convegno in Italia: relatore alla W.C.E.S. - World Conference on Educational Sciences 2010 \u2013 Bahcesehir University, con un intervento dal titolo: \"Research on virtual groups\", Istanbul \u2013 Turkey.",
        "periodo": "dal 04-02-2010 al 08-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di carattere scientifico in Italia: relatore al Convegno Scientifico \"I siti di social network: implicazioni individuali, sociali e culturali\", Universit\u00e0 degli Studi di Enna \u201cKore\u201d.",
        "periodo": "dal 20-04-2011 al 20-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di carattere scientifico in Italia: relatore al Convegno Scientifico \"La vie en rose. Una sfida imprenditoriale\", con un intervento dal titolo: \"La moda e l\u2019effetto gregge\", Universit\u00e0 degli Studi di Enna \u201cKore\u201d.",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 relatore al Convegno in Italia: relatore alla 2nd WCPCG - World Conference on Psychology, Counselling and Guidance, con un contributo dal titolo: \"Internet addiction, attachment styles and social self efficacy\". Antalya - Turkey. Il paper \u00e8 stato pubblicato in: Severino S., Craparo G. (2013). Internet addiction, attachment styles and social self-efficacy, Global Journal of Psychology Research, vol. 3, pp. 9-16, ISSN: 2301-2625.",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 relatore al Convegno in Italia: relatore alla World Conference on Educational Technology Researchers, con un intervento dal titolo: \"Distance education. The role of self-efficacy and locus of control in life-long learning\". Near East University, Kirenya - North Cyprus.",
        "periodo": "dal 06-07-2011 al 10-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale di carattere scientifico in Italia: relatore invitato alla International Mid-term Conference of ISA (International Sociology Association) Research Committee on Sociology of Leisure (RC 13) \"Mapping Leisure across Borders\", con intervento dal titolo: \"Alternative and deviant leisure: analysis of the risks linked to the Web usage\", Palermo.",
        "periodo": "dal 29-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale di carattere scientifico in Italia: relatore al Convegno Scientifico Internazionale A.I.S. - Associazione Italiana di Sociologia (Section of Sociology of Education), \"Challenges of Education in the Mediterranean area: Policies, System, Actors, Faculty of education\" , con un intervento dal titolo: \"Distance education: the relation between Locus of Control and external motivation in adult learning\", Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di carattere scientifico in Italia: relatore al Convegno Scientifico \"La legalit\u00e0 \u00e8 cittadinanza attiva\", con un intervento dal titolo: \"Cittadinanza attiva\", organizzato da Direzione Didattica IV Circolo F. P. Neglia \u2013 Enna nell\u2019ambito del P.O.R. F.S.E. 2007\u20132013, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Enna \u201cKore\u201d.",
        "periodo": "dal 06-12-2011 al 06-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di carattere scientifico in Italia: relatore al Convegno Scientifico \"Giovani Come VII \u2013 Giovani in una societ\u00e0 multimediale\", (Resp. Scientif. Prof. Raffaele Rauty) con un intervento dal titolo: \"Giovani in isolamento volontario. Esperienze non mediate, embodiment e new digital media\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno , 26-27 Aprile 2012.",
        "periodo": "dal 26-04-2012 al 27-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale di carattere scientifico in Italia: relatore al Convegno Scientifico \"Valutazione della pericolosit\u00e0 sociale e strumenti per il Risk Assessment negli autori di violenza sessuale\", organizzato da SIPG - Societ\u00e0 Internazionale di Psicologia Giuridica, con un intervento dal titolo: \"Controllo sociale, tardo-modernit\u00e0 e surmodernit\u00e0\", presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Enna \u201cKore\u201d.",
        "periodo": "dal 09-05-2012 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di carattere scientifico in Italia: relatore al IV Convegno Nazionale Scientifico di Etnografia e Ricerca Qualitativa, organizzato dalla rivista \u201cEtnografia e Ricerca Qualitativa\u201d, dalla Societ\u00e0 editrice Il Mulino e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, con un intervento dal titolo: \"I silenzi del monastero e la risocializzazione nella vita consacrata. Una ricerca qualitativa negli istituti religiosi femminili di vita attiva\", Bergamo.",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di carattere scientifico all'estero: discussant alla International Scientific Conference and Session for Young Researchers, con un intervento dal titolo: \"Labour market and job placement\", International University College, Dobrich/Albena - Bulgaria.",
        "periodo": "dal 18-06-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno di carattere scientifico in Italia: relatore al V Seminario Nazionale Scientifico di Sociologia Relazionale Universit\u00e0 di Bologna - \"Identit\u00e0 e relazione Contributi teorici ed empirici di sociologia relazionale\", con un intervento dal titolo: \"Tra l\u2019essere, il dire e il fare religioso. Indagine qualitativa sulla coerenza identitaria e pluralismo religioso\". Universit\u00e0 di Bologna \u2013 sede di Forl\u00ec.",
        "periodo": "dal 21-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di carattere scientifico in Italia: relatore al Convegno Scientifico di Studio sul tema \"Alcol come metafora di vita, tra piacere e danno \u2013 Educazione all\u2019uso, Conseguenze dell\u2019abuso\", organizzato dalla Polizia Stradale di Enna, Questura di Enna, Tribunale di Enna, ONAV Enna, con un intervento dal titolo: \"Comportamento alcolico giovanile e controllo sociale\", Enna.",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno internazionale di carattere scientifico in Italia: relatore alla VI Conferenza Nazionale Scientifica ESPAnet ITALIA, \"Integrazione sociale e integrazione politica\", con un intervento dal titolo: \"Dall\u2019integrata alla disaggregata: analisi diacronica dell\u2019integrazione socio-sanitaria\", Rende - Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di carattere scientifico in Italia: relatore al X Convegno Scientifico Nazionale A.I.S. - Associazione Italiana di Sociologia \"La qualit\u00e0 del sapere sociologico\", con un intervento dal titolo: Dall\u2019integrata alla disaggregata: analisi diacronica dell\u2019assistenza domiciliare, Firenze.",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di carattere scientifico in Italia: relatore al Seminario Scientifico \"La riabilitazione condivisa della persona con Sindrome di Down: strumenti e ulteriori comprensioni per nuove utopie possibili\", con intervento dal titolo: \"Hand In Cap \u2013 Pensare di pi\u00f9 per pensare altrimenti\", Universit\u00e0 degli Studi di Enna \u201cKore\u201d, Associazione Vita21, Comune di Enna.",
        "periodo": "dal 22-02-2014 al 23-02-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegno di carattere scientifico in Italia: organizzatore e coordinatore (con C. Gambino - Universit\u00e0 degli Studi di Enna \"Kore\") del Convegno \"Il ruolo della donna nella societ\u00e0 dell'immagine: confine tra essere e apparire\". Universit\u00e0 degli Studi di Enna \"Kore\".",
        "periodo": "dal 05-03-2014 al 05-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno di carattere scientifico in Italia: relatore al Seminario Scientifico \"Il caso stamina: scienza, societ\u00e0, diritti\", con un intervento dal titolo: Suggestioni, mistificazioni e Groupthink, Universit\u00e0 degli Studi di Enna \u201cKore\u201d.",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 26-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno di carattere scientifico in Italia: relatore al Seminario scientifico \"Maltrattamenti, Violenze e Abusi sui minori: profili criminologici, vittimologici, giuridici, psicologici e sociologici\", con un intervento dal titolo: \"Controllo sociale e comportamento conforme\", Universit\u00e0 degli Studi di Enna \u201cKore\u201d.",
        "periodo": "dal 29-04-2015 al 29-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di carattere scientifico in Italia: relatore al Convegno sul Disagio giovanile e Dispersione Scolastica: una prospettiva di interventi in una rete interistituzionale - MIUR \u2013 USR Sicilia \u2013 Ufficio VI - Ambito Territoriale CL/EN, con un intervento dal titolo: \"Controllo sociale e dispersione scolastica\", presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Enna \u201cKore\u201d.",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di carattere scientifico all'estero: relatore alla Roundtable \"The good practice in the tourist cultural sector\", con un intervento dal titolo \"Cultural capital and local development\", nell'ambito del progetto di cooperazione internazionale UMAYYAD, finanziato da European Union e dal programma ENPI CBC MED 2007-2013, Amman \u2013 Giordania.",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di carattere scientifico in Italia: relatore al Convegno Scientifico Job Integration of Refugees, con intervento dal titolo: \"Integrazione e sviluppo: i migranti come risorsa\", SPRAR \u2013 Ministero dell\u2019Interno, Comune di Piazza Armerina, Associazione Don Bosco 2000, Piazza Armerina.",
        "periodo": "dal 14-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di carattere scientifico all'estero: relatore al 3rd ISA (International Sociological Association) Forum of Sociology \"The Futures We Want: Global Sociology and the Struggles for a Better World\" , con un intervento dal titolo: \"Prevent early school leaving: the Risk of School Dropout Questionnaire (RSDQ)\", Vienna-Austria.",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 14-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile dello studio (raccolta ed elaborazione di dati) relativo \"alla verifica di progetti formativi\" del Corso di Laurea in Scienze e Tecniche Psicologiche - sede di Enna, finanziato e affidato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. I risultati dello studio sono stati presentati in WCES-2010 WORLD CONFERENCE ON EDUCATIONAL SCIENCES (February 04-08, 2010) Bahcesehir University - Istanbul, Turkey e pubblicati in Severino S. (2010). Study methods and learning groups: research on virtual and face-to-face groups, Procedia: Social & Behavioral Sciences, vol. 2, pp. 2894-2901, ISSN: 1877-0428, DOI: 10.1016/j.sbspro.2010.03.436.",
        "periodo": "dal 15-11-2002 al 15-03-2003"
      },
      {
        "content": "Direzione (co-direzione prof.ssa M. Muscar\u00e0 - Universit\u00e0 degli Studi di Enna \"Kore\") della Ricerca interdisciplinare denominata \"STOP TRATTA\", affidata dalla O.N.G. - V.I.S. - Volontariato per lo Sviluppo di Roma\" e finanziata per l'esecuzione di uno studio conoscitivo sulle rappresentazioni sociali del viaggio migratorio, sviluppate da migranti provenienti dai Paesi target (Gambia, Guinea, Mali, Senegal) della Campagna Nazionale \"Azioni di prevenzione e contrasto al traffico di esseri umani e alla migrazione illegale\" (VIS, 2015). Il progetto di ricerca afferisce alla campagna Anti Tratta promossa dal VIS, insieme con i Salesiani, il cui obiettivo \u201c[\u2026] \u00e8 quello di contrastare il fenomeno della tratta degli esseri umani partendo dalle popolazioni e comunit\u00e0 dei paesi di origine e di transito dei potenziali migranti, informandoli e sensibilizzandoli sui rischi del viaggio e sulle conseguenze del traffico di esseri umani, e creando nel contempo, attraverso progetti di sviluppo ad hoc, condizioni socio economiche in grado di contribuire a contrastare e/o a ridurre le motivazioni a monte del progetto migratorio individuale e familiare.\u201d In particolare, al fine di progettare le azioni di \u201ccampaigning e sensibilizzazione\u201d (Fase 2 della campagna VIS, p. 4 ) e mettere a punto \u201cprogetti ad personam o per comunit\u00e0\u201d (Fase 3 della campagna VIS, p. 4), emerge l\u2019importanza di ampliare le azioni previste nella Fase 1 - assessment (ricerca, analisi, classificazione e progettazione) - della campagna Anti Tratta, che costituisce l\u2019obiettivo della Ricerca, attraverso uno studio conoscitivo che individui come interlocutori/testimoni privilegiati migranti provenienti dai Paesi target della campagna Anti Tratta e attualmente presenti sul territorio italiano.",
        "periodo": "dal 20-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "1\u00b0 classificato al Concorso Letterario Nazionale di Poesia e Narrativa \"Urbe Parthenicum\" - I Edizione. Il premio \u00e8 stato assegnato dall'Associazione \u201cCento per l\u2019arte e la cultura\u201d (Partinico - PA), in collaborazione con \u201cl\u2019Accademia della Cultura - Teatro Giani\u201d, col patrocinio della Regione Siciliana - Assessorato dei Beni Culturali e dell'Identit\u00e0 Siciliana, per la sezione SAGGISTICA \u201cURBE PARTHENICUM\u201d . URL: http://www.centoxlarteelacultura.it/ Motivazione: Primo classificato Sezione \"E\" - Saggistica. Sergio Severino con questo eccellente saggio scientifico, dal titolo \"Intervista impossibile a Danilo Dolci\", scrive e testimonia con rigore e viva creativit\u00e0 uno spaccato esemplare che ruota intorno alle vicende della Radio Libera di Dolci, dandoci la misura della missione alta e dell'impegno di questo coraggioso figlio adottivo di Partinico, protagonista ed esempio del riscatto civile di un popolo. Pubblicazione: Severino Sergio (2015). Intervista impossibile a Danilo Dolci. Saggio sulle funzioni della radio per lo sviluppo dei fatti sociali. Vol. 1, pp. 160, Roma: Aracne Editrice Internazionale, ISBN: 9788854881488",
        "periodo": "dal 06-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio Letterario Internazionale Casentino Silvio Milano - Ente: Il Centro Culturale \u00abFonte Aretusa\u00bb, Abbazia di S. Fedele - Poppi (AR) - Rilevanza: Internazionale - Descrizione: Il Premio \u2018Casentino\u2019 \u00e8 stato fondato da Carlo Emilio Gadda, Nicola Lisi, Carlo Coccioli che lo istituirono negli anni \u201940. Dopo l\u2019interruzione del periodo bellico, il Premio, negli anni \u201970, viene riproposto all\u2019attenzione del mondo culturale italiano per volont\u00e0 del Presidente del Centro Michelangelo, Silvio Miano, e attualmente dal Centro Culturale Fonte Aretusa. Il Premio - tra i pi\u00f9 antichi e significativi organizzati su scala nazionale - affida la presidenza delle sezioni poesia, narrativa ed economia rispettivamente a Silvio Ramat, Giancarlo Quiriconi e Giorgio Calcagnini e ad una competente, integerrima giuria che alla fine del suo lavoro di selezione, individua coloro la cui voce \u00e8 parsa di pi\u00f9 vasto significato e risonanza. Url:http://www.premiocasentino.it/index.html Motivazione 41\u00b0 Edizione del Premio Internazionale Casentino - Sezione Frunzi, Premio Speciale della Giuria per la Saggistica edita: L'autore immagina una \"intervista impossibile\" a Danilo Dolci, il famoso sociologo, educatore e attivista della non-violenza, conosciuto anche come il \"Gandhi di Sicilia\". Il merito del libro sta soprattutto nell'aver messo in luce le funzioni e le potenzialit\u00e0 della radio e nel ricordare alcune esperienze di impegno sociale e politico a cui la radio ha saputo dare un forte impulso, da Radio Libera Partinico, voluta dallo stesso Danilo Dolci, a Radio Aut fondata a Cinisi da Peppino Impastato. Pubblicazione: Severino Sergio (2015). Intervista impossibile a Danilo Dolci. vol. 1, p. 19-160, Roma:Aracne Editrice Internazionale srl, ISBN: 9788854881488",
        "periodo": "dal 11-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca \"accreditato\" dal M.I.U.R. \"Inclusione sociale nei contesti multiculturali\" - XXXII ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Enna \"Kore\".",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso ateneo qualificato estero: Latvijas Kulturas Akademija (Latvian Academy of Culture) \u2013 Department for Intercultural Communication and foreign Languages, in Riga (Lettonia), LLP-Erasmus docenti - Lesson on sociology matters.",
        "periodo": "dal 13-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso ateneo qualificato estero: Helena Chodkowska University of Management and Law in Warsaw, Poland; corse title: Pluralism, Multiculturalism and Foreigners in Multi-ethnic societies.",
        "periodo": "dal 17-09-2010 al 21-09-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso ateneo qualificato estero: Budapest College of Management \u2013 Department of Social Studies, Budapest-Hungary - Pluralism, multiculturalism and foreigners; Seminar on Multi-ethnic Societies. 12-16 September 2011.",
        "periodo": "dal 12-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso ateneo qualificato estero: International University College, Dobrich-Bulgaria, Lifelong Learning Programme/Erasmus Teaching \u2013 Staff mobility for teaching, lesson on: Pluralism, multiculturalism and foreigners, 18-23 June 2012.",
        "periodo": "dal 18-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso ateneo qualificato estero: Public Institution Northern Lithuania College, invitato a tenere un corso (under Erasmus Teaching Staff Mobility) dal titolo: Pluralism, Multiculturalism and Foreigners. Lesson on Multi-ethnic societies.",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso ateneo qualificato estero: Instituto Politecnico de Braganca, Braganca, Portugal - Teacher Training Staff Mobility. 21-26 September 2015.",
        "periodo": "dal 21-09-2015 al 26-09-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivita' di ricerca: ricercatore nel Progetto \"G.Ir.aSO.L.E.(Gestione di Interventi a Sostegno della Legalit\u00e0 nella Provincia di Enna \u2013 Area Sud) \u2013 PIT. N. 11 \u2013 Sinergie per competere\", dal titolo \u201cRicerca sulla cultura della legalit\u00e0. Presupposti per un incremento del valore della solidariet\u00e0\u201d, afferente le attivit\u00e0 del POR ASSE 6.08/C - PIT N. 10-11 \"Gestione interventi a favore della legalit\u00e0 nella provincia di Enna\" - Anno Formativo 2004-2005. La ricerca ha avuto l\u2019obiettivo di indagare, in sette dei venti comuni a sud della provincia di Enna coinvolti (Aidone, Barrafranca, Calascibetta, Enna, Piazza Armerina, Pietraperzia, Villarosa), le dimensioni organizzative e gestionali dell\u2019attivit\u00e0 imprenditoriale facilitanti o predisponenti al rischio di usura, la percezione del fenomeno usura sul territorio, la percezione del livello di sicurezza e del senso di legalit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 31-07-2005"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivita' di ricerca: ricercatore nel Progetto \"A.IN.SO.LE. (Azioni INtegrate di SOlidariet\u00e0 per la Legalit\u00e0 nella Provincia di Enna \u2013 Area Nord) \u2013 PIT. N. 10 \u2013 Sinergie per competere, dal titolo \u201cRicerca sulla cultura della legalit\u00e0. Presupposti per un incremento del valore della solidariet\u00e0\u201d, afferente le attivit\u00e0 del POR ASSE 6.08/C - PIT N. 10-11 \"Gestione interventi a favore della legalit\u00e0 nella provincia di Enna\" - Anno Formativo 2004-2005. La ricerca ha avuto l\u2019obiettivo di indagare, in tredici dei venti comuni a nord della provincia di Enna (Agira, Assoro, Catenanuova, Centuripe, Cerami, Gagliano Castelferrato, Leonforte, Nicosia, Nissoria, Regalbuto, Sperlinga, Troina, Valguarnera Caropepe) coinvolti, le dimensioni organizzative e gestionali dell\u2019attivit\u00e0 imprenditoriale facilitanti o predisponenti al rischio di usura, la percezione del fenomeno usura sul territorio, la percezione del livello di sicurezza e del senso di legalit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Consulente scientifico per la ricerca \u201cAdolescenti in Sicilia\u201d, realizzata dall\u2019Istituto Nazionale di ricerche DEMOPOLIS (Palermo), in collaborazione con \u201cTelefono azzurro\u201d e il quotidiano \u201cLa Sicilia\u201d di Catania.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Consulente scientifico per la ricerca \u201cGiovani laureati, mondo del lavoro e impresa in Sicilia: se l'Universit\u00e0 incontra l'Isola che lavoro\u201d, realizzata dall\u2019Istituto Nazionale di ricerche DEMOPOLIS (Palermo), in collaborazione con \u201cConfindustria Sicilia.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca sulla tematica \u201cResearch on virtual groups\u201d. La ricerca ha avuto l\u2019obiettivo di indagare le dinamiche relazionali nei gruppi virtuali. I risultati della ricerca sono stati presentati in: - Severino S. (2010). Study methods and learning groups: research on virtual and face-to-face groups, Procedia: Social & Behavioral Sciences, vol. 2, pp. 2894-2901, ISSN: 1877-0428, DOI: 10.1016/j.sbspro.2010.03.436. - WCPCG World Conference on Psychology, Counselling and Guidance, con la presentazione orale dal titolo: Study methods and learning groups: research on virtual and face-to-face groups; (abstract accettato in data 28 Ottobre 2009; paper accettato in data 15 Marzo 2010), Antalya - Turkey, 21-25 Aprile 2010. - WCES World Conference on Educational Sciences 2010 \u2013 Bahcesehir University, con un intervento dal titolo: Research on virtual groups, Istanbul \u2013 Turkey, 04-08 Febbraio 2010. Abstract Organizing in groups does not represent an objective definition, but rather a way to better understand the meaning of plurality. At the same time modern technologies modify perceptive and cognitive transformation. This research shows that on-line groups develop objective dynamics in face-to-face groups; it evaluates the quality of the University student services and studies the dynamics of the creation of face-to-face and on-line groups. Students were divided into experimental on-line (forum, chat, newsgroup) and face-to-face encounters (seminars, laboratories). The two level analyses show the defence mechanisms, the lack of socialization attitudes and the tolerance of differences that characterized on-line groups. The new technologies open new horizons and cognitive functions. Keywords Face to face; alternative community; post-modern; group; disembedding; social network http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1877042810004763",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca (con R. Messina) sulla tematica \u201cAnalysis of similarities and differences between on-line and face-to-face learning group dynamics\u201d. La ricerca ha avuto l\u2019obiettivo di analizzare gli elementi di similarit\u00e0 e differenza nelle dinamiche dei gruppi di apprendimento on-line e face-to-face. I risultati della ricerca sono stati presentati in: - Severino S., Messina R. (2010). Analysis of similarities and difference between on-line and face-to-face learning group dynamics, World Journal on Educational Technology, vol. 2, pp. 124-141, ISSN: 1309-0348 (ebook).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca (con R. Messina) sulla tematica \u201cGroup dynamics in on-line and face to face interactions: an experimental study on learning methods\u201d. La ricerca ha valutato la qualit\u00e0 dei servizi universitari per gli studenti (tutoraggio on-line e in presenza) e ha comparato le dinamiche legate alla costruzione di gruppi face-to-face e on-line. I risultati della ricerca sono stati presentati in: Severino S., Messina R. (2011). Group Dynamics in On-Line and Face-to-Face Interactions: an Experimental Study on Learning Methods, Sociology Mind, vol. 1, no. 2, pp. 65-73, ISSN: 2160-083X, DOI: 10.4236/sm.2011.12008. ABSTRACT Organizing in groups does not represent an objective definition, but rather a way to better understand the mean-ing of plurality. At the same time modern technologies modify perceptive and cognitive transformation. This re-search shows that on-line groups develop objective dynamics in face-to-face groups; it evaluates the quality of the University student services and studies the dynamics of the creation of face-to-face and on-line groups. Stu-dents were divided into experimental on-line (forum, chat, newsgroup) and face-to-face encounters (seminars, laboratories). The two level analyses show the defence mechanisms, the lack of socialization attitudes and the tolerance of differences that characterized on-line groups. The new technologies open new horizons and cogni-tive functions. KEYWORDS Face to face, Alternative Community, Post-modern, Group, Disembedding, Social-network http://www.scirp.org/j ournal/PaperInformation.aspx?PaperID=465 4",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca interdisciplinare (con F. Aiello, M. Cascio, L. Ficarra, R. Messina,) sulla tematica \u201cDistance education. The role of self-efficacy and locus of control in lifelong learning\u201d. La ricerca, che ha coinvolto n. 115 operatori sanitari impegnanti in percorsi di formazione Life-long Learning a distanza, ha avuto l\u2019obiettivo di verificare l\u2019effetto del senso di auto-efficacia e del locus of control nei processi di apprendimento. I risultati della ricerca sono stati presentati in: - Severino S., Aiello F., Cascio M., Ficarra L., Messina R. (2011). Distance education: the role of self-efficacy and locus of control in lifelong learning, Procedia: Social & Behavioral Sciences, vol. 28, pp. 705-717, ISSN: 1877-0428, DOI: 10.1016/j.sbspro.2011.11.132 - Convegno Scientifico Internazionale Challenges of Education in the Mediterranean area: Policies, System, Actors, Faculty of education dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u2013 A.I.S. Associazione Italiana di Sociologia (Section of Sociology of Education), con un intervento dal titolo: Distance education: the relation between Locus of Control and external motivation in adult learning, Bari, 14 Ottobre 2011. - World Conference on Educational Technology Researches, Near East University & Gazi University, con la presentazione orale dal titolo: Distance education The role of self-efficacy and locus of control in lifelong learning; (abstract accettato in data 31 Maggio 2011; paper accettato in data 09 Giugno 2011), Kyrenia North Cyprus, 06-10 Luglio 2011. Theoretical framework: The usage of Information Communication Technology (ICT) in Distance Education is an increasing and widespread phenomenon, since it crosses physical and temporal boundaries. Distance learning provides the flexibility needed for adults to continue their education or training while still working or with family responsibilities (Bates, 2005). The rapid growth of knowledge in health area require operators to continue to study and learn, just to keep up with the knowledge base of the job and to develop their career. This study aims to explore in a distance education context the role of some of the main psychological features involved in learning achievement, such as self-efficacy (Zimmerman, 2002) and locus of control (Rotter, 1954; Fazey & Fazey, 2001). Research methods and measures: The survey analysed in a group of 115 health professionals the relations among training goals achievement (based on distance education), self-efficacy (Bandura, 1997) and locus of control (Rotter, 1966). Perceived Self-efficacy was investigated through the Italian version of Perceived Self-efficacy Test (Schwarzer R., 1993). Internal Locus of Control was assessed through the Italian version of the Mini Locus of control scale (Perussia F.& Viano R., 2008). It was conducted a two-steps analysis: firstly an exploration based on both graphical investigation and non parametric test, and, successively, the study of the structure of the relationship among the instrumental variables. Results and discussion: Results have shown relation between self-efficacy, locus of control and learning achievement in distance training. Furthermore it was relived a significant relation between learning scores and internality \u2013 one of Mini Locus of Control factor that plays a fundamental role in explaining the internal LOC. Furthermore findings of this research suggest that, as Knowles (1980) sustained, extrinsic motivation wields a more incisive effect in adult learning than intrinsic one.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca interdisciplinare (con G. Craparo) sulla tematica \u201cRelazione tra Internet addiction, attachment styles and self-efficacy\u201d. La ricerca ha avuto l\u2019obiettivo di studiare la relazione tra gli stili di attaccamento e il senso di autoefficacia sociale ed emotiva percepita, la relazione tra lo stile di attaccamento insicuro e uno scarso senso di auto-efficacia sociale ed emotiva percepita e il ruolo dello stile di attaccamento e del senso di auto-efficacia sociale ed emotiva percepita sul comportamento reale su internet. I risultati della ricerca sono stati presentati in: - Severino S., Craparo G. (2013). Internet addiction, attachment styles and social self-efficacy, Global Journal of Psychology Research, vol. 3, pp. 9-16, ISSN: 2301-2625. - World Conference on Psychology, Counselling and Guidance, con la presentazione orale dal titolo: Internet Addiction, Attachment styles and Social Self-efficacy; (abstract accettato in data 31 Dicembre 2010; paper accettato in data 15 Marzo 2011), Antalya - Turkey, 25-30 Maggio 2011. Abstract Object: In this work, we tried to verify whether negative social self-efficacy perception (ASP/A, Caprara, 2001) and insecure attachment style (RQ, Bartholomew & Horowitz, 1991) are risk factors for Internet addiction development (IAT, Young, 1996). Method: We investigated the relationship between these factors and use/abuse of Internet in a group of 500 students of the University of Enna (Italy). Results: Negative social self-efficacy perception, Internet addiction, and insecure attachment are significantly correlated. Conclusions: The insecure attachment and a negative social self-efficacy perception constitute risk factors for Internet addiction development. Keywords: Internet Addiction; Social Self-Efficacy; Attachment Styles. http://www.world-education-ce nter.org/index.php/gjpr/article/view/280 8/pdf_206",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca (con R. Messina) sulla tematica \u201cAlternative and deviant leisure: analysis of the risk linked to the Web usage\u201d. La ricerca, che ha coinvolto n. 568 studenti universitari di Enna (Sicilia), ha avuto l\u2019obiettivo di esplorare l\u2019effetto delle variabili genere, et\u00e0 professione e motivazione sull\u2019uso del Web, sulle attivit\u00e0 di socializzazione on-line, sull\u2019auto-efficacia sociale ed emotiva. I risultati della ricerca sono stati presentati in: Severino S., Messina R. (2013). Alternative and deviant leisure: analysis of the risks linked to the Web usage. In: Mapping leisure across borders, pp. 346-365, Newcastle upon tyne: Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443849722. Abstract Information and Communications Technology (ICT) is changing the way we live wielding a strong impact on leisure time today. People use the Web for different purposes: work, education, or information but a growing number of individuals uses it as a source of pleasure, spending their free time in virtual leisure spaces, games, chat rooms, social-networks or meeting places. Since nowadays the much more widespread leisure-seeking in virtual space influences the Internet usage, it becomes interesting concentrate upon risks linked to the abuse of Internet in everyday life. This survey aims to explore in a group of 568 university students of Enna (Sicily) how the use/abuse of Internet varies on the basis of gender, age, profession, motivation on Web usage, online socialization activities, social and emotional Self-efficacy using the most popular techniques of analysis of relations. Keywords: Deviant leisure, Internet Addiction, online socialization, Web usage.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca (con L. Ficarra) sulla tematica \u201cI silenzi del monastero e la risocializzazione nella vita consacrata. Ricerca qualitativa negli Istituti religiosi femminili di vita attiva\u201d. La ricerca ha avuto l\u2019obiettivo di analizzare lo studio dell\u2019aspetto totalizzante delle scelte definitive negli istituti religiosi femminili di vita attiva, vissuti come luoghi di perdita e ritrovamento personale, di modificazione identitaria, attraverso fasi di costruzione e rimodulazione sociale, di compressione e decompressione. I risultati della ricerca sono stati presentati in : IV Convegno Nazionale Scientifico di Etnografia e Ricerca Qualitativa, organizzato dalla rivista \u201cEtnografia e Ricerca Qualitativa\u201d, dalla Societ\u00e0 editrice Il Mulino e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, con un intervento dal titolo: I silenzi del monastero e la risocializzazione nella vita consacrata. Una ricerca qualitativa negli istituti religiosi femminili di vita attiva, Bergamo, 7-9 Giugno 2012.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca (con L. Ficarra) sulla tematica \u201cTra l\u2019essere e il fare religioso. Indagine qualitativa sulla coerenza identitaria e pluralismo religioso\u201d. La ricerca ha avuto l\u2019obiettivo di verificare la discrepanza esistente tra l\u2019atteggiamento religioso identitario presente nei fondamenti di alcune delle principali religioni o confessioni religiose del territorio di riferimento e il comportamento assunto nella relazione vissuta di vita pratica con il proprio sentire religioso. 2012. I risultati della ricerca sono stati presentati in : - Seminario Nazionale Scientifico di Sociologia Relazionale Identit\u00e0 e relazione Contributi teorici ed empirici di sociologia relazionale, con un intervento dal titolo: Tra l\u2019essere, il dire e il fare religioso. Indagine qualitativa sulla coerenza identitaria e pluralismo religioso, Universit\u00e0 di Bologna \u2013 sede di Forl\u00ec, 21-22 Settembre 2012.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca interdisciplinare (con Faraci P., Craparo G., Messina R., Severino S.) sulla tematica \u201cInternet Addiction\u201d. La ricerca ha avuto l\u2019obiettivo di validare la versione italiana dello strumento IAT \u2013 Internet Addiction Test. I risultati della ricerca sono stati presentati in: Faraci P., Craparo G., Messina R., Severino S. (2013). Internet Addiction Test (IAT): Which is the best factorial solution?, JMIR - Journal of Medical Internet Research, vol. 15, pp. 1-11, ISSN: 1438-8871, DOI: 0.2196/jmir.2935. ABSTRACT Background: The Internet Addiction Test (IAT) by Kimberly Young is one of the most utilized diagnostic instruments for Internet addiction. Although many studies have documented psychometric properties of the IAT, consensus on the optimal overall structure of the instrument has yet to emerge since previous analyses yielded markedly different factor analytic results. Objective: The objective of this study was to evaluate the psychometric properties of the Italian version of the IAT, specifically testing the factor structure stability across cultures. Methods: In order to determine the dimensional structure underlying the questionnaire, both exploratory and confirmatory factor analyses were performed. The reliability of the questionnaire was computed by the Cronbach alpha coefficient. Results: Data analyses were conducted on a sample of 485 college students (32.3%, 157/485 males and 67.7%, 328/485 females) with a mean age of 24.05 years (SD 7.3, range 17-47). Results showed 176/485 (36.3%) participants with IAT score from 40 to 69, revealing excessive Internet use, and 11/485 (1.9%) participants with IAT score from 70 to 100, suggesting significant problems because of Internet use. The IAT Italian version showed good psychometric properties, in terms of internal consistency and factorial validity. Alpha values were satisfactory for both the one-factor solution (Cronbach alpha=.91), and the two-factor solution (Cronbach alpha=.88 and Cronbach alpha=.79). The one-factor solution comprised 20 items, explaining 36.18% of the variance. The two-factor solution, accounting for 42.15% of the variance, showed 11 items loading on Factor 1 (Emotional and Cognitive Preoccupation with the Internet) and 7 items on Factor 2 (Loss of Control and Interference with Daily Life). Goodness-of-fit indexes (NNFI: Non-Normed Fit Index; CFI: Comparative Fit Index; RMSEA: Root Mean Square Error of Approximation; SRMR: Standardized Root Mean Square Residual) from confirmatory factor analyses conducted on a random half subsample of participants (n=243) were satisfactory in both factorial solutions: two-factor model (\u03c72132= 354.17, P<.001, \u03c72/df=2.68, NNFI=.99, CFI=.99, RMSEA=.02 [90% CI 0.000-0.038], and SRMR=.07), and one-factor model (\u03c72169=483.79, P<.001, \u03c72/df=2.86, NNFI=.98, CFI=.99, RMSEA=.02 [90% CI 0.000-0.039], and SRMR=.07). Conclusions: Our study was aimed at determining the most parsimonious and veridical representation of the structure of Internet addiction as measured by the IAT. Based on our findings, support was provided for both single and two-factor models, with slightly strong support for the bidimensionality of the instrument. Given the inconsistency of the factor analytic literature of the IAT, researchers should exercise caution when using the instrument, dividing the scale into factors or subscales. Additional research examining the cross-cultural stability of factor solutions is still needed. J Med Internet Res 2013;15(10):e225 doi:10.2196/jmir.2935 KEYWORDS IAT; Internet; addiction; factorial structure; psychometric properties; structural validity https://www.jmir.org/2013/10/e225/",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca (con L. Ficarra) sulla tematica \u201cL\u2019evoluzione italiana dell\u2019assistenza domiciliare attraverso l\u2019uso di piattaforme di e-health\u201d. La ricerca ha avuto l\u2019obiettivo di studiare gli atteggiamenti e i comportamenti degli anziani fruitori di assistenza domiciliare con tecnologie di tele-medicina. I risultati della ricerca sono stati presentati in: - Convegno Scientifico Nazionale AISC \u2013 Mid-Term 2014, Nuove frontiere delle scienze cognitive: interdisciplinarit\u00e0 e ricadute applicative, Poster dal titolo: La domiciliarit\u00e0 disaggregata: evidenze di una ricerca-pilota sulla domotica per la salute, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Enna \u201cKore\u201d, 22-24 Aprile 2014. - X Convegno Scientifico Nazionale La qualit\u00e0 del sapere sociologico, con un intervento dal titolo: Dall\u2019integrata alla disaggregata: analisi diacronica dell\u2019assistenza domiciliare, organizzato dall\u2019Associazione Italiana di Sociologia (AIS), Firenze, 10-12 Ottobre 2013. - VI Conferenza Nazionale Scientifica ESPAnet ITALIA Italia, Europa. Integrazione sociale e integrazione politica, con un intervento dal titolo: Dall\u2019integrata alla disaggregata: analisi diacronica dell\u2019integrazione socio-sanitaria, Rende - Universit\u00e0 della Calabria, 19-21 Settembre 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca interdisciplinare (con Craparo G., Messina R.M.R., Fasciano S., Cannella V., Gori A., Cacioppo M., Baiocco R.) sulla tematica \u201cRelazione tra senso di autoefficacia, internet addiction e sentimento di vergogna\u201d. 2014. I risultati della ricerca sono stati presentati in: Craparo G., Messina R.M.R., Severino S., Fasciano S., Cannella V., Gori A., Cacioppo M., Baiocco R. (2014). The relationship between self-efficacy, internet addiction and shame, Indian Journal of Psychological Medicine, vol. 36, pp. 304-307, ISSN: 0253-7176, DOI: 10.4103/0253-7176.135386. Abstract Internet addiction (IAD) is one of the most diffuse mental disorders among adolescents. Aims: The aim of our study was to evaluate the relationships between shame, self-efficacy and Internet addiction. Materials and Methods: We recruited a total of 670 college students (males = 164, 24.5%; females = 506, 75.5%). The subjects were aged between 18 and 36 years (M = 20.93, SD = 2.52; males: M = 21.43, SD = 2.95; females: M = 20.76, SD = 2.35). We administered the following instruments: Experience of Shame Scale; Perceived Social Self-Efficacy Scale - Adult Version; Perceived Self-Efficacy in Handling Negative Emotions Scales; Internet Addiction Test. Statistics Analysis: We applied multivariate analyses of variance (MANOVA), Pearson's correlation indices and linear regression analysis. Results and Conclusion: We found a significant inter-relation between Internet addiction and shame. Shame could be a good predictor of Internet addiction. Keywords: Internet addiction, self-efficacy, shame http://www.ijpm.info/article.as p?issn=0253-7176;year=2014;volume=36;iss ue=3;spage=304;epage=307;aulast=Craparo",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivita' di ricerca: in qualit\u00e0 di Esperto Esterno, nell'ambito delle attivit\u00e0 FSE PON \"Competenze per lo sviluppo\" (2007-2013)- Obiettivo F - Azione 3: \"Promuovere il successo scolastico, le pari opportunit\u00e0 e l'inclusione sociale - Realizzazione di prototipi di azioni educative in aree di grave esclusione sociale e culturale, anche attraverso la valorizzazione delle reti esistenti\", ha curato la costruzione di uno strumento di misura del rischio di dispersione scolastica (Questionario sul Rischio di Dispersione Scolastica - QRDS; S. Severino, M. Muscar\u00e0, G. Presti, F. Aiello, C. Polopoli, G. Cascino) per gli studenti del biennio della Scuola Secondaria di II grado. La costruzione dello strumento \u00e8 stata orientata dalla Teoria del disengagement e dall'esperienza dei docenti rilevata attraverso focus group tematici: cause dirette della dispersione scolastica (scuola), cause remote (rapporto scuola-famoiglia), cause indirette (rapporto scuola-mondo del lavoro) (M. Colombo, 2010).",
        "periodo": "dal 04-07-2013 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivita' di ricerca: in qualit\u00e0 di componente dell'Osservatorio Provinciale sul fenomeno della Dispersione Scolastica e per la promozione del Successo Formativo ((Ufficio Scolastico Provinciale - Ambito Territoriale XIII, Enna), cura la rilevazione del rischio di dispersione scolastica nella popolazione studentesca del biennio delle Scuole Secondarie di II grado sul territorio siciliano. L'attivit\u00e0 di ricerca ha avuto la finalit\u00e0 di studiare le forme di disagio adolescenziale che possono generare fenomeni dispersivi nella popolazione studentesca. In particolare, si pone i seguenti obiettivi: a. validare uno strumento di misura del rischio di dispersione scolastica (Questionario sul Rischio di Dispersione Scolastica - QRDS; S. Severino, M. Muscar\u00e0, G. Presti, F. Aiello, C. Polopoli, G. Cascino); b. rilevare, attraverso il QRDS, il rischio di dispersione scolastica nella popolazione studentesca; c. a due anni dalla rilevazione del rischio, rilevare il livello di dispersione scolastica (trasferimento verso altri indirizzi di studio, bocciature, ripetenze, frequenze irregolari, abbandoni, ecc.) emerso tra gli studenti coinvolti nel lavoro empirico e verificare se (e in quale misura) la percentuale di dispersione scolastica ricade nel gruppo di studenti in precedenza risultati a rischio di dispersione scolastica; d. offrire consulenza alle istituzioni scolastiche.",
        "periodo": "dal 04-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivita' di ricerca: in qualit\u00e0 di Esperto Consulente specialistico per coordinare gli esperti dell'accoglienza e sviluppare un modello di portfolio, nell'ambito delle attivit\u00e0 FSE PON \"Competenze per lo sviluppo\" (2007-2013)- Obiettivo F - Azione 3: \"Promuovere il successo scolastico, le pari opportunit\u00e0 e l'inclusione sociale - Realizzazione di prototipi di azioni educative in aree di grave esclusione sociale e culturale, anche attraverso la valorizzazione delle reti esistenti\", ha curato la costruzione di uno strumento di auto-orientamento: Portfolio2 - Portfolio formativo e di auto-orientamento (Severino, G. Cascino, 2014). Tale attivit\u00e0 \u00e8 stata incentrata su (e orientata da) riflessioni teoriche e strategie applicative atte a contrastare la dispersione scolastica, attraverso azioni coerenti con la strategia \"Europa 2020\" (http://ec.europa.eu/europe2020/europe-2 020-in-a-nutshell/targets/index_it.htm). Il Portfolio 2 \u2013 Portfolio formativo e di auto-orientamento \u00e8 stato elaborato in tre versioni: Scuola Primaria, Scuola Superiore di I grado e Scuola Superiore di II grado. Ciascuna versione si compone di un protocollo per gli studenti e di una guida per docenti, tutor, \"funzioni obiettivo\", professionisti (sociologi, pedagogisti, psicologi, ecc.) impegnati, a vario titolo, in attivit\u00e0 di empowerment, orientamento, prevenzione primaria della dispersione scolastica. Esso si configura come uno strumento utile per il recupero della scarsa motivazione allo studio e per la riattivazione della disponibilit\u00e0 all\u2019apprendimento, come percorso formativo di accompagnamento e di stimolo al miglioramento continuo. Il Portfolio 2 \u2013 Portfolio formativo e di auto-orientamento ha le seguenti finalit\u00e0: - documentare i processi di costruzione delle competenze dell\u2019alunno; - favorire l\u2019auto-orientamento dell\u2019alunno in relazione a scelte di studio, di vita e/o di lavoro, attraverso attivit\u00e0 di auto-riflessione e di auto-valutazione. Il Portfolio 2 si caratterizza per la variet\u00e0 di materiali che in esso possono essere raccolti: lavori scritti, lavori grafici e multimediali (audio, video), riflessioni personali sulle attivit\u00e0, ecc.. IL Portfolio2 \u00e8 stato sperimentato in un lavoro di ricerca, finalizzato a valutarne l'efficacia, in termini di rafforzamento delle competenze trasversali degli studenti, in particolare il senso di auto-efficacia scolastica. I risultati del lavoro di ricerca sono stati presentati nella E.S.A. - European Sociological Association - International Mid-term Conference of Research Network RN 10 - Sociology of Education and European Sociological Association (ESA) - \"Education and Empowerment: Theories and Practices\", con un poster dal titolo \"The educational system that orientates to self-orientate\" (S. Severino, C. Polopoli, G. Cascino, 2016) - Milano, 12-13 Settembre 2016. Vedi anche allegato Abstract book: Universit\u00e0 Caolica del Sacro cuore, Milan, Italy 12 - 13 September 2016 Research Network RN 10 Sociology of Education, European Sociological Association (ESA) - International Mid-term Conference \u201cEducation and Empowerment: Theories and Practices\u201d",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca: in qualit\u00e0 di componente dell'Osservatorio Provinciale Permanente sul fenomeno del Bullismo (Ufficio Scolastico Provinciale - Ambito Territoriale XIII, Enna), ha curato la ricerca sul tema \"Controllo sociale e devianza\" (con: Coordinamento: A. Lo Piccolo, associato M-PED/01; Componenti: S. Severino, associato SPS/07; F. Aiello associato SECS-S/05; T. Ramaci, assistant professor M-PSI/06; N. Malizia, assistant professor SPS/12 Componente esterno: M. Mandal\u00e0, Psicologa, Coordinatore e Responsabile Scientifico dell\u2019AREA SANISDI - Innovazione e Formazione per la Sanit\u00e0 e i Servizi socio-assistenziali - presso la SDI - Societ\u00e0 di consulenza e formazione). Il lavoro di ricerca ha avuto i seguenti obiettivi: 1) analisi interdisciplinare del fenomeno del controllo sociale e della devianza in un campione di adolescenti tra i 14 e i 16 anni di et\u00e0 e comunque tra i frequentanti il biennio della scuola secondaria di secondo grado; 2) validazione di uno strumento di misura dell'effetto di alcune variabili sul controllo sociale, orientati dalla Teoria del Controllo Sociale (T. Hirschi, 1969).",
        "periodo": "dal 15-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca: in qualit\u00e0 di componente dell'\"Osservatorio per l'Inclusione Scolastica di Minori Stranieri e per l'Educazione Permanente \" - Universit\u00e0 degli Studi di Enna \"Kore\". L'Osservatorio ha la finalit\u00e0 di far emergere pratiche di educazione interculturale nel Sistema Educativo.",
        "periodo": "dal 23-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Direzione di un gruppo di Ricerca internazionale (co-direzione R. Messina) sulla tematica \u201cInternational Student Mobility: An Identity Development Task?\u201d. La ricerca, che ha coinvolto n. 429 studenti universitari di diversa nazionalit\u00e0, ha indagato l\u2019associazione tra le dimensioni dell\u2019identit\u00e0 e le motivazioni a studiare all\u2019estero. 2014. I risultati del lavoro di ricerca sono stati presentati in un paper su Rivista Scientifica di Area 14 - International Journal of Humanities and Social Science - ISSN 2220-8488 (print) ISSN 2221-0989 (online). Abstract Based on the review of literature on internationalization of education and on identity formation processes in young adults, this cross-sectional study aims to investigate to which extent self-perceived dimensions of identity are associated to the main motivations to study abroad. The participants in this study were 429 international university students of different nationalities. Findings revealed that the motivation to study abroad for personal growth is strongly associated to the commitment and in-depth exploration identity processes, whereas the motivation to study abroad with the aim of changing life style and enlarging job opportunities is positively associated with reconsideration of commitment and in-depth exploration. Furthermore, identity achieved students showed the highest motivation to study abroad for personal growth, while the motivation to study abroad to positively change life-styles and work conditions is strongly associated with the positive facet of identity crisis, which is otherwise called searching-moratorium status. Based on these results, the present survey provides useful questions and hypothesis for future research. Keywords: international student mobility, internationalization, education, identity status, identity formation processes, motivation, study abroad. http://www.ijhssnet.com/journal/index/2285",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 28-01-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione di un gruppo di ricerca : direzione (congiuntamente alla Prof. Marinella Muscar\u00e0) del Gruppo di ricerca - caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale - e intervento multidisciplinare sulla Dispersione Scolastica\u201d, fin dalla sua costituzione avvenuta nel Dicembre 2013 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Enna \u201cKore\u201d. Il gruppo di ricerca si \u00e8 posto le finalit\u00e0 generali di studiare le forme di disagio infanto-adolescenziale che possono generare fenomeni dispersivi nella popolazione studentesca e prevede di realizzare le proprie attivit\u00e0 attraverso collaborazioni con partner nazionali o internazionali. Il gruppo di ricerca, inoltre, si \u00e8 posto i seguenti obiettivi: realizzare un\u2019analisi storico-critica della letteratura di ricerca sul fenomeno dispersione scolastica; realizzare un\u2019analisi delle buone pratiche nell\u2019ambito d\u2019interventi di contrasto alla dispersione scolastica; costruire strumenti per misurare il rischio di dispersione scolastica. Nello specifico: a. validare uno strumento di misura del rischio di dispersione scolastica (Questionario sul Rischio di Dispersione Scolastica - QRDS); b. rilevare, attraverso il QRDS, il rischio di dispersione scolastica nella popolazione studentesca; c. a due anni dalla rilevazione del rischio, rilevare il livello di dispersione scolastica (trasferimento verso altri indirizzi di studio, bocciature, ripetenze, frequenze irregolari, abbandoni, ecc.) emerso tra gli studenti coinvolti nel lavoro empirico e verificare se (e in quale misura) la percentuale di dispersione scolastica ricade nel gruppo di studenti in precedenza risultati a rischio di dispersione scolastica; d. offrire consulenza alle istituzioni scolastiche. Il QRDS \u00e8 stato presentato in: - 3rd I.S.A. (International Sociology Association) Forum of Sociology \"The Futures We Want: Global Sociology and the Struggles for a Better World\", con un intervento dal titolo: \"Prevent early school leaving: the Risk of School Dropout Questionnaire (RSDQ)\", Vienna-Austria, 10-14 Luglio 2016. - Convegno di carattere scientifico in Italia dal titolo \"Disagio giovanile e dispersione scolastica: una prospettiva di interventi in una rete interistituzionale\" - MIUR - USR della Sicilia. Universit\u00e0 degli Studi di Enna \"Kore\" - 10 Giugno 2015. - Insediamento dell\u2019Osservatorio Provinciale sui fenomeni di Dispersione Scolastica, Disagio Infanto-Giovanile e Insuccesso Scolastico - 04 febbraio 2016 Istituto Comprensivo \u201cDe Amicis\u201d - Enna .",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca: in qualit\u00e0 di Coordinatore Scientifico, nell'ambito delle attivit\u00e0 di ricerca promosse dal GRIS - Gruppo di Ricerca e Informazione Socio-religiosa (Bologna) e dalla Facolt\u00e0 di Scienze dell'Uomo e della Societ\u00e0 - Universit\u00e0 degli Studi di Enna \"Kore\", \u00e8 impegnato nella realizzazione del progetto di ricerca scientifica \"Osservatorio permanente sul pluralismo religioso\". La ricerca ha l'obiettivo di monitorare e mappare le tendenze e le dinamiche del pluralismo religioso sul territorio nazionale. Attualmente l'Osservatorio \u00e8 attivo in quattro regioni: Lombardia, Piemonte, Emilia Romagna e Sicilia. Le attivit\u00e0 dell'Osservatorio sono supervisionate da un Comitato Scientifico, costituito da: G. Ferrari (Segretario Nazionale GRIS), P. Luc\u00e0 Trombetta (Coordinatore GRIS), L. Berzano (Torino), T. Di Fiore (Presidente GRIS Sicilia), E. Di Giovanni (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo), S. Martelli (Universit\u00e0 degli Studi di Bologna), L. Zanfrini (Universit\u00e0 Cattolica di Milano), S. Severino (Universit\u00e0 degli Studi di Enna \"Kore\"). URL: wp.sociologiadellareligione.it/?P=526",
        "periodo": "dal 28-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}