{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Grounded Interactionism: un lessico comune per l\u2019Interazionismo Simbolico e la Grounded Theory",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 55-62, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvini Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salvini Andrea (2016). Grounded Interactionism: un lessico comune per",
        "l\u2019Interazionismo Simbolico e la Grounded Theory. SOCIOLOGIA, p. 55-62,",
        "ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-49",
        "titolo": "Strumenti e processi per la costruzione di reti nelle periferie cittadine",
        "ISBN": [
          "9788854895447"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854895447",
        "opera": "(a cura di): Francesco Vasca Antonietta Riccardo Giuseppe Capuano, Reti di periferia. Sistemi sociali virtuosi fra terra di lavoro e terra dei fuochi. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fistola Romano, Iervolino Raffaele, Pirozzi Genoveffa, Salvini Andrea, Tangredi Domenico, Vasca Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fistola Romano, Iervolino Raffaele, Pirozzi Genoveffa, Salvini Andrea,",
        "Tangredi Domenico, Vasca Francesco (2016). Strumenti e processi per la",
        "costruzione di reti nelle periferie cittadine. In: (a cura di): Francesco Vasca",
        "Antonietta Riccardo Giuseppe Capuano, Reti di periferia. Sistemi sociali",
        "virtuosi fra terra di lavoro e terra dei fuochi. vol. 1, p. 23-49, ROMA:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 9788854895447"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-78",
        "titolo": "L'Interazionismo Simbolico tra teoria, ricerca e intervento sociale",
        "ISBN": [
          "9788891621269"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli editore, ISBN: 9788891621269",
        "opera": "(a cura di): Andrea Salvini, Interazioni inclusive. L'Interazionismo tra teoria, ricerca e intervento sociale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvini Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini Andrea (2016). L'Interazionismo Simbolico tra teoria, ricerca e",
        "intervento sociale. In: (a cura di): Andrea Salvini, Interazioni inclusive.",
        "L'Interazionismo tra teoria, ricerca e intervento sociale. p. 49-78,",
        "Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli editore, ISBN: 9788891621269"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-156",
        "titolo": "Tra welfare e reciprocit\u00e0. Trasformazioni del volontariato nella sfera pubblica allargata",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25999-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25999-8",
        "opera": "(a cura di): riccardo Guidi Ksenija Fonovi\u0107 e Tania cappadozzi, VOLONTARI E ATTIVIT\u00c0 VOLONTARIE IN ITALIA Antecedenti, impatti, esplorazioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvini Andrea, Maraviglia Lorenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini Andrea, Maraviglia Lorenzo (2016). Tra welfare e reciprocit\u00e0.",
        "Trasformazioni del volontariato nella sfera pubblica allargata. In: (a cura di):",
        "riccardo Guidi Ksenija Fonovi\u0107 e Tania cappadozzi, VOLONTARI E",
        "ATTIVIT\u00c0 VOLONTARIE IN ITALIA Antecedenti, impatti, esplorazioni. p.",
        "133-156, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25999-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-216",
        "titolo": "Chi \u00e8 l'assistente sociale? Le rappresentazioni degli studenti in prospettiva comparata",
        "ISBN": [
          "9788867417414"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867417414",
        "opera": "(a cura di): Andrea Salvini, Dinamiche di comunit\u00e0 e servizio sociale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvini Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini Andrea (2016). Chi \u00e8 l'assistente sociale? Le rappresentazioni degli",
        "studenti in prospettiva comparata. In: (a cura di): Andrea Salvini, Dinamiche",
        "di comunit\u00e0 e servizio sociale. p. 195-216, PISA:Pisa University Press,",
        "ISBN: 9788867417414"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-107",
        "titolo": "Toniolo e la ricerca sociologica",
        "ISBN": [
          "9788865283479"
        ],
        "csp": "PISA:Arnus University Books, ISBN: 9788865283479",
        "opera": "(a cura di): Fabrizio Amore Bianco, Interrogarsi per proporre. Le crisi del nostro tempo e l'agire sociale dei cattolici. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvini Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini Andrea (2016). Toniolo e la ricerca sociologica. In: (a cura di):",
        "Fabrizio Amore Bianco, Interrogarsi per proporre. Le crisi del nostro tempo",
        "e l'agire sociale dei cattolici. vol. 1, p. 89-107, PISA:Arnus University",
        "Books, ISBN: 9788865283479"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-156",
        "titolo": "Gabriel Tarde: l'imitazione come contagio",
        "ISBN": [
          "9788860084637"
        ],
        "csp": "NOVARA:Utet, ISBN: 9788860084637",
        "opera": "(a cura di): Massimo Pendenza, Sociologia Classica Contemporanea. Prospettive di teoria sociale oggi.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvini Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini Andrea (2016). Gabriel Tarde: l'imitazione come contagio. In: (a",
        "cura di): Massimo Pendenza, Sociologia Classica Contemporanea.",
        "Prospettive di teoria sociale oggi.. p. 139-156, NOVARA:Utet, ISBN:",
        "9788860084637"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-48",
        "titolo": "Incontro con l'Interazionismo Simbolico contemporaneo",
        "ISBN": [
          "9788891621269"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli editore, ISBN: 9788891621269",
        "opera": "(a cura di): Andrea Salvini, Interazioni inclusive. L'Interazionismo tra teoria, ricerca e intervento sociale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvini Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini Andrea (2016). Incontro con l'Interazionismo Simbolico",
        "contemporaneo. In: (a cura di): Andrea Salvini, Interazioni inclusive.",
        "L'Interazionismo tra teoria, ricerca e intervento sociale. p. 21-48,",
        "Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli editore, ISBN: 9788891621269"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-50",
        "titolo": "I risultati: uno sguardo di sintesi (e tendenze evolutive)",
        "ISBN": [
          "9788897834229"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Cesvot, ISBN: 9788897834229",
        "opera": "(a cura di): Andrea Salvini Irene Psaroudakis, Oltre la crisi. Identit\u00e0 e bisogni del volontariato in Toscana. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salvini Andrea, Psaroudakis Irene"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini Andrea, Psaroudakis Irene (2015). I risultati: uno sguardo di sintesi",
        "(e tendenze evolutive). In: (a cura di): Andrea Salvini Irene Psaroudakis,",
        "Oltre la crisi. Identit\u00e0 e bisogni del volontariato in Toscana. p. 34-50,",
        "FIRENZE:Cesvot, ISBN: 9788897834229"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-122",
        "titolo": "La cremazione a Pisa: le ragioni di una scelta",
        "ISBN": [
          "9788867415120"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867415120",
        "opera": "(a cura di): Andrea Salvini, La cremazione a Pisa. Le ragioni di una scelta. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salvini Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini Andrea (2015). La cremazione a Pisa: le ragioni di una scelta. In: (a",
        "cura di): Andrea Salvini, La cremazione a Pisa. Le ragioni di una scelta. p.",
        "67-122, PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867415120"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-104",
        "titolo": "Towards Innovative Practices of Networking among Volunteer Organizations",
        "ISBN": [
          "9788867415144"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867415144",
        "opera": "(a cura di): Andrea Borghini Enrico Campo, Exploring the Crisis. Theoretical Perspectives and Empirical Investigations. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salvini Andrea, Psaroudakis Irene"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini Andrea, Psaroudakis Irene (2015). Towards Innovative Practices of",
        "Networking among Volunteer Organizations. In: (a cura di): Andrea",
        "Borghini Enrico Campo, Exploring the Crisis. Theoretical Perspectives and",
        "Empirical Investigations. vol. 1, p. 89-104, PISA:Pisa University Press,",
        "ISBN: 9788867415144"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "Percorsi di analisi dei dati qualitativi. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6008-703-4"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 978-88-6008-703-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salvini Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Salvini Andrea (2015). Percorsi di analisi dei dati qualitativi. vol. 1, p. 1-164,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 978-88-6008-703-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "8-73",
        "titolo": "Fare rete 15 linee guida per sperimentare la rete tra organizzazioni volontariato. p",
        "ISBN": [
          "9788897834212"
        ],
        "csp": "firenze:CESVOT - Centro Servizi Volontariato Toscana, ISBN: 9788897834212",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salvini Andrea, Gambini Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Salvini Andrea, Gambini Emanuele (2015). Fare rete 15 linee guida per",
        "sperimentare la rete tra organizzazioni volontariato. p. 8-73,",
        "firenze:CESVOT - Centro Servizi Volontariato Toscana, ISBN:",
        "9788897834212"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "E' davvero una rivincita? L'opera di Gabriel Tarde e la sua rivalutazione nella riflessione sociologica contemporanea",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2013",
        "autori": "Andrea Salvini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Salvini (2013). E' davvero una rivincita? L'opera di Gabriel Tarde e",
        "la sua rivalutazione nella riflessione sociologica contemporanea.",
        "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE, ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Cesvot",
        "titolo": "Tredici punti per comprendere le trasformazioni del volontariato in Toscana",
        "ISBN": [
          "9788897834229"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897834229",
        "opera": "andrea salvini luca corchia. Il volontariato inatteso. Nuove identit\u00e0 nella solidariet\u00e0 organizzata in Toscana",
        "anno": "2013",
        "autori": "andrea salvini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "andrea salvini (2013). Tredici punti per comprendere le trasformazioni del",
        "volontariato in Toscana. In: andrea salvini luca corchia. Il volontariato",
        "inatteso. Nuove identit\u00e0 nella solidariet\u00e0 organizzata in Toscana.",
        "FIRENZE:Cesvot, ISBN: 9788897834229"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:Cesavot",
        "titolo": "Un primo sguardo di sintesi",
        "ISBN": [
          "9788897834229"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897834229",
        "opera": "andrea salvini luca corchia. Il volontariato inatteso. Nuove identit\u00e0 nella solidariet\u00e0 organizzata in Italia",
        "anno": "2013",
        "autori": "andrea salvini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "andrea salvini (2013). Un primo sguardo di sintesi. In: andrea salvini luca",
        "corchia. Il volontariato inatteso. Nuove identit\u00e0 nella solidariet\u00e0 organizzata",
        "in Italia. Firenze:Cesavot, ISBN: 9788897834229"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-115",
        "titolo": "THE RETURN OF SYMBOLIC INTERACTIONISM IN ITALY",
        "ISBN": [
          "9788820402334"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820402334",
        "opera": "(a cura di): SALVINI A, KOTARBA JA, MERRIL B, THE PRESENT AND FUTURE OF SYMBOLIC INTERACTIONISM. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVINI A (2012). THE RETURN OF SYMBOLIC INTERACTIONISM IN",
        "ITALY. In: (a cura di): SALVINI A, KOTARBA JA, MERRIL B, THE",
        "PRESENT AND FUTURE OF SYMBOLIC INTERACTIONISM. p. 101-115,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820402334"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-54",
        "titolo": "LE SCUOLE, LE INTERAZIONI, LA RETE. SIGNIFICATI DELL'AUTO-ANALISI DELL'AUTONOMIA SCOLASTICA",
        "ISBN": [
          "9788820405960"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820405960",
        "opera": "(a cura di): SALVINI A, RETI PER LE SCUOLE. PROSPETTIVA DI RETE E VALUTAZIONE DELL'AUTONOMIA SCOLASTICA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVINI A (2012). LE SCUOLE, LE INTERAZIONI, LA RETE.",
        "SIGNIFICATI DELL'AUTO-ANALISI DELL'AUTONOMIA SCOLASTICA. In:",
        "(a cura di): SALVINI A, RETI PER LE SCUOLE. PROSPETTIVA DI RETE",
        "E VALUTAZIONE DELL'AUTONOMIA SCOLASTICA. p. 29-54,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820405960"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-149",
        "titolo": "LA CONDIVISIONE DELLE CONOSCENZE NELLE RETI DI INSEGNANTI. RIFLESSIONI DA UN'ESPERIENZA EMPIRICA",
        "ISBN": [
          "9788820405960"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820405960",
        "opera": "(a cura di): SALVINI A, RETI PER LE SCUOLE. PROSPETTIVA DI RETE E VALUTAZIONE DELL'AUTONOMIA SCOLASTICA NEL \"PROGETTO HERCULES\" A LUCCA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVINI A (2012). LA CONDIVISIONE DELLE CONOSCENZE NELLE",
        "RETI DI INSEGNANTI. RIFLESSIONI DA UN'ESPERIENZA EMPIRICA. In:",
        "(a cura di): SALVINI A, RETI PER LE SCUOLE. PROSPETTIVA DI RETE",
        "E VALUTAZIONE DELL'AUTONOMIA SCOLASTICA NEL \"PROGETTO",
        "HERCULES\" A LUCCA. p. 133-149, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820405960"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-13",
        "titolo": "Preface",
        "ISBN": [
          "9788820402334"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820402334",
        "opera": "(a cura di): Andrea Salvini Joseph Kotarba Bryce Merril, The Present and Future of Symbolic Interactionism. Vol. 1. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salvini Andrea Kotarba Joseph"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Salvini Andrea Kotarba Joseph (2012). Preface. In: (a cura di): Andrea",
        "Salvini Joseph Kotarba Bryce Merril, The Present and Future of Symbolic",
        "Interactionism. Vol. 1. p. 7-13, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820402334"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-11",
        "titolo": "Preface",
        "ISBN": [
          "9788820402389"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820402389",
        "opera": "(a cura di): Andrea Salvini David Altheide Carolina Nuti, The Present and Future of Symbolic Interactionism. Vol. 2. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salvini Andrea, Altheide David"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Salvini Andrea, Altheide David (2012). Preface. In: (a cura di): Andrea",
        "Salvini David Altheide Carolina Nuti, The Present and Future of Symbolic",
        "Interactionism. Vol. 2. p. 7-11, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820402389"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "CONNETTERE. L'ANALISI DI RETE NEL SERVIZIO SOCIALE. vol",
        "ISBN": [
          "9788846734723"
        ],
        "csp": "Pisa: Edizioni ETS, ISBN: 9788846734723",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SALVINI A (2012). CONNETTERE. L'ANALISI DI RETE NEL SERVIZIO",
        "SOCIALE. vol. 1, Pisa: Edizioni ETS, ISBN: 9788846734723"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:Pisa University Press",
        "titolo": "VOLONTARIATO COME INTERAZIONE. COME CAMBIA LA SOLIDARIETA' ORGANIZZATA IN ITALIA",
        "ISBN": [
          "9788867410354"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867410354",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SALVINI A (2012). VOLONTARIATO COME INTERAZIONE. COME",
        "CAMBIA LA SOLIDARIETA' ORGANIZZATA IN ITALIA. Pisa:Pisa",
        "University Press, ISBN: 9788867410354"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DENTRO LE RETI. FORME E PROCESSI DELLA NETWORK GOVERNANCE",
        "ISSN": [
          "0391-190X"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "vol. 4, p. 39-57, ISSN: 0391-190X",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVINI A (2011). DENTRO LE RETI. FORME E PROCESSI DELLA",
        "NETWORK GOVERNANCE. RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA",
        "DELL'AMMINISTRAZIONE, vol. 4, p. 39-57, ISSN: 0391-190X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paradossi e direzioni verso il futuro. Per un volontariato aperto e reticolare",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "p. 150-160, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVINI A (2011). Paradossi e direzioni verso il futuro. Per un volontariato",
        "aperto e reticolare. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, p. 150-160,",
        "ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione. Trionfo, declino e nuove prospettive di sviluppo del volontariato in Italia",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "p. 9-30, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVINI A (2011). Introduzione. Trionfo, declino e nuove prospettive di",
        "sviluppo del volontariato in Italia. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, p.",
        "9-30, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-106",
        "titolo": "Gabriel Tarde. Antinomie ed equilibrio nello sviluppo sociale",
        "ISBN": [
          "9788856839111"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856839111",
        "opera": "(a cura di): Mario Aldo Toscano, Altre sociologie. Dodici lezioni sulla vita e sulla convivenza. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Salvini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini A (2011). Gabriel Tarde. Antinomie ed equilibrio nello sviluppo",
        "sociale. In: (a cura di): Mario Aldo Toscano, Altre sociologie. Dodici lezioni",
        "sulla vita e sulla convivenza. p. 81-106, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856839111"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-45",
        "titolo": "Network Theories for Healthier Communities",
        "ISBN": [
          "9788884928023"
        ],
        "csp": "PISA:EDIZIONI PLUS SRL, ISBN: 9788884928023",
        "opera": "(a cura di): A. Salvini A.J.W. Andersen, Interactions, Health and Community. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Salvini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini A (2011). Network Theories for Healthier Communities. In: (a cura",
        "di): A. Salvini A.J.W. Andersen, Interactions, Health and Community. vol. 1,",
        "p. 35-45, PISA:EDIZIONI PLUS SRL, ISBN: 9788884928023"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Symbolic Interactionism and Social Network Analysis: an Uncertain Encounter",
        "ISSN": [
          "0195-6086"
        ],
        "journal": "SYMBOLIC INTERACTION",
        "csp": "vol. 33, p. 364-388, ISSN: 0195-6086",
        "anno": "2010",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVINI A (2010). Symbolic Interactionism and Social Network Analysis:",
        "an Uncertain Encounter. SYMBOLIC INTERACTION, vol. 33, p. 364-388,",
        "ISSN: 0195-6086"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-56",
        "titolo": "Il volontariato oltre il Welfare state",
        "ISBN": [
          "9788860874061"
        ],
        "csp": "Firenze:Le Lettere, Firenze, ISBN: 9788860874061",
        "opera": "(a cura di): Mario Aldo Toscano, Zoon Politikon 2010. II Politiche sociali e partecipazione. On social Policy and Participation. vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Salvini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini A (2010). Il volontariato oltre il Welfare state. In: (a cura di): Mario",
        "Aldo Toscano, Zoon Politikon 2010. II Politiche sociali e partecipazione. On",
        "social Policy and Participation. vol. 2, p. 41-56, Firenze:Le Lettere, Firenze,",
        "ISBN: 9788860874061"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-44",
        "titolo": "La compatibilit\u00e0 tra teorie, metodi e tecniche nell\u2019analisi delle reti sociali. Avanzamenti attuali e prospettive di sviluppo",
        "ISBN": [
          "9788849825572"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 9788849825572",
        "opera": "M. R D'ESPOSITO, G.GIORDANO, M. P. VITALE. Analisi delle reti sociali: per conoscere uno strumento, uno strumento per conoscere. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVINI A (2009). La compatibilit\u00e0 tra teorie, metodi e tecniche nell\u2019analisi",
        "delle reti sociali. Avanzamenti attuali e prospettive di sviluppo. In: M. R",
        "D'ESPOSITO, G.GIORDANO, M. P. VITALE. Analisi delle reti sociali: per",
        "conoscere uno strumento, uno strumento per conoscere. vol. 1, p. 29-44,",
        "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 9788849825572"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-202",
        "titolo": "La costruzione dei dati relazionali nelle reti sociali",
        "ISBN": [
          "9788846484345"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846484345",
        "opera": "(a cura di): Salvini A., Analisi delle reti sociali. Teorie, metodi, applicazioni. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Salvini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini A (2007). La costruzione dei dati relazionali nelle reti sociali. In: (a",
        "cura di): Salvini A., Analisi delle reti sociali. Teorie, metodi, applicazioni. vol.",
        "1, p. 179-202, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846484345"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-53",
        "titolo": "Le rappresentazioni delle dimensioni sociali della Garfagnana",
        "ISBN": [
          "9788872467855"
        ],
        "csp": "Lucca:Maria Pacini Fazzi Editore, ISBN: 9788872467855",
        "opera": "(a cura di): Salvini A., Contesti sociali della Garfagnana Studio sulle dimensioni sociali della Comunit\u00e0 Montana. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Salvini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini A (2006). Le rappresentazioni delle dimensioni sociali della",
        "Garfagnana. In: (a cura di): Salvini A., Contesti sociali della Garfagnana",
        "Studio sulle dimensioni sociali della Comunit\u00e0 Montana. vol. 1, p. 39-53,",
        "Lucca:Maria Pacini Fazzi Editore, ISBN: 9788872467855"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-36",
        "titolo": "Le dimensioni sociali della Garfagnana",
        "ISBN": [
          "9788872467855"
        ],
        "csp": "Lucca:Maria Pacini Fazzi Editore, ISBN: 9788872467855",
        "opera": "(a cura di): Salvini A, Contesti sociali della Garfagnana. Studio sulle dimensioni sociali della Comunit\u00e0 Montana. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Salvini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini A (2006). Le dimensioni sociali della Garfagnana. In: (a cura di):",
        "Salvini A, Contesti sociali della Garfagnana. Studio sulle dimensioni sociali",
        "della Comunit\u00e0 Montana. vol. 1, p. 9-36, Lucca:Maria Pacini Fazzi Editore,",
        "ISBN: 9788872467855"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "573-600",
        "titolo": "La ricerca sociale",
        "ISBN": [
          "9788846481726"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846481726",
        "opera": "MARIO ALDO TOSCANO. Introduzione alla sociologia. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVINI A (2006). La ricerca sociale. In: MARIO ALDO TOSCANO.",
        "Introduzione alla sociologia. vol. 1, p. 573-600, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846481726"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "L'analisi delle reti sociali. Risorse e meccanismi. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "8884922240"
        ],
        "csp": "Pisa:Pisa University Press, ISBN: 8884922240",
        "anno": "2005",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SALVINI A (2005). L'analisi delle reti sociali. Risorse e meccanismi. vol. 1,",
        "p. 1-192, Pisa:Pisa University Press, ISBN: 8884922240"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Grounded Interactionism: un lessico comune per l\u2019Interazionismo Simbolico e la Grounded Theory",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 55-62, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvini Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salvini Andrea (2016). Grounded Interactionism: un lessico comune per",
        "l\u2019Interazionismo Simbolico e la Grounded Theory. SOCIOLOGIA, p. 55-62,",
        "ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-156",
        "titolo": "Tra welfare e reciprocit\u00e0. Trasformazioni del volontariato nella sfera pubblica allargata",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25999-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25999-8",
        "opera": "(a cura di): riccardo Guidi Ksenija Fonovi\u0107 e Tania cappadozzi, VOLONTARI E ATTIVIT\u00c0 VOLONTARIE IN ITALIA Antecedenti, impatti, esplorazioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvini Andrea, Maraviglia Lorenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini Andrea, Maraviglia Lorenzo (2016). Tra welfare e reciprocit\u00e0.",
        "Trasformazioni del volontariato nella sfera pubblica allargata. In: (a cura di):",
        "riccardo Guidi Ksenija Fonovi\u0107 e Tania cappadozzi, VOLONTARI E",
        "ATTIVIT\u00c0 VOLONTARIE IN ITALIA Antecedenti, impatti, esplorazioni. p.",
        "133-156, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25999-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-48",
        "titolo": "Incontro con l'Interazionismo Simbolico contemporaneo",
        "ISBN": [
          "9788891621269"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli editore, ISBN: 9788891621269",
        "opera": "(a cura di): Andrea Salvini, Interazioni inclusive. L'Interazionismo tra teoria, ricerca e intervento sociale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvini Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini Andrea (2016). Incontro con l'Interazionismo Simbolico",
        "contemporaneo. In: (a cura di): Andrea Salvini, Interazioni inclusive.",
        "L'Interazionismo tra teoria, ricerca e intervento sociale. p. 21-48,",
        "Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli editore, ISBN: 9788891621269"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-156",
        "titolo": "Gabriel Tarde: l'imitazione come contagio",
        "ISBN": [
          "9788860084637"
        ],
        "csp": "NOVARA:Utet, ISBN: 9788860084637",
        "opera": "(a cura di): Massimo Pendenza, Sociologia Classica Contemporanea. Prospettive di teoria sociale oggi.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvini Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini Andrea (2016). Gabriel Tarde: l'imitazione come contagio. In: (a",
        "cura di): Massimo Pendenza, Sociologia Classica Contemporanea.",
        "Prospettive di teoria sociale oggi.. p. 139-156, NOVARA:Utet, ISBN:",
        "9788860084637"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "Percorsi di analisi dei dati qualitativi. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6008-703-4"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 978-88-6008-703-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salvini Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Salvini Andrea (2015). Percorsi di analisi dei dati qualitativi. vol. 1, p. 1-164,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 978-88-6008-703-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "E' davvero una rivincita? L'opera di Gabriel Tarde e la sua rivalutazione nella riflessione sociologica contemporanea",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2013",
        "autori": "Andrea Salvini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Salvini (2013). E' davvero una rivincita? L'opera di Gabriel Tarde e",
        "la sua rivalutazione nella riflessione sociologica contemporanea.",
        "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE, ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-115",
        "titolo": "THE RETURN OF SYMBOLIC INTERACTIONISM IN ITALY",
        "ISBN": [
          "9788820402334"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820402334",
        "opera": "(a cura di): SALVINI A, KOTARBA JA, MERRIL B, THE PRESENT AND FUTURE OF SYMBOLIC INTERACTIONISM. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVINI A (2012). THE RETURN OF SYMBOLIC INTERACTIONISM IN",
        "ITALY. In: (a cura di): SALVINI A, KOTARBA JA, MERRIL B, THE",
        "PRESENT AND FUTURE OF SYMBOLIC INTERACTIONISM. p. 101-115,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820402334"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-149",
        "titolo": "LA CONDIVISIONE DELLE CONOSCENZE NELLE RETI DI INSEGNANTI. RIFLESSIONI DA UN'ESPERIENZA EMPIRICA",
        "ISBN": [
          "9788820405960"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820405960",
        "opera": "(a cura di): SALVINI A, RETI PER LE SCUOLE. PROSPETTIVA DI RETE E VALUTAZIONE DELL'AUTONOMIA SCOLASTICA NEL \"PROGETTO HERCULES\" A LUCCA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVINI A (2012). LA CONDIVISIONE DELLE CONOSCENZE NELLE",
        "RETI DI INSEGNANTI. RIFLESSIONI DA UN'ESPERIENZA EMPIRICA. In:",
        "(a cura di): SALVINI A, RETI PER LE SCUOLE. PROSPETTIVA DI RETE",
        "E VALUTAZIONE DELL'AUTONOMIA SCOLASTICA NEL \"PROGETTO",
        "HERCULES\" A LUCCA. p. 133-149, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820405960"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "CONNETTERE. L'ANALISI DI RETE NEL SERVIZIO SOCIALE. vol",
        "ISBN": [
          "9788846734723"
        ],
        "csp": "Pisa: Edizioni ETS, ISBN: 9788846734723",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SALVINI A (2012). CONNETTERE. L'ANALISI DI RETE NEL SERVIZIO",
        "SOCIALE. vol. 1, Pisa: Edizioni ETS, ISBN: 9788846734723"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:Pisa University Press",
        "titolo": "VOLONTARIATO COME INTERAZIONE. COME CAMBIA LA SOLIDARIETA' ORGANIZZATA IN ITALIA",
        "ISBN": [
          "9788867410354"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867410354",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SALVINI A (2012). VOLONTARIATO COME INTERAZIONE. COME",
        "CAMBIA LA SOLIDARIETA' ORGANIZZATA IN ITALIA. Pisa:Pisa",
        "University Press, ISBN: 9788867410354"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione. Trionfo, declino e nuove prospettive di sviluppo del volontariato in Italia",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "p. 9-30, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVINI A (2011). Introduzione. Trionfo, declino e nuove prospettive di",
        "sviluppo del volontariato in Italia. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, p.",
        "9-30, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-45",
        "titolo": "Network Theories for Healthier Communities",
        "ISBN": [
          "9788884928023"
        ],
        "csp": "PISA:EDIZIONI PLUS SRL, ISBN: 9788884928023",
        "opera": "(a cura di): A. Salvini A.J.W. Andersen, Interactions, Health and Community. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Salvini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvini A (2011). Network Theories for Healthier Communities. In: (a cura",
        "di): A. Salvini A.J.W. Andersen, Interactions, Health and Community. vol. 1,",
        "p. 35-45, PISA:EDIZIONI PLUS SRL, ISBN: 9788884928023"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Symbolic Interactionism and Social Network Analysis: an Uncertain Encounter",
        "ISSN": [
          "0195-6086"
        ],
        "journal": "SYMBOLIC INTERACTION",
        "csp": "vol. 33, p. 364-388, ISSN: 0195-6086",
        "anno": "2010",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVINI A (2010). Symbolic Interactionism and Social Network Analysis:",
        "an Uncertain Encounter. SYMBOLIC INTERACTION, vol. 33, p. 364-388,",
        "ISSN: 0195-6086"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-44",
        "titolo": "La compatibilit\u00e0 tra teorie, metodi e tecniche nell\u2019analisi delle reti sociali. Avanzamenti attuali e prospettive di sviluppo",
        "ISBN": [
          "9788849825572"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 9788849825572",
        "opera": "M. R D'ESPOSITO, G.GIORDANO, M. P. VITALE. Analisi delle reti sociali: per conoscere uno strumento, uno strumento per conoscere. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVINI A (2009). La compatibilit\u00e0 tra teorie, metodi e tecniche nell\u2019analisi",
        "delle reti sociali. Avanzamenti attuali e prospettive di sviluppo. In: M. R",
        "D'ESPOSITO, G.GIORDANO, M. P. VITALE. Analisi delle reti sociali: per",
        "conoscere uno strumento, uno strumento per conoscere. vol. 1, p. 29-44,",
        "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 9788849825572"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "L'analisi delle reti sociali. Risorse e meccanismi. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "8884922240"
        ],
        "csp": "Pisa:Pisa University Press, ISBN: 8884922240",
        "anno": "2005",
        "autori": "SALVINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SALVINI A (2005). L'analisi delle reti sociali. Risorse e meccanismi. vol. 1,",
        "p. 1-192, Pisa:Pisa University Press, ISBN: 8884922240"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "28221",
    "nome": "SALVINI Andrea",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana Editoriale \"Scienze Sociali\", diretta dal prof. Mario Aldo Toscano, edita dalla Casa Editrice Pisa University Press, Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Board della Rivista di Classe A: \"Symbolic Interaction. The International Journal of the Society for the Study of Symbolic Interaction\", edita da Wiley Blackwell",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana \"Scienze per la Pace\", diretta dal Prof. Pierluigi Consorti, edita dalla Casa Editrice Pisa University Press.",
        "periodo": "dal 13-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Workshop \"Europe of Rights Community College\", Reggello, come Invited Keynote Speaker, con una Lecture dal titolo \u201cSocial Rights and Citizenship in Europe\u201d",
        "periodo": "dal 07-08-2003 al 07-08-2003"
      },
      {
        "content": "Milano, Seminario di Studio organizzato dall'Associazione Italiana Formatori sul tema \"I piccoli mondi dell'e-learning\", con una relazione dal titolo \"L'analisi delle reti sociali\".",
        "periodo": "dal 07-11-2003 al 07-11-2003"
      },
      {
        "content": "University of Amsterdam, Sixth International Conference on Social Science Methodology \"Recent Developments and Applications in Social Research Methodology\", RC 33, dove ho presentato un paper dal titolo \"Social Network Analysis, Social Theory and Research Design: Experiences from an Italian Contexts\".",
        "periodo": "dal 17-08-2004 al 20-08-2004"
      },
      {
        "content": "South Bank University, London, Workshop on \"Whither Social Capital?\" organizzato dall' ESRC Research Group, ho presentato un paper dal titolo \"Social Capital and Social Development: the Case of Clients of Social Services in Italy\"",
        "periodo": "dal 06-04-2005 al 07-04-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno AIS-Metodologia presso Universit\u00e0 di Catania, dal titolo \"Mutamento sociale e sapere metodologico\" dove ho svolto una relazione dal titolo \"La costruzione dei dati relazionali\"",
        "periodo": "dal 15-12-2005 al 17-12-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e responsabilit\u00e0 scientifica del Convegno Nazionale \"L'analisi delle reti sociali nella ricerca sociale italiana. Prospettive metodologiche ed esperienze empiriche\", che si \u00e8 svolto presso l'Universit\u00e0 di Pisa, con il patrocinio della Sezione di Metodologia dell'AIS. Durante il convegno ho presentato la relazione di apertura, dal titolo \"L'analisi delle reti sociali in Italia. Le ragioni di un convegno\", e una seconda relazione sul tema \"Attore, struttura e ritorno. Problematiche metodologiche nell'analisi delle reti sociali\"",
        "periodo": "dal 29-03-2007 al 30-03-2007"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato in qualit\u00e0 di membro del Comitato Scientifico di AIS-MET e partecipato al Convegno \"Esplorare la coesione sociale. Teorie, ipotesi, modelli, tecniche di analisi dei dati\", dove sono stato Chairman della Sessione 3 \"Reti e coesione sociale\", e nella quale ho svolto la relazione, con D. Cordaz, dal titolo \"La coesione sociale delle Organizzazioni di Volontariato\". Il Convegno si \u00e8 tenuto presso l'Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Sociologia.",
        "periodo": "dal 28-06-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario di Studi organizzato dalla Scuola Superiore \"S. Anna\" di Pisa dal titolo \"266/91: Una nuova legge sul volontariato?\" con una relazione sul tema \"La fisionomia e le prospettive del volontariato tra identit\u00e0 e gratuit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 09-11-2007"
      },
      {
        "content": "Ho partecipato al Workshop ARS'07 presso l'Universit\u00e0 di Salerno su \"Analisi delle reti sociali: per conoscere uno strumento, uno strumento per conoscere\", dove ho svolto una relazione \"La compatibilit\u00e0 tra teorie, metodi e tecniche nell'analisi delle reti sociali. Avanzamenti attuali e prospettive di sviluppo\".",
        "periodo": "dal 29-11-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Ho partecipato al Convegno \"Qualit\u00e0 del dato e rispetto della persona nella ricerca sociale e di marketing\" organizzato da AIS Metodologia e dal Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 Cattolica di Milano, presso la medesima universit\u00e0, in qualit\u00e0 di discussant alle relazioni presentate nella Sessione \"Produzione del dato e delle informazioni\".",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 06-11-2008"
      },
      {
        "content": "Ho organizzato il Convegno Nazionale presso l'Universit\u00e0 di Pisa dal titolo \"Volontariato e senso di Comunit\u00e0. Solidariet\u00e0 organizzata e ricostruzione del legame sociale,\" dove ho tenuto una relazione dal titolo \"Le trasformazioni del volontariato in Italia e in Europa\".",
        "periodo": "dal 05-06-2009 al 05-06-2009"
      },
      {
        "content": "Sono stato organizzatore e Responsabile Scientifico del I Workshop Internazionale \"Social Network Theory and Method\" presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Pisa, di cui sono stato anche co-docente con il Prof. Filip Agneessens, University of Groningen, Netherlands",
        "periodo": "dal 16-06-2009 al 19-06-2009"
      },
      {
        "content": "International Workshop \"ARS'09. Models and Methods for Relational Data\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Salerno, dove sono stato Chairman della Session on \"Networks in Politics, Public Policy and Social Policy\" e nella quale ho svolto una relazione dal titolo \"Social Network and Vulnerability. Studies on Individual Social Capital with \"Position Generator\" Measures\"",
        "periodo": "dal 13-07-2009 al 14-07-2009"
      },
      {
        "content": "Ho partecipato alla VI Edizione della Italian American Conference presso l'Universit\u00e0 di Pisa con una relazione dal titolo \"Il terzo Settore oltre il Welfare State\"; nella medesima conferenza sono stato Chair della seconda parte, seconda giornata.",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 17-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e responsabilit\u00e0 scientifica dell'International Symposium on The Present and Future of Symbolic Interactionism\" - First European Conference of the Society for the Study of Symbolic Interaction, con il patrocinio della SSSI, dell'AIS e dell'Universit\u00e0 di Pisa. In occasione della conferenza ho tenuto una relazione dal titolo \"Symbolic Interactionism and Us\".",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 05-06-2010"
      },
      {
        "content": "Annual Meeting of the \"Society for the Study of Symbolic Interaction\" on \"Symbolic Interaction and Social Justice\", Atlanta, USA, dove sono stato Chairman della Session on \"New Empirical Studies\", ed ho presentato un paper dal titolo \"Volunteering as (Symbolic) Interaction\".",
        "periodo": "dal 14-08-2010 al 16-08-2010"
      },
      {
        "content": "Ho partecipato alla \"Jane Addams Conference on Social Entrepreneurship\", Uppsala Universitet, Sweden, dove ho tenuto una relazione dal titolo \"The Importance of Jane Addams in Italian Social Science\" il giorno 18 novembre",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Third International Workshop on Social Network Analysis (ARS'11) presso l'Universit\u00e0 di Napoli, dove sono stato Chairman della Session on \"Knowledge Networks 1\", e dove ho presentato un paper presso la Session \"Knowledge Networks 2\" dal titolo \"Communities of Practice in School: Knowledge Sharing in Teacher's Networks\".",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Ho organizzato e sono stato Responsabile Scientifico del II Workshop Nazionale su\"Introduzione all'analisi delle reti sociali\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, dove sono stato docente nella prima giornata",
        "periodo": "dal 20-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno organizzato dalla Universitet i Agder a Eidhavn (Norway) su \"Engasjement i praksis\" con una relazione dal titolo \"George Herbert Mead and the Importance of Reciprocity\".",
        "periodo": "dal 28-03-2012 al 28-03-2012"
      },
      {
        "content": "Ho organizzato il Convegno Nazionale \"Quale Volontariato\" presso l'Universit\u00e0 di Pisa, dove ho svolto la Relazione iniziale e funzioni di moderatore",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 28-05-2012"
      },
      {
        "content": "IV Convegno di Etnografia organizzato dall'Universit\u00e0 di Bergamo e dalla Rivista \"Etnografia e ricerca qualitativa\", ho partecipato alla Tavola Rotonda dal titolo \"Insegnare l'etnografia\".",
        "periodo": "dal 08-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "Annual Meeting of the \u201cSociety for the Study of Symbolic Interaction\u201d on \"The Arts and Politics of Interpretation\" dove ho presentato un paper dal titolo \u201cThe Development of Symbolic Interactionism in Italy in Recent Years\u201d, Denver, Colorado, USA.",
        "periodo": "dal 16-08-2012 al 18-08-2012"
      },
      {
        "content": "21st Annual VolontEurope Conference on \"Active Citizens Connecting Europe\" dove sono stato Chairman di una MasterClass on \"Advocating for Volunteer Rights and Valorising Youth Participation in Volunteering\", nella quale ho anche tenuto una relazione sul medesimo tema.",
        "periodo": "dal 18-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "Ho organizzato e sono stato Responsabile Scientifico del III Workshop Nazionale \u201cIntroduzione alle reti sociali\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa, dove ho svolto una docenza nella prima giornata",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Ho organizzato Convegno internazionale \u201cInterazionismo simbolico, inclusione sociale e pace\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa, patrocinato dal Corso di Studi in Scienze per la Pace e dal Centro Interdipartimentale in Scienze per la Pace, Universit\u00e0 di Pisa e svolto una relazione dal titolo \"Il contributo dell\u2019Interazionismo Simbolico alla costruzione di interazioni di pace\"",
        "periodo": "dal 17-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cARS\u201913\u201d dove sono stato Chair di una Sessione e tenuto una relazione sul tema \u201cSpace and Time in Network Research from a Sociological Perspective. An Introduction\u201d. Organizzato dalle Universit\u00e0 di Salerno e Napoli",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "IV European Conference of the Society for the Study of Symbolic Interaction, University of Uppsala, dove sono stato Chair della Session \u201cSymbolic Interactionism, Peace and Conflict Resolution\u201d, nella quale ho anche presentato un paper dal titolo \u201cSymbolic Interactionism on Peace and Peaceful Interactions\u201d.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 30-08-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, Dipartimento di Storia, Culture e Religioni, Convegno Internazionale su \u201cLa produzione sociale dell\u2019altruismo: il dono del sangue tra dono, stato e mercato\u201d; ho presentato una relazione dal titolo: \"La costruzione sociale dell\u2019altruismo. Il volontariato come interazione simbolica e sociale\u201d.",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ho organizzato il Seminario Internazionale \"Interreligious Dialogue for Peace Processes\", con il Prof. Joan Galtung, fondatore dei \"Peace Studies\", presso l'Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "University of Pisa, International Conference on \u201cThe Crisis in EU and USA\u201d; ho partecipato al Local Advisory Board; Chair of the Session: Facing the Crisis: the Role of Voluntary Organizations\u201d e tenuto una relazione dal titolo \u201cThe Networked VO\u2019s: How bulding Networks could be an Efficient Answer to Crisis\u201d.",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "University of Aalborg, Danimarca, V European Conference of the Society for the Study of Symbolic Interaction. Ho svolto la relazione iniziale del Convegno in qualit\u00e0 di President of the EUSSSI Board; nel medesimo Convegno ho tenuto un Workshop su \u201cQualitative Data Analysis with RQDA\u201d.",
        "periodo": "dal 28-08-2014 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Bicocca, Milano, partecipazione alla tavola rotonda \u201cTrasformazione dell\u2019associazionismo e politiche. Che fare della conoscenza sulla solidariet\u00e0 organizzata?\u201d",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ho organizzato e sono stato Responsabile Scientifico del I Corso di formazione \u201cL\u2019analisi dei dati qualitativi\u201d organizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Pisa, dove sono stato docente unico per un totale di 22 ore di docenza",
        "periodo": "dal 10-02-2015 al 13-02-2015"
      },
      {
        "content": "Bucharest. Moderator and Chair of the Transnational Laboratory on NEET in Europe, nell\u2019ambito del Programma Europeo LifeLong Learning, Programma Trasversale = KA1 Networking and Policy Cooperation EACEA",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "University of Salford, Manchester. Ho svolto la relazione finale della V Conference of European Society for The Study of Symbolic Interaction, in qualit\u00e0 di President of the EUSSSI Board; nello stesso convegno sono stato docente del Workshop su \u201cQualitative Data Analysis with Open-Source Software\u201d.",
        "periodo": "dal 28-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Third International Conference on Dialogical Practices a Kristiansand, Norvegia, dove ho presentato un paper dal titolo: \u201cUnfolding Communicative Potentials in Young NEET. The Experience of \u201cLaboratories of Dialogue\u201d in Livorno.\u201d",
        "periodo": "dal 23-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Roma, Partecipazione alla conferenza \"ll coInvolgImento deI gIovanI come strumento dI cIttadInanza attIva\" tenutosi a Roma in cui ho moderato la tavola rotonda sul medesimo tema, organizzato dal CIOFSP",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 17-12-2015"
      },
      {
        "content": "Sono stato organizzatore e responsabile scientifico della I Edizione della International summer School on Grounded Theory and Qualitative Methods, presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa, dove ho anche svolto una docenza il giorno 10 sul tema \"How to analyse qualitative data with CAQDAS\"",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Seattle, USA, Ho partecipato all'Annual Meeting della Society for the Study of Symbolic Interaction come invited keynote speaker alla Plenary Session on \"Symbolic Interaction and Social Issues\" con una relazione dal titolo \"Youth Not in Education, Training or Work\" e ho successivamente presentato un paper dal titolo \"Meaning Making in Cintemporay Practices of Cremation in Italy: A Symbolic Interactionist View\"",
        "periodo": "dal 19-08-2016 al 21-08-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatore della ricerca \u201cLa condizione anziana nel Comune di San Giuliano\u201d, supervisione scientifica del Prof. Mario Aldo Toscano, finanziata dal Comune di San Giuliano Terme al Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 30-12-1990"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell\u2019indagine \u201cIl disagio adolescenziale a Livorno\u201d, con finanziamento del Ministero degli Affari Sociali e USL 13, promossa da CEIS Livorno; gli esiti dell\u2019indagine sono stati pubblicati nella monografia \u201cOltre il disagio. Adolescenza, cambiamento, et\u00e0 della vita\u201d, Pacini Fazzi, Lucca, 1994, di cui sono l'autore.",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 30-12-1993"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della prima indagine su \u201cIdentit\u00e0 e bisogni del Volontariato in Toscana\u201d, finanziata dal Cesvot di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell'indagine \"Essere anziani a Livorno\" commissionata dalla Provincia di Livorno al Dipartimento di Scienze Sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa nell'ambito delle attivit\u00e0 dell'Osservatorio per le Politiche sociali di Area Vasta",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell'indagine \"Giovani e cittadinanza. Essere giovani a Livorno\", commissionata dalla Provincia di Livorno al Dipartimento di Scienze Sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa nell'ambito delle attivit\u00e0 di ricerca dell'Osservatorio per le Politiche Sociali di Area vasta",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della Seconda Indagine su \"Identit\u00e0 e bisogni del volontariato in Toscana\", commissionata dal CESVOT al Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell'indagine \"Con i nostri occhi. Indagine di autovalutazione dell'autonomia scolastica\", commissionata dalla \"Rete Hercules. Scuole in rete\" di Lucca al Dipartimento di Scienze Sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa: L'indagine si \u00e8 sviluppata con diverse attivit\u00e0 di ricerca nel periodo 2005-2012. Gli esiti sono stati pubblicati nel Volume da me curato \"Reti per le Scuole\", edito da FrancoAngeli. nel 2012",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell'indagine \"Altre visioni. Le donne non vedenti in Toscana. Realt\u00e0 e prospettive\", committenti Centri Italiano Femminile, Unione Italiana Ciechi Toscana e Cooperativa \u201cReti di Kilim\u201d. La ricerca \u00e8 stata pubblicata nel Volume \"Altre visioni. Le donne non vedenti in Toscana\", Ed. Cesvot, Firenze, da me curato",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell'indagine \"Reti di sostegno degli utenti della salute mentale di Livorno\", commissionata dalla Provincia di Livorno al Dipartimento di Scienze Sociali, nell'ambito delle attivit\u00e0 dell'Osservatorio per le Politiche Sociali di Area Vasta",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell'indagine \"Profili e motivazioni dei volontari in Toscana\", commissionata dal Cesvot al Dipartimento di Scienze Sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della Terza indagine su \"Identit\u00e0 e bisogni del volontariato in Toscana\", commissionata dal Cesvot al Dipartimento di Scienze Sociali dell'Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell\u2019indagine \u201cLa cremazione a Pisa. Le ragioni di una scelta\u201d, finanziata dalla Societ\u00e0 Pisana per la Cremazione e pubblicata nel volume da me curato con il titolo \"La cremazione a Pisa. Le ragioni di una scelta\", Pisa Unversity Press, 2015",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell\u2019indagine \u201cIdentit\u00e0, bisogni e ricognizione strutturale dei dati sul volontariato in Toscana, oltre la crisi\u201d, commissionata dal Cesvot al Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento delle attivit\u00e0 di valutazione all\u2019interno del Progetto sperimentale rivolto ai NEET denominato \u201cMEET\u201d, realizzato da un network di organizzazioni del privato sociale e di istituzioni pubbliche nella citt\u00e0 di Livorno, finanziato dalla Regione Toscana nell\u2019ambito del progetto Giovanis\u00ec. Convenzione con il dipartimento di Scienze Politiche Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Gruppo di lavoro costituito presso il Dipartimento di Scienze Politiche Universit\u00e0 di Pisa per le attivit\u00e0 di valutazione del \"Progetto Crisalidi - Costruire Reti integrate e sinergiche di accompagnamento al lavoro inclusivo per disabilitare l'inoccupabilit\u00e0\", promosso da un network di istituzioni pubbliche e organizzazioni del privato sociale nell'ambito del Programma operativo regionale 2014-2020 e finanziato dal Fondo Sociale europeo.",
        "periodo": "dal 17-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti della Scuola di Dottorato in \"Scienze Politiche e sociali\", presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato in Scienze Politiche, presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \"Rivincita, rivisitazione, anticipazione: alcune letture attuali di Gabriel Tarde\", tenuta presso il Dottorato in Sociologia, Analisi sociale, e Politiche Pubbliche e il Dottorato in Teoria e storia delle istituzioni dell'Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "Ho tenuto, su invito del Dottorato di Ricerca Applicata nelle Scienze Sociali dell'Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, una lezione dal titolo \"Grounded Theory: approcci teorici ed empirici\"",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 17-05-2012"
      },
      {
        "content": "Lezione sul tema: \"La Scuola di Chicago tra interazionismo simbolico e urban studies\", con Franca Bimbi, Vincenzo Romania, Raffaele Rauty, presso SCUOLA DI DOTTORATO DI RICERCA IN SCIENZE SOCIALI: INTERAZIONI, COMUNICAZIONE, COSTRUZIONI CULTURALI - XXVIII CICLO",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 23-04-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \"Metodi di ricerca in sociologia\" presso il Dottorato di Ricerca in Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 16-01-2016 al 16-01-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Professor presso il Department of Psychosocial Health dell'Universit\u00e0 di Agder, Norway, dove ho tenuto due lectures: agli studenti di Master: marted\u00ec 23 (ore 14-17) \"An introduction on Symbolic Interactionism\" e Gioved\u00ec 25 \"Research in Social network analysis\".",
        "periodo": "dal 14-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "Guest Professor presso il dipartimento di Psychosocial health dell'Universit\u00e0 di Agder, Kristiansand, Norvegia, dove ho tenuto una Lecture dal titolo \"Network Theories for Healthier Communities\" (28 marzo)",
        "periodo": "dal 26-03-2012 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Invited Professor presso The University of South-East Europe Lumina di Bucarest per una docenza rivolta ai ricercatori e docenti dell'Universit\u00e0 stessa dal titolo \"Social networks and Social Network analysis\"",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso il Dipartimento di Psychosocial Health dell'Universit\u00e0 di Agder, Norvegia, in qualit\u00e0 di Co-coordinatore scientifico. insieme al Prof. Anders W. J. Andersen, di due progetti di ricerca. Il primo \u00e8 una ricerca comparata dal titolo: \"Diventare assistente sociale. Un'indagine tra studenti in Italia e in Norvegia\" (\"\u00c5 bli sosialarbeider. En sp\u00f8rreunders\u00f8kelse blant studenter I Italia og Norge\") - gli esiti della ricerca sono pubblicati nel seguente articolo: Andrea Salvini, Anders W.J. Andersen, Torunn A. Ask, Chi \u00e8 l\u2019assistente sociale? Le rappresentazioni degli studenti in prospettiva comparata, nel Volume a cura di A. Salvini, Dinamiche di Comunit\u00e0 e servizio sociale, Pisa University Press, 2016. La seconda ricerca si intitola \"Democracy, Diversity and Dignity\" e le attivit\u00e0 sono in corso di svolgimento",
        "periodo": "dal 03-11-2013 al 10-11-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso la Faculty of Health and Sport Sciences, per dare l'avvio ad un progetto di ricerca congiunto tra Universit\u00e0 di Agder e Universit\u00e0 di Pisa sul tema dei NEET and Drop-out in prospettiva comparata - co-coordinatori la Prof.ssa Siri H\u00e5v\u00e5s Haugland (Direttore del dipartimento di Psychosocial health) e il sottoscritto. Ho tenuto inoltre, il 1 settembre, una lecture dal titolo \"Becoming NEET: contraddictions among biographical careers and opportunity structures\".",
        "periodo": "dal 29-08-2016 al 02-09-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico presso la Scuola Superiore S. Anna di Pisa di 8 ore di docenza su \"L'analisi delle reti sociali\"",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 25-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottore di ricerca in Sociologia dello Sviluppo, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche Universit\u00e0 di Pisa. La tesi di Dottorato ha riguardato il cosiddetto \"Socialismo africano\"; la tesi \u00e8 stata poi pubblicata nel 2000 in una monografia dal titolo \"La societ\u00e0 incompiuta. Teoria sociale e sviluppo nel Socialismo africano\", presso la Casa Editrice Franco Angeli, Collana \"Vichiana\", diretta dal prof. Mario Aldo Toscano.",
        "periodo": "dal 01-11-1988 al 30-10-1991"
      },
      {
        "content": "Titolare di una Borsa di Studio di Post-dottorato presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Pisa. Il tema di ricerca approfondito si \u00e8 focalizzato sulla figura intellettuale di Gabriel Tarde e sul contributo della sua opera alla sociologia del suo tempo (specie in relazione a Durkheim) e a quella contemporanea.",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a progetto presso l'ISTAT, Ufficio Regionale di Firenze, con il compito di Responsabile del settore diffusione dell'informazione statistica",
        "periodo": "dal 18-04-1995 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Ricercatore incardinato a tempo indeterminato presso l'ISTAT, Ufficio Regionale di Firenze, con il compito di Responsabile della realizzazione sul territorio toscano delle Indagini campionarie e in particolare: Indagine Multiscopo sulle Famiglie, Indagine sui consumi delle Famiglie, Indagine sulle Forze di Lavoro, Censimenti 2000-2001.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Sono stato peer reviewer delle riviste: Quaderni di Sociologia, Symbolic Interaction (tre volte), Quality and Quantity, Social Indicators Research, Network Science",
        "periodo": "dal 01-10-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Sezione AIS Metodologia, con funzioni di segretario. Le date si riferiscono genericamente al triennio di attivit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Istituzione, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Pisa, del \"Centro di Teorie e Metodi di Analisi delle Reti Sociali\", di cui sono Coordinatore scientifico. (la data si riferisce all'anno di Istituzione)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono stato membro del Comitato Scientifico dell'International Workshop on Complex Social Network Analysis (CSNA 2012), che si \u00e8 svolto a Istanbul dal ed organizzato da Wroclaw University of Technology, Aarhus Universitet e Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 26-08-2012 al 29-08-2012"
      },
      {
        "content": "Per quanto sia consapevole che il presente titolo non riguardi l'ambito della ricerca scientifica, e per offrire un quadro pi\u00f9 completo del mio impegno e coinvolgimento accademico, informo che nel periodo marzo 2013-giugno 2014 sono stato Presidente del Corso di Studi Triennale in \u201cScienze per la Pace, Cooperazione internazionale e trasformazione dei conflitti\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa, Dipartimento di Civilt\u00e0 e Forme del Sapere.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Executive Committee of the Society for The Study of Symbolic Interactionism",
        "periodo": "dal 30-08-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente dell'European Board of the Society for the Study of Symbolic Interactionism - steering group per favorire la costruzione di un network scientifico in Europa, di studiosi interessati alla prospettiva dell'Interazionismo Simbolico.",
        "periodo": "dal 30-08-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Per quanto sia consapevole che il presente titolo non riguardi l'ambito della ricerca scientifica, e per offrire un quadro pi\u00f9 completo del mio impegno e coinvolgimento accademico, informo che dal mese di marzo 2015 sono Presidente del Consiglio aggregato dei Corsi di Studio L39 (Scienze del Servizio Sociale) e LM87/88 (Sociologia e Management dei servizi sociali) presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca internazionale (Italia, Francia, Spagna, Portogallo, Danimarca, Lituania) \"Terres diverses, meme sang\" promosso da AVIS Toscana e Federazione Internazionale delle Organizzazioni di donatori di sangue finalizzato alla comparazione dei caratteri indennitari delle organizzazioni per la donazione del sangue a livello europeo",
        "periodo": "dal 09-06-2006 al 09-03-2007"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca congiunta tra Cesvot - Centro Servizi Volontariato Toscano, CSV \"Sodalis\" di Salerno, Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (DSSP) e il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno (DISSP) (prof. Massimo Pendenza) dal titolo \"Reti di Volontariato e soggettivit\u00e0 collettiva\".",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Co-Direzione, insieme al prof. Anders W. J. Andersen (Direttore della Facolt\u00e0 di Health and Sport Sciences, University of Agder, Norway) del gruppo congiunto di ricerca su Diventare assistente sociale. Un'indagine tra studenti in Italia e in Norvegia (\u00c5 bli sosialarbeider. En sp\u00f8rreunders\u00f8kelse blant studenter I Italia og Norge). L'indagine \u00e8 condotta dall'Universit\u00e0 di Agder, Kristiansand, e dall'Universit\u00e0 di Pisa ed \u00e8 una delle attivit\u00e0 previste all'interno del protocollo di intesa sottoscritto dalle due universit\u00e0",
        "periodo": "dal 03-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-Direzione, insieme al prof. Anders W. J. Andersen (Direttore della Facolt\u00e0 di Health and Sport Sciences, University of Agder, Norway) del gruppo congiunto di ricerca su \"Democracy, Diversity and Dignity\", in corso di sviluppo presso l'Universit\u00e0 di Agder, Norway, l'Universit\u00e0 di Pisa e l'Universit\u00e0 di Stoccolma, Sweden.",
        "periodo": "dal 03-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di formazione e valutazione all'interno del progetto Europeo denominato NETnotNEET (NNN) \u2013 codice 543229-LLP-1-2013-1-IT-KA1-KA1NW - Numero Grant Agreement: 2013-3972/001-001 \u2013 CiofsFP Roma",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo congiunto di ricerca Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Pisa e il dipartimento di Ingegneria, Universit\u00e0 del Sannio, diretto dal prof. Francesco Vasca (Universit\u00e0 del Sannio, Benevento), sul tema \"Modelli attraverso la social network analysis della coopetizione dinamica tra aggregazioni del terzo settore\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca congiunto tra Universit\u00e0 di Agder e Universit\u00e0 di Pisa sul tema dei NEET and Drop-out in prospettiva comparata - co-coordinatori la Prof.ssa Siri H\u00e5v\u00e5s Haugland (Direttore del dipartimento di Psychosocial health) e il sottoscritto",
        "periodo": "dal 02-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del Progetto di ricerca di Ateneo (PRA) finanziato su base di bando competitivo dall'Universit\u00e0 di Pisa, dal titolo \"Crisi socio-economica, nuove forme della disuguaglianza e sviluppo sociale\". La ricerca \u00e8 nella fase della disseminazione degli esiti.",
        "periodo": "dal 07-03-2015 al 06-03-2016"
      }
    ]
  }
}