{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-152",
        "titolo": "Donne migranti, donne al lavoro. A che punto siamo con la ricerca?",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-653-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-653-0",
        "opera": "ANNA RITA CALABRO' (a cura di). Quaderno n. 3 Master \"Immigrazione, genere, modelli familiari e strategie di integrazione\". vol. 3, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Calabro' ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Calabro' ANNA RITA (2016). Donne migranti, donne al lavoro. A che punto",
        "siamo con la ricerca?. In: ANNA RITA CALABRO' (a cura di). Quaderno n.",
        "3 Master \"Immigrazione, genere, modelli familiari e strategie di",
        "integrazione\". vol. 3, p. 131-152, MILANO:Ledizioni, ISBN:",
        "978-88-6705-653-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-91",
        "titolo": "Il tempo delle donne",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-559-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-559-3",
        "opera": "Anna Rita Calabr\u00f2 Flavio Ceravolo Maria Antonietta Confalonieri Simone Gerzeli. C'eravamo tanto amate. Come \u00e8 cambiato il rapporto tra la pubblica amministrazione e le sue dipendenti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Calabro' ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Calabro' ANNA RITA (2016). Il tempo delle donne. In: Anna Rita Calabr\u00f2",
        "Flavio Ceravolo Maria Antonietta Confalonieri Simone Gerzeli. C'eravamo",
        "tanto amate. Come \u00e8 cambiato il rapporto tra la pubblica amministrazione e",
        "le sue dipendenti. p. 71-91, MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-559-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-109",
        "titolo": "La tratta finalizzata allo sfruttamento sessuale. Un bilancio sulle misure di contrasto in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-653-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-653-0",
        "opera": "Anna Rita Calabro' Marisela Morales Ilaria Cangiulli Eleonora Salvadori Cristina Fraccaro. Quaderno n. 3. Master in \"Immigrazione, genere, modelli familiari e strategie di integrazione\". p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Calabro' ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Calabro' ANNA RITA (2016). La tratta finalizzata allo sfruttamento",
        "sessuale. Un bilancio sulle misure di contrasto in Italia. In: Anna Rita",
        "Calabro' Marisela Morales Ilaria Cangiulli Eleonora Salvadori Cristina",
        "Fraccaro. Quaderno n. 3. Master in \"Immigrazione, genere, modelli familiari",
        "e strategie di integrazione\". p. 87-109, MILANO:Ledizioni, ISBN:",
        "978-88-6705-653-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-18",
        "titolo": "PRESENTAZIONE. PER UN MODELLO DI GOVERNANCE DEL FENOMENO MIGRATORIO",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-653-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-653-0",
        "opera": "ANNA RITA CALABRO' (a cura di). QUADERNO N. 3 Master Immigrazione, genere, modelli familiari e strategie di Integrazione. vol. 3, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Calabro' ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Calabro' ANNA RITA (2016). PRESENTAZIONE. PER UN MODELLO DI",
        "GOVERNANCE DEL FENOMENO MIGRATORIO. In: ANNA RITA",
        "CALABRO' (a cura di). QUADERNO N. 3 Master Immigrazione, genere,",
        "modelli familiari e strategie di Integrazione. vol. 3, p. 9-18,",
        "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-653-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-120",
        "titolo": "NOI E LE ALTRE",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-559-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-559-3",
        "opera": "ANNA RITA CALABRO' FLAVIO CERAVOLO MARIA ANTONIETTA CONFALONIERI SIMONE GERZELI. C'ERAVAMO TANTO AMATE. COME E' CAMBIATO IL RAPPORTO TRA LA PUBBLICA AMMINISTRAZIONE E LE SUE DIPENDENTI. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Calabro' ANNA RITA, Ceravolo Flavio, MARIA ANTONIETTA CONFALONIERI, Gerzeli Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Calabro' ANNA RITA, Ceravolo Flavio, MARIA ANTONIETTA",
        "CONFALONIERI, Gerzeli Simone (2016). NOI E LE ALTRE. In: ANNA",
        "RITA CALABRO' FLAVIO CERAVOLO MARIA ANTONIETTA",
        "CONFALONIERI SIMONE GERZELI. C'ERAVAMO TANTO AMATE.",
        "COME E' CAMBIATO IL RAPPORTO TRA LA PUBBLICA",
        "AMMINISTRAZIONE E LE SUE DIPENDENTI. p. 93-120,",
        "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-559-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ancora una volta, cos'\u00e8 la politica?",
        "ISSN": [
          "0032-325X"
        ],
        "journal": "IL POLITICO",
        "csp": "vol. ANNO LXXX N. 1, p. 161-172, ISSN: 0032-325X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Calabr\u00f2 ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Calabr\u00f2 ANNA RITA (2015). Ancora una volta, cos'\u00e8 la politica?. IL",
        "POLITICO, vol. ANNO LXXX N. 1, p. 161-172, ISSN: 0032-325X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Essai sur l'ambivalence",
        "ISSN": [
          "0038-0164"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA INTERNATIONALIS",
        "csp": "vol. 53, p. 83-105, ISSN: 0038-0164",
        "anno": "2015",
        "autori": "anna rita Calabr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "anna rita Calabr\u00f2 (2015). Essai sur l'ambivalence. SOCIOLOGIA",
        "INTERNATIONALIS, vol. 53, p. 83-105, ISSN: 0038-0164"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-16",
        "titolo": "\"Presentazione\"",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-325-4"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-325-4",
        "opera": "Autori Vari. \"Quaderno n. 2\", Master Immigrazione, genere, modelli familiari e strategie di integrazione, Ledizioni, Milano. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Calabr\u00f2 ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Calabr\u00f2 ANNA RITA (2015). \"Presentazione\". In: Autori Vari. \"Quaderno n.",
        "2\", Master Immigrazione, genere, modelli familiari e strategie di",
        "integrazione, Ledizioni, Milano. vol. 2, p. 9-16, MILANO:Ledizioni, ISBN:",
        "978-88-6705-325-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-18",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "9788867052066"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867052066",
        "opera": "Barbesi, Bin, Caravaggi, Moruz, Rondinone, Tuegem. QUADERNO N.1 MASTER IN IMMIGRAZIONE , GENRE, MODELLI FAMILIARI E STRATEGIE DI INTEGRAZIONE. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ANNA RITA CALABRO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "ANNA RITA CALABRO' (2014). Presentazione. In: Barbesi, Bin, Caravaggi,",
        "Moruz, Rondinone, Tuegem. QUADERNO N.1 MASTER IN",
        "IMMIGRAZIONE , GENRE, MODELLI FAMILIARI E STRATEGIE DI",
        "INTEGRAZIONE. p. 9-18, MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867052066"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Di che parliamo quando parliamo di identit\u00e0?",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 57, p. 85-104, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2013",
        "autori": "ANNA RITA CALABRO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANNA RITA CALABRO' (2013). Di che parliamo quando parliamo di",
        "identit\u00e0?. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. 57, p. 85-104, ISSN:",
        "0033-4952"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-74",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 di diventare adulti ",
        "ISBN": [
          "9788896456071"
        ],
        "csp": "Avellino:Luciano de Venezia, ISBN: 9788896456071",
        "opera": "RAFFAELE RAUTY (a cura di). Giovani in una societ\u00e0 multimediale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALABRO' ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALABRO' ANNA RITA (2013). La responsabilit\u00e0 di diventare adulti . In:",
        "RAFFAELE RAUTY (a cura di). Giovani in una societ\u00e0 multimediale. p.",
        "65-74, Avellino:Luciano de Venezia, ISBN: 9788896456071"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-140",
        "titolo": "Il rapporto ambivalente tra guerra e pace",
        "ISBN": [
          "9788820760427"
        ],
        "csp": "Napoli:Guido Liguori, ISBN: 9788820760427",
        "opera": "franco rositi. La ragione politica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALABRO' ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALABRO' ANNA RITA (2013). Il rapporto ambivalente tra guerra e pace.",
        "In: franco rositi. La ragione politica. p. 101-140, Napoli:Guido Liguori, ISBN:",
        "9788820760427"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "When Ethnic Identity becomes a Prison. The Case of the Roma Community in Italy . BULLETIN OF THE TRANSILVANIA UNIVERSITY OF BRASOV. SERIES VII SOCIAL SCIENCES",
        "ISSN": [
          "2066-7701"
        ],
        "journal": "LAW",
        "csp": "p. 11-24, ISSN: 2066-7701",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALABRO' ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALABRO' ANNA RITA (2012). When Ethnic Identity becomes a Prison.",
        "The Case of the Roma Community in Italy . BULLETIN OF THE",
        "TRANSILVANIA UNIVERSITY OF BRASOV. SERIES VII SOCIAL",
        "SCIENCES. LAW, p. 11-24, ISSN: 2066-7701"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-79",
        "titolo": "Elogio dell'ambivalenza",
        "ISBN": [
          "9788895283920"
        ],
        "csp": "TORINO:Antigone Editore, ISBN: 9788895283920",
        "opera": "Francesconi Marco, Scotto di Fasano Daniela. L'ambiguit\u00e0 nella clinica, nella societ\u00e0, nell'arte.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. CALABRO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CALABRO' (2012). Elogio dell'ambivalenza. In: Francesconi Marco,",
        "Scotto di Fasano Daniela. L'ambiguit\u00e0 nella clinica, nella societ\u00e0, nell'arte..",
        "p. 65-79, TORINO:Antigone Editore, ISBN: 9788895283920"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-174",
        "titolo": "Il linguaggio ambivalente delle donne ",
        "ISBN": [
          "9788849836233"
        ],
        "csp": "CATANZARO:Rubbettino, ISBN: 9788849836233",
        "opera": "B. Air\u00f2, S. Arbia, P. Bernardi, A.R. Calabr\u00f2, S. Camusso, A. Canevari, M.A. Confalonieri, S. Illari, R. Oliva, C. Ricci. Oltre il soffitto di cristallo. Il persorso difficile delle donne. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALABRO' ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALABRO' ANNA RITA (2012). Il linguaggio ambivalente delle donne . In:",
        "B. Air\u00f2, S. Arbia, P. Bernardi, A.R. Calabr\u00f2, S. Camusso, A. Canevari, M.A.",
        "Confalonieri, S. Illari, R. Oliva, C. Ricci. Oltre il soffitto di cristallo. Il",
        "persorso difficile delle donne. p. 149-174, CATANZARO:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849836233"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-14",
        "titolo": "Il mercato dei corpi",
        "ISBN": [
          "9788820758332"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820758332",
        "opera": "A. CALABRO' (A CURA DI). Il mercato dei corpi. Politiche di contrasto e vie di fuga. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. CALABRO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CALABRO' (2012). Il mercato dei corpi. In: A. CALABRO' (A CURA DI).",
        "Il mercato dei corpi. Politiche di contrasto e vie di fuga. p. 1-14,",
        "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820758332"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-17",
        "titolo": "Oltre il soffitto di cristallo",
        "ISBN": [
          "9788849836233"
        ],
        "csp": "CATANZARO:Rubbettino, ISBN: 9788849836233",
        "opera": "B. Air\u00f2, S. Arbia, P. Bernardi, A.R. Calabr\u00f2, S. Camusso, A. Canevari, M.A. Confalonieri, S. Illari, R. Oliva, C. Ricci. Oltre il soffitto di Cristallo. Il difficile percordo delle donne. . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALABRO' ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALABRO' ANNA RITA (2012). Oltre il soffitto di cristallo. In: B. Air\u00f2, S.",
        "Arbia, P. Bernardi, A.R. Calabr\u00f2, S. Camusso, A. Canevari, M.A.",
        "Confalonieri, S. Illari, R. Oliva, C. Ricci. Oltre il soffitto di Cristallo. Il difficile",
        "percordo delle donne. . p. 7-17, CATANZARO:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849836233"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-36",
        "titolo": "I dilemmi delle societ\u00e0 multietniche",
        "ISBN": [
          "9788865311080"
        ],
        "csp": "ALPES:-, ISBN: 9788865311080",
        "opera": "Passerini A., Talamoni M.. Migranti: transculturalit\u00e0 ed esperienza immaginativa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. CALABRO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CALABRO' (2012). I dilemmi delle societ\u00e0 multietniche. In: Passerini A.,",
        "Talamoni M.. Migranti: transculturalit\u00e0 ed esperienza immaginativa. p.",
        "19-36, ALPES:-, ISBN: 9788865311080"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Ledizioni",
        "titolo": "Comando e cura. Stili di leadership femminili.",
        "ISBN": [
          "9788867050437"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867050437",
        "anno": "2012",
        "autori": "A.R. Calabr\u00f2, M.A. Confalonieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.R. Calabr\u00f2, M.A. Confalonieri (2012). Comando e cura. Stili di leadership",
        "femminili.. MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867050437"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-289",
        "titolo": "Segregazione urbana e debolezza delle politiche sociali",
        "ISBN": [
          "881415676X"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 881415676X",
        "opera": "Sonetti P., Simoni A., Vitale T.. la condizione giuridica dei Rom e dei Sinti in Italia. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. CALABRO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CALABRO' (2011). Segregazione urbana e debolezza delle politiche",
        "sociali. In: Sonetti P., Simoni A., Vitale T.. la condizione giuridica dei Rom e",
        "dei Sinti in Italia. vol. 1, p. 273-289, MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN:",
        "881415676X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-26",
        "titolo": "Nascere e morire zingari: come un'identit\u00e0 etnica \u00e8 diventata una condanna sociale",
        "ISBN": [
          "9788865310175"
        ],
        "csp": "ROMA:Alpes, ISBN: 9788865310175",
        "opera": "Zanetti M.A. Passerini A. De Palma M.. Strategie a confronto nell'integrazione di culture diverse. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. CALABRO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CALABRO' (2010). Nascere e morire zingari: come un'identit\u00e0 etnica \u00e8",
        "diventata una condanna sociale. In: Zanetti M.A. Passerini A. De Palma M..",
        "Strategie a confronto nell'integrazione di culture diverse. p. 11-26,",
        "ROMA:Alpes, ISBN: 9788865310175"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Ledizioni",
        "titolo": "Il vento non soffia pi\u00f9. Gli zingari ai margini di una grande citt\u00e0.",
        "ISBN": [
          "9788895994161"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895994161",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. CALABRO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. CALABRO' (2010). Il vento non soffia pi\u00f9. Gli zingari ai margini di una",
        "grande citt\u00e0.. MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788895994161"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "445-499",
        "titolo": "\u201cUna tipologia dei vissuti temporali\u201d",
        "ISBN": [
          "9788895994000"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788895994000",
        "opera": "ALESSANRO CAVALLI A CURA DI. Il tempo dei giovani. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. CALABRO', A. CAVALLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CALABRO', A. CAVALLI (2009). \u201cUna tipologia dei vissuti temporali\u201d. In:",
        "ALESSANRO CAVALLI A CURA DI. Il tempo dei giovani. p. 445-499,",
        "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788895994000"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:LIGUORI",
        "titolo": "ZINGARI. STORIA DI UN'EMERGENZA ANNUNCIATA",
        "ISBN": [
          "9788820732325"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820732325",
        "anno": "2008",
        "autori": "ANNA RITA CALABR\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANNA RITA CALABR\u00f2 (2008). ZINGARI. STORIA DI UN'EMERGENZA",
        "ANNUNCIATA. NAPOLI:LIGUORI, ISBN: 9788820732325"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Dal movimento femminista al femminismo diffuso.",
        "ISBN": [
          "9788846453259"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846453259",
        "anno": "2004",
        "autori": "A. CALABRO', CON L. GRASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. CALABRO', CON L. GRASSO (2004). Dal movimento femminista al",
        "femminismo diffuso.. Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846453259"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-152",
        "titolo": "Donne migranti, donne al lavoro. A che punto siamo con la ricerca?",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-653-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-653-0",
        "opera": "ANNA RITA CALABRO' (a cura di). Quaderno n. 3 Master \"Immigrazione, genere, modelli familiari e strategie di integrazione\". vol. 3, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Calabro' ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Calabro' ANNA RITA (2016). Donne migranti, donne al lavoro. A che punto",
        "siamo con la ricerca?. In: ANNA RITA CALABRO' (a cura di). Quaderno n.",
        "3 Master \"Immigrazione, genere, modelli familiari e strategie di",
        "integrazione\". vol. 3, p. 131-152, MILANO:Ledizioni, ISBN:",
        "978-88-6705-653-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Essai sur l'ambivalence",
        "ISSN": [
          "0038-0164"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA INTERNATIONALIS",
        "csp": "vol. 53, p. 83-105, ISSN: 0038-0164",
        "anno": "2015",
        "autori": "anna rita Calabr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "anna rita Calabr\u00f2 (2015). Essai sur l'ambivalence. SOCIOLOGIA",
        "INTERNATIONALIS, vol. 53, p. 83-105, ISSN: 0038-0164"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Di che parliamo quando parliamo di identit\u00e0?",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 57, p. 85-104, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2013",
        "autori": "ANNA RITA CALABRO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANNA RITA CALABRO' (2013). Di che parliamo quando parliamo di",
        "identit\u00e0?. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. 57, p. 85-104, ISSN:",
        "0033-4952"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-74",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 di diventare adulti",
        "ISBN": [
          "9788896456071"
        ],
        "csp": "Avellino:Luciano de Venezia, ISBN: 9788896456071",
        "opera": "RAFFAELE RAUTY (a cura di). Giovani in una societ\u00e0 multimediale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALABRO' ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALABRO' ANNA RITA (2013). La responsabilit\u00e0 di diventare adulti. In:",
        "RAFFAELE RAUTY (a cura di). Giovani in una societ\u00e0 multimediale. p.",
        "65-74, Avellino:Luciano de Venezia, ISBN: 9788896456071"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-140",
        "titolo": "Il rapporto ambivalente tra guerra e pace",
        "ISBN": [
          "9788820760427"
        ],
        "csp": "Napoli:Guido Liguori, ISBN: 9788820760427",
        "opera": "franco rositi. La ragione politica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALABRO' ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALABRO' ANNA RITA (2013). Il rapporto ambivalente tra guerra e pace.",
        "In: franco rositi. La ragione politica. p. 101-140, Napoli:Guido Liguori, ISBN:",
        "9788820760427"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "When Ethnic Identity becomes a Prison. The Case of the Roma Community in Italy. BULLETIN OF THE TRANSILVANIA UNIVERSITY OF BRASOV. SERIES VII SOCIAL SCIENCES",
        "ISSN": [
          "2066-7701"
        ],
        "journal": "LAW",
        "csp": "p. 11-24, ISSN: 2066-7701",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALABRO' ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALABRO' ANNA RITA (2012). When Ethnic Identity becomes a Prison.",
        "The Case of the Roma Community in Italy. BULLETIN OF THE",
        "TRANSILVANIA UNIVERSITY OF BRASOV. SERIES VII SOCIAL",
        "SCIENCES. LAW, p. 11-24, ISSN: 2066-7701"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-36",
        "titolo": "I dilemmi delle societ\u00e0 multietniche",
        "ISBN": [
          "9788865311080"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788865311080",
        "opera": "Passerini A. Talamoni M.. Migranti: transculturalit\u00e0 ed esperienza immaginativa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. CALABRO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CALABRO' (2012). I dilemmi delle societ\u00e0 multietniche. In: Passerini A.",
        "Talamoni M.. Migranti: transculturalit\u00e0 ed esperienza immaginativa. p.",
        "19-36, ISBN: 9788865311080"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Liguori",
        "titolo": "ZINGARI. STORIA DI UN'EMERGENZA ANNUNCIATA",
        "ISBN": [
          "9788820732325"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820732325",
        "anno": "2008",
        "autori": "ANNA RITA CALABRO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANNA RITA CALABRO' (2008). ZINGARI. STORIA DI UN'EMERGENZA",
        "ANNUNCIATA. Napoli:Liguori, ISBN: 9788820732325"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-81",
        "titolo": "Luci e ombre della modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "8820736403"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 8820736403",
        "opera": "CALABRO' Anna Rita (a cura di). I caratteri della modernit\u00e0: parlano i classici. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "Calabr\u00f2 Anna Rita"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Calabr\u00f2 Anna Rita (2004). Luci e ombre della modernit\u00e0. In: CALABRO'",
        "Anna Rita (a cura di). I caratteri della modernit\u00e0: parlano i classici. p. 1-81,",
        "Napoli:Liguori, ISBN: 8820736403"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Dal movimento femminista al femminismo diffuso.",
        "ISBN": [
          "9788846453259"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846453259",
        "anno": "2004",
        "autori": "A. CALABRO', CON L. GRASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. CALABRO', CON L. GRASSO (2004). Dal movimento femminista al",
        "femminismo diffuso.. Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846453259"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prigionieri dell\u2019ambivalenza. Sulla carcerazione minorile",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 44, p. 7-30, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2000",
        "autori": "CALABRO' ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALABRO' ANNA RITA (2000). Prigionieri dell\u2019ambivalenza. Sulla",
        "carcerazione minorile. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. 44, p. 7-30, ISSN:",
        "0033-4952"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA BARI:Laterza",
        "titolo": "L'ambivalenza come risorsa. La prospettiva sociologica",
        "ISBN": [
          "88-420-5279-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-420-5279-5",
        "anno": "1997",
        "autori": "Calabro' ANNA RITA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Calabro' ANNA RITA (1997). L'ambivalenza come risorsa. La prospettiva",
        "sociologica. ROMA BARI:Laterza, ISBN: 88-420-5279-5"
      ],
      "anno": "1997"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SALERNO:Ripostes",
        "titolo": "UNA GIORNATA QUALSIASI. IL TEMPO LIBERO DELLE DONNE: TEMPO PER SE' O TEMPO PER GLI ALTRI?",
        "ISBN": [
          "8886819242"
        ],
        "csp": "ISBN: 8886819242",
        "anno": "1996",
        "autori": "A. CALABRO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. CALABRO' (1996). UNA GIORNATA QUALSIASI. IL TEMPO LIBERO",
        "DELLE DONNE: TEMPO PER SE' O TEMPO PER GLI ALTRI?.",
        "SALERNO:Ripostes, ISBN: 8886819242"
      ],
      "anno": "1996"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-297",
        "titolo": "\u201cI giovani tra conformismo e devianza\u201d",
        "ISBN": [
          "8840000259"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni Unicopli, ISBN: 8840000259",
        "opera": "AA.VV.. Bande, un modo di dire. p",
        "anno": "1986",
        "autori": "A. CALABRO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CALABRO' (1986). \u201cI giovani tra conformismo e devianza\u201d. In: AA.VV..",
        "Bande, un modo di dire. p. 243-297, MILANO:Edizioni Unicopli, ISBN:",
        "8840000259"
      ],
      "anno": "1986"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les jeunes et leur rapport au temps coome instrument d'analyse du cahngement social",
        "ISSN": [
          "0379-3664"
        ],
        "journal": "SCHWEIZERISCHE ZEITSCHRIFT FUER SOZIOLOGIE",
        "csp": "vol. 11, p. 345-358, ISSN: 0379-3664",
        "anno": "1985",
        "autori": "Anna Rita Calabro'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Rita Calabro' (1985). Les jeunes et leur rapport au temps coome",
        "instrument d'analyse du cahngement social. SCHWEIZERISCHE",
        "ZEITSCHRIFT FUER SOZIOLOGIE, vol. 11, p. 345-358, ISSN: 0379-3664"
      ],
      "anno": "1985"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "28580",
    "nome": "CALABRO' Annarita",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttrice della collana Lessico sociologico - Liguori Editorre",
        "periodo": "dal 01-05-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico dei Quaderni del Master Genere e Immigrazione - Ledizioni Milano",
        "periodo": "dal 15-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Collana Argomentazione e sfera pubblica diretta da Franco Rositi - Liguori editore",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione con PAPER \u201cCROSSING THE SHADOW LINE\u201d al YOUTH AN UNCERTAIN IN FUTURE? TO BE YOUNG IN THE NEW CENTURY: AN INTERNATIONAL PERSPECTIVE UNIVERSITY OF SALERNO, 18-19 FEBRUARY 2005",
        "periodo": "dal 18-02-2005 al 19-02-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno : Continuit\u00e0 e innovazione nella partecipazione politica e sociale delle donne.Usciamo dal silenzio. In collaborazione con AIS, Dipartimento di studi politici e sociali (Universit\u00e0 di Pavia), Centro di studi di genere (Universit\u00e0 di Pavia). Universit\u00e0 di Pavia.",
        "periodo": "dal 09-11-2006 al 09-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno: Rappresentanza politica e democrazia paritaria. In collaborazione con AIS, Dipartimento di studi politici e sociali (Universit\u00e0 di Pavia), Centro di studi di genere (Universit\u00e0 di Pavia). Pavia, 12 maggio 2007",
        "periodo": "dal 12-05-2007 al 12-05-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cViolenza di genere nei confronti di rifugiati, migranti e new movers\u201d, in collaborazione con Croce Rossa Italiana. Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 19-12-2009 al 19-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relatrice con PAPER: URBAN SEGREGATION AND WEAKNESS OF SOCIAL POLITICS alla INTERNATIONAL CONFERENCE ON THE LEGAL STATUS OF ROMA AND SINTI IN ITALY UNIVERSITY OF MILAN BICOCCA.",
        "periodo": "dal 16-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno: \u201cPer conoscere e contrastare il fenomeno della tratta a scopo sessuale\u201d, in collaborazione con Caritas di Pavia, Caritas Ambrosiana e Casa S. Michele di Pavia",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione con PAPER: EXPERIENCE OF E-LEARNING OF A SOCIOLOGY TEACHER INNOVARE L\u2019E-LEARNING ATTRAVERSO LA CONDIVISIONE E IL RIUSO Al CONVEGNO INTERNAZIONALE DEL PROGETTO EUROPEO \u201cSHARE\u201d UNIVERSITA\u2019 DI TERAMO.",
        "periodo": "dal 13-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice con paper La responsabilit\u00e0 di diventare adulti - Convegno Giovani Come. Giovani in una Societ\u00e0 Multimediale- Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 26-04-2012 al 27-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice con un paper CULTURE, MODE OF ADAPTION AND LIFESTYLES OF THE ROMA alla 4th CONFERENCE ON MIGRANT AND ATHNIC MINORITY HEALTH IN EUROPE UNIVERSITYB UNIVERSITY OF MILAN BOCCONI, 22 JUNE 2012",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e moderatrice della Tavola Rotonda sul tema \u201cItaliani si nasce o si diventa?\u201d con interventi di Flavio Ceravolo (Universit\u00e0 degli Studi di Pavia), Maddalena Colombo (Universit\u00e0 Cattolica di Milano), Michael Eve (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), Stefano Molina (Fondazione Agnelli), Maria Perino (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), Andrea Pogliano (Fieri \u2013 Torino), Maria Assunta Zanetti (Universit\u00e0 degli Studi di Pavia) - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 22-03-2013 al 22-03-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno giornata di approfondimento sulla cooperazione civile e militare e sugli interventi umanitari, in collaborazione con l\u2019Esercito Italiano e con il Comitato Internazionale della Croce Rossa (Ten. Col. Pasquale Sotgia e dott. Roberto Forin) - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 10-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Le th\u00e8me de l'ambivalence dans l'oeuvre de Simonetta Tabboni\" Convegno L' Oeuvre de Simonetta Tabboni - Centre d'Analyse e d'Intervention Sociologique (CADIS) Parigi.",
        "periodo": "dal 17-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno \u201cContro ogni fondamentalismo\u2026sull'importanza del dialogo, della conoscenza reciproca e del reciproco rispetto\u201d con Alfonso Pedatzur Arbib (Rabbino Capo di Milano), Abd Al Ghafur Paolo Masotti (Imam \u2013 Responsabile del dialogo religioso per la Co.Re.Is.), Giovanni Giudici (Vescovo di Pavia). Universit\u00e0 degli studi di Pavia",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione seminario su \u201cI diritti umani delle donne\u201d tenuto da Marcela de la Fuente \u00c1vila e Victor Hugo P\u00e9rez Hern\u00e1ndez della Universidad Autonoma Nacional de M\u00e9xico \u2013 UNAM - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 30-11-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno: Governare l'integrazione: il contributo dei consoli e delle comunit\u00e0 migranti. Marisela Morales Iba\u00f1ez (Console del Messico a Milano e Presidentessa del Gruppo Consolare dell\u2019America Latina e dei Caraibi nel Nord Italia); Mar\u00eda Gabriela Vera Basurto (Console Generale dell\u2019Ecuador); Karla Georgina Mart\u00ednez Herrera (Console Generale di El Salvador); Eva Gloria Chuquimia Mamani (Console Generale della Bolivia); Evelyn Miyagui (Console Generale Aggiunta del Per\u00f9) - Aula Grande - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 01-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Co-responsabilit\u00e0 con L.Grasso della ricerca \"Il movimento femminista a Milano e in Lombardia\", per conto della Regione Lombardia, la Fondazione Feltrinelli e il Centro di Studi Storici sul Movimento di Liberazione della donna in Italia.",
        "periodo": "dal 02-05-1979 al 04-04-1982"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \"Concezione e uso del tempo dei giovani\", diretta da Alessandro Cavalli, per conto dello IARD.",
        "periodo": "dal 01-06-1980 al 01-05-1984"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca Indagine sulla presenza degli zingari a Milano e Provincia per conto dell\u2019Assessorato ai Servizi Sociali della Provincia di Milano e dell\u2019Opera Nomadi.",
        "periodo": "dal 01-04-1987 al 01-05-1990"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca azione sulla popolazione carceraria minorile (ragazze e ragazze) e sugli operatori e personale di custodia, finalizzata a riorganizzazione i servizi e le procedure rieducative e ottimizzare i ruoli professionali, per conto della Direzione dell\u2019Istituto Penale Minorile \u201cCesare Beccaria\u201d di Milano.",
        "periodo": "dal 01-04-1992 al 01-03-1997"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca \"I processi di femminilizzazione della povert\u00e0 in Sardegna\", per conto della Commissioni Pari Opportunit\u00e0 della Regione Sardegna e della societ\u00e0 di ricerca GENDER.",
        "periodo": "dal 01-05-1997 al 01-12-1997"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca \"Stato di salute e potenzialit\u00e0 dell\u2019imprenditoria femminile nella Valle d\u2019Aosta\".Per conto dell\u2019Assessorato all\u2019Agricoltura della Regione Valle d\u2019Aosta e della societ\u00e0 di ricerca GENDER.",
        "periodo": "dal 01-02-1998 al 01-12-1998"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 Scientifica ricerca azione sulla valutazione del clima aziendale finalizzata alla riorganizzazione degli uffici; per conto dell\u2019Istituto Pedagogico Provinciale per la scuola di lingua italiana e dell\u2019Istituto Pedagogico Provinciale per la scuola di lingua ladina, Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-03-2000 al 01-02-2001"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per una ricerca, condotta nelle scuole altoatesine, sull\u2019uso delle nuove tecnologie nella didattica ; per conto dall\u2019Istituto Pedagogico Provinciale per la scuola di lingua italiana - Bolzano",
        "periodo": "dal 08-01-2002 al 01-03-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile di un progetto di ricerca per la messa a punto di un modello sperimentale per l\u2019autovalutazione scolastica. Per conto dell'Istituto Pedagogico Provinciale per la Scuola di Lingua Italiana",
        "periodo": "dal 07-01-2003 al 10-01-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per una ricerca su \u201cDonne protagoniste della vita istituzionale, politica ed economica pavese\u201d; per conto del Comune di Pavia.",
        "periodo": "dal 10-01-2011 al 30-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca su \u201cDiseguaglianze di genere nelle Amministrazioni Comunali e Provinciali di Pavia\u201d; per conto della Provincia di Pavia",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca \"Il Sistema di accoglienza per i minori stranieri non accompagnati (MSNA) sul territorio pavese\" ; per conto della Provincia di Pavia",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato in Sociologia, Analisi sociologica e Politiche pubbliche, Universit\u00e0 degli studi diSalerno",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento: teoria sociologica per ore 8 , presso la Scuola di Dottorato in Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 02-02-2010 al 02-02-2010"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento: teoria sociologica per ore 8 , presso la Scuola di Dottorato in Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 26-01-2011 al 26-01-2011"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento: teoria sociologica per ore 8 , presso la Scuola di Dottorato in Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 28-03-2012 al 28-03-2012"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento: l'ambivalenza sociologica per ore 8 , presso la Scuola di Dottorato in Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 09-05-2012 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato in Sociologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano. (XXVIII ciclo)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato in Sociologia e Metodologia della ricerca sociale, Universit\u00e0 degli Studi di Milano (XXIX ciclo).",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 30-12-2016"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento: oggetto e metodo della sociologia - per ore 8 , presso la Scuola di Dottorato in Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 26-03-2013 al 26-03-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato in Sociologia e Metodologia della ricerca sociale, Universit\u00e0 degli Studi di Milano (XXXI ciclo)",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato in Sociologia e Metodologia della ricerca sociale, Universit\u00e0 degli Studi di Torino. (XXXII ciclo)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di Studio biennale della International Federation of University Woman, per svolgere un\u2019analisi comparata tra l\u2019Italia e i paesi anglosassoni, sulle nuove espressioni della cultura giovanile.",
        "periodo": "dal 01-09-1982 al 31-08-1984"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Sociologia presso Universit\u00e0 degli Studi di Torino, svolgendo una ricerca conclusasi con la dissertazione: \" Per una teoria dell' ambivalenza sociologica\".",
        "periodo": "dal 01-11-1986 al 01-11-1989"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio biennale presso l\u2019Universit\u00e0 di Torino per attivit\u00e0 di ricerca post-dottorato",
        "periodo": "dal 01-03-1990 al 01-03-1991"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto, Facolt\u00e0 di Architettura, Politecnico di Milano, insegno Metodologia della Ricerca Sociale.",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 01-11-1997"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto, Scuola di Specializzazione in Pianificazione del territorio e dell\u2019Ambiente, Politecnico di Milano, insegno Metodologia della Ricerca Sociale.",
        "periodo": "dal 01-11-1997 al 01-11-1998"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di incarichi di ricerca e di consulenza professionale relativi a sondaggi di opinioni e ricerca sociale, per conto dell' Istituto Demoskopea - Milano.",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 01-02-2001"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto, Scuola di Specializzazione in Pianificazione del territorio e dell\u2019Ambiente, Politecnico di Milano, insegno Metodologia della Ricerca Sociale.",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 01-11-1999"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto, Facolt\u00e0 di Architettura, Politecnico di Milano, insegno Sociologia e Sociologia Urbana.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 01-11-2001"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto, Facolt\u00e0 di Scienza della Formazione, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, insegno Sociologia dell\u2019educazione.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 01-11-2000"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto, Corso di Laurea in Ingegneria Edile, Facolt\u00e0 di Ingegneria di Lecco, Politecnico di Milano, insegno Sociologia Urbana.",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 01-11-2001"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Diploma Universitario di Servizio Sociale, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, insegno Sociologia.",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 01-11-2001"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto, Corso di Laurea in Ingegneria Edile, Facolt\u00e0 di Ingegneria di Lecco, Politecnico di Milano, insegno Sociologia Urbana.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 01-11-2002"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento di Sociologia presso la Scuola Interuniversitaria Lombarda di Specializzazione per l\u2019Insegnamento Secondario (SILSIS) di Pavia",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-07-2008"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento di Sociologia dei processi culturali e comunicativi presso il corso di laurea specialistica in Scienze del Turismo - Facolt\u00e0 interateneo Lucca - Pavia - Lugano",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Direzione del Master Universitario di I livello in Immigrazione, genere, modelli familiari e strategie di integrazione, Universit\u00e0 degli studi di Pavia. aa. 2009 ad oggi",
        "periodo": "dal 11-02-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Istituzione del Master Universitario di I livello in Immigrazione, genere, modelli familiari e strategie di integrazione, Universit\u00e0 degli studi di Pavia. aa. 2009 ad oggi.",
        "periodo": "dal 11-02-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttrice del Centro Interdipartimentale Studi di Genere - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 10-01-2015"
      },
      {
        "content": "Delegata del Rettore alla Cabina di Regia Provinciale Antidiscriminazioni per l'Ufficio Nazionale Antidiscriminazione Razziale e la Provincia di Pavia.",
        "periodo": "dal 22-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Delegata del Rettore al tavolo tecnico istituito dalla Prefettura di Pavia per prevenire e contrastare il fenomeno della violenza nei confronti delle donne.",
        "periodo": "dal 25-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento di corsi di formazione per dipendenti della prefettura e questura di Pavia sulle procedure di accoglienza degli immigrati (PROGETTO FEI)",
        "periodo": "dal 08-01-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile, per il Dipartimento di Studi Politici e Sociali - Universit\u00e0 di Pavia, del progetto finanziato dal Fondo Europeo per l'Integrazione dei Cittadini dei Paesi Terzi: Sfide-servizi alle famiglie per l'integrazione, il dialogo, e l'empowerment. Per conto del Comune di Pavia.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Delegata del Rettore al Consiglio Territoriale per l\u2019Immigrazione della Prefettura di Pavia",
        "periodo": "dal 16-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Audizione \"La tratta a scopo di sfruttamento sessuale. Il sistema di emersione, prevenzione, contrasto e assistenza\" su invito dalla Commissione Parlamentare Antimafia. Roma",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Co- Referente per la misura tematica Towards a Governance Model for International Migration: on Interdisciplinary and Diachronic Perspective del Piano Strategico di Ateneo 2015/17 per coordinamento e sviluppo di ricerche che coinvolgono 11 dipartimenti. _ Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ideazione e implementazione del progetto Giovani Rifugiati all'Universit\u00e0 di Pavia, in collaborazione con Sistema di protezione per richiedenti asilo e rifugiati - SPRAR Nazionale.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente del Centro Studi Interdipartimentale MeRGED (Migrazioni Riconoscimento Genere Diversit\u00e0) - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito della ricerca sulla comunicazione ambivalente, per la Facultatea de Stiinte Politice si Administrative Universitatea Petre Anrei din Iasi, \u00e8 in corso di pubblicazione sulla rivista Polis: Revista de Stiinte Politice un saggio dal titolo \"The ambivalent relationship between war and peace: public speeches concerning the issue of terrorism\"",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione Prin 2005 dell'Unit\u00e0 di Ricerca Locale Universit\u00e0 degli studi di Salerno \u201cChances di vita e adulti significativi nelle scelte scolastiche e professionali degli adolescenti. Un confronto Nord/Sud\u201d. - Coordinatore Nazionale del Prin 2005 Elena Besozzi.",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 27-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione PRIN 2008 Grandi crisi e tensioni politiche: la qualit\u00e0 del discorso politico. Coordinamento Nazionale del PRIN 2008 Franco Rositi",
        "periodo": "dal 23-03-2010 al 22-09-2012"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinatrice PRIN 2005 dell'Unit\u00e0 di Ricerca Locale Universit\u00e0 degli studi di Salerno \u201cChances di vita e adulti significativi nelle scelte scolastiche e professionali degli adolescenti. Un confronto Nord/Sud\u201d. - Coordinatore Nazionale del Prin 2005 Elena Besozzi. Interruzione della responsabilit\u00e0 scientifica dell'unit\u00e0 locale per trasferimento nell'ateneo di Pavia e designazione nel gennaio 2006 di G. Iorio.",
        "periodo": "dal 25-03-2005 al 12-01-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice scientifica dell'Unit\u00e0 Pavese del progetto di ricerca ERASMUS + \"Out-Side-In, Inclusive Adult Education for Refugees\", progetto numero 2015-1-DE02-KA204-002503, azione KA2 - Strategische Partnerschaften, Capofila del progetto: Gottfried Wilhelm Leibniz Universit\u00e4t Hannover",
        "periodo": "dal 20-07-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}