{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1423/74747"
        ],
        "titolo": "Presentazione",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 3, p. 341-350, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/74747",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mario Cardano, Dario Padovan"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mario Cardano, Dario Padovan (2013). Presentazione. RASSEGNA",
        "ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol. 3, p. 341-350, ISSN: 0486-0349, doi:",
        "10.1423/74747"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Racialization of Public Discourse. Antisemitism and Islamophobia in Italian society",
        "ISSN": [
          "1461-6696"
        ],
        "journal": "EUROPEAN SOCIETIES",
        "csp": "vol. 14, p. 21-38, ISSN: 1461-6696",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dario Padovan, Alfredo Alietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dario Padovan, Alfredo Alietti (2012). The Racialization of Public Discourse.",
        "Antisemitism and Islamophobia in Italian society. EUROPEAN SOCIETIES,",
        "vol. 14, p. 21-38, ISSN: 1461-6696"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-132",
        "titolo": "Rischi, insicurezze e genesi delle comunit\u00e0 della paura. p",
        "ISBN": [
          "9788854827431"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854827431",
        "anno": "2009",
        "autori": "Dario Padovan"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dario Padovan (2009). Rischi, insicurezze e genesi delle comunit\u00e0 della",
        "paura. p. 1-132, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854827431"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Participative backcasting: A tool for involving stakeholders in local sustainability planning",
        "ISSN": [
          "0016-3287"
        ],
        "journal": "FUTURES",
        "csp": "vol. 40, p. 34-46, ISSN: 0016-3287",
        "anno": "2008",
        "autori": "Carlsson-Kanyama A., Dreborg K. H., Moll H. C., Padovan D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carlsson-Kanyama A., Dreborg K. H., Moll H. C., Padovan D. (2008).",
        "Participative backcasting: A tool for involving stakeholders in local",
        "sustainability planning. FUTURES, vol. 40, p. 34-46, ISSN: 0016-3287"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Organicismo sociologico, pianificazione e corporativismo in Italia durante il fascismo",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 681-718, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. PADOVAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. PADOVAN (2007). Organicismo sociologico, pianificazione e",
        "corporativismo in Italia durante il fascismo. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 4, p. 681-718, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019autonomia della sociologia e la riscoperta della morale. Pu\u00f2 la sociologia pubblica prendere piede in Italia?",
        "ISSN": [
          "1971-8853"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGICA",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 1971-8853",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. PADOVAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. PADOVAN (2007). L\u2019autonomia della sociologia e la riscoperta della",
        "morale. Pu\u00f2 la sociologia pubblica prendere piede in Italia?. SOCIOLOGICA,",
        "vol. 2, ISSN: 1971-8853"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le scienze sociali e la costruzione dello spazio pubblico: il caso del razzismo fascista",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 225-268, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. PADOVAN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. PADOVAN (2006). Le scienze sociali e la costruzione dello spazio",
        "pubblico: il caso del razzismo fascista. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 1, p. 225-268, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "64-74",
        "titolo": "Towards A Micro-foundation of Urban Metabolism",
        "ISSN": [
          "2283-8791"
        ],
        "csp": "ISSN: 2283-8791, Torino, 18-19 February 2016",
        "opera": "SUSTAINABLE BUILT ENVIRONMENT - TOWARDS POST-CARBON CITIES. NEWDIST, vol. Special Issue July 2016, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Padovan Dario, Sciullo Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Padovan Dario, Sciullo Alessandro (2016). Towards A Micro-foundation of",
        "Urban Metabolism. In: SUSTAINABLE BUILT ENVIRONMENT -",
        "TOWARDS POST-CARBON CITIES. NEWDIST, vol. Special Issue July",
        "2016, p. 64-74, ISSN: 2283-8791, Torino, 18-19 February 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "43-54",
        "titolo": "Growing or Steady Cities? Accounting the Urban Metabolism of Italian Cities",
        "ISSN": [
          "2283-8791"
        ],
        "csp": "ISSN: 2283-8791, Torino, 18-19 February 2016",
        "opera": "SUSTAINABLE BUILT ENVIRONMENT - TOWARDS POST-CARBON CITIES. NEWDIST, vol. Special Issue July 2016, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Arrobbio Osman, Padovan Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Arrobbio Osman, Padovan Dario (2016). Growing or Steady Cities?",
        "Accounting the Urban Metabolism of Italian Cities. In: SUSTAINABLE",
        "BUILT ENVIRONMENT - TOWARDS POST-CARBON CITIES. NEWDIST,",
        "vol. Special Issue July 2016, p. 43-54, ISSN: 2283-8791, Torino, 18-19",
        "February 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4172/2167-0358.1000119"
        ],
        "titolo": "Social Practices of Ordinary Consumption: An Introduction to Household Metabolism",
        "ISSN": [
          "2167-0358"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF SOCIALOMICS",
        "csp": "vol. 4, p. 1-11, ISSN: 2167-0358, doi: 10.4172/2167-0358.1000119",
        "anno": "2015",
        "autori": "Padovan Dario, Martini Fiorenzo, Cerutti Alessandro K."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Padovan Dario, Martini Fiorenzo, Cerutti Alessandro K. (2015). Social",
        "Practices of Ordinary Consumption: An Introduction to Household",
        "Metabolism. JOURNAL OF SOCIALOMICS, vol. 4, p. 1-11, ISSN:",
        "2167-0358, doi: 10.4172/2167-0358.1000119"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.jclepro.2013.12.082"
        ],
        "titolo": "Energy consumption and GHG emission of the Mediterranean diet: a systemic assessment using a hybrid LCA-IO method",
        "ISSN": [
          "0959-6526"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF CLEANER PRODUCTION",
        "csp": "p. 1-10, ISSN: 0959-6526, doi: 10.1016/j.jclepro.2013.12.082",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maria Beatrice Pairotti, Alessandro Kim Cerutti, Fiorenzo Martini, Enrica Vesce, Dario Padovan, Riccardo Beltramo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Beatrice Pairotti, Alessandro Kim Cerutti, Fiorenzo Martini, Enrica",
        "Vesce, Dario Padovan, Riccardo Beltramo (2015). Energy consumption and",
        "GHG emission of the Mediterranean diet: a systemic assessment using a",
        "hybrid LCA-IO method. JOURNAL OF CLEANER PRODUCTION, p. 1-10,",
        "ISSN: 0959-6526, doi: 10.1016/j.jclepro.2013.12.082"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "335-362",
        "titolo": "Assembling societal metabolism and social practices: the dynamics of sustainable and unsustainable reproduction",
        "ISBN": [
          "978-82-7935-369-0"
        ],
        "csp": "Oslo:Abstrakt Forlag AS, ISBN: 978-82-7935-369-0",
        "opera": "(a cura di): P\u00e5l Strandbakken Jukka Gronow, The Consumer in Society. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Padovan Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Padovan Dario (2015). Assembling societal metabolism and social",
        "practices: the dynamics of sustainable and unsustainable reproduction. In:",
        "(a cura di): P\u00e5l Strandbakken Jukka Gronow, The Consumer in Society. p.",
        "335-362, Oslo:Abstrakt Forlag AS, ISBN: 978-82-7935-369-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.ecoinf.2014.02.006"
        ],
        "titolo": "Metabolic exchanges and practices of regulation: The assemblage of environment and society in early social sciences",
        "ISSN": [
          "1574-9541"
        ],
        "journal": "ECOLOGICAL INFORMATICS",
        "csp": "p. 1-12, ISSN: 1574-9541, doi: 10.1016/j.ecoinf.2014.02.006",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dario Padovan"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dario Padovan (2014). Metabolic exchanges and practices of regulation:",
        "The assemblage of environment and society in early social sciences.",
        "ECOLOGICAL INFORMATICS, p. 1-12, ISSN: 1574-9541, doi:",
        "10.1016/j.ecoinf.2014.02.006"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3390/rel4040584"
        ],
        "titolo": "Religious Racism. Islamophobia and Antisemitism in Italian Society",
        "ISSN": [
          "2077-1444"
        ],
        "journal": "RELIGIONS",
        "csp": "vol. 4, p. 584-602, ISSN: 2077-1444, doi: 10.3390/rel4040584",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alfredo Alietti, Dario Padovan"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alfredo Alietti, Dario Padovan (2013). Religious Racism. Islamophobia and",
        "Antisemitism in Italian Society. RELIGIONS, vol. 4, p. 584-602, ISSN:",
        "2077-1444, doi: 10.3390/rel4040584"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Racialization of Public Discourse. Antisemitism and Islamophobia in Italian society",
        "ISSN": [
          "1461-6696"
        ],
        "journal": "EUROPEAN SOCIETIES",
        "csp": "vol. 14, p. 21-38, ISSN: 1461-6696",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dario Padovan, Alfredo Alietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dario Padovan, Alfredo Alietti (2012). The Racialization of Public",
        "Discourse. Antisemitism and Islamophobia in Italian society. EUROPEAN",
        "SOCIETIES, vol. 14, p. 21-38, ISSN: 1461-6696"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-9",
        "titolo": "Evaluation of the energy consumption and greenhouse gas emission related to Italian food consumption with an hybrid LCA-IO method",
        "csp": "Moncalieri (Torino):Regio Collegio Carlo Alberto",
        "opera": "Regio Collegio Carlo Alberto. Carlo Alberto Notebooks. vol. 262, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alessandro K. Cerutti, Maria Beatrice Pairotti, Fiorenzo Martini, Enrica Vesce, Riccardo Beltramo, Dario Padovan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandro K. Cerutti, Maria Beatrice Pairotti, Fiorenzo Martini, Enrica",
        "Vesce, Riccardo Beltramo, Dario Padovan (2012). Evaluation of the energy",
        "consumption and greenhouse gas emission related to Italian food",
        "consumption with an hybrid LCA-IO method. In: Regio Collegio Carlo",
        "Alberto. Carlo Alberto Notebooks. vol. 262, p. 1-9, Moncalieri",
        "(Torino):Regio Collegio Carlo Alberto"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-69",
        "titolo": "Methodologies and Early Results in the Application of the Energy Analysis Program to the Italian Context",
        "ISBN": [
          "9788838690730"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill, ISBN: 9788838690730",
        "opera": "Alfredo Agustoni Mara Maretti. Energy Issues and Social Sciences, Theories and Applications. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dario Padovan, Fiorenzo Martini, Alessandro K. Cerutti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dario Padovan, Fiorenzo Martini, Alessandro K. Cerutti (2012).",
        "Methodologies and Early Results in the Application of the Energy Analysis",
        "Program to the Italian Context. In: Alfredo Agustoni Mara Maretti. Energy",
        "Issues and Social Sciences, Theories and Applications. p. 61-69,",
        "Milano:McGraw-Hill, ISBN: 9788838690730"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-233",
        "titolo": "Genesi e ruolo dell\u2019expertise nelle controversie ambientali. Il caso del Tav in Val di Susa",
        "ISBN": [
          "9788815135780"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815135780",
        "opera": "(a cura di): Luigi Pellizzoni, Conflitti ambientali. Esperti, politica, istituzioni nelle controversie ecologiche. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dario Padovan, Marco Magnano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dario Padovan, Marco Magnano (2011). Genesi e ruolo dell\u2019expertise nelle",
        "controversie ambientali. Il caso del Tav in Val di Susa. In: (a cura di): Luigi",
        "Pellizzoni, Conflitti ambientali. Esperti, politica, istituzioni nelle controversie",
        "ecologiche. p. 201-233, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815135780"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-258",
        "titolo": "Le opportunit\u00e0 discorsive dell\u2019expertise nel conflitto sul Tav in Val di Susa",
        "ISBN": [
          "9788815135780"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815135780",
        "opera": "(a cura di): Luigi Pellizzoni, Conflitti ambientali. Esperti, politica, istituzioni nelle controversie ecologiche. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dario Padovan, Alfredo Alietti, Osman Arrobbio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dario Padovan, Alfredo Alietti, Osman Arrobbio (2011). Le opportunit\u00e0",
        "discorsive dell\u2019expertise nel conflitto sul Tav in Val di Susa. In: (a cura di):",
        "Luigi Pellizzoni, Conflitti ambientali. Esperti, politica, istituzioni nelle",
        "controversie ecologiche. p. 235-258, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815135780"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Participative backcasting: A tool for involving stakeholders in local sustainability planning",
        "ISSN": [
          "0016-3287"
        ],
        "journal": "FUTURES",
        "csp": "vol. 40, p. 34-46, ISSN: 0016-3287",
        "anno": "2008",
        "autori": "Carlsson-Kanyama A., Dreborg K. H., Moll H. C., Padovan D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carlsson-Kanyama A., Dreborg K. H., Moll H. C., Padovan D. (2008).",
        "Participative backcasting: A tool for involving stakeholders in local",
        "sustainability planning. FUTURES, vol. 40, p. 34-46, ISSN: 0016-3287"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-162",
        "titolo": "Disuguaglianze nelle minoranze etniche: una ricerca in due presidi ospedalieri della provincia torinese",
        "ISBN": [
          "9788846497628"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846497628",
        "opera": "(a cura di): Mara Tognetti Bordogna, Disuguaglianze di salute e immigrazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Dario Padovan, Alfredo Alietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dario Padovan, Alfredo Alietti (2008). Disuguaglianze nelle minoranze",
        "etniche: una ricerca in due presidi ospedalieri della provincia torinese. In: (a",
        "cura di): Mara Tognetti Bordogna, Disuguaglianze di salute e immigrazione.",
        "p. 135-162, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846497628"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-287",
        "titolo": "Social capital, lifestyles and consumption patterns",
        "ISBN": [
          "9781906093037"
        ],
        "csp": "SHEFFIELD:Greenleaf Publishing, ISBN: 9781906093037",
        "opera": "(a cura di): Tukker A. Charter M. Vezzoli C. Sto E. Andersen M. M., System Innovation for Sustainability. Perspectives on Radical Changes to Sustainable Consumption and Production. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Dario Padovan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dario Padovan (2008). Social capital, lifestyles and consumption patterns.",
        "In: (a cura di): Tukker A. Charter M. Vezzoli C. Sto E. Andersen M. M.,",
        "System Innovation for Sustainability. Perspectives on Radical Changes to",
        "Sustainable Consumption and Production. vol. 1, p. 271-287,",
        "SHEFFIELD:Greenleaf Publishing, ISBN: 9781906093037"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "29239",
    "nome": "PADOVAN Dario",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipa al comitato editoriale della \u201cRevista Theomai\u201d, Universit\u00e0 di Quilmes, Buenos Aires, Argentina. Link http://revista-theomai.unq.edu.ar/",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa all\u2019International Editorial Board della rivista \u201cCosmos and History. The Journal of Natural and Social Philosophy\u201d, Melbourne, Australia. Link http://cosmosandhistory.org/index.php/journal",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista Culture della Sostenibilit\u00e0 http://www.educazionesos tenibile.it/portale/pianeta-formazione/c ulture-della-sostenibilita-/la-rivista.h tml",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Padova, 06/06/1994: organizza e coordina il Convegno \u201cDemocrazia, territorio urbano e cittadinanza\u201d organizzato dal Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, con la partecipazione di G. Mosconi, P. Barcellona, G. Agamben, G. Della Pergola, F. Indovina",
        "periodo": "dal 06-06-1994 al 06-06-1994"
      },
      {
        "content": "Plainfield, Vermont, USA, 1-15/O2/1995: partecipa alla Winter School dell\u2019Institute of Social Ecology diretta dal prof. Dan Chodorkoff e associata al Goddard College, e presenta un paper dal titolo The Italian Political Crisis, pubblicato poi nella rivista scozzese Here and Now",
        "periodo": "dal 01-02-1995 al 15-02-1995"
      },
      {
        "content": "Padova, 16/05/1995: organizza e coordina il seminario sul tema \u201cNazione e stato: crisi di identit\u00e0 nel processo di mondializzazione\u201d presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e il dipartimento di Sociologia con la partecipazione di G. Cotturri, U. Curi, A. Papisca, G. Mosconi.",
        "periodo": "dal 16-05-1995 al 16-05-1995"
      },
      {
        "content": "Trieste, July 3-7, 1995: Partecipa al XXXII Congress dell\u2019International Institute of Sociology focalizzato sul tema \u201cDialogue between cultures and changes in Europe and the World\u201d, coordinando la working session sul tema \u201cRacism, compulsory labor and language: the other face of multiculturalism\u201d e presentando uno studio su Racism and Modernity: Racisms and Their Sociological Representations;",
        "periodo": "dal 03-07-1995 al 07-07-1995"
      },
      {
        "content": "Dunoon-Glasgow, Scotland, 14-19 august 1995: partecipa all\u2019International Social Ecology Gathering, presentando una relazione dal titolo Self-management and Direct Democracy within Anarchist and Leftist Movements in Italy",
        "periodo": "dal 14-08-1995 al 19-08-1995"
      },
      {
        "content": "Padova, 3/5 ottobre 1996: partecipa al Convegno internazionale su \u201cRiflessivit\u00e0 e responsabilit\u00e0\u201d organizzato dalla sezione \u201cVita quotidiana\u201d dell\u2019Ais e dal Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova presentando una ricerca di tipo storico-ermeneutico dal titolo La responsabilit\u00e0 delle scienze sociali durante il ventennio fascista nella formulazione del discorso razzista nel gruppo di lavoro \u201cLa societ\u00e0 italiana negli anni del razzismo: una societ\u00e0 a riflessivit\u00e0 limitata\u201d coordinato dalle professoresse Laura Balbo e Gabriella Turnaturi;",
        "periodo": "dal 03-10-1996 al 05-10-1996"
      },
      {
        "content": "Bologna, 28 febbraio 1997: partecipa al ciclo di conferenze su \u201cLa costruzione dell\u2019altro. Il razzismo tra storia e invenzione\u201d organizzato dall\u2019Istituto Gramsci Emilia-Romagna per il periodo febbraio-aprile 1997, presentando una relazione dal titolo: Le scienze sociali e il razzismo: il mutamento dei paradigmi;",
        "periodo": "dal 28-02-1997 al 28-02-1997"
      },
      {
        "content": "Citt\u00e0 di Erice, Sicily, Italy, 8 settembre - 27 settembre 1997: Progetta e coordina l\u2019Advanced Study Course sul tema \u201cSystemic Complexity and Eco-Sustainable Development\u201d, organizzato dal Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova e finanziato dall\u2019European Commission - Directorate Generale XII - Science, Research and Development - RTO actions: Environment and Climate Program (1994-1998) - Brussels. Vi partecipano docenti europei, quali Edgar Morin, Ervin Lazlo, Enzo Tiezzi e 35 studenti di diversi paesi europei. Presenta un paper dal titolo The representations of Nature in the sociological debate between the nineteenth and twentieth century;",
        "periodo": "dal 08-09-1997 al 27-09-1997"
      },
      {
        "content": "Bologna, 13-15 novembre 1997: partecipa al Convegno di studi su \u201cIl razzismo italiano nella storia d\u2019Italia 1870-1945\u201d, organizzato dal Seminario permanente per la storia del razzismo italiano e dall\u2019Universit\u00e0 di Bologna con una comunicazione dal titolo Ereditarismo e ambientalismo nel discorso razzista tra le due guerre;",
        "periodo": "dal 13-11-1997 al 15-11-1997"
      },
      {
        "content": "Bologna/Reggio Emilia, 16-19 dicembre 1997: partecipa al Convegno internazionale su \u201cMigrazioni, interazioni e conflitti nella costruzione di una democrazia europea\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Bologna con il supporto della Commissione Europea, presentando una relazione dal titolo \u201cBio-politica e razzismo: politiche totalitarie e disciplinamento sociale\u201d.",
        "periodo": "dal 16-12-1997 al 19-12-1997"
      },
      {
        "content": "Roma 9-10 aprile 1999: partecipa al II seminario Nazionale di Sociologia dell\u2019ambiente, organizzato dal Dipartimento di Sociologia dell\u2019Univ. di Roma e dal Dipartimento di Scienze dell\u2019Uomo dell\u2019Univ. di Trieste presentando una comunicazione dal titolo: \u201cIl concetto di natura nella sociologia classica: problemi e tensioni concettuali\u201d.",
        "periodo": "dal 09-04-1999 al 10-04-1999"
      },
      {
        "content": "Durham (U. K.) - 28-30 luglio 1999: partecipa all\u2019Annual Meeting del gruppo Inura - International Network for Urban Research and Action, presentando una comunicazione dal titolo \u201cUrban Renewal, Sustainability and Participation: the Case of \u2018Contratto di Quartiere\u2019\".",
        "periodo": "dal 28-07-1999 al 30-07-1999"
      },
      {
        "content": "Palanga (Lithuania) - 2-5 September 1999: partecipa alla 27th Annual Conference dell\u2019European Group for the Study of Deviance and Social Control sul tema \u201cCriminal Injustices and the Production of Harm\u201d e presenta un paper dal titolo \"The social construction of insecurity and fear of crime\".",
        "periodo": "dal 02-09-1999 al 05-09-1999"
      },
      {
        "content": "Vienna (Austria) - September 30/October 2 1999: partecipa alla Conferenza sul tema \u201cNature, Society and History. Long Term Dynamics of Social Metabolism\u201d organizzata dall\u2019Istituto di Ecologia Sociale - Iff di Vienna, presentando una relazione dal titolo: The Concept of Social Metabolism in the Early Sociology.",
        "periodo": "dal 30-09-1999 al 02-10-1999"
      },
      {
        "content": "Barcellona (Spagna) - 13/15 giugno 2000: partecipa alla International Conference on \u201cInstruments to Analyse Security. Current State of the Research\u201d, organizzata dalla Generalitat de Catalunya e dalla Escola de Policia de Catalunya, presentando un paper dal titolo \u201cSecurity Indicators in a Urban Environment\u201d.",
        "periodo": "dal 13-06-2000 al 15-06-2000"
      },
      {
        "content": "Perth (Australia) \u2013 5/9 settembre 2000: partecipa alla International Conference dal titolo \u201cHabitus 2000: a sense of place\u201d, organizzata dalla \u201cSchool of Architecture, Construction and Planning\u201d della Curtin University of Technology di Perth, presentando un paper dal titolo \"Urban Renewal , Sustainability and Participation: the Case of Italian Neighbourhood Agreements\".",
        "periodo": "dal 05-09-2000 al 09-09-2000"
      },
      {
        "content": "Marsala \u2013 Trapani (Italia) \u2013 28 maggio-3 giugno 2001 Progetta e coordina l\u2019International Workshop dal titolo \u201cParticipation and Consumption: Social Action Patterns for Urban Sustainability\u201d al quale partecipano trenta studiosi europei. Il workshop \u00e8 finanziato dalla European Science Foundation \u2013 Term Program e patrocinato dal Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 28-05-2001 al 03-06-2001"
      },
      {
        "content": "Venezia (Italia) \u2013 6-9 settembre 2001 Organizza e coordina la 29\u00b0 conferenza dell\u2019European Group for the Study of Deviance and Social Control dal titolo The Ambivalence of Conflicts and Social Change, alla quale partecipano quasi un centinaio di studiosi europei. La conferenza \u00e8 stata patrocinata dal Dipartimento di Sociologia di Padova e dal Comune di Venezia.",
        "periodo": "dal 06-09-2001 al 09-09-2001"
      },
      {
        "content": "Roma \u2013 Facolt\u00e0 di Architettura Roma Tre \u2013 4-5 aprile 2002: partecipa alla Conferenza dal titolo \u201cArchitettura, comunit\u00e0 e partecipazione: quale linguaggio?\u201d presentando un paper dal titolo: \u201cPartecipazione e promozione sociale nelle politiche di rigenerazione urbana: il ruolo del capitale sociale\u201d.",
        "periodo": "dal 04-04-2002 al 05-04-2002"
      },
      {
        "content": "Krakow, Poland \u2013 2002 August 29th - Sept. 1st : partecipa alla 30th Annual Conference del The European Group For The Study of Deviance and Social Control sul tema \u201cSocial Control and Violence: Breaking the Cycle\u201d presentando un paper dal titolo \"Bio-politics and the social control of multitude\".",
        "periodo": "dal 29-08-2002 al 01-09-2002"
      },
      {
        "content": "Milano \u2013 Bicocca (Italia) \u2013 21-22 novembre 2002: Partecipa al Convegno nazionale organizzato dall\u2019Associazione Italiana di Sociologia \u2013 Sezione \u201cVita Quotidiana\u201d sul tema \u201cGiorno per Giorno. Ripensare il concetto di vita quotidiana\u201d presentando un paper dal titolo \u201cCapitale sociale, insicurezze e paura della criminalit\u00e0: una ricerca comparativa a Padova\u201d.",
        "periodo": "dal 21-11-2002 al 22-11-2002"
      },
      {
        "content": "Vilnius \u2013 Lithuania \u2013 25-26 aprile 2003: Partecipa al 15th Baltic Criminologists Seminar sul tema \u201cCrime Control and Prevention in the Process of Integration into European Union\u201d, presentando un paper dal titolo \u201cSocial Capital, Insecurity and Fear of Crime\u201d.",
        "periodo": "dal 25-04-2003 al 26-04-2003"
      },
      {
        "content": "Milano \u2013 Universit\u00e0 Cattolica \u2013 15-16 maggio 2003: Partecipa al convegno dal titolo \u201cSostenibilit\u00e0 tra sviluppo e rischio ambientale\u201d organizzato dall\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore e dall\u2019Associazione Italiana di Sociologia presentando un paper dal titolo \"Tools and Indicators to Improve Urban Life and to Promote Sustainable Consumption\".",
        "periodo": "dal 15-05-2003 al 16-05-2003"
      },
      {
        "content": "Helsinky \u2013 Finland \u2013 30 agosto \u2013 2 settembre 2003: Partecipa alla 31th Annual Conference of The European Group For The Study Of Deviance And Social Control sul tema \u201cCritical Perspectives in Crime Prevention\u201d presentando un paper dal titolo \u201cBiopolitics and the Social Control of the Multitude\u201d.",
        "periodo": "dal 30-08-2003 al 02-09-2003"
      },
      {
        "content": "Torino \u2013 Facolt\u00e0 di Architettura \u2013 19-20 settembre 2003: Partecipa al IV Convegno nazionale dei sociologi dell\u2019ambiente presentando un paper dal titolo \u201cStrumenti e indicatori per migliorare la vita urbana e promuovere lo sviluppo sostenibile nelle citt\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 19-09-2003 al 20-09-2003"
      },
      {
        "content": "Lecce \u2013 Universit\u00e0 degli Studi \u2013 25-27 settembre 2003: Partecipa al Convegno Sissco - Cantieri di Storia II, presentando un paper dal titolo \u201cSaperi di pianificazione, bio-politica e scienze sociali tra le due guerre mondiali\u201d.",
        "periodo": "dal 25-09-2003 al 27-09-2003"
      },
      {
        "content": "Torino, 20-21 novembre 2003: Partecipa alla tavola rotonda dal titolo \u201cSaperi medici e democrazia\u201d nell\u2019ambito del Congresso sul tema \u201cManicomio Societ\u00e0 Politica. Per una storia della psichiatria nell\u2019Italia degli anni \u201960 e \u201970\u201d.",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 21-11-2003"
      },
      {
        "content": "Asti, 21 maggio 2004: Partecipa all\u2019incontro organizzato dall\u2019Istituto per la Storia della Resistenza e della Societ\u00e0 contemporanea dal titolo \u201cScienza e razzismo\u201d intervenendo sul tema \u201cLogiche e procedure della razzizzazione\u201d.",
        "periodo": "dal 21-05-2004 al 21-05-2004"
      },
      {
        "content": "Parma \u2013 Universit\u00e0 degli Studi - 3 dicembre, 2004: partecipa al seminario dal titolo \u201cNuove sfide al benessere sociale: progetti e politiche\u201d, con un intervento dal titolo \u201cInsicurezza, paura della criminalit\u00e0 e politiche d\u2019integrazione\u201d.",
        "periodo": "dal 03-12-2004 al 03-12-2004"
      },
      {
        "content": "Belfast - Queen's University - 1st-4th September 2005: partecipa alla 33rd Annual Conference of the European Group for the Study of Deviance and Social Control, dal titolo CRIME, JUSTICE AND TRANSITION, con un paper dal titolo \"The Factory of Delinquents\".",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 04-09-2005"
      },
      {
        "content": "Torun \u2013 Poland \u2013 Nicholas Copernicus University - September 9 \u2013 12, 2005: partecipa alla 7th European Sociological Association Conference dal titolo \"Rethinking Inequality\" presentando un paper dal titolo \"Social capital, lifestyles and consumption patterns: the quality of life among urban dwellers\".",
        "periodo": "dal 09-09-2005 al 12-09-2005"
      },
      {
        "content": "Napoli \u2013 10-11 novembre 2005 - AIS e Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d - Facolt\u00e0 di Scienze Politiche in collaborazione con Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d - Facolt\u00e0 di Sociologia: partecipa al Convegno triennale della sezione \u201cVita quotidiana\u201d dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia dal titolo \u201cINCERTO QUOTIDIANO\u201d presentando un paper dal titolo \u201cLe metamorfosi del razzismo\u201d.",
        "periodo": "dal 10-11-2005 al 11-11-2005"
      },
      {
        "content": "Copenhagen, Denmark - April 20-21 2006 - Partecipa all\u2019International Workshop organizzato dalla rete europea di ricerca SCORE (Sustainable Consumption Research Exchanges) sul tema \"Perspectives on radical changes to sustainable consumption and production\" presentando un paper dal titolo \"Social capital, lifestyles and consumption patterns\".",
        "periodo": "dal 20-04-2006 al 21-04-2006"
      },
      {
        "content": "Paris \u2013 June 9-10, 2006 \u2013 Partecipa all\u2019International Workshop dal titolo Sociologies in Context: National Sociologies in a Globalized World presentando un paper dal titolo \u201cSociology, power and public space: the Italian case\u201d.",
        "periodo": "dal 09-06-2006 al 10-06-2006"
      },
      {
        "content": "Ferrara \u2013 AIS \u2013 Sociologia della Salute e della Medicina \u2013 Universit\u00e0 di Ferrara \u2013 5-6 ottobre 2006: partecipa al Convegno su \u201cComunicare e promuovere la salute in Italia e in Europa: sviluppi e esperienze\u201d, presentando u n paper dal titolo \u201cImmigrazione e servizi sanitari: una ricerca a Torino e in Piemonte\u201d.",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 06-10-2006"
      },
      {
        "content": "Pescara - AIS \u2013 Sociologia della Salute e della Medicina \u2013 Universit\u00e0 di Pescara \u2013 23-25 novembre 2006: partecipa la Convegno internazionale su Salute e disuguaglianze sociale presentando un paper dal titolo \u201cSalute, comunicazione della salute e disuguaglianze sociali: una ricerca a Torino e in Piemonte\u201d.",
        "periodo": "dal 23-11-2006 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "Glasgow - 2/8 settembre 2007: partecipa alla 8th General Conference della\u2019European Sociological Association dal titolo \u201cConflict, Citizenship and Civli Society\u201d presentando un paper dal titolo \u201cBiopolitics and Racism: the Case of Italian Fascism\u201d nel contesto del Research Network 31 \u201cRacism and Antisemitism\u201d.",
        "periodo": "dal 02-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Palermo - September 28th-29th 2007: partecipa all 6th National Conference of Environmental Sociology on \u201cFacing the Turning Point: Commons and Climate Change\u201d; Paper presented: \u201cHealth and Environmental Risks: a Research in Piemonte\u201d.",
        "periodo": "dal 28-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Torino, 2nd- 3rd April 2008 Progetta e coordina l\u2019International Workshop dal titolo \u201cThe Environmental Accounting Methodologies: Approaches and Experiences\u201d, con la collaborazione del Corep e del Dipartimento di Scienze Sociali.",
        "periodo": "dal 02-04-2008 al 03-04-2008"
      },
      {
        "content": "San Paolo (Brasile), 1st October 2008: interviene nel seminario organizzato dal Laboratorio de Estudos Etnicidade, Racismo, Discrimina\u00e7ao (LEER) dell\u2019Universit\u00e0 di San Paolo presentando un paper dal titolo \u201cBio-pol\u00edtica e racismo na It\u00e1lia: uma perspectiva socio-hist\u00f3rica\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 01-10-2008"
      },
      {
        "content": "Roma, November 14th 2008 - The American University of Rome: partecipa alla conferenza dal titolo \u201cRacism in Italy: Past and Present\u201d organizzata dalla The American University of Rome con un intervento dal titolo \u201cThe social sciences and the construction of public space: the case of the fascist racism\u201d.",
        "periodo": "dal 14-11-2008 al 14-11-2008"
      },
      {
        "content": "Paris, December 15th-16th 2008: Partecipa alla Mid-term conference of the European Sociological Association\u2019s Research Network (31) Ethnic Relations, Racism and Antisemitism presentand una relazione dal titolo \u201cAntisemitism and Islamophobia: a survey in Italy\u201d.",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 16-12-2008"
      },
      {
        "content": "Lisbon, 2nd-5th September 2009: partecipa all\u2019European Sociological Association Conference dove presenta un paper dal titolo \u201cAntisemitism and Islamophobia in Italy\u201d nell\u2019ambito del RN 31, Ethnic Relations, Racism and Antisemitism.",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "Trento, 30 settembre - 1 ottobre 2009: partecipa alla 7th National Conference of Environmental Sociology presentando un paper dal titolo \u201cMetabolismo socio-economico: prospettive sociologiche\u201d.",
        "periodo": "dal 30-09-2009 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "Sofia, 21-23 January 2010: partecipa all\u2019International Meeting dal titolo \u201cOtherwise Different\u201d prepsentando un paper dal titolo \u201cAntisemitism and Islamophobia in Italy\u201d.",
        "periodo": "dal 21-01-2010 al 23-01-2010"
      },
      {
        "content": "Torino 11-12 Marzo 2011 Organizza il Convegno Internazionale con il patrocinio ESA, AIS, AIP su: \u201cRazzismo, pregiudizio etnico e xenofobia in Italia: prospettive teoriche e di ricerca empirica\u201d",
        "periodo": "dal 11-03-2011 al 12-03-2011"
      },
      {
        "content": "Ginevra 7-10 September 2011 Partecipa alla 10th European Sociological Association Conference dove presenta un paper dal titolo \u201cIslamophobia in Italy\u201d nell\u2019ambito del RN 31, Ethnic Relations, Racism and Antisemitism.",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Torino La Venaria Reale, November 26th-27th 2011 Progetta e organizza International Conference on Beyond North-South. For a sustainable development and a New Mediterranean Renaissance. Patrocinato da Unesco \u2013 Parigi e Paliamentary Assembly of Mediterranean. The Conference was organised by UNESCO, PAM, the University of Turin and the La Venaria Reale Consortium.",
        "periodo": "dal 26-11-2011 al 27-11-2011"
      },
      {
        "content": "Torino, 19-20 gennaio 2012. Progetta e organizza il Convegno del Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 di Torino) dal titolo \"ALTERITA\u2019: rappresentazioni, politiche e pratiche di resistenza\".",
        "periodo": "dal 19-01-2012 al 20-01-2012"
      },
      {
        "content": "Lisbon 25-27 January 2012 Partecipa al 1st Multinational Knowledge Brokerage Event on \u201cSustainable Food Consumption\u201d organizzato dalla rete Europea \u201cResponder\u201d.",
        "periodo": "dal 25-01-2012 al 27-01-2012"
      },
      {
        "content": "Madrid Marzo 7-9, 2012 Centro de Ciencias Humanas y Sociales e Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas. Presenta un paper dal titolo \"Antisemitism and Islamophobia in Italy\" nella Conferenza intitolata \u201cBeing different without fear\u201d: Antisemitism and exclusion, then and now.",
        "periodo": "dal 07-03-2012 al 09-03-2012"
      },
      {
        "content": "Circolo dei Lettori, Torino, June 2nd 2012. Knowledge and Policies for the Mediterranean Environmental Transition and climate change effects mitigation. International workshop organized in conjunction with: Universit\u00e0 di Torino, Dipartimento Cultura Politica e Societ\u00e0, Centro Universitario Agor\u00e0 Scienza, Fondazione Smart City della Citt\u00e0 di Torino With the patronage of: PAM \u2013 Parliamentary Assembly of the Mediterranean, Parteccipanti: Maria Cortes Puch (Esperto associato, Sezione politiche e riforme scientifiche - UNESCO); Arnold Tukker (Docente di Innovazione sostenibile presso l\u2019Universit\u00e0 Norvegese di Scienza e Tecnologia \u2013 NTNU, Trondheim; Manager della business line in innovazione ed economia, TNO); Carlo di Benedetta (Comunit\u00e0 delle Universit\u00e0 Mediterranee - CUM, Bari); Maria Lodovica Gullino (Direttore di Agroinnova; Docente di Patologia Vegetale presso l\u2019Universit\u00e0 di Torino); Aurelio Angelini (Docente di Sociologia dell\u2019ambiente e Sociologia delle migrazioni presso l\u2019Universit\u00e0 di Palermo); Salvatore Giannino (Piano d\u2019azione UNESCO/PAM per il Mediterraneo); Etienne Piguet (Direttore dell\u2019Istituto di Geografia dell\u2019Universit\u00e0 di Neuch\u00e2tel); Mourad Youssry (aggiunto al Segretario generale per gli affari dell\u2019Assemblea, Assemblea Parlamentare del Mediterraneo \u2013 PAM) Valerio Calzolaio (autore di \u201cEcoprofughi. Migrazioni forzate di ieri, oggi e domani\u201d); Massimo Pastore (Associazione Studi giuridici sull\u2019immigrazione); Egidio Dansero (Docente di Politiche del territorio e sostenibilit\u00e0 presso l\u2019Universit\u00e0 di Torino).",
        "periodo": "dal 02-06-2012 al 02-06-2012"
      },
      {
        "content": "Palazzo Venturi, Turin, March 25th, 2013 Book Presentation: Energy issues and social sciences: theories and applications (McGraw-Hill, 2012) Speakers: Sergio Scamuzzi, sociologist \u2013 Department Culture, Politics and Society, University of Turin; Fiorenzo Martini, economist - University of Turin; Mauro Bonaiuti, economist \u2013 University of Turin; Dario Padovan, sociologist - Department Culture, Politics and Society, University of Turin; With the presence of the editor Alfredo Agustoni and Mara Maretti.",
        "periodo": "dal 25-03-2013 al 25-03-2013"
      },
      {
        "content": "Marrakech, Morocco, 9th June 2013, Palais des Congr\u00e8s, , progetta e organizza l\u2019International Workshop on \u201cFood security and climate change. Exploring and Planning Mediterranean Sustainability\u201d come evento speciale del seventh World Environmental Education Congress (WEEC) will be held in Marrakech (Morocco) from 9 to 14 June 2013. Partecipano: Abdallah Mergheni Mohamed, UNESCO/Cousteau Ecotechnie Chair for Sustainable Development, Future University of Khartoun, Sudan; Damien Conar\u00e9; UNESCO Chair on Alimentations du monde, Institut des r\u00e9gions chaudes, Montpellier SupAgro, Montpellier, France; Eva Liliana Ardila Cort\u00e9s; Jardin Botanico de Bogot\u00e0 Jos\u00e9 Celelstino Mutis; Bogota, Colombia; Ahmed Legrouri and Jack Kalpakian, Al Akhawayn University, Ifrane, Morocco; Donald Gabriels; UNESCO Chair on Eremology; Ghent University, Ghent, Belgium; Eugene Silow; UNESCO Chair of Water Resources; Irkutsk State University, Irkutsk, Russia; Deyanira Lobo, Facultad de Agronom\u00eda, Universidad Central de Venezuela and UNESCO Chair on Eremology, Ghent University, Belgium; Michel Ricard; UNESCO Chair Education, training and research for sustainable development; Universit\u00e9 Michel de Montaigne, Bordeaux, France; Mounir Temmam, Mohammed VI Foundation for Environmental Protection, Morocco; Mario Salomone, WEEC Permanent Secretary; Lamine Kadi, University of Mostaganem, Algeria",
        "periodo": "dal 09-06-2013 al 09-06-2013"
      },
      {
        "content": "Torino 28-31 August 2013 Partecipa alla 11th European Sociological Association Conference dove presenta tre differenti paper nei panel dei seguenti research networks: RN 5, RN 12, RN 31",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Marsiglia 20-22 January 2014 partecipa al VIII meeting of the PAM Standing Committees VIII Plenary Session of the Parliamentary Assembly of the Mediterranean (PAM) Marseilles (France), at the invitation of the French parliament.",
        "periodo": "dal 20-01-2014 al 22-01-2014"
      },
      {
        "content": "Krakow 4-6 giugno 2014 partecipa alla Energy&Society Conference promossa dal RN 12 dell\u2019ESA dal titolo \"Energy Transition as Societal Transition\" presentando un paper dal titolo \"Dynamics of Urban Metabolism\"",
        "periodo": "dal 04-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "Vienna 4-6 settembre 2014 Partecipa alla Mid term Conference del del RN 31, Ethnic Relations, Racism and Antisemitism dell\u2019ESA con un paper dal titolo \"Social Sciences and Racism: The Racialization of Sociological Discourse During the Fascist Period in Italy\".",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "Gothemburg, Sweden. June 29th-July 2nd, 2015 Organizza l'International Workshop dal titolo \"From obecity to food democracy: transition toward sustainability\" come special event dell'VIII World Evironment Education Conference A special parallel session during the 8th World Environmental Education Congress (WEEC)",
        "periodo": "dal 30-06-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Prague 25-28 August 2015 Partecipa alla 12th Conference of the European Sociological Association 2015 dal titolo \"Differences, Inequalities and Sociological Imagination\" presentando un paper dal titolo \"The racialized boundaries: Anti-Gypsyism in Europe\".",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Organizza un ciclo di seminari su: ENERGY AND POWER. PROSPETTIVE SULLE ONTOLOGIE SOCIALI E SULLA TRANSIZIONE ENERGETICA",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "International Seminar on \"Food dynamics: climate change, environmental migration and food security\" A special parallel session during the 7th International Aesop Sustainable Food Planning Conference \u201cLocalizing Urban food strategies. Farming cities and performing rurality\u201d organizzato da UNESCO Chair in Sustainable Development andTerritory Management United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization UNIVERSITA\u2019 DEGLI STUDI DI TORINO.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "Torino 13-16 October 2015 3rd World Forum on Local Economic Development: \"LOCAL ECONOMIC DEVELOPMENT: A MEANS TO ADDRESS POST-2015 SUSTAINABLE DEVELOPMENT CHALLENGES\". Organizza un workshop dal titolo \"Urban Metabolism and Local Economic Development\" al quale partecipano: \u25cf Bin Chen, State Key Joint Laboratory of Environmental Simulation and Pollution Control at the School of Environment, Bejing Normal University, China \u25cf Eric Swingedouw, School of Environment, Education and Development, University of Manchester, UK \u25cf Jukka Heinonen, University of Iceland, Faculty of Civil and Environmental Engineering, Iceland",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Milan 20-23 July, 2016 Partecipa alla 14th EASA Biennial Conference at University of Milano-Bicocca dove presenta un paper dal titolo \"Making energy grids smart: the transition of socio-technical apparatuses toward a new social ontology\".",
        "periodo": "dal 20-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Forum Origin, Diversity and Territoiries September 20-22, 2016 Turin, Italy",
        "periodo": "dal 20-09-2016 al 22-09-2016"
      },
      {
        "content": "2nd UNI-SET Energy Clustering Event Universities in the Energy Transition: Focus on Energy Efficient Systems and Nuclear Safety",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Torino 10 Novembre 2016 World Usability Day 2016 - WUDTO2016: Reuse, recycle, redesign Interviene con una presentazione dal titolo: La regolazione sociale dell'economia circolare: pratiche ordinarie e metabolismo di sistema",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 10-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "1996 Partecipa alla ricerca finanziata dal CNR dal titolo \u201cLa costruzione sociale della questione criminale\u201d, responsabile scientifico \u00e8 il prof. Giuseppe Mosconi;",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 30-12-1996"
      },
      {
        "content": "1996-2001: partecipa al progetto di ricerca, finanziato dal Consiglio Nazionale delle Ricerche su \u201cLa frontiera mobile della penalit\u00e0 nei sistemi di controllo sociale della seconda met\u00e0 del ventesimo secolo\u201d, ricerca coordinata a livello nazionale dai proff. Massimo Pavarini (Univ. di Bologna) e Alessandro Baratta (Univ. di Saarbr\u00fcken); L\u2019unit\u00e0 di ricerca di riferimento, coordinata dal prof. Mosconi, ha per tema \u201cLa funzione simbolica del crimine\u201d. Si tratta di ricerca strategica della durata di cinque anni. Nel contesto della ricerca svolge nel 1996 attivit\u00e0 di ricerca bibliografica presso l\u2019universit\u00e0 di Edimburgo sul tema \u201cVittimologia e paura del crimine\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 30-12-2000"
      },
      {
        "content": "1998-2001 coordina con il prof. Ivano Spano per conto del Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova la ricerca triennale su \u201cLa condizione abitativa e sociale degli abitanti del quartiere Savonarola\u201d e su \u201cSalute e rigenerazione urbana\u201d nell\u2019ambito del progetto \u201cContratto di quartiere\u201d settore \u201cPartecipazione e promozione sociale\u201d, progetto promosso dal Comune di Padova. Il progetto dura fino al 2001.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 30-12-2001"
      },
      {
        "content": "2004 Partecipa alla ricerca sul tema \u201cSostenibilit\u00e0 ambientale e sociale della mobilit\u00e0 nelle aree montane decentrate\u201d, finanziata dalla Regione Piemonte e dal CSP-Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-12-2004"
      },
      {
        "content": "2005 Progetta e realizza la ricerca dal titolo \u201cSentimenti d\u2019insicurezza e paura della criminalit\u00e0 in ambiente urbano\u201d finanziata dal comune di Chieri.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "2009-2010 Progetta e realizza la ricerca nazionale dal titolo \u201cAntisemitismo e anti-islamismo in Italia dopo l\u201911 settembre\u201d per conto del Comitato Passato e Presente e Compagnia di San Paolo.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "2009-2010 Valutatore del Progetto Europeo di ricerca \u201cOtherwise Different\u201d, Fundamental rights and citizenship - Action grants 2007. GRANT AGREEMENT JLS/2007/FRC-1/49 30-CE-0226825:00-53, coordinato da SRF Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "2011-2013 Progetta e realizza la ricerca finanziata dal Collegio Carlo Alberto (Torino) dal titolo \u201cGreen Economy Scenarios in the Mediterranean Region (Germe) \u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipa al Collegio docenti del dottorato di ricerca in Sociology and Methodology of Social Research - SOMET coordinato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino Dall\u2019A.A. 1997/1998 fino all\u2019A.A. 2000/2001 \u00e8 stato professore a Contratto (contratto di tipo integrativo) in Storia del pensiero sociologico presso la facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-09-1997 al 30-08-2001"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019A.A. 1999/2000 all\u2019A.A. 2001/2002 \u00e8 stato titolare di un assegno per la didattica in Sociologia presso la facolt\u00e0 di Relazioni Pubbliche dell\u2019Universit\u00e0 Iulm di Feltre (Bl).",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 30-08-2002"
      },
      {
        "content": "Dal 2003 al 2006 tiene un corso di Sociologia generale \u2013 60 ore 10 crediti \u2013 presso il corso di Scienze della Comunicazione, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 30-08-2006"
      },
      {
        "content": "Dal 2005 al 2010 ha diretto e insegnato presso il Master in \u201cSviluppo sostenibile e promozione del territorio\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-12-2011"
      },
      {
        "content": "Dal 2006 tiene il corso e di Sociologia dei Consumi e Sostenibilit\u00e0 \u2013 36 ore 6 crediti - presso la Laurea Magistrale in Produzione e Organizzazione della Comunicazione e della Conoscenza ora Comunicazione, ICT e Media.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2006 tiene il corso di Sociologia dei Consumi per il Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia ora Dipartimento di Studi Umanistici - Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2006 al 2014 tiene il corso Processi Comunicativi e Razzismo \u2013 36 ore 6 crediti - nel Corso di laurea triennale di Scienze della Comunicazione - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Dal 2012 al 2016 \u00e8 stato Coordinatore scientifico del Master in \u201cSostenibilit\u00e0 del territorio e della filiera agro-alimentare\u201d, Dipartimento CPS, Cattedra Unesco - Universit\u00e0 di Torino e Corep.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-12-2015"
      },
      {
        "content": "Dal 2014 tiene un seminario per i dottorandi del Corso di dottorato Somet - Sociology and Methodology of Social Research sul tema dell'Urban Metabolism.",
        "periodo": "dal 15-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dal 2000 al 2006 \u00e8 stato rappresentante italiano dell\u2019\u201cEuropean Group for the Study of Deviance and Social Control\u201d, Stockholm",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del Research Network 6 in Sociology of Consumption e del Research Network 12 Environment & Society dell\u2019European Sociological Association.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2010 Coordinatore Scientifico della Cattedra Unesco in \u201cSviluppo sostenibile e management del territorio\u201d (Sustainable Development and Territory Management) dell\u2019Universit\u00e0 di Torino. Link http://www.unescochair.it/it/.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vice-Chair del Scientific Board of the Research Network 31 in Ethnic Relations, Racism and Antisemitism dell\u2019European Sociological Association",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 \u00e8 membro del Scientific Committee del World Environmental Education Conference (WEEC). Link http://weec2015.org/",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Fondatore e membro del Comitato Scientifico del \u201cCentro Interdipartimentale di Ricerca su ICT e Innovazione per Societ\u00e0 e Territorio - ICxT\u201d istituito, ai sensi dell'art. 20 del vigente Statuto di Ateneo con la partecipazione di 10 differenti Dipartimenti di Unito.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fondatore e coordinatore del Laboratorio di ricerca Solars - Social sciences Laboratory for Research on Sustainable Energy. Il Laboratorio \u00e8 affiliato al centro ICXT Universit\u00e0 di Torino e al Dipartimento Culture Politica e Societ\u00e0 - Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 31-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di UnitoGo - Unito Green Office, Centro di promozione della sostenibilit\u00e0 ambientale dell\u2019Universit\u00e0 di Torino che si occupa di formazione, ricerca di base e ricerca applicata nel campo della sostenibilit\u00e0 ambientale. Link http://www.green.unito.it/",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "1997-1998 partecipa alla ricerca finanziata con fondi MURST ex 40% dal titolo \u201cLa costruzione sociale delle disuguaglianze nel modello Veneto\u201d, responsabile scientifico \u00e8 il prof. Enzo Mingione;",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "1999-2000 Coordina per la parte riguardante il Veneto la ricerca su \u201cCapitale sociale e formazione delle \u00e9lite in Veneto\u201d ricerca nazionale finanziata con fondi MURST ex 40% alla quale partecipano gruppi di ricerca delle Universit\u00e0 di Torino, Napoli, Milano, Firenze, responsabile scientifico locale della ricerca \u00e8 il prof. Renato Stella. Responsabile scientifico nazionale della ricerca \u00e8 la prof.ssa Maria Luisa Bianco",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "2000-2003 Coordina per la parte riguardante Padova la ricerca europea dal titolo \u201cThe involvement of stakeholders to develop and implement tools for sustainable households in the city of tomorrow\u201d. Part of the work programme addressed is \u201cEnergy, Environment and Sustainable Development\u201d. Key action 4: City of Tomorrow and Cultural Heritage, Improving the quality of Urban life. Date of preparation: June 16, 2000. Proposal Number: EVK4-2000-22026. Al Consorzio di ricerca partecipano i seguenti istituti: The National Institute for Consumer Research,Oslo, Norway; IVEM, University of Groningen, The Netherlands; Department of Psychology, School of Human Sciences, Guilford, University of Surrey; The Environmental Strategies Research Group, Stockholm, Sweden; Department of Sociology University of Padova, Italy.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-01-2002"
      },
      {
        "content": "2000-2001 Coordina con il prof. Giuseppe Mosconi la ricerca sul tema \u201cInsicurezza e opinione pubblica a Padova\u201d, finanziata con fondi Murst ex 40%.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "2003-2004 Coordina con il prof. Giuseppe Mosconi per l\u2019unit\u00e0 di ricerca di Padova la ricerca \u201cGli attori del processo penale\u201d finanziata dal Murst, progetti 40%, coordinata dal prof. Balloni (Universit\u00e0 di Bologna).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "2004-2005 Progetta e coordina con il prof. Sergio Scamuzzi l\u2019unit\u00e0 locale di ricerca di Torino sul tema \u201cSalute, comunicazione sanitaria e diseguaglianze etniche\u201d finanziata dal Miur \u2013 Progetti 40% - biennio 2004-2005. Coordinatore nazionale della ricerca \u00e8 il prof. Marco Ingrosso, Universit\u00e0 di Ferrara.",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "2005-2007 Progetta e coordina l\u2019unit\u00e0 locale di ricerca di Torino sul tema \u201cIstituzioni, movimenti e ruolo degli esperti nei conflitti ambientali: il caso della Tav della Val di Susa\u201d finanziata dal Miur \u2013 Progetti 40% - biennio 2006-2007. Coordinatore nazionale della ricerca dal titolo \u201cIstituzioni e expertise nei conflitti ambientali\u201d \u00e8 il prof. Luigi Pellizzoni \u2013 Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "2013-2016 Coordina il WP5 del progetto Europeo finanziato dal VII programma quadro dal titolo \u201cDistrict Information Modeling and Management for Energy Reduction\u201d \u2013 DIMMER (October 2013-October 2016) - SEVENTH FRAMEWORK PROGRAMME GRANT AGREEMENT No 609084.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "2014-2015 Coordina il WP1 della ricerca \u201cComfortSense: comfort e sostenibilit\u00e0 degli spazi attraverso la raccolta dei dati di CrowdSense\u201d, finanziato dal Fondo Europeo di sviluppo regionale, POR 2007-2013 (Luglio 2014-Ottobre 2015). Link http://www.craftinglab.it/comfortsense/",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "2016-2019 Partecipa al progetto Europeo finanziato dal programma H2020 dal titolo GEMex: Cooperation in Geothermal energy research Europe-Mexico for development of Enhanced Geothermal Systems and Superhot Geothermal Systems",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}