{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Culture e convivenza. Ricerche sul campo in contesti plurilingue ",
        "ISSN": [
          "2035-6633"
        ],
        "journal": "VISIONI LATINOAMERICANE",
        "csp": "vol. 14, p. 69-85, ISSN: 2035-6633",
        "anno": "2016",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riccioni I (2016). Culture e convivenza. Ricerche sul campo in contesti",
        "plurilingue . VISIONI LATINOAMERICANE, vol. 14, p. 69-85, ISSN:",
        "2035-6633"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-78",
        "titolo": "Culture e attori della partecipazione",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4127-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4127-1",
        "opera": "(a cura di): Piga Maria Lucia, DINAMICHE DELLA PARTECIPAZIONE Politiche sociali e attivazione della cittadinanza . TRANSIZIONI E POLITICHE PUBBLICHE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Riccioni I, Fargion S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I, Fargion S (2016). Culture e attori della partecipazione. In: (a cura",
        "di): Piga Maria Lucia, DINAMICHE DELLA PARTECIPAZIONE Politiche",
        "sociali e attivazione della cittadinanza . TRANSIZIONI E POLITICHE",
        "PUBBLICHE, p. 73-78, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4127-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-100",
        "titolo": "Elite e partecipazione politica. Saggio su Vilfredo Pareto. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6928-6"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6928-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Riccioni I (2016). Elite e partecipazione politica. Saggio su Vilfredo Pareto.",
        "p. 1-100, Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6928-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-38",
        "titolo": "\"The social role(s) of music in a bilingual context: Insights and hypotheses from field work in Alto Adige -South Tyrol\" (pp. 10-38); ",
        "ISBN": [
          "9788891712486"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891712486",
        "opera": "(a cura di): Riccioni I, Somigli P, Sociology of Music and its cultural implications. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2015). \"The social role(s) of music in a bilingual context: Insights",
        "and hypotheses from field work in Alto Adige -South Tyrol\" (pp. 10-38); . In:",
        "(a cura di): Riccioni I, Somigli P, Sociology of Music and its cultural",
        "implications. p. 10-38, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891712486"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "10-12",
        "titolo": "A double perspective foreword: Insights from a field research on music: a sociological perspective ",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1248-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1248-6",
        "opera": "(a cura di): Riccioni I; Somigli P, Sociology of Music and its cultural implications. Interdisciplinary insights from theoretical debate and field work. LABORATORIO SOCIOLOGICO, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Riccioni I (2015). A double perspective foreword: Insights from a field",
        "research on music: a sociological perspective . In: (a cura di): Riccioni I;",
        "Somigli P, Sociology of Music and its cultural implications. Interdisciplinary",
        "insights from theoretical debate and field work. LABORATORIO",
        "SOCIOLOGICO, p. 10-12, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-1248-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-127",
        "titolo": "Tra alienazione e partecipazione: presupposti per la cittadinanza attiva in una provincia autonoma plurilingue e multiculturale",
        "ISBN": [
          "978-88-7283-446-6"
        ],
        "csp": "BOLZANO:Raetia, ISBN: 978-88-7283-446-6",
        "opera": "(a cura di): G\u00fcnther Pallaver (Hrsg.), Politika 13. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2013). Tra alienazione e partecipazione: presupposti per la",
        "cittadinanza attiva in una provincia autonoma plurilingue e multiculturale.",
        "In: (a cura di): G\u00fcnther Pallaver (Hrsg.), Politika 13. p. 111-127,",
        "BOLZANO:Raetia, ISBN: 978-88-7283-446-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-40",
        "titolo": "Tra individualismo e solidariet\u00e0: cenni sulla famiglia in Alto Adige ",
        "ISBN": [
          "9788843071647"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843071647",
        "opera": "(a cura di): Farneti A; Smorti M; Tschiesner R, La famiglia in Alto Adige. Indagini e studi interdisciplinari. BIBLIOTECA DI TESTI E STUDI, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2013). Tra individualismo e solidariet\u00e0: cenni sulla famiglia in",
        "Alto Adige . In: (a cura di): Farneti A; Smorti M; Tschiesner R, La famiglia in",
        "Alto Adige. Indagini e studi interdisciplinari. BIBLIOTECA DI TESTI E",
        "STUDI, p. 27-40, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843071647"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "776",
        "titolo": "La funzione sociale dell'atto artistico come processo di rielaborazione di un contesto storico-politico.",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6613-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6613-1",
        "opera": "(a cura di): Farneti A; Riccioni I, Arte, psiche, societ\u00e0. BIBLIOTECA DI TESTI E STUDI, vol",
        "anno": "2012",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2012). La funzione sociale dell'atto artistico come processo di",
        "rielaborazione di un contesto storico-politico.. In: (a cura di): Farneti A;",
        "Riccioni I, Arte, psiche, societ\u00e0. BIBLIOTECA DI TESTI E STUDI, vol. 776,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6613-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "366-370",
        "titolo": "Dalla sociologia critica all'arte come critica sociale: due dimensioni di un simile ethos?",
        "ISBN": [
          "9788862922180"
        ],
        "csp": "Padova:libreriauniversitaria.it edizioni, ISBN: 9788862922180",
        "opera": "(a cura di): Marina D'Amato , Finzione e mondi possibili. Per una sociologia dell'immaginario.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2012). Dalla sociologia critica all'arte come critica sociale: due",
        "dimensioni di un simile ethos?. In: (a cura di): Marina D'Amato , Finzione e",
        "mondi possibili. Per una sociologia dell'immaginario.. p. 366-370,",
        "Padova:libreriauniversitaria.it edizioni, ISBN: 9788862922180"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Bolzano, citt\u00e0 di frontiera. Bilinguismo, appartenenza, cittadinanza",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6389-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-6389-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Riccioni I (2012). Bolzano, citt\u00e0 di frontiera. Bilinguismo, appartenenza,",
        "cittadinanza. ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6389-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-274",
        "titolo": "L'agire creativo dell'avanguardia",
        "ISBN": [
          "9788854827530"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854827530",
        "opera": "FEDERICI M.C., PICCHIO, M.. La dimensione incrociata dell'individuo e della societ\u00e0. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCIONI I (2010). L'agire creativo dell'avanguardia. In: FEDERICI M.C.,",
        "PICCHIO, M.. La dimensione incrociata dell'individuo e della societ\u00e0. vol. 1,",
        "p. 265-274, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854827530"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-354",
        "titolo": "Arte e teoria sociale nell'opera di Georg Simmel",
        "ISBN": [
          "9788860743381"
        ],
        "csp": "Perugia:Morlacchi, ISBN: 9788860743381",
        "opera": "C. CORRADI, D. PACELLI, A. SANTAMBROGIO. SIMMEL E LA CULTURA MODERNA. Vol. secondo Interpretare i fenomeni sociali. vol. secondo, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCIONI I (2010). Arte e teoria sociale nell'opera di Georg Simmel. In: C.",
        "CORRADI, D. PACELLI, A. SANTAMBROGIO. SIMMEL E LA CULTURA",
        "MODERNA. Vol. secondo Interpretare i fenomeni sociali. vol. secondo, p.",
        "341-354, Perugia:Morlacchi, ISBN: 9788860743381"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-49",
        "titolo": "Mimesi, arte, territorio: aspetti del nuovo?",
        "ISBN": [
          "9788856806120"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856806120",
        "opera": "TESSAROLO M.. L'arte contemporanea e il suo pubblico. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCIONI I (2009). Mimesi, arte, territorio: aspetti del nuovo?. In:",
        "TESSAROLO M.. L'arte contemporanea e il suo pubblico. vol. 1, p. 43-49,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856806120"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-7",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6046-031-8"
        ],
        "csp": "BOLZANO:Bozen - Bolzano University Press, ISBN: 978-88-6046-031-8",
        "opera": "(a cura di): Riccioni I, Multiculturalismi a confront. Chiapas, Amazzonia Peruviana, Alto Adige-S\u00fcdtirol: La funzione delle minoranze nel mondo globalizzato. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Riccioni I (2009). Prefazione. In: (a cura di): Riccioni I, Multiculturalismi a",
        "confront. Chiapas, Amazzonia Peruviana, Alto Adige-S\u00fcdtirol: La funzione",
        "delle minoranze nel mondo globalizzato. p. 5-7, BOLZANO:Bozen -",
        "Bolzano University Press, ISBN: 978-88-6046-031-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "5-30",
        "titolo": "\"Il vissuto sociale del biculturalismo: confronto tra valori nella convivenza italo-tedesca a Bressanone\"",
        "ISBN": [
          "9788860460318"
        ],
        "csp": "BOLZANO:Bozen - Bolzano University Press, ISBN: 9788860460318, BRESSANONE , 20/5/2009",
        "opera": "(a cura di): RICCIONI I, MULTICULTURALISMI A CONFRONTO. Chiapas, Catalogna, Amazzonia Peruviana, Alto Adige S\u00fcdtirol: La funzione delle minoranze nel mondo globalizzato. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RICCIONI I (2009). \"Il vissuto sociale del biculturalismo: confronto tra valori",
        "nella convivenza italo-tedesca a Bressanone\". In: (a cura di): RICCIONI I,",
        "MULTICULTURALISMI A CONFRONTO. Chiapas, Catalogna, Amazzonia",
        "Peruviana, Alto Adige S\u00fcdtirol: La funzione delle minoranze nel mondo",
        "globalizzato. p. 5-30, BOLZANO:Bozen - Bolzano University Press, ISBN:",
        "9788860460318, BRESSANONE , 20/5/2009"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCIONI I (2008). Art and Creativity . CULTURA21-MAGAZIN, ISSN:",
        "1863-9674"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-54",
        "titolo": "\"Fede\"",
        "ISBN": [
          "9788873464990"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873464990",
        "opera": "CIPRIANI R., LOSITO G. A CURA DI. Dai dati alla teoria sociale. Analisi di un evento collettivo. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCIONI I (2008). \"Fede\". In: CIPRIANI R., LOSITO G. A CURA DI. Dai",
        "dati alla teoria sociale. Analisi di un evento collettivo. vol. 1, p. 41-54,",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873464990"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-158",
        "titolo": "\"Il multiculturalismo come forma del sociale\"",
        "ISBN": [
          "978-88-8483-751-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-8483-751-6",
        "opera": "(a cura di): Riccioni I., Comunicazione, Cultura, territorio. Contributi della sociologia contemporanea. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2008). \"Il multiculturalismo come forma del sociale\". In: (a cura",
        "di): Riccioni I., Comunicazione, Cultura, territorio. Contributi della sociologia",
        "contemporanea. p. 143-158, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-8483-751-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-188",
        "titolo": "\"Identit\u00e0 culturale, percorsi di senso e innovazione artistica\"",
        "ISBN": [
          "978-88-564-0046-5"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Mauro Pagliai, ISBN: 978-88-564-0046-5",
        "opera": "CORVO P., VALENCIA R. ENRIQUEZ A CURA DI. \"BABELE E DINTORNI. Fra catastrofismi e nuovi percorsi di senso\". vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCIONI I (2008). \"Identit\u00e0 culturale, percorsi di senso e innovazione",
        "artistica\". In: CORVO P., VALENCIA R. ENRIQUEZ A CURA DI. \"BABELE",
        "E DINTORNI. Fra catastrofismi e nuovi percorsi di senso\". vol. 1, p.",
        "181-188, FIRENZE:Mauro Pagliai, ISBN: 978-88-564-0046-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-9",
        "titolo": "Presentazione. Dizionario di Sociologia",
        "ISBN": [
          "978-88-8440-422-0"
        ],
        "csp": "ROMA:GREMESE EDITORE, ISBN: 978-88-8440-422-0",
        "opera": "(a cura di): Riccioni I, Dizionario di Sociologia. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Riccioni I (2008). Presentazione. Dizionario di Sociologia. In: (a cura di):",
        "Riccioni I, Dizionario di Sociologia. p. 1-9, ROMA:GREMESE EDITORE,",
        "ISBN: 978-88-8440-422-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Avanguardia (Aggiornamento voce)",
        "opera": "(a cura di): Riccioni I, Dizionario di Sociologia. p. 42-44, ROMA:GREMESE EDITORE, ISBN: 978-88-8440-422-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Riccioni I (2008). Avanguardia (Aggiornamento voce). In: (a cura di):",
        "Riccioni I, Dizionario di Sociologia. p. 42-44, ROMA:GREMESE EDITORE,",
        "ISBN: 978-88-8440-422-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Sociologia dell'arte (aggiornamento voce)",
        "opera": "(a cura di): Riccioni I, Dizionario di Sociologia. p. 33-35, ROMA:Gremese, ISBN: 978-88-8440-422-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Riccioni I (2008). Sociologia dell'arte (aggiornamento voce). In: (a cura di):",
        "Riccioni I, Dizionario di Sociologia. p. 33-35, ROMA:Gremese, ISBN:",
        "978-88-8440-422-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Bund (Nuova Voce)",
        "opera": "(a cura di): Riccioni I, Dizionario di Sociologia. p. 50, ROMA:GREMESE EDITORE, ISBN: 978-88-8440-422-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Riccioni I (2008). Bund (Nuova Voce). In: (a cura di): Riccioni I, Dizionario",
        "di Sociologia. p. 50, ROMA:GREMESE EDITORE, ISBN:",
        "978-88-8440-422-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Agire sociale creativo (o agire artistico)(Nuova Voce) ",
        "opera": "(a cura di): Riccioni I, Dizionario di Sociologia. p. 19-21, ROMA:GREMESE EDITORE, ISBN: 978-88-8440-422-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Riccioni I (2008). Agire sociale creativo (o agire artistico)(Nuova Voce) . In:",
        "(a cura di): Riccioni I, Dizionario di Sociologia. p. 19-21, ROMA:GREMESE",
        "EDITORE, ISBN: 978-88-8440-422-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Creativit\u00e0 (Nuova Voce)",
        "opera": "(a cura di): Riccioni I, Dizionario di Sociologia. p. 98-100, ROMA:GREMESE EDITORE, ISBN: 978-88-8440-422-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Riccioni I (2008). Creativit\u00e0 (Nuova Voce). In: (a cura di): Riccioni I,",
        "Dizionario di Sociologia. p. 98-100, ROMA:GREMESE EDITORE, ISBN:",
        "978-88-8440-422-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ARTE COME RECUPERO DEL SACRO IN UNA SOCIET\u00e0 LAICA",
        "ISSN": [
          "1722-4705"
        ],
        "journal": "RELIGIONI E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 57, p. 143-148, ISSN: 1722-4705",
        "anno": "2007",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCIONI I (2007). L'ARTE COME RECUPERO DEL SACRO IN UNA",
        "SOCIET\u00e0 LAICA. RELIGIONI E SOCIET\u00c0, vol. 57, p. 143-148, ISSN:",
        "1722-4705"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ARTE COME PROCESSO INTERPRETATIVO DELLA SOCIET\u00e0 OCCIDENTALE. IL CASO DELLE AVANGUARDIE",
        "ISSN": [
          "1592-6311"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "p. 7-24, ISSN: 1592-6311",
        "anno": "2007",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCIONI I (2007). L'ARTE COME PROCESSO INTERPRETATIVO",
        "DELLA SOCIET\u00e0 OCCIDENTALE. IL CASO DELLE AVANGUARDIE.",
        "METIS, p. 7-24, ISSN: 1592-6311"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-137",
        "titolo": "Creativit\u00e0 e Metodo. L'arte come esempio paradigmatico per la sociologia qualitative.",
        "ISBN": [
          "88-8107-223-8"
        ],
        "ISSN": [
          "2039-3806"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 88-8107-223-8, ISSN: 2039-3806",
        "opera": "(a cura di): Cipriani R, L'approccio qualitativo: Dai dati alla teoria nell'analisi sociologica. PROCESSI FORMATIVI E SCIENZE DELL'EDUCAZIONE, vol. 40, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2006). Creativit\u00e0 e Metodo. L'arte come esempio paradigmatico",
        "per la sociologia qualitative.. In: (a cura di): Cipriani R, L'approccio",
        "qualitativo: Dai dati alla teoria nell'analisi sociologica. PROCESSI",
        "FORMATIVI E SCIENZE DELL'EDUCAZIONE, vol. 40, p. 121-137,",
        "MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 88-8107-223-8, ISSN: 2039-3806"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-24",
        "titolo": "L'esperienza futurista tra arte e cultura",
        "ISBN": [
          "978-88-89543-22-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Scriptaweb, CIVIS, ISBN: 978-88-89543-22-1",
        "opera": "(a cura di): Ilaria Riccioni, Arte d'avanguardia e societ\u00e0. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2006). L'esperienza futurista tra arte e cultura. In: (a cura di):",
        "Ilaria Riccioni, Arte d'avanguardia e societ\u00e0. p. 6-24, NAPOLI:Scriptaweb,",
        "CIVIS, ISBN: 978-88-89543-22-1"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "80-90",
        "titolo": "Arte d'avanguardia come societ\u00e0. La concezione futurista delle istituzioni relazionali",
        "ISBN": [
          "978-88-89543-22-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Scriptaweb, CIVIS, ISBN: 978-88-89543-22-1",
        "opera": "(a cura di): Riccioni Ilaria, Arte d'avanguardia e societ\u00e0. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2006). Arte d'avanguardia come societ\u00e0. La concezione futurista",
        "delle istituzioni relazionali. In: (a cura di): Riccioni Ilaria, Arte d'avanguardia",
        "e societ\u00e0. p. 80-90, NAPOLI:Scriptaweb, CIVIS, ISBN: 978-88-89543-22-1"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "114-126",
        "titolo": "Nota metodologica per la lettura dei fenomeni artistici d'avanguardia",
        "ISBN": [
          "88-89543-22-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Scriptaweb, CIVIS, ISBN: 88-89543-22-1",
        "opera": "(a cura di): Riccioni Ilaria, Arte d'avanguardia e societ\u00e0. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2006). Nota metodologica per la lettura dei fenomeni artistici",
        "d'avanguardia. In: (a cura di): Riccioni Ilaria, Arte d'avanguardia e societ\u00e0.",
        "p. 114-126, NAPOLI:Scriptaweb, CIVIS, ISBN: 88-89543-22-1"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CHIETI:Solfanelli",
        "titolo": "Depero. La reinvenzione della realt\u00e0",
        "ISBN": [
          "88-89756-03-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-89756-03-9",
        "anno": "2006",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RICCIONI I (2006). Depero. La reinvenzione della realt\u00e0. CHIETI:Solfanelli,",
        "ISBN: 88-89756-03-9"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ALLE ORIGINI DI UN'AVANGUARDIA: FUTURISTI PER RELIGIONE?",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. n.1, p. 105-109, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2004",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCIONI I (2004). ALLE ORIGINI DI UN'AVANGUARDIA: FUTURISTI",
        "PER RELIGIONE?. SOCIOLOGIA, vol. n.1, p. 105-109, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "IMOLA:Editrice La Mandragora",
        "titolo": "FUTURISMO, LOGICA DEL POSTMODERNO. Saggio su arte e societ\u00e0",
        "ISBN": [
          "88-88108-74-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-88108-74-2",
        "anno": "2003",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RICCIONI I (2003). FUTURISMO, LOGICA DEL POSTMODERNO. Saggio",
        "su arte e societ\u00e0. IMOLA:Editrice La Mandragora, ISBN: 88-88108-74-2"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Culture e convivenza. Ricerche sul campo in contesti plurilingue ",
        "ISSN": [
          "2035-6633"
        ],
        "journal": "VISIONI LATINOAMERICANE",
        "csp": "vol. 14, p. 69-85, ISSN: 2035-6633",
        "anno": "2016",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riccioni I (2016). Culture e convivenza. Ricerche sul campo in contesti",
        "plurilingue . VISIONI LATINOAMERICANE, vol. 14, p. 69-85, ISSN:",
        "2035-6633"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-100",
        "titolo": "Elite e partecipazione politica. Saggio su Vilfredo Pareto. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6928-6"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6928-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Riccioni I (2016). Elite e partecipazione politica. Saggio su Vilfredo Pareto.",
        "p. 1-100, Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-6928-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-38",
        "titolo": "\"The social role(s) of music in a bilingual context: Insights and hypotheses from field work in Alto Adige -South Tyrol\" (pp. 10-38); ",
        "ISBN": [
          "9788891712486"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891712486",
        "opera": "(a cura di): Riccioni I, Somigli P, Sociology of Music and its cultural implications. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2015). \"The social role(s) of music in a bilingual context: Insights",
        "and hypotheses from field work in Alto Adige -South Tyrol\" (pp. 10-38); . In:",
        "(a cura di): Riccioni I, Somigli P, Sociology of Music and its cultural",
        "implications. p. 10-38, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891712486"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-127",
        "titolo": "Tra alienazione e partecipazione: presupposti per la cittadinanza attiva in una provincia autonoma plurilingue e multiculturale",
        "ISBN": [
          "978-88-7283-446-6"
        ],
        "csp": "BOLZANO:Raetia, ISBN: 978-88-7283-446-6",
        "opera": "(a cura di): G\u00fcnther Pallaver (Hrsg.), Politika 13. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2013). Tra alienazione e partecipazione: presupposti per la",
        "cittadinanza attiva in una provincia autonoma plurilingue e multiculturale.",
        "In: (a cura di): G\u00fcnther Pallaver (Hrsg.), Politika 13. p. 111-127,",
        "BOLZANO:Raetia, ISBN: 978-88-7283-446-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "16-33",
        "titolo": "La funzione sociale dell'atto artistico come processo di rielaborazione di un contesto storico-politico",
        "ISBN": [
          "9788843066131"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843066131",
        "opera": "(a cura di): Farneti A;Riccioni I, Arte, psiche e societ\u00e0. BIBLIOTECA DI TESTI E STUDI, vol. 776, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2012). La funzione sociale dell'atto artistico come processo di",
        "rielaborazione di un contesto storico-politico. In: (a cura di): Farneti",
        "A;Riccioni I, Arte, psiche e societ\u00e0. BIBLIOTECA DI TESTI E STUDI, vol.",
        "776, p. 16-33, Roma:Carocci, ISBN: 9788843066131"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Bolzano, citt\u00e0 di frontiera. Bilinguismo, appartenenza, cittadinanza",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6389-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-6389-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Riccioni I (2012). Bolzano, citt\u00e0 di frontiera. Bilinguismo, appartenenza,",
        "cittadinanza. ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6389-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-354",
        "titolo": "Arte e teoria sociale nell'opera di Georg Simmel",
        "ISBN": [
          "9788860743381"
        ],
        "csp": "Perugia:Morlacchi, ISBN: 9788860743381",
        "opera": "C. CORRADI, D. PACELLI, A. SANTAMBROGIO. SIMMEL E LA CULTURA MODERNA. Vol. secondo Interpretare i fenomeni sociali. vol. secondo, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCIONI I (2010). Arte e teoria sociale nell'opera di Georg Simmel. In: C.",
        "CORRADI, D. PACELLI, A. SANTAMBROGIO. SIMMEL E LA CULTURA",
        "MODERNA. Vol. secondo Interpretare i fenomeni sociali. vol. secondo, p.",
        "341-354, Perugia:Morlacchi, ISBN: 9788860743381"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-274",
        "titolo": "L'agire creativo dell'avanguardia",
        "ISBN": [
          "9788854827530"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854827530",
        "opera": "FEDERICI M.C., PICCHIO, M.. La dimensione incrociata dell'individuo e della societ\u00e0. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCIONI I (2010). L'agire creativo dell'avanguardia. In: FEDERICI M.C.,",
        "PICCHIO, M.. La dimensione incrociata dell'individuo e della societ\u00e0. vol. 1,",
        "p. 265-274, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854827530"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "5-30",
        "titolo": "\"Il vissuto sociale del biculturalismo: confronto tra valori nella convivenza italo-tedesca a Bressanone\"",
        "ISBN": [
          "9788860460318"
        ],
        "csp": "BOLZANO:Bozen - Bolzano University Press, ISBN: 9788860460318, BRESSANONE , 20/5/2009",
        "opera": "(a cura di): RICCIONI I, MULTICULTURALISMI A CONFRONTO. Chiapas, Catalogna, Amazzonia Peruviana, Alto Adige S\u00fcdtirol: La funzione delle minoranze nel mondo globalizzato. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RICCIONI I (2009). \"Il vissuto sociale del biculturalismo: confronto tra valori",
        "nella convivenza italo-tedesca a Bressanone\". In: (a cura di): RICCIONI I,",
        "MULTICULTURALISMI A CONFRONTO. Chiapas, Catalogna, Amazzonia",
        "Peruviana, Alto Adige S\u00fcdtirol: La funzione delle minoranze nel mondo",
        "globalizzato. p. 5-30, BOLZANO:Bozen - Bolzano University Press, ISBN:",
        "9788860460318, BRESSANONE , 20/5/2009"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-158",
        "titolo": "\"Il multiculturalismo come forma del sociale\"",
        "ISBN": [
          "978-88-8483-751-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-8483-751-6",
        "opera": "(a cura di): Riccioni I., Comunicazione, Cultura, territorio. Contributi della sociologia contemporanea. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2008). \"Il multiculturalismo come forma del sociale\". In: (a cura",
        "di): Riccioni I., Comunicazione, Cultura, territorio. Contributi della sociologia",
        "contemporanea. p. 143-158, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-8483-751-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ARTE COME RECUPERO DEL SACRO IN UNA SOCIET\u00e0 LAICA",
        "ISSN": [
          "1722-4705"
        ],
        "journal": "RELIGIONI E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 57, p. 143-148, ISSN: 1722-4705",
        "anno": "2007",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCIONI I (2007). L'ARTE COME RECUPERO DEL SACRO IN UNA",
        "SOCIET\u00e0 LAICA. RELIGIONI E SOCIET\u00c0, vol. 57, p. 143-148, ISSN:",
        "1722-4705"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ARTE COME PROCESSO INTERPRETATIVO DELLA SOCIET\u00e0 OCCIDENTALE. IL CASO DELLE AVANGUARDIE",
        "ISSN": [
          "1592-6311"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "p. 7-24, ISSN: 1592-6311",
        "anno": "2007",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCIONI I (2007). L'ARTE COME PROCESSO INTERPRETATIVO",
        "DELLA SOCIET\u00e0 OCCIDENTALE. IL CASO DELLE AVANGUARDIE.",
        "METIS, p. 7-24, ISSN: 1592-6311"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-137",
        "titolo": "CREATIVIT\u00e0 e METODO: L'arte come esempio paradigmatico per la sociologia qualitativa",
        "ISBN": [
          "88-8107-223-8"
        ],
        "ISSN": [
          "2039-3806"
        ],
        "csp": "Milano:Guerini Scientifica, ISBN: 88-8107-223-8, ISSN: 2039-3806",
        "opera": "(a cura di): Ciprinai R, L'approccio qualitativo: Dai dati alla teoria nell'analisi sociologica. PROCESSI FORMATIVI E SCIENZE DELL'EDUCAZIONE, vol. 40, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2006). CREATIVIT\u00e0 e METODO: L'arte come esempio",
        "paradigmatico per la sociologia qualitativa. In: (a cura di): Ciprinai R,",
        "L'approccio qualitativo: Dai dati alla teoria nell'analisi sociologica.",
        "PROCESSI FORMATIVI E SCIENZE DELL'EDUCAZIONE, vol. 40, p.",
        "121-137, Milano:Guerini Scientifica, ISBN: 88-8107-223-8, ISSN:",
        "2039-3806"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "114-126",
        "titolo": "Nota metodologica per la lettura dei fenomeni artistici d'avanguardia",
        "ISBN": [
          "88-89543-22-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Scriptaweb, CIVIS, ISBN: 88-89543-22-1",
        "opera": "(a cura di): Riccioni Ilaria, Arte d'avanguardia e societ\u00e0. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Riccioni I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccioni I (2006). Nota metodologica per la lettura dei fenomeni artistici",
        "d'avanguardia. In: (a cura di): Riccioni Ilaria, Arte d'avanguardia e societ\u00e0.",
        "p. 114-126, NAPOLI:Scriptaweb, CIVIS, ISBN: 88-89543-22-1"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "IMOLA:Editrice La Mandragora",
        "titolo": "FUTURISMO, LOGICA DEL POSTMODERNO. Saggio su arte e societ\u00e0",
        "ISBN": [
          "88-88108-74-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-88108-74-2",
        "anno": "2003",
        "autori": "RICCIONI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RICCIONI I (2003). FUTURISMO, LOGICA DEL POSTMODERNO. Saggio",
        "su arte e societ\u00e0. IMOLA:Editrice La Mandragora, ISBN: 88-88108-74-2"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "32480",
    "nome": "RICCIONI Ilaria",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della Bozen University Press, BUP, Casa editrice universitaria della Libera universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista scientifica Metis. Ricerche di sociologia, psicologia e antropologia della comunicazione, Cleup, Padova ISSN 9788867873821",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Invito a seminario come relatrice per il Ciclo di Seminari dedicati alla sociologia dell\u2019arte presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Facolt\u00e0 di Sociologia. Titolo della presentazione: \"Sociologia dell'atto artistico\"",
        "periodo": "dal 06-12-2007 al 06-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno internazionale: INTERNATIONAL CONFERENCE European Sociological Association, ESA. Research Network 3 \u201cBiographical Perspectives on European Societies\u201d IN COOPERATION WITH: Pauza Foundation for Promotion and Development of Contemporary Art and Audiovisual Arts Institute, Jagiellonian University Cracow, History Institute, Jagiellonian University, Cracow \"PERFORMING BIOGRAPHIES, MEMORY AND THE ART OF INTERPRETATION 12-14 DECEMBER 2008 CRACOW, POLAND Paper: Antonin Artaud: Performing life through writings. The \u201cRevolutionary messages from Mexico\u201d Riccioni I.",
        "periodo": "dal 12-12-2008 al 14-12-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario di Studi internazionale: \"Multiculturalismi a confronto. La funzione delle minoranze nel mondo globalizzato\" Partecipazione anche in qualit\u00e0 di relatrice. 20 maggio 2009 Paper: il vissuto sociale del biculturalismo. Confronto tra valori nella convivenza italo-tedesca a Bressanone. Relatori: Luca D'Ascia (Scuola Normale Superiore di Pisa,) Riccardo Badini (Universit\u00e0 di Cagliari), Federico Perez (Universidad De Barcelona); Daniela Veronesi (Libera Universit\u00e0 di Bolzano); Siegfried BAur (Libera Universit\u00e0 di Bolzano); Ilaria Riccioni (Libera Universit\u00e0 di Bolzano).",
        "periodo": "dal 20-05-2009 al 20-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a convegno internazionale: 9th Conference of the European Sociological Association ESA 2009 2-5 September 2009 Lisboa- Portugal Paper: \"What is the problem with you?\" Accepting cultural diversity in Alto Adige-South Tyrol. Riccioni I.",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "Invito a seminario come relatrice: presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Dipartimento di Filosofia, Pedagogia e Psicologia, relazione dal titolo: \"Biculturalismo. Temi e problemi di convivenza in Alto Adige\". Data del Seminario 14.12.2010",
        "periodo": "dal 14-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale: 10th International Conference of the ESA \"Social Relations in Turbulent Times\" (European Sociological Association) presso l\u2019Universit\u00e0 di Ginevra 7th to 10th September 2011, Switzerland. Paper: \"The Multifaceted Concept of Avant-Garde: New Art or New Social Priorities?\" (September 9th, 2011)",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Co-direzione scientifica, per l\u2019ambito sociologico, e relatrice al Convegno Internazionale \"Arte, psiche, societ\u00e0. Processi cognitivi e implicazioni sociali nella creazione e fruizione dell\u2019arte\u201d , organizzato da Alessandra Farneti e Ilaria Riccioni presso la Facolt\u00e0 di Scienze dalla Formazione, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, sede di Bressanone. Relazione dal titolo: \"La funzione sociale dell'atto artistico come processo di ripensamento di un contesto storico-politico\", Data del Convegno 15-16 novembre 2011, Bressanone.",
        "periodo": "dal 15-11-2011 al 16-11-2011"
      },
      {
        "content": "Invito a partecipare come relatrice al convegno nazionale: \u201cFormarsi liberi e pensosi\u201d, dicembre 2011 Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Bressanone. Paper: \u201cIl vissuto sociale del biculturalismo: ricerca pilota sulla citt\u00e0 di Bressanone\u201d, I. Riccioni",
        "periodo": "dal 10-12-2011 al 12-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (2 relazioni) e Chair World Congress of the International Sociology Association, 2nd ISA Forum of sociology \u201cSocial justice and democratization\u201d 1-4 agosto 2012, Buenos Aires, Argentina. Paper1: \u201cSociology of the artistic action\u201d Paper2: \u201cThe social action of avant-garde art\u201d Chairman of the session: \u201cSocial justice and democratization: Avant-gardes (then and now), art and change\u201d",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 04-08-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno nazionale \u201cLa societ\u00e0 civile come fonte di benessere\u201d, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Associazione Servizi sociali Bolzano, Associazione der Weg-La strada, 11-12 ottobre 2012 Paper: \u201cIl benessere e la societ\u00e0 civile. Il caso della citt\u00e0 di Bolzano a partire dalle realt\u00e0 evidenziate dalla ricerca per il Piano sociale qualit\u00e0 della vita 2009-2011\u201d.",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a convegno internazionale: 11th International Conference of the European Sociological Association ESA \u201cCrisis, Critique and Change\u201d 28.08.2013 \u2013 31.08.2013, Torino, Italy Paper: \u201cMusic culture and social function of music: the case of Alto Adige-S\u00fcdtirol\u201d.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dei seminari \"Cultura, lingua, societ\u00e0\": invito del prof. Helmut Staubmann, Universit\u00e4t Innsbruck, Institut Soziologie, Innsbruck. Titolo seminario: The Rolling Stones - Sociological Perspectives H. Staubmann",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 27-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a convegno internazionale: XVIII ISA World Congress of Sociology 13-19 July 2014 Facing an anequal world: Challenges for global sociology-International Sociological Association- University of Yokohama, Japan Paper: Music as a factor of social cohesion: At what conditions? I. Riccioni",
        "periodo": "dal 13-07-2014 al 19-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a convegno Internazionale: 8th Conference of the Research Network Sociology of the Arts 4-6 September 2014, University of Cluj Napoca, Romania Paper: The social culture, function and impact of music in a bilingual context: the case of South Tyrol, I. Riccioni (6th sept. 9.30-11.10)",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a convegno Internazionale:: 12th Conference of the European Sociological association 2015. ESA. \u201cDifferences, inequalities and sociological imagination\u201d Esa Prague 25-28 August 2015 Relatrice nella sessione di Social Theory Paper: The effective reality of facts in the sociology of Vilfredo Pareto: perspectives of sociological interpretations in contemporary European societies. Riccioni, I.",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un Panel e relatrice nell'ambito dell' \u00d6sterreiche Gesellschaft Soziologie \"Soziologie In \u00d6sterreich \u2013\u2028Internationale Verflechtungen\" \u00d6sterreichischer Soziologie Kongress (Convegno Internazionale dell'Associazione Austriaca di sociologia) 1.-3. Oktober 2015 (Universit\u00e4t Innsbruck)Organizzatrice e Chair della sessione Sociology of the arts, Panel 5 9.00-10.30 SR1 \"Arts beyond Boundaries\" Paper: The concept of Boundaries in sociology and in the arts. Riccioni I.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a convegno Internazionale: First International Conference on ANTICIPATION 5-7 November 2015, University of Trento (Italy) Paper: The Anticipation of postmodern complexity in the social action of avant-garde art movements of the Early Nineteenth Century. Riccioni I.",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 07-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a convegno Internazionale: 1st AUSTRIAN CHINESE WORKSHOP ON SOCIAL CHANGE, 5th June 2016 Innsbruck Social Theory Centre, Dept. Sociology , University of Innsbruck, Austria (Tyrol). Invited speaker Paper: Multiculturalism and social change. I. Riccioni",
        "periodo": "dal 05-06-2016 al 05-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno internazionale come relatrice: ISA, International Sociological Association, Sociological Theory (RC16) 27-29 June 2016, Conference Selwyn College, Cambridge, United Kingdom. Paper: Rethinking sociological meaning. I. Riccioni",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 29-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatrice e Chair all' ISA board pre-meeting for RC37 Sociology of the arts at the Free University of Bozen 6-7 July \u201cInquiring art thorugh social knowledge\u201d Paper: Art and social change I. Riccioni",
        "periodo": "dal 06-07-2016 al 07-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Vice Responsabile di unit\u00e0 di ricerca nell'ambito di progetto Prin 2008-2010 e partecipazione di ricerca \"Politiche sociali partecipate e cittadinanza attiva\". Progetto dell'Unit\u00e0 di Bolzano: Politiche sociali partecipate e cittadinanza attiva: il ruolo dei servizi sociali. Si veda PDF allegato",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento della ricerca per il Piano Sociale Qualit\u00e0 della vita del Comune di Bolzano su incarico del Rettore della Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca e stesura del Piano (2009-2011) nonch\u00e9 delle linee guida di intervento (2011-2015), Assessorato alle Politiche sociali e giovanili. Presentazione in Giunta consigliare di tutte le fasi di avanzamento della ricerca e della versione finale del Piano Sociale bilingue (italiano/tedesco). Dal 2011 tre rapporti di Valutazione sull'operato dell'Assessorato Politiche Sociali e giovanili rispetto alle linee guida indicate dal Piano Sociale, presentazione in Giunta consigliare e alla popolazione. 4 collaboratori alla ricerca/intervistatori (Nel PDF si presentano entrambe le versioni linguistiche del Piano Sociale)",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 20-02-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Corso di \u201cEpistemologia della sociologia\u201d (6 ore) nell'ambito del programma di Dottorato in Pedagogia sociale della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano a.a. 2011-2013 (vedi p. 1 e p.8)",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Corso di \"Metodologia della ricerca sul campo - Field Work\" (12 ore) nell'ambito del corso di Dottorato in Pedagogia Sociale della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano. dall'a.a. 2012-2013",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Corso di \u201cEpistemologia della sociologia\u201d (15 ore) nell'ambito del programma di Dottorato in Pedagogia sociale della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano dall'a.a. 2013 (vedi p.1 e 8 dell'allegato)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "2004 - Borsa di studio (gennaio-marzo). Invito di permanenza alla Maison Suger, Centre International de Recherche, d\u2019Accueil et de Co\u00f3peration pour chercheurs \u00e9trangers de haut niveau de la Fondation MSH (Maison des Sciences de l\u2019Homme) Parigi, Francia. Ricerche d'archivio sulle prospettive sociologiche delle avanguardie artistiche dei primi anni del Novecento.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-03-2004"
      },
      {
        "content": "\u27a2 Insegnamento di \u201cEpistemology of Sociology\u201d (15 hrs) nell'ambito del programma di Dottorato in Joint Lectures tra la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano e il Dottorato In Sociologia della Leopold Franz Universitaet Innsbruck, Institut f\u00fcr Soziologie, nell\u2019ambito del programma Euregio.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "\u27a2 Insegnamento di \u201cMetodologia della ricerca sul campo-Field Work\u201d (12 hrs) nell'ambito del programma di Dottorato in Joint Lectures tra la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano e il Dottorato In Sociologia della Leopold Franz Universitaet Innsbruck, Institut f\u00fcr Soziologie, nell\u2019ambito del programma Euregio.",
        "periodo": "dal 20-02-2016 al 22-02-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca Cofin-Prin sui metodi qualitativi nella ricerca sociale \u201cDal verbale al multimediale\u201d, coordinamento prof. R. Cipriani, Universit\u00e0 Roma Tre, gruppo di ricerca sul Giubileo del 2000 a Roma. 2004-2006. Esito finale della ricerca la pubblicazione del saggio \"Creativit\u00e0 e metodo\" riportato tra le pubblicazioni scientifiche ai fini dell'art.7 DM 120/2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-12-2006"
      },
      {
        "content": "Seminario nell'ambito del ciclo di seminari del THESIS ELEVEN CENTRE FOR CRITICAL THEORY, La Trobe, University of Melbourne, Australia, Sociology dept, (marzo 2005) Paper: \"Futurism, anticipating Postmodern\" I. Riccioni (p. 24 dell'allegato)",
        "periodo": "dal 10-03-2005 al 10-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca come \"visiting researcher\" presso Institut f\u00fcr Musiksoziologie, Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst, Wien. Presentazione del work in progress della ricerca sul campo \"Il ruolo sociale e culturale della musica in contesti plurilingue e multiculturali\"",
        "periodo": "dal 20-11-2013 al 20-02-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifica e proponente della ricerca pilota sul campo \"Il vissuto sociale del biculturalismo: la convivenza italo-tedesca a Bressanone\" approvato e finanziato dalla Libera Universit\u00e0 di Bolzano Durata 24 mesi. 1 collaboratore alla ricerca. 2007-2009",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifica per la ricerca teorica approvata dalla commissione ricerca e finanziata dalla Libera Universit\u00e0 di Bolzano Il concetto di azione non-logica e circolazione delle elites in Vilfredo Pareto. 2010-2014",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifica della ricerca per la parte sociologica, insieme al musicologo P. Somigli:\ufffc Cultura musicale e funzione sociale della musica in Alto Adige. Durata della ricerca 30 mesi + 6 mesi di proroga per ultimare le interviste. Ricerca qualitativa e quantitativa. 2 collaboratori alla ricerca. In allegato il progetto approvato dalla Libera Universit\u00e0 di Bolzano a partire dal 2011",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifica della ricerca sul campo:Il ruolo sociale della musica nelle giovani generazioni in un contesto bilingue: culture e subculture giovanili in Alto Adige-Suedtirol (prosecuzione della ricerca sulla musica estesa solo ai fenomeni delle band giovanili e modalit\u00e0 di aggregazione dei diversi gruppi linguistici ). 1 collaboratore alla ricerca. Durata della ricerca 24 mesi a partire da gennaio 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}