{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "142-162",
        "titolo": "Il riconoscimento delle competenze infantili nella salute e nella malattia: bambini e adulti a confronto",
        "ISBN": [
          "978-88-99200-22-0"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-99200-22-0",
        "opera": "(a cura di): Belloni M.C. Bosisio R. Olagnero M., Traguardo infanzia: Benessere, partecipazione e cittadinanza. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Favretto A.R., Fucci S., Zaltron F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favretto A.R., Fucci S., Zaltron F. (2016). Il riconoscimento delle",
        "competenze infantili nella salute e nella malattia: bambini e adulti a",
        "confronto. In: (a cura di): Belloni M.C. Bosisio R. Olagnero M., Traguardo",
        "infanzia: Benessere, partecipazione e cittadinanza. p. 142-162,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-99200-22-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-236",
        "titolo": "Come si apprendono le norme? la socializzazione normativa e giuridica",
        "ISBN": [
          "9788808521101"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 9788808521101",
        "opera": "(a cura di): Amedeo Cottino, Lineamenti di sociologia del diritto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Favretto Anna Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favretto Anna Rosa (2016). Come si apprendono le norme? la",
        "socializzazione normativa e giuridica. In: (a cura di): Amedeo Cottino,",
        "Lineamenti di sociologia del diritto. p. 209-236, BOLOGNA:Zanichelli, ISBN:",
        "9788808521101"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Costruire l'ordine negoziato in contesti incerti: l'esperienza della malattia nei servizi sanitari",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2015",
        "autori": "Favretto A.R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favretto A.R. (2015). Costruire l'ordine negoziato in contesti incerti:",
        "l'esperienza della malattia nei servizi sanitari. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO,",
        "ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Favretto A.R., Zaltron F. (2015). \u201cQui sono come a casa mia\u201d.",
        "L\u2019umanizzazione delle cure e l\u2019esperienza della malattia nei contesti",
        "sanitari. ROMA:Il Mulino"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Health in everyday life. The competences and autonomy of children and adolescents in treatment practices",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 6, p. 219-243, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Rosa Favretto, Francesca Zaltron"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Rosa Favretto, Francesca Zaltron (2014). Health in everyday life. The",
        "competences and autonomy of children and adolescents in treatment",
        "practices. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 6, p.",
        "219-243, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci Editore",
        "titolo": "Genitorialita' e pratiche di cura. Un confronto tra pediatri e genitori ",
        "ISBN": [
          "9788843071210"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843071210",
        "opera": "(a cura di): De Piccoli N, Salute e qualit\u00e0 della vita nella societ\u00e0 del benessere",
        "anno": "2014",
        "autori": "Favretto A, Zaltron F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favretto A, Zaltron F (2014). Genitorialita' e pratiche di cura. Un confronto",
        "tra pediatri e genitori . In: (a cura di): De Piccoli N, Salute e qualit\u00e0 della",
        "vita nella societ\u00e0 del benessere. Roma:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843071210"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Cipolla",
        "titolo": "Pediatri e genitori: l'importanza del genere nelle rappresentazioni della genitorialit\u00e0 adeguata",
        "csp": "Sociologia e salute di genere. Milano:Franco Angeli Editore",
        "opera": "(a cura di): C",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.R. Favretto, F. Zaltron"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.R. Favretto, F. Zaltron (2014). Pediatri e genitori: l'importanza del genere",
        "nelle rappresentazioni della genitorialit\u00e0 adeguata. In: (a cura di): C.",
        "Cipolla, Sociologia e salute di genere. Milano:Franco Angeli Editore"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La costruzione sociale della \u2018genitorialit\u00e0 adeguata\u2019 in ambito pediatrico tra controllo sociale, saperi esperti e saperi di senso comune",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 131-157, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2013",
        "autori": "Favretto A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favretto A (2013). La costruzione sociale della \u2018genitorialit\u00e0 adeguata\u2019 in",
        "ambito pediatrico tra controllo sociale, saperi esperti e saperi di senso",
        "comune. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 2, p. 131-157, ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Come fai per stare bene?\" La competenza infantile in tema di salute",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 3, p. 145-153, ISSN: 1121-2845",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.R. Favretto, F. Zaltron"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.R. Favretto, F. Zaltron (2013). \"Come fai per stare bene?\" La",
        "competenza infantile in tema di salute. MINORI GIUSTIZIA, vol. 3, p.",
        "145-153, ISSN: 1121-2845"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Family Justice and Legal Culture in Italy ",
        "ISSN": [
          "1895-6890"
        ],
        "journal": "SOCIETAS COMMUNITAS",
        "csp": "vol. 1, p. 241-253, ISSN: 1895-6890",
        "anno": "2013",
        "autori": "Favretto A, Ronfani P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favretto A, Ronfani P. (2013). Family Justice and Legal Culture in Italy .",
        "SOCIETAS COMMUNITAS, vol. 1, p. 241-253, ISSN: 1895-6890"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "\u2018Mostrandosi padre\u2019: Luoghi Neutri e costruzione sociale della paternit\u00e0 ",
        "ISBN": [
          "8820421100"
        ],
        "csp": "ISBN: 8820421100",
        "opera": "(a cura di): S. Busciolano, L. Degorgis, D. Galli, C.M. Garavini,, Paternit\u00e0 e padri. Tra regole e affetti ",
        "anno": "2013",
        "autori": "Favretto A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favretto A (2013). \u2018Mostrandosi padre\u2019: Luoghi Neutri e costruzione sociale",
        "della paternit\u00e0 . In: (a cura di): S. Busciolano, L. Degorgis, D. Galli, C.M.",
        "Garavini,, Paternit\u00e0 e padri. Tra regole e affetti . Milano:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 8820421100"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-202",
        "titolo": "Mamma, non mi sento tanto bene. La salute e la malattia nei saperi e nelle pratiche infantili. p",
        "ISBN": [
          "9788868430016"
        ],
        "csp": "ROMA:, Donzelli, ISBN: 9788868430016",
        "anno": "2013",
        "autori": "Favretto A, Zaltron F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Favretto A, Zaltron F (2013). Mamma, non mi sento tanto bene. La salute e",
        "la malattia nei saperi e nelle pratiche infantili. p. I-202, ROMA:, Donzelli,",
        "ISBN: 9788868430016"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La disciplina familiare in adolescenza, tra obbedienza e pratiche di negoziazione",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "p. 169-178, ISSN: 1121-2845",
        "anno": "2012",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FAVRETTO A (2012). La disciplina familiare in adolescenza, tra",
        "obbedienza e pratiche di negoziazione. MINORI GIUSTIZIA, p. 169-178,",
        "ISSN: 1121-2845"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto alla salute dei minori nella prospettiva del federalismo. Un paradosso virtuoso",
        "ISSN": [
          "1593-862X"
        ],
        "journal": "QUADERNI REGIONALI",
        "csp": "vol. 1, p. 79-97, ISSN: 1593-862X",
        "anno": "2012",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FAVRETTO A (2012). Il diritto alla salute dei minori nella prospettiva del",
        "federalismo. Un paradosso virtuoso. QUADERNI REGIONALI, vol. 1, p.",
        "79-97, ISSN: 1593-862X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "PARENTS, CHILDREN AND PAEDIATRICIANS IN THE MAKING OF APPROPRIATE PARENTING",
        "ISSN": [
          "1877-0428"
        ],
        "journal": "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 46, ISSN: 1877-0428",
        "anno": "2012",
        "autori": "FAVRETTO A, ZALTRON F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FAVRETTO A, ZALTRON F. (2012). PARENTS, CHILDREN AND",
        "PAEDIATRICIANS IN THE MAKING OF APPROPRIATE PARENTING.",
        "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES, vol. 46, ISSN:",
        "1877-0428"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giustizia e rispetto. Sotto il segno di Ermes, pensieri per i naviganti ",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 3, p. 89-102, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2012",
        "autori": "Favretto A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favretto A (2012). Giustizia e rispetto. Sotto il segno di Ermes, pensieri per",
        "i naviganti . SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 3, p. 89-102, ISSN:",
        "0390-0851"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:",
        "titolo": "Socializzazione normativa e disciplina familiare",
        "csp": "Donzelli",
        "opera": "(a cura di): DEI M., MAGGIONI G., Rispettare le regole. La socializzazione normativa nella famiglia e nella scuola",
        "anno": "2011",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FAVRETTO A (2011). Socializzazione normativa e disciplina familiare. In:",
        "(a cura di): DEI M., MAGGIONI G., Rispettare le regole. La socializzazione",
        "normativa nella famiglia e nella scuola. ROMA:, Donzelli"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Carriere morali e costruzione di identit\u00e0 nel carcere minorile: un'ipotesi di ricerca",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 1, p. 216-227, ISSN: 1121-2845",
        "anno": "2010",
        "autori": "FAVRETTO A, SCARSCELLI D, SCIVOLETTO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FAVRETTO A, SCARSCELLI D, SCIVOLETTO C (2010). Carriere morali e",
        "costruzione di identit\u00e0 nel carcere minorile: un'ipotesi di ricerca. MINORI",
        "GIUSTIZIA, vol. 1, p. 216-227, ISSN: 1121-2845"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Conclusioni",
        "opera": "(a cura di): FAVRETTO A, BERNARDINI C, Mi presti la tua famiglia? Per una cultura dell'affidamento eterofamiliare per minori",
        "anno": "2010",
        "autori": "FAVRETTO A, ZALTRON F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FAVRETTO A, ZALTRON F (2010). Conclusioni. In: (a cura di):",
        "FAVRETTO A, BERNARDINI C, Mi presti la tua famiglia? Per una cultura",
        "dell'affidamento eterofamiliare per minori. Milano:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "L'affidamento eterofamiliare: nuove sfide per la genitorialit\u00e0 sociale",
        "ISBN": [
          "9788856833546"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856833546",
        "opera": "(a cura di): FAVRETTO A, BERNARDINI, C, Mi presti la tua famiglia? Per una cultura dell'affidamento eterofamiliare per minori",
        "anno": "2010",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FAVRETTO A (2010). L'affidamento eterofamiliare: nuove sfide per la",
        "genitorialit\u00e0 sociale. In: (a cura di): FAVRETTO A, BERNARDINI, C, Mi",
        "presti la tua famiglia? Per una cultura dell'affidamento eterofamiliare per",
        "minori. Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856833546"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Napoli:scriptaweb",
        "titolo": "Socializzazione normativa e disciplina famigliare ",
        "opera": "RUFINO A, PIZZO, C. La percezione della giustizia nell'era globale",
        "anno": "2010",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FAVRETTO A (2010). Socializzazione normativa e disciplina famigliare . In:",
        "RUFINO A, PIZZO, C. La percezione della giustizia nell'era globale.",
        "Napoli:scriptaweb"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:DONZELLI EDITORE",
        "titolo": "Obbedire o negoziare. Gli adolescenti e la disciplina famigliare",
        "ISBN": [
          "9788860366191"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860366191",
        "anno": "2010",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FAVRETTO A (2010). Obbedire o negoziare. Gli adolescenti e la disciplina",
        "famigliare. ROMA:DONZELLI EDITORE, ISBN: 9788860366191"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-179",
        "titolo": "Diritti, culture della salute e partecipazione",
        "ISBN": [
          "9788815134462"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815134462",
        "opera": "(a cura di): R. Balduzzi, Trent\u2019anni di Servizio sanitario nazionale. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FAVRETTO A (2009). Diritti, culture della salute e partecipazione. In: (a",
        "cura di): R. Balduzzi, Trent\u2019anni di Servizio sanitario nazionale. p. 165-179,",
        "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815134462"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-33",
        "titolo": "La fisionomia e le peculiarit\u00e0 dei Luoghi neutri nei Servizi Sociali",
        "ISBN": [
          "9788846495327"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846495327",
        "opera": "(a cura di): FAVRETTO A BERNARDINI C, I colori del neutro. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FAVRETTO A (2008). La fisionomia e le peculiarit\u00e0 dei Luoghi neutri nei",
        "Servizi Sociali. In: (a cura di): FAVRETTO A BERNARDINI C, I colori del",
        "neutro. p. 19-33, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846495327"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-264",
        "titolo": "Conclusioni",
        "csp": "Milano:FrancoAngeli",
        "opera": "(a cura di): FAVRETTO A BERNARDINI C, I colori del neutro. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Favretto Anna Rosa, Bernardini Cesare"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favretto Anna Rosa, Bernardini Cesare (2008). Conclusioni. In: (a cura di):",
        "FAVRETTO A BERNARDINI C, I colori del neutro. p. 261-264,",
        "Milano:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cSenso del giusto\u201d e \u201csensibilit\u00e0 penali\u201d: una questione di famiglia",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 4, ISSN: 1121-2845",
        "anno": "2007",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FAVRETTO A (2007). \u201cSenso del giusto\u201d e \u201csensibilit\u00e0 penali\u201d: una",
        "questione di famiglia. MINORI GIUSTIZIA, vol. 4, ISSN: 1121-2845"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giustizia, famiglia e cultura giuridica",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 2, p. 103-122, ISSN: 1121-2845",
        "anno": "2006",
        "autori": "P.Ronfani, F.Ceravolo, A.R. Favretto, V.Pocar, N. Podest\u00e0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P.Ronfani, F.Ceravolo, A.R. Favretto, V.Pocar, N. Podest\u00e0 (2006).",
        "Giustizia, famiglia e cultura giuridica. MINORI GIUSTIZIA, vol. 2, p.",
        "103-122, ISSN: 1121-2845"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Il contributo della sociologia giuridica nella formazione degli operatori sociali dei Luoghi neutri",
        "opera": "FEBBRAIO A., LA SPINA A., REITERI M.. Cultura giuridica epolitiche pubbliche in Italia",
        "anno": "2006",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FAVRETTO A (2006). Il contributo della sociologia giuridica nella",
        "formazione degli operatori sociali dei Luoghi neutri. In: FEBBRAIO A., LA",
        "SPINA A., REITERI M.. Cultura giuridica epolitiche pubbliche in Italia.",
        "Milano:Giuffr\u00e8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-167",
        "titolo": "FAMIGLIA E GIUSTIZIA: GLI ORIENTAMENTI DELLA CULTURA GIURIDICA",
        "ISBN": [
          "881413006X"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 881413006X",
        "opera": "RONFANI, P.. Quale giustizia per le famiglie? Gli orientamenti della cultura giuridica nella societ\u00e0 che cambia. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FAVRETTO A (2006). FAMIGLIA E GIUSTIZIA: GLI ORIENTAMENTI",
        "DELLA CULTURA GIURIDICA. In: RONFANI, P.. Quale giustizia per le",
        "famiglie? Gli orientamenti della cultura giuridica nella societ\u00e0 che cambia.",
        "p. 91-167, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 881413006X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-26",
        "titolo": "FAMIGLIE OGGI: PLURALITA' DELLE STRUTTURE, MOLTEPLICITA' DELLE RELAZIONI",
        "ISBN": [
          "881413006X"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 881413006X",
        "opera": "RONFANI P.. Quale giustizia per le famiglie? Gli orientamenti della cultura giuridica nella societ\u00e0 che cambia. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FAVRETTO A (2006). FAMIGLIE OGGI: PLURALITA' DELLE",
        "STRUTTURE, MOLTEPLICITA' DELLE RELAZIONI. In: RONFANI P..",
        "Quale giustizia per le famiglie? Gli orientamenti della cultura giuridica nella",
        "societ\u00e0 che cambia. p. 7-26, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 881413006X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:DONZELLI EDITORE",
        "titolo": "Il delitto e il castigo. Trasgressione e pena nell'immaginario degli adolescenti",
        "ISBN": [
          "9788860360564"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860360564",
        "anno": "2006",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FAVRETTO A (2006). Il delitto e il castigo. Trasgressione e pena",
        "nell'immaginario degli adolescenti. ROMA:DONZELLI EDITORE, ISBN:",
        "9788860360564"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-236",
        "titolo": "Come si apprendono le norme? la socializzazione normativa e giuridica",
        "ISBN": [
          "9788808521101"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 9788808521101",
        "opera": "(a cura di): Amedeo Cottino, Lineamenti di sociologia del diritto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Favretto Anna Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favretto Anna Rosa (2016). Come si apprendono le norme? la",
        "socializzazione normativa e giuridica. In: (a cura di): Amedeo Cottino,",
        "Lineamenti di sociologia del diritto. p. 209-236, BOLOGNA:Zanichelli, ISBN:",
        "9788808521101"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Costruire l'ordine negoziato in contesti incerti: l'esperienza della malattia nei servizi sanitari",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2015",
        "autori": "Favretto A.R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favretto A.R. (2015). Costruire l'ordine negoziato in contesti incerti:",
        "l'esperienza della malattia nei servizi sanitari. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO,",
        "ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Favretto A.R., Zaltron F. (2015). \u201cQui sono come a casa mia\u201d.",
        "L\u2019umanizzazione delle cure e l\u2019esperienza della malattia nei contesti",
        "sanitari. ROMA:Il Mulino"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Health in everyday life. The competences and autonomy of children and adolescents in treatment practices",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 6, p. 219-243, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Rosa Favretto, Francesca Zaltron"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Rosa Favretto, Francesca Zaltron (2014). Health in everyday life. The",
        "competences and autonomy of children and adolescents in treatment",
        "practices. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 6, p.",
        "219-243, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La costruzione sociale della \u2018genitorialit\u00e0 adeguata\u2019 in ambito pediatrico tra controllo sociale, saperi esperti e saperi di senso comune",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 131-157, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2013",
        "autori": "Favretto A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favretto A (2013). La costruzione sociale della \u2018genitorialit\u00e0 adeguata\u2019 in",
        "ambito pediatrico tra controllo sociale, saperi esperti e saperi di senso",
        "comune. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 2, p. 131-157, ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-202",
        "titolo": "Mamma, non mi sento tanto bene. La salute e la malattia nei saperi e nelle pratiche infantili. p",
        "ISBN": [
          "9788868430016"
        ],
        "csp": "ROMA:, Donzelli, ISBN: 9788868430016",
        "anno": "2013",
        "autori": "Favretto A, Zaltron F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Favretto A, Zaltron F (2013). Mamma, non mi sento tanto bene. La salute e",
        "la malattia nei saperi e nelle pratiche infantili. p. I-202, ROMA:, Donzelli,",
        "ISBN: 9788868430016"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giustizia e rispetto. Sotto il segno di Ermes, pensieri per i naviganti ",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 3, p. 89-102, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2012",
        "autori": "Favretto A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favretto A (2012). Giustizia e rispetto. Sotto il segno di Ermes, pensieri per",
        "i naviganti . SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 3, p. 89-102, ISSN:",
        "0390-0851"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto alla salute dei minori nella prospettiva del federalismo. Un paradosso virtuoso",
        "ISSN": [
          "1593-862X"
        ],
        "journal": "QUADERNI REGIONALI",
        "csp": "vol. 1, p. 79-97, ISSN: 1593-862X",
        "anno": "2012",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FAVRETTO A (2012). Il diritto alla salute dei minori nella prospettiva del",
        "federalismo. Un paradosso virtuoso. QUADERNI REGIONALI, vol. 1, p.",
        "79-97, ISSN: 1593-862X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "L'affidamento eterofamiliare: nuove sfide per la genitorialit\u00e0 sociale",
        "ISBN": [
          "9788856833546"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856833546",
        "opera": "(a cura di): FAVRETTO A, BERNARDINI, C, Mi presti la tua famiglia? Per una cultura dell'affidamento eterofamiliare per minori",
        "anno": "2010",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FAVRETTO A (2010). L'affidamento eterofamiliare: nuove sfide per la",
        "genitorialit\u00e0 sociale. In: (a cura di): FAVRETTO A, BERNARDINI, C, Mi",
        "presti la tua famiglia? Per una cultura dell'affidamento eterofamiliare per",
        "minori. Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856833546"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:DONZELLI EDITORE",
        "titolo": "Obbedire o negoziare. Gli adolescenti e la disciplina famigliare",
        "ISBN": [
          "9788860366191"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860366191",
        "anno": "2010",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FAVRETTO A (2010). Obbedire o negoziare. Gli adolescenti e la disciplina",
        "famigliare. ROMA:DONZELLI EDITORE, ISBN: 9788860366191"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-179",
        "titolo": "Diritti, culture della salute e partecipazione",
        "ISBN": [
          "9788815134462"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815134462",
        "opera": "(a cura di): R. Balduzzi, Trent\u2019anni di Servizio sanitario nazionale. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FAVRETTO A (2009). Diritti, culture della salute e partecipazione. In: (a",
        "cura di): R. Balduzzi, Trent\u2019anni di Servizio sanitario nazionale. p. 165-179,",
        "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815134462"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-167",
        "titolo": "FAMIGLIA E GIUSTIZIA: GLI ORIENTAMENTI DELLA CULTURA GIURIDICA",
        "ISBN": [
          "881413006X"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 881413006X",
        "opera": "RONFANI, P.. Quale giustizia per le famiglie? Gli orientamenti della cultura giuridica nella societ\u00e0 che cambia. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FAVRETTO A (2006). FAMIGLIA E GIUSTIZIA: GLI ORIENTAMENTI",
        "DELLA CULTURA GIURIDICA. In: RONFANI, P.. Quale giustizia per le",
        "famiglie? Gli orientamenti della cultura giuridica nella societ\u00e0 che cambia.",
        "p. 91-167, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 881413006X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:DONZELLI EDITORE",
        "titolo": "Il delitto e il castigo. Trasgressione e pena nell'immaginario degli adolescenti",
        "ISBN": [
          "9788860360564"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860360564",
        "anno": "2006",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FAVRETTO A (2006). Il delitto e il castigo. Trasgressione e pena",
        "nell'immaginario degli adolescenti. ROMA:DONZELLI EDITORE, ISBN:",
        "9788860360564"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Bologna:Il Mulino",
        "titolo": "Norme e agire quotidiano negli adolescenti",
        "ISBN": [
          "9788815081063"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815081063",
        "anno": "2001",
        "autori": "DE PICCOLI N., FAVRETTO A, ZALTRON F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE PICCOLI N., FAVRETTO A, ZALTRON F. (2001). Norme e agire",
        "quotidiano negli adolescenti. Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815081063"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:L'Harmattan Italia",
        "titolo": "L'Aids in carcere: fenomenologia di una malattia \"particolare\"",
        "ISBN": [
          "9788887605082"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788887605082",
        "opera": "SARZOTTI C. A CURA DI. Le carceri dell'Aids. Indagine su tre realt\u00e0 italiane",
        "anno": "1999",
        "autori": "FAVRETTO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FAVRETTO A (1999). L'Aids in carcere: fenomenologia di una malattia",
        "\"particolare\". In: SARZOTTI C. A CURA DI. Le carceri dell'Aids. Indagine su",
        "tre realt\u00e0 italiane. Torino:L'Harmattan Italia, ISBN: 9788887605082"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "32545",
    "nome": "FAVRETTO Anna Rosa",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista Minorigiustizia (Associazione italiana dei giudici per i minorenni e per la famiglia)",
        "periodo": "dal 18-11-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista Autonomie locali e Servizi Sociali",
        "periodo": "dal 20-05-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista Sociologia del Diritto",
        "periodo": "dal 15-10-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione 1.10.1987 Torino \u2013 Universit\u00e0 di Torino Convegno internazionale: Per una sociologia dell\u2019alcol: confronto internazionale sui modelli del bere e mutamento sociale Relazione presentata: Complessit\u00e0 e trasparenza nella costruzione sociale dell\u2019immagine dell\u2019alcol",
        "periodo": "dal 01-10-1987 al 01-10-1987"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 22.9.1989 S. Stefano Belbo - Universit\u00e0 di Torino Convegno internazionale: La ricerca italiana sulle bevande alcoliche nel confronto internazionale Relazione presentata: Pratiche di consumo ed immagine dell\u2019alcol",
        "periodo": "dal 22-09-1989 al 22-09-1989"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 16.11.1990 Torino \u2013 Universit\u00e0 di Torino Convegni nazionale: Alcol e violenza Relazione presentata: Alcol, donne e violenza",
        "periodo": "dal 16-11-1990 al 16-11-1990"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 30.9.1991 St. Vincent - Universit\u00e0 di Torino Congresso Nazionale di Alcologia Relazione presentata: Messaggi interdittivi e messaggi dissuasivi: quale scelta per l\u2019educazione alla salute e la prevenzione",
        "periodo": "dal 30-09-1991 al 30-09-1991"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 29.3.1993 Urbino \u2013 Universit\u00e0 di Urbino Convegno nazionale: Sociologia del diritto ed Antropologia giuridica. Temi, tendenze, connessioni Relazione presentata: Contributi multidisciplinari per lo studio del conflitto coniugale",
        "periodo": "dal 29-03-1993 al 29-03-1993"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 24.4.1994 Urbino \u2013 Universit\u00e0 di Urbino Convegno nazionale: Il diritto e le famiglie nella societ\u00e0 italiana Relazione presentata: Le famiglie ricostituite dopo il divorzio",
        "periodo": "dal 24-04-1994 al 24-04-1994"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica 27.4.1995 Urbino \u2013 Universit\u00e0 di Urbino Seminario internazionale: Uno sguardo sull\u2019infanzia. A colloquio con sociologia, filosofia e storia Relazione presentata: Il diritto e i suoi paradossi: il caso delle donne maltrattate in famiglia",
        "periodo": "dal 27-04-1995 al 27-04-1995"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica - Convegno internazionale 29.11 \u2013 1.12.1995 Urbino \u2013 Universit\u00e0 di Urbino Convegno internazionale: La cittadinanza dei bambini Relazione presentata: Note critiche sul concetto di \u201cInteresse del minore\u201d",
        "periodo": "dal 29-11-1995 al 01-12-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 11.9.1998 Courmayeur \u2013 Centro Nazionale di Prevenzione e Difesa Sociale Congresso internazionale di Sociologia del Diritto Relazione presentata: La socializzazione normativa nella prospettiva pluralistico-giuridica: una ipotesi di lavoro",
        "periodo": "dal 11-09-1998 al 11-09-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 30.3.1999 Bologna \u2013 Universit\u00e0 di Bologna Convegno nazionale: Le famiglie interrogano le politiche sociali Relazione presentata: I \u2018luoghi neutri\u2019 ed i diritti dei soggetti",
        "periodo": "dal 30-03-1999 al 30-03-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 24.9.1999 Torino \u2013 Comune di Torino, Universit\u00e0 di Urbino Convegno Nazionale: Comporre i conflitti, potenziare le risorse: organizzare servizi per la mediazione e la consulenza familiare Relazione presentata: Spazi neutri: note per una ricerca",
        "periodo": "dal 24-09-1999 al 24-09-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 25.2.2000 Napoli \u2013 Universit\u00e0 S. Orsola Benincasa Convegno nazionale: Il Welfare dei bambini e degli adolescenti tra neo-liberismo e solidarismo Relazione presentata: Gli incontri vigilati in \u201cluogo neutro\u201d tra controllo e sostegno delle relazioni familiari",
        "periodo": "dal 25-02-2000 al 25-02-2000"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e direzione scientifica 9.02.2001 Torino \u2013 Comune di Torino, Universit\u00e0 di Torino, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale Convegno nazionale: Tempo libero e di viaggio dall\u2019infanzia all\u2019adolescenza Relazione presentata: Norme e agire quotidiano negli adolescenti",
        "periodo": "dal 09-02-2001 al 09-02-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 29.11.2002 Macerata \u2013 Universit\u00e0 di Macerata Convegno nazionale di Sociologia del diritto: Cultura giuridica e politiche pubbliche in Italia Relazione presentata: Il contributo della sociologia giuridica nella formazione degli operatori sociali",
        "periodo": "dal 29-11-2002 al 29-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 19.03.2004 Milano \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Milano Convegno nazionale: L\u2019amministrazione della giustizia e la societ\u00e0 italiana del 2000 Relazione presentata (con V.Pocar, P. Ronfani): Famiglia e giustizia",
        "periodo": "dal 19-03-2004 al 19-03-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 17.09.2004 Courmayeur \u2013 Centro Nazionale di Prevenzione e Difesa Sociale Convegno internazionale: L\u2019amministrazione della giustizia e la societ\u00e0 italiana Relazione presentata (con P. Ronfani, V. Pocar, F. Ceravolo, N. Podest\u00e0): Giustizia, famiglia e cultura giuridica",
        "periodo": "dal 17-09-2004 al 17-09-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e direzione scientifica 29.10.2004 Asti \u2013 Istituto di Ricerca Sociale - Universit\u00e0 del Piemonte Orientale Seminario nazionale: Socializzazione normativa e sentimento di giustizia Relazione presentata: La socializzazione normativa. Nodi teorici e ambiti di indagine",
        "periodo": "dal 29-10-2004 al 29-10-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e direzione scientifica-Convegno internazionale 03.12.2004 Torino \u2013 Comune di Torino - Istituto di Ricerca Sociale, Universit\u00e0 del PIemonte Orientale Convegno internazionale: I colori del neutro Relazione presentata: La fisionomia e le peculiarit\u00e0 dei Luoghi neutri nei Servizi sociali",
        "periodo": "dal 03-12-2004 al 03-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 18.02.2005 Salerno \u2013 Universit\u00e0 di Salerno Convegno A.I.S.: Giovani: un futuro incerto? Relazione presentata: Socializzazione normativa: alcune riflessioni",
        "periodo": "dal 18-02-2005 al 18-02-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e direzione scientifica 29.09.2006 \u2013 Universit\u00e0 del Piemonte Orientale Convegno nazionale: Socializzazione e diritti. Bambini e adolescenti nella societ\u00e0 delle culture Relazione presentata: La devianza e le pene: rappresentazioni sociali e giudizi normativi in adolescenza",
        "periodo": "dal 29-09-2006 al 29-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 14.09.2007 Urbino \u2013 Universit\u00e0 di Urbino Convegno dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia Relazione presentata: Le rappresentazioni delle sanzioni nell\u2019adolescenza: una questione di famiglia",
        "periodo": "dal 14-09-2007 al 14-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 21.11.2008 Alessandria \u2013 Universit\u00e0 del Piemonte Orientale VI Convegno Nazionale di Diritto Sanitario: 1978-2008. Trent\u2019anni di Servizio Sanitario Nazionale: un confronto interdisciplinare Relazione presentata: \u201cDiritti e cultura della salute\u201d",
        "periodo": "dal 21-11-2008 al 21-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 30. 10. 2009 Caserta \u2013 Universit\u00e0 di Napoli II Convegno Internazionale: Giusto, vero, ragionevole: La percezione della giustizia nell\u2019era globale Relazione presentata: \u201cSocializzazione normativa e disciplina familiare\u201d",
        "periodo": "dal 30-10-2009 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione - Organizzazione scientifica e responsabilit\u00e0 scientifica 26. 5. 2010 Torino \u2013 Ministero della Giustizia Convegno Nazionale: \u2026e gli altri? Azioni e mediazioni nel contesto penale minorile Relazione presentata: \u201c\u2026e gli Altri? Sotto il segno di Ermes, pensieri per i naviganti\u201d",
        "periodo": "dal 26-05-2010 al 26-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 11. 11. 2010 Riva del Garda III Convegno Nazionale sulla Qualit\u00e0 del Welfare: La tutela dei minori. Buone pratiche e innovazioni Relazione presentata: I luoghi neutri: un nuovo campo esplorativo per il sostegno alla genitorialit\u00e0",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 11-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 19. 11. 2010 Alessandria \u2013 Universit\u00e0 del Piemonte Orientale VIII Convegno Nazionale di Diritto sanitario: La sanit\u00e0 italiana alla prova del federalismo fiscale Relazione presentata: Il diritto alla salute dei minori nella prospettiva del federalismo: alcune questioni",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 27. 11. 2010 Bologna XXIX Convegno Nazionale Associazione Italiana dei Magistrati per i Minorenni e la Famiglia: Di padre in figlio. La paternit\u00e0 tra regole e affetti Relazione presentata: Luoghi neutri e sostegno alla genitorialit\u00e0",
        "periodo": "dal 27-11-2010 al 27-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 20. 1. 2012 Torino \u2013 Universit\u00e0 di Torino XV Convegno internazionale Patologie autoimmuni e malattie orfane \u2013 Etica in pediatria: il rispetto dell\u2019autonomia Relazione presentata: Il diritto alla salute e la condizione dell\u2019infanzia in Italia",
        "periodo": "dal 20-01-2012 al 20-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 27. 5. 2012 Urbino \u2013 Universit\u00e0 di Urbino Seminario di Studi- Universit\u00e0 di Urbino: Norme, socializzazione, contesti familiari Relazione presentata: Salute dei minori e genitorialit\u00e0 adeguata",
        "periodo": "dal 27-05-2012 al 27-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 29. 6. 2012 Milano \u2013 Universit\u00e0 Cattolica di Milano Convegno internazionale: II Global Congress for Qualitative Health Research. Engaging People in Health Promotion & Well-Being Relazione presentata: What do you do to be well? Principles and methodology on children\u2019s health practices (con F.Zaltron)",
        "periodo": "dal 29-06-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 11. 10. 2012- Torino \u2013 Regione Piemonte XXIV Congresso Nazionale Associazione Culturale Pediatri Relazione presentata: Nuovi bambini, nuovi genitori, nuovi bisogni e nuove richieste al pediatra",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 11-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 20. 10. 2012 \u2013 Varsavia \u2013 Universit\u00e0 di Varsavia ISA-Research Committee on Sociology of law: Jubelee Ceremonial Conference Relazione presentata: Family justice and legal culture in Italy (con P. Ronfani)",
        "periodo": "dal 20-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 30. 5. 2013 \u2013 Firenze \u2013 Universit\u00e0 di Firenze Convegno nazionale della Sezione di Sociologia della Salute e della Medicina e Sezione di Studi di Genere - Associazione Italiana di Sociologia: Sociologia e salute di genere. Teorie e pratiche della ricerca. Relazione presentata: Pediatri e genitori: l\u2019importanza del genere nelle rappresentazioni della genitorialit\u00e0 adeguata (con F. Zaltron)",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 28. 6. 2103 Parigi - Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Cachan (Paris) Colloque International de l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Cachan (Paris), Institute for Political Social Sciences : Etre parent dans les dispositifs de soutien \u00e0 la parentalit\u00e9 Relazione presentata : Etre parent dand un \u00ab lieu nutre \u00bb: les p\u00e8res \u00e0 l\u2019\u00e9preuve",
        "periodo": "dal 28-06-2013 al 28-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 29. 8. 2013 Torino \u2013 Universit\u00e0 di Torino 11th Conference of the European Sociological Association : Crisis, critique and change Relazione presentata: \u201cDumd bodies\u201d and \u201cinforming bodies\u201d: children\u2019s skills in therapeutic relationship(con F.Zaltron)",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 28-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 4 .9. 2013 \u2013 Tolosa \u2013 Universit\u00e0 di Tolosa International Congress on the Sociology of Law \u2013 Research Committee on Sociology of Law \u2013 International Sociological Association: Sociologie du droit et action politique Relazione presentata: Parents, Children and Paediatricians in the Making of Appropriate Parenting (con F. Zaltron)",
        "periodo": "dal 04-09-2013 al 04-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 8.5.2014 \u2013 Oulu - University of Oulu, VI Conference on Childhood Studies \u201cValues of Childhood and Childhood Studies\u201d Relazione presentata: Children\u2019s competences and health practices (con S. Fucci e F. Zaltron)",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 12.9.2014 \u2013 Birmingham \u2013 Aston University 46th Annual Conference 2014 British Medical Sociological Association Relazione presentata: Medicalization, normalization practices and negotiation in the patient career (con S. Fucci e F. Zaltron)",
        "periodo": "dal 12-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 29.5.2015 \u2013 Modena- Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia Convegno internazionale: La sociologia dei bambini e dell'infanzia in Italia: Teorie e Ricerche, Relazione presentata: \"Il sentimento di capire\": riflessioni sul concetto di competenze infantili in tema di salute e di malattia (con F. Zaltron)",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 24.6.2016 \u2013 Roma \u2013 Universit\u00e0 Roma III Convegno internazionale \u2013 Intersezioni AIS: La sfida dei poteri: politico, giuridico, religioso Relazione presentata: La Costituzione e la sua attuazione: il diritto alla salute \u201cpartecipato\u201d",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 24-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 6.8.2015 \u2013 Praga \u2013 Universit\u00e0 di Praga 12thConference of the European Sociological Association Relazione presentata: When differences become inequalities. The process of personalisation, familiairisation and normalisation in diagnosis, treatment and mangement of disease (con F. Zaltron)",
        "periodo": "dal 06-08-2015 al 06-08-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica - Responsabile scientifico - Convegno internazionale 5-6.11. 2015 \u2013 Alessandria- Universit\u00e0 del Piemonte Orientale Convegno internazionale: Le competenze infantili nella salute e nella malattia Relazione presentata: Le espressioni delle competenze infantili nelle esperienze di malattia,\"Io conosco delle cose su di me\" (con S. Fucci e F. Zaltron)",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 05-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 20.11.2015 \u2013 Tolosa \u2013 Universit\u00e0 di Tolosa Seminario internazionale: 30e anniversaire - Revue Droit et Soci\u00e9t\u00e9 Relazione presentata : Concepts passerelles dans le domaine du droit de la famille: int\u00e9r\u00eat de l\u2019enfant et responsabilit\u00e9 parentale (con P. Ronfani)",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 11.04.2016 \u2013 Danzica \u2013 Universit\u00e0 di Danzica Convegno internazionale: Child\u2019s Competences about Chronic Illness Relazione presentata : Children\u2019s competences and normalization strategy: chronic illness through children\u2019s and adult\u2019s perspectives (con S. Fucci e F. Zaltron)",
        "periodo": "dal 11-04-2016 al 11-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 20.05.2016 \u2013 Lisbona \u2013 Universit\u00e0 di Lisbona Mid-Term Conference European Sociological Association: \u201cNew directions in health care work and organizations\u201d Relazione presentata : Children's competencies in the process of normalization of chronic illness (con S. Fucci e F. Zaltron)",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 27.05.2016 \u2013 Milano - Associazione di Studi su Diritto e Societ\u00e0 \u2013 Universit\u00e0 di Milano-Bicocca Convegno: Diritti in transito Relazione presentata: Il controllo sociale attraverso i \u201csaperi esperti\u201d: normative e pratiche per la \u201cproduzione\u201d della salute (con R. Altopiedi)",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 27.09.2016 - Uppsala - European College of Veterinary Public Health \u2013 Universit\u00e0 di Uppsala ECVPH AGM & Annual Scientific Conference 2016 Relazione presentata: Qualitative research on the prevention of avian influenza in laying hen holdings, in Northern Italy: a pilot study (con A. Mannelli, R. Altopiedi, D. Albanese, M. Ardizio, G. Bertola, M. David)",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 27-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 29.09.2016 \u2013 Varsavia \u2013 Universit\u00e0 di Varsavia Conferenza internazionale: Children\u2019s competences in chronic illness: thinking through methods Relazione presentata: Daily practices through Vignettes and Body Maps (con S. Fucci e F. Zaltron)",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 29-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione 11.11.2016 \u2013 Verona \u2013 Universit\u00e0 di Verona XI Convegno AIS: Disuguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale Relazione presentata: Crisi della fiducia, diritto e disuguaglianza nella protezione della salute pubblica: effetti di un paradosso",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato in Sociologia e Metodologia della Ricerca Sociale \u2013 Universit\u00e0 Cattolica di Milano Ricerca realizzata: Pluralismo giuridico, conflitto familiare e maltrattamento ai danni delle donne",
        "periodo": "dal 01-02-1990 al 28-02-1993"
      },
      {
        "content": "Istituto di Sociologia, Universit\u00e0 di Urbino Ricerca Post \u2013 dottorato: Le famiglie ricostituite dopo il divorzio",
        "periodo": "dal 02-11-1993 al 31-10-1995"
      },
      {
        "content": "Comune di Torino Responsabile scientifico della ricerca: La socializzazione normativa degli adolescenti",
        "periodo": "dal 23-02-1998 al 24-10-2000"
      },
      {
        "content": "Comune di Torino Responsabile scientifico della ricerca: Le pratiche di \u201cluogo neutro\u201d nell\u2019ambito dei Servizi Sociali torinesi",
        "periodo": "dal 08-11-2000 al 20-11-2002"
      },
      {
        "content": "Comune di Torino Responsabile scientifico della ricerca: Le pratiche di \u201cluogo neutro\u201d nell\u2019ambito dei Servizi Sociali torinesi",
        "periodo": "dal 02-10-2004 al 10-12-2005"
      },
      {
        "content": "Comune di Torino Responsabile della ricerca: Le pratiche di accoglienza dell\u2019utenza nei Servizi Sociali",
        "periodo": "dal 07-09-2005 al 10-04-2006"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico della Sezione di Sociologia del Diritto dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia",
        "periodo": "dal 30-09-2005 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del CIRSFIA (Centro Interdisciplinare di Ricerche e Studi sulle Famiglie, l\u2019Infanzia e l\u2019Adolescenza - Universit\u00e0 di Urbino)",
        "periodo": "dal 18-05-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Direttivo Nazionale dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia (A.I.S.)",
        "periodo": "dal 10-09-2007 al 09-09-2010"
      },
      {
        "content": "Membro designato dall\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale presso l\u2019Osservatorio Permanente Regionale per la Prevenzione del disagio sociorelazionale ed ambientale \u2013 Ufficio Scolastico Regionale, Tribunale per i Minorenni del Piemonte e della Valle d'Aosta, Ministero della Giustizia, Ministero degli Interni, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Giunta di Dipartimento - DIGSPES - Universit\u00e0 del Piemonte Orientale",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del CEIMS (Centro di Eccellenza Intedipartimentale per il Management Sanitario - Universit\u00e0 del Piemonte Orientale)",
        "periodo": "dal 08-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico della Sezione di Sociologia del Diritto dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia",
        "periodo": "dal 10-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore del Lab-SIA (Laboratorio Salute Infanzia Adolescenza) del CEIMS (Centro di Eccellenza Interdipartimentale per il Management sanitario) \u2013 Universit\u00e0 del Piemonte Orientale",
        "periodo": "dal 21-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Senato Accademico - Universit\u00e0 del Piemonte Orientale",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di IRC (International Evaluation Committee) in Context of the ERA-NET SusAn (European ResearchArea NETwork on SustainableAnimal Production) - European Commission",
        "periodo": "dal 18-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del Dottorato in Sociologia dei fenomeni culturali e dei processi normativi dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino, Facolt\u00e0 di Sociologia, ora Dottorato in Economia, Societ\u00e0, Diritto",
        "periodo": "dal 01-11-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezioni attribuite dal Dottorato in Sociologia dei fenomeni culturali e dei processi normativi dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino, Facolt\u00e0 di Sociologia, ora Dottorato in Economia, Societ\u00e0, Diritto",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 23-06-2011"
      },
      {
        "content": "Lezioni attibuite dal Dottorato in Sociologia dei fenomeni culturali e dei processi normativi dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino, Facolt\u00e0 di Sociologia, ora Dottorato in Economia, Societ\u00e0, Diritto",
        "periodo": "dal 25-06-2012 al 25-06-2012"
      },
      {
        "content": "Lezioni attribuite dal Dottorato in Sociologia dei fenomeni culturali e dei processi normativi dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino, Facolt\u00e0 di Sociologia, ora Dottorato in Economia, Societ\u00e0, Diritto",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 20-06-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Professor presso: - Faculty of Health and Social Science \u2013 University of Brighton \u2013 UK",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario tenuto presso: School of Health Sciences - University of Brighton avente per tema \" Sociology of Childhood Illness\" e della durata di 8 ore complessive. Il seminario \u00e8 stato frequentato da studenti e corpo docente.",
        "periodo": "dal 16-06-2014 al 16-06-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso la Facult\u00e9 des Sciences Sociales - Universit\u00e9 de Strasbourg - per un totale di 12 ore, su temi di ordine epistemologico e metodologico riguardanti la comparazione europea della salute infantile. I corsi seminariali sono stati fruiti dagli studenti e dal corpo docente",
        "periodo": "dal 19-02-2015 al 20-02-2015"
      },
      {
        "content": "Lezioni tenute presso: Department of Applied Social Sciences of Winchester University, sui seguenti temi: -Juvenile Deviance and Social Control; -Police and Juvenile Deviance. Le lezioni hanno riguardato i corsi di Applied Criminology (MSC ) and Social Research Methodology (BA, Level 5), per un totale di 15 ore.",
        "periodo": "dal 14-03-2016 al 16-03-2016"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso: - Faculty of Humanities and Social Sciences \u2013 University of Winchester \u2013 UK",
        "periodo": "dal 14-03-2016 al 16-03-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza presso il Settore di Educazione alla Salute dell\u2019USL 1 di Torino (ora ASL1) in qualit\u00e0 di esperta dei consumi alcolici giovanili, della programmazione didattica e della formazione degli insegnanti per la realizzazione di interventi in ambito scolastico su tematiche alcologiche.",
        "periodo": "dal 11-10-1987 al 28-02-1995"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza in qualit\u00e0 di sociologa presso il Settore di Educazione alla Salute dell\u2019USL 1 di Torino (ora ASL1) per la realizzazione di attivit\u00e0 di ricerca sul tema della salute della popolazione immigrata dai paesi extracomunitari, per la realizzazione di attivit\u00e0 di formazione di mediatori culturali ed orientatori sanitari, per la formazione del personale medico e infermieristico, per la realizzazione di attivit\u00e0 di ricerca-intervento relative alla promozione della salute delle donne immigrate. In questa veste nel 1993 ho partecipato alle attivit\u00e0 di organizzazione e di docenza riguardanti il corso per mediatori culturali in campo socio-sanitario (USL 1, Settore Educazione alla Salute) e nel 1994 ho partecipato alle attivit\u00e0 di organizzazione e di docenza riguardanti il corso di formazione \"La salute della donna immigrata\", rivolto ad operatori paramedici dei consultori familiari (USL 1, Settore Educazione alla Salute).",
        "periodo": "dal 01-03-1989 al 30-10-1995"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di corsi sulle tematiche alcologiche per l\u2019aggiornamento degli insegnanti (Nucleo Operativo Alcologico, ASL1, Milano).",
        "periodo": "dal 12-05-1994 al 30-06-1996"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione di un corso relativo a tematiche alcologiche per l\u2019aggiornamento di insegnanti (ASL Orbassano-Torino).",
        "periodo": "dal 01-10-1995 al 30-06-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo tecnico responsabile della formazione permanente per gli operatori sociali che operano nei Luoghi neutri dei Servizi Sociali di Torino.",
        "periodo": "dal 02-02-2000 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Presidente del Corso di Laurea in Servizio Sociale della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale (dal settembre 2001 al giugno 2003)",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 30-08-2003"
      },
      {
        "content": "Presidente del Corso di Laurea Specialistica in Programmazione e Direzione delle Politiche de Servizi Sociali, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Consulenza per la formazione rivolta agli operatori e agli staff dirigenziali dei Servizi Sociali del Comune di Torino.",
        "periodo": "dal 14-10-2004 al 30-12-2010"
      },
      {
        "content": "Consulenza per la formazione rivolta agli operatori delle \u00e9quipe per l\u2019affidamento eterofamiliare del Comune di Torino e delle ASL torinesi.",
        "periodo": "dal 09-09-2007 al 30-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Curriculum in Politiche e Servizi Sociali nel territorio (Classe LM-87) del Corso di laurea Magistrale Interclasse in Societ\u00e0 e Sviluppo Locale, DIGSPES, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile per la Didattica - Dipartimento DIGSPES - Universit\u00e0 del Piemonte orientale",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ministero Pubblica Istruzione Partecipazione alla ricerca: Pratiche del bere e classi sociali (direzione prof. A. Cottino) Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca del Gruppo di lavoro sui problemi dell\u2019alcoolismo e delle tossicodipendenze, Istituto di Scienze Sociali, Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 27-02-1982 al 26-02-1984"
      },
      {
        "content": "Ministero Pubblica Istruzione Partecipazione alla ricerca: Cultura e storia delle pratiche del bere in Italia (direzione prof. A. Cottino) Membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca del Gruppo di lavoro sui problemi dell\u2019alcoolismo e delle tossicodipendenze, Istituto di Scienze Sociali, Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 30-04-1985 al 29-04-1987"
      },
      {
        "content": "CNR Partecipazione alla ricerca: Il bere giovanile sul territorio piemontese (direzione prof. A. Cottino) Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca del Gruppo di lavoro sui problemi dell\u2019alcoolismo e delle tossicodipendenze, Istituto di Scienze Sociali, Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 04-09-1985 al 03-09-1987"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Torino Partecipazione alla ricerca: Alcool e giovani in area piemontese (direzione prof. A. Cottino) Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca del Gruppo di lavoro sui problemi dell\u2019alcoolismo e delle tossicodipendenze, Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 04-05-1990 al 07-02-1992"
      },
      {
        "content": "Regione Piemonte - USL TO \u2013 1 Partecipazione alla ricerca: La salute e gli immigrati",
        "periodo": "dal 21-05-1990 al 27-10-1993"
      },
      {
        "content": "Ministero della Sanit\u00e0 - Gruppo Abele Partecipazione alla ricerca: Aids e carcere",
        "periodo": "dal 12-10-1992 al 11-10-1993"
      },
      {
        "content": "Comune di Torino Partecipazione alla ricerca: Il minore straniero immigrato a Torino",
        "periodo": "dal 14-09-1993 al 12-07-1994"
      },
      {
        "content": "Ministero della Sanit\u00e0 - Gruppo Abele Partecipazione alla ricerca: Aids e carcere: analisi della situazione nelle carceri di Torino, Firenze e Lecce",
        "periodo": "dal 02-03-1995 al 01-03-1996"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Urbino - Istituto di Sociologia Partecipazione alla ricerca: Le scuole per l\u2019infanzia di Pesaro (direzione prof. G. Maggioni)",
        "periodo": "dal 18-03-1996 al 17-03-1997"
      },
      {
        "content": "MIUR (PRIN) Partecipazione alla ricerca: Problemi della produzione e dell\u2019attuazione normativa: i diritti dei minori (direzione prof. G. Maggioni) Membro dell\u2019Unit\u00e0 dell\u2019Istituto di Sociologia, Universit\u00e0 di Urbino",
        "periodo": "dal 11-05-1997 al 20-05-1999"
      },
      {
        "content": "MIUR (PRIN) Partecipazione alla ricerca: I diritti di cittadinanza dei minori tra partecipazione e controllo (direzione prof. G. Maggioni) Membro dell\u2019Unit\u00e0 dell\u2019Istituto di Sociologia, Universit\u00e0 di Urbino",
        "periodo": "dal 14-05-1999 al 13-05-2001"
      },
      {
        "content": "MIUR (PRIN) Partecipazione alla ricerca: Sistema della giustizia e sistemi sociali: analisi teorico-giuridica e sociologico giuridica. Il sistema dei rapporti familiari e la giustizia (direzione prof. V. Ferrari) Membro dell\u2019Unit\u00e0 Locale dell\u2019Universit\u00e0 Statale di Milano",
        "periodo": "dal 20-05-2001 al 18-05-2003"
      },
      {
        "content": "Dipartimento di Ricerca Sociale - Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Regione Piemonte Partecipazione alla ricerca: L\u2019adozione in Piemonte a venti anni dalla \u201cnuova\u201d legge (direzione prof.ssa E. Allegri)",
        "periodo": "dal 08-02-2005 al 07-02-2006"
      },
      {
        "content": "Dipartimento di Giurisprudenza e Scienze Politiche, Economiche e Sociali, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale (Bando competitivo Regione Piemonte) Partecipazione alla ricerca: Report on the Piedmont Health System. Health in all Policies: lifestyles factors (direzione prof.ssa M.L. Bianco)",
        "periodo": "dal 10-11-2009 al 12-04-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Torino \u2013 Dipartimento di Medicina Veterinaria (Bando competitivo Universit\u00e0 di Torino) Partecipazione alla ricerca: Analisi delle pratiche di monitoraggio, prevenzione e controllo dell'influenza aviaria negli allevamenti avicoli industriali (direzione prof. A. Mannelli) Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Torino. In particolare, in questa ricerca mi sono occupata dell'implementazione della normativa sulla biosicurezza e per il contrasto dell'influenza aviaria.",
        "periodo": "dal 24-01-2014 al 30-12-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Torino, Dipartimento di Medicina Veterinaria (Bando competitivo Europeo COST) COST Action TD1404 (NEOH) WG2 Network for Evaluation of One Health (NEOH) \u2013 EU Partecipazione alla ricerca: West Nile virus integrated Surveillance in Northern Italy: impact evaluation (direzione prof.ssa Laura Tomassone). In particolare, in questa ricerca mi occupo dell'implementazione della normativa sanitaria per la sorveglianza della diffusione del virus della malattia West Nile in Nord Italia, luogo di recente diffusione.",
        "periodo": "dal 05-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Bando PRIN Responsabile dell\u2019Unit\u00e0 locale del Dipartimento di Ricerca Sociale - Universit\u00e0 del Piemonte Orientale (coordinatore nazionale prof. G. Maggioni) Ricerca: \"Delitto e castigo. Le rappresentazioni della devianza e delle sanzioni nei processi di socializzazione normativa degli adolescenti\"",
        "periodo": "dal 27-04-2003 al 26-04-2005"
      },
      {
        "content": "Bando PRIN Responsabile dell\u2019Unit\u00e0 locale del Dipartimento di Ricerca Sociale - Universit\u00e0 del Piemonte Orientale (coordinatore nazionale prof. G. Maggioni) Ricerca: \"Pratiche di mediazione con gli adolescenti e i giovani: forme di promozione sociale e di giustizia informale\"",
        "periodo": "dal 09-10-2005 al 08-10-2007"
      },
      {
        "content": "Bando Fondazione CRT Responsabile scientifico - Dipartimento di Giurisprudenza e Scienze Politiche, Economiche e Sociali, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale Ricerca \"Competenze a autonomia infantili nella gestione degli stati di malattia. Bambini e adulti a confronto\"",
        "periodo": "dal 30-11-2013 al 29-11-2015"
      },
      {
        "content": "Bando della Commissione Nazionale per la Ricerca Sanitaria- Ministero della Salute Responsabile Scientifico dell\u2019Unit\u00e0 Operativa Locale Dipartimento di Giurisprudenza e Scienze Politiche, Economiche e Sociali, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale (capo-fila nazionale Istituto Sperimentale Zooprofilattico delle Venezie) Ricerca \"Analisi delle pratiche di monitoraggio, prevenzione e controllo dell\u2019influenza aviaria negli allevamenti avicoli industriale del Veneto. Uno studio pilota\" Si tratta di uno studio sull'implementazione della normativa per la biosicurezza e per il contrasto della diffusione dell'influenza aviaria",
        "periodo": "dal 28-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}