{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SUR2016-110008"
        ],
        "titolo": "Lotta alla povert\u00e0 e articolazione locale delle policies. Il caso della carta acquisti sperimentale",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 110, p. 107-123, ISSN: 0392-4939, doi: 10.3280/SUR2016-110008",
        "anno": "2016",
        "autori": "Martelli Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Martelli Alessandro (2016). Lotta alla povert\u00e0 e articolazione locale delle",
        "policies. Il caso della carta acquisti sperimentale. SOCIOLOGIA URBANA",
        "E RURALE, vol. 110, p. 107-123, ISSN: 0392-4939, doi:",
        "10.3280/SUR2016-110008"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-93",
        "titolo": "Translation of Policy Instruments and Negotiation of Actors in Local School Spaces",
        "ISBN": [
          "978-1-4725-8952-1"
        ],
        "csp": "London - New York:Bloomsbury, ISBN: 978-1-4725-8952-1",
        "opera": "(a cura di): A. Walther M. Parreira do Amaral M. Cuconato R. Dale, Governance of Educational Trajectories in Europe. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Martelli Alessandro, Amos Karin, Loncle Patricia, Barberis Eduardo, Becquet Valerie, Theobald Ulrich"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Martelli Alessandro, Amos Karin, Loncle Patricia, Barberis Eduardo,",
        "Becquet Valerie, Theobald Ulrich (2016). Translation of Policy Instruments",
        "and Negotiation of Actors in Local School Spaces. In: (a cura di): A.",
        "Walther M. Parreira do Amaral M. Cuconato R. Dale, Governance of",
        "Educational Trajectories in Europe. p. 75-93, London - New",
        "York:Bloomsbury, ISBN: 978-1-4725-8952-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltre la sperimentazione? Dal Reddito minimo di inserimento alla Carta acquisti sperimentale per il contrasto alla povert\u00e0",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 38, p. 347-356, ISSN: 0392-2278",
        "anno": "2015",
        "autori": "Martelli A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Martelli A. (2015). Oltre la sperimentazione? Dal Reddito minimo di",
        "inserimento alla Carta acquisti sperimentale per il contrasto alla povert\u00e0.",
        "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI, vol. 38, p. 347-356, ISSN:",
        "0392-2278"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Carta Acquisti Sperimentale per la lotta alla povert\u00e0. Il caso di Bologna",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 38, p. 411-432, ISSN: 0392-2278",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anconelli M., Martelli A., Volturo S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anconelli M., Martelli A., Volturo S. (2015). La Carta Acquisti Sperimentale",
        "per la lotta alla povert\u00e0. Il caso di Bologna. AUTONOMIE LOCALI E",
        "SERVIZI SOCIALI, vol. 38, p. 411-432, ISSN: 0392-2278"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-144",
        "titolo": "Students and Parents as Actors of the Educational Governance",
        "ISBN": [
          "9781873927625"
        ],
        "csp": "OXFORD:Symposium books, ISBN: 9781873927625",
        "opera": "(a cura di): Parreira Do Amaral M.;Dale R.;Loncle P., Shaping the Futures of Young Europeans. Education governance in eight European countries. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Martelli A., Amos K., Becquet V., Jahnich S., Loncle P., Theobald U."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Martelli A., Amos K., Becquet V., Jahnich S., Loncle P., Theobald U.",
        "(2015). Students and Parents as Actors of the Educational Governance. In:",
        "(a cura di): Parreira Do Amaral M.;Dale R.;Loncle P., Shaping the Futures",
        "of Young Europeans. Education governance in eight European countries. p.",
        "129-144, OXFORD:Symposium books, ISBN: 9781873927625"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-128",
        "titolo": "Translation and Interpretation of Policy Instruments and Negotiation of Subject Positions",
        "ISBN": [
          "9781873927625"
        ],
        "csp": "OXFORD:Symposium books, ISBN: 9781873927625",
        "opera": "(a cura di): Parreira Do Amaral M.;Dale R.;Loncle P., Shaping the Futures of Young Europeans. Education governance in eight European countries. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Martelli A., Amos K., Dale R., Loncle P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Martelli A., Amos K., Dale R., Loncle P. (2015). Translation and",
        "Interpretation of Policy Instruments and Negotiation of Subject Positions. In:",
        "(a cura di): Parreira Do Amaral M.;Dale R.;Loncle P., Shaping the Futures",
        "of Young Europeans. Education governance in eight European countries. p.",
        "107-128, OXFORD:Symposium books, ISBN: 9781873927625"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1447/79280"
        ],
        "titolo": "L\u2019incerto statuto delle politiche giovanili: uno sguardo europeo",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 3, p. 373-378, ISSN: 0392-2278, doi: 10.1447/79280",
        "anno": "2014",
        "autori": "Martelli Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Martelli Alessandro (2014). L\u2019incerto statuto delle politiche giovanili: uno",
        "sguardo europeo. AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI, vol. 3, p.",
        "373-378, ISSN: 0392-2278, doi: 10.1447/79280"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/SMP-15411"
        ],
        "titolo": "Searching for adulthood: young people, citizenship and participation",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 5, p. 173-192, ISSN: 2038-3150, doi: 10.13128/SMP-15411",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro Martelli, Ilaria Pitti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessandro Martelli, Ilaria Pitti (2014). Searching for adulthood: young",
        "people, citizenship and participation. SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA,",
        "vol. 5, p. 173-192, ISSN: 2038-3150, doi: 10.13128/SMP-15411"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SL2014-136001"
        ],
        "titolo": "Giovani e mercato del lavoro: instabilit\u00e0, transizioni, partecipazione, politiche. Una presentazione",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 4, p. 7-15, ISSN: 0392-5048, doi: 10.3280/SL2014-136001",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rizza R., Martelli A., De Luigi N."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizza R., Martelli A., De Luigi N. (2014). Giovani e mercato del lavoro:",
        "instabilit\u00e0, transizioni, partecipazione, politiche. Una presentazione.",
        "SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 4, p. 7-15, ISSN: 0392-5048, doi:",
        "10.3280/SL2014-136001"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovani, lavoro e partecipazione: concetti e dinamiche",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 136, p. 245-259, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessandro Martelli (2014). Giovani, lavoro e partecipazione: concetti e",
        "dinamiche. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 136, p. 245-259, ISSN:",
        "0392-5048"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-179",
        "titolo": "Transizioni e processi decisionali tra passato, presente e futuro",
        "ISBN": [
          "9788843073948"
        ],
        "csp": "ROMA:Carrocci, ISBN: 9788843073948",
        "opera": "(a cura di): Morena Cuconato, Il tempo delle medie. Esperienze scolastiche e transizioni generazionali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Morena Cuconato, Martelli Alessandro, Pitti Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morena Cuconato, Martelli Alessandro, Pitti Ilaria (2014). Transizioni e",
        "processi decisionali tra passato, presente e futuro. In: (a cura di): Morena",
        "Cuconato, Il tempo delle medie. Esperienze scolastiche e transizioni",
        "generazionali. p. 159-179, ROMA:Carrocci, ISBN: 9788843073948"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "94-108",
        "titolo": "Genitori in transizione: esperienze e aspettative tra vita scolastica e futuro dei propri figli",
        "ISBN": [
          "9788843073948"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843073948",
        "opera": "(a cura di): Morena Cuconato, Il tempo delle medie. Esperienze scolastiche e transizioni generazionali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandro Martelli (2014). Genitori in transizione: esperienze e aspettative",
        "tra vita scolastica e futuro dei propri figli. In: (a cura di): Morena Cuconato,",
        "Il tempo delle medie. Esperienze scolastiche e transizioni generazionali. p.",
        "94-108, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843073948"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-101",
        "titolo": "Le politiche socio-assistenziali in Italia: caratteri, dinamiche e questioni aperte",
        "ISBN": [
          "9788891710505"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891710505",
        "opera": "(a cura di): Roberto Rizza Francesco Bonvicini, Attori e territori del welfare. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandro Martelli (2014). Le politiche socio-assistenziali in Italia: caratteri,",
        "dinamiche e questioni aperte. In: (a cura di): Roberto Rizza Francesco",
        "Bonvicini, Attori e territori del welfare. p. 87-101, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788891710505"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/03906701.2013.804289"
        ],
        "titolo": "The debate on young people and participatory citizenship. Questions and research prospects",
        "ISSN": [
          "0390-6701"
        ],
        "journal": "REVUE INTERNATIONALE DE SOCIOLOGIE",
        "csp": "vol. 2/2013, p. 421-437, ISSN: 0390-6701, doi: 10.1080/03906701.2013.804289",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Martelli (2013). The debate on young people and participatory",
        "citizenship. Questions and research prospects. REVUE INTERNATIONALE",
        "DE SOCIOLOGIE, vol. 2/2013, p. 421-437, ISSN: 0390-6701, doi:",
        "10.1080/03906701.2013.804289"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "170-204",
        "titolo": "LE VIE DELLA CITTADINANZA ATTIVA: INFORMAZIONE, FIDUCIA, PARTECIPAZIONE",
        "ISBN": [
          "9788820458676"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820458676",
        "opera": "(a cura di): ROSELLA RETTAROLI PAOLO ZURLA, SVILUPPO SOCIALE E BENESSERE IN EMILIA-ROMAGNA. TRASFORMAZIONI, SFIDE E OPPORTUNIT\u00c0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALESSANDRO MARTELLI, VALERIO VANELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALESSANDRO MARTELLI, VALERIO VANELLI (2013). LE VIE DELLA",
        "CITTADINANZA ATTIVA: INFORMAZIONE, FIDUCIA, PARTECIPAZIONE.",
        "In: (a cura di): ROSELLA RETTAROLI PAOLO ZURLA, SVILUPPO",
        "SOCIALE E BENESSERE IN EMILIA-ROMAGNA. TRASFORMAZIONI,",
        "SFIDE E OPPORTUNIT\u00c0. p. 170-204, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820458676"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-108",
        "titolo": "Youth Participation in the framework of the reformulation of local youth policy in Italy",
        "ISBN": [
          "9781447300182"
        ],
        "csp": "BRISTOL:The Policy Press, ISBN: 9781447300182",
        "opera": "(a cura di): CUCONATO M. LONCLE P. MUNIGLIA V. WALTHER A., Youth Participation in Europe. Beyond discourses, practices and realities. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cuconato M., De Luigi N., Martelli A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cuconato M., De Luigi N., Martelli A. (2012). Youth Participation in the",
        "framework of the reformulation of local youth policy in Italy. In: (a cura di):",
        "CUCONATO M. LONCLE P. MUNIGLIA V. WALTHER A., Youth",
        "Participation in Europe. Beyond discourses, practices and realities. p.",
        "93-108, BRISTOL:The Policy Press, ISBN: 9781447300182"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-78",
        "titolo": "Le dimensioni sociali dell'integrazione",
        "ISBN": [
          "9788856835021"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856835021",
        "opera": "(a cura di): P. ZURLA, La sfida dell'integrazione. Un'indagine empirica sulla realt\u00e0 migratoria in Romagna. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Martelli (2011). Le dimensioni sociali dell'integrazione. In: (a cura di): P.",
        "ZURLA, La sfida dell'integrazione. Un'indagine empirica sulla realt\u00e0",
        "migratoria in Romagna. p. 65-78, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856835021"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Precariet\u00e0 di genere e conciliazione al femminile",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 1, p. 93-109, ISSN: 0392-2278",
        "anno": "2010",
        "autori": "N. De Luigi, A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. De Luigi, A. Martelli (2010). Precariet\u00e0 di genere e conciliazione al",
        "femminile. AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI, vol. 1, p. 93-109,",
        "ISSN: 0392-2278"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-43",
        "titolo": "La territorializzazione delle politiche sociali. Processi e strumenti di governo",
        "ISBN": [
          "9788846490285"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846490285",
        "opera": "(a cura di): N. DE LUIGI A. MARTELLI P. ZURLA, Pratiche di governance tra welfare e sistemi locali di produzione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Martelli (2010). La territorializzazione delle politiche sociali. Processi e",
        "strumenti di governo. In: (a cura di): N. DE LUIGI A. MARTELLI P. ZURLA,",
        "Pratiche di governance tra welfare e sistemi locali di produzione. p. 31-43,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846490285"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-124",
        "titolo": "Learning about children\u2019s partecipation in practice. Commentary",
        "ISBN": [
          "9780415468527"
        ],
        "csp": "LONDON:Routledge, ISBN: 9780415468527",
        "opera": "(a cura di): PERCY-SMITH B.;THOMAS N., A Handbook of Children and Young People\u2019s Partecipation. Perspectives from theory and practice. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "N. De Luigi, Mathew A., Martelli A., Bertozzi R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "N. De Luigi, Mathew A., Martelli A., Bertozzi R. (2010). Learning about",
        "children\u2019s partecipation in practice. Commentary. In: (a cura di):",
        "PERCY-SMITH B.;THOMAS N., A Handbook of Children and Young",
        "People\u2019s Partecipation. Perspectives from theory and practice. p. 121-124,",
        "LONDON:Routledge, ISBN: 9780415468527"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-73",
        "titolo": "Istituzioni e politiche di welfare fra europeizzazione e territorializzazione. Un approfondimento sul caso italiano",
        "ISBN": [
          "9788843052370"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843052370",
        "opera": "(a cura di): D. GRIGNOLI A. MANCINI, La dimensione sociale dello sviluppo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Martelli (2010). Istituzioni e politiche di welfare fra europeizzazione e",
        "territorializzazione. Un approfondimento sul caso italiano. In: (a cura di): D.",
        "GRIGNOLI A. MANCINI, La dimensione sociale dello sviluppo. p. 45-73,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843052370"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-92",
        "titolo": "La regolazione locale delle politiche sociali: il processo di pianificazione nella provincia di Forl\u00ec-Cesena",
        "ISBN": [
          "9788846490285"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846490285",
        "opera": "(a cura di): N. DE LUIGI A. MARTELLI P. ZURLA, Pratiche di governance tra welfare e sistemi locali di produzione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Martelli (2010). La regolazione locale delle politiche sociali: il processo di",
        "pianificazione nella provincia di Forl\u00ec-Cesena. In: (a cura di): N. DE LUIGI",
        "A. MARTELLI P. ZURLA, Pratiche di governance tra welfare e sistemi locali",
        "di produzione. p. 77-92, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846490285"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-275",
        "titolo": "La sociologia, l\u2019Europa e l\u2019Unione Europea: quale relazione? Una esemplificazione sulle traiettorie del welfare",
        "ISBN": [
          "9788849131130"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849131130",
        "opera": "(a cura di): M. BORRACCETTI G. LASCHI R. LIZZI, Gli Studi Europei nelle Facolt\u00e0 di Scienze Politiche. L\u2019integrazione e i primi 50 anni dai Trattati di Roma. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Martelli (2008). La sociologia, l\u2019Europa e l\u2019Unione Europea: quale",
        "relazione? Una esemplificazione sulle traiettorie del welfare. In: (a cura di):",
        "M. BORRACCETTI G. LASCHI R. LIZZI, Gli Studi Europei nelle Facolt\u00e0 di",
        "Scienze Politiche. L\u2019integrazione e i primi 50 anni dai Trattati di Roma. p.",
        "255-275, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849131130"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso una nuova governance locale delle politiche sociali?",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 1, p. 97-108, ISSN: 0392-2278",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Martelli (2007). Verso una nuova governance locale delle politiche",
        "sociali?. AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI, vol. 1, p. 97-108,",
        "ISSN: 0392-2278"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-50",
        "titolo": "Fra welfare e sviluppo: genere e regolazione sociale",
        "ISBN": [
          "9788849819199"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli (CZ):Rubbettino, ISBN: 9788849819199",
        "opera": "(a cura di): D. GRIGNOLI A. MANCINI, Percorsi di sviluppo nelle societ\u00e0 locali. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Martelli (2007). Fra welfare e sviluppo: genere e regolazione sociale. In:",
        "(a cura di): D. GRIGNOLI A. MANCINI, Percorsi di sviluppo nelle societ\u00e0",
        "locali. p. 39-50, Soveria Mannelli (CZ):Rubbettino, ISBN: 9788849819199"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-165",
        "titolo": "L'analisi della riflessivit\u00e0 per lo sviluppo locale: un percorso possibile",
        "ISBN": [
          "9781411694187"
        ],
        "csp": "NEW YORK:Lulu Press, ISBN: 9781411694187",
        "opera": "(a cura di): F.M. BATTISTI, Identit\u00e0 e sviluppo locale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Martelli, N. De Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Martelli, N. De Luigi (2006). L'analisi della riflessivit\u00e0 per lo sviluppo",
        "locale: un percorso possibile. In: (a cura di): F.M. BATTISTI, Identit\u00e0 e",
        "sviluppo locale. p. 147-165, NEW YORK:Lulu Press, ISBN:",
        "9781411694187"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "da 197 -202",
        "titolo": "Il welfare locale alla prova della flessibilit\u00e0 ",
        "ISBN": [
          "8854806994"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 8854806994",
        "opera": "(a cura di): N. De Luigi; A. Martelli , Il volto sociale della precariet\u00e0. Una sfida per il welfare locale . p",
        "anno": "2006",
        "autori": "De Luigi n, Martelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Luigi n, Martelli A (2006). Il welfare locale alla prova della flessibilit\u00e0 . In:",
        "(a cura di): N. De Luigi; A. Martelli , Il volto sociale della precariet\u00e0. Una",
        "sfida per il welfare locale . p. da 197 -202, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "8854806994"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-194",
        "titolo": "Osservare le politiche sociali a livello locale. Meccanismi regolativi e pratiche",
        "ISBN": [
          "8854804142"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 8854804142",
        "opera": "(a cura di): P. MALIZIA, Situ-a-zioni. Societ\u00e0 locali, azioni e fattori situati. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Martelli (2006). Osservare le politiche sociali a livello locale. Meccanismi",
        "regolativi e pratiche. In: (a cura di): P. MALIZIA, Situ-a-zioni. Societ\u00e0 locali,",
        "azioni e fattori situati. p. 181-194, ROMA:Aracne, ISBN: 8854804142"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-31",
        "titolo": "Prologo. Uno sguardo sociologico sui giovani in Italia",
        "ISBN": [
          "8846479920"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846479920",
        "opera": "(a cura di): F. BERTI, In cerca di identit\u00e0. Essere giovani in Provincia di Siena all'inizio del terzo millennio. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Martelli (2006). Prologo. Uno sguardo sociologico sui giovani in Italia. In:",
        "(a cura di): F. BERTI, In cerca di identit\u00e0. Essere giovani in Provincia di",
        "Siena all'inizio del terzo millennio. p. 13-31, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "8846479920"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-66",
        "titolo": "La povert\u00e0 femminile: alcune implicazioni per le politiche sociali",
        "ISBN": [
          "8854807567"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 8854807567",
        "opera": "(a cura di): M. GRANDE M.A. SERENARI, Donne e povert\u00e0. Strategie di sviluppo per le pari opportunit\u00e0 e l'inclusione sociale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Martelli (2006). La povert\u00e0 femminile: alcune implicazioni per le politiche",
        "sociali. In: (a cura di): M. GRANDE M.A. SERENARI, Donne e povert\u00e0.",
        "Strategie di sviluppo per le pari opportunit\u00e0 e l'inclusione sociale. p. 55-66,",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 8854807567"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-161",
        "titolo": "Tra flessibilit\u00e0 sostenibile e flessibilit\u00e0 erosiva: lavoro, vita sociale e contesto locale",
        "ISBN": [
          "8854806994"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 8854806994",
        "opera": "(a cura di): N. DE LUIGI A. MARTELLI, Il volto sociale della precariet\u00e0. Una sfida per il welfare locale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Martelli (2006). Tra flessibilit\u00e0 sostenibile e flessibilit\u00e0 erosiva: lavoro,",
        "vita sociale e contesto locale. In: (a cura di): N. DE LUIGI A. MARTELLI, Il",
        "volto sociale della precariet\u00e0. Una sfida per il welfare locale. p. 141-161,",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 8854806994"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "La regolazione locale delle politiche sociali. Un percorso d'analisi",
        "ISBN": [
          "9788846484963"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846484963",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Martelli (2006). La regolazione locale delle politiche sociali. Un percorso",
        "d'analisi. MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846484963"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SUR2016-110008"
        ],
        "titolo": "Lotta alla povert\u00e0 e articolazione locale delle policies. Il caso della carta acquisti sperimentale",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 110, p. 107-123, ISSN: 0392-4939, doi: 10.3280/SUR2016-110008",
        "anno": "2016",
        "autori": "Martelli Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Martelli Alessandro (2016). Lotta alla povert\u00e0 e articolazione locale delle",
        "policies. Il caso della carta acquisti sperimentale. SOCIOLOGIA URBANA",
        "E RURALE, vol. 110, p. 107-123, ISSN: 0392-4939, doi:",
        "10.3280/SUR2016-110008"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-128",
        "titolo": "Translation and Interpretation of Policy Instruments and Negotiation of Subject Positions",
        "ISBN": [
          "9781873927625"
        ],
        "csp": "OXFORD:Symposium books, ISBN: 9781873927625",
        "opera": "(a cura di): Parreira Do Amaral M.;Dale R.;Loncle P., Shaping the Futures of Young Europeans. Education governance in eight European countries. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Martelli A., Amos K., Dale R., Loncle P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Martelli A., Amos K., Dale R., Loncle P. (2015). Translation and",
        "Interpretation of Policy Instruments and Negotiation of Subject Positions. In:",
        "(a cura di): Parreira Do Amaral M.;Dale R.;Loncle P., Shaping the Futures",
        "of Young Europeans. Education governance in eight European countries. p.",
        "107-128, OXFORD:Symposium books, ISBN: 9781873927625"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovani, lavoro e partecipazione: concetti e dinamiche",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 136, p. 245-259, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessandro Martelli (2014). Giovani, lavoro e partecipazione: concetti e",
        "dinamiche. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 136, p. 245-259, ISSN:",
        "0392-5048"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/SMP-15411"
        ],
        "titolo": "Searching for adulthood: young people, citizenship and participation",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 5, p. 173-192, ISSN: 2038-3150, doi: 10.13128/SMP-15411",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro Martelli, Ilaria Pitti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessandro Martelli, Ilaria Pitti (2014). Searching for adulthood: young",
        "people, citizenship and participation. SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA,",
        "vol. 5, p. 173-192, ISSN: 2038-3150, doi: 10.13128/SMP-15411"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-101",
        "titolo": "Le politiche socio-assistenziali in Italia: caratteri, dinamiche e questioni aperte",
        "ISBN": [
          "9788891710505"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891710505",
        "opera": "(a cura di): Roberto Rizza Francesco Bonvicini, Attori e territori del welfare. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandro Martelli (2014). Le politiche socio-assistenziali in Italia: caratteri,",
        "dinamiche e questioni aperte. In: (a cura di): Roberto Rizza Francesco",
        "Bonvicini, Attori e territori del welfare. p. 87-101, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788891710505"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/03906701.2013.804289"
        ],
        "titolo": "The debate on young people and participatory citizenship. Questions and research prospects",
        "ISSN": [
          "0390-6701"
        ],
        "journal": "REVUE INTERNATIONALE DE SOCIOLOGIE",
        "csp": "vol. 2/2013, p. 421-437, ISSN: 0390-6701, doi: 10.1080/03906701.2013.804289",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Martelli (2013). The debate on young people and participatory",
        "citizenship. Questions and research prospects. REVUE INTERNATIONALE",
        "DE SOCIOLOGIE, vol. 2/2013, p. 421-437, ISSN: 0390-6701, doi:",
        "10.1080/03906701.2013.804289"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-108",
        "titolo": "Youth Participation in the framework of the reformulation of local youth policy in Italy",
        "ISBN": [
          "9781447300182"
        ],
        "csp": "BRISTOL:The Policy Press, ISBN: 9781447300182",
        "opera": "(a cura di): CUCONATO M. LONCLE P. MUNIGLIA V. WALTHER A., Youth Participation in Europe. Beyond discourses, practices and realities. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cuconato M., De Luigi N., Martelli A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cuconato M., De Luigi N., Martelli A. (2012). Youth Participation in the",
        "framework of the reformulation of local youth policy in Italy. In: (a cura di):",
        "CUCONATO M. LONCLE P. MUNIGLIA V. WALTHER A., Youth",
        "Participation in Europe. Beyond discourses, practices and realities. p.",
        "93-108, BRISTOL:The Policy Press, ISBN: 9781447300182"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-78",
        "titolo": "Le dimensioni sociali dell'integrazione",
        "ISBN": [
          "9788856835021"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856835021",
        "opera": "(a cura di): P. ZURLA, La sfida dell'integrazione. Un'indagine empirica sulla realt\u00e0 migratoria in Romagna. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Martelli (2011). Le dimensioni sociali dell'integrazione. In: (a cura di): P.",
        "ZURLA, La sfida dell'integrazione. Un'indagine empirica sulla realt\u00e0",
        "migratoria in Romagna. p. 65-78, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856835021"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-275",
        "titolo": "La sociologia, l\u2019Europa e l\u2019Unione Europea: quale relazione? Una esemplificazione sulle traiettorie del welfare",
        "ISBN": [
          "9788849131130"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849131130",
        "opera": "(a cura di): M. BORRACCETTI G. LASCHI R. LIZZI, Gli Studi Europei nelle Facolt\u00e0 di Scienze Politiche. L\u2019integrazione e i primi 50 anni dai Trattati di Roma. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Martelli (2008). La sociologia, l\u2019Europa e l\u2019Unione Europea: quale",
        "relazione? Una esemplificazione sulle traiettorie del welfare. In: (a cura di):",
        "M. BORRACCETTI G. LASCHI R. LIZZI, Gli Studi Europei nelle Facolt\u00e0 di",
        "Scienze Politiche. L\u2019integrazione e i primi 50 anni dai Trattati di Roma. p.",
        "255-275, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849131130"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-161",
        "titolo": "Tra flessibilit\u00e0 sostenibile e flessibilit\u00e0 erosiva: lavoro, vita sociale e contesto locale",
        "ISBN": [
          "8854806994"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 8854806994",
        "opera": "(a cura di): N. DE LUIGI A. MARTELLI, Il volto sociale della precariet\u00e0. Una sfida per il welfare locale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Martelli (2006). Tra flessibilit\u00e0 sostenibile e flessibilit\u00e0 erosiva: lavoro,",
        "vita sociale e contesto locale. In: (a cura di): N. DE LUIGI A. MARTELLI, Il",
        "volto sociale della precariet\u00e0. Una sfida per il welfare locale. p. 141-161,",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 8854806994"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "La regolazione locale delle politiche sociali. Un percorso d'analisi",
        "ISBN": [
          "9788846484963"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846484963",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Martelli (2006). La regolazione locale delle politiche sociali. Un percorso",
        "d'analisi. MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846484963"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il welfare tra istituzionalizzazione e cambiamento",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 1, p. 3-13, ISSN: 0392-2278",
        "anno": "2004",
        "autori": "A. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Martelli (2004). Il welfare tra istituzionalizzazione e cambiamento.",
        "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI, vol. 1, p. 3-13, ISSN:",
        "0392-2278"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Radicamento e disincanto. Un'indagine sui giovani della provincia di Forl\u00ec-Cesena",
        "ISBN": [
          "8846455924"
        ],
        "csp": "ISBN: 8846455924",
        "anno": "2004",
        "autori": "Zurla P., De Luigi N., Martelli A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zurla P., De Luigi N., Martelli A. (2004). Radicamento e disincanto.",
        "Un'indagine sui giovani della provincia di Forl\u00ec-Cesena.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846455924"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-216",
        "titolo": "Politiche sociali: cultura organizzativa e contesto locale. p",
        "ISBN": [
          "88-464-4332-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-4332-2",
        "anno": "2002",
        "autori": "MARTELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARTELLI A (2002). Politiche sociali: cultura organizzativa e contesto",
        "locale. p. 5-216, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-4332-2"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sociologia tra ricerca e didattica al tempo di Internet",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 27-44, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2001",
        "autori": "Martelli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Martelli A (2001). La sociologia tra ricerca e didattica al tempo di Internet.",
        "SOCIOLOGIA, vol. 1, p. 27-44, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "37653",
    "nome": "MARTELLI Alessandro",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Autonomie locali e servizi sociali \u2013 Ed. il Mulino, Membro della redazione, dal n 1/1996",
        "periodo": "dal 01-01-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Italian Sociological Review (rivista online), Membro Comitato Scientifico dal n. 1/2011",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Societas. Teoria sociologica e analisi del mutamento (peer reviewed) - Edizioni Nuova Cultura, Membro Comitato Scientifico dal 4/2011",
        "periodo": "dal 30-04-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Teoria sociologica applicata (peer reviewed) \u2013 L\u2019Harmattan, Vice-Direttore dal 7/2011",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Giovani e cittadinanza: forme del legame sociale in un contesto locale ad economia diffusa, all\u2019interno del Convegno internazionale Giovani: un futuro incerto? Essere giovani nel nuovo secolo. Una prospettiva internazionale, International Sociological Association Research Committee 34 e Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Salerno (paper accettato dopo revisione tra pari)",
        "periodo": "dal 18-02-2005 al 19-02-2005"
      },
      {
        "content": "Young people between rootedness and disenchantment: social membership, solidarity and transition to work in a local context of northern Italy (con N. De Luigi e P. Zurla), International Institute of Sociology (IIS) World Congress, Stockolm (Session title: Contemporary childhoods; Convener: Robert van Krieken \u2013 Univ. of Sidney) (paper accettato dopo revisione tra pari)",
        "periodo": "dal 05-07-2005 al 10-07-2005"
      },
      {
        "content": "Liens jeunes, fronti\u00e8res jeunes: r\u00e9flexions \u00e0 partir d\u2019une enqu\u00eate empirique (con N. De Luigi), II Rencontres \u201cJeunes&Societ\u00e9 en Europe et autour de la M\u00e9diterran\u00e9e\u201d, Marseille (paper accettato dopo revisione tra pari)",
        "periodo": "dal 23-10-2005 al 26-10-2005"
      },
      {
        "content": "Il welfare in transizione: uno scenario, VII Convegno Nazionale del CASG (Coordinamento Assistenti Sociali Giustizia) \u201cDal penale al sociale: quale giustizia, quale pena, quali servizi?\u201d, Pescara (relazione su invito)",
        "periodo": "dal 30-03-2007 al 30-03-2007"
      },
      {
        "content": "Jeunes femmes en transition: formes de recomposition entre vie et travail en Italie (con N. De Luigi), III Rencontres \u201cJeunes&Societ\u00e9 en Europe et autour de la M\u00e9diterran\u00e9e\u201d, Marseille (paper accettato dopo revisione tra pari)",
        "periodo": "dal 24-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Young people and participation in Italy: some reflections (con N. De Luigi), Thematic Workshop Youth as Actor of Social Change \u2013 Up2Youth Project (EU funded research project), Lisbon (relazione su invito)",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 04-11-2007"
      },
      {
        "content": "L\u2019Europa sociale e i suoi territori fra dimensione politico-istituzionale e dinamiche socio-economiche, I conferenza annuale ESPAnet Italia 2008 \u201cLe politiche sociali in Italia nello scenario europeo\u201d, Ancona (paper accettato dopo revisione tra pari)",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno internazionale I giovani, l\u2019Europa, il Mediterraneo. Territori, identit\u00e0, politiche, Universit\u00e0 di Bologna (Campus di Forl\u00ec)",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "The social landscape in Bologna: problems and policies, Johns Hopkins University - Institute for Policy Studies IUFA (International Urban Fellows Association) Conference 2009 \u201cMidsize cities in the knowledge economy\u201d, Bologna (relazione su invito)",
        "periodo": "dal 14-06-2009 al 14-06-2009"
      },
      {
        "content": "Transizioni di genere fra tradizione, innovazione e precariet\u00e0 (con N. De Luigi), relazione al Convegno nazionale \u201cGenere e precariet\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Trento (paper accettato dopo revisione tra pari)",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 14-11-2009"
      },
      {
        "content": "I cambiamenti sociali e demografici del prossimo futuro, relazione al Convegno nazionale dell\u2019Associazione Pediatri di Comunit\u00e0 (APEC \u2013 ACP) \u201cDove va la pediatria?\u201d, Cesena (relazione su invito)",
        "periodo": "dal 23-01-2010 al 23-01-2010"
      },
      {
        "content": "Cittadinanza sociale e assetti di welfare in prospettiva comparata, Seminario \u201cDiritti sociali e Welfare State. Quanti Occidenti? Un confronto tra il modello americano e quello europeo\u201d, Fondazione Istituto Gramsci Emilia-Romagna, Bologna (relazione su invito)",
        "periodo": "dal 20-05-2010 al 20-05-2010"
      },
      {
        "content": "Chairman della sessione La riconfigurazione delle politiche sociali a livello locale e il ruolo del terzo settore (con G. Ponzini), III Conferenza annuale ESPAnet Italia 2010 \u201cSenza welfare? Federalismo e diritti di cittadinanza nel modello mediterraneo\u201d, Napoli (sessione accettata dopo revisione tra pari)",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Giovani e competenze di cittadinanza in prospettiva intergenerazionale e comparata europea, Convegno internazionale \u201cI giovani e le sfide del futuro\u201d, Universit\u00e0 di Roma - La Sapienza (relazione su invito)",
        "periodo": "dal 03-11-2010 al 04-11-2010"
      },
      {
        "content": "Politiche di welfare e sfera pubblica: assetti, significati, prospettive del rapporto pubblico-privato, Convegno \u201cTra storia e futuro: sfide nel sociale. La relazione pubblico-privato nella societ\u00e0 che cambia\u201d, Salone di Rappresentanza del Comune di Genova (Palazzo Tursi) (relazione su invito)",
        "periodo": "dal 04-02-2011 al 04-02-2011"
      },
      {
        "content": "La dimensione sociale, Seminario \u201cLa realt\u00e0 migratoria in Romagna: la sfida dell\u2019integrazione\u201d, Rimini",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 24-03-2011"
      },
      {
        "content": "I giovani tra politica e consumi: il punto di vista sociologico, Seminario \u201cI giovani tra politica e consumi\u201d, Istituto Storico Parri Emilia-Romagna, Bologna (relazione su invito)",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Esecuzione penale, dinamiche sociali e politiche di welfare, Convegno internazionale \u201cCarcere e inclusione: esperienze a confronto dall\u2019Europa\u201d, Ministero del Lavoro e delle Politiche sociali e Regione Emilia-Romagna, Bologna (relazione su invito)",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 17-11-2011"
      },
      {
        "content": "Debating about youth and participation: dimensions and challenges in the transition to an active citizenship, VI Conference \u201cYoung people & Societies in Europe and the Mediterranean\u201d, Universitat Autonoma de Barcelona, Barcelona (paper accettato dopo revisione tra pari)",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della Spring School Espanet \u201cPresente e futuro del welfare mix in Italia: concetti, analisi e prospettive di ricerca\u201d - workshop dottorale, Universit\u00e0 di Bologna - Campus di Forl\u00ec",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Active citizenship as conditional participation: young people in Italy between attitudes and socio-economic constraints in an intergenerational perspective (con I. Pitti), Mid-term ESA Conference \u2018Youth and Generation\u2019 Research Network \u201cNegotiation, navigation, resistance \u2013 young people\u2019s agency in post-crisis reality in Europe\u201d, Cracow, (paper accettato dopo revisione tra pari)",
        "periodo": "dal 10-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant al Convegno \u201cIl Social Investment nel welfare italiano: missione impossibile?\u201d \u2013 session 3 \u201cIl ruolo del welfare locale\u201d, Politecnico di Milano, Milano (relazione su invito)",
        "periodo": "dal 27-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Logiche della protezione sociale e linee di programmazione delle policies. Il caso del contrasto alla povert\u00e0, Convegno \u201cPolitiche sociali innovative e diritti di cittadinanza\u201d, Associazione Italiana di Sociologia-Sez. Politica Sociale, Bari (relazione accettata dopo revisione tra pari)",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant al Convegno \u201cQuali politiche per i giovani? Esperienze europee, nazionali e locali a confronto\u201d, Dipartimento di Scienze Sociali e delle Istituzioni dell\u2019Universit\u00e0 di Cagliari, Cagliari, (relazione su invito)",
        "periodo": "dal 10-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Chairman della sessione Pubblico e privato nella produzione di welfare policies: presente e futuro del welfare mix (con D. Natali), VIII Conferenza annuale ESPAnet Italia 2015 \u201cWelfare in Italia e welfare globale: esperienze e modelli di sviluppo a confronto\u201d, Salerno (sessione accettata dopo revisione tra pari)",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "L\u2019esperienza della Carta Acquisti Sperimentale in sei citt\u00e0 italiane, Giornata di studi \u201cPolitiche di contrasto alla povert\u00e0 e misure di sostegno al reddito. Esperienze recenti e prospettive future\u201d, Universit\u00e0 di Torino (relazione su invito)",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 21-06-2016"
      },
      {
        "content": "Chairman della sessione The Future Is Not What It Used to be: Young People\u2019s Future Visions in Youth Styles and Spaces of Engagement (con I. Pitti), 3rd ISA Forum \u201cThe Futures We Want: Global Sociology and the Struggles for a Better World\u201d, Wien (sessione accettata dopo revisione tra pari)",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Chairman della sessione La lotta alla povert\u00e0 fra sussidi economici e interventi di welfare locale (con M.T. Consoli e A. Salvati), IX Conferenza annuale ESPAnet \u201cModelli di welfare e modelli di capitalismo. Le sfide per lo sviluppo socio-economico in Italia e in Europa\u201d, Macerata (sessione accettata dopo revisione tra pari)",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore Convegno annuale ESPAnet Italia 2017",
        "periodo": "dal 24-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatore \u00e9quipe di ricerca - Progetto europeo \u201cI laboratori di Piazza Grande. Legare insieme occupazione, sviluppo sociale e ambientale\u201d, finanziato dalla DG V \u201cOccupazione, relazioni industriali e affari sociali\u201d all\u2019interno dell\u2019Azione Pilota \u201cTerzo sistema e Occupazione\u201d su bando competitivo. L\u2019\u00e9quipe di ricerca ha condotto l\u2019analisi/valutazione di progetti ed esperienze di lotta all\u2019esclusione sociale e di transizione al lavoro a favore di senza fissa dimora nel Comune di Bologna",
        "periodo": "dal 01-12-1997 al 30-06-1999"
      },
      {
        "content": "Esperto incaricato (insieme al prof. Paolo Zurla), nell\u2019ambito del Progetto Europeo EDISSON - Education at a Distance in Intercultural and Social Skills Oriented coordinato dallo European Study Center dell\u2019Universit\u00e0 di Vienna e dalla FernUniversit\u00e4t di Hagen, per la redazione di uno studio da utilizzarsi nell\u2019ambito di esperienze didattiche trans europee. Tale studio, intitolato Jugend und Arbeit in Italien. Der soziologische Perspektive (Giovani e lavoro in Italia: il punto di vista sociologico) \u00e8 entrato a far parte dei testi adottati dalla stessa FernUniversit\u00e4t",
        "periodo": "dal 30-06-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Coordinatore \u00e9quipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna - Progetto \u201cIl sistema di educazione degli adulti nella provincia di Forl\u00ec-Cesena: mappatura dell\u2019offerta e profili dell\u2019utenza\u201d, assegnato dalla Provincia di Forl\u00ec-Cesena al Polo Scientifico-Didattico di Forl\u00ec dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna e finanziato su fondo FSE",
        "periodo": "dal 31-01-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatore \u00e9quipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna \u2013 Progetto \u201cAttivit\u00e0 di supporto all\u2019Osservatorio del Welfare provinciale\u201d, su Convenzione fra Polo Scientifico-Didattico di Forl\u00ec dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna e Provincia di Forl\u00ec-Cesena, con attivit\u00e0 ricorrente di \"Osservazione e monitoraggio dell\u2019immigrazione straniera a livello provinciale e sostegno agli interventi di integrazione sociale\u201d e indagini ad hoc di durata annuale su specifiche aree tematiche. Tra queste, nel 2009 \u00e8 stato responsabile scientifico-organizzativo dell\u2019indagine campionaria \u201cCondizioni socio-economiche, stili di vita e aspettative di benessere nella provincia di Forl\u00ec-Cesena\u201d, svolta attraverso la realizzazione di 830 interviste con questionario a cittadini forlivesi-cesenati tra i 15 e i 74 anni.",
        "periodo": "dal 30-06-2006 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore (insieme al prof. Antonio Maturo) dell\u2019indagine \u201cSurveying LGBT people and Authorities\u201d, su incarico della European Union Agency for Fundamental Rights (FRA), condotta sull\u2019intero territorio nazionale italiano",
        "periodo": "dal 30-09-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore \u00e9quipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna \u2013 Indagine \u201cAnalisi, valutazione ed integrazione delle pratiche di difesa e garanzia dei diritti\u201d, nell\u2019ambito della Convenzione fra Dipartimento di Sociologia e Diritto dell\u2019Economia dell'Universit\u00e0 di Bologna e Assemblea Legislativa della Regione Emilia-Romagna",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro collegio docenti Dottorato \"Diversity Management & Governance\"",
        "periodo": "dal 09-03-2010 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato in \u201cSociologia e ricerca sociale\u201d \u2013 Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 07-05-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Lecture \"Youth and Diversity: Youth Transitions\", II Summer School \u201cIntensive Course on Diversity Management\", University of Graz",
        "periodo": "dal 20-07-2011 al 20-07-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Consulente con compiti di coordinamento - Comune di Bologna, Assessorato alle Politiche sociali e sanitarie, per il coordinamento dello \u201cSportello di informazione e accesso ai diritti per immigrati e soggetti a rischio di emarginazione/detenuti\u201d, nell\u2019ambito di un Progetto Pilota della Regione Emilia-Romagna. Dal 3/1999 al 3/2000 ha proseguito tale attivit\u00e0 consulenziale per la cooperativa che ha avuto in convenzione tale servizio, con l\u2019incarico di coordinare la realizzazione di seminari formativi di livello regionale per gli operatori attivi nell\u2019area penale.",
        "periodo": "dal 01-09-1997 al 20-02-1999"
      },
      {
        "content": "Esperto - Gruppo di lavoro sull\u2019Esclusione Sociale, per la definizione del Piano Sanitario 1999-2001 della Regione Emilia-Romagna",
        "periodo": "dal 01-07-1999 al 30-11-2000"
      },
      {
        "content": "Collaboratore alla ricerca con compiti di coordinamento - Istituto Regionale Emiliano-romagnolo per i Servizi sociali e Sanitari, la ricerca applicata e la formazione - Iress soc. coop. di Bologna all\u2019interno di ricerche e studi sul profilo del bisogno sociale e la sua trasformazione, nonch\u00e9 sulla configurazione e riconfigurazione del sistema delle politiche sociali a livello europeo, nazionale, regionale e locale.",
        "periodo": "dal 30-06-2000 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Incaricato di attivit\u00e0 di ricerca - Fondazione Alma Mater di Bologna, Progetto \u201cU.P. \u2013 Universit\u00e0 e Professionalizzazione. Costruzione di strumenti e modelli per i percorsi di professionalizzazione nell\u2019ambito dei nuovi cicli universitari e per le diverse aree disciplinari\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-11-2002"
      },
      {
        "content": "Membro Comitato tecnico-scientifico - Centro Studi \u201cPolitiche del lavoro e societ\u00e0 locale\u201d, Amministrazione Provinciale di Rimini",
        "periodo": "dal 30-09-2004 al 31-03-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro \u00e9quipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna \u2013 Progetto europeo PRELUDE (PREparation for Learning by Undergraduates in Distance Education), finanziato dalla DG XXII \u201cEducazione, formazione e giovent\u00f9\u201d su bando competitivo all\u2019interno del programma SOCRATES e realizzato in partnership fra 4 Paesi (Austria, Belgio, Italia, Germania)",
        "periodo": "dal 31-10-1995 al 30-04-1997"
      },
      {
        "content": "Membro \u00e9quipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna \u2013 Progetto di interesse nazionale (ex MURST 40%) \u201cLe nuove forme di debolezza socio-economica e di precarizzazione lavorativa. Le politiche attive per l'occupazione e le risposte istituzionali. Valutazione di interventi di livello locale\u201d",
        "periodo": "dal 01-12-1998 al 01-12-2000"
      },
      {
        "content": "Ricercatore per Iress soc. coop. (Bologna), ente responsabile per la ricerca \u2013 Progetto europeo OASEs (The Organisations active in the fight Against Social Exclusion On a local level: goals, criteria, modes of intervention, finanziato dalla DGV \u201cOccupazione, relazioni industriali e affari sociali\u201d dell\u2019Unione Europea e realizzato in partnership fra 3 Paesi (Grecia, Italia, Spagna) su bando competitivo",
        "periodo": "dal 15-12-1999 al 14-12-2000"
      },
      {
        "content": "Membro \u00e9quipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna \u2013 PRIN \u201cInnovazioni nei sistemi locali di sviluppo della Terza Italia: indicazioni per nuove strategie di governance",
        "periodo": "dal 30-11-2005 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Membro \u00e9quipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna \u2013 \u201cIndagine nazionale sull'integrazione degli immigrati in Italia\u201d, promossa e coordinata dall'ISMU (Iniziative e Studi sulla Multietnicit\u00e0) e realizzata da 20 unit\u00e0 di ricerca in prevalenza universitarie. L'indagine ha inteso misurare empiricamente il livello di integrazione dei migranti, somministrando un questionario strutturato ad oltre 12.000 cittadini stranieri.",
        "periodo": "dal 31-05-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro \u00e9quipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna \u2013 Progetto europeo GOETE (Governance Of Educational Trajectories in Europe. Access, coping and relevance of education for young people in European knowledge societies in comparative perspective), finanziato nell\u2019ambito del VII Programma Quadro e realizzato in partnership fra 8 Paesi (Finlandia, Francia, Germania, Italia, Olanda, Polonia, Regno Unito, Slovenia)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Social expert Universit\u00e0 di Bologna (Focal Point per l\u2019Italia su bando competitivo) \u2013 Progetto di raccolta dati e conduzione di ricerche per la European Union Agency for Fundamental Rights (FRA): \u201cData collection and research services on fundamental rights issues\u201d - Multiple Framework Service Contract F/SE/10/03 A Lot11 Italy, assegnato su bando competitivo",
        "periodo": "dal 31-08-2011 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Membro Board Scientifico Nazionale - European Social Policy Analysis network \u2013 ESPAnet Italia",
        "periodo": "dal 30-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Social expert - Istituto per l\u2019Europa Centro-Orientale e Balcanica (IECOB), Progetto europeo \u201cDi&Di - Enhancing Diversity and fighting against Discrimination\u201d, finanziato nell\u2019ambito del \u201cLifeLong Learning Programme\u201d e realizzato in partnership fra 5 Paesi (Bulgaria, Francia, Germania, Italia, Svizzera). Ruolo di supervisione e progettazione delle attivit\u00e0 di training (per soggetti deboli: giovani qualificati e donne con bassa qualificazione, entrambi con background migratorio) e di mentoring (per operatori pubblici e privati dei servizi di orientamento e inserimento lavorativo) condotte in Italia, in supporto allo Steering Committee.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore - Indagine sulla Carta acquisti sperimentale (\u201cNuova Social Card\u201d), per la lotta alla povert\u00e0 in 6 citt\u00e0 (Bari, Bologna, Catania, Milano, Roma, Torino), entro una partnership che ha visto la partecipazione di \u00e9quipe di ricerca di 6 Atenei (Universit\u00e0 di Bari, Bologna, Catania, Torino; Politecnico di Milano, La Sapienza di Roma). I principali risultati sono confluiti nella sezione monografica dal titolo \u201cLa Carta acquisti sperimentale per la lotta alla povert\u00e0\u201d pubblicata sul n. 3/2015 (pp. 347-497) della rivista \u201cAutonomie locali e servizi sociali\u201d, edita dalla Casa Editrice il Mulino",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore \u00e9quipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (con Nicola De Luigi) \u2013 Progetto di ricerca \u201cSmart Cities e servizi innovativi per i cittadini. Analisi e Valutazione di un Citizen\u2019s Marketplace\u201d, entro il Progetto nazionale \u201cOpen City Platform, finanziato dal MIUR su bando competitivo nell\u2019ambito dell\u2019\u201cAvviso per la presentazione di idee progettuali per Smart Cities and Communities and Social Innovation\u201d (Decreto Direttoriale 5 luglio 2012 n. 391/Ric.), su incarico del Gruppo Maggioli SpA (entro Convenzione tra questo e il Dipartimento di Sociologia e Diritto dell\u2019Economia dell\u2019Univ. di Bologna). L\u2019indagine ha l\u2019obiettivo di studiare le dinamiche organizzative e le implicazioni socio-economiche dell\u2019implementazione di una piattaforma, denominata Citizen\u2019s Marketplace, finalizzata allo sviluppo e all\u2019utilizzo dei servizi offerti al cittadino da pubbliche amministrazioni e da altri soggetti pubblici e privati (Universit\u00e0, Azienda Trasporti, imprese e soggetti privati).",
        "periodo": "dal 31-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro \u00e9quipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna - Progetto europeo Partispace (Spaces and Styles of Participation. Formal, non-formal and informal possibilities of young people\u2019s participation in European cities), finanziato nell\u2019ambito del Programma Horizon 2020 e realizzato in partnership fra 7 Paesi (Bulgaria, Francia, Germania, Italia, Regno Unito, Svizzera e Turchia)",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile - Progetto \u201cInsegnare ad apprendere. La sperimentazione di percorsi di guida allo studio e di autovalutazione in sociologia\u201d \u2013 Bando competitivo dell\u2019Ateneo di Bologna su \u201cProgetto Giovani Ricercatori \u2013 E.F. 2000 MURST\u201d",
        "periodo": "dal 30-11-2001 al 29-11-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabile - Progetto \u201cLa lotta alla povert\u00e0 e all\u2019esclusione sociale a livello locale: dal territorio alle pratiche dei servizi alla persona\u201d - Bando competitivo dell\u2019Ateneo di Bologna su fondi per la ricerca fondamentale orientata (ex-quota 60%).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatore (insieme al prof. Antonio Maturo) dell\u2019indagine \u201cSurveying LGBT people and Authorities\u201d, condotta sull\u2019intero territorio nazionale italiano, dal 9/2012 al 7/2013, nell'ambito del Progetto di raccolta dati e conduzione di ricerche per la European Union Agency for Fundamental Rights (FRA): \u201cData collection and research services on fundamental rights issues\u201d - Multiple Framework Service Contract F/SE/10/03 A Lot11 Italy, assegnato su bando competitivo all'Universit\u00e0 di Bologna (Focal Point per l\u2019Italia)",
        "periodo": "dal 30-09-2012 al 31-07-2013"
      }
    ]
  }
}