{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-69",
        "titolo": "La nozione di abitudine nelle riflessioni linguistiche di Ferdinand de Saussure",
        "ISBN": [
          "978-88-5754-798-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 978-88-5754-798-5",
        "opera": "(a cura di): M.W. Bruno et alii, Linguistica e filosofia del linguaggio. Studi in onore di Daniele Gambarara. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Grazia Basile"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grazia Basile (2018). La nozione di abitudine nelle riflessioni linguistiche di",
        "Ferdinand de Saussure. In: (a cura di): M.W. Bruno et alii, Linguistica e",
        "filosofia del linguaggio. Studi in onore di Daniele Gambarara. p. 57-69,",
        "MILANO:Mimesis, ISBN: 978-88-5754-798-5"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "THE ONTOGENY AND PHYLOGENY OF WRITING: INDIVIDUALS COMPARED WITH COMMUNITIES",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 2017, fascicolo 3, p. 441-458, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2017",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2017). THE ONTOGENY AND PHYLOGENY OF",
        "WRITING: INDIVIDUALS COMPARED WITH COMMUNITIES. STUDI",
        "ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 2017, fascicolo 3,",
        "p. 441-458, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "LeF_37_2017_p53."
        ],
        "titolo": "Pratiche di 'correctio' nello Zibaldone di Leopardi",
        "ISSN": [
          "1594-6517"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA E FILOLOGIA",
        "csp": "vol. 37, p. 53-76, ISSN: 1594-6517, doi: LeF_37_2017_p53.",
        "anno": "2017",
        "autori": "Grazia Basile"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grazia Basile (2017). Pratiche di 'correctio' nello Zibaldone di Leopardi.",
        "LINGUISTICA E FILOLOGIA, vol. 37, p. 53-76, ISSN: 1594-6517, doi:",
        "LeF_37_2017_p53."
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-32",
        "titolo": "Le relazioni di significato nei dialoghi del corpus CIPPS",
        "ISBN": [
          "978-88-255-0171-1"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 978-88-255-0171-1",
        "opera": "(a cura di): Patrizia Sorianello, Il linguaggio disturbato. Modelli, strumenti, dati empirici. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2017). Le relazioni di significato nei dialoghi del corpus",
        "CIPPS. In: (a cura di): Patrizia Sorianello, Il linguaggio disturbato. Modelli,",
        "strumenti, dati empirici. p. 19-32, Roma:Aracne editrice, ISBN:",
        "978-88-255-0171-1"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-303",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-43491-9"
        ],
        "titolo": "Towards a Pragmatic-Semantic Continuum. The Process of Naming",
        "ISBN": [
          "978-3-319-43490-2"
        ],
        "csp": "Cham:Springer International Publishing Switzerland, ISBN: 978-3-319-43490-2, doi: 10.1007/978-3-319-43491-9",
        "opera": "(a cura di): Keith Allan Alessandro Capone Istvan Kecskes, Pragmemes and Theories of Language Use. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2016). Towards a Pragmatic-Semantic Continuum. The",
        "Process of Naming. In: (a cura di): Keith Allan Alessandro Capone Istvan",
        "Kecskes, Pragmemes and Theories of Language Use. p. 287-303,",
        "Cham:Springer International Publishing Switzerland, ISBN:",
        "978-3-319-43490-2, doi: 10.1007/978-3-319-43491-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-315",
        "titolo": "La tela di Penelope come espediente retorico-narrativo",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9633-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9633-8",
        "opera": "(a cura di): Francesca M. Dovetto Rodrigo Frias Urrea, Nome e identit\u00e0 femminile nel mondo antico. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2016). La tela di Penelope come espediente",
        "retorico-narrativo. In: (a cura di): Francesca M. Dovetto Rodrigo Frias",
        "Urrea, Nome e identit\u00e0 femminile nel mondo antico. p. 295-315,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9633-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-32",
        "titolo": "Per una storia semantica di \"persona\"",
        "ISBN": [
          "978-88-6647-153-0"
        ],
        "csp": "Campobasso:Diogene Edizioni, ISBN: 978-88-6647-153-0",
        "opera": "(a cura di): U. M. Olivieri, Persona, personalit\u00e0, personaggio tra XIX e XX secolo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2016). Per una storia semantica di \"persona\". In: (a cura",
        "di): U. M. Olivieri, Persona, personalit\u00e0, personaggio tra XIX e XX secolo. p.",
        "23-32, Campobasso:Diogene Edizioni, ISBN: 978-88-6647-153-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le parole per dir(si). Disfluenze e interventi di repair nei dialoghi del corpus CIPPS. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XLIV",
        "csp": "p. 570-586, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2015",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2015). Le parole per dir(si). Disfluenze e interventi di",
        "repair nei dialoghi del corpus CIPPS. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA",
        "TEORICA E APPLICATA, vol. XLIV, p. 570-586, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-38",
        "titolo": "Quando le donne entrano nel dizionario. Identit\u00e0 femminili e usi linguistici",
        "ISBN": [
          "978-88-97524-23-6"
        ],
        "csp": "Roma:RomaTrE-Press, ISBN: 978-88-97524-23-6",
        "opera": "(a cura di): Laura Mariottini, Identit\u00e0 e discorsi. Studi offerti a Franca Orletti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2015). Quando le donne entrano nel dizionario. Identit\u00e0",
        "femminili e usi linguistici. In: (a cura di): Laura Mariottini, Identit\u00e0 e discorsi.",
        "Studi offerti a Franca Orletti. p. 17-38, Roma:RomaTrE-Press, ISBN:",
        "978-88-97524-23-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "763-775",
        "titolo": "Imparare a parlare, imparare a scrivere: dalle parole \u201cparlate\u201d alle parole scritte",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-080-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-080-6",
        "opera": "(a cura di): M. Grazia Bus\u00e0 - Sara Gesuato, Lingue e contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2015). Imparare a parlare, imparare a scrivere: dalle",
        "parole \u201cparlate\u201d alle parole scritte. In: (a cura di): M. Grazia Bus\u00e0 - Sara",
        "Gesuato, Lingue e contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p. 763-775,",
        "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-080-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le vie della scrittura: storia individuale, storia collettiva",
        "ISSN": [
          "2036-2293"
        ],
        "journal": "TESTO & SENSO",
        "csp": "vol. 15, p. 51-65, ISSN: 2036-2293",
        "anno": "2014",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2014). Le vie della scrittura: storia individuale, storia",
        "collettiva. TESTO & SENSO, vol. 15, p. 51-65, ISSN: 2036-2293"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I",
        "titolo": "Perdere le parole. Disturbi linguistici tra afasia e schizofrenia. vol",
        "ISBN": [
          "9783639655193"
        ],
        "csp": "Saarbrucken:Edizioni Accademiche Italiane, ISBN: 9783639655193",
        "anno": "2014",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BASILE, Grazia (2014). Perdere le parole. Disturbi linguistici tra afasia e",
        "schizofrenia. vol. I, Saarbrucken:Edizioni Accademiche Italiane, ISBN:",
        "9783639655193"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4453/rifp.2013.0015"
        ],
        "titolo": "Broca andthe General Language Faculty",
        "ISSN": [
          "2039-4667"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA E PSICOLOGIA",
        "csp": "p. 170-180, ISSN: 2039-4667, doi: 10.4453/rifp.2013.0015",
        "anno": "2013",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2013). Broca andthe General Language Faculty. RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA E PSICOLOGIA, p. 170-180, ISSN:",
        "2039-4667, doi: 10.4453/rifp.2013.0015"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-222",
        "titolo": "Per un dialogo tra scienza e societ\u00e0 civile",
        "ISBN": [
          "9788816412385"
        ],
        "csp": "MILANO:Jaca Book, ISBN: 9788816412385",
        "opera": "(a cura di): Mario Capanna, Scienza bene comune. Oltre lo spread della conoscenza. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2013). Per un dialogo tra scienza e societ\u00e0 civile. In: (a",
        "cura di): Mario Capanna, Scienza bene comune. Oltre lo spread della",
        "conoscenza. p. 215-222, MILANO:Jaca Book, ISBN: 9788816412385"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4396/20120702"
        ],
        "titolo": "Vygotskij, Tolstoj e la costruzione del senso",
        "ISSN": [
          "2036-6728"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO",
        "csp": "p. 14-27, ISSN: 2036-6728, doi: 10.4396/20120702",
        "anno": "2012",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2012). Vygotskij, Tolstoj e la costruzione del senso.",
        "RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO, p. 14-27, ISSN:",
        "2036-6728, doi: 10.4396/20120702"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narrativit\u00e0 e acquisizione delle lingue",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 6, p. 57-67, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2012",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2012). Narrativit\u00e0 e acquisizione delle lingue. TESTI E",
        "LINGUAGGI, vol. 6, p. 57-67, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-51",
        "titolo": "Perdere le parole nei casi di afasia",
        "ISBN": [
          "9789735954086"
        ],
        "csp": "Cluj-Napoca:PUC, ISBN: 9789735954086",
        "opera": "(a cura di): A. Manco, Lessico e linguistica, Il lessico visto da vicino.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2012). Perdere le parole nei casi di afasia. In: (a cura di):",
        "A. Manco, Lessico e linguistica, Il lessico visto da vicino.. p. 33-51,",
        "Cluj-Napoca:PUC, ISBN: 9789735954086"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-189",
        "titolo": "Il fumetto come testo semioticamente complesso. Aspetti teorici e divulgativi",
        "ISBN": [
          "9788895044989"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788895044989",
        "opera": "A. Manco. (a cura di): A. Manco, Comunicazione e ambiente. Orientare le risorse, aiutare a capire, stimolare ad agire, ispirare il cambiamento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2012). Il fumetto come testo semioticamente complesso.",
        "Aspetti teorici e divulgativi. In: A. Manco. (a cura di): A. Manco,",
        "Comunicazione e ambiente. Orientare le risorse, aiutare a capire, stimolare",
        "ad agire, ispirare il cambiamento. p. 175-189, NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi",
        "di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788895044989"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-33",
        "titolo": "La parola alle madri della Repubblica. I discorsi delle donne della Costituente",
        "ISBN": [
          "9788854846746"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854846746",
        "opera": "Anna M. Thornton M. Voghera. Per Tullio De Mauro. Studi offerti dalle allieve in occasione del suo 80\u00b0 compleanno. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2012). La parola alle madri della Repubblica. I discorsi",
        "delle donne della Costituente. In: Anna M. Thornton M. Voghera. Per Tullio",
        "De Mauro. Studi offerti dalle allieve in occasione del suo 80\u00b0 compleanno.",
        "p. 13-33, Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854846746"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-224",
        "titolo": "Il lessico politico italiano ieri e oggi: uno sguardo attraverso il GRADIT",
        "ISBN": [
          "9788878706552"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878706552",
        "opera": "S. Ferreri. (a cura di): Silvana Ferreri, Lessico e lessicologia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BASILE, Grazia, Giorgia Iovane, LUBELLO, Sergio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia, Giorgia Iovane, LUBELLO, Sergio (2012). Il lessico politico",
        "italiano ieri e oggi: uno sguardo attraverso il GRADIT. In: S. Ferreri. (a cura",
        "di): Silvana Ferreri, Lessico e lessicologia. p. 203-224, Roma:Bulzoni,",
        "ISBN: 9788878706552"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci",
        "titolo": "La conquista delle parole. Per una storia naturale della denominazione",
        "ISBN": [
          "9788843063833"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843063833",
        "anno": "2012",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BASILE, Grazia (2012). La conquista delle parole. Per una storia naturale",
        "della denominazione. ROMA:Carocci, ISBN: 9788843063833"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Competenze linguistiche per l'accesso all'universit\u00e0. NUOVA EDIZONE",
        "ISBN": [
          "9788843065813"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843065813",
        "anno": "2012",
        "autori": "BASILE, Grazia, Annarosa Guerriero, LUBELLO, Sergio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BASILE, Grazia, Annarosa Guerriero, LUBELLO, Sergio (2012).",
        "Competenze linguistiche per l'accesso all'universit\u00e0. NUOVA EDIZONE.",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843065813"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I percorsi del senso. In che modo il senso prende forma in parole. BOLLETTINO DI ITALIANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0168-7298"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 9-29, ISSN: 0168-7298",
        "anno": "2010",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2010). I percorsi del senso. In che modo il senso prende",
        "forma in parole. BOLLETTINO DI ITALIANISTICA, vol. VII, p. 9-29, ISSN:",
        "0168-7298"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-260",
        "titolo": "Il trattamento del linguaggio politico nel GRADIT: dati e riflessioni",
        "ISBN": [
          "9788882298975"
        ],
        "csp": "FASANO (BR):Schena editore, ISBN: 9788882298975",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Dotoli Gisella Maiello, Il dizionario. Un incrocio di lingue. Presente, passato, futuro.. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BASILE, Grazia, Filomena Diodato, Giorgia Iovane"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia, Filomena Diodato, Giorgia Iovane (2010). Il trattamento",
        "del linguaggio politico nel GRADIT: dati e riflessioni. In: (a cura di):",
        "Giovanni Dotoli Gisella Maiello, Il dizionario. Un incrocio di lingue.",
        "Presente, passato, futuro.. p. 243-260, FASANO (BR):Schena editore,",
        "ISBN: 9788882298975"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-90",
        "titolo": "Strategie linguistico-comunicative e differenza di genere nel linguaggio politico",
        "ISBN": [
          "9788843055333"
        ],
        "csp": "roma:Carocci, ISBN: 9788843055333",
        "opera": "(a cura di): M. Serena Sapegno, Che genere di lingua? Sessismo e potere discriminatorio delle parole. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2010). Strategie linguistico-comunicative e differenza di",
        "genere nel linguaggio politico. In: (a cura di): M. Serena Sapegno, Che",
        "genere di lingua? Sessismo e potere discriminatorio delle parole. p. 77-90,",
        "roma:Carocci, ISBN: 9788843055333"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-183",
        "titolo": "Parlato e dizionari. Il trattamento lessicografico degli usi parlati nel GRADIT",
        "ISBN": [
          "9788895044835"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895044835",
        "opera": "M. Pettorino A. Giannini F.M. Dovetto. La comunicazione parlata 3. vol. I, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BASILE, Grazia, Filomena Diodato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia, Filomena Diodato (2010). Parlato e dizionari. Il trattamento",
        "lessicografico degli usi parlati nel GRADIT. In: M. Pettorino A. Giannini F.M.",
        "Dovetto. La comunicazione parlata 3. vol. I, p. 161-183, ISBN:",
        "9788895044835"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I",
        "titolo": "Linguistica generale. vol",
        "ISBN": [
          "9788843048908"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci, ISBN: 9788843048908",
        "anno": "2010",
        "autori": "BASILE, Grazia, Federica Casadei, Luca Lorenzetti, Giancarlo Schirru, Annamaria Thornton"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BASILE, Grazia, Federica Casadei, Luca Lorenzetti, Giancarlo Schirru,",
        "Annamaria Thornton (2010). Linguistica generale. vol. I, ROMA:Carocci,",
        "ISBN: 9788843048908"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "397-414",
        "titolo": "Scrivere per amministrare: lo stato dell\u2019arte",
        "ISBN": [
          "9788876003103"
        ],
        "csp": "Bari:Palomar, ISBN: 9788876003103",
        "opera": "(a cura di): L. Perrone Capano, Il testo oltre i confini. Passaggi, scambi, migrazioni. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BASILE, Grazia, PRAMPOLINI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia, PRAMPOLINI M. (2009). Scrivere per amministrare: lo",
        "stato dell\u2019arte. In: (a cura di): L. Perrone Capano, Il testo oltre i confini.",
        "Passaggi, scambi, migrazioni. p. 397-414, Bari:Palomar, ISBN:",
        "9788876003103"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-119",
        "titolo": "Il nome della donna. Un\u2019indagine lessicologica attraverso le principali lingue europee",
        "ISBN": [
          "9788854824928"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854824928",
        "opera": "(a cura di): FRANCESCA M. DOVETTO, Parole di donne. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2009). Il nome della donna. Un\u2019indagine lessicologica",
        "attraverso le principali lingue europee. In: (a cura di): FRANCESCA M.",
        "DOVETTO, Parole di donne. p. 89-119, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854824928"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "177-180",
        "titolo": "Postfazione",
        "ISBN": [
          "9788878810143"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878810143",
        "opera": "T. Russo Cardona. Le peripezie dell'ironia. Sull'arte del rovesciamento discorsivo. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BASILE, Grazia, Felice Cimatti"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "BASILE, Grazia, Felice Cimatti (2009). Postfazione. In: T. Russo Cardona.",
        "Le peripezie dell'ironia. Sull'arte del rovesciamento discorsivo. p. 177-180,",
        "ISBN: 9788878810143"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Di che cosa parliamo quando parliamo di nomi",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 2, p. 66-86, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2008",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2008). Di che cosa parliamo quando parliamo di nomi.",
        "TESTI E LINGUAGGI, vol. 2, p. 66-86, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-246",
        "titolo": "Di nome in nome. Organizzazione delle esperienze e denominazione",
        "ISBN": [
          "9788846495907"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846495907",
        "opera": "(a cura di): BARNI M. ET AL., Lessico e apprendimenti. Il ruolo del lessico nella linguistica educativa. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2008). Di nome in nome. Organizzazione delle esperienze",
        "e denominazione. In: (a cura di): BARNI M. ET AL., Lessico e",
        "apprendimenti. Il ruolo del lessico nella linguistica educativa. p. 237-246,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846495907"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-194",
        "titolo": "Storie e parole. Le basi naturali della denominazione",
        "ISBN": [
          "9788854820258"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854820258",
        "opera": "(a cura di): F. GIULIANI;M. BARNI, Il logos nella polis. La diversit\u00e0 delle lingue e delle culture, le nostre identit\u00e0.. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2008). Storie e parole. Le basi naturali della",
        "denominazione. In: (a cura di): F. GIULIANI;M. BARNI, Il logos nella polis.",
        "La diversit\u00e0 delle lingue e delle culture, le nostre identit\u00e0.. p. 179-194,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854820258"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-69",
        "titolo": "La nozione di abitudine nelle riflessioni linguistiche di Ferdinand de Saussure",
        "ISBN": [
          "978-88-5754-798-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 978-88-5754-798-5",
        "opera": "(a cura di): M.W. Bruno et alii, Linguistica e filosofia del linguaggio. Studi in onore di Daniele Gambarara. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Grazia Basile"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grazia Basile (2018). La nozione di abitudine nelle riflessioni linguistiche di",
        "Ferdinand de Saussure. In: (a cura di): M.W. Bruno et alii, Linguistica e",
        "filosofia del linguaggio. Studi in onore di Daniele Gambarara. p. 57-69,",
        "MILANO:Mimesis, ISBN: 978-88-5754-798-5"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "LeF_37_2017_p53."
        ],
        "titolo": "Pratiche di 'correctio' nello Zibaldone di Leopardi",
        "ISSN": [
          "1594-6517"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA E FILOLOGIA",
        "csp": "vol. 37, p. 53-76, ISSN: 1594-6517, doi: LeF_37_2017_p53.",
        "anno": "2017",
        "autori": "Grazia Basile"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grazia Basile (2017). Pratiche di 'correctio' nello Zibaldone di Leopardi.",
        "LINGUISTICA E FILOLOGIA, vol. 37, p. 53-76, ISSN: 1594-6517, doi:",
        "LeF_37_2017_p53."
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "THE ONTOGENY AND PHYLOGENY OF WRITING: INDIVIDUALS COMPARED WITH COMMUNITIES",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 2017, fascicolo 3, p. 441-458, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2017",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2017). THE ONTOGENY AND PHYLOGENY OF",
        "WRITING: INDIVIDUALS COMPARED WITH COMMUNITIES. STUDI",
        "ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 2017, fascicolo 3,",
        "p. 441-458, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I rapporti associativi nel pensiero linguistico italiano del Novecento. BLITYRI, vol",
        "ISSN": [
          "2281-6682"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "1, p. 157-174, ISSN: 2281-6682",
        "anno": "2017",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2017). I rapporti associativi nel pensiero linguistico italiano",
        "del Novecento. BLITYRI, vol. VI, 1, p. 157-174, ISSN: 2281-6682"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-32",
        "titolo": "Le relazioni di significato nei dialoghi del corpus CIPPS",
        "ISBN": [
          "978-88-255-0171-1"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 978-88-255-0171-1",
        "opera": "(a cura di): Patrizia Sorianello, Il linguaggio disturbato. Modelli, strumenti, dati empirici. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2017). Le relazioni di significato nei dialoghi del corpus",
        "CIPPS. In: (a cura di): Patrizia Sorianello, Il linguaggio disturbato. Modelli,",
        "strumenti, dati empirici. p. 19-32, Roma:Aracne editrice, ISBN:",
        "978-88-255-0171-1"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-303",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-43491-9"
        ],
        "titolo": "Towards a Pragmatic-Semantic Continuum. The Process of Naming",
        "ISBN": [
          "978-3-319-43490-2"
        ],
        "csp": "Cham:Springer International Publishing Switzerland, ISBN: 978-3-319-43490-2, doi: 10.1007/978-3-319-43491-9",
        "opera": "(a cura di): Keith Allan Alessandro Capone Istvan Kecskes, Pragmemes and Theories of Language Use. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2016). Towards a Pragmatic-Semantic Continuum. The",
        "Process of Naming. In: (a cura di): Keith Allan Alessandro Capone Istvan",
        "Kecskes, Pragmemes and Theories of Language Use. p. 287-303,",
        "Cham:Springer International Publishing Switzerland, ISBN:",
        "978-3-319-43490-2, doi: 10.1007/978-3-319-43491-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le parole per dir(si). Disfluenze e interventi di repair nei dialoghi del corpus CIPPS. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XLIV",
        "csp": "p. 570-586, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2015",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2015). Le parole per dir(si). Disfluenze e interventi di",
        "repair nei dialoghi del corpus CIPPS. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA",
        "TEORICA E APPLICATA, vol. XLIV, p. 570-586, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "763-775",
        "titolo": "Imparare a parlare, imparare a scrivere: dalle parole \u201cparlate\u201d alle parole scritte",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-080-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-080-6",
        "opera": "(a cura di): M. Grazia Bus\u00e0 - Sara Gesuato, Lingue e contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia (2015). Imparare a parlare, imparare a scrivere: dalle",
        "parole \u201cparlate\u201d alle parole scritte. In: (a cura di): M. Grazia Bus\u00e0 - Sara",
        "Gesuato, Lingue e contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p. 763-775,",
        "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-080-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4453/rifp.2013.0015"
        ],
        "titolo": "Broca andthe General Language Faculty",
        "ISSN": [
          "2039-4667"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA E PSICOLOGIA",
        "csp": "p. 170-180, ISSN: 2039-4667, doi: 10.4453/rifp.2013.0015",
        "anno": "2013",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2013). Broca andthe General Language Faculty. RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA E PSICOLOGIA, p. 170-180, ISSN:",
        "2039-4667, doi: 10.4453/rifp.2013.0015"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narrativit\u00e0 e acquisizione delle lingue",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 6, p. 57-67, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2012",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2012). Narrativit\u00e0 e acquisizione delle lingue. TESTI E",
        "LINGUAGGI, vol. 6, p. 57-67, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4396/20120702"
        ],
        "titolo": "Vygotskij, Tolstoj e la costruzione del senso",
        "ISSN": [
          "2036-6728"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO",
        "csp": "p. 14-27, ISSN: 2036-6728, doi: 10.4396/20120702",
        "anno": "2012",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2012). Vygotskij, Tolstoj e la costruzione del senso.",
        "RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO, p. 14-27, ISSN:",
        "2036-6728, doi: 10.4396/20120702"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-224",
        "titolo": "Il lessico politico italiano ieri e oggi: uno sguardo attraverso il GRADIT",
        "ISBN": [
          "9788878706552"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878706552",
        "opera": "S. Ferreri. (a cura di): Silvana Ferreri, Lessico e lessicologia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BASILE, Grazia, Giorgia Iovane, LUBELLO, Sergio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASILE, Grazia, Giorgia Iovane, LUBELLO, Sergio (2012). Il lessico politico",
        "italiano ieri e oggi: uno sguardo attraverso il GRADIT. In: S. Ferreri. (a cura",
        "di): Silvana Ferreri, Lessico e lessicologia. p. 203-224, Roma:Bulzoni,",
        "ISBN: 9788878706552"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci",
        "titolo": "La conquista delle parole. Per una storia naturale della denominazione",
        "ISBN": [
          "9788843063833"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843063833",
        "anno": "2012",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BASILE, Grazia (2012). La conquista delle parole. Per una storia naturale",
        "della denominazione. ROMA:Carocci, ISBN: 9788843063833"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I percorsi del senso. In che modo il senso prende forma in parole. BOLLETTINO DI ITALIANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0168-7298"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 9-29, ISSN: 0168-7298",
        "anno": "2010",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2010). I percorsi del senso. In che modo il senso prende",
        "forma in parole. BOLLETTINO DI ITALIANISTICA, vol. VII, p. 9-29, ISSN:",
        "0168-7298"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Di che cosa parliamo quando parliamo di nomi",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 2, p. 66-86, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2008",
        "autori": "BASILE, Grazia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASILE, Grazia (2008). Di che cosa parliamo quando parliamo di nomi.",
        "TESTI E LINGUAGGI, vol. 2, p. 66-86, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "79443",
    "nome": "BASILE Grazia",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer reviewer per la rivista \"Lingue e linguaggi\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer reviewer per la rivista \"Psicologia clinica e dello sviluppo\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del COMITATO SCIENTIFICO della rivista \"Rivista Italiana di Filosofia del Linguaggio\"",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer reviewer per la rivista \"Rivista Internazionale di Filosofia e Psicologia\"",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer reviewer per la rivista \"Testi e linguaggi\"",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer reviewer di saggi per la casa editrice John Banjamins (Amsterdam/Philadelphia) per il volume a cura di E. Gola e F. Ervas \"Metaphor and communication\"",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del COMITATO SCIENTIFICO della rivista \"Aret\u00e8. International Journal of Philosophy, Human and Social Sciences\"",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer reviewer per la rivista \"Paradigmi\"",
        "periodo": "dal 01-09-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al I Convegno della Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana su \"L\u2019italiano allo specchio. Aspetti dell\u2019italianismo recente\" (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 28-31 marzo 1989). Relazione: Gli italianismi nel lessico specialistico della lingua tedesca.",
        "periodo": "dal 28-03-1989 al 31-03-1989"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al V Convegno Nazionale dei Dottorati di Ricerca in Filosofia (Rende (CS). Relazione: Sull\u2019enantiosemia. Teoria e storia di un problema di polisemia.",
        "periodo": "dal 23-09-1994 al 25-09-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla giornata di studi sul tema \u201cTra linguaggio e pensiero. Tendenze attuali in semantica e teoria cognitiva\u201d organizzata dalla cattedra di Filosofia del Linguaggio (13/2/1995) presso il Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria - Arcavacata di Rende (Cosenza). Relazione: Contributi recenti della semantica strutturalista. In particolare: discussione sul problema dell\u2019enantiosemia.",
        "periodo": "dal 13-02-1995 al 13-02-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno su \"Tempo e linguaggio\" organizzato dalla Societ\u00e0 di Filosofia del Linguaggio (Cassino (FR) 27-29 aprile 1995) nell\u2019ambito della sezione dedicata alla presentazione e discussione delle tesi di dottorato sull\u2019argomento della tesi di dottorato in corso.",
        "periodo": "dal 27-04-1995 al 29-04-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a un ciclo di giornate di studio (15 e 16 maggio 1995) sul tema \"Ricerche in Filosofia del Linguaggio\" presso il Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria - Arcavacata di Rende (Cosenza). Relazione: Storia e teoria dell\u2019enantiosemia",
        "periodo": "dal 15-05-1995 al 16-05-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al XXXIV Congresso internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana sul tema \"Italia linguistica anno Mille. Italia linguistica anno Duemila\" (Universit\u00e0 di Firenze, 19-21 ottobre 2000). Relazione (insieme a Miriam Voghera): Deverbali e denominali nel parlato e nello scritto dell\u2019italiano d\u2019oggi.",
        "periodo": "dal 19-10-2000 al 21-10-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al convegno su \"La comunicazione giovane\", Progetto Maijse, Universit\u00e0 degli Studi della Calabria. Relazione: La frase nominale nella produzione scritta giovanile. Il caso delle fanzine.",
        "periodo": "dal 24-01-2001 al 25-01-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) alla tavola rotonda su \u201cRodolphe T\u00f6pffer, l\u2019inventore del fumetto\u201d presso la Libreria SACS - Galleria Nazionale d\u2019Arte Moderna di Roma (23/10/2001). Relazione dal titolo: Il fumetto. Aspetti semiotici e linguistici",
        "periodo": "dal 23-10-2001 al 23-10-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno nazionale su \"Il parlato italiano\" (Napoli, 13-15 febbraio 2003). Relazione (insieme a Miriam Voghera \u2013 Donato Cerbasi \u2013 Giuliana Fiorentino): La sintassi della clausola nel dialogo.",
        "periodo": "dal 13-02-2003 al 15-02-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al Convegno su \"Immagine e scrittura\", Galleria Nazionale d\u2019Arte Moderna di Roma (20 febbraio 2003). Relazione: Parlare e scrivere: due modi diversi di significare.",
        "periodo": "dal 20-02-2003 al 20-02-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al Convegno \"Il linguaggio. Teoria e storia delle teorie\", organizzato dal Dipartimento di Filosofia e Politica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d (29 maggio 2003). Relazione: Acquisire parole, acquisire saperi. Riflessioni su alcune pagine di Agostino.",
        "periodo": "dal 29-05-2003 al 29-05-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla giornata di studi sul tema \"\u00c8 utile oggi dimenticare Saussure?\", organizzata presso il Dipartimento di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno (18 giugno 2004). Relazione: Dalle associazioni alla grammatica. Riflessioni su alcune pagine saussuriane.",
        "periodo": "dal 18-06-2004 al 18-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice all\u2019XI Congresso nazionale della Societ\u00e0 di Filosofia del linguaggio su \"Significare e comprendere. La semantica del linguaggio verbale\" (Universit\u00e0 di Milano, 16-18 settembre 2004). Relazione: Pu\u00f2 darsi una semantica senza pragmatica o viceversa? Cosa accade nel processo di denominazione.",
        "periodo": "dal 16-09-2004 al 18-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al Convegno \u201cNascere. Seminario sulla nascita dell\u2019uomo\u201d (Roma \u2013 CNR, 20 febbraio 2006). Relazione: Lo chiameremo \u2018Andrea\u2019. Cosa facciamo quando diamo un nome a un bambino.",
        "periodo": "dal 20-02-2006 al 20-02-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al XIV Convegno Nazionale GISCEL \"Lessico e apprendimenti\" (Siena, 6-8 aprile 2006). Relazione: Di nome in nome. Organizzazione delle esperienze e denominazione.",
        "periodo": "dal 06-04-2006 al 08-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) alla Giornata di studio interdisciplinare tenutasi presso l\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II sul tema \"Parole di donne\" (14 marzo 2007). Relazione: Il nome della donna. Un\u2019indagine lessicologica attraverso le principali lingue europee.",
        "periodo": "dal 14-03-2007 al 14-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come discussant (su invito) al Convegno internazionale Biologia e cultura tra filosofia e neuroscienze: il movimento e l\u2019origine delle funzioni cognitive, presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d (17-18 settembre 2007).",
        "periodo": "dal 17-09-2007 al 18-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al XIV Congresso nazionale della Societ\u00e0 di Filosofia del linguaggio su \"Il logos nella polis. La diversit\u00e0 delle lingue e delle culture, le nostre identit\u00e0\" (Siena, 24-26 settembre 2007). Relazione: Storie e parole. Le basi naturali della denominazione.",
        "periodo": "dal 24-09-2007 al 26-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al Convegno internazionale del Dipartimento di Studi linguistici e letterari Universit\u00e0 di Salerno sul tema \"IL TESTO OLTRE I CONFINI: Passaggi, scambi, migrazioni\" (30-31 ottobre 2007). Relazione (insieme a Massimo Prampolini): Scrivere per amministrare: lo stato dell\u2019arte.",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al Convegno internazionale su \"Arti e linguaggi: teorie, storia e prospettive di ricerca\" organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria (Rende - CS) dal 13 al 15 marzo 2008. Relazione (insieme a Massimo Prampolini): Contro l\u2019alabarca: semplificare le scritture amministrative.",
        "periodo": "dal 13-03-2008 al 15-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Terzo Congresso internazionale del Gruppo di Studio sulla Comunicazione Parlata (Napoli, 23-25 febbraio 2009),\" La comunicazione parlata 3\". Relazione (insieme a Filomena Diodato): Parlato e dizionari. Il trattamento lessicografico degli usi parlati del GRADIT.",
        "periodo": "dal 23-02-2009 al 25-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al Seminario di studio del Giscel Calabria sul tema \"Testo e grammatica\" (Universit\u00e0 della Calabria \u2013 Arcavata di Rende (CS) 16 giugno 2009). Relazione: Per un raccordo tra scuola e universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 16-06-2009 al 16-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al Convegno su \"Che genere di lingua? Sessismo e potere discriminatorio delle parole\" (Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\" \u2013 23 e 24 novembre 2009). Relazione: Strategie linguistico-comunicative e differenza di genere nel linguaggio politico.",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 24-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) all\u2019Incontro di formazione del Giscel Lazio sul tema \"I bisogni linguistici per l\u2019accesso all\u2019universit\u00e0\" (25 febbraio 2010). Relazione: Per un percorso di Educazione linguistica tra scuola e universit\u00e0",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 25-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) alle Seste Giornate Italiane dei Dizionari sul tema \"Il dizionario. Un incrocio di lingue. Presente Passato Futuro\" (Universit\u00e0 di Salerno 22-23 aprile 2010). Relazione (insieme a Filomena Diodato e Giorgia Iovane): Il trattamento del linguaggio politico nel GRADIT: dati e riflessioni.",
        "periodo": "dal 22-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al ciclo di seminari su \"Gli scritti inediti di Ferdinand de Saussure: teoria del linguaggio e della cultura\" organizzato dalle cattedre di Scienze semiotiche del testo e dei linguaggi della facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi La Sapienza di Roma (11 maggio 2010). Relazione: L\u2019essenza doppia del linguaggio: alcune riflessioni epistemologiche.",
        "periodo": "dal 11-05-2010 al 11-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al XLIV Congresso internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana sul tema \"Lessico e lessicologia\" (Viterbo, 27-29 settembre 2010). Relazione (insieme a Giorgia Iovane e Sergio Lubello): Il lessico politico italiano ieri e oggi: uno sguardo attraverso il GRADIT.",
        "periodo": "dal 27-09-2010 al 29-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) alle Giornate di studio su \"Comunicazione e ambiente. Orientare le risorse, Aiutare a capire, Stimolare ad agire, Ispirare il cambiamento\" presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d (3-6 maggio 2011). Relazione: Il fumetto come testo semioticamente complesso. Aspetti teorici e divulgativi.",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al Terzo Workshop su \"Scritture brevi\" (Universit\u00e0 di Tor Vergata, 16-18 maggio 2011). Relazione: Il fumetto per divulgare: un caso di scrittura breve.",
        "periodo": "dal 16-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) alla Giornata di studi su \"Lessico e Linguistica\" organizzata presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale (1 luglio 2011). Relazione: Perdere le parole nei casi di afasia.",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) alla Tavola rotonda sul tema \"Cosa \u00e8 rimasto oggi, nella clinica neurologica e nei modelli di linguaggio e della mente, delle idee di Broca?\" nell\u2019ambito della giornata di studi su \"La mente nel cervello. Riflessioni storico-epistemologiche e ricerche clinico-sperimentali in occasione dei 150 anni dalla localizzazione del linguaggio articolato da parte di Pierre Paul Broca\", organizzata dalla cattedra di Psicologia generale dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d (13 dicembre 2011).",
        "periodo": "dal 13-12-2011 al 13-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al Laboratorio interdisciplinare (Moduli GSDI \u2013 Macroarea di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Tor Vergata) su \"Scrivere/Trascrivere\" coordinato da C. Morabito, G. Galloni, M. Della Rocca (11 aprile 2013). Relazione: Verso la scrittura: dalle parole \u2018parlate\u2019 alle parole scritte.",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 11-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al Laboratorio interdisciplinare (Moduli GSDI \u2013 Macroarea di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Tor Vergata) su \"Comunicare la scienza\" coordinato da B. Continenza e F. Dragotto (6 maggio 2013). Relazione: Come comunicare contenuti scientifici al gran pubblico. Il caso dei fumetti.",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 06-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) alla Giornata di studio \"Tra medici e linguisti. Patologie del linguaggio, disturbi dell\u2019apprendimento e riabilitazione\", promossa dal Dottorato di ricerca in Filologia moderna e dalla Scuola di dottorato in Scienze dell\u2019antichit\u00e0 e filologico-letterarie - Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d (16 maggio 2013). Relazione: La conquista delle parole: il farsi e il disfarsi del lessico e gli studi sull\u2019afasia.",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 16-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) all\u2019incontro culturale su \"Progetto Leopardi: l\u2019Ateneo, la Citt\u00e0. Lo Zibaldone dall\u2019Italia all\u2019Inghilterra, agli Stati Uniti\"organizzato dal Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno presso la sede della Provincia di Salerno (8 maggio 2014). Relazione: Il linguaggio umano tra natura e storia.",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) alle Giornate di Studi su \"Nome e identit\u00e0 femminile nel mondo antico\" \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d (8-9 maggio 2014). Relazione: La tela di Penelope come espediente retorico-narrativo.",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al XLVIII Congresso internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana - workshop \"Tra linguistica medica e linguistica clinica: il ruolo del linguista\" (Udine, 25-27 settembre 2014). Relazione: Le parole per dir(si). Disfluenze e interventi di repair nei dialoghi del corpus CIPPS.",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del COMITATO SCIENTIFICO del workshop \"Tra linguistica medica e linguistica clinica. Il ruolo del linguista\", nell'ambito del Convegno internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (Udine \u2013 25-27 settembre 2014)",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) alla Giornata di studi su \"Lire le d\u00e9lire. Persona. Personalit\u00e0, personaggio tra XIX e XX secolo\" - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II \u2013 Institut fran\u00e7ais Napoli (16 Ottobre 2014). Relazione: Storia e semantica di persona.",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 16-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del COMITATO SCIENTIFICO delle giornate di studio del 27-28 novembre 2014 presso l\u2019Universit\u00e0 di Bari sul tema \"Il linguaggio disturbato. Modelli \u2013 Strumenti \u2013 Dati empirici\"",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) alle Giornate di Studio su \"Il linguaggio disturbato. Modelli, strumenti, dati empirici\" (Universit\u00e0 di Bari \u2013 27-28 novembre 2014). Relazione: Le relazioni di significato nei dialoghi del corpus CIPPS.",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al seminario \"Voci della filosofia del linguaggio e della mente\" organizzato dal Dipartimento di Pedagogia, Psicologia, Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Cagliari (25.02.2015). Relazione: Acquisire l\u2019ironia.",
        "periodo": "dal 25-02-2015 al 25-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al Convegno interannuale PRIN SCRIBE su \"Scritture brevi forme, modelli e applicazioni per l'analisi e per il dizionario\"(Universit\u00e0 di Macerata 28-30 maggio 2015). Relazione: Strategie di rielaborazione nello Zibaldone di Giacomo Leopardi.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al Convegno internazionale su \"Saussure e i suoi interpreti italiani. Antonino Pagliaro, la scuola romana e il contesto europeo\" \u2013 Universit\u00e0 di Roma La Sapienza, Villa Mirafiori, Roma 6-7 giugno 2016. Relazione: Per un\u2019idea di lessico. L\u2019influenza dei rapporti associativi di Ferdinand de Saussure sul pensiero linguistico italiano del Novecento.",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 07-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al Terzo Convegno Interannuale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana su \"Per una storia della antinomia scritto/parlato. Semiosi a confronto\" (Universit\u00e0 di RomaTRE \u2013 30 giugno-1 luglio 2016). Relazione: Lingua parlata e lingua scritta nel pensiero di Giacomo Leopardi.",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al Colloque International su \"Le roman graphique en langues romanes et germaniques. Aspects linguistiques, historiques et culturels\" presso l\u2019Universit\u00e9 di Aix-Marseille (6-8 aprile 2017). Relazione: Le discours indirect dans la langue des bandes dessin\u00e9es. Le roman graphique, le noir et le r\u00e9cit historique en comparaison.",
        "periodo": "dal 06-04-2017 al 08-04-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice (su invito) al IV WORKSHOP INTERNAZIONALE \"Senza frontiere: Nuove prospettive di ricerca e intervento nell\u2019insegnamento/apprendimento delle lingue\" organizzato dal Centro Linguistico d\u2019Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno (29 novembre-1 dicembre 2017). Relazione: Note sull\u2019apprendimento delle parole polisemiche.",
        "periodo": "dal 29-11-2017 al 01-12-2017"
      },
      {
        "content": "Responsabile del workshop \"Apprendimento del lessico e della fraseologia\" e membro del Comitato organizzativo del IV WORKSHOP INTERNAZIONALE \"Senza frontiere: Nuove prospettive di ricerca e intervento nell\u2019insegnamento/apprendimento delle lingue\" organizzato dal Centro Linguistico d\u2019Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno (29 novembre-1 dicembre 2017).",
        "periodo": "dal 29-11-2017 al 01-12-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca biennale ex 60% Modalit\u00e0 di acquisizione e perdita dei nomi, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca biennale FARB ex 60% \"Il disfarsi del lessico. Organizzazione delle conoscenze e disturbi lessicali negli afasici\", finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca scientifica locale FARB (ex 60%) biennale dal titolo \u201cStrategie di acquisizione del lessico di una lingua: L1 e L2 a confronto\u201d finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca scientifica locale FARB (ex 60%) biennale dal titolo \u201cErrori e strategie di correzione nell\u2019acquisizione del lessico di una lingua storico-naturale\u201d finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca scientifica locale FARB (ex 60%) biennale dal titolo \u201cIl lessico di Giacomo Leopardi\u201d finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2017"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca scientifica locale FARB (ex 60%) biennale dal titolo \u201cAspetti pragmatici del discorso indiretto\u201d finanziato dall'Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia (per cooptazione)",
        "periodo": "dal 25-10-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario dottorale presso il Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria (28/02/2001) sul tema \"Le parole del tempo\".",
        "periodo": "dal 28-02-2001 al 28-02-2001"
      },
      {
        "content": "Seminario dottorale (20/03/2002) presso il Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria sul tema \"Tra sensi e significati: alle origini della significazione\".",
        "periodo": "dal 20-03-2002 al 20-03-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in \"Lingua, testi e linguaggi in area inglese e statunitense\" (Universit\u00e0 di Salerno) dove ha svolto regolare attivit\u00e0 di docenza - XIX ciclo - 2003-2004",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in \"Lingua, testi e linguaggi in area inglese e statunitense\" (Universit\u00e0 di Salerno) dove ha svolto regolare attivit\u00e0 di docenza - XX ciclo - 2004-2005",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Seminario dottorale (01.02.2005) presso l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (Dottorato in Linguistica e Didattica della Lingua italiana a stranieri) sul tema \"Questioni di semantica lessicale\".",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 01-02-2005"
      },
      {
        "content": "Seminario dottorale (07.06.2007) presso l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (Dottorato in Linguistica e didattica dell'italiano a stranieri; Letteratura, Storia della lingua e filologia italiana) su \"Il nome della donna nelle lingue europee\".",
        "periodo": "dal 07-06-2007 al 07-06-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in \"Filosofia della comunicazione e dello spettacolo: teoria e storia dei linguaggi\" (Universit\u00e0 della Calabria) dove ha svolto regolare attivit\u00e0 di docenza - XXIII ciclo - 2007-2008",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in \"Filologia linguistica e letteratura\" (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\") dove ha svolto regolare attivit\u00e0 di docenza - XXIV ciclo - 2008-2009",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in \"Filologia linguistica e letteratura\" (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\") dove ha svolto regolare attivit\u00e0 di docenza - XXV ciclo - 2009-2010",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca di dottorato: \"Raccontare, raccontarsi: per un approccio narrativo-abitudinario al problema del Vocabolario di base\" (insieme alla prof.ssa S. Koesters Gensini). Dottoranda: Eleonora Massa. Dottorato di ricerca in Filologia, linguistica e letteratura (XXV ciclo) - SSD: L-LIN/01",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca di dottorato: \"La presentazione delle lingue: sulla dimensione semiotica del significare\". Dottorando: Diego Femia. Dottorato di ricerca in Filologia, linguistica e letteratura (XXV ciclo) - SSD: L-LIN/01",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in \"Filologia linguistica e letteratura\" (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\") dove ha svolto regolare attivit\u00e0 di docenza - XXVI ciclo - 2010-2011",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in \"Filologia linguistica e letteratura\" (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\") dove ha svolto regolare attivit\u00e0 di docenza - XXVII ciclo - 2011-2012",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca di dottorato: \"L\u2019incomprensione linguistica nella comunicazione parlata e nella comunicazione mediata dal computer\" (insieme alla prof.ssa I. Chiari). Dottoranda: Cristina Antonetti. Dottorato di ricerca in Scienze documentarie, filologiche, linguistiche e letterarie (XXVIII ciclo) - SSD: L-LIN/01",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in \"Scienze documentarie, filologiche, linguistiche e letterarie\" (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\") dove ha svolto regolare attivit\u00e0 di docenza - XXVIII ciclo - 2012-2013",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in \"Scienze documentarie, linguistiche e letterarie\" (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\") dove ha svolto regolare attivit\u00e0 di docenza - XXIX ciclo - 2013-2014",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in \"Scienze documentarie, linguistiche e letterarie\" (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\") dove ha svolto regolare attivit\u00e0 di docenza - XXX ciclo - 2014-2015",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in \"Scienze documentarie, linguistiche e letterarie\" (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\") dove ha svolto regolare attivit\u00e0 di docenza - XXXI ciclo - 2015-2016",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Valutatrice esterna per l\u2019ammissione alla discussione pubblica di tesi di Dottorato, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d \u2013 Dottorato in \u201cComunicazione, Ricerca, Innovazione\u201d \u2013 Curriculum: Scienze della Comunicazione \u2013 Dottorando: Giovanni Santonostaso (XXIX ciclo) \u2013 Titolo tesi: \"Analisi del discorso divulgativo sui quotidiani\" (15.7.2016 - 15.12.2016).",
        "periodo": "dal 15-07-2016 al 15-12-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in \"Scienze documentarie, linguistiche e letterarie\" (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\") dove ha svolto regolare attivit\u00e0 di docenza - XXXII ciclo - 2016-2017",
        "periodo": "dal 01-11-2016 al 31-10-2017"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in \"Scienze documentarie, linguistiche e letterarie\" (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\") dove ha svolto regolare attivit\u00e0 di docenza - XXXIII ciclo - 2017-2018",
        "periodo": "dal 01-11-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca di dottorato: \"Leopardi e il lessico intellettuale europeo: il caso del lemma immaginazione\" (insieme al prof. F. D'Intino). Dottoranda: Maria Silvia Marini. Dottorato di ricerca in Scienze documentarie, linguistiche e letterarie (XXXIII ciclo) - SSD: L-LIN/01",
        "periodo": "dal 01-11-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in \"Scienze documentarie, linguistiche e letterarie\" (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\") dove ha svolto regolare attivit\u00e0 di docenza - XXXIV ciclo - 2018-2019",
        "periodo": "dal 02-03-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\"Chercheur visiteur\" presso l\u2019Institut Jean Nicod di Parigi per attivit\u00e0 di ricerca (15-29 marzo 2011).",
        "periodo": "dal 15-03-2011 al 29-03-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana",
        "periodo": "dal 03-10-1988 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 di Filosofia del Linguaggio",
        "periodo": "dal 29-04-1994 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del titolo di dottore di ricerca in Filosofia del linguaggio - VII ciclo (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Roma I \u201cLa Sapienza\u201d \u2013 Universit\u00e0 della Calabria) con una tesi (relatore: prof. Daniele Gambarara) dal titolo \"Sull\u2019enantiosemia. Teoria e storia di un problema di polisemia\" (ora edita con lo stesso titolo presso il Centro Editoriale e Librario Universit\u00e0 degli Studi della Calabria, Rende, 1996).",
        "periodo": "dal 30-09-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincita di una borsa di studio in Filosofia di durata biennale presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria (D.R. n\u00b0 828 del 31/3/1998) per attivit\u00e0 di ricerca post-dottorato",
        "periodo": "dal 31-03-1998 al 31-08-2001"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto E.LI.C.A. (Educazione Linguistica e Conoscenze per l\u2019Accesso), di durata triennale, sulla definizione dei prerequisiti per l\u2019accesso e delle prove di entrata della Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno con la collaborazione di alcune scuole superiori di Salerno, Avellino e Cava dei Tirreni; in particolare: anno accademico 2000/2001: attivit\u00e0 di coordinamento del gruppo di lavoro dell\u2019Istituto Magistrale Sperimentale \u201cP. E. Imbriani\u201d di Avellino su \u201cMetalinguaggio o conoscenze specifiche\u201d e poi (anni accademici 2001/2002 e 2002/2003) attivit\u00e0 di coordinamento del gruppo di lavoro dell\u2019ITAS \u201cS. Caterina\u201d di Salerno su \u201cProblemi di traduzione e traducibilit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione esaminatrice del concorso per l\u2019ammissione al Corso di laurea in Lingue e Culture straniere, Classe 11 \u2013 DIPSUM, Dipartimento di Studi umanistici (Universit\u00e0 di Salerno). Preparazione e organizzazione del Test d\u2019ingresso per il suddetto corso di studi.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Albo dei revisori CINECA per la valutazione dei programmi e prodotti di ricerca ministeriale. Settori ERC: Language learning and processing (first and second languages) (SH4_8), Theoretical linguistics; computational linguistics (SH4_9), Pragmatics, sociolinguistics, discourse analysis (SH4_11), Philosophy of mind, philosophy of language (SH4_12)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza Master Universitario di II livello in \"Didattica dell'italiano come L2\" presso l'Universit\u00e0 della Calabria con un modulo su EVOLUZIONE DELL\u2019ATTUALE SISTEMA LINGUISTICO DELL\u2019ITALIANO. LE VARIETA\u2019 DELL\u2019ITALIANO",
        "periodo": "dal 04-05-2011 al 05-05-2011"
      },
      {
        "content": "Docenza Master Universitario di II livello in \"Didattica dell'italiano come L2\" presso l'universit\u00e0 della Calabria con un modulo su EVOLUZIONE DELL\u2019ATTUALE SISTEMA LINGUISTICO DELL\u2019ITALIANO. LE VARIETA\u2019 DELL\u2019ITALIANO",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 17-03-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della lista dei revisori per la VQR 2004-2010 per il settore disciplinare L-LIN/01 nell\u2019ambito dell\u2019area 10 (Scienze dell'Antichit\u00e0, filologico-letterarie e storico-artistiche).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento per il TFA e per il PAS(classi di concorso A043 e A050) presso l'Universit\u00e0 di Salerno - corsi di \"Didattica della lingua italiana\" dal 2013 al 2105",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Docenza Master Universitario di II livello in \"Didattica dell'italiano come L2\" presso l'universit\u00e0 della Calabria con un modulo su EVOLUZIONE DELL\u2019ATTUALE SISTEMA LINGUISTICO DELL\u2019ITALIANO. LE VARIETA\u2019 DELL\u2019ITALIANO",
        "periodo": "dal 15-03-2013 al 16-03-2013"
      },
      {
        "content": "Docenza Master Universitario di II livello in \"Didattica dell'italiano come L2\" presso l'universit\u00e0 della Calabria con un modulo su PER UNA DIDATTICA DELL\u2019ITALIANO TRA DIACRONIA E SINCRONIA VARIETA\u2019 DELL\u2019ITALIANO",
        "periodo": "dal 14-03-2014 al 15-03-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione tutorato del DISPUM (Universit\u00e0 di Salerno). In particolare: responsabile della disabilit\u00e0 del Corso di Studi in Lingue e letterature straniere",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della lista dei revisori per la VQR 2011-2014 per il settore disciplinare L-LIN/01 nell\u2019ambito dell\u2019area 10 (Scienze dell'Antichit\u00e0, filologico-letterarie e storico-artistiche).",
        "periodo": "dal 30-09-2015 al 10-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto \"Il 'Corso di Linguistica generale' di Ferdinand de Saussure cent\u2019anni dopo (1916-2016). Ricezione e interpretazioni nella scuola romana e nella tradizione linguistica europea\" finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca L.A.M.P. Leggere per accedere a mondi possibili: un progetto di recupero e potenziamento delle risorse cognitive, informative e linguistiche degli studenti del biennio della scuola secondaria superiore, finanziato dalla regione Campania e vinto dal DIPSUM dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno; in particolare responsabile del gruppo \u201cProgettazione e organizzazione dei materiali\u201d.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 16-12-2016"
      },
      {
        "content": "Docenza Master Universitario di II livello in \"Didattica dell'italiano come L2\" presso l'universit\u00e0 della Calabria con un modulo su PER UNA DIDATTICA DELL\u2019ITALIANO. UN PERCORSO TRA VARIETA\u2019 E LESSICO",
        "periodo": "dal 17-02-2017 al 18-02-2017"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione per la revisione della laurea magistrale LM37 LINGUE E LETTERATURE MODERNE presso il DIPSUM (Universit\u00e0 di Salerno)",
        "periodo": "dal 01-10-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del progetto finalizzato \u201cSemplificazione del linguaggio amministrativo\u201d organizzato dal Dipartimento della Funzione Pubblica per la revisione linguistica del glossario dei termini specialistici (cfr. Manuale di stile, Bologna il Mulino, 1997).",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto \u201cBase Dati Lessicali dell\u2019italiano scritto contemporaneo\u201d finanziato dai Comitati 08 e 12 del CNR, e coordinato da C. Burani (IP/CNR, Roma) e P.M. Bertinetto (SNS, Pisa), in particolare per quanto riguarda la correzione e il controllo dell\u2019output della lemmatizzazione automatica.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto nazionale PRIN cofinanziato dal MIUR \"Parlare italiano: osservatorio degli usi linguistici\" coordinato dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno; in particolare, partecipazione al lavoro dell\u2019unit\u00e0 di Salerno (prof.ssa Voghera) sul tema \" Parlare italiano: interazioni fra sintassi, lessico, pragmatica e prosodia\" come RESPONSABILE del progetto su \"Pesantezza semantica dei sintagmi nominali e verbali nel parlato dialogico\"",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 19-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto nazionale PRIN cofinanziato dal MIUR \"Parlare italiano: teorie e applicazioni linguistiche\" coordinato dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno (prof.ssa Voghera); in particolare, partecipazione al lavoro dell\u2019unit\u00e0 di Salerno in qualit\u00e0 di RESPONSABILE del progetto \"Parlato e dizionari. Le marche di parlato nelle maggiori fonti lessicografiche europee\"",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 23-03-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto FIRB (Fondo per gli Investimenti della Ricerca di Base) dal titolo \u201cPerdita, mantenimento e recupero dello spazio linguistico e culturale nella seconda e terza generazione di emigrati italiani nel mondo: lingua, lingue, identit\u00e0\u201d, coordinato dal prof. Massimo Vedovelli, Universit\u00e0 per stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca di Salerno (responsabile prof. Iacobini) del Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) biennale \"Per la storia della formazione delle parole in italiano\" - Coordinatore Scientifico prof. Paolo D\u2019Achille (ROMA3).",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto \"Lessico leopardiano 3.0. Ipertesto tra linguaggi dell\u2019antico e modernit\u00e0 europea\" finanziato come Progetto AWARDS di Universit\u00e0 presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto \"Tullio De Mauro teorico dei linguaggi e educatore civile\" finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca di Salerno (responsabile prof.ssa Savy) del Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) triennale Cultural Heritage Resources Orienting Multimodal Experiences (CHROME) - Coordinatore Scientifico prof. Francesco Cutugno (Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d).",
        "periodo": "dal 05-02-2017 a oggi"
      }
    ]
  }
}