{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-349",
        "titolo": "Sardinian intonational phonology: Logudorese and Campidanese varieties",
        "ISBN": [
          "978-0-19-968533-2"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 978-0-19-968533-2",
        "opera": "S. Frota and P. Prieto (Eds.). Intonational Variation in Romance. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vanrell M.M., Ballone F., Schirru C., Prieto P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vanrell M.M., Ballone F., Schirru C., Prieto P. (2015). Sardinian intonational",
        "phonology: Logudorese and Campidanese varieties. In: S. Frota and P.",
        "Prieto (Eds.). Intonational Variation in Romance. p. 317-349,",
        "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 978-0-19-968533-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un italien d'antan: premi\u00e8res donn\u00e9es temporelles sur l'\u00e9locution de Filippo Tommaso Marinetti",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA",
        "csp": "vol. Anno XVI, p. 161-173, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2014",
        "autori": "SCHIRRU, Carlo Giorgio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHIRRU, Carlo Giorgio (2014). Un italien d'antan: premi\u00e8res donn\u00e9es",
        "temporelles sur l'\u00e9locution de Filippo Tommaso Marinetti. RIVISTA",
        "ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol. Anno XVI, p.",
        "161-173, ISSN: 1128-6369"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "541-560",
        "titolo": "Lexicosyntactic and intonational marking of evidential and epistemic bias in Sardinian yes-no questions",
        "csp": "Madrid:Editorial Arco/Libros",
        "opera": "Y. Congosto Mart\u00edn, M.L. Montero Curiel and A. Salvador Plans (Eds.). Fon\u00e9tica Experimental, Educaci\u00f3n Superior e Investigaci\u00f3n, III. Prosodia. vol. III, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vanrell M.M., Ballone F., Schirru C., Prieto P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vanrell M.M., Ballone F., Schirru C., Prieto P. (2014). Lexicosyntactic and",
        "intonational marking of evidential and epistemic bias in Sardinian yes-no",
        "questions. In: Y. Congosto Mart\u00edn, M.L. Montero Curiel and A. Salvador",
        "Plans (Eds.). Fon\u00e9tica Experimental, Educaci\u00f3n Superior e Investigaci\u00f3n,",
        "III. Prosodia. vol. III, p. 541-560, Madrid:Editorial Arco/Libros"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-322",
        "titolo": "Un autore \u201cin parola\u201d: preliminari fisico-acustici sulla voce di Marinetti",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-378-1"
        ],
        "csp": "MACERATA:Edizioni Universit\u00e0 Macerata, ISBN: 978-88-6056-378-1",
        "opera": "(a cura di): Diego Poli e Laura Melosi, I linguaggi del Futurismo, \u00abAtti del Convegno Internazionale di Studi (Macerata, 15-17 dicembre 2010)\u00bb,. vol. IV, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SCHIRRU C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCHIRRU C. (2013). Un autore \u201cin parola\u201d: preliminari fisico-acustici sulla",
        "voce di Marinetti. In: (a cura di): Diego Poli e Laura Melosi, I linguaggi del",
        "Futurismo, \u00abAtti del Convegno Internazionale di Studi (Macerata, 15-17",
        "dicembre 2010)\u00bb,. vol. IV, p. 289-322, MACERATA:Edizioni Universit\u00e0",
        "Macerata, ISBN: 978-88-6056-378-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The effect of language planning on lexical borrowing",
        "ISSN": [
          "2229-712X"
        ],
        "journal": "ELIXIR ONLINE JOURNAL",
        "csp": "vol. 47, p. 8689-8692, ISSN: 2229-712X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Schirru C., Simin Sh. and Dabaghi A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Schirru C., Simin Sh. and Dabaghi A. (2012). The effect of language",
        "planning on lexical borrowing. ELIXIR ONLINE JOURNAL, vol. 47, p.",
        "8689-8692, ISSN: 2229-712X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-174",
        "titolo": "Ancora sul vocalismo cisalpino: alcune caratteristiche del Trentino occidentale (in comparazione con l'area ladina dolomitica)",
        "ISBN": [
          "978-3-11-023191-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-11-023191-5",
        "opera": "Vari. (a cura di): Ed. by Maria Iliescu / Heidi Siller-Runggaldier / Paul Danler, Actes du XXVe Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes. vol. Tome II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SCHIRRU C., ZAMBONI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCHIRRU C., ZAMBONI A (2010). Ancora sul vocalismo cisalpino: alcune",
        "caratteristiche del Trentino occidentale (in comparazione con l'area ladina",
        "dolomitica). In: Vari. (a cura di): Ed. by Maria Iliescu / Heidi",
        "Siller-Runggaldier / Paul Danler, Actes du XXVe Congr\u00e8s International de",
        "Linguistique et de Philologie Romanes. vol. Tome II, p. 165-174, ISBN:",
        "978-3-11-023191-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un\u2019analisi interlinguistica d\u2019epoca: Grazia Deledda e contemporanei",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA",
        "csp": "vol. Anno XI, p. 9-32, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2009",
        "autori": "SCHIRRU C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHIRRU C. (2009). Per un\u2019analisi interlinguistica d\u2019epoca: Grazia Deledda",
        "e contemporanei. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI",
        "DIALETTOLOGIA, vol. Anno XI, p. 9-32, ISSN: 1128-6369"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-332",
        "titolo": "Cosa? - Come? Elementi di riflessione sull\u2019analisi sperimentale della comunicazione parlata",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2963-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2963-3",
        "opera": "S. COCCO, A. PINNA, C. VARCASIA A CURA DI. Corpora, discorso e stile. Corpora, Discourse & Style. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SCHIRRU C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCHIRRU C. (2009). Cosa? - Come? Elementi di riflessione sull\u2019analisi",
        "sperimentale della comunicazione parlata. In: S. COCCO, A. PINNA, C.",
        "VARCASIA A CURA DI. Corpora, discorso e stile. Corpora, Discourse &",
        "Style. p. 317-332, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2963-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso una fonologia del musey: studio strumentale pilota. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "2004, p. 97-119, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2006",
        "autori": "SCHIRRU C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHIRRU C. (2006). Verso una fonologia del musey: studio strumentale",
        "pilota. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol. IV,",
        "2004, p. 97-119, ISSN: 1128-6369"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Preliminari sperimentali sulla lingua musey",
        "ISSN": [
          "1592-7679"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA FACOLTA DI LINGUE E LETTERATURE STRANIERE DELL'UNIVERSITA' DI SASSARI",
        "csp": "vol. 3, p. 17-48, ISSN: 1592-7679",
        "anno": "2005",
        "autori": "SCHIRRU C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHIRRU C. (2005). Preliminari sperimentali sulla lingua musey. ANNALI",
        "DELLA FACOLTA DI LINGUE E LETTERATURE STRANIERE",
        "DELL'UNIVERSITA' DI SASSARI, vol. 3, p. 17-48, ISSN: 1592-7679"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interaction between the native and second language phonetic subsystems",
        "ISSN": [
          "0167-6393"
        ],
        "journal": "SPEECH COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 40, p. 467-491, ISSN: 0167-6393",
        "anno": "2003",
        "autori": "FLEGE J.E., SCHIRRU C., MACKAY I.R.A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FLEGE J.E., SCHIRRU C., MACKAY I.R.A (2003). Interaction between the",
        "native and second language phonetic subsystems. SPEECH",
        "COMMUNICATION, vol. 40, p. 467-491, ISSN: 0167-6393"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Caratteristiche vocalico-formantiche dell&#8217;italiano in Piemonte",
        "ISSN": [
          "1122-1836"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ATLANTE LINGUISTICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 26, 3a serie, p. 27-56, ISSN: 1122-1836",
        "anno": "2003",
        "autori": "SCHIRRU C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHIRRU C. (2003). Caratteristiche vocalico-formantiche",
        "dell&#8217;italiano in Piemonte. BOLLETTINO DELL'ATLANTE",
        "LINGUISTICO ITALIANO, vol. 26, 3a serie, p. 27-56, ISSN: 1122-1836"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspetti acustici di base sulla tipologia vocalica nella variet\u00e0 italiana del Piemonte",
        "ISSN": [
          "1592-7679"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA FACOLTA DI LINGUE E LETTERATURE STRANIERE DELL'UNIVERSITA' DI SASSARI",
        "csp": "vol. 1, p. 15-42, ISSN: 1592-7679",
        "anno": "2003",
        "autori": "SCHIRRU C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHIRRU C. (2003). Aspetti acustici di base sulla tipologia vocalica nella",
        "variet\u00e0 italiana del Piemonte. ANNALI DELLA FACOLTA DI LINGUE E",
        "LETTERATURE STRANIERE DELL'UNIVERSITA' DI SASSARI, vol. 1, p.",
        "15-42, ISSN: 1592-7679"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Performance",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Performance",
        "Carlo (Giorgio) Schirru (2016). Linguistic key tools for knowledge and",
        "innovative applications. p. 1-61"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-349",
        "titolo": "Sardinian intonational phonology: Logudorese and Campidanese varieties",
        "ISBN": [
          "978-0-19-968533-2"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 978-0-19-968533-2",
        "opera": "S. Frota and P. Prieto (Eds.). Intonational Variation in Romance. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vanrell M.M., Ballone F., Schirru C., Prieto P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vanrell M.M., Ballone F., Schirru C., Prieto P. (2015). Sardinian intonational",
        "phonology: Logudorese and Campidanese varieties. In: S. Frota and P.",
        "Prieto (Eds.). Intonational Variation in Romance. p. 317-349,",
        "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 978-0-19-968533-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3989/loquens.2014.014"
        ],
        "titolo": "Intonation and its interfaces in Sardinian polar questions",
        "ISSN": [
          "2386-2637"
        ],
        "journal": "LOQUENS",
        "csp": "vol. 1 (2), 4, ISSN: 2386-2637, doi: 10.3989/loquens.2014.014",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vanrell M, Ballone F, Schirru C, Prieto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vanrell M, Ballone F, Schirru C, Prieto P (2014). Intonation and its",
        "interfaces in Sardinian polar questions. LOQUENS, vol. 1 (2), 4, ISSN:",
        "2386-2637, doi: 10.3989/loquens.2014.014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un italien d'antan: premi\u00e8res donn\u00e9es temporelles sur l'\u00e9locution de Filippo Tommaso Marinetti",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA",
        "csp": "vol. Anno XVI, p. 161-173, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2014",
        "autori": "SCHIRRU, Carlo Giorgio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHIRRU, Carlo Giorgio (2014). Un italien d'antan: premi\u00e8res donn\u00e9es",
        "temporelles sur l'\u00e9locution de Filippo Tommaso Marinetti. RIVISTA",
        "ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol. Anno XVI, p.",
        "161-173, ISSN: 1128-6369"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "541-560",
        "titolo": "Lexicosyntactic and intonational marking of evidential and epistemic bias in Sardinian yes-no questions",
        "csp": "Madrid:Editorial Arco/Libros",
        "opera": "Y. Congosto Mart\u00edn, M.L. Montero Curiel and A. Salvador Plans (Eds.). Fon\u00e9tica Experimental, Educaci\u00f3n Superior e Investigaci\u00f3n, III. Prosodia. vol. III, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vanrell M.M., Ballone F., Schirru C., Prieto P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vanrell M.M., Ballone F., Schirru C., Prieto P. (2014). Lexicosyntactic and",
        "intonational marking of evidential and epistemic bias in Sardinian yes-no",
        "questions. In: Y. Congosto Mart\u00edn, M.L. Montero Curiel and A. Salvador",
        "Plans (Eds.). Fon\u00e9tica Experimental, Educaci\u00f3n Superior e Investigaci\u00f3n,",
        "III. Prosodia. vol. III, p. 541-560, Madrid:Editorial Arco/Libros"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-322",
        "titolo": "Un autore \u201cin parola\u201d: preliminari fisico-acustici sulla voce di Marinetti",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-378-1"
        ],
        "csp": "MACERATA:Edizioni Universit\u00e0 Macerata, ISBN: 978-88-6056-378-1",
        "opera": "(a cura di): Diego Poli e Laura Melosi, I linguaggi del Futurismo, \u00abAtti del Convegno Internazionale di Studi (Macerata, 15-17 dicembre 2010)\u00bb,. vol. IV, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SCHIRRU C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCHIRRU C. (2013). Un autore \u201cin parola\u201d: preliminari fisico-acustici sulla",
        "voce di Marinetti. In: (a cura di): Diego Poli e Laura Melosi, I linguaggi del",
        "Futurismo, \u00abAtti del Convegno Internazionale di Studi (Macerata, 15-17",
        "dicembre 2010)\u00bb,. vol. IV, p. 289-322, MACERATA:Edizioni Universit\u00e0",
        "Macerata, ISBN: 978-88-6056-378-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The effect of language planning on lexical borrowing",
        "ISSN": [
          "2229-712X"
        ],
        "journal": "ELIXIR ONLINE JOURNAL",
        "csp": "vol. 47, p. 8689-8692, ISSN: 2229-712X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Schirru C., Simin Sh. and Dabaghi A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Schirru C., Simin Sh. and Dabaghi A. (2012). The effect of language",
        "planning on lexical borrowing. ELIXIR ONLINE JOURNAL, vol. 47, p.",
        "8689-8692, ISSN: 2229-712X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-96",
        "titolo": "Alberto Zamboni e vocalismi ladini: sintesi di una collaborazione.",
        "csp": "PADOVA:Universit\u00e0 di Padova",
        "opera": "VARI. (a cura di): G. Luigi Borgato e Laura Vanelli, In ricordo di Alberto Zamboni. vol. unico, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCHIRRU C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCHIRRU C. (2012). Alberto Zamboni e vocalismi ladini: sintesi di una",
        "collaborazione.. In: VARI. (a cura di): G. Luigi Borgato e Laura Vanelli, In",
        "ricordo di Alberto Zamboni. vol. unico, p. 89-96, PADOVA:Universit\u00e0 di",
        "Padova"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-174",
        "titolo": "Ancora sul vocalismo cisalpino: alcune caratteristiche del Trentino occidentale (in comparazione con l'area ladina dolomitica)",
        "ISBN": [
          "978-3-11-023191-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-11-023191-5",
        "opera": "Vari. (a cura di): Ed. by Maria Iliescu / Heidi Siller-Runggaldier / Paul Danler, Actes du XXVe Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes. vol. Tome II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SCHIRRU C., ZAMBONI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCHIRRU C., ZAMBONI A (2010). Ancora sul vocalismo cisalpino: alcune",
        "caratteristiche del Trentino occidentale (in comparazione con l'area ladina",
        "dolomitica). In: Vari. (a cura di): Ed. by Maria Iliescu / Heidi",
        "Siller-Runggaldier / Paul Danler, Actes du XXVe Congr\u00e8s International de",
        "Linguistique et de Philologie Romanes. vol. Tome II, p. 165-174, ISBN:",
        "978-3-11-023191-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un\u2019analisi interlinguistica d\u2019epoca: Grazia Deledda e contemporanei",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA",
        "csp": "vol. Anno XI, p. 9-32, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2009",
        "autori": "SCHIRRU C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHIRRU C. (2009). Per un\u2019analisi interlinguistica d\u2019epoca: Grazia Deledda",
        "e contemporanei. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI",
        "DIALETTOLOGIA, vol. Anno XI, p. 9-32, ISSN: 1128-6369"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-332",
        "titolo": "Cosa? - Come? Elementi di riflessione sull\u2019analisi sperimentale della comunicazione parlata",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2963-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2963-3",
        "opera": "S. COCCO, A. PINNA, C. VARCASIA A CURA DI. Corpora, discorso e stile. Corpora, Discourse & Style. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SCHIRRU C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCHIRRU C. (2009). Cosa? - Come? Elementi di riflessione sull\u2019analisi",
        "sperimentale della comunicazione parlata. In: S. COCCO, A. PINNA, C.",
        "VARCASIA A CURA DI. Corpora, discorso e stile. Corpora, Discourse &",
        "Style. p. 317-332, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2963-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso una fonologia del musey: studio strumentale pilota. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "2004, p. 97-119, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2006",
        "autori": "SCHIRRU C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHIRRU C. (2006). Verso una fonologia del musey: studio strumentale",
        "pilota. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol. IV,",
        "2004, p. 97-119, ISSN: 1128-6369"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interaction between the native and second language phonetic subsystems",
        "ISSN": [
          "0167-6393"
        ],
        "journal": "SPEECH COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 40, p. 467-491, ISSN: 0167-6393",
        "anno": "2003",
        "autori": "FLEGE J.E., SCHIRRU C., MACKAY I.R.A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FLEGE J.E., SCHIRRU C., MACKAY I.R.A (2003). Interaction between the",
        "native and second language phonetic subsystems. SPEECH",
        "COMMUNICATION, vol. 40, p. 467-491, ISSN: 0167-6393"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Caratteristiche vocalico-formantiche dell&#8217;italiano in Piemonte",
        "ISSN": [
          "1122-1836"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ATLANTE LINGUISTICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 26, 3a serie, p. 27-56, ISSN: 1122-1836",
        "anno": "2003",
        "autori": "SCHIRRU C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHIRRU C. (2003). Caratteristiche vocalico-formantiche",
        "dell&#8217;italiano in Piemonte. BOLLETTINO DELL'ATLANTE",
        "LINGUISTICO ITALIANO, vol. 26, 3a serie, p. 27-56, ISSN: 1122-1836"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspetti acustici di base sulla tipologia vocalica nella variet\u00e0 italiana del Piemonte",
        "ISSN": [
          "1592-7679"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA FACOLTA DI LINGUE E LETTERATURE STRANIERE DELL'UNIVERSITA' DI SASSARI",
        "csp": "vol. 1, p. 15-42, ISSN: 1592-7679",
        "anno": "2003",
        "autori": "SCHIRRU C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHIRRU C. (2003). Aspetti acustici di base sulla tipologia vocalica nella",
        "variet\u00e0 italiana del Piemonte. ANNALI DELLA FACOLTA DI LINGUE E",
        "LETTERATURE STRANIERE DELL'UNIVERSITA' DI SASSARI, vol. 1, p.",
        "15-42, ISSN: 1592-7679"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "81047",
    "nome": "SCHIRRU Carlo Giorgio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "2010, Reviewer per l'electronic in-house journal LEEDS WORKING PAPERS IN LINGUISTICS AND PHONETICS",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "2016, Reviewer per i lavori del gruppo di ricerca dell'ASSOCIAZIONE DI SCIENZE DELLA VOCE (cfr. la collana peer reviewed studi AISV_2)",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "2015, Reviewer per i lavori del gruppo di ricerca dell'ASSOCIAZIONE DI SCIENZE DELLA VOCE (cfr. la collana peer reviewed studi AISV_1)",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "2013, Reviewer per i lavori del gruppo di ricerca dell'ASSOCIAZIONE DI SCIENZE DELLA VOCE (AISV)",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "2012, PhD Programme Referee per il ciclo XXVIII di DOTTORATI DI RICERCA all'UNIVERSIT\u00c0 DI MACERATA",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "2011, Membro del Comitato scientifico per la rivista scientifica ARENA ROMANISTICA",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "2011, Membro del Comitato scientifico sul WORKSHOP ON ROMANCE TOBI, SATELLITE WORKSHOP PAPI 2011, Universitat Rovira i Virgili (Tarragona), June 23, 2011 cfr. http://prosodia.upf.edu/activitats/wromtobi/home/committees.php",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "2009, Membro del Comitato scientifico per i lavori del 5\u00b0 CONVEGNO NAZIONALE AISV svoltosi presso l'UNIVERSIT\u00c0 DI ZURIGO cfr. https://www.aisv.it/aisv2016/it/comitato-scientifico",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "2010 - 2014, Membro del Comitato scientifico dell'ATENEO DI SASSARI per la PROMOZIONE E LA VALORIZZAZIONE DELLA LINGUA E DELLA CULTURA SARDA (L.R. 26/97)",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "2016 - 2017, Reviewer per la rivista scientifica International JOURNAL OF PATTERN RECOGNITION AND ARTIFICIAL INTELLIGENCE",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 08-03-2017"
      },
      {
        "content": "2018, ha prodotto alla societ\u00e0 INTERFOLIO (an academic faculty management software and higher education technology company based in Washington, D.C.) una CONFIDENTIAL LETTER OF RECOMMENDATION OR EVALUATION ai fini di un concorso per un posto di Assistant Professor/Senior lecturer in English presso la NEW YORK UNIVERSITY di ABU DHABI negli Emirati Arabi",
        "periodo": "dal 25-03-2018 al 28-03-2018"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Schirru C. (1992), Etude prosodique contrastive entre le sarde, l'italien et le fran\u00e7ais. Approche compl\u00e9mentaire, Federation of Acoustical Society of Europe Congress, Z\u00fcrich, 29 - 31 July 1992.",
        "periodo": "dal 29-07-1992 al 31-07-1992"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (1994), Dati sperimentali sul vocalismo nel parlato continuo: aspetto timbrico, 3e Giornate di Studio del Gruppo di Fonetica Sperimentale (A.I.A.), Padova, 19-20 novembre 1993.",
        "periodo": "dal 19-11-1993 al 20-11-1993"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (1995), Variabilit\u00e0 parametriche dell'italiano in Piemonte. Elementi per una discussione: aspetto temporale, 5e Giornate di Studio del Gruppo di Fonetica Sperimentale (A.I.A.), Povo (TN), 17-18 novembre 1994",
        "periodo": "dal 17-11-1994 al 18-11-1994"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (1995), Fenomeni sovrasegmentali: confronto fra comportamento femminile e maschile, Convegno Internazionale di Studi su: \"Dialettologia al femminile\", Sappada/Plodn (BL), 26-30 Giugno 1995.",
        "periodo": "dal 26-06-1995 al 30-06-1995"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (1996), Peculiarit\u00e0 temporali nel vocalismo dell'italiano in Piemonte, 6e Giornate di Studio del Gruppo di Fonetica Sperimentale (A.I.A.), Roma, 23-24 Novembre 1995.",
        "periodo": "dal 23-11-1995 al 24-11-1995"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (1998), German, Italian and French in a Swiss variety: a first global approach, New Sounds 97, Third International Symposium on the Acquisition of Second-Language Speech, Klagenfurt, 8th-11th September 1997.",
        "periodo": "dal 08-09-1997 al 11-09-1997"
      },
      {
        "content": "MacKay, I.R.A., Flege, J.E., Piske, Th., Schirru, C. (2000), Persistent errors in the perception and production of word-initial English stop consonants by native speakers of Italian, 139th Meeting of the Acoustical Society of America, Atlanta, Georgia, 30 May \u2013 3 June 2000. Poster session",
        "periodo": "dal 30-05-2000 al 03-06-2000"
      },
      {
        "content": "Schirru C., \u00ab Interference in Pronunciation among Italian, French and English \u00bb, Department of Communication Disorders, University of Tallahassee, August 25, 2000, Florida, USA (conferenza).",
        "periodo": "dal 25-08-2000 al 25-08-2000"
      },
      {
        "content": "Schirru C. & Zamboni A. (2004), Vocalismi Ladini: primi tentativi di analisi, 14e Giornate di Studio del Gruppo di Fonetica Sperimentale (A.I.A.), Viterbo, 4-6 dicembre 2003.",
        "periodo": "dal 04-12-2003 al 06-12-2003"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (2006), La Sardegna linguistica a cavallo fra due mondi, Convegno internazionale di studi \u201cIsola/Mondo. La Sardegna fra arcaismi e modernit\u00e0 (1718-1918)\u201d, Sassari, 22-24 novembre 2006.",
        "periodo": "dal 22-11-2006 al 24-11-2006"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (2007), Cosa? - Come? Elementi di riflessione sull\u2019analisi sperimentale della comunicazione parlata, International Workshop, Corpora, Discourse & Style, Sassari, 18-19 maggio 2007.",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 19-05-2007"
      },
      {
        "content": "Schirru C. \u2013 Zamboni A. (2007) Ancora sul vocalismo cisalpino: alcune caratteristiche del Trentino occidentale (in comparazione con l'area ladina dolomitica), XXV CILPR 2007, Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes, 3-8 septembre 2007.",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (2007), Sonorit\u00e0 dal passato. Sul mondo interlinguistico di Grazia Deledda, Convegno internazionale di studi \u201cChi ha paura di Grazia Deledda? Traduzione \u2013 Ricezione \u2013 Comparazione\u201d, Sassari, 1-2 ottobre 2007.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 02-10-2007"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (2007), La voce di Grazia Deledda dall\u2019Isola al Continente, Convegno di studi \u201cGrazia Deledda e la solitudine del segreto\u201d, Sassari, 10-12 ottobre 2007.",
        "periodo": "dal 10-10-2007 al 12-10-2007"
      },
      {
        "content": "Carlo Schirru (2007), Gramsci tra mito e realt\u00e0: una retrospettiva. Proiezione di un\u2019antologia audiovisiva, Carlo Schirru (a cura di), Convegno internazionale di studi \u201cLa lingua/le lingue di Gramsci e delle sue opere. Scrittura, riscritture, letture in Italia e nel mondo\u201d, Sassari, 24 / 26 ottobre 2007.",
        "periodo": "dal 24-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (2007), Dimensioni sociolinguistiche e fonetico-fonologiche nella didattica delle lingue, Convegno \u201cLimbas e culturas de minorias. Esperienze e ricerche scientifiche a confronto\u201d, Sassari, 16/17 novembre 2007.",
        "periodo": "dal 16-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (2007), Dalle impressioni alle raffigurazioni oggettive nei processi di natura interlinguistica, \u201cLost in Translation: testi e culture allo specchio. Lost in Translation: Texts and Cultures at the Mirror\u201d, Sassari, 17/18 dicembre 2007.",
        "periodo": "dal 17-12-2007 al 18-12-2007"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (2008), L`insegnamento della lingua anche come veicolo culturale, Giornata Europea del Dialogo Interculturale, L\u2019interculturalit\u00e0 nella crescita della persona, Universit\u00e0 di Sassari, 26 Settembre 2008.",
        "periodo": "dal 26-09-2008 al 26-09-2008"
      },
      {
        "content": "Balloi B., Schirru C. (2009), Sul fenomeno paragogico nella variet\u00e0 dialettale di Bitti: aspetti temporali e intensit\u00e0 sonora, 5\u00b0 Convegno Nazionale AISV, Universit\u00e0 di Zurigo, 4-6 febbraio 2009.",
        "periodo": "dal 04-02-2009 al 06-02-2009"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (2009), Du mot ail\u00e9 au mot tout court : exploitation d\u2019une chanson en classe, \"La Journ\u00e9e pour le fran\u00e7ais\" en Sardaigne, Sassari, 20 Febbraio 2009",
        "periodo": "dal 20-02-2009 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (2009), Aspects interf\u00e9rentiels dans l\u2019apprentissage du fran\u00e7ais en Sardaigne, \"La Journ\u00e9e pour le fran\u00e7ais\" en Sardaigne, Sassari, 20 Febbraio 2009.",
        "periodo": "dal 20-02-2009 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "Schirru C., \u00ab Sull\u2019analisi sperimentale del parlato e sue applicazioni \u00bb, Seminario di dottorato di ricerche in \u201cStoria Linguistica dell\u2019Eurasia\u201d, Universit\u00e0 di Macerata, 02 aprile 2009 (conferenza).",
        "periodo": "dal 02-04-2009 al 02-04-2009"
      },
      {
        "content": "Schirru C., Ballone F., Vanrel M. del Mar (2010), L\u2019alguer\u00e8s dintre de l\u2019Atles interactiu de l\u2019entonaci\u00f3 del catal\u00e0, Alghero, 25 giugno 2010.",
        "periodo": "dal 25-06-2010 al 25-06-2010"
      },
      {
        "content": "Schirru C., Il progetto di formazione degli insegnanti di lingua sarda dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari, Fonni (NU) 9-11 dicembre 2010.",
        "periodo": "dal 09-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (2010), Un autore \u2018in parola\u2019: preliminari fisico-acustici sulla voce di Marinetti, Convegno di studi \u201cI linguaggi del Futurismo\u201d, 15-17 dicembre 2010, Macerata.",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 17-12-2010"
      },
      {
        "content": "Schirru C., \u00ab Aspetti fonetico-fonologici introduttivi all'analisi strumentale dell'intonazione nel sardo \u00bb, Grup d'Estudis de Pros\u00f2dia (GrEP), Barcellona (Spagna), 21 dicembre 2010 (conferenza).",
        "periodo": "dal 21-12-2010 al 21-12-2010"
      },
      {
        "content": "Maria del Mar Vanrell, Carlo Schirru (coords.), Francesc Ballone, Pilar Prieto (Universitat Pompeu Fabra - Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, Universit\u00e0 degli Studi de Sassari i ICREA-Universitat Pompeu Fabra), Pre-workshop on Rom-Tobi project, Universitat Pompeu Fabra (Barcelona), December 22, 2010. cfr. http://prosodia.upf.edu/activitats/pre-wromtobi/home/",
        "periodo": "dal 22-12-2010 al 22-12-2010"
      },
      {
        "content": "Vanrel M. del Mar., Schirru C. (coords.), Ballone F., Prieto P. (2011), Sardinian ToBI, Workshop on Romance ToBI (Satellite workshop PaPI 2011), Tarragona (Spain), June 23, 2011.",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 23-06-2011"
      },
      {
        "content": "Vanrell, M.M., Ballone, F., Schirru, C., Prieto, P., \u00ab La codificaci\u00f3n de la certeza del hablante en las interrogativas absolutas en sardo \u00bb, V Congreso Internacional de Fon\u00e9tica Experimental, Extremadura, C\u00e1ceres, 25 - 28 de Octubre 2011.",
        "periodo": "dal 25-10-2011 al 28-10-2011"
      },
      {
        "content": "Vanrell M.M., Ballone F., Schirru, C., Prieto P. (2011), Sesgo evidencial y epist\u00e9mico en las interrogativas absolutas en sardo. V Congreso de Fon\u00e9tica Experimental, C\u00e1ceres, Spain, 25-28 October, 2011.",
        "periodo": "dal 25-10-2011 al 28-10-2011"
      },
      {
        "content": "Vanrell, M.M., Ballone, F., Schirru, C., Prieto, P., \u00ab Epistemic and evidential bias in Catalan and Sardinian yes-no questions \u00bb, Modality, Corpus, Discourse, Lund, Sweden, 7-8 June, 2012.",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "Vanrell M.M., Ballone F., Schirru, C., Prieto P. (2012), Prosodic evidential and epistemic markers in Sardinian yes-no questions, Laboratory Approaches to Romance Phonology (LARP-6), 03-05 Oct-2012, Mexico City (Mexico).",
        "periodo": "dal 03-10-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "Schirru C. (2012), Un italien d\u2019antan : analyse instrumentale sur l\u2019\u00e9locution de Filippo Tommaso Marinetti, Colloque \u0394\u0399\u0391 II, Copenhague (Danemark), 19-21 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 19-11-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "Carlo Schirru (2016). Linguistic key tools for knowledge and innovative applications. p. 1-61",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      },
      {
        "content": "Carlo Schirru (2017). Comunicazione e media nell\u2019era digitale. Saperi, professioni, tecnologie: tavola rotonda (Sassari, 10 marzo 2017 - Universit\u00e0 centrale).",
        "periodo": "dal 10-03-2017 al 10-03-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "1976 - 1983, come indicato pi\u00f9 sopra, \u00e8 stato inviato in Francia dall'UNIVERSIT\u00c0 DI CAGLIARI, per complessivi 55 mesi, per svolgere una serie di ricerche, finalizzate inizialmente alla didattica, sulle interferenze fonetico-fonologiche sardo/francese presso l'INSTITUT DE PHONETIQUE DE L\u2019UNIVERSITE DE GRENOBLE e presso l'INSTITUT DE PHONETIQUE DE L\u2019UNIVERSITE D\u2019AIX-EN-PROVENCE.",
        "periodo": "dal 01-01-1976 al 31-12-1983"
      },
      {
        "content": "2000, come gi\u00e0 menzionato, a seguito anche di invito del Direttore d'oltreoceano, il PROF. JIM FLEGE, \u00e8 stato inviato dall'UNIVERSIT\u00c0 DI PADOVA a trascorrere l'intero anno presso il DEPARTMENT OF REHABILITATION SCIENCES , SCHOOL OF HEALTH RELATED PROFESSIONS, UNIVERSIT\u00c0 DI BIRMINGHAM (AL), al fine di portare avanti un ampliamento, italiano/inglese, delle sue proprie ricerche fonetico-fonologiche in campo interferenziale. Uno specifico GRANT NIH, attribuito al Dipartimento stesso, ha contribuito, nello specifico, a indagare in maniera particolarmente efficace sulle problematiche fonetico-fonologiche legate all'apprendimento dell'inglese, lingua seconda, da parte di italofoni immigrati in Canada. In un secondo momento ha proceduto alla raccolta in Italia di materiale di parlato \"indotto\", usato nei tests quale termine di confronto e verifica dei risultati ottenuti in fase di analisi. Ne sono scaturite due pubblicazioni a pi\u00f9 mani: la prima nei JOURNAL OF THE ACOUSTICAL SOCIETY OF AMERICA, la seconda nella rivista europea SPEECH COMMUNICATION. Per ragioni che esulano dalla volont\u00e0 dello scrivente, in tali lavori sono assenti le specifiche sulle parti da attribuire ai singoli autori. In virt\u00f9 della normativa sulle dichiarazioni sostitutive di atto di notoriet\u00e0, si dichiara che, sebbene tali lavorI siano frutto della collaborazione fra i vari autori in termini di progettazione e conduzione, a fini meramente accademici sono da attribuire allo scrivente la supervisione da italofono dei corpora utilizzati, le analisi fisiche del protocollo sperimentale, comprendenti la segmentazione del segnale acustico e relativa trascrizione fonetico-fonemica, l'implementazione e codifica a fini statistici e grafico-rappresentativi dei data base di riferimento, unitamente a un pur modesto contributo per le analisi statistiche e le raffigurazioni grafiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-01-2000"
      },
      {
        "content": "2016, come gi\u00e0 accennato, nell'ambito del 2016-2019 MARIE CURIE IDENTITY PROJECT, ha chiesto e ottenuto di essere inviato per 3 mesi dall'Universit\u00e0 di Sassari a svolgere ricerche presso il DEPARTMENT OF COMPUTER SCIENCE DELLA HONG KONG BAPTIST UNIVERSITY finalizzate al riconoscimento automatico dell'individuo attraverso la presa in conto di caratteristiche fisiologiche (volto/voce) dei soggetti. Nel contempo ha colto l'opportunit\u00e0 per aprire un ulteriore indirizzo di studi, attualmente in fase di elaborazione in collaborazione con un collega iraniano, tesi all'analisi strumentale comparata, inglese/cinese, di produzioni bilingui rispondenti a una serie di processi linguistici di natura psico-sociale, tratte da un campione altamente rappresentativo di soggetti, di prossima pubblicazione in una rivista scientifica internazionale.",
        "periodo": "dal 16-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "ex Membro del GRUPPO DI FONETICA SPERIMENTALE (GFS) durante gli anni Novanta del secolo scorso, alla sua chiusura \u00e8 diventato Membro dell'ASSOCIAZIONE ITALIANA DI SCIENZE DELLA VOCE (AISV)",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "dagli anni Novanta del secolo scorso \u00e8 Membro dell'INTERNATIONAL SPEECH AND COMMUNICATION ASSOCIATION (ISCA)",
        "periodo": "dal 01-01-1980 a oggi"
      },
      {
        "content": "dagli anni Novanta del secolo scorso \u00e8 Membro della SOCIET\u00c0 ITALIANA DI GLOTTOLOGIA (SIG)",
        "periodo": "dal 01-01-1990 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2011 \u00e8 affiliato ad ACADEMIA.EDU che gli permette di mettere a disposizione della comunit\u00e0 scientifica internazionale i propri lavori, seguirne l'interesse periodico per ciascuno di essi, individuarne i lettori e, nel contempo, di avere accesso ai lavori di altri studiosi del campo. A titolo di esempio si veda la scheda allegata che sintetizza le richieste di consultazione ivi registrate dal 26 febbraio al 28 marzo 2018.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "2008, Membro dell'UNIVERSIT\u00c0 DI SASSARI nella Commissione per il DOTTORATO in Teorie e pratiche della interpretazione e della traduzione linguistica, letteraria e culturale - in COTUTELA CON l'UNIVERSIT\u00c0 LUDWING MAXIMILIAN di MONACO di BAVIERA -, con relazione scientifica sulla tesi della dott.ssa Maria Paola Bissiri dal titolo: Apprendimento con l\u2019aiuto del computer degli aspetti temporali della prosodia della seconda lingua.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "2011 - 2012, Membro della Commissione per il DOTTORATO dell'UNIVERSITAT AUT\u00d2NOMA DE BARCELONA (Spagna), con relazione scientifica sulla la tesi del dott. Francesco Ballone: An acoustic Study of Sardinian and Algherese Catalan Vowels",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "2009, Membro di Commissione, con relazione scientifica, in merito alla INAUGURAL-DISSERTATION ZUR ERLANGUNG DES DOKTORGRADES DER PHILOSOPHIE AN DER LUDWIG-MAXIMILIANS-UNIVERSIT\u00c4T M\u00dcNCHEN della dott.ssa Noemi Piredda intitolata: I sardi e i loro italiani.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "2009, Membro della Comissione per il DOTTORATO di ricerca in Storia Linguistica dell\u2019Eurasia dell'UNIVERSIT\u00c0 DI MACERATA, con relazione scientifica sulla tesi della dott.ssa Simona Giri dal titolo: Strategie semantiche e prosodiche nei discorsi di Benito Mussolini.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Lo scrivente dichiara peraltro: - 1997-98, 1998-99, 2001-2002, ha avuto incarichi annuali di docenza ed \u00e8 stato Membro della Commissione per l'attribuzione degli insegnamenti per il Diploma di Logopedia della Facolt\u00e0 di Medicina dell\u2019Universit\u00e0 di Padova; - 2002, \u00e8 stato Membro della Commissione della Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere di Sassari per l'attribuzione delle borse Socrates-Erasmus per la Francia; - nel 2002-2003 \u00e8 stato referente per il Nucleo di Valutazione Della Didattica della Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere di Sassari - 2003 e 2005, Membro della Commissione per l'attribuzione di borse di ricerca della Regione Sardegna in ambito linguistico; - 2006, Presidente della sottocommissione giudicatrice nel concorso di ammissione alla Scuola di Dottorato di Ricerca in Scienze dei sistemi culturali dell'Universit\u00e0 di Sassari; - 2011-2012, Membro del Senato Accademico Integrato dell'Universit\u00e0 di Sassari. Ancora: 2011-2013, parallelamente alle attivit\u00e0 istituzionali in sede accademica, \u00e8 stato nominato Rappresentante del MINISTERO DELLA PUBBLICA ISTRUZIONE nelle Commissioni per gli esami di LAUREA della SCUOLA SUPERIORE PER MEDIATORI LINGUISTICI \u201cVERBUM\" di CAGLIARI.",
        "periodo": "dal 01-11-1997 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "2000, nel quadro della cooperazione culturale con le Universit\u00e0 straniere, ha avuto l'incarico dall'UNIVERSIT\u00c0 DI PADOVA di Direttore scientifico per il lavoro di ricerca DOTTORALE di uno studente dell'UNIVERSIT\u00c0 DI SCUTARI.",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "2006, Membro, anche con funzione DOCENTE, per il DOTTORATO di ricerca in Scienze dei Sistemi Culturali dell'UNIVERSIT\u00c0 DI SASSARI.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "2011-2012, Membro, anche con funzione DOCENTE, del DOTTORATO di ricerca in Scienze dei Sistemi Culturali dell'UNIVERSIT\u00c0 DI SASSARI.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "2011-2012, TUTOR per la tesi di DOTTORATO di ricerca in Scienze dei Sistemi Culturali dell'UNIVERSIT\u00c0 DI SASSARI presentata dal dott. Paolo Bravi intitolata: mb\u026am\u02c8b\u0254\u0294m. L\u2019accompagnamento vocale nel canto a tenore.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "2014-2015, Membro, anche con funzione DOCENTE, del DOTTORATO di Ricerca in Scienze dei Sistemi Culturali dell'UNIVERSIT\u00c0 DI SASSARI.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Tralasciando le esperienze precedenti presso le scuole elementari, medie e superiori (cui si aggiunge una Abilitazione nazionale all'insegnamento della Lingua e letteratura inglese presso gli Istituti Superiori italiani e successiva immissione nei ruolo corrispondente), in merito all'attivit\u00e0 didattica presso l'Universit\u00e0 italiana, lo scrivente dichiara che, dal 1974 a oggi, la propria attivit\u00e0 si \u00e8 esplicitata attraverso insegnamenti vari: corsi di LINGUA FRANCESE per principianti e per livelli superiori (corsi AUDIO-ORALI E AUDIOVISIVI, LABORATORIO LINGUISTICO, CONVERSAZIONE, TRADUZIONE, GRAMMATICA ecc., tenuti con una costante impostazione, assunta sin dalle prime esperienze francesi, precorritrice per alcuni versi e con tutta modestia del moderno CLIL), corsi di FONETICA e di FONOLOGIA (applicati in particolare al sardo, all' italiano e alle principali lingue europee); affidamenti di LINGUISTICA FRANCESE (tenuti costantemente in lingua francese); corsi di LINGUISTICA, di GLOTTOLOGIA (per Logopedia presso la Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia di Padova); insegnamenti ufficiali di LINGUISTICA APPLICATA, di FONETICA e FONOLOGIA , di GLOTTOLOGIA e FONETICA, di COMUNICAZIONE INTERNAZIONALE; di LINGUISTICA GENERALE e APPLICATA.",
        "periodo": "dal 01-11-1969 a oggi"
      },
      {
        "content": "Come gi\u00e0 menzionato, a partire dal marzo 1976, \u00e8 stato inviato dall'Universit\u00e0 di Cagliari in Francia per 51 mesi complessivi di ricerca, in un primo tempo presso l'Institut de Phon\u00e9tique dell'Universit\u00e0 di Grenoble, quindi presso l'Institut de Phon\u00e9tique dell'Universit\u00e0 di Aix-en-Provence. Congiuntamente all''attivit\u00e0 di ricerca, dal 1973 al 1981 ha ottenuto a Grenoble dei diplomi universitati francesi. - 1973: DIPLOME D'ETUDES SUPERIEURES DE PHONETIQUE FRAN\u00c7AISE; - 1980: MAITRISE DE LINGUISTIQUE; - 1981: D.E.A. (DIPLOME D'ETUDES APPROFONDIES) DE LINGUISTIQUE ET DE PHONETIQUE. Questa esperienza \u00e8 stata tuttavia preceduta da quella vissuta nell'intero anno scolastico 1972-73 durante il quale \u00e8 stato ASSISTENTE DI ITALIANO A GRENOBLE presso due strutture (Lyc\u00e9e Champollion et Lyc\u00e9e Emmanuel Mounier), a seguito di nomina ufficiale del MINISTERE DE L\u2019\u00c9DUCATION NATIONALE dell'epoca. Tale circostanza \u00e8 stata del resto cruciale per il contatto con l'Institut de Phon\u00e9tique locale, che ha reso di fatto possibile lo sviluppo dell'insieme dell'attivit\u00e0 di ricerca successiva. Si consideri d'altro canto che dal 1976 al 1985 ha ricevuto nel contempo FORMALI ATTRIBUZIONI DI INSEGNAMENTI da parte sia dell'UNIVERSIT\u00c0 di GRENOBLE come di quella di AIX-EN-PROVENCE. Insegnamenti prevalentemente di lingua e linguistica francese a vari livelli, tenuti costantemente ed esclusivamente in lingua francese. Una simile esperienza, frutto del contatto con i propri STUDENTI STRANIERI PROVENIENTI IN PRATICA DA DIVERSE PARTI DEL MONDO, ovvero dallEuropa (Italia, Spagna, Germania, Inghilterra), dall'America (Nord e Sud), dall'Africa, dai Paesi arabi e dall'Asia, gli ha permesso di padroneggiare sempre pi\u00f9 la lingua francese, in relazione anche alle peculiarit\u00e0 della diversa variet\u00e0 regionale di riferimento, di sensibilizzarlo alle diverse tipologie di francese in funzione dell'origine dei parlanti stranieri, ma anche di affinare le conoscenze teorico-pratiche sulla didattica delle lingue e della linguistica in genere, con particolare riferimento al connubio fonetica-fonologia.",
        "periodo": "dal 01-11-1972 al 31-08-1985"
      },
      {
        "content": "Come detto precedentemente, nel 1992 ha effettuato 16 giorni di attivit\u00e0 di ricerca presso il ROMANISCHES SEMINAR dell'UNIVERSIT\u00c0 di ZURIGO (Svizzera)",
        "periodo": "dal 15-07-1992 al 31-07-1992"
      },
      {
        "content": "Come sopra menzionato, nel 1999-2000, su invito del prof. Jim Flege, \u00e8 stato inviato dall'Universit\u00e0 di Padova, per dodici mesi, presso il DEPARTMENT OF REHABILITATION SCIENCES, SCHOOL OF HEALTH RELATED PROFESSIONS, UNIVERSIT\u00c0 DI BIRMINGHAM (AL), nel cui ambito ha operato in qualit\u00e0 di Visiting Professor. Le ricerche ivi effettuate sono state finanziate ulteriormente grazie all'ottenimento di uno specifico GRANT americano NIH.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "Come gi\u00e0 detto, nell'ambito del 2016-2019 MARIE CURIE IDENTITY PROJECT, ha effettuato di recente un periodo di ricerche di tre mesi in qualit\u00e0 di Visiting Professor presso il DEPARTMENT OF COMPUTER SCIENCE DELLA BAPTIST UNIVERSITY DI HONG KONG, diretto dal PROFESSOR YUEN PONG CHI, al fine di investigare sulle relazioni fra aspetti di natura acustica e visiva nel riconoscimento dell'individuo. Tale circostanza ha reso nel contempo possibile la raccolta di un campione linguistico bilingue (cinese/inglese) di un centinaio di parlatori cinesi di entrambi i sessi, attualmente in fase avanzata di elaborazione assieme a un collega iraniano, in vista di una prossima pubblicazione in una rivista scientifica internazionale.",
        "periodo": "dal 18-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Indipendentemente dall'iniziale orizzonte scientifico di riferimento, di natura primariamente umanistica, in oltre un quarantennio di attivit\u00e0 didattica e scientifica ha teso a incrementare una serie variegata di conoscenze a largo raggio, applicate in prima istanza nella ricerca DIALETTOLOGICA e LINGUISTICAin genere, oltrech\u00e9 in una variet\u00e0 di campi comprendenti la MEDICINA (patologia del linguaggio in primis, per il quale, come gi\u00e0 detto, ha peraltro dato il proprio contributo didattico nei corsi per Logopedia dell'Universit\u00e0 di Padova e, pi\u00f9 di recente, dell'Universit\u00e0 di Sassari), il mondo della ROBOTICA (strettamente connesso alla SINTESI e al RICONOSCIMENTO AUTOMATICO della PAROLA, ruotanti attorno a una molteplicit\u00e0 di applicazioni comprendenti tra l'altro ausili informatici per disabili, quali quelli utilizzati da Stephen Hawking), il mondo FORENSE (in relazione quindi al riconoscimento del parlatore a fini giudiziari), quello PUBBLICITARIO e altri ancora. La pi\u00f9 recente esperienza di ricerca presso il DEPARTMENT OF COMPUTER SCIENCE DELLA BAPTIST UNIVERSITY DI HONG KONG ha contestualmente posto le basi per specifici lavori sulle TECNICHE BIOMETRICHE DI IDENTIFICAZIONE AUTOMATICA riconducibili a caratteristiche fisiologiche degli individui, quali forma del volto e timbro di voce, a fini di SICUREZZA (protezione luoghi pubblici, lotta al terrorismo, ecc.), ma non solo (interazione UOMO-COMPUTER, PROCESSI DECISIONALI AUTOMATIZZATI e via discorrendo).",
        "periodo": "dal 01-01-1973 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1976 - 1983, su sua richiesta \u00e8 stato inviato in Francia a pi\u00f9 riprese dall'UNIVERSIT\u00c0 DI CAGLIARI presso l'INSTITUT DE PHONETIQUE DE L\u2019UNIVERSITE DE GRENOBLE e presso l'INSTITUT DE PHONETIQUE DE L\u2019UNIVERSITE D\u2019AIX-EN-PROVENCE. Partendo dal programma di ricerca messo a punto in Sardegna, finalizzato allo studio delle interferenze fonetico-fonologiche dei sardi nell'apprendimento del francese lingua seconda, ha partecipato in parallelo alle varie attivit\u00e0 di ricerca in atto nei due dipartimenti, diretti rispettivamente dal prof. MICHELE CONTINI e dal PROF. MARIO ROSSI, particolarmente stimolanti per le tipicit\u00e0 negli approcci metodologici dell'analisi fonetico-fonologica di varie lingue europee (sardo, italiano e francese in primis), di natura sia segmentale (vocalica, consonantica, ecc., preminente a Grenoble) che soprasegmentale (melodico-intonativa, preminente a Aix-en-Provence). A Grenoble ha potuto del resto approfondire lo studio del sardo e dell'italiano regionale di Sardegna, unitamente alle problematiche principali connesse con la didattica delle lingue, con particolare riferimento al francese considerato in tutte le sue componenti strutturali, inquadrate in particolare dai coniugi proff. Dab\u00e8ne.",
        "periodo": "dal 01-01-1976 al 31-12-1983"
      },
      {
        "content": "1992, 16 giorni da Visiting presso il ROMANISCHES SEMINAR, dell'UNIVERSITA DI ZURIGO (Svizzera)",
        "periodo": "dal 15-07-1992 al 31-07-1992"
      },
      {
        "content": "2000, inviato dall'Universit\u00e0 di Padova, \u00e8 stato Visiting Professor per l'intero anno presso il DEPARTMENT OF REHABILITATION SCIENCES , SCHOOL OF HEALTH RELATED PROFESSIONS, UNIVERSIT\u00c0 DI BIRMINGHAM (AL), su invito del suo Direttore, il PROF. JIM FLEGE, usufruendo nel contempo di specifico GRANT NIH, assegnato al Dipartimento medesimo. Oltre a partecipare all'insieme delle attivit\u00e0 di ricerca svolte presso il laboratorio, ci\u00f2 ha permesso di indagare in particolare sulle problematiche fonetico-fonologiche legate all'apprendimento dell'inglese, lingua seconda, da parte di italofoni immigrati in Canada. In un secondo momento ha proceduto alla raccolta in Italia di materiale di parlato \"indotto\", usato nei tests pre-pubblicazione quale termine di confronto e verifica dei risultati ottenuti in fase di analisi. Ne sono scaturite due pubblicazioni a pi\u00f9 mani: la prima nei JASA (JOURNAL OF THE ACOUSTICAL SOCIETY OF AMERICA), la seconda nella rivista europea SPEECH COMMUNICATION. Per ragioni che esulano dalla volont\u00e0 dello scrivente, in tali lavori sono assenti le specifiche sulle parti da attribuire ai singoli autori. In virt\u00f9 della normativa sulle dichiarazioni sostitutive di atto di notoriet\u00e0, si dichiara comunque che, sebbene tali lavorI siano frutto della collaborazione fra i vari autori in termini di progettazione e conduzione, a fini meramente accademici sono da attribuire allo scrivente la supervisione da italofono dei corpora utilizzati, le analisi fisiche del protocollo sperimentale, comprendenti la segmentazione del segnale acustico e relativa trascrizione fonetico-fonemica, l'implementazione e codifica dei data base di riferimento a fini statistici e grafico-rappresentativi. Ha infine dato il suo contributo alle analisi statistiche e alle raffigurazioni grafiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "2002, trasferito all'Universit\u00e0 di Sassari, ha promosso e diretto (in maniera del tutto autonoma e in un periodo antecedente a un progetto parallelo finanziato pi\u00f9 tardi dalla Regione Sardegna) un programma di ricerche condotto con la collaborazione dei propri tesisti. Il progetto, non ancora ultimato, \u00e8 finalizzato da un lato a un aggiornamento sull'evoluzione dei processi interferenziali (chiamati anche \"errori\" secondo altro riferimento teorico) sardo-italiano/lingua straniera (francese inglese, spagnolo, tedesco), dall'altro al monitoraggio dello stato di vitalit\u00e0 della lingua sarda nelle localit\u00e0 del centro-nord Sardegna. Entrambi i temi sono stati e sono coadiuvati da specifico SOFTWARE PERSONALE: il primo, creato e continuamente aggiornato nel corso dei suoi oltre quarant'anni di ricerche nel campo, in grado di facilitare e sveltire con sicurezza controllata gran parte dei processi di gestione di basi dati considerevoli (dell'ordine di tre milioni di informazioni, come nel caso dello studio su F. T. Marinetti); il secondo, finalizzato al controllo automatico della congruenza delle risposte dei soggetti intervistati sulla base di un QUESTIONARIO SOCIO-LINGUISTICO, anch'esso messo a punto dallo scrivente, in grado nello specifico di disambiguare e dirimere contraddizioni interne alle stesse risposte. Alcuni risultati sul secondo tema sono contenuti in \"La Sardegna Linguistica a cavallo fra due mondi\" (2007, p. 74). Entrambi i temi sono invece rappresentati nel pi\u00f9 recente \"Linguistic key tools for knowledge and innovative applications\" presentato a Hong Kong in un colloquium organizzato nel novembre 2016 dal Department of Computer Science della locale Baptist University.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "2004 - 2010, ha fatto parte del gruppo di ricerca sul LADINO DOLOMITICO diretto dal compianto prof. Alberto Zamboni dell'Universit\u00e0 di Padova. Per ragioni che esulano dalla volont\u00e0 dello scrivente, nei lavori in collaborazione col prof. Zamboni sono assenti le specifiche sulle parti da attribuire ai singoli autori, ma in virt\u00f9 della normativa sulle dichiarazioni sostitutive di atto di notoriet\u00e0 si dichiara che, sebbene i lavorI presentatI siano frutto della collaborazione tra i due autori in termini di progettazione e conduzione, a fini meramente accademici sono da attribuire allo scrivente le analisi fonetiche del protocollo sperimentale, comprendenti la segmentazione del segnale acustico su campioni di registrazioni effettuate nel passato, l'implementazione del data base di riferimento, la sua codifica e rispettive elaborazioni statistiche, l'insieme delle rappresentazioni grafiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 25-01-2010"
      },
      {
        "content": "2010, da tale anno \u00e8 coordinatore e responsabile scientifico locale per la lingua sarda in merito al progetto internazionale di ricerca INTERACTIVE ATLAS OF ROMANCE INTONATION (cfr. http://prosodia.upf.edu/iari/teams.html). Per ragioni che esulano dalla volont\u00e0 del sottoscritto, nei lavori apparsi in collaborazione col gruppo di ricerca sono assenti le specifiche sulle parti da attribuire allo scrivente, ma in virt\u00f9 della normativa sulle dichiarazioni sostitutive di atto di notoriet\u00e0 si dichiara che, sebbene i lavori presentatI siano frutto della collaborazione tra i vari autori in termini di progettazione e conduzione, a fini meramente accademici sono da attribuire allo scrivente la supervisione sul sardo (con particolare riferimento alla variet\u00e0 campidanese, oggetto di personale indagine pluridecennale oltrech\u00e9 sua lingua materna) e sul protocollo sperimentale e strumentale dell'analisi fisico acustica (condotta comunque in parallelo con quella uditivo-percettiva a fini trascrittivi). Sono altres\u00ec da attribuire allo scrivente l'esecuzione di parte delle stesse analisi, con segmentazione del segnale verbale nei suoi componenti in fonemi, sillabe, parole, enunciati e frasi. Tutto ci\u00f2, a partire da rappresentazioni grafico-sonogrammiche tese a evidenziarne basilarmente aspetti temporali, frequenziali e di intensit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016, ha effettuato tre mesi di ricerca presso il DEPARTMENT OF COMPUTER SCIENCE DELLA HONG KONG BAPTIST UNIVERSITY in relazione al 2016-2019 MARIE CURIE IDENTITY PROJECT. Nel contempo ha impostato una ricerca sperimentale di natura psico-socio-linguistica, tuttora in atto in collaborazione con un collega iraniano, procedendo all'acquisizione del parlato di un centinaio di parlatori cinesi teso al confronto inglese/cinese dei processi in esame. Le analisi sono in fase avanzata di elaborazione ai fini di una prossima pubblicazione. Si consideri peraltro che lo studio in collaborazione \"Schirru C., Simin Sh. and Dabaghi A. (2012). The effect of language planning on lexical borrowing.\" presentato fra le pubblicazioni scientifiche, \u00e8 stato (lo si dichiara sulla base della normativa sulle dichiarazioni sostitutive di atto di notoriet\u00e0) equamente condiviso fra gli autori e costituisce un momento di riflessione su possibili altri temi di ricerca linguistica, dal quale ha tra l'altro preso spunto il progetto di analisi comparata inglese/cinese qui sopra menzionato. Progetto, del cui progresso, lo scrivente \u00e8 ovviamente pronto a fornire ampia documentazione su richiesta.",
        "periodo": "dal 16-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Pur esterno al progetto, ha avuto l'incarico, in qualit\u00e0 di Project Technical Assistant, di valutare il lavoro scientifico del gruppo di ricerca attraverso la redazione del FINAL ACTIVITY AND MANAGEMENT REPORT del progetto n. 23689 EIF-INTRA-EUROPEAN FELLOWSHIPS, HOME, EXILE AND MULTIPLE BELONGINGS IN AFRICAN MIGRATION NARRATIVES IN EUROPE, 08/05/2008.",
        "periodo": "dal 08-05-2008 al 08-05-2008"
      },
      {
        "content": "Pur esterno al progetto, ha avuto l'incarico, in qualit\u00e0 di Project Technical Assistant, di valutare sul piano scientifico e organizzativo il lavoro del gruppo di ricerca attraverso la redazione del MID-TERM ACTIVITY REPORT del progetto n. 23945 EXT-GRANTS FOR EXCELLENT TEAMS, MINORITY, MEDIA AND REPRESENTATION ACROSS EUROPE, 25/07/2008. Tale valutazione si \u00e8 avvalsa anche dei risultati di una missione di verifica nella sede del gruppo francese di riferimento, effettuata il 18/06/2008 in compagnia di altri funzionari europei, tesa a monitorare la correttezza dell'impostazione e lo stato reale di avanzamento del progetto da parte del gruppo stesso di ricerca.",
        "periodo": "dal 18-06-2008 al 25-07-2008"
      },
      {
        "content": "Pur esterno al progetto, ha avuto l'incarico, in qualit\u00e0 di Project Technical Assistant, di valutare il lavoro del gruppo di ricerca, sul piano scientifico e organizzativo, attraverso la redazione del MID-TERM ACTIVITY REPORT del progetto n. 25777 EXT-GRANTS FOR EXCELLENT TEAMS, POLITICAL RESPONSES TO ECONOMIC CHANGE: DE-INDUSTRIALIZATION, GLOBALIZATION AND SERVICE SECTOR DEVELOPMENT, 24/09/2008. Tale valutazione si \u00e8 avvalsa anche dei risultati di una una missione di verifica nella sede del gruppo irlandese di riferimento, effettuata il 13/08/2008 in compagnia di altri funzionari europei, tesa a monitorare la correttezza dell'impostazione e lo stato reale di avanzamento del progetto da parte del gruppo di ricerca in oggetto.",
        "periodo": "dal 13-08-2008 al 24-09-2008"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Fra la fine degli anni Settanta e l'inizio degli anni Ottanta del secolo scorso, ricorda di aver contribuito con la sua voce alla messa in opera, da parte di una societ\u00e0 di informatica Grenobloise, di un SISTEMA commerciale di ALLARME VOCALE in lingua francese ad uso di impianti di sollevamento quali ascensori e altri.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      }
    ]
  }
}