{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "209-232",
        "titolo": "Strategie linguistiche per la costruzione on-line di categorie: un quadro tipologico",
        "ISBN": [
          "9788868971083"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788868971083, Malta, 24-26 settembre 2015",
        "opera": "Tipologia e 'dintorni': il metodo tipologico alla intersezione di piani di analisi. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2 (2018). Strategie linguistiche per la",
        "costruzione on-line di categorie: un quadro tipologico. In: Tipologia e",
        "'dintorni': il metodo tipologico alla intersezione di piani di analisi. p. 209-232,",
        "ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788868971083, Malta, 24-26 settembre 2015"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1418/88239"
        ],
        "titolo": "What is linguistic diversity?",
        "ISSN": [
          "1720-9331"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGIO",
        "csp": "vol. 16, p. 175-201, ISSN: 1720-9331, doi: 10.1418/88239",
        "anno": "2017",
        "autori": "Arcodia, Giorgio Francesco, Mauri, Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arcodia, Giorgio Francesco, Mauri, Caterina (2017). What is linguistic",
        "diversity?. LINGUE E LINGUAGGIO, vol. 16, p. 175-201, ISSN: 1720-9331,",
        "doi: 10.1418/88239"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-326",
        "titolo": "Building and interpreting ad hoc categories: a linguistic analysis",
        "ISBN": [
          "9783319488325"
        ],
        "csp": "berlino:springer, ISBN: 9783319488325",
        "opera": "(a cura di): J. Blochowiak C. Grisot S. Durrleman-Tame and C. Laenzlinger, Formal models in the study of language. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Caterina Mauri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Mauri (2017). Building and interpreting ad hoc categories: a",
        "linguistic analysis. In: (a cura di): J. Blochowiak C. Grisot S.",
        "Durrleman-Tame and C. Laenzlinger, Formal models in the study of",
        "language. p. 297-326, berlino:springer, ISBN: 9783319488325"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "337-370",
        "titolo": "Dubitative corrective constructions in Italian: their use and rise in discourse",
        "ISBN": [
          "9789027259516"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027259516",
        "opera": "(a cura di): Andrea Sans\u00f2;Chiara Fedriani, Pragmatic Markers, Discourse Markers and Modal Particles. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Mauri Caterina, Giacalone Ramat Anna, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mauri Caterina, Giacalone Ramat Anna, Sans\u00f2 Andrea (2017). Dubitative",
        "corrective constructions in Italian: their use and rise in discourse. In: (a cura",
        "di): Andrea Sans\u00f2;Chiara Fedriani, Pragmatic Markers, Discourse Markers",
        "and Modal Particles. p. 337-370, AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN:",
        "9789027259516"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-164",
        "titolo": "Possiamo fare cose con le lingue?",
        "ISBN": [
          "9788867290444"
        ],
        "csp": "Bologna:Caissa Italia, ISBN: 9788867290444",
        "opera": "(a cura di): Francesca Masini Nicola Grandi, Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere sul linguaggio e sulle lingue. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Caterina Mauri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Mauri (2017). Possiamo fare cose con le lingue?. In: (a cura di):",
        "Francesca Masini Nicola Grandi, Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere",
        "sul linguaggio e sulle lingue. p. 161-164, Bologna:Caissa Italia, ISBN:",
        "9788867290444"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-36",
        "titolo": "Come variano le lingue del mondo?",
        "ISBN": [
          "9788867290444"
        ],
        "csp": "Bologna:Caissa Italia, ISBN: 9788867290444",
        "opera": "(a cura di): F. Masini N. Grandi, Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere sul linguaggio e sulle lingue. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2 (2017). Come variano le lingue del mondo?.",
        "In: (a cura di): F. Masini N. Grandi, Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere",
        "sul linguaggio e sulle lingue. p. 33-36, Bologna:Caissa Italia, ISBN:",
        "9788867290444"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-14",
        "doi": [
          "10.1093/obo/9780199772810-0207"
        ],
        "titolo": "Conjunctions",
        "ISBN": [
          "9780199772810"
        ],
        "csp": "New York:Oxford University Press, ISBN: 9780199772810, doi: 10.1093/obo/9780199772810-0207",
        "opera": "Mauri Caterina. (a cura di): Mark Aronoff, Oxford Bibliographies in Linguistics. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Mauri, Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mauri, Caterina (2017). Conjunctions. In: Mauri Caterina. (a cura di): Mark",
        "Aronoff, Oxford Bibliographies in Linguistics. p. 1-14, New York:Oxford",
        "University Press, ISBN: 9780199772810, doi:",
        "10.1093/obo/9780199772810-0207"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166-195",
        "doi": [
          "10.1093/oxfordhb/9780199591435.013.9"
        ],
        "titolo": "The linguistic marking of (ir)realis and subjunctive",
        "ISBN": [
          "9780199591435"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199591435, doi: 10.1093/oxfordhb/9780199591435.013.9",
        "opera": "(a cura di): Jan Nuyts and Johan van der Auwera, Handbook of Mood and Modality.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAURI, CATERINA, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAURI, CATERINA, Sans\u00f2 Andrea (2016). The linguistic marking of",
        "(ir)realis and subjunctive. In: (a cura di): Jan Nuyts and Johan van der",
        "Auwera, Handbook of Mood and Modality.. p. 166-195, OXFORD:Oxford",
        "University Press, ISBN: 9780199591435, doi:",
        "10.1093/oxfordhb/9780199591435.013.9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-126",
        "titolo": "La diversit\u00e0 linguistica. p",
        "ISBN": [
          "9788843081998"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843081998",
        "anno": "2016",
        "autori": "Arcodia Giorgio Francesco, Mauri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Arcodia Giorgio Francesco, Mauri Caterina (2016). La diversit\u00e0 linguistica.",
        "p. 1-126, Roma:Carocci, ISBN: 9788843081998"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5209/rev_CFIT.2015.v22.50951"
        ],
        "titolo": "Piuttosto che: dalla preferenza all\u2019esemplificazione di alternative",
        "ISSN": [
          "1133-9527"
        ],
        "journal": "CUADERNOS DE FILOLOG\u00cdA ITALIANA",
        "csp": "vol. 20, p. 49-72, ISSN: 1133-9527, doi: 10.5209/rev_CFIT.2015.v22.50951",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caterina Mauri, Anna Giacalone Ramat"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mauri, Anna Giacalone Ramat (2015). Piuttosto che: dalla",
        "preferenza all\u2019esemplificazione di alternative. CUADERNOS DE",
        "FILOLOG\u00cdA ITALIANA, vol. 20, p. 49-72, ISSN: 1133-9527, doi:",
        "10.5209/rev_CFIT.2015.v22.50951"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LES \u00c9TUDES TYPOLOGIQUES EN ITALIE",
        "ISSN": [
          "0007-9871"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE LEXICOLOGIE",
        "csp": "vol. 107, p. 73-82, ISSN: 0007-9871",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mauri Caterina, Ramat Paolo, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri Caterina, Ramat Paolo, Sans\u00f2 Andrea (2015). LES \u00c9TUDES",
        "TYPOLOGIQUES EN ITALIE. CAHIERS DE LEXICOLOGIE, vol. 107, p.",
        "73-82, ISSN: 0007-9871"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pathways to conditionality: two case studies from Italian",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 99, p. 97-121, ISSN: 0004-0207",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2 (2014). Pathways to conditionality: two case",
        "studies from Italian. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol. 99, p.",
        "97-121, ISSN: 0004-0207"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-184",
        "titolo": "Go and come as sources of directive constructions",
        "ISBN": [
          "9783110335989"
        ],
        "csp": "BERLIN:Mouton de Gruyter, ISBN: 9783110335989",
        "opera": "(a cura di): M. Devos J. van der Wal, 'COME' and 'GO' off the Beaten Grammaticalization Path. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2 (2014). Go and come as sources of directive",
        "constructions. In: (a cura di): M. Devos J. van der Wal, 'COME' and 'GO' off",
        "the Beaten Grammaticalization Path. p. 165-184, BERLIN:Mouton de",
        "Gruyter, ISBN: 9783110335989"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "683-696",
        "titolo": "Tipologia Linguistica",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-908-9"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-7870-908-9",
        "opera": "(a cura di): Gabriele Iannaccaro, La linguistica italiana all\u2019alba del terzo millennio (1997-2010). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mauri Caterina, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mauri Caterina, Sans\u00f2 Andrea (2013). Tipologia Linguistica. In: (a cura di):",
        "Gabriele Iannaccaro, La linguistica italiana all\u2019alba del terzo millennio",
        "(1997-2010). p. 683-696, Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-7870-908-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "292-310",
        "titolo": "Coordination",
        "ISBN": [
          "9781441124609"
        ],
        "csp": "London:Bloomsbury, ISBN: 9781441124609",
        "opera": "(a cura di): Luraghi S. Parodi C., The Bloomsbury Companion to Syntax. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mauri C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mauri C. (2013). Coordination. In: (a cura di): Luraghi S. Parodi C., The",
        "Bloomsbury Companion to Syntax. p. 292-310, London:Bloomsbury, ISBN:",
        "9781441124609"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-26",
        "titolo": "Synchrony and Diachrony. Introduction to a dynamic interface",
        "ISBN": [
          "9789027206008"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 9789027206008",
        "opera": "(a cura di): Giacalone Ramat A. Mauri C. Molinelli P., Synchrony and Diachrony. A dynamic interface. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giacalone Ramat Anna, Mauri Caterina, Molinelli Piera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giacalone Ramat Anna, Mauri Caterina, Molinelli Piera (2013). Synchrony",
        "and Diachrony. Introduction to a dynamic interface. In: (a cura di):",
        "Giacalone Ramat A. Mauri C. Molinelli P., Synchrony and Diachrony. A",
        "dynamic interface. p. 1-26, AMSTERDAM:John Benjamins Publishing",
        "Company, ISBN: 9789027206008"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "7-14",
        "titolo": "Cross-linguistic annotation of modality: a data-driven hierarchical model",
        "ISBN": [
          "9781627483995"
        ],
        "csp": "Red Hook, NY:Curran Associates, Inc, ISBN: 9781627483995, Potsdam, Germany, March 19-20 2013",
        "opera": "Proceedings of the 9th Joint ISO - ACL SIGSEM Workshop on Interoperable Semantic Annotation (isa-9). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "NISSIM, MALVINA, Pietrandrea P., Sans\u00f2 A., MAURI, CATERINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "NISSIM, MALVINA, Pietrandrea P., Sans\u00f2 A., MAURI, CATERINA (2013).",
        "Cross-linguistic annotation of modality: a data-driven hierarchical model. In:",
        "Proceedings of the 9th Joint ISO - ACL SIGSEM Workshop on",
        "Interoperable Semantic Annotation (isa-9). p. 7-14, Red Hook, NY:Curran",
        "Associates, Inc, ISBN: 9781627483995, Potsdam, Germany, March 19-20",
        "2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/ling-2012-0008"
        ],
        "titolo": "The development of adversative connectives in Italian: stages and factors at play",
        "ISSN": [
          "0024-3949"
        ],
        "journal": "LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 50, p. 191-239, ISSN: 0024-3949, doi: 10.1515/ling-2012-0008",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mauri Caterina, Giacalone Ramat Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri Caterina, Giacalone Ramat Anna (2012). The development of",
        "adversative connectives in Italian: stages and factors at play.",
        "LINGUISTICS, vol. 50, p. 191-239, ISSN: 0024-3949, doi:",
        "10.1515/ling-2012-0008"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.langsci.2010.11.004"
        ],
        "titolo": "What do languages code when they code reality status?",
        "ISSN": [
          "0388-0001"
        ],
        "journal": "LANGUAGE SCIENCES",
        "csp": "vol. 2, p. 99-106, ISSN: 0388-0001, doi: 10.1016/j.langsci.2010.11.004",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mauri Caterina, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri Caterina, Sans\u00f2 Andrea (2012). What do languages code when they",
        "code reality status?. LANGUAGE SCIENCES, vol. 2, p. 99-106, ISSN:",
        "0388-0001, doi: 10.1016/j.langsci.2010.11.004"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.langsci.2011.08.002"
        ],
        "titolo": "The reality status of directives and its coding across languages",
        "ISSN": [
          "0388-0001"
        ],
        "journal": "LANGUAGE SCIENCES",
        "csp": "vol. 2, p. 147-170, ISSN: 0388-0001, doi: 10.1016/j.langsci.2011.08.002",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mauri Caterina, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri Caterina, Sans\u00f2 Andrea (2012). The reality status of directives and",
        "its coding across languages. LANGUAGE SCIENCES, vol. 2, p. 147-170,",
        "ISSN: 0388-0001, doi: 10.1016/j.langsci.2011.08.002"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/flin.2012.017"
        ],
        "titolo": "Gradualness and pace in grammaticalization: The case of adversative connectives",
        "ISSN": [
          "0165-4004"
        ],
        "journal": "FOLIA LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 46, p. 483-512, ISSN: 0165-4004, doi: 10.1515/flin.2012.017",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giacalone Ramat A., Mauri C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giacalone Ramat A., Mauri C. (2012). Gradualness and pace in",
        "grammaticalization: The case of adversative connectives. FOLIA",
        "LINGUISTICA, vol. 46, p. 483-512, ISSN: 0165-4004, doi:",
        "10.1515/flin.2012.017"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-402",
        "titolo": "Connectives",
        "ISBN": [
          "9780521192071"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 9780521192071",
        "opera": "(a cura di): Kasia Jaszczolt and Keith Allan, Cambridge Handbook of Pragmatics. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caterina Mauri, Johan van der Auwera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Mauri, Johan van der Auwera (2012). Connectives. In: (a cura di):",
        "Kasia Jaszczolt and Keith Allan, Cambridge Handbook of Pragmatics. p.",
        "347-402, CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN:",
        "9780521192071"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.pragma.2011.08.001"
        ],
        "titolo": "How directive constructions emerge. Grammaticalization, constructionalization, cooptation",
        "ISSN": [
          "0378-2166"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF PRAGMATICS",
        "csp": "vol. 43, p. 3489-3521, ISSN: 0378-2166, doi: 10.1016/j.pragma.2011.08.001",
        "anno": "2011",
        "autori": "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2 (2011). How directive constructions emerge.",
        "Grammaticalization, constructionalization, cooptation. JOURNAL OF",
        "PRAGMATICS, vol. 43, p. 3489-3521, ISSN: 0378-2166, doi:",
        "10.1016/j.pragma.2011.08.001"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "656-667",
        "titolo": "The grammaticalization of coordinating interclausal connectives",
        "ISBN": [
          "9780199586783"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199586783",
        "opera": "(a cura di): H. Narrog B. Heine, Oxford Handbook of Grammaticalization. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giacalone Ramat Anna, Mauri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giacalone Ramat Anna, Mauri Caterina (2011). The grammaticalization of",
        "coordinating interclausal connectives. In: (a cura di): H. Narrog B. Heine,",
        "Oxford Handbook of Grammaticalization. p. 656-667, OXFORD:Oxford",
        "University Press, ISBN: 9780199586783"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The added value of the Connectivity Hypothesis for the map of parts of speech. Comment on \u2018An implicational map of parts of speech\u2019 by Kees Hengeveld and Eva van Lier (2010)",
        "ISSN": [
          "1537-0852"
        ],
        "journal": "LINGUISTIC DISCOVERY",
        "csp": "vol. 8, p. 157-159, ISSN: 1537-0852",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mauri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri Caterina (2010). The added value of the Connectivity Hypothesis for",
        "the map of parts of speech. Comment on \u2018An implicational map of parts of",
        "speech\u2019 by Kees Hengeveld and Eva van Lier (2010). LINGUISTIC",
        "DISCOVERY, vol. 8, p. 157-159, ISSN: 1537-0852"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1349/PS1.1537-0852.A.351"
        ],
        "titolo": "Semantic Maps or Coding Maps? A unified account of the coding degree, coding distance and coding complexity of coordination relations.",
        "ISSN": [
          "1537-0852"
        ],
        "journal": "LINGUISTIC DISCOVERY",
        "csp": "vol. 8, p. 210-232, ISSN: 1537-0852, doi: 10.1349/PS1.1537-0852.A.351",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mauri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri Caterina (2010). Semantic Maps or Coding Maps? A unified account",
        "of the coding degree, coding distance and coding complexity of",
        "coordination relations.. LINGUISTIC DISCOVERY, vol. 8, p. 210-232,",
        "ISSN: 1537-0852, doi: 10.1349/PS1.1537-0852.A.351"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-137",
        "titolo": "I connettivi congiuntivi e avversativi dall\u2019antico russo di Novgorod al russo moderno",
        "ISBN": [
          "9788880982869"
        ],
        "csp": "PADOVA:Unipress, ISBN: 9788880982869",
        "opera": "(a cura di): Rosanna Benacchio Luisa Ruvoletto, Lingue slave in evoluzione: studi di grammatica e semantica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mauri, Caterina, Manzelli, Gianguido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mauri, Caterina, Manzelli, Gianguido (2010). I connettivi congiuntivi e",
        "avversativi dall\u2019antico russo di Novgorod al russo moderno. In: (a cura di):",
        "Rosanna Benacchio Luisa Ruvoletto, Lingue slave in evoluzione: studi di",
        "grammatica e semantica. p. 119-137, PADOVA:Unipress, ISBN:",
        "9788880982869"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-266",
        "titolo": "La variazione linguistica in Europa attraverso un database tipologico. L\u2019esperienza del Pavia Typological Database",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-469-5"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-7870-469-5",
        "opera": "(a cura di): Giacomo Ferrari Monica Mosca Ruben Benatti, Linguistica e modelli tecnologici di ricerca. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Da Milano Federica, Mauri Caterina, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Da Milano Federica, Mauri Caterina, Sans\u00f2 Andrea (2009). La variazione",
        "linguistica in Europa attraverso un database tipologico. L\u2019esperienza del",
        "Pavia Typological Database. In: (a cura di): Giacomo Ferrari Monica Mosca",
        "Ruben Benatti, Linguistica e modelli tecnologici di ricerca. p. 249-266,",
        "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-7870-469-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "449-470",
        "titolo": "Dalla continuit\u00e0 temporale al contrasto: la grammaticalizzazione di tuttavia come connettivo coordinativo",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-382-5"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-382-5",
        "opera": "(a cura di): Angela Ferrari, Sintassi storica e sincronica dell'italiano. Subordinazione, coordinazione e giustapposizione. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Giacalone Ramat Anna, Mauri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giacalone Ramat Anna, Mauri Caterina (2009). Dalla continuit\u00e0 temporale",
        "al contrasto: la grammaticalizzazione di tuttavia come connettivo",
        "coordinativo. In: (a cura di): Angela Ferrari, Sintassi storica e sincronica",
        "dell'italiano. Subordinazione, coordinazione e giustapposizione. vol. 1, p.",
        "449-470, firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-382-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1075/sl.32.1.03mau"
        ],
        "titolo": "The irreality of alternatives: towards a typology of disjunction",
        "ISSN": [
          "0378-4177"
        ],
        "journal": "STUDIES IN LANGUAGE",
        "csp": "vol. 32, p. 22-55, ISSN: 0378-4177, doi: 10.1075/sl.32.1.03mau",
        "anno": "2008",
        "autori": "Mauri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri Caterina (2008). The irreality of alternatives: towards a typology of",
        "disjunction. STUDIES IN LANGUAGE, vol. 32, p. 22-55, ISSN: 0378-4177,",
        "doi: 10.1075/sl.32.1.03mau"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mappe semantiche tra sincronia e diacronia: l'evoluzione delle strategie congiuntive e avversative nelle lingue slave",
        "ISSN": [
          "1594-6517"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA E FILOLOGIA",
        "csp": "vol. 26, p. 75-103, ISSN: 1594-6517",
        "anno": "2008",
        "autori": "Mauri Caterina, Manzelli Gianguido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri Caterina, Manzelli Gianguido (2008). Mappe semantiche tra",
        "sincronia e diacronia: l'evoluzione delle strategie congiuntive e avversative",
        "nelle lingue slave. LINGUISTICA E FILOLOGIA, vol. 26, p. 75-103, ISSN:",
        "1594-6517"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The parallelisms of coordination",
        "ISSN": [
          "1285-4093"
        ],
        "journal": "REVUE DE S\u00c9MANTIQUE ET PRAGMATIQUE",
        "csp": "vol. 24, p. 145-175, ISSN: 1285-4093",
        "anno": "2008",
        "autori": "Mauri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri Caterina (2008). The parallelisms of coordination. REVUE DE",
        "S\u00c9MANTIQUE ET PRAGMATIQUE, vol. 24, p. 145-175, ISSN: 1285-4093"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-321",
        "titolo": "From cause to contrast. A study in semantic change",
        "ISBN": [
          "9783110211764"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Mouton-De Gruyter, ISBN: 9783110211764",
        "opera": "(a cura di): E.Verhoeven S.Skopeteas Y.Shin Y.Nishina J.Helmbrecht, Studies on Grammaticalization. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Giacalone Ramat Anna, Mauri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giacalone Ramat Anna, Mauri Caterina (2008). From cause to contrast. A",
        "study in semantic change. In: (a cura di): E.Verhoeven S.Skopeteas Y.Shin",
        "Y.Nishina J.Helmbrecht, Studies on Grammaticalization. vol. 1, p. 303-321,",
        "BERLIN/NEW YORK:Mouton-De Gruyter, ISBN: 9783110211764"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-372",
        "titolo": "Coordination Relations in the Languages of Europe and Beyond. p",
        "ISBN": [
          "9783110204391"
        ],
        "csp": "Berlin, New York:Mouton de Gruyter, ISBN: 9783110204391",
        "anno": "2008",
        "autori": "Mauri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mauri Caterina (2008). Coordination Relations in the Languages of Europe",
        "and Beyond. p. 1-372, Berlin, New York:Mouton de Gruyter, ISBN:",
        "9783110204391"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Linguistica tipologica e prassi computazionale. L\u2019esperienza del Pavia Typological Database. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 311-329, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAURI C, FEDERICA DA MILANO, ANDREA SANSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAURI C, FEDERICA DA MILANO, ANDREA SANSO (2007). Linguistica",
        "tipologica e prassi computazionale. L\u2019esperienza del Pavia Typological",
        "Database. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA,",
        "vol. XLVI, p. 311-329, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Combinazione e contrasto: i connettivi congiuntivi e avversativi nelle lingue d\u2019Europa. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "XCI",
        "csp": "p. 166-202, ISSN: 0004-0207",
        "anno": "2006",
        "autori": "MAURI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAURI C (2006). Combinazione e contrasto: i connettivi congiuntivi e",
        "avversativi nelle lingue d\u2019Europa. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO,",
        "vol. XCI, p. 166-202, ISSN: 0004-0207"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-326",
        "titolo": "Building and interpreting ad hoc categories: a linguistic analysis",
        "ISBN": [
          "9783319488325"
        ],
        "csp": "berlino:springer, ISBN: 9783319488325",
        "opera": "(a cura di): J. Blochowiak C. Grisot S. Durrleman-Tame and C. Laenzlinger, Formal models in the study of language. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Caterina Mauri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Mauri (2017). Building and interpreting ad hoc categories: a",
        "linguistic analysis. In: (a cura di): J. Blochowiak C. Grisot S.",
        "Durrleman-Tame and C. Laenzlinger, Formal models in the study of",
        "language. p. 297-326, berlino:springer, ISBN: 9783319488325"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166-195",
        "doi": [
          "10.1093/oxfordhb/9780199591435.013.9"
        ],
        "titolo": "The linguistic marking of (ir)realis and subjunctive",
        "ISBN": [
          "9780199591435"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199591435, doi: 10.1093/oxfordhb/9780199591435.013.9",
        "opera": "(a cura di): Jan Nuyts and Johan van der Auwera, Handbook of Mood and Modality.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAURI, CATERINA, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAURI, CATERINA, Sans\u00f2 Andrea (2016). The linguistic marking of",
        "(ir)realis and subjunctive. In: (a cura di): Jan Nuyts and Johan van der",
        "Auwera, Handbook of Mood and Modality.. p. 166-195, OXFORD:Oxford",
        "University Press, ISBN: 9780199591435, doi:",
        "10.1093/oxfordhb/9780199591435.013.9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-126",
        "titolo": "La diversit\u00e0 linguistica. p",
        "ISBN": [
          "9788843081998"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843081998",
        "anno": "2016",
        "autori": "Arcodia Giorgio Francesco, Mauri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Arcodia Giorgio Francesco, Mauri Caterina (2016). La diversit\u00e0 linguistica.",
        "p. 1-126, Roma:Carocci, ISBN: 9788843081998"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5209/rev_CFIT.2015.v22.50951"
        ],
        "titolo": "Piuttosto che: dalla preferenza all\u2019esemplificazione di alternative",
        "ISSN": [
          "1133-9527"
        ],
        "journal": "CUADERNOS DE FILOLOG\u00cdA ITALIANA",
        "csp": "vol. 20, p. 49-72, ISSN: 1133-9527, doi: 10.5209/rev_CFIT.2015.v22.50951",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caterina Mauri, Anna Giacalone Ramat"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mauri, Anna Giacalone Ramat (2015). Piuttosto che: dalla",
        "preferenza all\u2019esemplificazione di alternative. CUADERNOS DE",
        "FILOLOG\u00cdA ITALIANA, vol. 20, p. 49-72, ISSN: 1133-9527, doi:",
        "10.5209/rev_CFIT.2015.v22.50951"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pathways to conditionality: two case studies from Italian",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 99, p. 97-121, ISSN: 0004-0207",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2 (2014). Pathways to conditionality: two case",
        "studies from Italian. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol. 99, p.",
        "97-121, ISSN: 0004-0207"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-184",
        "titolo": "Go and come as sources of directive constructions",
        "ISBN": [
          "9783110335989"
        ],
        "csp": "BERLIN:Mouton de Gruyter, ISBN: 9783110335989",
        "opera": "(a cura di): M. Devos J. van der Wal, 'COME' and 'GO' off the Beaten Grammaticalization Path. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2 (2014). Go and come as sources of directive",
        "constructions. In: (a cura di): M. Devos J. van der Wal, 'COME' and 'GO' off",
        "the Beaten Grammaticalization Path. p. 165-184, BERLIN:Mouton de",
        "Gruyter, ISBN: 9783110335989"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "292-310",
        "titolo": "Coordination",
        "ISBN": [
          "9781441124609"
        ],
        "csp": "London:Bloomsbury, ISBN: 9781441124609",
        "opera": "(a cura di): Luraghi S. Parodi C., The Bloomsbury Companion to Syntax. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mauri C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mauri C. (2013). Coordination. In: (a cura di): Luraghi S. Parodi C., The",
        "Bloomsbury Companion to Syntax. p. 292-310, London:Bloomsbury, ISBN:",
        "9781441124609"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/ling-2012-0008"
        ],
        "titolo": "The development of adversative connectives in Italian: stages and factors at play",
        "ISSN": [
          "0024-3949"
        ],
        "journal": "LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 50, p. 191-239, ISSN: 0024-3949, doi: 10.1515/ling-2012-0008",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mauri Caterina, Giacalone Ramat Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri Caterina, Giacalone Ramat Anna (2012). The development of",
        "adversative connectives in Italian: stages and factors at play.",
        "LINGUISTICS, vol. 50, p. 191-239, ISSN: 0024-3949, doi:",
        "10.1515/ling-2012-0008"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.langsci.2011.08.002"
        ],
        "titolo": "The reality status of directives and its coding across languages",
        "ISSN": [
          "0388-0001"
        ],
        "journal": "LANGUAGE SCIENCES",
        "csp": "vol. 2, p. 147-170, ISSN: 0388-0001, doi: 10.1016/j.langsci.2011.08.002",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mauri Caterina, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri Caterina, Sans\u00f2 Andrea (2012). The reality status of directives and",
        "its coding across languages. LANGUAGE SCIENCES, vol. 2, p. 147-170,",
        "ISSN: 0388-0001, doi: 10.1016/j.langsci.2011.08.002"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/flin.2012.017"
        ],
        "titolo": "Gradualness and pace in grammaticalization: The case of adversative connectives",
        "ISSN": [
          "0165-4004"
        ],
        "journal": "FOLIA LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 46, p. 483-512, ISSN: 0165-4004, doi: 10.1515/flin.2012.017",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giacalone Ramat A., Mauri C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giacalone Ramat A., Mauri C. (2012). Gradualness and pace in",
        "grammaticalization: The case of adversative connectives. FOLIA",
        "LINGUISTICA, vol. 46, p. 483-512, ISSN: 0165-4004, doi:",
        "10.1515/flin.2012.017"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-402",
        "titolo": "Connectives",
        "ISBN": [
          "9780521192071"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 9780521192071",
        "opera": "(a cura di): Kasia Jaszczolt and Keith Allan, Cambridge Handbook of Pragmatics. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caterina Mauri, Johan van der Auwera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Mauri, Johan van der Auwera (2012). Connectives. In: (a cura di):",
        "Kasia Jaszczolt and Keith Allan, Cambridge Handbook of Pragmatics. p.",
        "347-402, CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN:",
        "9780521192071"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.pragma.2011.08.001"
        ],
        "titolo": "How directive constructions emerge. Grammaticalization, constructionalization, cooptation",
        "ISSN": [
          "0378-2166"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF PRAGMATICS",
        "csp": "vol. 43, p. 3489-3521, ISSN: 0378-2166, doi: 10.1016/j.pragma.2011.08.001",
        "anno": "2011",
        "autori": "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2 (2011). How directive constructions emerge.",
        "Grammaticalization, constructionalization, cooptation. JOURNAL OF",
        "PRAGMATICS, vol. 43, p. 3489-3521, ISSN: 0378-2166, doi:",
        "10.1016/j.pragma.2011.08.001"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1075/sl.32.1.03mau"
        ],
        "titolo": "The irreality of alternatives: towards a typology of disjunction",
        "ISSN": [
          "0378-4177"
        ],
        "journal": "STUDIES IN LANGUAGE",
        "csp": "vol. 32, p. 22-55, ISSN: 0378-4177, doi: 10.1075/sl.32.1.03mau",
        "anno": "2008",
        "autori": "Mauri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri Caterina (2008). The irreality of alternatives: towards a typology of",
        "disjunction. STUDIES IN LANGUAGE, vol. 32, p. 22-55, ISSN: 0378-4177,",
        "doi: 10.1075/sl.32.1.03mau"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-321",
        "titolo": "From cause to contrast. A study in semantic change",
        "ISBN": [
          "9783110211764"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Mouton-De Gruyter, ISBN: 9783110211764",
        "opera": "(a cura di): E.Verhoeven S.Skopeteas Y.Shin Y.Nishina J.Helmbrecht, Studies on Grammaticalization. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Giacalone Ramat Anna, Mauri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giacalone Ramat Anna, Mauri Caterina (2008). From cause to contrast. A",
        "study in semantic change. In: (a cura di): E.Verhoeven S.Skopeteas Y.Shin",
        "Y.Nishina J.Helmbrecht, Studies on Grammaticalization. vol. 1, p. 303-321,",
        "BERLIN/NEW YORK:Mouton-De Gruyter, ISBN: 9783110211764"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-372",
        "titolo": "Coordination Relations in the Languages of Europe and Beyond. p",
        "ISBN": [
          "9783110204391"
        ],
        "csp": "Berlin, New York:Mouton de Gruyter, ISBN: 9783110204391",
        "anno": "2008",
        "autori": "Mauri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mauri Caterina (2008). Coordination Relations in the Languages of Europe",
        "and Beyond. p. 1-372, Berlin, New York:Mouton de Gruyter, ISBN:",
        "9783110204391"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "82282",
    "nome": "MAURI Caterina",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Referee per le riviste internazionali di classe A per ANVUR negli anni 2011-2018: Linguistics, Language, Language Sciences, Journal of Pragmatics, Studies in Language, Lingua, Studi Slavistici, Archivio Glottologico Italiano, Lingue e Linguaggio.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale della collana \u2018Materiali linguistici\u2019, Franco Angeli editore. https://www.francoangeli.it/Ricerca/Ricerca_collana.asp?CollanaID=1095",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale della rivista internazionale \"Linguistics Vanguard\", Mouton de Gruyter. Ruolo: Area Editor \u2018Semantics and pragmatics\u2019 - dal 2014-2016. https://www.degruyter.com/dg/viewarticle /j$002flingvan.2015.1.issue-1$002flingva n-2015-1001$002flingvan-2015-1001.xml",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale della collana \u2018Linguistica\u2019, Caissa Italia Editore. http://www.caissa.it/content/21-comitato-scientifico-linguistica",
        "periodo": "dal 01-09-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana \u2018CLUB Working papers in Linguistics\u2019, Universit\u00e0 di Bologna http://corpora.ficlit.unibo.it/CLUB/index.php?slab=club-wpl",
        "periodo": "dal 21-12-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELAZIONE - \u2018Semantically prototypical nouns used as modifiers and predicates: a cross-linguistic study\u2019. International Colloquium \u2018Word Structure and Lexical Systems: models and applications\u2019, Universit\u00e0 di Pavia.",
        "periodo": "dal 16-12-2004 al 16-12-2004"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO - \u2018Combination, alternative and contrast: conjunctive, disjunctive and adversative constructions in -and outside- Europe\u2019. Max Planck Institute for Evolutionary Anthropology, Leipzig. Invito del Prof. Martin Haspelmath.",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - \u2018Costruzioni congiuntive, disgiuntive e avversative nelle lingue d\u2019Europa\u2019. Convegno finale del progetto FIRB \u201cEuropa e Mediterraneo dal punto di vista linguistico: storia e prospettive\u201d, Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 17-02-2006 al 18-02-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 25-26/3/2006 \u2018Conjunctive and adversative constructions in the languages of Europe\u2019. Convegno internazionale \u201cLeipzig Students Conference in Linguistics\u201d, Max Planck Institute for Evolutionary Anthropology, Leipzig.",
        "periodo": "dal 25-03-2006 al 26-03-2006"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO - 'Le relazioni di coordinazione'. Seminario all'interno del ciclo \"MorboConf\", Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 di Bologna. Invito del Prof. Sergio Scalise.",
        "periodo": "dal 22-05-2006 al 22-05-2006"
      },
      {
        "content": "POSTER - (con F. Da Milano e A. Sans\u00f2) \u2018La variazione linguistica in Europa attraverso un database tipologico. L\u2019esperienza del Pavia Typological Database\u2019. Poster presentato al XL Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI) \u201cLinguistica e modelli tecnologici di ricerca\u201d, Universit\u00e0 degli Studi del Piemonte Orientale, Vercelli.",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 23-09-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - \u2018Le strategie congiuntive e avversative nelle lingue slave: uno studio diacronico comparativo\u2019, III Convegno di Slavistica \u201cLe lingue slave tra innovazione e conservazione: grammatica e semantica\u201d (con G. Manzelli), Universit\u00e0 di Bergamo.",
        "periodo": "dal 04-05-2007 al 05-05-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - \u2018Person/number and modality: a two-way model of interaction between grammatical systems\u2019 (con A. Sans\u00f2), 7th Biennial Meeting of the \u201cAssociation of Linguistic Typology\u201d (ALT), Parigi.",
        "periodo": "dal 25-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - \u2018The twofold conceptual space of coordination relations\u2019, Workshop \u201cSemantic maps: methods and applications\u201d, CNRS, Centre Andr\u00e9-Georges Haudricourt, Villejuif.",
        "periodo": "dal 29-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO - 'The (ir)reality of directives\u201d. Max Planck Institute for Evolutionary Anthropology, Leipzig (con Andrea Sans\u00f2). Invito del Prof. Martin Haspelmath.",
        "periodo": "dal 12-02-2008 al 12-02-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'Paths of semantic change leading to contrast markers', International Conference \u201cLevels of Analysis in the History of Indo-European Languages\u201d (con Anna Giacalone Ramat), Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 24-05-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'Dalla continuit\u00e0 temporale al contrasto: la grammaticalizzazione di tuttavia come connettivo coordinativo' (con Anna Giacalone Ramat). X Congresso della Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana (SILFI), \u201cSintassi storica e sincronica dell'italiano. Subordinazione, coordinazione e giustapposizione\u201d, Universit\u00e0 di Basilea.",
        "periodo": "dal 30-06-2008 al 03-07-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'Dalla continuit\u00e0 temporale al contrasto: la grammaticalizzazione di tuttavia come connettivo coordinativo' (con Anna Giacalone Ramat). X Congresso della Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana (SILFI), \u201cSintassi storica e sincronica dell'italiano. Subordinazione, coordinazione e giustapposizione\u201d, Universit\u00e0 di Basilea.",
        "periodo": "dal 30-06-2008 al 03-07-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'The grammaticalization of directive modality' (con Andrea Sans\u00f2), International Conference \"New Reflections on Grammaticalization 4\", University of Leuven.",
        "periodo": "dal 16-07-2008 al 19-07-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'The reality status of directives and its coding across languages' (con Andrea Sans\u00f2). Theme Session \u201cWhat do languages code when they code Realisness?\u201d, 41st Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE), Forl\u00ec",
        "periodo": "dal 17-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Organizzazione del Workshop internazionale \u201cWhat do languages code when they code Realisness?\u201d, 41\u00b0 Annual conference of the Societas Linguistica Europaea (SLE). Co-organizzato con Andrea Sans\u00f2.",
        "periodo": "dal 19-09-2008 al 19-09-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'The cross-linguistic coding of coordination relations', International Conference \"Syntax of the World's Languages III\", Freie Universit\u00e4t, Berlino.",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 28-09-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'The reality status of directives and its coding across languages' (con Andrea Sans\u00f2), International Conference \u201cSyntax of the World's Languages III\u201d, Freie Universit\u00e4t Berlin, Berlino.",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 28-09-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - \u2018I connettivi congiuntivi e avversativi dall\u2019antico russo di Novgorod al russo moderno\u2019 (con Gianguido Manzelli). 2\u00b0 convegno di Linguistica Slava, Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 14-11-2008 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO - (con Andrea Sans\u00f2) \u2018The reality status of directives and its coding across languages\u2019. Universit\u00e4t Z\u00fcrich, Z\u00fcrich. Invito dei Prof. Tom G\u00fcldemann, Prof. Karen Ebert.",
        "periodo": "dal 09-12-2008 al 09-12-2008"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO - (con Andrea Sans\u00f2) \u2018Typology and diachrony of (ir)realis: on overview of the IRR-TYP project\u2019. Universit\u00e4t Z\u00fcrich, Z\u00fcrich. Invito del Prof. Tom G\u00fcldemann.",
        "periodo": "dal 10-12-2008 al 10-12-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'How basic is the notion of alternative? A diachronic typology of disjunction', Transalpine Typology Meeting, Berna.",
        "periodo": "dal 22-01-2009 al 24-01-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Organizzazione della International Spring School 2009 su \u201cStandard and non-standard languages in Europe: future and vitality of dialects, language contacts and new linguistic scenarios in today's Europe\u201d, Pavia, 6-10/4/2009. LETiSS - Center for Postgraduate Education and Research on \u201cLanguages of Europe: Typology, History and Sociolinguistics\u201d, IUSS, Pavia. Co-organizzato con Andrea Sans\u00f2 e Paolo Ramat.",
        "periodo": "dal 06-04-2009 al 10-04-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'Irrealis and clause linkage' (con Andrea Sans\u00f2), 8\u00b0 Biennial Meeting dell\u2019Association of Linguistic Typology (ALT), Berkeley University.",
        "periodo": "dal 23-07-2009 al 26-07-2009"
      },
      {
        "content": "INVITED PLENARY SPEAKER - 'Coordination Relations in the Languages of Europe and Beyond'. Plenary Speaker al 8\u00b0 Convegno Internazionale della Association of Linguistic Typology (ALT), University of Berkeley, USA.",
        "periodo": "dal 25-07-2009 al 25-07-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'The diachrony of (ir)realis markers' (con Andrea Sans\u00f2), 19\u00b0 International Conference on Historical Linguistics, Nijmegen.",
        "periodo": "dal 10-08-2009 al 15-08-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'The grammaticalization of interclausal connectives: the case of adversatives' (con Anna Giacalone Ramat), 19\u00b0 International Conference on Historical Linguistics, Nijmegen.",
        "periodo": "dal 10-08-2009 al 15-08-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'Gradualness in Grammaticalization' (con Anna Giacalone Ramat), 42\u00b0 Conference of the Societas Linguistica Europaea (SLE), Lisbona.",
        "periodo": "dal 09-12-2009 al 12-12-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Organizzazione del Workshop internazionale \u201cLanguage contact and language decay: socio-political and linguistic perspectives\u201d, Pavia, 8-9/4/2010. LETiSS - Center for Postgraduate Education and Research on \u201cLanguages of Europe: Typology, History and Sociolinguistics\u201d, IUSS, Pavia. Co-organizzato con Andrea Sans\u00f2, Paolo Ramat, Anna Giacalone Ramat.",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 09-04-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'The grammaticalization of coordinating interclausal connectives' (con Anna Giacalone Ramat). 43rd Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE). Vilnius University, Vilnius, Lituania.",
        "periodo": "dal 02-09-2010 al 05-09-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'Interclausal relations and reality status \u2013 a typological survey (and bits of a diachronic puzzle)' (con Andrea Sans\u00f2), International Conference \u2018Syntax of the World's Languages IV\u2019 (SWL4), Lione.",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 26-09-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 11-12/12/2010 'Reality status and interclausal relations: synchronic and diachronic variation' (con Andrea Sans\u00f2). 2nd Transalpine Typology Meeting, Pavia.",
        "periodo": "dal 11-12-2010 al 12-12-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Organizzazione del Workshop internazionale \u201cGradualness in change and its relations to synchronic variation and use\u201d, Pavia, 30-31/5/2011. Co-organizzato con Anna Giacalone Ramat e Piera Molinelli.",
        "periodo": "dal 30-05-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - 'Coordinating connectives across the world\u2019s languages. Typological variation as a frame for multilingual databases'. Workshop 'Towards a multilingual database of connectives', MULDICO project, Les Diablerets, Svizzera.",
        "periodo": "dal 31-08-2011 al 02-09-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO \u2013 \u201cCoordinating connectives across the world\u2019s languages. Typological variation as a frame for multilingual databases\u201d, International Workshop \u201cMULDICO I: Towards a multi- lingual database of connectives\u201d, Les Diablerets, CH. 31 August - 02 September 2011.",
        "periodo": "dal 31-08-2011 al 02-09-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'Restricted indefiniteness: the case of Italian piuttosto che' (con Anna Giacalone Ramat), Workshop 'Indefinites in diachronic and comparative perspective', 44th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE), Logrono, Spain",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 11-09-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'Go and come as sources of directive constructions' (con Andrea Sans\u00f2), Workshop 'Come and go off the beaten grammaticalization path', 44th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE), Logrono, Spain.",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 11-09-2011"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO - \u2018Logical connectives in the world\u2019s languages\u2019. D\u00e9partement de Linguistique, Universit\u00e9 di Gen\u00e8ve. Invito del Prof. Jacques Moeschler.",
        "periodo": "dal 13-12-2011 al 13-12-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'Sempre che and casomai: the grammaticalization of two conditional connectives in Italian' (con Andrea Sans\u00f2). New Reflections on Grammaticalization (NRG) 5.",
        "periodo": "dal 16-07-2012 al 19-07-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Organizzazione del Workshop internazionale \u201cMeaning and form of vagueness: a cross-linguistic perspective\u201d, Stockholm, 29/8-1/9/2012. 45\u00b0 Annual conference of the Societas Linguistica Europaea. Co-organizzato con Miriam Voghera, Francesca Masini e Lucia Tovena.",
        "periodo": "dal 28-08-2012 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'The role of lists and list markers in the coding of vagueness a cross-linguistic analysis ' (con Francesca Masini, Lucia Tovena e Miriam Voghera). 45th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE), Stoccolma.",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 02-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'Scalar connective operators: a focus on Italian pur di' (con Anna Giacalone Ramat). 45th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE), Stoccolma.",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 02-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'Which units for modality annotation?' (con Malvina Nissim, Paola Pietrandrea e Andrea Sans\u00f2). Presentato a ISA-9, \"Ninth Joint ACL - ISO Workshop on Interoperable Semantic Annotation\", Potsdam.",
        "periodo": "dal 19-03-2013 al 19-03-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Organizzazione del Workshop internazionale \"The semantics and pragmatics of logical words: a cross-linguistic perspective\", 19\u00b0 International Congress of Linguists (19 ICL), Gen\u00e8ve. Co-organizzato con Johan van der Auwera e Jacques Moeschler.",
        "periodo": "dal 25-07-2013 al 26-07-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Organizzazione del Workshop internazionale su \"Natural-language connectives: Evidence from discourse, typology and grammaticization\", 13\u00b0 International PragmaticConference (IPrA), New Delhi. Co-organizzata con Prof. Mira Ariel.",
        "periodo": "dal 09-09-2013 al 10-09-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - 'Parallel corpora and the cross-linguistic annotation of modality' (con Malvina Nissim, Paola Pietrandrea e Andrea Sans\u00f2). Presented at the 46th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE), Spalato.",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Organizzazione della Conferenza internazionale \u2018Syntax of the World\u2019s languages VI\u2019, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia. Co-organizzata con S. Cristofaro e S. Luraghi.",
        "periodo": "dal 08-09-2014 al 10-09-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - \u2018Exemplar-driven category building: a basic communicative function and its coding across languages\u2019 (con Andrea Sans\u00f2). Internal conference \u201cSyntax of the World\u2019s Languages 6\u201d, Pavia.",
        "periodo": "dal 09-09-2014 al 09-09-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - \u2018Contextually dependent reference to sets and categories\u2019 (con Andrea Sans\u00f2). Workshop on: \u2018Adaptability, contextualism, and the composition of discourse meaning\u2019. 14th International Pragmatics Association (IPrA) Conference, University of Antwerp, Anversa.",
        "periodo": "dal 26-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - \"Linguistic strategies for the on-line construction of categories\" (con Andrea Sans\u00f2). XLIX Congresso internazionale di Studi della SLI. University of Malta.",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - \u2018How basic is alternative? A diachronic typology of disjunction\u2019. International Workshop \"Disjunction Days\", ZAS, Berlin.",
        "periodo": "dal 02-06-2016 al 03-06-2016"
      },
      {
        "content": "INVITED PLENARY SPEAKER - \u2018Connectives beyond connecting: converging evidence in the analysis of disjunction\u2019. Plenary Speaker alla 2nd Usage-based Linguistics Conference, Tel Aviv and Hebrew University. Plenary speaker.",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 16-06-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Organizzazione del Workshop internazionale 'Ad hoc categories and their linguistic construction. Typology, diachrony and use', 49\u00b0 Annual conference of the Societas Linguistica Europaea (SLE). Co-organizzato con Andrea Sans\u00f2.",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Organizzazione del Workshop 'Costruzioni a lista: aspetti formali e funzionali'. 50\u00b0 Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. Workshop co-organizzato con Francesca Masini e Paola Pietrandrea.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 22-09-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 \u201cConstructing lists for constructing categories\u201d (con Alessandra Barotto). Workshop \u2018Costruzioni a lista: aspetti formali e funzionali\u2019, 50\u00b0 Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 22-09-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - \u201cTowards a diachronic typology of general extenders\u201d (con A. Sans\u00f2). Conferenza internazionale \u201cTipologia, acquisizione, grammaticalizzazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO \u2013 Masini, Francesca & Caterina Mauri (2016), \"NETworking on lists\". Seminario, Universit\u00e0 di Bologna (Ciclo di seminari \u201cCLUB-in-progress\u201d), 22 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 22-11-2016 al 22-11-2016"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO \u2013 \u201cLEAdhoC. The linguistic expression of ad hoc categories\u201d. Ciclo di seminari IDEAR, Dipartimento di Lingue, letterature e culture moderne, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 23-02-2017 al 23-02-2017"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO \u2013 \u201cConstructing lists for constructing categories: the LEAdhoC project\u201d. Ciclo di seminari \u201cBicocca Language Group\u201d (BIL), Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 28-03-2017 al 28-03-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - \u2018Constructing indexical categorization: focus on lists\u2019 (con E. Goria e I. Fiorentini). 15th International Pragmatics Association (IPrA) Conference, Belfast, Irlanda del Nord.",
        "periodo": "dal 16-07-2017 al 21-07-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 \u2018The encoding of irrelevance in discourse: evidence from Italian and Sicilian\u2019 (con C. Lo Baido). Presented at the 50th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE), Zurigo.",
        "periodo": "dal 10-09-2017 al 13-09-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 \u2018Names & co. A diachronic typology of associative and similative plurals\u2019 (con A. Sans\u00f2). Presented at the 50th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE), Zurigo.",
        "periodo": "dal 10-09-2017 al 13-09-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 \u2018Questione di stile: \u2028l\u2019espressione analitica della maniera indessicale\u2019 (con F. Masini). LI Congresso Internazionale Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Napoli.",
        "periodo": "dal 28-09-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Coordinatrice (insieme a Chiara Gianollo) delle attivit\u00e0 del \"CLUB \u2013 Circolo Linguistico dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna\" per l\u2019a.a. 2017/2018.",
        "periodo": "dal 01-10-2017 al 30-09-2018"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Organizzazione della conferenza internazionale \u2018Building categories in interaction: a multidisciplinary approach to categorization\u2019, 19/20 Ottobre 2017, Universit\u00e0 di Bologna (con Eugenio Goria e Ilaria Fiorentini). Invited speakers: William Croft, John Du Bois, Lawrence Barsalou.",
        "periodo": "dal 19-10-2017 al 20-10-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 \u2018Building categories in interaction\u2019. Intervento alla conferenza internazionale \u201cBuilding categories in interaction: a multidisciplinary approach to categorization\u201d. Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 19-10-2017 al 20-10-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - \u2018Exemplar-based compounds: the case of Chinese\u2019 (con G. Arcodia). The Second International Symposium on Chinese Theoretical and Applied Linguistics, Universit\u00e0 di Milano - Bicocca.",
        "periodo": "dal 14-12-2017 al 16-12-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Linguistica (s.s.d. L-LIN/01) presso l\u2019Universit\u00e0 di Pavia. Attivit\u00e0 di ricerca sul tema: \u2018L\u2019evoluzione dei connettivi logici e dei connettivi avversativi nelle lingue d\u2019Europa\u2019 (Direzione scientifica: Prof. Anna Giacalone Ramat).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 28-12-2010"
      },
      {
        "content": "Esperto internazionale per la valutazione di progetti di ricerca all\u2019interno del bando \u201cBlanc - SHS 2 - D\u00e9veloppement humain et cognition, langage et communication\u201d, Edition 2012. L\u2019incarico (retribuito) \u00e8 stato affidato dalla \u201cAgence Nationale de la Recherche\u201d (ANR, Francia).",
        "periodo": "dal 22-02-2012 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "Autrice del contributo \u2018Conjunctions\u2019 all\u2019interno del progetto Oxford Bibliographies Online in Linguistics (ed. Mark Aronoff). L\u2019incarico \u00e8 stato affidato da Oxford University Press tramite invito e successivo contratto retribuito http://www.oxfordbibliographies.com/view /document/obo-9780199772810/obo-97801997 72810-0207.xml",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 23-08-2017"
      },
      {
        "content": "Esperto internazionale per la valutazione di progetti di ricerca all\u2019interno del bando \u201cERC-2016-STG, Starting Grants 2016\u201d. L\u2019incarico \u00e8 stato affidato dallo \"European Research Council\" (ERC).",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 05-06-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto \u201cGeneral extenders nell\u2019italiano contemporaneo: pattern di variazione e mutamenti in atto\u201d, finanziato all\u2019interno del progetto SIR \"LEAdhoC\" presso il Dipartimento di Lingue, letterature e Culture moderne (Universit\u00e0 di Bologna) con una annualit\u00e0 di assegno di ricerca (bando num. 206 del 28/04/2016, assegnista: Ilaria Fiorentini).",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 31-05-2017"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto \u201cLe strategie linguistiche per la costruzione online di categorie nell\u2019italiano parlato: costruzione e analisi di un corpus\u201d, finanziato all\u2019interno del progetto SIR \"LEAdhoC\" presso il Dipartimento di Lingue, letterature e Culture moderne (Universit\u00e0 di Bologna) con una annualit\u00e0 di assegno di ricerca (bando num. 207 del 28/04/2016, assegnista: Eugenio Goria, con rinnovo di 9 mesi).",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 28-02-2018"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto \u201cAspetti linguistici e cognitivi dell\u2019esemplificazione: una prospettiva comparativa\u201d, finanziato all\u2019interno del progetto SIR \"LEAdhoC\" presso il Dipartimento di Lingue, letterature e Culture moderne (Universit\u00e0 di Bologna) con una annualit\u00e0 di assegno di ricerca (bando num. 922 del 14/07/2017, assegnista: Alessandra Barotto)",
        "periodo": "dal 01-10-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro (per cooptazione) della Societa\u0300 Italiana di Glottologia.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del premio \u201cJoseph Greenberg Award\u201d 2009. Premio internazionale della \u201cAssociation of Linguistic Typology\u201d (ALT) per la miglior tesi di Dottorato in tipologia linguistica discussa tra il 01/01/2007 e il 31/12/2008",
        "periodo": "dal 31-05-2009 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Vincitrice come sponsor di una Visiting Fellowship (decreto di approvazione della graduatoria Prot. n. 2814 del 09/01/2018), bandita dall\u2019Istituto di Studi Avanzati (ISA \u2013 Alma Mater, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna), finalizzata a ospitare la prof. Mira Ariel (Tel Aviv University) per un periodo di un mese (1/9/2018 \u2013 30/9/2018).",
        "periodo": "dal 01-09-2018 al 30-09-2018"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in Linguistica \u2013 Ateneo proponente: Universit\u00e0 di Pavia (cicli dal XXVI al XXVIII)",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione per il Dottorato in \u201cStudi letterari e linguistici\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Salerno). Titolo della lezione: \u2018Il ruolo dei marcatori di lista nella codifica della vaghezza: un approccio tipologico\u2019.",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 10-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in Scienze Linguistiche \u2013 Ateneo proponente: Universit\u00e0 di degli Studi di Bergamo (cicli XXIX, XXX, XXXI, XXXII)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2017"
      },
      {
        "content": "Due lezioni (4 ore) per il Dottorato di ricerca in Linguistica (Universit\u00e0 di Pavia) su \u201cPragmatica e tipologia, pragmatica in tipologia\u201d e \u201cLa costruzione di categorie exemplar-drive: l\u2019analisi tipologica di un fenomeno discorsivo\u201d (con A. Sans\u00f2)",
        "periodo": "dal 31-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione giudicatrice per l\u2019accesso al XXX ciclo del Dottorato in Scienze Linguistiche (Universit\u00e0 di Bergamo)",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 17-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in Scienze Linguistiche \u2013 Ateneo proponente: Universit\u00e0 di Pavia (ciclo XXXIII)",
        "periodo": "dal 01-11-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Scholar presso il Max Planck Institute for Evolutionary Anthropology, Department of Linguistics. Lipsia, Germania. Referente scientifico: Prof. Martin Haspelmath.",
        "periodo": "dal 01-08-2004 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar presso il Seminar f\u00fcr Sprachwissenschaft, Universit\u00e4t Erfurt. Attivit\u00e0 di ricerca sul tema. Referente scientifico: Prof. Christian Lehmann.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar presso l'Institut f\u00fcr Englische Philologie, Freie Universit\u00e4t di Berlino. Referente scientifico: Prof. Ekkehard K\u00f6nig.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Fellowship di ricerca presso il Max Planck Institute for Evolutionary Anthropology, Department of Linguistics. Lipsia, Germania. Attivit\u00e0 di ricerca sul tema \"The cross-linguistic coding of reality status\". Referente scientifico: Prof. Martin Haspelmath.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 28-02-2008"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro attivo delle seguenti associazioni specialistiche: Association for Linguistic Typology (ALT), Societas Linguistica Europaea (SLE), Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana (SILFI), Societ\u00e0 Italiana di Glottologia (SIG), International Pragmatics Association (IPrA), Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dei Comitati scientifici dei seguenti convegni internazionali: 43rd Conference of Societas Linguistica Europea (SLE, 2010, Tallin) \u25cf Syntax of the World\u2019s Language VI (Pavia, 2014) \u25cf International Workshop on \u201cBuilding categories in interaction: a multidisciplinary approach\u201d (Bologna, 2017) \u25cf 4th Usage-Based Linguistics Conference (Tel Aviv, 2018)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-04-2018"
      },
      {
        "content": "Curatrice (editor) dei seguenti volumi e numeri speciali di rivista (tutte riviste di classe A secondo ANVUR): (2012) con Andrea Sans\u00f2, \u201cWhat do languages code when they code Reality Status?\u201d, numero speciale di Language Sciences \u25cf (2013) con Anna Giacalone Ramat e Piera Molinelli, \"Synchrony and Diachrony - A dynamic interface\". Amsterdam, Philadelphia: John Benjamins.\u25cf (2017) con Giorgio F. Arcodia, \u201cLinguistic diversity\u201d, numero speciale di Lingue e Linguaggio XVI.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-12-2017"
      },
      {
        "content": "Membro della \u2018Commissione per la Valutazione della Ricerca di Ateneo \u2013 CVRA Panel Area 10\u2019, con nomina rettorale. Universit\u00e0 di Bologna. http://www.unibo.it/it/ricerca/strutture -di-ricerca/composizione-della-commissio ne-per-la-valutazione-della-ricerca-di-a teneo-vra",
        "periodo": "dal 06-09-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatrice (editor) dei seguenti numeri speciali in stampa in riviste di classe A secondo ANVUR: (in stampa, 2018) con Andrea Sanso\u0300, \u201cLinguistic strategies for the construction of ad hoc categories: synchronic and diachronic perspectives\u201d, numero speciale di Folia Linguistica Historica \u25cf (to appear, 2018) con Francesca Masini e Paola Pietrandrea, \u201cLists: description, delimitation, definition\u201d, numero speciale di Italian Journal of Linguistics. \u25cf (to appear, 2018) con Andrea Sanso\u0300, \"Ad hoc categorization and language: the construction of ad hoc categories in discourse\", numero speciale di Language Sciences.",
        "periodo": "dal 01-01-2018 a oggi"
      },
      {
        "content": "Autrice delle seguenti pubblicazioni in stampa: (In stampa, 2018) con Mira Ariel, \u201cWhy use or?\u201d, Linguistics \u25cf (in stampa, 2018) con Andrea Sans\u00f2, \u2018Linguistic strategies for the construction of ad hoc categories: theoretical assessment and cross-linguistic variation\u2019, Folia Linguistica Historica.",
        "periodo": "dal 01-06-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia all\u2019interno del progetto FIRB 2002-2005 \u201cEuropa e Mediterraneo dal punto di vista linguistico: storia e prospettive\u201d (prot. RBNE01X7E7_001). Coordinatore nazionale: Prof. Paolo Ramat, Coordinatore locale: Prof. Paolo Ramat.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-05-2006"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia all\u2019interno del progetto PRIN 2005-2007 \"Livelli di analisi nell\u2019evoluzione delle lingue indoeuropee\" (prot. 2005100294_005). Coordinatore nazionale: Prof. Giorgio Banti, Coordinatore locale: Prof. Paolo Ramat.",
        "periodo": "dal 31-01-2006 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bergamo all\u2019interno del progetto PRIN 2008-2010 \u2013 \u201cMutamento e contatto tra variet\u00e0 nella diacronia linguistica del Mediterraneo\u201d (prot. 2008EHLWYE_004). Coordinatore nazionale: Prof. Marco Mancini, Coordinatore locale: Prof. Piera Molinelli.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bergamo all\u2019interno del progetto PRIN 2010-2011 \u201cRappresentazioni linguistiche dell'identit\u00e0. Modelli sociolinguistici e linguistica storica\u201d (prot. n. 2010HXPFF2). Coordinatore nazionale: Prof. Piera Molinelli, Coordinatore locale: Prof. Piera Molinelli.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partner internazionale per il progetto \u2018LogPrag: The semantics and pragmatics of logical words\u2019, finanziato dal \"Fond National Suisse\" (FNS, prot. 100012_146093), durata: 3 anni. Coordinatore: Prof. Jacques Moeschler (Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve)",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 30-06-2017"
      },
      {
        "content": "Partner internazionale per il progetto \u2018Or constructions: From Logic-Based to Usage-Based analysis\u2019, finanziato dalla \"Israel Science Foundation\" (prot. n. 431/15), durata: 4 anni. Coordinatore: Prof. Mira Ariel (Tel Aviv University).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca legato al progetto \u201cLEAdhoC: Linguistic expression of ad hoc categories\u201d, finanziato dal MIUR all\u2019interno del bando SIR 2014 (prot. n. RBSI14IIG0), caratterizzato da collaborazioni nazionali e internazionali (www.leadhoc.org)",
        "periodo": "dal 23-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del \"CLUB \u2013 Circolo Linguistico dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna\" [http://corpora.ficlit.unibo.it/CLUB].",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del network di ricerca \u201cLIST \u2013 Listing in Natural Language\u201d con sede presso il Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne (LILEC). Il gruppo di ricerca si avvale di collaborazioni a livello nazionale e internazionale ed \u00e8 coordinato da Caterina Mauri e Francesca Masini [http://www.lilec.it/list/]",
        "periodo": "dal 22-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico (\u2018Principal Investigator\u2019) del progetto di ricerca \u201cLEAdhoC: Linguistic expression of ad hoc categories\u201d, finanziato dal MIUR all\u2019interno del bando SIR 2014 (prot. n. RBSI14IIG0). Durata del progetto: 36 mesi (dal 23/09/2015 al 23/09/2018, termine prorogato al 23/09/2019). Entit\u00e0 del finanziamento: 221.200. www.leadhoc.org",
        "periodo": "dal 23-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico (\u2018Principal Investigator\u2019) del progetto di ricerca \u201cLogiCon. Connettivi logici nelle lingue naturali: elaborazione cognitiva e variazione interlinguistica\u201d (prot. n. 2015-0752, lettera di assegnazione contributo: Prot. 2015.0025854/P). Il progetto \u00e8 stato finanziato all\u2019interno di un bando competitivo - che prevedeva revisiomne tra pari - della Fondazione CARIPLO e della REGIONE LOMBARDIA: \u2018Avviso congiunto di Fondazione Cariplo e Regione Lombardia per l'incremento dell'attrattivit\u00e0 del sistema di ricerca lombardo e della competitivit\u00e0 dei giovani ricercatori candidati su strumenti dello European Research Council (ERC)\u2019. Durata del progetto: 18 mesi (dal 1/10/2015 al 1/04/2017). Entit\u00e0 del finanziamento: 130.000 Euro. Rinuncia in data 1/3/2016 in occasione della presa di servizio presso l\u2019Universit\u00e0 di Bologna, dovuta al fatto che il finanziamento era destinato a ricercatori operativi presso Universit\u00e0 della regione Lombardia.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 28-02-2016"
      }
    ]
  }
}