{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "24-27",
        "titolo": "Studenti internazionali: percorsi di insegnamento e apprendimento della lingua italiana: l\u2019integrazione dentro/fuori la classe come possibilit\u00e0 di successo. ",
        "ISBN": [
          "978-88-98108-11-4"
        ],
        "csp": "Perugia:Ol3, ISBN: 978-88-98108-11-4",
        "opera": "(a cura di): C. Bagna, N., Chiapedi, L. Salvati, A. Scibetta, M. Visigalli , La lingua italiana per studenti internazionali: aspetti linguistici e didattici. . p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C (2017). Studenti internazionali: percorsi di insegnamento e",
        "apprendimento della lingua italiana: l\u2019integrazione dentro/fuori la classe",
        "come possibilit\u00e0 di successo. . In: (a cura di): C. Bagna, N., Chiapedi, L.",
        "Salvati, A. Scibetta, M. Visigalli , La lingua italiana per studenti",
        "internazionali: aspetti linguistici e didattici. . p. 24-27, Perugia:Ol3, ISBN:",
        "978-88-98108-11-4"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-160",
        "titolo": "Contemporary Linguistic Scenarios in the Global World: The Italian Case ",
        "ISBN": [
          "978-1-5275-0339-7"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 978-1-5275-0339-7",
        "opera": "(a cura di): Di Salvo M, Moreno P, Italian Communities Abroad. Multilingualism and Migration . p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C (2017). Contemporary Linguistic Scenarios in the Global World:",
        "The Italian Case . In: (a cura di): Di Salvo M, Moreno P, Italian",
        "Communities Abroad. Multilingualism and Migration . p. 147-160,",
        "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "978-1-5275-0339-7"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-306",
        "titolo": "Un\u2019indagine linguistica sulla padronanza in italiano L2: il caso degli \u201calunni stranieri\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-255-0034-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-255-0034-9",
        "opera": ". (a cura di): Vedovelli M. , L'italiano dei nuovi italiani. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Bagna C, Machetti S, Masillo P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C, Machetti S, Masillo P (2017). Un\u2019indagine linguistica sulla",
        "padronanza in italiano L2: il caso degli \u201calunni stranieri\u201d. In: . (a cura di):",
        "Vedovelli M. , L'italiano dei nuovi italiani. p. 291-306, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-255-0034-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "411-417",
        "titolo": "New challenges for learning, teaching and assessment with low-educated and illiterate immigrants: the case of L2 Italian. ",
        "ISBN": [
          "978-3-11-047747-4"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK/AMSTERDAM:Mouton de Gruyter, ISBN: 978-3-11-047747-4",
        "opera": ". (a cura di): Beacco, Jean-Claude / Krumm, Hans-J\u00fcrgen / Little, David / Thalgott, Philia , The Linguistic Integration of Adult Migrants / L\u2019int\u00e9gration linguistique des migrants adultes. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Bagna C, Salvati L, Cosenza L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C, Salvati L, Cosenza L (2017). New challenges for learning,",
        "teaching and assessment with low-educated and illiterate immigrants: the",
        "case of L2 Italian. . In: . (a cura di): Beacco, Jean-Claude / Krumm,",
        "Hans-J\u00fcrgen / Little, David / Thalgott, Philia , The Linguistic Integration of",
        "Adult Migrants / L\u2019int\u00e9gration linguistique des migrants adultes. p. 411-417,",
        "BERLIN/NEW YORK/AMSTERDAM:Mouton de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-047747-4"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-70",
        "titolo": "2016 1 March \u2013 A day without immigrants: the urban linguistic landscape and the immigrants' protest. ",
        "ISBN": [
          "9781472511263"
        ],
        "csp": "London:Bloomsbury, ISBN: 9781472511263",
        "opera": "(a cura di): R. Blackwood, E. Lanza and H. Woldemariam (eds.), Negotiating & Contesting Identities in the Linguistic Landscape. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BARNI M., BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARNI M., BAGNA C (2016). 2016 1 March \u2013 A day without immigrants: the",
        "urban linguistic landscape and the immigrants' protest. . In: (a cura di): R.",
        "Blackwood, E. Lanza and H. Woldemariam (eds.), Negotiating & Contesting",
        "Identities in the Linguistic Landscape. p. 55-70, London:Bloomsbury, ISBN:",
        "9781472511263"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-30",
        "titolo": "La didattica dell\u2019italiano L2 a pubblici analfabeti. Un\u2019indagine sui bisogni formativi dei docenti. ",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0601-8"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0601-8",
        "opera": "(a cura di): De Marco A., Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bagna C, Salvati L, Cosenza L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C, Salvati L, Cosenza L (2016). La didattica dell\u2019italiano L2 a",
        "pubblici analfabeti. Un\u2019indagine sui bisogni formativi dei docenti. . In: (a",
        "cura di): De Marco A., Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti . p.",
        "21-30, PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0601-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-44",
        "titolo": "Condizioni migratorie nell'Italia contemporanea. ",
        "ISBN": [
          "9788897607076"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Regione Toscana, ISBN: 9788897607076",
        "opera": "(a cura di): G. Bertolotto, S. Carmignani, G. Sciuti Russi, , Percorsi di ricerca e formazione linguistico-professionale: DEPORT \"Oltre i confini del carcere\", . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C (2015). Condizioni migratorie nell'Italia contemporanea. . In: (a",
        "cura di): G. Bertolotto, S. Carmignani, G. Sciuti Russi, , Percorsi di ricerca e",
        "formazione linguistico-professionale: DEPORT \"Oltre i confini del carcere\", .",
        "p. 37-44, FIRENZE:Regione Toscana, ISBN: 9788897607076"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-66",
        "titolo": "Diversit\u00e0 linguistica e societ\u00e0 complesse: un\u2019indagine qualitativa. ",
        "ISBN": [
          "9788878709812"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878709812",
        "opera": "(a cura di): C. Bruno, S. Casini, F. Gallina, R. Siebetcheu , Plurilinguismo / Sintassi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C (2015). Diversit\u00e0 linguistica e societ\u00e0 complesse: un\u2019indagine",
        "qualitativa. . In: (a cura di): C. Bruno, S. Casini, F. Gallina, R. Siebetcheu ,",
        "Plurilinguismo / Sintassi. p. 53-66, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN:",
        "9788878709812"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-63",
        "titolo": "Italianismi ed economia italiana nel mondo",
        "ISBN": [
          "978-88-8420-885-9"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 978-88-8420-885-9",
        "opera": "(a cura di): Bombi R, Orioles V, Essere italiani nel mondo globale oggi. Riscoprire l\u2019appartenenza. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C (2014). Italianismi ed economia italiana nel mondo. In: (a cura di):",
        "Bombi R, Orioles V, Essere italiani nel mondo globale oggi. Riscoprire",
        "l\u2019appartenenza. p. 53-63, UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese,",
        "ISBN: 978-88-8420-885-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Panorami Linguistici Superdiversi ",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "vol. 50, p. 447-460, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bagna C (2013). Panorami Linguistici Superdiversi . STUDI",
        "EMIGRAZIONE, vol. 50, p. 447-460, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-129",
        "titolo": "La valutazione della competenza linguistico-comunicativa in italiano L2 degli studenti di origine straniera. ",
        "ISBN": [
          "9788860196996"
        ],
        "csp": "Pisa:Felici Editore, ISBN: 9788860196996",
        "opera": "(a cura di): L. Corsi, P. Fioravanti , Spazio di inclusione e prospettive di apertura: percorsi didattici per una scuola che cambia.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C (2013). La valutazione della competenza linguistico-comunicativa",
        "in italiano L2 degli studenti di origine straniera. . In: (a cura di): L. Corsi, P.",
        "Fioravanti , Spazio di inclusione e prospettive di apertura: percorsi didattici",
        "per una scuola che cambia.. p. 121-129, Pisa:Felici Editore, ISBN:",
        "9788860196996"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il collegamento del test di produzione orale CILS A1 con il CEFR: risultati e prospettive future",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "p. 87-101, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bagna C, Machetti S, Scaglioso A.M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bagna C, Machetti S, Scaglioso A.M (2012). Il collegamento del test di",
        "produzione orale CILS A1 con il CEFR: risultati e prospettive future.",
        "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA, p. 87-101, ISSN:",
        "0033-9725"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-230",
        "titolo": "LL and (Italian) Brand and Menus names: a Survey around the World.",
        "ISBN": [
          "9783631617168"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 9783631617168",
        "opera": "(a cura di): Ch. H\u00e9lot, M, Barni, R. Janssens & Carla Bagna (eds), , Linguistic Landscapes, Multilingualism and Social Change. Diversit\u00e9 des approches. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bagna C, Machetti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C, Machetti S (2012). LL and (Italian) Brand and Menus names: a",
        "Survey around the World.. In: (a cura di): Ch. H\u00e9lot, M, Barni, R. Janssens",
        "& Carla Bagna (eds), , Linguistic Landscapes, Multilingualism and Social",
        "Change. Diversit\u00e9 des approches. p. 217-230, FRANKFURT:Peter Lang,",
        "ISBN: 9783631617168"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-236",
        "titolo": "Linguistica educativa e neoplurilinguismo nelle scuole italiane: la mappatura della diversit\u00e0 linguistica e la gestione delle immagini del contatto (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 1, 5, 6)",
        "ISBN": [
          "9788878706545"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878706545",
        "opera": "(a cura di): S.Ferreri, Linguistica Educativa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bagna C, Casini S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C, Casini S. (2012). Linguistica educativa e neoplurilinguismo nelle",
        "scuole italiane: la mappatura della diversit\u00e0 linguistica e la gestione delle",
        "immagini del contatto (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 1, 5, 6). In: (a cura di):",
        "S.Ferreri, Linguistica Educativa. p. 225-236, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN:",
        "9788878706545"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovani generazioni di emigrati/immigrati e competenze in lingua italiana: immaginari e autovalutazioni a confronto. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "p. 349-360, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bagna C (2011). Giovani generazioni di emigrati/immigrati e competenze in",
        "lingua italiana: immaginari e autovalutazioni a confronto. STUDI ITALIANI",
        "DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. XL, p. 349-360, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "305-357",
        "titolo": "America Latina",
        "ISBN": [
          "9788843060283"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843060283",
        "opera": "(a cura di): Vedovelli Massimo, Storia linguistica dell\u2019emigrazione italiana nel mondo. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C (2011). America Latina. In: (a cura di): Vedovelli Massimo, Storia",
        "linguistica dell\u2019emigrazione italiana nel mondo. vol. 1, p. 305-357,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843060283"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-101",
        "titolo": "L\u2019esperienza dei progetti Marco Polo e Turandot all\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "ISBN": [
          "978-88-96764-12-1"
        ],
        "csp": "Pavia:Pavia University Press, ISBN: 978-88-96764-12-1",
        "opera": "(a cura di): S. Rastelli, E. Bonvino , La didattica dell\u2019italiano a studenti cinesi e il progetto Marco Polo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C (2011). L\u2019esperienza dei progetti Marco Polo e Turandot",
        "all\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. In: (a cura di): S. Rastelli, E. Bonvino ,",
        "La didattica dell\u2019italiano a studenti cinesi e il progetto Marco Polo. p.",
        "93-101, Pavia:Pavia University Press, ISBN: 978-88-96764-12-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "262-265",
        "titolo": "I testi come incremento all\u2019industria linguistica in Europa: dalle politiche alle pratiche. ",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0320-8"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0320-8",
        "opera": "(a cura di): Diadori P., Gennai C., Semplici S. , Progettazione editoriale per l\u2019italiano L2. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C (2011). I testi come incremento all\u2019industria linguistica in Europa:",
        "dalle politiche alle pratiche. . In: (a cura di): Diadori P., Gennai C., Semplici",
        "S. , Progettazione editoriale per l\u2019italiano L2. p. 262-265, PERUGIA:Guerra",
        "Edizioni, ISBN: 978-88-557-0320-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-108",
        "titolo": "L\u2019italiano L2 nei percorsi di Lingua e Cittadinanza: dalla formazione del docente alla didattica in aula",
        "ISBN": [
          "9788855703062"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855703062",
        "opera": "MEZZADRI M. A CURA DI. LE LINGUE DELL\u2019EDUCAZIONE IN UN MONDO SENZA FRONTIERE. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGNA C (2010). L\u2019italiano L2 nei percorsi di Lingua e Cittadinanza: dalla",
        "formazione del docente alla didattica in aula. In: MEZZADRI M. A CURA DI.",
        "LE LINGUE DELL\u2019EDUCAZIONE IN UN MONDO SENZA FRONTIERE. p.",
        "99-108, PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855703062"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-30",
        "titolo": "La lingua italiana nella comunicazione pubblica sociale: spazi urbani e italianismi. ",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0336-9"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0336-9",
        "opera": "(a cura di): B. Garzelli, A. Giannotti, A. Villarini, L. Spera , Idee di spazio. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C (2010). La lingua italiana nella comunicazione pubblica sociale:",
        "spazi urbani e italianismi. . In: (a cura di): B. Garzelli, A. Giannotti, A.",
        "Villarini, L. Spera , Idee di spazio. vol. 1, p. 23-30, PERUGIA:Guerra",
        "Edizioni, ISBN: 978-88-557-0336-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-18",
        "titolo": "Linguistic Landscape and Language Vitality",
        "ISBN": [
          "9781847692979"
        ],
        "csp": "CLEVEDON:Multilingual Matters, ISBN: 9781847692979",
        "opera": "(a cura di): E. SHOHAMY, E. BEN RAPHAEL, M. BARNI (eds), Linguistic Landscape in the city. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BARNI M, BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARNI M, BAGNA C (2010). Linguistic Landscape and Language Vitality.",
        "In: (a cura di): E. SHOHAMY, E. BEN RAPHAEL, M. BARNI (eds),",
        "Linguistic Landscape in the city. p. 3-18, CLEVEDON:Multilingual Matters,",
        "ISBN: 9781847692979"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120-128",
        "titolo": "Facilitare nei nuovi panorami linguistici",
        "ISBN": [
          "9788860083302"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788860083302",
        "opera": "(a cura di): Caon F., Facilitare l\u2019apprendimento dell\u2019italiano L2 e delle lingue straniere. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C (2010). Facilitare nei nuovi panorami linguistici. In: (a cura di):",
        "Caon F., Facilitare l\u2019apprendimento dell\u2019italiano L2 e delle lingue straniere.",
        "vol. 1, p. 120-128, TORINO:UTET, ISBN: 9788860083302"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Presupposti metodologici della raccolta di dati in contesti plurilingui urbani. Bilanci e prospettive. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XXXVIII",
        "csp": "p. 55-71, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2009",
        "autori": "BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGNA C (2009). Presupposti metodologici della raccolta di dati in contesti",
        "plurilingui urbani. Bilanci e prospettive. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA",
        "TEORICA E APPLICATA, vol. XXXVIII, p. 55-71, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educazione e politiche linguistiche in Europa: dal Terzo Reich al documento Una sfida salutare. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XXXVIII",
        "csp": "2, p. 361-380, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2009",
        "autori": "BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGNA C (2009). Educazione e politiche linguistiche in Europa: dal Terzo",
        "Reich al documento Una sfida salutare. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA",
        "TEORICA E APPLICATA, vol. XXXVIII, 2, p. 361-380, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-140",
        "titolo": "A Mapping Techniques and the Linguistic Landscape",
        "ISBN": [
          "978-0-415-98873-5"
        ],
        "csp": "LONDON:Routledge, ISBN: 978-0-415-98873-5",
        "opera": "(a cura di): E. SHOHAMY, D. GORTER EDS.,, LINGUISTIC LANDSCAPE: EXPANDING THE SCENERY,. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BARNI M, BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARNI M, BAGNA C (2009). A Mapping Techniques and the Linguistic",
        "Landscape. In: (a cura di): E. SHOHAMY, D. GORTER EDS.,, LINGUISTIC",
        "LANDSCAPE: EXPANDING THE SCENERY,. p. 126-140,",
        "LONDON:Routledge, ISBN: 978-0-415-98873-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "365-382",
        "titolo": "\u201cNuove\u201d comunit\u00e0 alloglotte: condizioni della loro presenza e pressione sul territorio",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-440-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-440-4",
        "opera": "(a cura di): C. Consani, P. Desideri, F. Guazzelli e C. Perta, Alloglossie e comunit\u00e0 alloglotte nell\u2019Italia contemporanea Teorie, applicazioni e descrizioni, prospettive,. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGNA C (2009). \u201cNuove\u201d comunit\u00e0 alloglotte: condizioni della loro",
        "presenza e pressione sul territorio. In: (a cura di): C. Consani, P. Desideri,",
        "F. Guazzelli e C. Perta, Alloglossie e comunit\u00e0 alloglotte nell\u2019Italia",
        "contemporanea Teorie, applicazioni e descrizioni, prospettive,. vol. 1, p.",
        "365-382, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-440-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-174",
        "titolo": "L'apprendente avanzato e lo sviluppo della competenza scritta: un'analisi in chiave acquisizionale e didattica dell\u2019uso delle preposizioni",
        "ISBN": [
          "9788855702645"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855702645",
        "opera": "(a cura di): M. PALERMO, Percorsi e strategie di apprendimento dell\u2019italiano lingua seconda: primi sondaggi sul corpus ADIL2. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGNA C (2009). L'apprendente avanzato e lo sviluppo della competenza",
        "scritta: un'analisi in chiave acquisizionale e didattica dell\u2019uso delle",
        "preposizioni. In: (a cura di): M. PALERMO, Percorsi e strategie di",
        "apprendimento dell\u2019italiano lingua seconda: primi sondaggi sul corpus",
        "ADIL2. p. 159-174, PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855702645"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-107",
        "titolo": "La comunicazione in carcere: le lingue dell\u2019Europa dell\u2019Est",
        "ISBN": [
          "9788855702393"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855702393",
        "opera": "A. BENUCCI A CURA DI. Liberare la comunicazione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGNA C (2009). La comunicazione in carcere: le lingue dell\u2019Europa",
        "dell\u2019Est. In: A. BENUCCI A CURA DI. Liberare la comunicazione. p. 99-107,",
        "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855702393"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "295-314",
        "titolo": "L\u2019italiano in Giappone. Nuove vie di diffusione. ",
        "ISBN": [
          "9788878531802"
        ],
        "csp": "VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 9788878531802, Viterbo, ottobre 2008",
        "opera": "(a cura di): S.Ferreri, Plurilinguismo, multiculturalismo, apprendimento delle lingue: confronto tra Giappone e Italia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bagna C (2009). L\u2019italiano in Giappone. Nuove vie di diffusione. . In: (a cura",
        "di): S.Ferreri, Plurilinguismo, multiculturalismo, apprendimento delle lingue:",
        "confronto tra Giappone e Italia. p. 295-314, VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN:",
        "9788878531802, Viterbo, ottobre 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-98",
        "titolo": "Le polirematiche nel continuum di competenza nativo-non nativo (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 1, 4, 5)",
        "ISBN": [
          "9788846495907"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846495907",
        "opera": "M. BARNI, D. TRONCARELLI, C. BAGNA A CURA DI,. LESSICO E APPRENDIMENTI,. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BAGNA C, MACHETTI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGNA C, MACHETTI S (2008). Le polirematiche nel continuum di",
        "competenza nativo-non nativo (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 1, 4, 5). In: M.",
        "BARNI, D. TRONCARELLI, C. BAGNA A CURA DI,. LESSICO E",
        "APPRENDIMENTI,. p. 87-98, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846495907"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "292-313",
        "titolo": "Immigrant Languages in Italy",
        "ISBN": [
          "9783110205138"
        ],
        "csp": "BERLIN:Mouton de Gruyter, ISBN: 9783110205138",
        "opera": "(a cura di): G. EXTRA, D. GORTER EDS.,, MULTILINGUAL EUROPE: FACTS AND POLICIES. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BARNI M, BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARNI M, BAGNA C (2008). Immigrant Languages in Italy. In: (a cura di):",
        "G. EXTRA, D. GORTER EDS.,, MULTILINGUAL EUROPE: FACTS AND",
        "POLICIES. p. 292-313, BERLIN:Mouton de Gruyter, ISBN: 9783110205138"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La lingua italiana nella comunicazione pubblica / sociale planetaria (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 5, 6, 7, 8). STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XXXVI",
        "csp": "p. 529-553, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2007",
        "autori": "BAGNA C, BARNI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGNA C, BARNI M (2007). La lingua italiana nella comunicazione",
        "pubblica / sociale planetaria (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 5, 6, 7, 8). STUDI",
        "ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. XXXVI, p.",
        "529-553, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lingue immigrate in contatto con lo spazio linguistico italiano: il caso di Roma (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 6, 7). STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XXXVI",
        "csp": "2, p. 333-364, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2007",
        "autori": "BAGNA C, BARNI M, VEDOVELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGNA C, BARNI M, VEDOVELLI M (2007). Lingue immigrate in contatto",
        "con lo spazio linguistico italiano: il caso di Roma (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 6,",
        "7). STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol.",
        "XXXVI, 2, p. 333-364, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dai dati statistici ai dati geolinguistici. Per una mappatura del nuovo plurilinguismo (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 2.1, 2.2, 4.1, 4.2.1). STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XXXIV",
        "csp": "p. 329-355, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2005",
        "autori": "BAGNA C, BARNI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGNA C, BARNI M (2005). Dai dati statistici ai dati geolinguistici. Per una",
        "mappatura del nuovo plurilinguismo (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 2.1, 2.2, 4.1,",
        "4.2.1). STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol.",
        "XXXIV, p. 329-355, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-208",
        "titolo": "La competenza quasi-bilingue/quasi-nativa. Le preposizioni in italiano L2. p",
        "ISBN": [
          "9788846456557"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846456557",
        "anno": "2004",
        "autori": "BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BAGNA C (2004). La competenza quasi-bilingue/quasi-nativa. Le",
        "preposizioni in italiano L2. p. 1-208, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846456557"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-140",
        "titolo": "Toscane favelle. Lingue immigrate nella provincia di Siena (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 2, 2.1, 3, 4, 4.2, 4.3, 4.4, 4.5, 4.6, 4.7, 4.8, 4.9, 4.10, 4.10.2, 4.10.3, 4.10.4, 5, 5.1). p",
        "ISBN": [
          "9788877157584"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788877157584",
        "anno": "2004",
        "autori": "BAGNA C, BARNI M, SIEBETCHEU R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BAGNA C, BARNI M, SIEBETCHEU R (2004). Toscane favelle. Lingue",
        "immigrate nella provincia di Siena (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 2, 2.1, 3, 4, 4.2,",
        "4.3, 4.4, 4.5, 4.6, 4.7, 4.8, 4.9, 4.10, 4.10.2, 4.10.3, 4.10.4, 5, 5.1). p. 1-140,",
        "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788877157584"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-160",
        "titolo": "Contemporary Linguistic Scenarios in the Global World: The Italian Case ",
        "ISBN": [
          "978-1-5275-0339-7"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 978-1-5275-0339-7",
        "opera": "(a cura di): Di Salvo M, Moreno P, Italian Communities Abroad. Multilingualism and Migration . p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C (2017). Contemporary Linguistic Scenarios in the Global World:",
        "The Italian Case . In: (a cura di): Di Salvo M, Moreno P, Italian",
        "Communities Abroad. Multilingualism and Migration . p. 147-160,",
        "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "978-1-5275-0339-7"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-66",
        "titolo": "Diversit\u00e0 linguistica e societ\u00e0 complesse: un\u2019indagine qualitativa. ",
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore",
        "opera": "(a cura di): C. Bruno, S. Casini, F. Gallina, R. Siebetcheu , Plurilinguismo / Sintassi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C (2015). Diversit\u00e0 linguistica e societ\u00e0 complesse: un\u2019indagine",
        "qualitativa. . In: (a cura di): C. Bruno, S. Casini, F. Gallina, R. Siebetcheu ,",
        "Plurilinguismo / Sintassi. p. 53-66, ROMA:Bulzoni Editore"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Panorami Linguistici Superdiversi ",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "vol. 50, p. 447-460, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bagna C (2013). Panorami Linguistici Superdiversi . STUDI",
        "EMIGRAZIONE, vol. 50, p. 447-460, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-236",
        "titolo": "Linguistica educativa e neoplurilinguismo nelle scuole italiane: la mappatura della diversit\u00e0 linguistica e la gestione delle immagini del contatto (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 1, 5, 6)",
        "ISBN": [
          "9788878706545"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878706545",
        "opera": "(a cura di): S.Ferreri, Linguistica Educativa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bagna C, Casini S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C, Casini S. (2012). Linguistica educativa e neoplurilinguismo nelle",
        "scuole italiane: la mappatura della diversit\u00e0 linguistica e la gestione delle",
        "immagini del contatto (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 1, 5, 6). In: (a cura di):",
        "S.Ferreri, Linguistica Educativa. p. 225-236, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN:",
        "9788878706545"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-230",
        "titolo": "LL and (Italian) Brand and Menus names: a Survey around the World.",
        "ISBN": [
          "9783631617168"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 9783631617168",
        "opera": "(a cura di): Ch. H\u00e9lot, M, Barni, R. Janssens & Carla Bagna (eds), , Linguistic Landscapes, Multilingualism and Social Change. Diversit\u00e9 des approches. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bagna C, Machetti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C, Machetti S (2012). LL and (Italian) Brand and Menus names: a",
        "Survey around the World.. In: (a cura di): Ch. H\u00e9lot, M, Barni, R. Janssens",
        "& Carla Bagna (eds), , Linguistic Landscapes, Multilingualism and Social",
        "Change. Diversit\u00e9 des approches. p. 217-230, FRANKFURT:Peter Lang,",
        "ISBN: 9783631617168"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "305-357",
        "titolo": "America Latina",
        "ISBN": [
          "9788843060283"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843060283",
        "opera": "(a cura di): Vedovelli Massimo, Storia linguistica dell\u2019emigrazione italiana nel mondo. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bagna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bagna C (2011). America Latina. In: (a cura di): Vedovelli Massimo, Storia",
        "linguistica dell\u2019emigrazione italiana nel mondo. vol. 1, p. 305-357,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843060283"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educazione e politiche linguistiche in Europa: dal Terzo Reich al documento Una sfida salutare. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XXXVIII",
        "csp": "2, p. 361-380, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2009",
        "autori": "BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGNA C (2009). Educazione e politiche linguistiche in Europa: dal Terzo",
        "Reich al documento Una sfida salutare. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA",
        "TEORICA E APPLICATA, vol. XXXVIII, 2, p. 361-380, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-174",
        "titolo": "L'apprendente avanzato e lo sviluppo della competenza scritta: un'analisi in chiave acquisizionale e didattica dell\u2019uso delle preposizioni",
        "ISBN": [
          "9788855702645"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855702645",
        "opera": "(a cura di): M. PALERMO, Percorsi e strategie di apprendimento dell\u2019italiano lingua seconda: primi sondaggi sul corpus ADIL2. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGNA C (2009). L'apprendente avanzato e lo sviluppo della competenza",
        "scritta: un'analisi in chiave acquisizionale e didattica dell\u2019uso delle",
        "preposizioni. In: (a cura di): M. PALERMO, Percorsi e strategie di",
        "apprendimento dell\u2019italiano lingua seconda: primi sondaggi sul corpus",
        "ADIL2. p. 159-174, PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855702645"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-140",
        "titolo": "A Mapping Techniques and the Linguistic Landscape",
        "ISBN": [
          "978-0-415-98873-5"
        ],
        "csp": "LONDON:Routledge, ISBN: 978-0-415-98873-5",
        "opera": "(a cura di): E. SHOHAMY, D. GORTER EDS.,, LINGUISTIC LANDSCAPE: EXPANDING THE SCENERY,. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BARNI M, BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARNI M, BAGNA C (2009). A Mapping Techniques and the Linguistic",
        "Landscape. In: (a cura di): E. SHOHAMY, D. GORTER EDS.,, LINGUISTIC",
        "LANDSCAPE: EXPANDING THE SCENERY,. p. 126-140,",
        "LONDON:Routledge, ISBN: 978-0-415-98873-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-98",
        "titolo": "Le polirematiche nel continuum di competenza nativo-non nativo (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 1, 4, 5)",
        "ISBN": [
          "9788846495907"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846495907",
        "opera": "M. BARNI, D. TRONCARELLI, C. BAGNA A CURA DI,. LESSICO E APPRENDIMENTI,. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BAGNA C, MACHETTI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGNA C, MACHETTI S (2008). Le polirematiche nel continuum di",
        "competenza nativo-non nativo (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 1, 4, 5). In: M.",
        "BARNI, D. TRONCARELLI, C. BAGNA A CURA DI,. LESSICO E",
        "APPRENDIMENTI,. p. 87-98, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846495907"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La lingua italiana nella comunicazione pubblica / sociale planetaria (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 5, 6, 7, 8). STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XXXVI",
        "csp": "p. 529-553, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2007",
        "autori": "BAGNA C, BARNI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGNA C, BARNI M (2007). La lingua italiana nella comunicazione",
        "pubblica / sociale planetaria (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 5, 6, 7, 8). STUDI",
        "ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. XXXVI, p.",
        "529-553, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "327-341",
        "titolo": "Le preposizioni in apprendenti di italiano L2 di competenza quasi-bilingue/quasi-nativa; usi e funzioni di un sistema in evoluzione",
        "ISBN": [
          "978-1905886-227"
        ],
        "csp": "LEICESTER:Troubador, ISBN: 978-1905886-227",
        "opera": "(a cura di): BORIA M., RISSO L. EDS., Laboratorio di nuova ricerca. Investigating Gender, Translation & Culture in Italian Studies. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGNA C (2007). Le preposizioni in apprendenti di italiano L2 di",
        "competenza quasi-bilingue/quasi-nativa; usi e funzioni di un sistema in",
        "evoluzione. In: (a cura di): BORIA M., RISSO L. EDS., Laboratorio di nuova",
        "ricerca. Investigating Gender, Translation & Culture in Italian Studies. p.",
        "327-341, LEICESTER:Troubador, ISBN: 978-1905886-227"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "463-491",
        "titolo": "Dalle \u2018lingue esotiche\u2019 all\u2019italiano di contatto: scelte e strategie comunicative all\u2019interno del mercato dell\u2019Esquilino (Roma)",
        "ISBN": [
          "9788878701540"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878701540",
        "opera": "(a cura di): E. Banfi, G. Iann\u00e0ccaro, , Lo spazio linguistico italiano e le \u201clingue esotiche\u201d. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGNA C (2006). Dalle \u2018lingue esotiche\u2019 all\u2019italiano di contatto: scelte e",
        "strategie comunicative all\u2019interno del mercato dell\u2019Esquilino (Roma). In: (a",
        "cura di): E. Banfi, G. Iann\u00e0ccaro, , Lo spazio linguistico italiano e le \u201clingue",
        "esotiche\u201d. p. 463-491, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878701540"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-208",
        "titolo": "La competenza quasi-bilingue/quasi-nativa. Le preposizioni in italiano L2. p",
        "ISBN": [
          "9788846456557"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846456557",
        "anno": "2004",
        "autori": "BAGNA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BAGNA C (2004). La competenza quasi-bilingue/quasi-nativa. Le",
        "preposizioni in italiano L2. p. 1-208, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846456557"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-222",
        "titolo": "Italiano e lingue immigrate: verso un plurilinguismo consapevole o verso variet\u00e0 di contatto? (sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 2.1, 2.2, 2.3)",
        "ISBN": [
          "9788883198380"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788883198380",
        "opera": "(a cura di): A. Valentini, P. Molinelli, P. Cuzzolin, G. Bernini, , Ecologia linguistica. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "BAGNA C, MACHETTI S, VEDOVELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGNA C, MACHETTI S, VEDOVELLI M (2003). Italiano e lingue",
        "immigrate: verso un plurilinguismo consapevole o verso variet\u00e0 di contatto?",
        "(sono di C. Bagna i \u00a7\u00a7 2.1, 2.2, 2.3). In: (a cura di): A. Valentini, P. Molinelli,",
        "P. Cuzzolin, G. Bernini, , Ecologia linguistica. p. 201-222, ROMA:Bulzoni",
        "Editore, ISBN: 9788883198380"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "83973",
    "nome": "BAGNA Carla",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato di Redazione della rivista \u201cSILTA \u2013 Studi Italiani di Linguistica Teorica e Applicata\u201d ISSN: 0390-6809",
        "periodo": "dal 01-09-2005 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Pavia, 15 febbraio 2001, contributo (con S. Machetti) La diffusione dell\u2019insegnamento della lingua italiana tra arabofoni: l\u2019esperienza della Certificazione di Italiano come Lingua Straniera (CILS), all\u2019interno del Seminario L\u2019insegnamento dell\u2019arabo moderno in Italia: esperienze e prospettive organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 15-02-2001 al 15-02-2001"
      },
      {
        "content": "Treviso, 28-30 maggio 2001, contributo (con M. Barni) Il ruolo dell\u2019input nello sviluppo della competenza in italiano L2, all\u2019interno dell'Annual Conference of American Association of Teachers of Italian (AATI).",
        "periodo": "dal 28-05-2001 al 30-05-2001"
      },
      {
        "content": "Bergamo, 26-28 settembre 2002, contributo (con S. Machetti, M. Vedovelli) Italiano e lingue immigrate: verso un plurilinguismo consapevole o verso variet\u00e0 di contatto? XXXVI Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 26-09-2002 al 28-09-2002"
      },
      {
        "content": "Digione, 7-9 aprile 2003, contributo Anciens et nouveaux publics pour l'apprentissage d'une langue europ\u00e9enne: le cas de l'italien, all\u2019interno del Colloque Promouvoir l\u2019apprentissage des langues europ\u00e9ennes moins enseign\u00e9es: politiques et m\u00e9thodologies, organizzato dall\u2019IUFM de Bourgogne dell\u2019Universit\u00e0 di Digione.",
        "periodo": "dal 07-04-2003 al 09-04-2003"
      },
      {
        "content": "Leuven, Louvain-La-Neuve, Anversa, Bruxelles, 15-19 luglio 2003, contributo (con M. Vedovelli e S. Machetti) Modelli di studio dell\u2019italiano lingua di contatto, all\u2019interno del XVIII Convegno dell\u2019Associazione Internazionale per gli Studi di Lingua e Letteratura Italiana (AISLLI).",
        "periodo": "dal 15-07-2003 al 19-07-2003"
      },
      {
        "content": "Lille, 22 ottobre 2003, relazione a invito sul tema La Certificazione di Italiano come Lingua Straniera (CILS), presso l\u2019Istituto Italiano di Cultura di Lille (F), nell\u2019ambito della 3a edizione della Settimana della Lingua Italiana nel Mondo.",
        "periodo": "dal 22-10-2003 al 22-10-2003"
      },
      {
        "content": "Salerno, 11-12 novembre 2003, contributo (con M. Barni) Modelli e strumenti per la misurazione e valutazione delle competenze in accesso: dall\u2019italiano L2 all\u2019italiano L1, all\u2019interno del Convegno E.LI.C.A - Educazione linguistica e competenze in accesso, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 11-11-2003 al 12-11-2003"
      },
      {
        "content": "Lecce, 22-25 aprile 2004, contributo (con M. Barni e S. Machetti) La certificazione per bambini nelle fasi iniziali del processo di apprendimento: funzioni, caratteristiche, obiettivi, all\u2019interno del XIII Convegno Giscel, Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 22-04-2004 al 25-04-2004"
      },
      {
        "content": "Citt\u00e0 del Messico, 12-15 maggio 2004, relazione a invito sul tema Livelli di competenza linguistico-comunicativa di italiano L2 e Quadro comune europeo di riferimento per le lingue. \u2018Italiano di contatto\u2019 tra prospettive nazionali e internazionali, all\u2019interno delle \u201cJornadas Europeras 2004\u201d dell\u2019Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico.",
        "periodo": "dal 12-05-2004 al 15-05-2004"
      },
      {
        "content": "Berlino, 9-11 settembre 2004, relazione a invito sul tema La misurazione della competenza linguistico-comunicativa in italiano L2: quali standards e quali competenze?, all\u2019interno del Convegno I ragazzi italiani nel sistema scolastico tedesco: problemi e prospettive, Ambasciata d\u2019Italia a Berlino.",
        "periodo": "dal 09-09-2004 al 11-09-2004"
      },
      {
        "content": "Modena, 23-25 settembre 2004, contributo (con M. Barni) Spazi e lingue condivise. Il contatto fra l\u2019italiano e le lingue degli immigrati: percezioni, dichiarazioni d\u2019uso e usi reali. Il caso di Monterotondo e Mentana, all\u2019interno del XXXVIII Congresso internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 23-09-2004 al 25-09-2004"
      },
      {
        "content": "Pescara, 20 ottobre 2004, relazione a invito sul tema Lingue immigrate: nuove lingue minoritarie, all\u2019interno della Giornata Europea delle Lingue - La lingua, le lingue, la musica\u2026strumenti della comunicazione interculturale, Centro Risorse Territoriali per le Lingue Straniere di Pescara.",
        "periodo": "dal 20-10-2004 al 20-10-2004"
      },
      {
        "content": "Milano, 25-26 ottobre 2004, contributo (con A. Pallassini) Oltre il Quadro Comune Europeo: linguistica acquisizionale, didattica acquisizionale, all\u2019interno del Convegno Europa e oltre organizzato, Istituto Regionale di Ricerca Educativa (IRRE) della Lombardia.",
        "periodo": "dal 25-10-2004 al 26-10-2004"
      },
      {
        "content": "Firenze, 6-8 dicembre 2004, contributo Immigrant languages, the \"new\" linguistic minorities: geolinguistic mapping, all\u2019interno del Convegno finale del Progetto di ricerca europeo LanMob \u2013 The role of language mobilisation processes of etnhic and immigrant minorities, VI Programma Quadro, Lingue, Minoranze e Stato Nazionale. Mobilitazione Identitaria.",
        "periodo": "dal 06-12-2004 al 08-12-2004"
      },
      {
        "content": "Bari, 17-18 febbraio 2005, contributo (con A. Pallassini) Nativi e non-nativi a confronto: tra percezione dell\u2019italiano e mediazione linguistico-culturale, all\u2019interno del V Congresso dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Teorica e Applicata (AITLA), Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 17-02-2005 al 18-02-2005"
      },
      {
        "content": "Udine, 14-15 aprile 2005, relazione a invito (con M. Barni) Nuove metodologie per la rilevazione di dati vaghi: le lingue in contatto, all\u2019interno del Convegno Repertori linguistici urbani, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Udine.",
        "periodo": "dal 14-04-2005 al 15-04-2005"
      },
      {
        "content": "Cambridge, 16-17 aprile 2005, contributo Le preposizioni in apprendenti di italiano L2 di competenza quasi-bilingue/quasi-nativa; usi e funzioni di un sistema in evoluzione, all\u2019interno dell\u2019VIII SIS (Society for Italian Studies) Postgraduate Colloquium, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Cambridge.",
        "periodo": "dal 16-04-2005 al 17-04-2005"
      },
      {
        "content": "Foz do Igua\u00e7u, 2-5 giugno 2005, relazione a invito sul tema Dal Quadro comune europeo di riferimento per le lingue alla progettazione e valutazione di percorsi di italiano per studenti brasiliani: quali standards e requisiti?, all\u2019interno dell\u2019XI Congresso dell\u2019Associazione Brasiliana dei Professori di Italiano (ABPI).",
        "periodo": "dal 02-06-2005 al 05-06-2005"
      },
      {
        "content": "Milano, 22-24 settembre 2005, contributo Dalle \u2018lingue esotiche\u2019 all\u2019italiano di contatto: scelte e strategie comunicative all\u2019interno del mercato dell\u2019Esquilino (Roma), all\u2019interno del XXXIX Congresso internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI).",
        "periodo": "dal 22-09-2005 al 24-09-2005"
      },
      {
        "content": "Milano, 26-27 gennaio 2006, contributo Italian Schools and New Linguistic Minorities: Nationality Vs. Plurilingualism. Which Ways and Methodologies for Mapping these Contexts?, EURODIV First Conference Understanding diversity: Mapping and measuring, Milano, Fondazione \u201cE. Mattei\u201d.",
        "periodo": "dal 26-01-2006 al 27-01-2006"
      },
      {
        "content": "Siena, 6-8 aprile 2006, contributo (con S. Machetti), Le polirematiche nel continuum di competenza nativo/non nativo: povert\u00e0, vaghezza, creativit\u00e0 linguistica, all\u2019interno del XIV Convegno Giscel, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 06-04-2006 al 08-04-2006"
      },
      {
        "content": "Krakow, 19-21 maggio 2006, contributo (con M. Barni e S. Machetti), Testing and assessment of linguistic-communicative competence in schools: thoughts on L1 and L2 Linguistic Education, all\u2019interno dell\u2019European Association for Language Testing and Assessment (EALTA) Conference.",
        "periodo": "dal 17-05-2006 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "Limerick, 6-8 luglio 2006, contributo (con M. Barni) New methodologies and technologies for linguistic research: geolinguistic mapping of immigrant languages, Sociolinguistic Symposium SS16, Universit\u00e0 di Limerick.",
        "periodo": "dal 06-07-2006 al 08-07-2006"
      },
      {
        "content": "Pavia, 30 novembre 2006, relazione a invito sul tema Presupposti metodologici della raccolta di dati in contesti plurilingui urbani, all\u2019interno del Seminario Plurilinguismo e immigrazione nella societ\u00e0 italiana, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Dipartimento di Linguistica.",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Siena, 24-25 settembre 2007, contributo (con S. Machetti) Spazi linguistici come spazi di contatto: dalla vaghezza delle lingue alla vaghezza dei confini all\u2019interno del XIV Congresso Nazionale della Societ\u00e0 di Filosofia del Linguaggio, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 24-09-2007 al 25-09-2007"
      },
      {
        "content": "Pescara, 26-28 settembre 2007, contributo \u201cNuove\u201d comunit\u00e0 alloglotte: condizioni della loro presenza e pressione sul territorio, all\u2019interno del XLI Congresso internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Universit\u00e0 di Chieti-Pescara.",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "Tel Aviv, 20-22 gennaio 2008, relazione a invito (con M. Barni) sul tema Linguistic Landscape and Language Vitality presentato a The Tel Aviv Linguistic Landscape Workshop, Tel Aviv University.",
        "periodo": "dal 20-01-2008 al 22-01-2008"
      },
      {
        "content": "Milano, 6-8 marzo 2008, contributo (con A. Bandini) La valutazione delle competenze in accesso all\u2019universit\u00e0: modelli di costruzione di prove e di analisi dei risultati, all\u2019interno del XV Convegno Giscel, Milano.",
        "periodo": "dal 06-03-2008 al 08-03-2008"
      },
      {
        "content": "Amsterdam, 3-5 aprile 2008, contributo (con M. Barni, M. Vedovelli) How immigrants change cities presentato al Sociolinguistic Symposium SS17, Universit\u00e0 di Amsterdam.",
        "periodo": "dal 03-04-2008 al 05-04-2008"
      },
      {
        "content": "Essen, 25-29 agosto 2008, contributo (con M. Barni, S. Machetti) Problems in migrant education: L1 and L2 linguistic education, presentato al 15th World Congress of Applied Linguistics (AILA).",
        "periodo": "dal 25-08-2008 al 29-08-2008"
      },
      {
        "content": "Viterbo, 6-8 ottobre 2008, contributo L\u2019italiano in Giappone. Nuove vie di diffusione, all\u2019interno del convegno Plurilinguismo, multiculturalismo e apprendimento delle lingue: confronto tra Giappone e Italia, Universit\u00e0 della Tuscia.",
        "periodo": "dal 06-10-2008 al 08-10-2008"
      },
      {
        "content": "Siena, 4-5 novembre 2008, contributo La lingua italiana nella comunicazione pubblica sociale all\u2019interno del Convegno Idee di spazio, organizzato dal Dipartimento di Scienze dei Linguaggi e delle Culture dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 04-11-2008 al 05-11-2008"
      },
      {
        "content": "Siena, 15-17 gennaio 2009, contributo (con M. Barni) Italian language and LL in the market of languages, all\u2019interno del 2\u00b0 Workshop su Linguistic Landscape: expanding the discussion, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 17-01-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Organizzatore per la realizzazione del 2\u00b0 Workshop su Linguistic Landscape: expanding the discussion, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 17-01-2009"
      },
      {
        "content": "Turku, 5-7 giugno 2009, contributo (con M. Barni, S. Machetti) Unconscious government assessment policy: language tests for immigrant students in Italian schools. European Association for Language Testing and Assessment (EALTA) Conference 2009, Turku University.",
        "periodo": "dal 05-06-2009 al 07-06-2009"
      },
      {
        "content": "Limerick, 18-20 giugno 2009, contributo (con M. Barni, S. Machetti), Promoting and managing language policy: mapping immigrant language in schools. Paper presentato al LPLL (Language Policy and Language Learning) Conference 2009, Universit\u00e0 di Limerick.",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 20-06-2009"
      },
      {
        "content": "Fribourg, 28 gennaio 2010, contributo (con M. Barni, S. Machetti), Migrant Flow and the Job Market: The Lingua e cittadinanza Projects (Italy), Fourth AILA Language and Migration Research Network Seminar, Universit\u00e9 de Fribourg.",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 28-01-2010"
      },
      {
        "content": "Cambridge, 14-16 aprile 2010, contributo (con M. Barni, S. Machetti), Describing proficiency levels for young students of Italian as L2, LTRC (Language Testing Research Colloquium) 2010, Cambridge University.",
        "periodo": "dal 14-04-2010 al 16-04-2010"
      },
      {
        "content": "Strasbourg, 5-7 maggio 2010, contributo (con S. Machetti), LL and (Italian) Menus and Brand names: A Survey around the World all'interno del 3rd Linguistic Landscape Workshop The Many Faces of Linguistic Landscapes in Contemporary Settings, Universit\u00e9 de Strasbourg.",
        "periodo": "dal 05-05-2010 al 05-05-2010"
      },
      {
        "content": "Viterbo, 27-29 settembre 2010, contributo (con Simone Casini), Linguistica educativa e neoplurilinguismo nelle scuole italiane: la mappatura della diversit\u00e0 linguistica e la gestione delle immagini del contatto. XLIV Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Linguistica educativa / Lessico e Lessicologia, Universit\u00e0 della Tuscia.",
        "periodo": "dal 27-09-2010 al 29-09-2010"
      },
      {
        "content": "Modena, 3 dicembre 2010, contributo (con S. Machetti, Annamaria Scaglioso), Linking the CILS examinations and the CEFR. Modena, Conference Standardized Language Testing in Teaching and Research, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 03-12-2010 al 03-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato organizzatore dell'International Annual Conference dell'European Association for Language Testing and Assessment (EALTA), Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 08-05-2011"
      },
      {
        "content": "Siena, 5-8 maggio 2011, contributo (con S. Machetti) Come posso essere sicuro che il mio livello B1 \u00e8 veramente un livello B1? all'interno dell'European Association for Language Testing and Assessment (EALTA) Conference, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 08-05-2011"
      },
      {
        "content": "Erice, 25-30 maggio 2011, contributo Giovani generazioni di emigrati/immigrati e competenze in lingua italiana: immaginari a confronto, all'interno dell'Annual Conference of American Association of Teachers of Italian (AATI).",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Bressanone, 7-9 luglio 2011, contributo (con Anna Bandini, Laura Sprugnoli, Beatrice Strambi), Gli esami CILS nei Centri Linguistici italiani e stranieri: risultati e proposte, 7th AICLU (Associazione Italiana Centri Linguistici Universitari) Conference, Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 07-07-2011 al 09-07-2011"
      },
      {
        "content": "Perugia, 17-18 novembre 2011, contributo a invito sul tema Verificare e valutare le competenze di accesso ai corsi di italiano L2: la progettazione di test di ingresso e il supporto delle tecnologie, XVI Seminario dell'Associazione Italiana Centri Linguistici Universitari (AICLU), Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia.",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "Addis Ababa, 22-24 febbraio 2012, contributo (con M. Barni) March 1st - day without immigrants: urban linguistic landscape and the immigrant\u2019s protest. LL4 Linguistic Landscape Seminar, Universit\u00e0 di Addis Ababa.",
        "periodo": "dal 22-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Siena, 18 aprile 2012, contributo L\u2019esperienza Marco Polo e Turandot presso l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, all\u2019interno del Seminario L\u2019insegnamento della lingua cinese in Toscana e dell\u2019italiano a cinesi, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 18-04-2012 al 18-04-2012"
      },
      {
        "content": "Bergamo, 12-14 giugno 2012, contributo Strutturare corsi di italiano nel nuovo ordine linguistico globale: l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena e la mobilit\u00e0 internazionale. Convegno Nuovi contesti d\u2019acquisizione e insegnamento: l\u2019italiano nelle realt\u00e0 plurilingui, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 14-06-2012"
      },
      {
        "content": "Berlino, 20-22 agosto 2012, contributo How Do Italian Policies Regulate and Manage Language in Multilingual Contexts? Immigrant Languages between Authorized Use and Negation of Existence, all'interno del Sociolinguistic Symposium SS19, Freie Universit\u00e4t di Berlino.",
        "periodo": "dal 20-08-2012 al 22-08-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato organizzatore del XLVI Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Plurilinguismo / Sintassi 27-29 settembre 2012, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Siena, 27-29 settembre 2012, contributo Diversit\u00e0 linguistica e societ\u00e0 complesse: un\u2019indagine qualitativa. XLVI Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Plurilinguismo / Sintassi, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Vilnius, 16 novembre 2012, relazione a invito sul tema Mapping languages in Italy: the province of Siena and their languages. Conference Sociolinguistic Map of Lithuania: Towns and Cities, University of Vilnius.",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Namur, 24-26 aprile 2013, contributo (con M. Barni), Languages 'under siege': building a 'regulated and controlled\u2019 linguistic landscape. 5th Linguistic Landscape International Workshop - Protest, conflict and change, Universit\u00e9 de Namur.",
        "periodo": "dal 24-04-2013 al 26-04-2013"
      },
      {
        "content": "Jyv\u00e4skyl\u00e4, 4\u20137 giugno 2013, contributo Immigrant Languages between contruction of superdiverse linguistic space and negation of existence. Convegno Language and Super-diversity: Explorations and Interrogations, Universit\u00e0 di Jyv\u00e4skyl\u00e4.",
        "periodo": "dal 04-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Siena, 22-23 novembre 2013, contributo (con S. Machetti) International mobility and the impact on LT: the Chinese students, all'interno di IATEFL Testing, Evaluation and Assessment SIG Conference - Diversity, plurilingualism and their impact on language testing and assessment, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Organizzatore del IATEFL Testing, Evaluation and Assessment SIG Conference - Diversity, plurilingualism and their impact on language testing and assessment, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 22-23 novembre 2013",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Firenze, 30 novembre 2013, relazione a invito sul tema Contesti di apprendimento dell\u2019italiano L2: gestione del fenomeno migratorio fra sperimentazione e quadro normativo. XXII Convegno Nazionale ILSA, Firenze.",
        "periodo": "dal 30-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Cape Town, 9-11 aprile 2014, contributo Lampedusa : October 3, 2013, 302 migrants died. The LL of hope and pain. VI Linguistic Landscape Workshop. Cape Town University.",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Bertinoro, 22-24 maggio 2014, contributo Linguistic Landscape and (Italian) Menus names: Translation strategies and choices. Convegno Food and Translations, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Bologna, 12-13 giugno 2014, contributo (con S. Machetti) Teaching the intercultural in contexts of student mobility: the case of the University for Foreigners of Siena, all'interno dell'Intercultural Education Resources for Erasmus Students and their Teachers (IEREST) Conference, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Udine, 25-27 settembre 2014, contributo L'italiano: lingua di emigrazione? Scenari linguistici contemporanei nei 'confini' del mondo globale, all'interno del XLVIII Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Universit\u00e0 di Udine.",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Milano 7 novembre 2014, relazione a invito (con M. Barni) sul tema Lingue immigrate: visibilit\u00e0 e impatto nei panorami linguistici urbani, Seminario Plurilinguismo, immigrazione e paesaggio linguistico, Universit\u00e0 Statale di Milano.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Barcellona, 20-22 novembre 2014, contributo (con S. Machetti e M. Barni) Immigrant languages in Italy: new speakers and new linguistic trajectories, all'interno del convegno del progetto COST European Network on New Speakers in a Multilingual Europe (ISCH COST Action IS1306).",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "Aveiro, 28-30 novembre 2014, contributo (con S. Machetti e M. Barni), Linguistic Landscape in Language Teaching and Learning, all'interno dell'International Association of Language and Intercultural Communication (IALIC) Conference 2014, Universit\u00e0 di Aveiro.",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Berlino, 2-3 marzo 2015, contributo (con M. Barni e S. Machetti) Language policies for migrants in Italy: tension between democracy, decision-making and linguistic diversity, all'interno del Symposium Economics, Linguistic Justice and Language policy (MIME project), Humboldt-Universit\u00e4t di Berlino.",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 03-03-2015"
      },
      {
        "content": "Berkeley, 7-9 maggio 2015, contributo (con M. Barni e S. Machetti), Historical and synchronic dimensions of LL in Italy: what methodologies are appropriate? LL7, Workshop on Linguistic Landscape, Berkeley.",
        "periodo": "dal 07-03-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Washington, 13-15 marzo 2015, contributo (con M. Barni e S. Machetti), Language policies for migrants and language use: assess multilingual society between norm, law and linguistic and cultural diversity, all'interno di Georgetown University Round Table (GURT) Conference 2015, Georgetown University.",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 15-03-2015"
      },
      {
        "content": "Venezia, 4-6 giugno 2015, contributo (con L. Salvati), I corsi di italiano L2 come strumenti per la Terza Missione, Convegno AICLU, Associazione Italiana dei Centri Linguistici Universitari, Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia.",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Pavia, 18-19 settembre 2015, co-organizzatore delle Giornate di Studio sul tema Insegnamento della lingua italiana agli studenti internazionali e agli studenti Marco Polo / Turandot. Verso il Foundation Year: acquisizione, didattica e valutazione. Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia, Universit\u00e0 di Roma TRE.",
        "periodo": "dal 18-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Cosenza, 8-10 ottobre 2015, contributo (con L. Cosenza e L. Salvati), La didattica dell\u2019italiano L2 a pubblici analfabeti. Un\u2019indagine sui bisogni formativi dei docenti, all'interno del Convegno della Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa (DILLE), Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Roma, 26-27 novembre 2015, co-organizzatore (con Lucilla Lopriore dell'Universit\u00e0 di Roma TRE) dell'International research conference: Issues of Multilingualism in Early Childhood Education: Zero to Six\u201d, Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Roma, 26-27 novembre 2015, contributo (con L. Cosenza) Multilingualism in early childhood education. A European survey: the WelComm project, all'interno dell'International research conference: Issues of Multilingualism in Early Childhood Education: Zero to Six\u201d, Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Washington, 11-13 marzo 2016, contributo (con M. Barni, S. Machetti, P. Masillo), Rethinking the test features: an impact study within an Italian examination for young learners, all'interno di Georgetown University Round Table (GURT) Conference 2016, Georgetown University.",
        "periodo": "dal 11-03-2016 al 13-03-2016"
      },
      {
        "content": "Siena, 7-9 aprile 2016, contributo (con S. Machetti, P. Masillo), Un\u2019indagine linguistica sulla padronanza in italiano L2: il caso degli \u201calunni stranieri\u201d, all'interno del XIX Convegno nazionale GISCEL, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 09-04-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato organizzatore del XIX Convegno nazionale GISCEL, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 7-9 aprile 2016",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 09-04-2016"
      },
      {
        "content": "New York, 21-22 aprile 2016, contributo (con A. Scibetta), Language as a Factor in Sustainable Development: Language to Reduce Inequalities, all\u2019interno del Language and the sustainable development goals: a symposium, ONU, New York.",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Liverpool, 27-29 aprile 2016, contributo (con M. Barni) Linguistic Landscape and Gentrification in Italy: the historical city centres as cases of reterritorialization, all'interno dell'8\u00b0 Workshop on Linguistic Landscape, Liverpool University.",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Reggio Emilia, 13-14 maggio 2016, contributo (con S. Machetti, P. Masillo, L. Salvati, L. Cosenza) Sperimentare per riflettere: rilevare i profili di alfabetizzazione per progettare interventi didattici. Giornata di studi organizzata dal Comune di Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "Istanbul, 25-27 maggio 2016, contributo (con G. Amadori, S. Machetti, P. Masillo), Competenze in lingua italiana e profilo adolescenti turchi: esiti dell'apprendimento linguistico e spendibilit\u00e0 dei livelli raggiunti, all'interno del l Convegno Internazionale di Linguistica e Glottodidattica Italiana (CILGI1), Universit\u00e0 Tecnica Y\u0131ld\u0131z di Istanbul.",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Organizzatore del Language Testing Research Colloquium (LTRC), Annual conference of the International Language Testing Association (ILTA), Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Napoli, 23-25 giugno 2016, contributo (con E. Monami), The study abroad experience and the Italian Studies Curriculum, all'interno dell'Annual Conference of American Association of Teachers of Italian (AATI), Napoli.",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 25-06-2016"
      },
      {
        "content": "Granada, 8-10 settembre 2016, contributo New challenges for learning, teaching and assessment with low-educated and illiterate immigrants, all'interno del Literacy Education and Second Language Learning for Adults (LESLLA) Conference 2016, Universit\u00e0 di Granada.",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 10-09-2016"
      },
      {
        "content": "Roma, 27-28 ottobre 2016, contributo (con M. Barni e S. Machetti), Historical and synchronic dimensions of LL in Italy: what methodologies are appropriate? EDISO Workshop, Universit\u00e0 La Sapienza.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "Siena, 19-20 gennaio 2017, contributo Lingua italiana e pubblici del mondo ispanofono/lusofono, all'interno del Convegno Mondo Iberico, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 19-01-2017 al 20-01-2017"
      },
      {
        "content": "Venezia, 2-4 febbraio 2017, contributo (con S. Machetti, F. Gallina), L\u2019approccio del Linguistic Landscape applicato alla didattica dell\u2019italiano L2 per studenti internazionali, all'interno del Convegno della Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e di Linguistica Educativa (DILLE), Universit\u00e0 Ca' Foscari.",
        "periodo": "dal 02-02-2017 al 04-02-2017"
      },
      {
        "content": "Luxembourg, 29-31 marzo 2017, contributo (con M. Barni e S. Machetti) Linguistic Landscape and Gentrification in Italy: the historical city centres as cases of reterritorialization, all'interno del 9\u00b0 Linguistic Landscape Workshop, Universit\u00e9 de Luxembourg.",
        "periodo": "dal 29-03-2017 al 31-03-2017"
      },
      {
        "content": "Bologna, 3-5 maggio 2017, contributo (con S. Machetti e P. Masillo), Reconsidering the impact of language assessment on language learning and teaching: a survey on an Italian examination for young learners, all'interno del 6\u00b0 Convegno dell'Association of Language Testers in Europe (ALTE), Bologna.",
        "periodo": "dal 03-05-2017 al 05-05-2017"
      },
      {
        "content": "Reggio Emilia, 12-13 maggio 2017, contributo (con S. Machetti, P. Masillo, L. Salvati, L. Cosenza, L. Donati), Il test per la misurazione delle competenze alfabetiche, Giornata di studi organizzata dal Comune di Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 12-05-2017 al 13-05-2017"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del X Convegno dell'Associazione Italiana Centri Linguistici Universitari (AICLU), Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 18-20 maggio 2017.",
        "periodo": "dal 18-05-2017 al 20-05-2017"
      },
      {
        "content": "Proponente e componente del Comitato organizzatore del X Convegno dell'Associazione Italiana Centri Linguistici Universitari (AICLU), Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 18-20 maggio 2017.",
        "periodo": "dal 18-05-2017 al 20-05-2017"
      },
      {
        "content": "Palermo, 28-30 giugno 2017, contributo Studenti internazionali, universit\u00e0 americane e Linguistic Landscape: i centri storici italiani, all'interno dell'Annual Conference of American Association of Teachers of Italian (AATI), Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 28-06-2017 al 30-06-2017"
      },
      {
        "content": "Rio de Janeiro, 23-28 luglio 2017, contributo (con A. Scibetta), Chinese University Students' Acquisition of Pragmatic Skills in L2 Italian: A Study on Classroom Interaction, all'interno del 18th AILA World Congress of Applied Linguistics (AILA), Rio de Janeiro.",
        "periodo": "dal 23-07-2017 al 28-07-2017"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del Convegno Dieci anni di didattica dell'italiano a studenti cinesi, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena in collaborazione con Universit\u00e0 degli Studi di Pavia e CRUI, Siena 6-7 ottobre 2017.",
        "periodo": "dal 06-10-2017 al 07-10-2017"
      },
      {
        "content": "Proponente e componente del Comitato Organizzatore del Convegno Dieci anni di didattica dell\u2019italiano a studenti cinesi, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena in collaborazione con Universit\u00e0 degli Studi di Pavia e CRUI, Siena 6-7 ottobre 2017.",
        "periodo": "dal 06-10-2017 al 07-10-2017"
      },
      {
        "content": "Siena, 6-7 ottobre 2017, contributo (con A. Scibetta) Studenti internazionali, studenti MPT, sviluppo della competenza testuale, all'interno del Convegno Dieci anni di didattica dell'italiano a studenti cinesi, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena in collaborazione con Universit\u00e0 degli Studi di Pavia e CRUI.",
        "periodo": "dal 06-10-2017 al 07-10-2017"
      },
      {
        "content": "Milano, 20-21 ottobre 2017, relazione a invito sul tema Apprendere le lingue: la dimensione del contatto per avvicinare e avvicinarsi alle lingue, Convegno nazionale dell'Associazione Lingua e Nuova Didattica (LEND), Milano.",
        "periodo": "dal 20-10-2017 al 21-10-2017"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del Convegno Il mondo dell'italiano / L'italiano nel mondo. A 100 anni dalla fondazione della Scuola di Lingua Italiana per Stranieri di Siena, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 8-11 novembre 2017.",
        "periodo": "dal 08-11-2017 al 11-11-2017"
      },
      {
        "content": "Siena, 8-11 novembre 2017, contributo Dalla Scuola di Italiano al CLUSS, all'interno del Convegno Il mondo dell'italiano / L'italiano nel mondo. A 100 anni dalla fondazione della Scuola di Lingua Italiana per Stranieri di Siena, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 08-11-2017 al 11-11-2017"
      },
      {
        "content": "Milano, 23-24 novembre 2017, relazione a invito sul tema Linguistic Landscape e mobilit\u00e0 nei quartieri: questioni di pianificazione linguistica, all'interno delle Giornate di studi Lingue in movimento e paesaggi urbani, Universit\u00e0 Statale di Milano.",
        "periodo": "dal 23-11-2017 al 24-11-2017"
      },
      {
        "content": "Proponente e componente del Comitato Organizzatore del V Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa (DILLE), Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-02-2018 al 03-02-2018"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del V Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa (DILLE), Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-02-2018 al 03-02-2018"
      },
      {
        "content": "Chicago, 24-27 marzo 2018, contributo (con S. Machetti, V. Carbonara, A. Scibetta) Teacher as a \u201clanguage ethnographer\u201d: sharing sociolinguistic tools to re-think multilingual practices and attitudes, all'interno dell'American Association of Applied Linguistics (AAAL) Conference 2018, Chicago.",
        "periodo": "dal 24-03-2018 al 27-03-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "2002 - 2006, presso il Centro di Eccellenza dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, titolare di un assegno di ricerca sul tema Le lingue immigrate in Italia: aspetti della loro presenza sul territorio italiano (settore disciplinare L-LIN/02; 15 luglio 2002-2005; 15 ottobre 2005 \u2013 15 febbraio 2006), alle attivit\u00e0 della linea di ricerca Lingue immigrate in Italia. In particolare, ha collaborato all\u2019elaborazione di questionari e tracce di intervista da somministrare a bambini, ragazzi e adulti immigrati all\u2019interno di scuole e altre strutture del territorio italiano con l\u2019obiettivo di individuare percezioni, comportamenti linguistici degli immigrati presenti in Italia; si \u00e8 occupata della progettazione del software geolinguistico MapGeoLing 1.0.0 utilizzato per la raccolta di dati linguistici attraverso tecnologie avanzate (palmari con GIS e sistema satellitare GPS, foto e videocamere) e anche con il supporto del Laboratorio Mobile di Rilevazione Sociolinguistica.",
        "periodo": "dal 15-07-2002 al 15-02-2006"
      },
      {
        "content": "Ha diretto (con S. Machetti) la ricerca sulle motivazioni allo studio dell\u2019italiano a Cipro (Cipro, Italia, Mediterraneo), su incarico dell\u2019Ambasciata d\u2019Italia a Cipro.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Responsanbile scientifico, fondi ex-60%, Mappatura delle lingue immigrate in Italia, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Linea di Ricerca Italianismi nel mondo all'interno del Centro di Eccellenza della Ricerca - Osservatorio Linguistico permanente dell'italiano diffuso fra stranieri e delle lingue immigrate in Italia, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena Obiettivi e attivit\u00e0: rilevare la presenza degli italianismi e degli pseudoitalianismi nei panorami linguistici urbani del mondo globale. I dati sono stati rilevanti nei seguenti paesi: Albania, Argentina, Brasile, Canada, Cina, Cipro, Finlandia, Francia, Egitto, Germania, Giappone, Gran Bretagna, Grecia, Libano, Lituania, Marocco, Messico, Per\u00f9, Polonia, Regno Unito, Russia, Stati Uniti, Svezia, Svizzera, Tunisia, Ungheria.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca Raccolta e analisi di dati linguistici dei corsi di lingua italiana del Cluss al fine di un miglioramento dell\u2019offerta formativa del Centro, Centro CLUSS dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della ricerca Raccolta e analisi di dati linguistici di pubblici di adolescenti e minori al fine di un miglioramento dell\u2019offerta formativa del Centro CLUSS, Centro CLUSS dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 15-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto Interventi aventi valenti strategica nell'ambito della programmazione dell'ateneo e connessi agli ambiti della ricerca, della didattica e dell'internazionalizzazione, finalizzati alla realizzazione di interventi a favore degli studenti del programma Marco Polo e Turandot, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, fondi specifici MIUR.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del centro BILINGUISMO CONTA, all'interno dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, nell'ambito del Network Bilingualism Matters (capofila Universit\u00e0 di Edimburgo). Coordinamento delle attivit\u00e0 di ricerca sui temi del bilinguismo.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Linea di Ricerca, fondi Ex60%, Competenze linguistiche e formazione degli studenti internazionali, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca destinato agli studenti internazionali, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, fondi specifici MIUR.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto Laltroparlante, progetto del Centro CLUSS dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 15-01-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto LITEC \u2013 \u201cLingue e Tecnologie per le imprese\u201d cofinanziato da Regione Toscana, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena e Siena Italtech s.r.l. (progetto biennale).",
        "periodo": "dal 01-12-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto Primelingue, progetto di ricerca del Centro CLUSS dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, in collaborazione con la sezione Asili Nido del Comune di Siena.",
        "periodo": "dal 15-12-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di ricerca, didattica e internazionalizzazione: lo sviluppo, la misurazione e la valutazione di competenze linguistiche in soggetti svantaggiati, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, fondi specifici MIUR.",
        "periodo": "dal 01-03-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Nomina MIBACT (insediamento 5 dicembre 2016) come Componente e Tesoriere del Comitato Nazionale per le Celebrazioni del Centenario della fondazione della Scuola di Lingua Italiana per Stranieri.",
        "periodo": "dal 05-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato in Linguistica e Didattica della lingua italiana a stranieri, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, poi diventato Dottorato in Linguistica Storica, Linguistica Educativa e Italianistica: l'italiano, le altre lingue e culture.",
        "periodo": "dal 19-02-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Regolare attivit\u00e0 di insegnamento presso il Dottorato in Linguistica Storica, Linguistica Educativa e Italianistica: l\u2019italiano, le altre lingue e culture (Currilulum 1 - Linguistica e Didattica dell\u2019italiano) dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di formazione per docenti, sulle tematiche dell'insegnamento e apprendimento linguistico, presso le seguenti sedi in Italia - CTP di Monza c/o Scuola Media Statale \u201cT. Confalonieri\u201d (novembre 2000 - 5 ore); - CTP di Padova c/o Scuola Elementare \u201cD. Valeri\u201d di Padova (ottobre 2000, giugno 2003 - 20 ore); - Comune di Scandicci (dicembre 2000-maggio 2001 - 6 ore); - CTP di Casale Monferrato c/o Scuola Media Statale \u201cLeardi\u201d (aprile 2001 - 6 ore); - CTP di Conegliano Veneto c/o la Direzione Didattica \u2013 1\u00b0 circolo (maggio 2001 - 12 ore); - CTP di Ancona c/o Istituto Tecnico Industriale \u201cV. Volterra\u201d (aprile-maggio 2002 - 8 ore); - Istituti \u201cSan Giovanni Bosco\u201d e \u201cCennino Cennini\u201d di Colle Val d\u2019Elsa (aprile-maggio 2002, febbraio-aprile 2003 - 16 ore); - CTP di Prato c/o Scuola Media Statale \u201cMazzoni-Cironi\u201d (settembre 2002 - 6 ore); - CTP di Caltanissetta c/o Scuola Media Statale \u201cRosso di San Secondo\u201d (settembre 2003 - 8 ore); - ente Risorse Umane Europa di Udine (settembre 2003 - 17 ore); - Istituto Comprensivo Statale \u201cA. Lorenzetti\u201d di Rosia (SI) (novembre 2002-maggio 2003, febbraio-marzo 2004, gennaio-giugno 2005 - 27 ore); - Arci di Siena (dicembre 2002, aprile 2004 - 7 ore); - Universit\u00e0 di Venezia, Master Itals (luglio 2004 e 2005 - 4 ore); - Comune di Firenze, progetto \u201cParlato \u00e8 bene, certificato \u00e8 meglio. La valutazione delle competenze linguistico-comunicative in italiano L2\u201d (gennaio-marzo 2005 - 2 ore); - SMS \u201cVolumnio\u201d di Ponte San Giovanni (PG) (marzo-maggio 2006, 6 ore); - Istituto \u201cV. Colonna\u201d di Roma (maggio 2006 \u2013 6 ore); - Ufficio Scolastico Provinciale di Siena (marzo 2007 e 2008, 6 ore); - CTP \u201cCalvino\u201d di Piacenza (febbraio - giugno 2007, 30 ore); - CTP di Fiorenzuola d\u2019Arda (febbraio - maggio 2007, 30 ore); - Regione Toscana (ottobre 2007 - aprile 2008, 15 ore; dicembre 2008, 4 ore) - Istituto \u201cB. Pinchetti\u201d di Tirano (febbraio 2008, 3 ore); - Provincia di Torino (aprile - giugno 2008, 30 ore); - Scuola AZB Bolzano (aprile, settembre 2009, 8 ore); - Montepulciano (aprile - maggio 2009, 6 ore); - CTP \u201cPertini\u201d di Reggio Emilia (novembre 2010, 8 ore); - Formazione per conto dell\u2019Ufficio Scolastico Provinciale di Trento (Rovereto, febbraio 2011; Trento, aprile 2011, 10h); - Cooperativa \u201cContatto\u201d Pavia, 14 dicembre 2013; 6 ore - Progetti della Regione Toscana (2010 - 2017). All'estero - Associazione \u201cDante Alighieri\u201d di La Plata \u2013 Argentina (marzo 2002 - 10 ore); - Comitato Assistenza Scolastica Lavoratori Italiani (C.A.S.L.I.) di Zurigo (giugno 2003 - 10 ore); - Centres R\u00e9gionaux de Formation Continue di Mahdia e Tunisi, docenti di italiano del Ministero dell\u2019Educazione Tunisino (ottobre 2003 - 15 ore) - Ambasciata d\u2019Italia a Cipro (febbraio 2004 - 7 ore, novembre 2005 \u2013 15 ore); - Asociaci\u00f3n Mexicana de Italianistas (AMIT) di Citt\u00e0 del Messico (maggio 2004 - 15 ore); - Istituto Italiano di Cultura di Citt\u00e0 del Messico (maggio 2004 - 2 ore); - Istituto Italiano di Cultura del Cairo (marzo, maggio 2005 - 30 ore); - Istituto Italiano di Cultura di Vilnius (ottobre 2005 \u2013 15 ore); - Universit\u00e0 e Comitato \u201cDante Alighieri\u201d di Graz (ottobre 2005 \u2013 8 ore); - Centres R\u00e9gionaux de Formation Continue di Monastir e Tunisi, docenti di italiano del Ministero dell\u2019Educazione Tunisino (novembre 2006, 15 ore); - Centro Pedagogico, docenti di italiano del Ministero dell\u2019Educazione del Libano (dicembre 2006, 15 ore; gennaio 2008, 15 ore; dicembre 2008, 15 ore); - Istituto Italiano di Cultura di Belgrado (luglio 2007, 15 ore); - Istituto Italiano di Cultura di Istanbul (maggio 2008, 6 ore); - Coascit di Saarbr\u00fccken (novembre 2008, 8 ore); - Giornate delle Scuole Italiane di Istanbul (febbraio 2013, 4 ore) - Vienna, Giornata Europea delle Lingue (settembre 2017, 4 ore) - Ginevra (sistema della formazione liceale del Cantone di Ginevra, febbraio 2018, 12 ore).",
        "periodo": "dal 01-11-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione nei progetti che hanno coinvolto il Centro di Eccellenza della Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena nella progettazione e revisione di materiali didattici destinati all\u2019insegnamento dell\u2019italiano nelle scuole libanesi ed egiziane. In particolare, la collaborazione \u00e8 avvenuta per i volumi Gente del Mediterraneo (voll. per il Libano) e Amici del Mediterraneo II (voll. per l\u2019Egitto), con successive revisioni (per Libano e anche Israele).",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica regolare presso i Master e la Scuola di Specializzazione dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dello Staff del Rettore, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-07-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro per la realizzazione dei volumi Gente del Mediterraneo per l\u2019insegnamento dell\u2019italiano seconda lingua straniera nel sistema scolastico libanese (VII \u2013 VIII- IX classe del ciclo medio e I \u2013 II \u2013 III classe del ciclo secondario), su incarico del Ministero degli Affari Esteri, dell\u2019Istituto Italiano di Cultura di Beirut e del Ministero dell\u2019Educazione libanese.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Direttrice del Centro Linguistico CLUSS dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 05-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio fondatore dell\u2019Associazione Ex-Alunni dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Scambio docenti Erasmus con l\u2019Universit\u00e0 di Vilnius, novembre 2012.",
        "periodo": "dal 13-11-2012 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio di Amministrazione dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare dei corsi di Linguistica Educativa, Teoria della Mediazione, Teoria e Tecniche della Traduzione nei corsi di Laurea triennale in Mediazione Linguistica e Culturale, Lauree Magistrali in Scienze Linguistiche e in Competenze Testuali, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 02-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Scambio docenti Erasmus con la Humboldt-Universit\u00e4t di Berlino, giugno 2015.",
        "periodo": "dal 09-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Delegata alle Relazioni Internazionali dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione con il Centro Certificazione CILS dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena al Gruppo di lavoro per la certificazione delle competenze in lingua italiana come L1, coordinato dall\u2019Istituto Regionale di Ricerca Educativa (IRRE) della Toscana.",
        "periodo": "dal 10-01-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (resp. prof. M. Vedovelli) Strategie di sviluppo lessicale nell'acquisizione dell'italiano L2 e livelli di lessico nelle progressioni dei materiali didattici, ricognizioni descrittive e implicazioni glottodidattiche, facente parte del progetto Prin (Cofin), coordinato dall\u2019Universit\u00e0 di Bergamo (prof. G. Bernini) sul tema La componente morfosintattca e la componente lessicale nella costruzione del testo in L2. Dinamiche di acquisizione e implicazioni glottodidattiche per l'italiano.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Social Langu@ge del consorzio FIT (Formazione, Innovazione, Tecnologie per la Formazione).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "2002 - 2005, con l\u2019Agenzia Nazionale Socrates, nell\u2019ambito dei progetti europei Lingua 1, ha partecipato con il Centro CILS dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena al progetto Promouvoir l\u2019apprentissage des langues europ\u00e9ennes moins enseign\u00e9es: politiques et m\u00e9thodologies, finalizzato alla creazione di un sito web (http://lingua.fc-tic.net). Il progetto \u00e8 stato coordinato dall\u2019IUFM de Bourgogne dell\u2019Universit\u00e0 di Digione e i partners, oltre all\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, sono stati il Ministero dell\u2019Educazione Lituano, l\u2019Universidade Nova di Lisbona per il Portogallo, il Technological Educational Istitute of Thessaloniki di Salonicco per la Grecia, il Serviciul National de Evaluare si Examinare di Bucarest per la Romania.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Fa parte del gruppo di ricerca Lingue immigrate in Italia del Centro di Eccellenza della Ricerca \u2013 Osservatorio Linguistico Permanente dell\u2019Italiano Diffuso fra Stranieri e delle Lingue Immigrate in Italia dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-06-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca sul tema Italianismi nel mondo all'interno del Centro di Eccellenza della Ricerca - Osservatorio Linguistico permanente dell'italiano diffuso fra stranieri e delle lingue immigrate in Italia, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena Obiettivi e attivit\u00e0: rilevare la presenza degli italianismi e degli pseudoitalianismi nei panorami linguistici urbani del mondo globale. I dati sono stati rilevanti nei seguenti paesi: Albania, Argentina, Brasile, Canada, Cina, Cipro, Finlandia, Francia, Egitto, Germania, Giappone, Gran Bretagna, Grecia, Libano, Lituania, Marocco, Messico, Per\u00f9, Polonia, Regno Unito, Russia, Stati Uniti, Svezia, Svizzera, Tunisia, Ungheria.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena del Progetto PRIN 2006 Il Parlato Italiano (resp. prof. M. Vedovelli), coordinato dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del progetto di ricerca Lingue immigrate nella provincia di Siena, coordinato dall'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena e cofinanziato dalla Fondazione Monte dei Paschi di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato al gruppo di lavoro e alle attivit\u00e0 del progetto Lingua e Cittadinanza promosso dalla Regione Toscana, partner: Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del progetto Molan, Network for the exchange of information about good practices that serve to motivate language learners (12/2007-11/2010) Lifelong Learning Programme (LLP), Key Activity 2 \u2013 Languages, promosso dal Consiglio d\u2019Europa.",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del progetto di ricerca L\u2019italiano, una lingua per la pace: il caso del Libano, coordinato dall'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena e cofinanziato dalla Fondazione Monte dei Paschi di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato al gruppo di lavoro e alle attivit\u00e0 del progetto Lingua e Cittadinanza promosso dalla Regione Toscana, partner: Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del progetto di ricerca dal titolo Progetto didattico sulla lingua italiana come strumento di pace, coordinato dall'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena e cofinanziato dalla Fondazione Monte dei Paschi di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena entro il progetto FIRB, Perdita, mantenimento e recupero dello spazio linguistico e culturale nella II e III generazione di emigrati italiani nel mondo: lingua, lingue, identit\u00e0. La lingua e cultura italiana come valore e patrimonio per nuove professionalit\u00e0 nelle comunit\u00e0 emigrate, coordinato dal Centro di Eccellenza dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, con partner le unit\u00e0 locali delle Universit\u00e0 di Udine, Viterbo, Salerno, della Calabria e la societ\u00e0 ELEA.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto Leonardo VinoLingua. L\u2019apprendimento linguistico lega le regioni vinicole europee, Capofila: Universit\u00e4t Innsbruck, Institut f\u00fcr Romanistik; istituzioni partner Linguistics_innovation e.U, Weinbaufachschule Krems, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, Autonome Prov. Bozen, Abt.22, Berufsbildung: Fachschule f\u00fcr Wein-, Obst- und Gartenbau Laimburg, Universit\u00e4t Oviedo, Sprachschule ToLingua, Universit\u00e4t Burgund - Dijon, Centre de Formation Professionnelle et de Promotion Agricole de Bearne \u2013 Burgund.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato al gruppo di lavoro e alle attivit\u00e0 del progetto Lingua e Cittadinanza promosso dalla Regione Toscana 2010-2011, partner: Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto U.Di.Com - Uguaglianza, diversit\u00e0, comunit\u00e0 \u2013 Percorsi formativi per una scuola antirazzista e dell\u2019inclusione, Capofila Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, finanziato dalla Regione Toscana.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del coordinamento scientifico entro il progetto FEI, ReTe e Cittadinanza: la Regione Toscana orienta/forma i cittadini di Paesi Terzi, capofila Regione Toscana, partner: Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto di ricerca Tell me a Story (Erasmus + Program), partner Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro del progetto Lingua e Cittadinanza promosso dalla Regione Toscana 2012-2013, capofila Regione Toscana, partner: Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Centro BILINGUISMO CONTA, all'interno dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, nell'ambito del Network Bilingualism Matters (capofila Universit\u00e0 di Edimburgo).",
        "periodo": "dal 10-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del coordinamento scientifico entro il progetto FEI, ReTe e Cittadinanza: la Regione Toscana orienta/forma i cittadini di Paesi Terzi, capofila Regione Toscana, partner: Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca Wellcom (Erasmus + Program), partner Universit\u00e0 per Stranieri Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Aderente alla Submission for approval of new AILA Research Network 2015-2017 ReN title: Research Group for Early Language Learning (3-12 years) (31 ottobre 2014), gruppo di Ricerca approvato nel gennaio 2015.",
        "periodo": "dal 15-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto Workit (Erasmus + Program), partner Universit\u00e0 per Stranieri Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2017"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico e di Pilotaggio del Progetto FAMI dal titolo SOFT Sistema Offerta Formativa Toscana, capofila Regione Toscana, partner: Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 25-09-2016 al 31-03-2018"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto Pulse (Erasmus + Program), partner Universit\u00e0 per Stranieri Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Substitute Member, nominato dal MIUR, per il progetto COST New Speakers in a Multilingual Europe (ISCH COST Action IS1306).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-06-2017"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Proponente e Socio fondatore nel 2012, e attuale componente, di Siena Italtech \u2013 Tecnologie per lo sviluppo linguistico s.r.l., spin off dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      }
    ]
  }
}