{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fraseologia indoeuropea nell\u2019Anatolia preclassica: note sulla locuzione \u201cversare le parole\". ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI LETTERARI, LINGUISTICI E COMPARATI",
        "ISSN": [
          "2281-6585"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "p. 47-66 , ISSN: 2281-6585",
        "anno": "2018",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dardano P (2018). Fraseologia indoeuropea nell\u2019Anatolia preclassica: note",
        "sulla locuzione \u201cversare le parole\". ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI",
        "STUDI LETTERARI, LINGUISTICI E COMPARATI. SEZIONE",
        "LINGUISTICA, p. 47-66 , ISSN: 2281-6585"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Innsbruck",
        "titolo": "La marcatura non canonica del soggetto in ittito: note sul verbo nahh- \u2018temere, provare timore reverenziale",
        "ISBN": [
          "978-3-85124-741-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-85124-741-1",
        "opera": "(a cura di): Ivo Hajnal, Daniel K\u00f6lligan, Katharina Zipser, Miscellanea Indogermanica. Festschrift f\u00fcr Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Ram\u00f3n zum 65. Geburtstag. p. 105-120, INNSBRUCK:Inst. fur Sprachwissenschaft der Univ",
        "anno": "2017",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2017). La marcatura non canonica del soggetto in ittito: note",
        "sul verbo nahh- \u2018temere, provare timore reverenziale. In: (a cura di): Ivo",
        "Hajnal, Daniel K\u00f6lligan, Katharina Zipser, Miscellanea Indogermanica.",
        "Festschrift f\u00fcr Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Ram\u00f3n zum 65. Geburtstag. p. 105-120,",
        "INNSBRUCK:Inst. fur Sprachwissenschaft der Univ. Innsbruck, ISBN:",
        "978-3-85124-741-1"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-126",
        "titolo": "Intensification and intensifying modification in Hittite",
        "ISBN": [
          "9789027259547"
        ],
        "ISSN": [
          "0165-7763"
        ],
        "csp": "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027259547, ISSN: 0165-7763",
        "opera": "(a cura di): M. Napoli \u2013 M. Ravetto , Exploring Intensification. Synchronic, diachronic and cross-linguistic perspectives. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, vol. 189, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DARDANO P (2017). Intensification and intensifying modification in Hittite.",
        "In: (a cura di): M. Napoli \u2013 M. Ravetto , Exploring Intensification.",
        "Synchronic, diachronic and cross-linguistic perspectives. STUDIES IN",
        "LANGUAGE COMPANION SERIES, vol. 189, p. 101-126, Amsterdam,",
        "Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027259547, ISSN: 0165-7763"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "791-809",
        "titolo": "Homeric and Hittite phraseology compared: introducing the soliloquy in the Homeric and Near Eastern epic",
        "ISBN": [
          "978-3-11-054806-8"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-054806-8",
        "opera": "(a cura di): P. Poccetti - F. Logozzo, Ancient Greek Linguistics. New approaches, Insights, Perspectives. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DARDANO P (2017). Homeric and Hittite phraseology compared:",
        "introducing the soliloquy in the Homeric and Near Eastern epic. In: (a cura",
        "di): P. Poccetti - F. Logozzo, Ancient Greek Linguistics. New approaches,",
        "Insights, Perspectives. p. 791-809, BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter,",
        "ISBN: 978-3-11-054806-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Benedizioni, maledizioni e giuramenti nell\u2019Anatolia ittita: a proposito di una recente pubblicazione",
        "ISSN": [
          "0030-5367"
        ],
        "journal": "ORIENTALIA",
        "csp": "vol. 85, p. 312-321, ISSN: 0030-5367",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dardano P (2016). Benedizioni, maledizioni e giuramenti nell\u2019Anatolia ittita:",
        "a proposito di una recente pubblicazione. ORIENTALIA, vol. 85, p.",
        "312-321, ISSN: 0030-5367"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-61",
        "titolo": "Su alcune espressioni ittite per \u2018vedere, osservare\u2019",
        "ISBN": [
          "978-3-85124-742-8"
        ],
        "csp": "Institut f\u00fcr Sprachen und Literaturen der Universtit\u00e4t Innsbruck, ISBN: 978-3-85124-742-8",
        "opera": "(a cura di): H. Marquardt, S. Reichmuth, J. V. Garc\u00eda Trabazo, Anatolica et Indogermanica. Studia linguistica in honorem Johannis Tischler septuagenarii dedicata. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2016). Su alcune espressioni ittite per \u2018vedere, osservare\u2019. In:",
        "(a cura di): H. Marquardt, S. Reichmuth, J. V. Garc\u00eda Trabazo, Anatolica et",
        "Indogermanica. Studia linguistica in honorem Johannis Tischler",
        "septuagenarii dedicata. p. 43-61, Institut f\u00fcr Sprachen und Literaturen der",
        "Universtit\u00e4t Innsbruck, ISBN: 978-3-85124-742-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-122",
        "titolo": "Heth. pe/i\u0161katalla- 'Geber' oder 'Lieferer'?",
        "ISBN": [
          "978-605-396-400-1"
        ],
        "csp": "Istanbul:Arkeoloji ve Sanat Yay\u0131nlar\u0131 , ISBN: 978-605-396-400-1",
        "opera": "(a cura di): S.Erkut- \u00d6. Sir Gavaz, ANTAHSUM Studies in Honour of Ahmet \u00dcnal. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2016). Heth. pe/i\u0161katalla- 'Geber' oder 'Lieferer'?. In: (a cura",
        "di): S.Erkut- \u00d6. Sir Gavaz, ANTAHSUM Studies in Honour of Ahmet \u00dcnal.",
        "p. 105-122, Istanbul:Arkeoloji ve Sanat Yay\u0131nlar\u0131 , ISBN:",
        "978-605-396-400-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Verfasser. Bei den Hethitern",
        "opera": "Reallexicon der Assyriologie. vol. 14, p. 539, BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-041761-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "DARDANO P (2016). Verfasser. Bei den Hethitern. In: Reallexicon der",
        "Assyriologie. vol. 14, p. 539, BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-041761-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prestigio e identit\u00e0 nell\u2019Anatolia ittita. Alcune riflessioni sulla lingua delle lettere dell\u2019archivio di Ma\u015fat-H\u00f6y\u00fck",
        "ISSN": [
          "1781-1317"
        ],
        "journal": "RES ANTIQUAE",
        "csp": "vol. 12, p. 47-66, ISSN: 1781-1317",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dardano P (2015). Prestigio e identit\u00e0 nell\u2019Anatolia ittita. Alcune riflessioni",
        "sulla lingua delle lettere dell\u2019archivio di Ma\u015fat-H\u00f6y\u00fck. RES ANTIQUAE, vol.",
        "12, p. 47-66, ISSN: 1781-1317"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le iscrizioni bilingui licio-greche: tipi e funzioni a confronto",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "STUDI E SAGGI LINGUISTICI",
        "csp": "vol. 53, p. 207-226, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dardano P (2015). Le iscrizioni bilingui licio-greche: tipi e funzioni a",
        "confronto. STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol. 53, p. 207-226, ISSN:",
        "0085-6827"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u201cparola del re\u201d nei testi giuridici e politici dell\u2019Antico Regno: Alcuni aspetti del lessico e della fraseologia ittita",
        "ISSN": [
          "1575-3492"
        ],
        "journal": "ISIMU",
        "csp": "vol. 11-12, p. 127-144, ISSN: 1575-3492",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dardano P (2015). La \u201cparola del re\u201d nei testi giuridici e politici dell\u2019Antico",
        "Regno: Alcuni aspetti del lessico e della fraseologia ittita. ISIMU, vol. 11-12,",
        "p. 127-144, ISSN: 1575-3492"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-105",
        "titolo": "Segnali discorsivi nella lingua delle lettere: sulla formula ittita uwat duwaddu",
        "ISBN": [
          "9788867190829"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788867190829",
        "opera": "(a cura di): M. Benedetti, Rappresentazioni linguistiche dell'identit\u00e0. vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2015). Segnali discorsivi nella lingua delle lettere: sulla formula",
        "ittita uwat duwaddu. In: (a cura di): M. Benedetti, Rappresentazioni",
        "linguistiche dell'identit\u00e0. vol. 3, p. 93-105, NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di",
        "Napoli L'Orientale, ISBN: 9788867190829"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-154",
        "titolo": "Hermann Paul e la composizione nominale",
        "ISBN": [
          "9788867870806"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP EDITRICE, ISBN: 9788867870806",
        "opera": "(a cura di): M. G. Bus\u00e0 - S. Gesuato, Lingue e contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DARDANO P (2015). Hermann Paul e la composizione nominale. In: (a",
        "cura di): M. G. Bus\u00e0 - S. Gesuato, Lingue e contesti. Studi in onore di",
        "Alberto M. Mioni. p. 143-154, PADOVA:CLEUP EDITRICE, ISBN:",
        "9788867870806"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Halte (dein) Ohr geneigt und h\u00f6re mir zu!\u2019: Zur hethitischen Phraseologie der Kommunikation zwischen Menschen und G\u00f6ttern",
        "ISSN": [
          "0043-2547"
        ],
        "journal": "DIE WELT DES ORIENTS",
        "csp": "vol. 44, p. 174-189, ISSN: 0043-2547",
        "anno": "2014",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DARDANO P (2014). \u2018Halte (dein) Ohr geneigt und h\u00f6re mir zu!\u2019: Zur",
        "hethitischen Phraseologie der Kommunikation zwischen Menschen und",
        "G\u00f6ttern. DIE WELT DES ORIENTS, vol. 44, p. 174-189, ISSN: 0043-2547"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "236-262",
        "titolo": "Das hethitische Partizip \u2013 Eine Frage der Diathese?",
        "ISBN": [
          "9788387111670"
        ],
        "csp": "WARSAW:Agade, ISBN: 9788387111670",
        "opera": "(a cura di): M. Kapelus \u2013 P. Taracha, Proceedings of the Eighth International Congress of Hittitology- Warsaw, September 5-9, 2011 . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2014). Das hethitische Partizip \u2013 Eine Frage der Diathese?. In:",
        "(a cura di): M. Kapelus \u2013 P. Taracha, Proceedings of the Eighth",
        "International Congress of Hittitology- Warsaw, September 5-9, 2011 . p.",
        "236-262, WARSAW:Agade, ISBN: 9788387111670"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-64",
        "titolo": "Strategien der Nominalisierung im Hethitischen: Die Nomina agentis",
        "ISBN": [
          "9783954900251"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Reichert Verlag, ISBN: 9783954900251",
        "opera": "(a cura di): N. Oettinger \u2013 Th. Steer , Das Nomen im Indogermanischen. Morphologie, Substantiv versus Adjektiv, Kollektivum. Akten der Arbeitstagung der Indogermanischen Gesellschaft von 14. bis 16. September 2011 in Erlangen. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2014). Strategien der Nominalisierung im Hethitischen: Die",
        "Nomina agentis. In: (a cura di): N. Oettinger \u2013 Th. Steer , Das Nomen im",
        "Indogermanischen. Morphologie, Substantiv versus Adjektiv, Kollektivum.",
        "Akten der Arbeitstagung der Indogermanischen Gesellschaft von 14. bis",
        "16. September 2011 in Erlangen. p. 51-64, Wiesbaden:Reichert Verlag,",
        "ISBN: 9783954900251"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-48",
        "titolo": "\u0160anda e i Hurriti: nota su KBo 3.34 I 24-25",
        "ISBN": [
          "978-3-447-10229-2"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-10229-2",
        "opera": "(a cura di): C. Brosch - A. Payne, Na-wa/i-VIR.ZI/A MAGNUS.SCRIBA Festschrift f\u00fcr Helmut Nowicki zum 70. Geburtstag. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2014). \u0160anda e i Hurriti: nota su KBo 3.34 I 24-25. In: (a cura",
        "di): C. Brosch - A. Payne, Na-wa/i-VIR.ZI/A MAGNUS.SCRIBA Festschrift",
        "f\u00fcr Helmut Nowicki zum 70. Geburtstag. p. 41-48,",
        "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-10229-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Amministratori e funzionari nell\u2019Anatolia ittita: su alcuni aspetti della formazione delle parole in una Corpussprache\u201d",
        "ISSN": [
          "1781-1317"
        ],
        "journal": "RES ANTIQUAE",
        "csp": "vol. 10, p. 115-130, ISSN: 1781-1317",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dardano P (2013). Amministratori e funzionari nell\u2019Anatolia ittita: su alcuni",
        "aspetti della formazione delle parole in una Corpussprache\u201d. RES",
        "ANTIQUAE, vol. 10, p. 115-130, ISSN: 1781-1317"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019allineamento sintattico delle lingue indoeuropee dell\u2019Anatolia: vecchi problemi e nuove proposte alla luce di una recente pubblicazione",
        "ISSN": [
          "0030-5367"
        ],
        "journal": "ORIENTALIA",
        "csp": "vol. 82, p. 29-67, ISSN: 0030-5367",
        "anno": "2013",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DARDANO P (2013). L\u2019allineamento sintattico delle lingue indoeuropee",
        "dell\u2019Anatolia: vecchi problemi e nuove proposte alla luce di una recente",
        "pubblicazione. ORIENTALIA, vol. 82, p. 29-67, ISSN: 0030-5367"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-150",
        "titolo": "Lingua omerica e fraseologia anatolica: vecchie questioni e nuove prospettive",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6919-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6919-4",
        "opera": "(a cura di): M. Mancini - L. Lorenzetti, Le lingue del Mediterraneo antico. Culture, mutamenti, contatti. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2013). Lingua omerica e fraseologia anatolica: vecchie",
        "questioni e nuove prospettive. In: (a cura di): M. Mancini - L. Lorenzetti, Le",
        "lingue del Mediterraneo antico. Culture, mutamenti, contatti. p. 125-150,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6919-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contatti tra lingue nell\u2019Anatolia preclassica: i rapporti tra l\u2019ittito e l\u2019accadico",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 41, p. 393-409, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dardano P (2012). Contatti tra lingue nell\u2019Anatolia preclassica: i rapporti tra",
        "l\u2019ittito e l\u2019accadico. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E",
        "APPLICATA, vol. 41, p. 393-409, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etimologia indoeuropea ed etimologia del sistema. Riflessioni sul lat. pontifex ",
        "ISSN": [
          "1781-1317"
        ],
        "journal": "RES ANTIQUAE",
        "csp": "vol. 9, p. 69-82, ISSN: 1781-1317",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dardano P (2012). Etimologia indoeuropea ed etimologia del sistema.",
        "Riflessioni sul lat. pontifex . RES ANTIQUAE, vol. 9, p. 69-82, ISSN:",
        "1781-1317"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Miscellanea Anatolica",
        "ISSN": [
          "0212-5730"
        ],
        "journal": "AULA ORIENTALIS",
        "csp": "vol. 30, p. 165-175, ISSN: 0212-5730",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dardano P (2012). Miscellanea Anatolica. AULA ORIENTALIS, vol. 30, p.",
        "165-175, ISSN: 0212-5730"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-83",
        "titolo": "Continuit\u00e0 e discontinuit\u00e0 nell\u2019onomastica panfilia: il caso degli antroponimi",
        "ISBN": [
          "88-89837-84-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 88-89837-84-5",
        "opera": "(a cura di): M. Mancini - L. Lorenzetti, \u201cDiscontinuit\u00e0 e creolizzazione nell\u2019Europa linguistica\u201d. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2012). Continuit\u00e0 e discontinuit\u00e0 nell\u2019onomastica panfilia: il",
        "caso degli antroponimi. In: (a cura di): M. Mancini - L. Lorenzetti,",
        "\u201cDiscontinuit\u00e0 e creolizzazione nell\u2019Europa linguistica\u201d. p. 49-83, ROMA:Il",
        "Calamo, ISBN: 88-89837-84-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "619-636",
        "titolo": "Die Worte des K\u00f6nigs als Repr\u00e4sentation von Macht: Zur althethitischen Phraseologie ",
        "ISBN": [
          "978-1-57506-245-7"
        ],
        "csp": "WINONA LAKE, INDIANA:Eisenbrauns, ISBN: 978-1-57506-245-7",
        "opera": "(a cura di): G. Wilhelm , Organization, Representation, and Symbols of Power in the Ancient Near East. Proceedings of the 54th Rencontre Assyriologique Internationale at W\u00fcrzburg 20-25 July 2008. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2012). Die Worte des K\u00f6nigs als Repr\u00e4sentation von Macht:",
        "Zur althethitischen Phraseologie . In: (a cura di): G. Wilhelm , Organization,",
        "Representation, and Symbols of Power in the Ancient Near East.",
        "Proceedings of the 54th Rencontre Assyriologique Internationale at",
        "W\u00fcrzburg 20-25 July 2008. p. 619-636, WINONA LAKE,",
        "INDIANA:Eisenbrauns, ISBN: 978-1-57506-245-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-87",
        "titolo": "Il vento, i piedi e i calzari: i messaggeri degli dei nei miti ittiti e nei poemi omerici",
        "ISBN": [
          "978-88-960-55-342"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-960-55-342",
        "opera": "(a cura di): N. Bolatti-Guzzo - S. Festuccia - M. Marazzi, Centro mediterraneo preclassico. Studi e ricerche III - Studi vari di egeistica, anatolistica e del mondo mediterraneo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DARDANO P (2012). Il vento, i piedi e i calzari: i messaggeri degli dei nei",
        "miti ittiti e nei poemi omerici. In: (a cura di): N. Bolatti-Guzzo - S. Festuccia",
        "- M. Marazzi, Centro mediterraneo preclassico. Studi e ricerche III - Studi",
        "vari di egeistica, anatolistica e del mondo mediterraneo. p. 53-87, ISBN:",
        "978-88-960-55-342"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I patronimici in -idas del greco antico tra conservazione e innovazione",
        "ISSN": [
          "1781-1317"
        ],
        "journal": "RES ANTIQUAE",
        "csp": "vol. 8, p. 41-62, ISSN: 1781-1317",
        "anno": "2011",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DARDANO P (2011). I patronimici in -idas del greco antico tra",
        "conservazione e innovazione. RES ANTIQUAE, vol. 8, p. 41-62, ISSN:",
        "1781-1317"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-59",
        "titolo": "Mehrsprachigkeit im hethitischen Reich: Die Beziehungen zwischen dem Hethitischen und dem Akkadischen",
        "ISBN": [
          "978-3-8322-9888-3"
        ],
        "csp": "AACHEN:Shaker Verlag, ISBN: 978-3-8322-9888-3",
        "opera": "(a cura di): Dietrich Boschung \u2013 Claudia Maria Riehl , Historische Mehrsprachigkeit. Workshop des Zentrums f\u00fcr antike Kulturen des Mittelmeerraums und des Zentrums Sprachenvielfalt und Mehrsprachigkeit an der Universit\u00e4t K\u00f6ln, Juli 2008. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2011). Mehrsprachigkeit im hethitischen Reich: Die",
        "Beziehungen zwischen dem Hethitischen und dem Akkadischen. In: (a cura",
        "di): Dietrich Boschung \u2013 Claudia Maria Riehl , Historische Mehrsprachigkeit.",
        "Workshop des Zentrums f\u00fcr antike Kulturen des Mittelmeerraums und des",
        "Zentrums Sprachenvielfalt und Mehrsprachigkeit an der Universit\u00e4t K\u00f6ln,",
        "Juli 2008. p. 47-59, AACHEN:Shaker Verlag, ISBN: 978-3-8322-9888-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-81",
        "titolo": "Erz\u00e4hlte Vergangenheit und kulturelles Ged\u00e4chtnis im hethitischen Schrifttum: Die so genannte Palastchronik",
        "ISBN": [
          "978-3-86835-063-0"
        ],
        "csp": "M\u00dcNSTER:Ugarit-Verlag, ISBN: 978-3-86835-063-0",
        "opera": "(a cura di): M. Hutter - S. Hutter-Braunsar, Hethitische Literatur. \u00dcberlieferungsprozesse, Textstrukturen, Ausdrucksforme und Nachwirken. Akten des Symposiums vom 18. bis 20. Februar 2010 in Bonn. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2011). Erz\u00e4hlte Vergangenheit und kulturelles Ged\u00e4chtnis im",
        "hethitischen Schrifttum: Die so genannte Palastchronik. In: (a cura di): M.",
        "Hutter - S. Hutter-Braunsar, Hethitische Literatur. \u00dcberlieferungsprozesse,",
        "Textstrukturen, Ausdrucksforme und Nachwirken. Akten des Symposiums",
        "vom 18. bis 20. Februar 2010 in Bonn. p. 63-81, M\u00dcNSTER:Ugarit-Verlag,",
        "ISBN: 978-3-86835-063-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-188",
        "titolo": "Zur anatolischen Morphosyntax: Das Suffix -(a)nt- und seine Bildungen",
        "ISBN": [
          "978-605-363-764-6"
        ],
        "csp": "Ankara:Anit Matbaa, ISBN: 978-605-363-764-6",
        "opera": "(a cura di): A. S\u00fcel , Acts of the 7th International Congress of Hittitology. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2010). Zur anatolischen Morphosyntax: Das Suffix -(a)nt- und",
        "seine Bildungen. In: (a cura di): A. S\u00fcel , Acts of the 7th International",
        "Congress of Hittitology. p. 173-188, Ankara:Anit Matbaa, ISBN:",
        "978-605-363-764-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-60",
        "titolo": "'Guardare gli occhi del re\u2019: per l\u2019analisi di una formula antico-ittita",
        "ISBN": [
          "978-3-447-06383-8"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrasowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-06383-8",
        "opera": "(a cura di): J. Klinger - E. Rieken - Chr. R\u00fcster, Investigationes Anatolicae. Gedenkschrift f\u00fcr Erich Neu. vol. StBoT 52, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DARDANO P (2010). 'Guardare gli occhi del re\u2019: per l\u2019analisi di una formula",
        "antico-ittita. In: (a cura di): J. Klinger - E. Rieken - Chr. R\u00fcster,",
        "Investigationes Anatolicae. Gedenkschrift f\u00fcr Erich Neu. vol. StBoT 52, p.",
        "47-60, WIESBADEN:Harrasowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-06383-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per l\u2019etimo dell\u2019ittito maskan-",
        "ISSN": [
          "1781-1317"
        ],
        "journal": "RES ANTIQUAE",
        "csp": "vol. 6, p. 3-12, ISSN: 1781-1317",
        "anno": "2009",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DARDANO P (2009). Per l\u2019etimo dell\u2019ittito maskan-. RES ANTIQUAE, vol.",
        "6, p. 3-12, ISSN: 1781-1317"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspetti della testualit\u00e0 nella letteratura ittita: in margine a una recente pubblicazione",
        "ISSN": [
          "0030-5367"
        ],
        "journal": "ORIENTALIA",
        "csp": "vol. 77, p. 45-72, ISSN: 0030-5367",
        "anno": "2008",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DARDANO P (2008). Aspetti della testualit\u00e0 nella letteratura ittita: in",
        "margine a una recente pubblicazione. ORIENTALIA, vol. 77, p. 45-72,",
        "ISSN: 0030-5367"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra etimologia e ricostruzione culturale: il caso del panfilio epistasis",
        "ISSN": [
          "1781-1317"
        ],
        "journal": "RES ANTIQUAE",
        "csp": "vol. 5, p. 23-35, ISSN: 1781-1317",
        "anno": "2008",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DARDANO P (2008). Tra etimologia e ricostruzione culturale: il caso del",
        "panfilio epistasis. RES ANTIQUAE, vol. 5, p. 23-35, ISSN: 1781-1317"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-64",
        "titolo": "Contatti tra lingue nel mondo mediterraneo antico: i verbi in -iss\u0101re / -iz\u0101re del latino",
        "ISBN": [
          "978-88-8012-453-5"
        ],
        "csp": "Recco - Genova:Le Mani, ISBN: 978-88-8012-453-5",
        "opera": "V. ORIOLES, F. TOSO. Circolazioni linguistiche e culturali nello spazio mediterraneo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DARDANO P (2008). Contatti tra lingue nel mondo mediterraneo antico: i",
        "verbi in -iss\u0101re / -iz\u0101re del latino. In: V. ORIOLES, F. TOSO. Circolazioni",
        "linguistiche e culturali nello spazio mediterraneo. p. 49-64, Recco -",
        "Genova:Le Mani, ISBN: 978-88-8012-453-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die hethitischen Tontafelkataloge aus Hattusa: Inhalt und Funktion",
        "ISSN": [
          "1126-6651"
        ],
        "journal": "STUDI MICENEI ED EGEO-ANATOLICI",
        "csp": "vol. 49, p. 171-194, ISSN: 1126-6651",
        "anno": "2007",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DARDANO P (2007). Die hethitischen Tontafelkataloge aus Hattusa: Inhalt",
        "und Funktion. STUDI MICENEI ED EGEO-ANATOLICI, vol. 49, p. 171-194,",
        "ISSN: 1126-6651"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un caso di interferenza linguistica in area microasiatica: su alcuni antroponimi composti del panfilio",
        "ISSN": [
          "1781-1317"
        ],
        "journal": "RES ANTIQUAE",
        "csp": "vol. 4, p. 21-43, ISSN: 1781-1317",
        "anno": "2007",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DARDANO P (2007). Un caso di interferenza linguistica in area",
        "microasiatica: su alcuni antroponimi composti del panfilio. RES ANTIQUAE,",
        "vol. 4, p. 21-43, ISSN: 1781-1317"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contatti tra lingue nell'Asia Minore antica: alcuni aspetti del vocalismo panfilio",
        "ISSN": [
          "1126-6651"
        ],
        "journal": "STUDI MICENEI ED EGEO-ANATOLICI",
        "csp": "vol. 48, p. 89-112, ISSN: 1126-6651",
        "anno": "2006",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DARDANO P (2006). Contatti tra lingue nell'Asia Minore antica: alcuni",
        "aspetti del vocalismo panfilio. STUDI MICENEI ED EGEO-ANATOLICI, vol.",
        "48, p. 89-112, ISSN: 1126-6651"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-396",
        "titolo": "Die hethitischen Tontafelkataloge aus Hattusa (CTH 276-282). p",
        "ISBN": [
          "3-447-05244-9"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 3-447-05244-9",
        "anno": "2006",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DARDANO P (2006). Die hethitischen Tontafelkataloge aus Hattusa (CTH",
        "276-282). p. 1-396, WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 3-447-05244-9"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I costrutti perifrastici con il verbo har(k)- dell'ittito: stato della questione e prospettive di metodo",
        "ISSN": [
          "0030-5367"
        ],
        "journal": "ORIENTALIA",
        "csp": "vol. 74, p. 93-113, ISSN: 0030-5367",
        "anno": "2005",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DARDANO P (2005). I costrutti perifrastici con il verbo har(k)- dell'ittito:",
        "stato della questione e prospettive di metodo. ORIENTALIA, vol. 74, p.",
        "93-113, ISSN: 0030-5367"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Innsbruck",
        "titolo": "La marcatura non canonica del soggetto in ittito: note sul verbo nahh- \u2018temere, provare timore reverenziale",
        "ISBN": [
          "978-3-85124-741-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-85124-741-1",
        "opera": "(a cura di): Ivo Hajnal, Daniel K\u00f6lligan, Katharina Zipser, Miscellanea Indogermanica. Festschrift f\u00fcr Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Ram\u00f3n zum 65. Geburtstag. p. 105-120, INNSBRUCK:Inst. fur Sprachwissenschaft der Univ",
        "anno": "2017",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2017). La marcatura non canonica del soggetto in ittito: note",
        "sul verbo nahh- \u2018temere, provare timore reverenziale. In: (a cura di): Ivo",
        "Hajnal, Daniel K\u00f6lligan, Katharina Zipser, Miscellanea Indogermanica.",
        "Festschrift f\u00fcr Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Ram\u00f3n zum 65. Geburtstag. p. 105-120,",
        "INNSBRUCK:Inst. fur Sprachwissenschaft der Univ. Innsbruck, ISBN:",
        "978-3-85124-741-1"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-126",
        "titolo": "Intensification and intensifying modification in Hittite",
        "ISBN": [
          "9789027259547"
        ],
        "ISSN": [
          "0165-7763"
        ],
        "csp": "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027259547, ISSN: 0165-7763",
        "opera": "(a cura di): M. Napoli \u2013 M. Ravetto , Exploring Intensification. Synchronic, diachronic and cross-linguistic perspectives. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, vol. 189, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DARDANO P (2017). Intensification and intensifying modification in Hittite.",
        "In: (a cura di): M. Napoli \u2013 M. Ravetto , Exploring Intensification.",
        "Synchronic, diachronic and cross-linguistic perspectives. STUDIES IN",
        "LANGUAGE COMPANION SERIES, vol. 189, p. 101-126, Amsterdam,",
        "Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027259547, ISSN: 0165-7763"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "791-809",
        "titolo": "Homeric and Hittite phraseology compared: introducing the soliloquy in the Homeric and Near Eastern epic",
        "ISBN": [
          "978-3-11-054806-8"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-054806-8",
        "opera": "(a cura di): P. Poccetti - F. Logozzo, Ancient Greek Linguistics. New approaches, Insights, Perspectives. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DARDANO P (2017). Homeric and Hittite phraseology compared:",
        "introducing the soliloquy in the Homeric and Near Eastern epic. In: (a cura",
        "di): P. Poccetti - F. Logozzo, Ancient Greek Linguistics. New approaches,",
        "Insights, Perspectives. p. 791-809, BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter,",
        "ISBN: 978-3-11-054806-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le iscrizioni bilingui licio-greche: tipi e funzioni a confronto",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "STUDI E SAGGI LINGUISTICI",
        "csp": "vol. 53, p. 207-226, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dardano P (2015). Le iscrizioni bilingui licio-greche: tipi e funzioni a",
        "confronto. STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol. 53, p. 207-226, ISSN:",
        "0085-6827"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-154",
        "titolo": "Hermann Paul e la composizione nominale",
        "ISBN": [
          "9788867870806"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP EDITRICE, ISBN: 9788867870806",
        "opera": "(a cura di): M. G. Bus\u00e0 - S. Gesuato, Lingue e contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DARDANO P (2015). Hermann Paul e la composizione nominale. In: (a",
        "cura di): M. G. Bus\u00e0 - S. Gesuato, Lingue e contesti. Studi in onore di",
        "Alberto M. Mioni. p. 143-154, PADOVA:CLEUP EDITRICE, ISBN:",
        "9788867870806"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Halte (dein) Ohr geneigt und h\u00f6re mir zu!\u2019: Zur hethitischen Phraseologie der Kommunikation zwischen Menschen und G\u00f6ttern",
        "ISSN": [
          "0043-2547"
        ],
        "journal": "DIE WELT DES ORIENTS",
        "csp": "vol. 44, p. 174-189, ISSN: 0043-2547",
        "anno": "2014",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DARDANO P (2014). \u2018Halte (dein) Ohr geneigt und h\u00f6re mir zu!\u2019: Zur",
        "hethitischen Phraseologie der Kommunikation zwischen Menschen und",
        "G\u00f6ttern. DIE WELT DES ORIENTS, vol. 44, p. 174-189, ISSN: 0043-2547"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "236-262",
        "titolo": "Das hethitische Partizip \u2013 Eine Frage der Diathese?",
        "ISBN": [
          "9788387111670"
        ],
        "csp": "WARSAW:Agade, ISBN: 9788387111670",
        "opera": "(a cura di): M. Kapelus \u2013 P. Taracha, Proceedings of the Eighth International Congress of Hittitology- Warsaw, September 5-9, 2011 . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2014). Das hethitische Partizip \u2013 Eine Frage der Diathese?. In:",
        "(a cura di): M. Kapelus \u2013 P. Taracha, Proceedings of the Eighth",
        "International Congress of Hittitology- Warsaw, September 5-9, 2011 . p.",
        "236-262, WARSAW:Agade, ISBN: 9788387111670"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-64",
        "titolo": "Strategien der Nominalisierung im Hethitischen: Die Nomina agentis",
        "ISBN": [
          "9783954900251"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Reichert Verlag, ISBN: 9783954900251",
        "opera": "(a cura di): N. Oettinger \u2013 Th. Steer , Das Nomen im Indogermanischen. Morphologie, Substantiv versus Adjektiv, Kollektivum. Akten der Arbeitstagung der Indogermanischen Gesellschaft von 14. bis 16. September 2011 in Erlangen. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dardano P (2014). Strategien der Nominalisierung im Hethitischen: Die",
        "Nomina agentis. In: (a cura di): N. Oettinger \u2013 Th. Steer , Das Nomen im",
        "Indogermanischen. Morphologie, Substantiv versus Adjektiv, Kollektivum.",
        "Akten der Arbeitstagung der Indogermanischen Gesellschaft von 14. bis",
        "16. September 2011 in Erlangen. p. 51-64, Wiesbaden:Reichert Verlag,",
        "ISBN: 9783954900251"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etimologia indoeuropea ed etimologia del sistema. Riflessioni sul lat. pontifex ",
        "ISSN": [
          "1781-1317"
        ],
        "journal": "RES ANTIQUAE",
        "csp": "vol. 9, p. 69-82, ISSN: 1781-1317",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dardano P (2012). Etimologia indoeuropea ed etimologia del sistema.",
        "Riflessioni sul lat. pontifex . RES ANTIQUAE, vol. 9, p. 69-82, ISSN:",
        "1781-1317"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contatti tra lingue nell\u2019Anatolia preclassica: i rapporti tra l\u2019ittito e l\u2019accadico",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 41, p. 393-409, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dardano P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dardano P (2012). Contatti tra lingue nell\u2019Anatolia preclassica: i rapporti tra",
        "l\u2019ittito e l\u2019accadico. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E",
        "APPLICATA, vol. 41, p. 393-409, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I patronimici in -idas del greco antico tra conservazione e innovazione",
        "ISSN": [
          "1781-1317"
        ],
        "journal": "RES ANTIQUAE",
        "csp": "vol. 8, p. 41-62, ISSN: 1781-1317",
        "anno": "2011",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DARDANO P (2011). I patronimici in -idas del greco antico tra",
        "conservazione e innovazione. RES ANTIQUAE, vol. 8, p. 41-62, ISSN:",
        "1781-1317"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra etimologia e ricostruzione culturale: il caso del panfilio epistasis",
        "ISSN": [
          "1781-1317"
        ],
        "journal": "RES ANTIQUAE",
        "csp": "vol. 5, p. 23-35, ISSN: 1781-1317",
        "anno": "2008",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DARDANO P (2008). Tra etimologia e ricostruzione culturale: il caso del",
        "panfilio epistasis. RES ANTIQUAE, vol. 5, p. 23-35, ISSN: 1781-1317"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contatti tra lingue nell'Asia Minore antica: alcuni aspetti del vocalismo panfilio",
        "ISSN": [
          "1126-6651"
        ],
        "journal": "STUDI MICENEI ED EGEO-ANATOLICI",
        "csp": "vol. 48, p. 89-112, ISSN: 1126-6651",
        "anno": "2006",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DARDANO P (2006). Contatti tra lingue nell'Asia Minore antica: alcuni",
        "aspetti del vocalismo panfilio. STUDI MICENEI ED EGEO-ANATOLICI, vol.",
        "48, p. 89-112, ISSN: 1126-6651"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-396",
        "titolo": "Die hethitischen Tontafelkataloge aus Hattusa (CTH 276-282). p",
        "ISBN": [
          "3-447-05244-9"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 3-447-05244-9",
        "anno": "2006",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DARDANO P (2006). Die hethitischen Tontafelkataloge aus Hattusa (CTH",
        "276-282). p. 1-396, WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 3-447-05244-9"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "Un decennio di studi micenei. Rassegna bibliografica (1990-1997). p",
        "ISBN": [
          "88-85134-52-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 88-85134-52-1",
        "anno": "2000",
        "autori": "DARDANO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DARDANO P (2000). Un decennio di studi micenei. Rassegna bibliografica",
        "(1990-1997). p. 1-164, ROMA:Il Calamo, ISBN: 88-85134-52-1"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "93330",
    "nome": "DARDANO Paola",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "membro del comitato scientifico della collana Acta Orientalia Belgica",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \"VI Congresso Internazionale di Ittitologia\" (Roma, 5-9 settembre 2005) con una relazione dal titolo \u201cDie hethitischen Tontafelkataloge aus Hattusa: Inhalt und Funktion\u201d.",
        "periodo": "dal 05-09-2005 al 09-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Discontinuit\u00e0 e creolizzazione nella formazione dell\u2019Europa linguistica\" (Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia - Viterbo, 12-14 settembre 2006) con una relazione dal titolo \u201cContinuit\u00e0 e discontinuit\u00e0 nell\u2019onomastica panfilia\u201d.",
        "periodo": "dal 12-09-2006 al 14-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al workshop \"Historische Mehrsprachigkeit. Workshop des Zentrums f\u00fcr die Antiken Kulturen des Mittelmeerraums und des Zentums Sprachenvielfalt und Mehrsprachigkeit an der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln\" (4.-5. Juli 2008) con una relazione dal titolo \u201cMehrsprachigkeit im hethitischen Reich: die Beziehungen zwischen dem Hethitischen und dem Akkadischen\u201c.",
        "periodo": "dal 04-07-2008 al 05-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla \"54. Rencontre Assyriologique Internationale - Organisation, Repr\u00e4sentation und Symbole der Macht in Altvorderasien\u201c (W\u00fcrzburg, 20.-25. Juli 2008) con una relazione dal titolo \u201cDie Worte des K\u00f6nigs als Repr\u00e4sentation von Macht: Zur althethitischen Phraseologie\u201d.",
        "periodo": "dal 20-07-2008 al 25-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \u201cVII. International Congress of Hittitology\" (\u00c7orum, 25-31 August 2008) con una relazione dal titolo \"Zur anatolischen Morphosynatx: Das Suffix -(a)nt- und seine Bildungen\u201d.",
        "periodo": "dal 25-08-2008 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito) al convegno \"The Earliest Libraries. Library Tradition in the Ancient Near East from the Dawn of History until the Roman Era, c. 3200 BC -200 AD\" (Copenhagen, November 20-21 2009 - \u201cCenter for Canon and Identity Formation\u201d, University of Copenhagen) con una relazione dal titolo: \u201cDie Tontafelnsammlungen des Hethiterreiches: Textsorten und Abschreibepraxis\u201d.",
        "periodo": "dal 20-11-2009 al 21-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Anatolische Literaturen. Autoren \u2013 Textstrukturen \u2013 Zuh\u00f6rer\" (Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t, Bonn, 18.-20. Februar 2010) con una relazione dal titolo \u201cErz\u00e4hlte Vergangenheit und kulturelles Ged\u00e4chtnis im hethitischen Schrifttum: Die sogenannte Palastchronik\u201d.",
        "periodo": "dal 18-02-2010 al 20-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito) al workshop \"Strategies of Translation: language contact and poetic language\" - Institut f\u00fcr Linguistik \u2013 Abteilung Historisch-Vergleichende Sprachwissenschaft, Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (17.-18. Dezember 2010) con una relazione dal titolo \u201cInterferenzerscheinungen in den hethitischen Texten: Der Einfluss des Akkadischen\u201d.",
        "periodo": "dal 17-12-2010 al 18-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cLinguistics and Classical Languages\" (Rome, February 17th-19th, 2011, Universit\u00e0 di Roma III) con una relazione dal titolo \"Tra verbo e nome: le nominalizzazioni del greco antico\u201d.",
        "periodo": "dal 17-02-2011 al 19-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all' \"8th International Congress of Hittitology\" (Warsaw, September 5-9, 2011) con una relazione dal titolo \"Das hethitische Partizip \u2013 Eine Frage der Diathese?\u201d",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 09-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Das Nomen im Indogermanischen\u201d \u2013 Arbeitstagung der Indogermanischen Gesellschaft (Erlangen, 14.-16. September 2011) con una relazione dal titolo \u201cStrategien der Nominalisierung im Hethitischen: Die Nomina agentis\u201d.",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito) all' Humboldt-Kolleg \u201cDie vergleichende Sprachwissenschaft im 21. Jahrhundert - Historical-Comparative Linguistics in the 21st Century\u201d (Pavia, 22-25 September 2011) con una relazione dal titolo \u201cAnatolischer Wortschatz und Phraseologie: Ererbtes und fremde Einfl\u00fcsse\u201d.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 25-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cLingue e grammatiche. Contatti, divergenze, confronti\" (Universit\u00e0 per Stranieri - Siena 3-4 Novembre 2011) con una relazione dal titolo \"Contatti tra lingue nell\u2019Anatolia preclassica: i rapporti tra l\u2019ittito e l\u2019accadico\u201d.",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Mutamento e contatto linguistico nel Mediterraneo\" (Viterbo, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia - 17-18 settembre 2012) con una relazione dal titolo \u201cLingua omerica e fraseologia anatolica: vecchi problemi e nuove prospettive\u201d.",
        "periodo": "dal 17-09-2012 al 18-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito) al workshop \"Reden an die G\u00f6tter? Sakralsprachen im Alten Orient und benachbarten Gebieten\" (Mainz, 9.-11. Oktober 2012 - Johannes Gutenberg Universit\u00e4t Mainz) con una relazione dal titolo \u201c\u2019Halte (dein) Ohr geneigt und h\u00f6re mir zu!\u2018: Zur hethitischen Phraseologie der Kommunikation zwischen Menschen und G\u00f6ttern\u201d.",
        "periodo": "dal 09-10-2012 al 11-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla giornata di studi \"Rappresentazioni linguistiche dell\u2019identit\u00e0\" (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena - Siena, 5 giugno 2014) con una relazione dal titolo \u201cPrestigio e identit\u00e0 nell\u2019Anatolia ittita: le lettere dell\u2019archivio di Ma\u015fat-H\u00f6y\u00fck\u201d.",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 05-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito) all'Humboldt-Kolleg \"Kommunikationsstrategien und Formen menschlichen Zusammenlebens in der Vergangenheit und Gegenwart Europas\" (Madrid, 1-3 ottobre 2014) con una relazione dal titolo \u201cKommunikationsstrategien im vorchristlichen Anatolien: Zur hethitischen Phraseologie der Kommunikation zwischen Menschen und G\u00f6ttern\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 03-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del convegno \"Grammatiche e grammatici. Teorie, testi e contesti\" - XXXIX Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia Siena, Universit\u00e0 per Stranieri, 23-25 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Le lingue classiche tra variazione, identit\u00e0 e norma\" (Universit\u00e0 di Pisa, 19-20 febbraio 2015) con una relazione dal titolo \u201cLe iscrizioni licio-greche nel loro contesto socio-storico: tipi e funzioni a confronto\u201d.",
        "periodo": "dal 19-02-2015 al 20-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all' \"International Colloquium on Ancient Greek Linguistics\" (March 23-27, 2015 - Universit\u00e0 di Tor Vergata - Roma ) con una relazione dal titolo \u201cOmero e l\u2019Anatolia: fraseologia omerica e fraseologia ittita a confronto\u201d.",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito) al workshop \"The Aegean and the Levant at the Turn of the Bronze and Iron Ages\" (Warsaw University, 11-12 June 2015) con una relazione dal titolo \u201cSemitic influences in Anatolian languages\u201d.",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito) al convegno \"100 Jahre Entzifferung des Hethitischen - Morphosyntaktische Kategorien in Sprachgeschichte und Forschung\". Arbeitstagung der Indogermanischen Gesellschaft (Philipps-Universit\u00e4t Marburg, 21. bis 23. September 2015) con una relazione dal titolo \u201cZur Subjektmarkierung im Hethitischen: morphologische und syntaktische Fragen\u201d.",
        "periodo": "dal 21-09-2015 al 23-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito) al convegno \u201cIntensity, intensification and intensifying modification across languages\" (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale - Vercelli, 5-6 novembre 2015) con una relazione dal titolo \"Intensivierung und intensivierende Modifikation im Hethitischen\u201d.",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito) al convegno \"In search of the golden fleece. Linguistic and Cultural Interactions between Greece and the Ancient Near East\" (St.Hilda's College - Oxford, 27-28 gennaio 2017) con una relazione dal titolo \u201cHomeric covenantal terminology and its Near Eastern forerunners\u201d.",
        "periodo": "dal 27-01-2017 al 28-01-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla \"63rd Rencontre Assyriologique Internationale: Dealing with Antiquity \u2013 Past, Present, and Future\" (Marburg, July 24-28, 2017) con una relazione dal titolo \u201cZwischen Rhetorik und Stilistik: die rhetorischen Stilmittel der hethitischen Gebete\u201d.",
        "periodo": "dal 24-07-2017 al 28-07-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Aspetti della formazione delle parole in lingue indoeuropee e romanze\" (Fondi di Ateneo - 2005 - 12 mesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Il contatto linguistico: riflessioni teoriche, modelli esplicativi e analisi di situazioni storiche\" (Fondi di Ateneo - 2006-2008 - 36 mesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Lessico e fraseologia nelle lingue indoeuropee antiche\" (Fondi di Ateneo - 2009-2011 - 36 mesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Aspetti e problemi della morfosintassi di lingue indoeuropee antiche\" (Fondi di Ateneo - 2012-2014 - 36 mesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Dinamiche del mutamento linguistico nel Mediterraneo antico\" (Fondi di Ateneo - 2015-2017 - 36 mesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2017"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Teoria e pratica nella scuola dei Neogrammatici\" (Fondi di Ateneo - 2018-2020 - 36 mesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "membro per cooptazione della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia",
        "periodo": "dal 01-10-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro della Deutsche Orient-Gesellschaft",
        "periodo": "dal 01-12-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro della Indogermanische Gesellschaft",
        "periodo": "dal 01-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro per cooptazione dell'Istituto italiano per il Medio ed Estremo Oriente",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "conseguimento dell'abilitazione (ASN Bando 2012) per il settore 10/G1 - Prima Fascia",
        "periodo": "dal 23-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro per cooptazione del Sodalizio Glottologico Milanese",
        "periodo": "dal 01-03-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "conseguimento del Fondo per il finanziamento delle attivit\u00e0 base di ricerca (FFABR) per professori associati",
        "periodo": "dal 05-12-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \u201cLinguistica e Didattica della Lingua italiana a Stranieri\u201d dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 01-05-2002 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica per il Dottorato di Ricerca in \u201cLinguistica e didattica della lingua italiana a stranieri\u201d (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena): \u201cAspetti di antropologia della scrittura: dalle origini ai sistemi storici\u201d (3 giugno 2003); \u201cI sistemi di scrittura: antropologia e storia\u201d (29 novembre 2005); \u201cComposti e composizione: per una definizione della categoria\u201d (maggio 2007 ); \u201cLa riflessione teorica sul linguaggio e la classificazione delle lingue nel De vulgari eloquentia (I, 1-9)\u201d (gennaio 2008); \u201cAspetti della composizione nominale\u201d (15 dicembre 2010);\u201cLa linguistica storico-comparativa e i Neogrammatici: teorie e metodi\u201d (29 maggio 2012);\u201cL\u2019allineamento morfosintattico delle lingue indoeuropee dell\u2019Anatolia: vecchi problemi e nuove prospettive\u201d (16 aprile 2013); \u201cNomi e nominalizzazioni\u201d (4-5 febbraio 2014)",
        "periodo": "dal 01-05-2002 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro di Commissione per l'esame finale del Dottorato di ricerca in linguistica (Universit\u00e0 di Verona). Tesi: Michael Frotscher, Das hethitische -ant-Partizip und seine indogermanischen Grundlagen: Morphologie - Semantik - Syntax, Tutor: Prof.ssa Paola Cotticelli, XXV ciclo",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del Dottorato di Ricerca in \u201cLinguistica e Didattica della Lingua italiana a Stranieri\u201d dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice della tesi di dottorato del dott. Riccardo Ginevra, \"Fraseologia e onomastica nella V\u01eblusp\u00e1 a confronto con le lingue indoeuropee di pi\u00f9 antica attestazione\" (XXX ciclo - tesi in cotutela con l'Universit\u00e0 di Colonia).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2017"
      },
      {
        "content": "Lezione per il Dottorato in Linguistica storica e storia linguistica italiana, Universit\u00e0 La Sapienza di Roma: \u201cLa fraseologia anatolica tra eredit\u00e0 e innovazione\u201d",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 16-04-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione per il Dottorato in Linguistica storica e storia linguistica italiana, Universit\u00e0 La Sapienza di Roma: \u201cL\u2019allineamento morfosintattico delle lingue indoeuropee dell\u2019Anatolia\u201d",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore vicario per la didattica del Dottorato in \"Linguistica storica, linguistica educativa e italianistica. L\u2019italiano e le altre lingue e culture\" (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cLinguistica storica, linguistica educativa e italianistica. L\u2019italiano e le altre lingue e culture\u201d (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica per il Dottorato di Ricerca in \u201cLinguistica storica, linguistica educativa e italianistica. L\u2019italiano e le altre lingue e culture\u201d (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena): \u201cLa linguistica storico-comparativa e i Neogrammatici\u201d (5 dicembre 2017)",
        "periodo": "dal 05-12-2017 al 05-12-2017"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Collaboratore esterno della Kommission f\u00fcr den Alten Orient dell\u2019Akademie der Wissenschaften und der Literatur (Mainz)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio della Fondazione Alexander von Humboldt per il progetto di ricerca \"Anatolischer Wortschatz und Phraseologie: Sammlung, Interpretation und Untersuchung ihrer Grundlage\". Le ricerche sono state condotte presso l\u2018Institut f\u00fcr Linguistik - Historisch-Vergleichende Sprachwissenschaft - Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (marzo-settembre 2008, luglio-agosto 2009)",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso I'Institut f\u00fcr Linguistik - Historisch-Vergleichende Sprachwissenschaft - Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (28 ore)",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 31-07-2008"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "conferenze su invito: Roma, 31 maggio 2000: \u201cUn decennio di studi di miceneo (1990-1997)\u201d, Dipartimento di Studi Glottoantropologici dell\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza; Cassino, 18 maggio 2005: Le lingua anatoliche tra linguistica e filologia\u201d, Universit\u00e0 di Cassino; Bonn, 27 giugno 2008: \u201cTextsorten in dem hethitischen Schrifttum: Abschreibepraxis und Kompositionsstrategien\u201d, Institut f\u00fcr Orient- und Asienwissenschaften. Abteilung f\u00fcr Religionswissenschaft della Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t - Bonn; Firenze, 12 aprile 2013: \u201cLa fraseologia ittita tra eredit\u00e0 e innovazione\u201d, Dipartimento di Storia, Archeologia, Geografia, Arte e Spettacolo, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze; Roma, 4 aprile 2014: \u201cTrasmissione del sapere nell\u2019Anatolia ittita: gli archivi, le biblioteche e i cosiddetti \u201ctesti di catalogo\u201d, Seminari di Storia del Vicino Oriente Antico. Dipartimento di Scienze dell\u2019Antichit\u00e0, Universit\u00e0 di Roma La Sapienza; Udine, 10 aprile 2017: \u201cLe lingue anatoliche tra linguistica e filologia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Dipartimento di Studi Umanistici e del Patrimonio Culturale.",
        "periodo": "dal 01-05-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento \"Principi di linguistica applicata\" nella Scuola di specializzazione in didattica dell\u2019Italiano come lingua straniera (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena)",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "referee per l'Anvur (Valutazione Qualit\u00e0 della Ricerca 2004-2010; Valutazione Qualit\u00e0 della Ricerca 2011-2014),",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "referee per l'Union der deutschen Akademien der Wissenschaft - Mainz",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "referee per le seguenti riviste di classe A: Archivio Glottologico Italiano, Incontri Linguistici, Rivista degli Studi Orientali, Studi Micenei ed Egeo-Anatolici, Sodalizio Glottologico Milanese",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "referee di articoli in volume miscellaneo pubblicato da John Benjamins",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 01-12-2017"
      },
      {
        "content": "referee per l'Akademie der Wissenschaften und der Literatur - Mainz",
        "periodo": "dal 01-12-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2001): \u201cMutamenti tipologici nella morfosintassi delle lingue indoeuropee\u201d (Coordinatore nazionale: Giorgio Banti; Coordinatore locale: Marina Benedetti).",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 01-02-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Fondo per gli Investimenti della Ricerca di Base (FIRB 2003) \u201cEuropa e Mediterraneo dal punto di vista linguistico: storia e prospettive\u201d (Coordinatore nazionale: Paolo Ramat; Coordinatore locale: Marina Benedetti).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Vigoni 2003 e 2005: \u201cTransitivit\u00e0, inergativit\u00e0, inaccusativit\u00e0: per una classificazione delle radici indoeuropee sulla base della valenza\u201d. Cooperazione italo-tedesca coordinata da Marina Benedetti (Siena) e da Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Ram\u00f3n (Universit\u00e0 di Colonia).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2003): \u201cContinuit\u00e0 e discontinuit\u00e0 nella trasmissione delle strutture linguistiche: cause e modalit\u00e0\u201d (Coordinatore nazionale: Marco Mancini; Coordinatore locale: Marina Benedetti).",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 01-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2005): \u201cLivelli di analisi nell\u2019evoluzione delle lingue indoeuropee\u201d (Coordinatore nazionale: Giorgio Banti; Coordinatore locale: Marina Benedetti).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2008): \u201cMutamento e contatto nella diacronia linguistica del Mediterraneo\u201d (Coordinatore nazionale: Marco Mancini; Coordinatore locale: Marina Benedetti).",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cKritische Bibliographie der Lexikographie des Hethitischen\u201d, finanziato dalla Akademie der Wissenschaften und der Literatur Mainz (Kommission f\u00fcr den Alten Orient) e dalla Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg (Lehrstuhl f\u00fcr Altorientalistik)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2010-2011) \u201cRappresentazioni linguistiche dell'identit\u00e0. Modelli sociolinguistici e linguistica storica\u201d (Coordinatore nazionale: Piera Molinelli; Coordinatore locale: Marina Benedetti).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      }
    ]
  }
}