{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Catene commerciali e franchising monomarca in tempo di crisi: verso la standardizzazione dei centri storici italiani?",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 51/2016, p. 139-144, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2016",
        "autori": "Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Porto Carmelo Maria (2016). Catene commerciali e franchising monomarca",
        "in tempo di crisi: verso la standardizzazione dei centri storici italiani?.",
        "GEOTEMA, vol. 51/2016, p. 139-144, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1422"
        ],
        "titolo": "Into the Wild, un prodotto (cine)turistico nordamericano",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 1, p. 251-265, ISSN: 2039-2362, doi: DOI: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1422",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cirelli Caterina, Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cirelli Caterina, Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria (2016). Into the Wild,",
        "un prodotto (cine)turistico nordamericano. IL CAPITALE CULTURALE, vol.",
        "1, p. 251-265, ISSN: 2039-2362, doi: DOI:",
        "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1422"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rileggendo la citt\u00e0: le recenti trasformazioni del commercio a Catania",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. n. 51/2016, p. 48-59, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cirelli Caterina, Graziano Teresa, Mercatanti Leonardo, Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cirelli Caterina, Graziano Teresa, Mercatanti Leonardo, Nicosia Enrico,",
        "Porto Carmelo Maria (2016). Rileggendo la citt\u00e0: le recenti trasformazioni",
        "del commercio a Catania. GEOTEMA, vol. n. 51/2016, p. 48-59, ISSN:",
        "1126-7798"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4458/5196-03"
        ],
        "titolo": "Reading and interpreting the gateways in contemporary cities: an educational perspective.",
        "ISSN": [
          "2281-5694"
        ],
        "journal": "J-READING",
        "csp": "vol. 1, p. 19-28, ISSN: 2281-5694, doi: 10.4458/5196-03",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cirelli C., Graziano T., Nicosia E., Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cirelli C., Graziano T., Nicosia E., Porto C.M. (2015). Reading and",
        "interpreting the gateways in contemporary cities: an educational",
        "perspective.. J-READING, vol. 1, p. 19-28, ISSN: 2281-5694, doi:",
        "10.4458/5196-03"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Parco nazionale dei Monti Sibillini. L\u2019ecoturismo un fattore di sviluppo trainante?",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 49, p. 147-158, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicosia E., Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicosia E., Porto C.M. (2015). Il Parco nazionale dei Monti Sibillini.",
        "L\u2019ecoturismo un fattore di sviluppo trainante?. GEOTEMA, vol. 49, p.",
        "147-158, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-301",
        "titolo": "The way to St. James and the Via Lauretana: a comparative analysis of the social, cultural and territorial effects",
        "ISBN": [
          "9788866558125"
        ],
        "csp": "Firenze:Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, ISBN: 9788866558125",
        "opera": "(a cura di): Bambi Gianluca, The European Pilgrimage Routes for promoting sustainable and quality tourism in rural areas. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerquetti M., Cirelli C., Coltrinari F., Lois Gonzalez R.C., Lopez L., Nicosia E., Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerquetti M., Cirelli C., Coltrinari F., Lois Gonzalez R.C., Lopez L., Nicosia",
        "E., Porto C.M. (2015). The way to St. James and the Via Lauretana: a",
        "comparative analysis of the social, cultural and territorial effects. In: (a cura",
        "di): Bambi Gianluca, The European Pilgrimage Routes for promoting",
        "sustainable and quality tourism in rural areas. vol. 1, p. 281-301,",
        "Firenze:Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, ISBN: 9788866558125"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-291",
        "titolo": "Le scelte localizzative dei grandi spazi commerciali: effetti economici, sociali ed ambientali.",
        "ISBN": [
          "9788867191109"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788867191109",
        "opera": "(a cura di): D'Alessandro L., City, Retail and Consumption. vol. Unico, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cirelli C., Graziano T., Mercatanti L., Nicosia E., Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cirelli C., Graziano T., Mercatanti L., Nicosia E., Porto C.M. (2015). Le",
        "scelte localizzative dei grandi spazi commerciali: effetti economici, sociali",
        "ed ambientali.. In: (a cura di): D'Alessandro L., City, Retail and",
        "Consumption. vol. Unico, p. 259-291, Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "\"L'Orientale\", ISBN: 9788867191109"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-185",
        "titolo": "Spazi del consumo e nuove polarit\u00e0 commerciali nelle Marche: riflessioni e criticit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788867191109"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788867191109",
        "opera": "(a cura di): D'Alessandro L., City, Retail and Consumption. vol. Unico, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicosia E., Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicosia E., Porto C.M. (2015). Spazi del consumo e nuove polarit\u00e0",
        "commerciali nelle Marche: riflessioni e criticit\u00e0. In: (a cura di): D'Alessandro",
        "L., City, Retail and Consumption. vol. Unico, p. 167-185, Napoli:Universit\u00e0",
        "degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788867191109"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-126",
        "titolo": "Sicurezza e gestione dell\u2019informazione come elementi strategici nel posizionamento dei territori turistici",
        "ISBN": [
          "9788855533270"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron editore, ISBN: 9788855533270",
        "opera": "(a cura di): Cusimano G., Il turismo nelle/delle destinazioni. vol. Unico, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Porto C.M. (2015). Sicurezza e gestione dell\u2019informazione come elementi",
        "strategici nel posizionamento dei territori turistici. In: (a cura di): Cusimano",
        "G., Il turismo nelle/delle destinazioni. vol. Unico, p. 117-126,",
        "Bologna:Patron editore, ISBN: 9788855533270"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "467-480",
        "titolo": "L'influenza delle malattie infettive sul turismo globale",
        "ISBN": [
          "9788855705530"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855705530",
        "opera": "Cirelli C. Nicosia E. Porto C.M.. (a cura di): De Santis G., Gestione della salute, Geografia medica, Undicesimo seminario internazionale. vol. Unico, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cirelli C., Nicosia E., Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cirelli C., Nicosia E., Porto C.M. (2015). L'influenza delle malattie infettive",
        "sul turismo globale. In: Cirelli C. Nicosia E. Porto C.M.. (a cura di): De",
        "Santis G., Gestione della salute, Geografia medica, Undicesimo seminario",
        "internazionale. vol. Unico, p. 467-480, PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN:",
        "9788855705530"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-192",
        "titolo": "Le porte della citt\u00e0. Porti, stazioni ed aeroporti, vecchi e nuovi luoghi di accesso urbano",
        "ISBN": [
          "9788857528175"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857528175",
        "opera": "(a cura di): Scaramellini G.;Mastropietro E., Atti del XXXI Congresso geografico Italiano. vol. Primo, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cirelli C., Graziano T., Nicosia E., Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cirelli C., Graziano T., Nicosia E., Porto C.M. (2014). Le porte della citt\u00e0.",
        "Porti, stazioni ed aeroporti, vecchi e nuovi luoghi di accesso urbano. In: (a",
        "cura di): Scaramellini G.;Mastropietro E., Atti del XXXI Congresso",
        "geografico Italiano. vol. Primo, p. 175-192, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857528175"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-77",
        "titolo": "UNDER THE DOME, Paure del presente e ansie del futuro.",
        "ISBN": [
          "9788840017839"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840017839",
        "opera": "(a cura di): AMATO F., DELL'AGNESE E., SCHERMI AMERICANI, Geografia e geopolitica degli Stati Uniti nelle serie televisive. vol. UNICO, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "NICOSIA E., PORTO C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOSIA E., PORTO C.M. (2014). UNDER THE DOME, Paure del",
        "presente e ansie del futuro.. In: (a cura di): AMATO F., DELL'AGNESE E.,",
        "SCHERMI AMERICANI, Geografia e geopolitica degli Stati Uniti nelle serie",
        "televisive. vol. UNICO, p. 65-77, Milano:Edizioni Unicopli, ISBN:",
        "9788840017839"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "591-602",
        "titolo": "La Turchia tra Occidente e Oriente: verso un \"equilibrismo\" diplomatico.",
        "ISBN": [
          "9788855532204"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855532204",
        "opera": "(a cura di): SCANU G., Paesaggi ambienti culture economie. La sardegna nel Mondo Mediteraneo. Per ricordare Pasquale Brandis. vol. Unico, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2013). La Turchia tra Occidente e Oriente: verso un",
        "\"equilibrismo\" diplomatico.. In: (a cura di): SCANU G., Paesaggi ambienti",
        "culture economie. La sardegna nel Mondo Mediteraneo. Per ricordare",
        "Pasquale Brandis. vol. Unico, p. 591-602, Bologna:Editore Patron Bologna,",
        "ISBN: 9788855532204"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-258",
        "titolo": "Il ruolo delle PAPAM nelle strategie di sviluppo rurale in Sicilia, tra innovazione e competitivit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788854862029"
        ],
        "csp": "Roma: Aracne Editore, ISBN: 9788854862029",
        "opera": "(a cura di): AMATO V., INNOVAZIONE, IMPRESA E COMPETITIVITA' TERRITORIALE NEL MEZZOGIORNO. vol. UNICO, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. NICOSIA, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. NICOSIA, PORTO C. (2013). Il ruolo delle PAPAM nelle strategie di",
        "sviluppo rurale in Sicilia, tra innovazione e competitivit\u00e0. In: (a cura di):",
        "AMATO V., INNOVAZIONE, IMPRESA E COMPETITIVITA'",
        "TERRITORIALE NEL MEZZOGIORNO. vol. UNICO, p. 243-258, Roma:",
        "Aracne Editore, ISBN: 9788854862029"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "368-378",
        "titolo": "Le porte urbane nelle gateway cities del terzo millennio: il progetto \"porti & stazioni\" per il riposizionamento strategico della citt\u00e0 di Palermo",
        "ISBN": [
          "9788855532433"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855532433",
        "opera": "(a cura di): CUSIMANO G., MERCATANTI L., PORTO C., PERCORSI CREATIVI DI TURISMO URBANO. BENI CULTURALI E RIQUALIFICAZIONE NELLA CITTA' CONTEMPORANEA. vol. Unico, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2013). Le porte urbane nelle gateway cities del terzo millennio:",
        "il progetto \"porti & stazioni\" per il riposizionamento strategico della citt\u00e0 di",
        "Palermo. In: (a cura di): CUSIMANO G., MERCATANTI L., PORTO C.,",
        "PERCORSI CREATIVI DI TURISMO URBANO. BENI CULTURALI E",
        "RIQUALIFICAZIONE NELLA CITTA' CONTEMPORANEA. vol. Unico, p.",
        "368-378, Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855532433"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-295",
        "titolo": "I PROCESSI DI RIQUALIFICAZIONE URBANA E LA FORZA ATTRATTIVA DELL'ARCHITETTURA CONTEMPORANEA",
        "ISBN": [
          "9788855532433"
        ],
        "csp": "Blogna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855532433",
        "opera": "(a cura di): CUSIMANO G. MERCATANTI L. PORTO C., PERCORSI CREATIVI DI TURISMO URBANO. BENI CULTURALI E RIQUALIFICAZIONE NELLA CITTA' CONTEMPORANEA. vol. UNICO, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. MERCATANTI, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MERCATANTI, PORTO C. (2013). I PROCESSI DI RIQUALIFICAZIONE",
        "URBANA E LA FORZA ATTRATTIVA DELL'ARCHITETTURA",
        "CONTEMPORANEA. In: (a cura di): CUSIMANO G. MERCATANTI L.",
        "PORTO C., PERCORSI CREATIVI DI TURISMO URBANO. BENI",
        "CULTURALI E RIQUALIFICAZIONE NELLA CITTA' CONTEMPORANEA.",
        "vol. UNICO, p. 291-295, Blogna:Editore Patron Bologna, ISBN:",
        "9788855532433"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "CLUSTERS TECNOLOGICI E COMPETITIVIT\u00c0 TERRITORIALE NEI SISTEMI URBANI MERIDIONALI. L\u2019ESPERIENZA DELL\u2019ETNA VALLEY A CATANIA. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. Serie XIII, Vol",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "V ",
        "csp": "p. 587-614, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2012",
        "autori": "PORTO C., PULVIRENTI T."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PORTO C., PULVIRENTI T. (2012). CLUSTERS TECNOLOGICI E",
        "COMPETITIVIT\u00c0 TERRITORIALE NEI SISTEMI URBANI MERIDIONALI.",
        "L\u2019ESPERIENZA DELL\u2019ETNA VALLEY A CATANIA. BOLLETTINO DELLA",
        "SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. Serie XIII, Vol. V , p. 587-614,",
        "ISSN: 1121-7820"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Innovazione e competitivit\u00e0 nelle strategie di posizionamento del sistema territoriale marchigiano",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. N. 42 (2010), ANNO XIV, p. 62-69, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2012",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PORTO C. (2012). Innovazione e competitivit\u00e0 nelle strategie di",
        "posizionamento del sistema territoriale marchigiano. GEOTEMA, vol. N. 42",
        "(2010), ANNO XIV, p. 62-69, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-36",
        "titolo": "Innovazione e competitivit\u00e0 nelle strategie di sviluppo rurale in Sicilia",
        "ISBN": [
          "9788855531870"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855531870",
        "opera": "(a cura di): CIRELLI C., NICOSIA E., PORTOC., La rete dei sapori e degli odori in Sicilia. vol. Unico, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "LABRUNA V., PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LABRUNA V., PORTO C. (2012). Innovazione e competitivit\u00e0 nelle",
        "strategie di sviluppo rurale in Sicilia. In: (a cura di): CIRELLI C., NICOSIA",
        "E., PORTOC., La rete dei sapori e degli odori in Sicilia. vol. Unico, p. 23-36,",
        "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855531870"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-17",
        "titolo": "Il ruolo del settore primario nelle strategie d\u2019innovazione e competitivit\u00e0 del contesto territoriale siciliano",
        "ISBN": [
          "9788855531863"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855531863",
        "opera": "(a cura di): CIRELLI C., Rafforzare le capacit\u00e0 di innovazione della filiera\u201codori e sapori\u201d nel Mediterraneo. Rapporto finale delle attivit\u00e0. vol. Unico, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2012). Il ruolo del settore primario nelle strategie d\u2019innovazione",
        "e competitivit\u00e0 del contesto territoriale siciliano. In: (a cura di): CIRELLI C.,",
        "Rafforzare le capacit\u00e0 di innovazione della filiera\u201codori e sapori\u201d nel",
        "Mediterraneo. Rapporto finale delle attivit\u00e0. vol. Unico, p. 9-17,",
        "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855531863"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-98",
        "titolo": "Agricoltura e fabbisogno energetico: potenzialit\u00e0 e limiti",
        "ISBN": [
          "9788888692739"
        ],
        "csp": "Roma:Societ\u00e0 geografia Italiana, ISBN: 9788888692739",
        "opera": "(a cura di): POLLICE F., Rapporto annuale 2012 della Societ\u00e0 Geografica Italiana, I nuovi spazi dell\u2019agricoltura italiana. vol. Unico, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Cirelli, E. Nicosia, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Cirelli, E. Nicosia, PORTO C. (2012). Agricoltura e fabbisogno",
        "energetico: potenzialit\u00e0 e limiti. In: (a cura di): POLLICE F., Rapporto",
        "annuale 2012 della Societ\u00e0 Geografica Italiana, I nuovi spazi",
        "dell\u2019agricoltura italiana. vol. Unico, p. 90-98, Roma:Societ\u00e0 geografia",
        "Italiana, ISBN: 9788888692739"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "458-463",
        "titolo": "Territory and Memory: the Landing of the Allies in Sicily in 1943",
        "ISBN": [
          "9788890563980"
        ],
        "csp": "Roma:VALMAR, ISBN: 9788890563980, Istanbul, 22-25/11/2011",
        "opera": "5th International Congress on \"Science and Technology for the Safeguard of Cultural Heritage in the Mediterranean Basin\". vol. 4, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cirelli C., Di Blasi E., Graziano T., Mercatanti L., Nicosia E., Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cirelli C., Di Blasi E., Graziano T., Mercatanti L., Nicosia E., Porto C.M.",
        "(2012). Territory and Memory: the Landing of the Allies in Sicily in 1943. In:",
        "5th International Congress on \"Science and Technology for the Safeguard",
        "of Cultural Heritage in the Mediterranean Basin\". vol. 4, p. 458-463,",
        "Roma:VALMAR, ISBN: 9788890563980, Istanbul, 22-25/11/2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Palermo tra aspirazioni Euro-Mediterranee e processi innovativi",
        "ISSN": [
          "0390-010X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ECONOMICA",
        "csp": "vol. n. 2/2010, p. 259-324, ISSN: 0390-010X",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. CUSIMANO, M. GIANNONE, L. MERCATANTI, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. CUSIMANO, M. GIANNONE, L. MERCATANTI, PORTO C. (2011).",
        "Palermo tra aspirazioni Euro-Mediterranee e processi innovativi.",
        "RASSEGNA ECONOMICA, vol. n. 2/2010, p. 259-324, ISSN: 0390-010X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "395-405",
        "titolo": "La ceramica di Sciacca e Burgio elemento qualificante dell\u2019offerta turistico-culturale della provincia di Agrigento",
        "ISBN": [
          "9788855531061"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855531061",
        "opera": "(a cura di): MERCATANTI L., Percorsi di geografia tra cultura, societ\u00e0 e turismo. vol. UNICO, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2011). La ceramica di Sciacca e Burgio elemento qualificante",
        "dell\u2019offerta turistico-culturale della provincia di Agrigento. In: (a cura di):",
        "MERCATANTI L., Percorsi di geografia tra cultura, societ\u00e0 e turismo. vol.",
        "UNICO, p. 395-405, Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN:",
        "9788855531061"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "433-454",
        "doi": [
          "10.4399/978885484263216"
        ],
        "titolo": "Palermo citt\u00e0 dell'innovazione.",
        "ISBN": [
          "9788854842632"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854842632, doi: 10.4399/978885484263216",
        "opera": "(a cura di): AMATO V., Questioni urbane del Mezzogiorno. vol. UNICO, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2011). Palermo citt\u00e0 dell'innovazione.. In: (a cura di): AMATO",
        "V., Questioni urbane del Mezzogiorno. vol. UNICO, p. 433-454,",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854842632, doi:",
        "10.4399/978885484263216"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-108",
        "doi": [
          "10.4399/97888548426325"
        ],
        "titolo": "Innovazione e competitivit\u00e0 nelle strategie di posizionamento dei sistemi urbani meridionali.",
        "ISBN": [
          "9788854842632"
        ],
        "csp": "Roma: Aracne Editore, ISBN: 9788854842632, doi: 10.4399/97888548426325",
        "opera": "(a cura di): AMATO V., Questioni urbane del Mezzogiorno. vol. UNICO, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2011). Innovazione e competitivit\u00e0 nelle strategie di",
        "posizionamento dei sistemi urbani meridionali.. In: (a cura di): AMATO V.,",
        "Questioni urbane del Mezzogiorno. vol. UNICO, p. 91-108, Roma: Aracne",
        "Editore, ISBN: 9788854842632, doi: 10.4399/97888548426325"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-103",
        "titolo": "La ricerca delle prospettive di sviluppo",
        "ISBN": [
          "9788888692760"
        ],
        "csp": "ROMA:SOCIETA' GEOGRAFICA ITALIANA, ISBN: 9788888692760",
        "opera": "(a cura di): D'APONTE T., MAZZETTI E., Il Sud, i Sud. Geoeconomia e geopolitica della questione meridionale. vol. UNICO, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "V. AMATO, F. POLLICE, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. AMATO, F. POLLICE, PORTO C. (2011). La ricerca delle prospettive di",
        "sviluppo. In: (a cura di): D'APONTE T., MAZZETTI E., Il Sud, i Sud.",
        "Geoeconomia e geopolitica della questione meridionale. vol. UNICO, p.",
        "95-103, ROMA:SOCIETA' GEOGRAFICA ITALIANA, ISBN:",
        "9788888692760"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-191",
        "titolo": "IL COMMERCIO, ELEMENTO MODIFICATORE DEL TERRITORIO. NUOVI MODELLI DISTRIBUTIVI E MORFOLOGIE URBANE IN SICILIA",
        "ISBN": [
          "9788877968418"
        ],
        "csp": "ACIREALE (CT):Bonanno, ISBN: 9788877968418",
        "opera": "Gemmiti R. ( a cura di ). C'era una volta la citt\u00e0. Una lettura multidisciplinare del mutamento urbano.. vol. 1: Fattori e processi, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cirelli C., Di Blasi E., Arangio A, Cannizzaro S., Mercatanti L., Nicosia E., Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cirelli C., Di Blasi E., Arangio A, Cannizzaro S., Mercatanti L., Nicosia E.,",
        "Porto C.M. (2011). IL COMMERCIO, ELEMENTO MODIFICATORE DEL",
        "TERRITORIO. NUOVI MODELLI DISTRIBUTIVI E MORFOLOGIE",
        "URBANE IN SICILIA. In: Gemmiti R. ( a cura di ). C'era una volta la citt\u00e0.",
        "Una lettura multidisciplinare del mutamento urbano.. vol. 1: Fattori e",
        "processi, p. 157-191, ACIREALE (CT):Bonanno, ISBN: 9788877968418"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "473-479",
        "titolo": "L\u2019analisi della domanda \u201cinterna\u201d, elemento strategico nella pianificazione dell\u2019offerta museale italiana",
        "ISBN": [
          "9788855530408"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855530408",
        "opera": "(a cura di): DI BLASI A., Atti del XXX Congresso Geografico Italiano, (a cura di), A.DI BLASI. vol. Vol. II, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2011). L\u2019analisi della domanda \u201cinterna\u201d, elemento strategico",
        "nella pianificazione dell\u2019offerta museale italiana. In: (a cura di): DI BLASI A.,",
        "Atti del XXX Congresso Geografico Italiano, (a cura di), A.DI BLASI. vol.",
        "Vol. II, p. 473-479, Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855530408"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-271",
        "titolo": "Urban regeneration and commerce in Catania",
        "ISBN": [
          "9789726362111"
        ],
        "csp": "Lisbona:CEG, ISBN: 9789726362111",
        "opera": "(a cura di): BARATA SALGUEIRO T., CACHINHO H., Retail Planning for the Resilient City. Consumption and Urban Regeneration. vol. UNICO, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Cirelli, L. Mercatanti, E. Nicosia, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Cirelli, L. Mercatanti, E. Nicosia, PORTO C. (2011). Urban regeneration",
        "and commerce in Catania. In: (a cura di): BARATA SALGUEIRO T.,",
        "CACHINHO H., Retail Planning for the Resilient City. Consumption and",
        "Urban Regeneration. vol. UNICO, p. 253-271, Lisbona:CEG, ISBN:",
        "9789726362111"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-129",
        "titolo": "Per una geografia della popolazione scolastica straniera in Italia: uno sguardo alla regione Marche.",
        "ISBN": [
          "9788888692821"
        ],
        "csp": "ROMA:SOCIETA' GEOGRAFICA ITALIANA, ISBN: 9788888692821",
        "opera": "(a cura di): CARDINALE B., SCARLATA R., Istruzione e Territorio, Governance e Sviluppo Locale. vol. Unico, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2011). Per una geografia della popolazione scolastica straniera",
        "in Italia: uno sguardo alla regione Marche.. In: (a cura di): CARDINALE B.,",
        "SCARLATA R., Istruzione e Territorio, Governance e Sviluppo Locale. vol.",
        "Unico, p. 117-129, ROMA:SOCIETA' GEOGRAFICA ITALIANA, ISBN:",
        "9788888692821"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "375-399",
        "titolo": "Development ways and competitiveness policies in Sicilia",
        "ISBN": [
          "9788855531603"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531603",
        "opera": "Prezioso M.. Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in the implementation of Lisbon/Gothenburg processes in Italian regions and provinces. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cirelli C., Di Blasi E., Arangio A., Mercatanti L., Nicosia E., Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cirelli C., Di Blasi E., Arangio A., Mercatanti L., Nicosia E., Porto C.M.",
        "(2011). Development ways and competitiveness policies in Sicilia. In:",
        "Prezioso M.. Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in",
        "the implementation of Lisbon/Gothenburg processes in Italian regions and",
        "provinces. p. 375-399, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531603"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-225",
        "titolo": "Polycentrism in the Marche region, a strategic factor for a competitive development in sustainability",
        "ISBN": [
          "9788855531603"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855531603",
        "opera": "(a cura di): PREZIOSO M., Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in the implementation of Lisbon/Gothrnburg processes in Italian regions and provinces. vol. Unico, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. BETTI, E. NICOSIA, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. BETTI, E. NICOSIA, PORTO C. (2011). Polycentrism in the Marche",
        "region, a strategic factor for a competitive development in sustainability. In:",
        "(a cura di): PREZIOSO M., Competitiveness in sustainability: the territorial",
        "dimension in the implementation of Lisbon/Gothrnburg processes in Italian",
        "regions and provinces. vol. Unico, p. 197-225, Bologna:Editore Patron",
        "Bologna, ISBN: 9788855531603"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-112",
        "titolo": "Promozione turistica del territorio, il ruolo dell'enoturismo in Sicilia.",
        "ISBN": [
          "9788855531658"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855531658",
        "opera": "(a cura di): CANNIZZARO S., PER UNA GEOGRAFIA DEL TURISMO. Ricerche e casi studio in Italia. vol. Unico, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Nicosia, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia, PORTO C. (2011). Promozione turistica del territorio, il ruolo",
        "dell'enoturismo in Sicilia.. In: (a cura di): CANNIZZARO S., PER UNA",
        "GEOGRAFIA DEL TURISMO. Ricerche e casi studio in Italia. vol. Unico, p.",
        "93-112, Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855531658"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il commercio ambulante nella citt\u00e0 contemporanea marchigiana, analisi e prospettive di sviluppo nella provincia di Macerata",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. N. 38 (2009), Anno XIII, p. 18-29, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2010",
        "autori": "BETTI S, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BETTI S, PORTO C. (2010). Il commercio ambulante nella citt\u00e0",
        "contemporanea marchigiana, analisi e prospettive di sviluppo nella",
        "provincia di Macerata. GEOTEMA, vol. N. 38 (2009), Anno XIII, p. 18-29,",
        "ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Percorsi di sviluppo e politiche di competitivit\u00e0 in Sicilia",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 31-32 (2007) ANNO XI, p. 125-134, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Cirelli, E. Di Blasi, A. Arangio, L. Mercatanti, E. Nicosia, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Cirelli, E. Di Blasi, A. Arangio, L. Mercatanti, E. Nicosia, PORTO C.",
        "(2009). Percorsi di sviluppo e politiche di competitivit\u00e0 in Sicilia.",
        "GEOTEMA, vol. 31-32 (2007) ANNO XI, p. 125-134, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-201",
        "titolo": "IL MEDITERRANEO DALLA FRATTURA REGIONALE AL PROCESSO D'INTEGRAZIONE. vol. UNICO, p",
        "ISBN": [
          "9788855530736"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855530736",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. CANNIZZARO, G.L. CORINTO, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. CANNIZZARO, G.L. CORINTO, PORTO C. (2009). IL MEDITERRANEO",
        "DALLA FRATTURA REGIONALE AL PROCESSO D'INTEGRAZIONE. vol.",
        "UNICO, p. 9-201, Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855530736"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-374",
        "titolo": "Infanzia e uso dello spazio urbano nella citt\u00e0 di Catania, un confronto generazionale",
        "ISBN": [
          "9788855529709"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855529709",
        "opera": "(a cura di): GADDONI S., MIANI F., Sostenibilit\u00e0 e Governo Urbano. L'Emilia-Romagna tra teoria e buone pratiche,. vol. UNICO, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2008). Infanzia e uso dello spazio urbano nella citt\u00e0 di Catania,",
        "un confronto generazionale. In: (a cura di): GADDONI S., MIANI F.,",
        "Sostenibilit\u00e0 e Governo Urbano. L'Emilia-Romagna tra teoria e buone",
        "pratiche,. vol. UNICO, p. 357-374, Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN:",
        "9788855529709"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-248",
        "titolo": "Il Biviere di Lentini, da paesaggio della bonifica a potenziale risorsa turistica",
        "ISBN": [
          "9788890353116"
        ],
        "csp": "NAPOLI:UNIVERSITA' DI NAPOLI , ISBN: 9788890353116",
        "opera": "(a cura di): CASTIELLO N., Scritti in onore di Carmelo Formica. vol. UNICO, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CIRELLI C, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CIRELLI C, PORTO C. (2008). Il Biviere di Lentini, da paesaggio della",
        "bonifica a potenziale risorsa turistica. In: (a cura di): CASTIELLO N., Scritti",
        "in onore di Carmelo Formica. vol. UNICO, p. 231-248,",
        "NAPOLI:UNIVERSITA' DI NAPOLI , ISBN: 9788890353116"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "415-445",
        "titolo": "L\u2019evoluzione e lo sviluppo della Grande Distribuzione Organizzata nella Sicilia Orientale: una nuova configurazione reticolare tra Catania-Siracusa",
        "ISBN": [
          "9788855530255"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855530255",
        "opera": "(a cura di): CIRELLI C., Citt\u00e0 e Commercio. vol. UNICO, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2008). L\u2019evoluzione e lo sviluppo della Grande Distribuzione",
        "Organizzata nella Sicilia Orientale: una nuova configurazione reticolare tra",
        "Catania-Siracusa. In: (a cura di): CIRELLI C., Citt\u00e0 e Commercio. vol.",
        "UNICO, p. 415-445, Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN:",
        "9788855530255"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-148",
        "titolo": "L\u2019indagine empirica sul contesto commerciale catanese",
        "ISBN": [
          "9788855529501"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855529501",
        "opera": "(a cura di): CIRELLI C., Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana. vol. UNICO, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2007). L\u2019indagine empirica sul contesto commerciale catanese.",
        "In: (a cura di): CIRELLI C., Gli spazi del commercio nei processi di",
        "trasformazione urbana. vol. UNICO, p. 113-148, Bologna:Editore Patron",
        "Bologna, ISBN: 9788855529501"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-113",
        "titolo": "Le politiche territoriali dei nuovi spazi del consumo",
        "ISBN": [
          "8846475038"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli Editore, ISBN: 8846475038",
        "opera": "(a cura di): SCHILLACI C.E., CIRELLIC., POGLIESE A., Territorio & nuovi modelli di consumo, l\u2019affermazione del format centro commerciale. vol. UNICO, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CIRELLI C, MERCATANTI L, NICOSIA E, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CIRELLI C, MERCATANTI L, NICOSIA E, PORTO C. (2006). Le politiche",
        "territoriali dei nuovi spazi del consumo. In: (a cura di): SCHILLACI C.E.,",
        "CIRELLIC., POGLIESE A., Territorio & nuovi modelli di consumo,",
        "l\u2019affermazione del format centro commerciale. vol. UNICO, p. 63-113,",
        "Milano:Franco Angeli Editore, ISBN: 8846475038"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "405-430",
        "titolo": "Il commercio quale elemento d'identit\u00e0 culturale della citt\u00e0: il caso di Catania",
        "ISBN": [
          "9788855528764"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron, ISBN: 9788855528764",
        "opera": "(a cura di): Campione G., Farinelli F., Santoro Lezzi C., Scritti per Alberto Di Blasi. vol. I, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. CIRELLI, DI BLASI E.M., L. MERCATANTI, E. NICOSIA, C.M. PORTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. CIRELLI, DI BLASI E.M., L. MERCATANTI, E. NICOSIA, C.M. PORTO",
        "(2006). Il commercio quale elemento d'identit\u00e0 culturale della citt\u00e0: il caso di",
        "Catania. In: (a cura di): Campione G., Farinelli F., Santoro Lezzi C., Scritti",
        "per Alberto Di Blasi. vol. I, p. 405-430, Bologna:Patron, ISBN:",
        "9788855528764"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "393-410",
        "titolo": "La Via della Ceramica. Valorizzazione di una antica tradizione artigianale ed opportunit\u00e0 di sviluppo turistico del territorio",
        "ISBN": [
          "8855528890"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 8855528890",
        "opera": "(a cura di): DALLARI F., MARIOTTI A., Turismo tra sviluppo locale e cooperazione interregionale. vol. Unico, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Cirelli, L. Mercatanti, E. Nicosia, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Cirelli, L. Mercatanti, E. Nicosia, PORTO C. (2006). La Via della",
        "Ceramica. Valorizzazione di una antica tradizione artigianale ed opportunit\u00e0",
        "di sviluppo turistico del territorio. In: (a cura di): DALLARI F., MARIOTTI A.,",
        "Turismo tra sviluppo locale e cooperazione interregionale. vol. Unico, p.",
        "393-410, Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 8855528890"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Catene commerciali e franchising monomarca in tempo di crisi: verso la standardizzazione dei centri storici italiani?",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 51/2016, p. 139-144, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2016",
        "autori": "Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Porto Carmelo Maria (2016). Catene commerciali e franchising monomarca",
        "in tempo di crisi: verso la standardizzazione dei centri storici italiani?.",
        "GEOTEMA, vol. 51/2016, p. 139-144, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Parco nazionale dei Monti Sibillini. L\u2019ecoturismo un fattore di sviluppo trainante?",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 49, p. 147-158, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicosia E., Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicosia E., Porto C.M. (2015). Il Parco nazionale dei Monti Sibillini.",
        "L\u2019ecoturismo un fattore di sviluppo trainante?. GEOTEMA, vol. 49, p.",
        "147-158, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-126",
        "titolo": "Sicurezza e gestione dell\u2019informazione come elementi strategici nel posizionamento dei territori turistici",
        "ISBN": [
          "9788855533270"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron editore, ISBN: 9788855533270",
        "opera": "(a cura di): Cusimano G., Il turismo nelle/delle destinazioni. vol. Unico, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Porto C.M. (2015). Sicurezza e gestione dell\u2019informazione come elementi",
        "strategici nel posizionamento dei territori turistici. In: (a cura di): Cusimano",
        "G., Il turismo nelle/delle destinazioni. vol. Unico, p. 117-126,",
        "Bologna:Patron editore, ISBN: 9788855533270"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-185",
        "titolo": "Spazi del consumo e nuove polarit\u00e0 commerciali nelle Marche: riflessioni e criticit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788867191109"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788867191109",
        "opera": "(a cura di): D'Alessandro L., City, Retail and Consumption. vol. Unico, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicosia E., Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicosia E., Porto C.M. (2015). Spazi del consumo e nuove polarit\u00e0",
        "commerciali nelle Marche: riflessioni e criticit\u00e0. In: (a cura di): D'Alessandro",
        "L., City, Retail and Consumption. vol. Unico, p. 167-185, Napoli:Universit\u00e0",
        "degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788867191109"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-77",
        "titolo": "UNDER THE DOME, Paure del presente e ansie del futuro.",
        "ISBN": [
          "9788840017839"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840017839",
        "opera": "(a cura di): AMATO F., DELL'AGNESE E., SCHERMI AMERICANI, Geografia e geopolitica degli Stati Uniti nelle serie televisive. vol. UNICO, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "NICOSIA E., PORTO C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOSIA E., PORTO C.M. (2014). UNDER THE DOME, Paure del",
        "presente e ansie del futuro.. In: (a cura di): AMATO F., DELL'AGNESE E.,",
        "SCHERMI AMERICANI, Geografia e geopolitica degli Stati Uniti nelle serie",
        "televisive. vol. UNICO, p. 65-77, Milano:Edizioni Unicopli, ISBN:",
        "9788840017839"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "591-602",
        "titolo": "La Turchia tra Occidente e Oriente: verso un \"equilibrismo\" diplomatico.",
        "ISBN": [
          "9788855532204"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855532204",
        "opera": "(a cura di): SCANU G., Paesaggi ambienti culture economie. La sardegna nel Mondo Mediteraneo. Per ricordare Pasquale Brandis. vol. Unico, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2013). La Turchia tra Occidente e Oriente: verso un",
        "\"equilibrismo\" diplomatico.. In: (a cura di): SCANU G., Paesaggi ambienti",
        "culture economie. La sardegna nel Mondo Mediteraneo. Per ricordare",
        "Pasquale Brandis. vol. Unico, p. 591-602, Bologna:Editore Patron Bologna,",
        "ISBN: 9788855532204"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "368-378",
        "titolo": "Le porte urbane nelle gateway cities del terzo millennio: il progetto \"porti & stazioni\" per il riposizionamento strategico della citt\u00e0 di Palermo",
        "ISBN": [
          "9788855532433"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855532433",
        "opera": "(a cura di): CUSIMANO G., MERCATANTI L., PORTO C., PERCORSI CREATIVI DI TURISMO URBANO. BENI CULTURALI E RIQUALIFICAZIONE NELLA CITTA' CONTEMPORANEA. vol. Unico, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2013). Le porte urbane nelle gateway cities del terzo millennio:",
        "il progetto \"porti & stazioni\" per il riposizionamento strategico della citt\u00e0 di",
        "Palermo. In: (a cura di): CUSIMANO G., MERCATANTI L., PORTO C.,",
        "PERCORSI CREATIVI DI TURISMO URBANO. BENI CULTURALI E",
        "RIQUALIFICAZIONE NELLA CITTA' CONTEMPORANEA. vol. Unico, p.",
        "368-378, Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855532433"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "CLUSTERS TECNOLOGICI E COMPETITIVIT\u00c0 TERRITORIALE NEI SISTEMI URBANI MERIDIONALI. L\u2019ESPERIENZA DELL\u2019ETNA VALLEY A CATANIA. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. Serie XIII, Vol",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "V ",
        "csp": "p. 587-614, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2012",
        "autori": "PORTO C., PULVIRENTI T."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PORTO C., PULVIRENTI T. (2012). CLUSTERS TECNOLOGICI E",
        "COMPETITIVIT\u00c0 TERRITORIALE NEI SISTEMI URBANI MERIDIONALI.",
        "L\u2019ESPERIENZA DELL\u2019ETNA VALLEY A CATANIA. BOLLETTINO DELLA",
        "SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. Serie XIII, Vol. V , p. 587-614,",
        "ISSN: 1121-7820"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Innovazione e competitivit\u00e0 nelle strategie di posizionamento del sistema territoriale marchigiano",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. N. 42 (2010), ANNO XIV, p. 62-69, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2012",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PORTO C. (2012). Innovazione e competitivit\u00e0 nelle strategie di",
        "posizionamento del sistema territoriale marchigiano. GEOTEMA, vol. N. 42",
        "(2010), ANNO XIV, p. 62-69, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-225",
        "titolo": "Polycentrism in the Marche region, a strategic factor for a competitive development in sustainability",
        "ISBN": [
          "9788855531603"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855531603",
        "opera": "(a cura di): PREZIOSO M., Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in the implementation of Lisbon/Gothrnburg processes in Italian regions and provinces. vol. Unico, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. BETTI, E. NICOSIA, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. BETTI, E. NICOSIA, PORTO C. (2011). Polycentrism in the Marche",
        "region, a strategic factor for a competitive development in sustainability. In:",
        "(a cura di): PREZIOSO M., Competitiveness in sustainability: the territorial",
        "dimension in the implementation of Lisbon/Gothrnburg processes in Italian",
        "regions and provinces. vol. Unico, p. 197-225, Bologna:Editore Patron",
        "Bologna, ISBN: 9788855531603"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "433-454",
        "doi": [
          "10.4399/978885484263216"
        ],
        "titolo": "Palermo citt\u00e0 dell'innovazione.",
        "ISBN": [
          "9788854842632"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854842632, doi: 10.4399/978885484263216",
        "opera": "(a cura di): AMATO V., Questioni urbane del Mezzogiorno. vol. UNICO, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2011). Palermo citt\u00e0 dell'innovazione.. In: (a cura di): AMATO",
        "V., Questioni urbane del Mezzogiorno. vol. UNICO, p. 433-454,",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854842632, doi:",
        "10.4399/978885484263216"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il commercio ambulante nella citt\u00e0 contemporanea marchigiana, analisi e prospettive di sviluppo nella provincia di Macerata",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. N. 38 (2009), Anno XIII, p. 18-29, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2010",
        "autori": "BETTI S, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BETTI S, PORTO C. (2010). Il commercio ambulante nella citt\u00e0",
        "contemporanea marchigiana, analisi e prospettive di sviluppo nella",
        "provincia di Macerata. GEOTEMA, vol. N. 38 (2009), Anno XIII, p. 18-29,",
        "ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-201",
        "titolo": "IL MEDITERRANEO DALLA FRATTURA REGIONALE AL PROCESSO D'INTEGRAZIONE. vol. UNICO, p",
        "ISBN": [
          "9788855530736"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855530736",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. CANNIZZARO, G.L. CORINTO, PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. CANNIZZARO, G.L. CORINTO, PORTO C. (2009). IL MEDITERRANEO",
        "DALLA FRATTURA REGIONALE AL PROCESSO D'INTEGRAZIONE. vol.",
        "UNICO, p. 9-201, Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855530736"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "415-445",
        "titolo": "L\u2019evoluzione e lo sviluppo della Grande Distribuzione Organizzata nella Sicilia Orientale: una nuova configurazione reticolare tra Catania-Siracusa",
        "ISBN": [
          "9788855530255"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855530255",
        "opera": "(a cura di): CIRELLI C., Citt\u00e0 e Commercio. vol. UNICO, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2008). L\u2019evoluzione e lo sviluppo della Grande Distribuzione",
        "Organizzata nella Sicilia Orientale: una nuova configurazione reticolare tra",
        "Catania-Siracusa. In: (a cura di): CIRELLI C., Citt\u00e0 e Commercio. vol.",
        "UNICO, p. 415-445, Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN:",
        "9788855530255"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-148",
        "titolo": "L\u2019indagine empirica sul contesto commerciale catanese",
        "ISBN": [
          "9788855529501"
        ],
        "csp": "Bologna:Editore Patron Bologna, ISBN: 9788855529501",
        "opera": "(a cura di): CIRELLI C., Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana. vol. UNICO, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "PORTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PORTO C. (2007). L\u2019indagine empirica sul contesto commerciale catanese.",
        "In: (a cura di): CIRELLI C., Gli spazi del commercio nei processi di",
        "trasformazione urbana. vol. UNICO, p. 113-148, Bologna:Editore Patron",
        "Bologna, ISBN: 9788855529501"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "12971",
    "nome": "PORTO Carmelo Maria",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Comitato di revisione della rivista \"Il capitale culturale - Studies on the Value of Cultural Heritage\" del Dipartimento di Beni Culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (ISSN 2039-2362). Rivista con requisito di scientificit\u00e0 per l'area 11, di Fascia A per il settore 10/B1 e indicizzata nel db WEB OF SCIENCE-EMERGING SOURCES CITATION INDEX di Thomson Reuters",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer per la rivista con requisito ANVUR di scientificit\u00e0 per l'area 11 \"Almatourism- Journal of Tourism, Culture and Territorial Development\" della Alma Mater Studiorum, University of Bologna (ISSN: 2036-5195)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Peer reviewer per il numero 51 della rivista Geotema di Fascia A (settore 11/B1) dal titolo \u201cLe nuove geografie del consumo tra crisi e resilienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-08-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al Convegno di studi \u201cGiornate di Geografia del Turismo 2002: Politiche per un turismo duraturo\u201d, Novara e Lago maggiore 14-16 maggio, 2002",
        "periodo": "dal 14-05-2002 al 16-05-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al 42nd Congress of the European Regional Science Association (ERSA), \"From Industry to Advanced Services- Perspectives of European Metropolitan Regions\", University of Dortmund, August 27th-31st , 2002",
        "periodo": "dal 27-08-2002 al 30-08-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno di Studi \u201cRisorse Culturali e Sviluppo locale\u201d, Sassari- Tempio Pausania, 4-5-6 febbraio 2003",
        "periodo": "dal 05-02-2003 al 06-02-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \u201cL\u2019uomo e il vulcano, Miti Linguaggi Paure e Rischi\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, 4-5 aprile 2003",
        "periodo": "dal 04-04-2003 al 05-04-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno di studi \u201cGiornate del Turismo 2003:Per la riqualificazione del turismo mediterraneo: politiche, strategie e metodologie di intervento\u201d, Novara e Lago Maggiore, 7-9 maggio, 2003",
        "periodo": "dal 07-05-2003 al 09-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al 43nd Congress of the European Regional Science Association (ERSA), University of Jyvaskyla (Finland), August 27th30th , 2003",
        "periodo": "dal 27-08-2003 al 30-08-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno di studi \u201cCentri storici e identit\u00e0 locale nella progettazione dello sviluppo sostenibile di sistemi del turismo\u201d, CNR- Universit\u00e0 di Catania, 27-29 ottobre, 2003",
        "periodo": "dal 27-10-2003 al 29-10-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al 44th Congress of the European Regional Science Association (ERSA), University of Porto (Portugal), August 25th29th , 2004",
        "periodo": "dal 25-08-2004 al 29-08-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore all' VIII Seminario Internazionale di Geografia Medica, Roma, 16-18 dicembre 2004",
        "periodo": "dal 16-12-2004 al 18-12-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al 45th Congress of the European Regional Science Association (ERSA), \"land Use and Water Management in a Sustainable Network Society\" Vrije Universiteit, Amsterdam (Netherland) 23rd \u2013 27th August 2005",
        "periodo": "dal 23-08-2005 al 27-08-2005"
      },
      {
        "content": "Presentazione del poster Gli spazi del commercio dentro e fuori la citt\u00e0\" alla IX Conferenza Nazionale delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali (ASITA), Catania ,15 \u2013 18 novembre 2005",
        "periodo": "dal 15-11-2005 al 18-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore con presentazione del Poster \"Percezione del rischio sismico e vulcanico nell\u2019area etnea, popolazione urbana e rurale a confronto\" alle XI Giornate della Geografia \"Rischi e Territorio nel Mondo Globale\" (Udine, 24-26 maggio 2006)",
        "periodo": "dal 25-05-2006 al 25-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazione alla Giornata di studio \u201cSostenibilit\u00e0 e Governo Urbano\u201d. L'Emilia-Romagna tra teoria e buone pratiche, Bologna 15 giugno 2006",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 15-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale di Studi dal titolo \u201cGli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana\u201d (Catania, 25-26 ottobre 2007)",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico e organizzatore del Convegno internazionale di Studi dal titolo \u201cGli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana\u201d (Catania, 25-26 ottobre 2007)",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del XXX Congresso Geografico Italiano \u201cIl futuro della Geografia: ambiente, culture, economie\u201d (Firenze, 9-12 settembre 2008).",
        "periodo": "dal 09-09-2008 al 12-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno, promosso dalla Societ\u00e0 Geografia Italiana, \u201cIstruzione e territorio. Governance e sviluppo locale\u201d (Teramo-Giulianova, 4-6 giugno 2009).",
        "periodo": "dal 04-06-2009 al 06-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al 2\u00b0 Seminario Internacional \u201cCiudad, Comercio Urbano y Consumo\u201d, Facultat de Geografia i Hist\u00f2ria, Universitat de Barcelona, Barcellona, 7-10 dicembre, 2009",
        "periodo": "dal 07-12-2009 al 10-12-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"Il ruolo della distribuzione commerciale nella societ\u00e0 contemporanea: aspetti territoriali, gestionali e socio economici\" (Catania, 15-16 gennaio 2010)",
        "periodo": "dal 15-01-2010 al 16-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazione al Convegno internazionale \"Planning for Retail Resilience and Sustainable Cities\u201d, University of Lisbon (Lisbona, 20-22 gennaio 2011).",
        "periodo": "dal 20-01-2011 al 23-01-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale di Studi dal titolo \u201cPercorsi creativi di turismo urbano\u201d (Catania, 22-24 settembre 2011)",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale di Studi dal titolo \u201cPercorsi creativi di turismo urbano\u201d (Catania, 22-24 settembre 2011)",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale di Studi Geografici \u201cLa Sardegna nel mondo Mediterraneo; Paesaggi, ambienti, culture, economie nel quadro di una possibile nuova geografia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi, Sassari, 26-27 ottobre 2011",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 27-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazione al 5th International Congress on \u201cScience and technology for the Safeguard of Cultural Heritage in the Mediterranean Basin\u201d (Istanbul, 22-25 november 2011)",
        "periodo": "dal 22-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazione al III Semin\u00e0rio Internacional \u201cCidade, Com\u00e9rcio urbano e consumo\u201d, San Paolo, Brasile, 28-31 Maggio, 2012",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al XXXI Congresso Geografico Italiano \u201cScomposizione e ricomposizione territoriale della citt\u00e0 contemporanea\u201d , Milano, 11-15 giugno 2012",
        "periodo": "dal 11-06-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "Comitato Ordinatore del 55\u00b0 Convegno Nazionale Associazione Italiana Insegnanti di Geografia \u201cLe Marche nella Macroregione Adriatico - Ionica. Aggiornamenti scientifici e didattici\u201d Macerata, 27 settembre - 5 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al 55\u00b0 Convegno Nazionale AIIG \u201cLe Marche nella macroregione Adriatico-Ionica, Aggiornamenti scientifici e didattici\u201d, Macerata 27settembre \u2013 5 ottobre 2012",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al IV\u00a0International seminar \u201cCity, Urban Retail and Consumption\u201d, Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, 14-17 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario Internazionale \u201cTowards 2020 \u2013 Protected Areas, Tourism and Local sustainable development\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo- Network AdriaPAN, Pineto-Silvi, 2-4 gigno 2014",
        "periodo": "dal 02-06-2014 al 04-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazione al Convegno internazionale \u201cPenser la fabrique de la ville en temps de crises\u201d, 7\u00e8mes Rencontres franco-italiennes de g\u00e9ographie sociale (Tours-Francia, Universit\u00e9 de Tours, 16-17 giugno 2014)",
        "periodo": "dal 16-06-2014 al 17-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazione all' International Conference on Pilgrimage Routes took place December 4 to 6, 2014, \u201cThe European Pilgrimage Routes for promoting sustainable and quality tourism in rural areas",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore all' Undicesimo Seminario Internazionale di Geografia Medica, \"Gestione della salute, Health Management\"-Perugia, 18-20 dicembre 2014",
        "periodo": "dal 18-12-2014 al 20-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di Studio \"La citt\u00e0 di celluloide tra vocazione turistica ed esperienze creative\" (Universit\u00e0 di Macerata-Macerata, 26 marzo 2015)",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazione al V Seminario Internacional \u201cCiudad, Comercio y Consumo\u201d (Citt\u00e0 del Messico, Universidad Nacional Autonoma de M\u00e9xico, 19-23 ottobre 2015).",
        "periodo": "dal 19-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al VI Congresso Internazionale delle Arti Effimere, Noto (SR), 12-15 Maggio, 2016",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 15-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cL\u2019ospitalit\u00e0 e le infrastrutture: turismo esperienziale e sostenibile tra cultura e territorio\u201d(su invito degli Enti Parco dell\u2019Etna e Confcommercio) presentata, alla plenaria dei tavoli di lavoro del Forum \u201cDestinazion-Etna: dal sito UNESCO al valore socio-economico della sua biosfera\u201d Nicolosi, 4 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di una ricerca scientifica su \u201cLe citt\u00e0 meridionali come infrastrutture per lo sviluppo. Dinamiche, trasformazioni e futuro\u201d. Contratto stipulato con l\u2019Associazione Studi e Ricerche per il Mezzogiorno.",
        "periodo": "dal 26-07-2010 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca esterno con il Dipartimento di Economia e Metodi Quantitativi dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania per \u201cAssistenza al coordinamento scientifico e individuazione di possibili modelli volti a favorire il rafforzamento della capacit\u00e0 innovativa della filiera di riferimento\u201d nell\u2019ambito del Progetto generale di Ricerca cofinanziato dall\u2019Unione Europea \u201c1G-MED08-276/MEDISS Renforcer le capaciti\u00e8s d\u2019innovation de la fili\u00e8re Senteurs Saveurs sur le porurtour de la M\u00e8diterran\u00e9e -2009/2011. Responsabile Scientifico la prof. Caterina Cirelli.",
        "periodo": "dal 02-09-2010 al 02-12-2010"
      },
      {
        "content": "CO-Responsabilit\u00e0 della redazione di una parte del Rapporto annuale 2011 della Societ\u00e0 Geografica Italiana \u201cIl sud, i sud. Geoeconomia e geopolitica della questione meridionale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "CO-Responsabilit\u00e0 della redazione di una parte del Rapporto annuale 2012 della Societ\u00e0 Geografica Italiana \u201cI nuovi spazi dell\u2019agricoltura italiana\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-07-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in \u201cOrganizzazione del Territorio e Sviluppo Sostenibile in Europa\u201d XVI Ciclo. Titolo conseguito in data 06.02.2004 presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Catania, discutendo una dissertazione finale dal titolo \u201cLe Biografie familiari dei bambini come indicatori della qualit\u00e0 della vita urbana a Catania\u201d.",
        "periodo": "dal 01-12-2000 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Premio A.Ge.I. riservato ai giovani ricercatori per la partecipazione gratuita al XXIX Congresso Geografico Italiano, Palermo 14-16 settembre2004",
        "periodo": "dal 14-09-2004 al 16-09-2004"
      },
      {
        "content": "Affiliazione alle seguenti societ\u00e0 scientifiche:AGEI \u2013 Associazione dei Geografi Italiani, socio ordinario (2005); AIIG \u2013 Associazione Italiana Insegnanti di Geografia, socio Junior (2005), ordinario (2009); SGI \u2013 Societ\u00e0 Geografica Italiana, socio ordinario (2008); SSG \u2013 Societ\u00e0 di Studi Geografici, socio ordinario (2009); SISTUR \u2013 Societ\u00e0 Italiana di scienze del Turismo (2010) ; ARTU \u2013 Associazione Ricercatori Turismo (2011)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione Scientifica Nazionale II fascia, settore concorsuale 11/B1 (Geografia) tornata 2012",
        "periodo": "dal 19-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente (cooptato), con delega ai rapporti con le Associazioni, del Consiglio Direttivo della Sezione regionale Sicilia dell'Associazione Italiana Insegnanti di Geografia (AIIG)",
        "periodo": "dal 09-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' stato dichiarato idoneo alla chiamata come professore di seconda fascia per il settore concorsuale 11/B1 (Geografia) - settore Scientifico disciplinare M-GGR/02 (Geografia economico politica) giusto DR n. 1802/2016.",
        "periodo": "dal 08-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Su indicazione del Collegio dei docenti \u00e8 stato nominato Componente ordinario della Commissione d\u2019esame finale per il conseguimento del titolo di Dottore di Ricerca in \u201cScienze del Turismo: metodologie, modelli e politiche, XXIII\u00b0 Ciclo, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 23-03-2013 al 23-03-2013"
      },
      {
        "content": "Componente accademico nella Commissione per l\u2019esame finale del TFA per il conseguimento dell\u2019Abilitazione nella Classe A039 (Geografia) presso il Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Macerata, giusto Decreto Rettorale n. 383 del 11.07.2013.",
        "periodo": "dal 28-07-2013 al 28-07-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Su incarico del Sindaco del Comune di Giarre (CT), Capofila del PIT 24, componete esterno, esperto in Marketing Territoriale e Geografia Turistica, commissione giudicatrice gara per il pubblico incanto che ha valutato le offerte pervenute all\u2019asta pubblica relativa all\u2019affidamento del servizio di promozione e comunicazione turistica integrata dell\u2019area ricadente nei Comuni del PIT 24, misura 4.18 scheda 4.12 \u2013 FERS POR Sicilia 2000-2006",
        "periodo": "dal 01-08-2005 al 25-08-2005"
      },
      {
        "content": "Tutor in attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa promossa dalla Provincia di Macerata, a favore di giovani laureati residenti nella Regione Marche \u201cBorse di studio per la realizzazione di progetti di ricerca\u201d - POR Marche FSE 2007-2013 \u2013 OB Competitivit\u00e0 Regionale e occupazione \u2013 ASSE IV CAPITALE UMANO, OB SPECICIFICO \u201cL\u201d: Creazione di reti tra Universit\u00e0, Centri tecnologici di ricerca, mondo produttivo e istituzionale, con particolare attenzione alla promozione della ricerca e dell\u2019innovazione - , \u00e8 stato tutor accademico della dott.ssa Annarita Gentili, per lo sviluppo del suo progetto di \u201cMarketing strategico applicato al settore turistico\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico professionale di ricerca con il Dipartimento di Economia e Impresa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania per \u201cAssistenza al coordinamento scientifico a supporto del completamento delle attivit\u00e0 di ricerca in corso di svolgimento, della verifica delle azioni di progetto con gli obiettivi raggiunti e della rendicontazione finale dello stesso\u201d nell\u2019ambito del Progetto generale di Ricerca cofinanziato dall\u2019Unione Europea \u201c1G-MED08-276/MEDISS Renforcer le capaciti\u00e8s d\u2019innovation de la fili\u00e8re Senteurs Saveurs sur le porurtour de la M\u00e8diterran\u00e9e -2009/2011. Responsabile Scientifico la prof. Caterina Cirelli.",
        "periodo": "dal 08-03-2012 al 08-04-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 2000. Componente in qualit\u00e0 di dottorando dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca: \u201cIl ruolo delle citt\u00e0 siciliane nelle strategie di sviluppo regionale del Mediterraneo\u201d, afferente al Progetto Nazionale: \u201cIl ruolo delle citt\u00e0 nelle strategie di sviluppo regionale del Mediterraneo\u201d; coordinatore scientifico il Prof. Gabriele Zanetto, responsabile dell\u2019Unit\u00e0 locale il Prof. Vittorio Ruggiero..",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "PRIN 2002. Componente In qualit\u00e0 di dottorando dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca: \u201cPolitiche di sviluppo locale e valorizzazione turistica dei beni culturali e ambientali. Confronti regionali \u201d, afferente al Progetto Nazionale: \u201cTurismo e crescita produttiva. Fattori locali e competitivit\u00e0 del territorio\u201d coordinatore scientifico il Prof. Attilio Celant, responsabile dell\u2019Unit\u00e0 locale il Prof. Vittorio Ruggiero.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "PRIN 2004. Partecipazione come esperto esterno all\u2019unit\u00e0 di ricerca: \u201cSviluppo sostenibile e qualit\u00e0 della vita in aree urbane della Sicilia orientale\u201d afferente al PRIN: \u201cEcosistema urbano: buone pratiche per il governo della sostenibilit\u00e0 urbana e dello sviluppo compatibile\u201d. Coordinatore scientifico: Tullio D\u2019Aponte (Universit\u00e0 di Napoli)",
        "periodo": "dal 10-04-2005 al 10-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con ruolo di Segretario al Gruppo di lavoro A.Ge.I. \u201cIl commercio tra tradizione e innovazione\u201d Coordinatore: Prof. Caterina Cirelli, ; Universit\u00e0 degli Studi di Catania;",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di lavoro A.Ge.I \u201cCompetitivit\u00e0 in sostenibilit\u00e0: la dimensione territoriale nell'attuazione dei processi di Lisbona/Gothenburg nelle regioni italiane\u201d Coordinatore: Prof. Maria Prezioso, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 24-05-2006 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "PRIN 2006. Partecipazione all\u2019unit\u00e0 di ricerca: \u201cProcessi di innovazione territoriale e politiche di sostenibilit\u00e0 urbana nel mezzogiorno insulare\u201d afferente al PRIN: \u201cMetodi, processi e politiche integrate per il governo della sostenibilit\u00e0\u201d. Coordinatore scientifico Tullio D\u2019Aponte (Universit\u00e0 di Napoli)",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 19-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di Ricerca Internazionale \"Ciudad, Comercio Urbano y Consumo\" Coordinatore: Prof. Carles Carreras, Departament de Geografia Humana Universitat de Barcelona (Spagna), presentando relazioni al II, III, IV, V Seminario Internazionale \"Ciudad, Comercio y Consumo\".",
        "periodo": "dal 07-12-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di lavoro A.Ge.I. \"Media e geografia\" Coordinatore: Prof. Elena dell'Agnese, Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Centro interdipartimentale di ricerca sull\u2019Africa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, all'interno del quale si \u00e8 occupato di ricerche sull'Africa nord-occidentale.",
        "periodo": "dal 30-08-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di lavoro A.Ge.I \u201cRiordino territoriale e sviluppo locale. Quali elementi di contatto?\u201d Coordinatore: Prof. Girolamo Cusimano, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 10-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca A.Ge.I. \"Una rete ecomuseale per la valorizzazione delle identit\u00e0 locali\" coordinato da Salvatore Cannizzaro (Universit\u00e0 di Catania).",
        "periodo": "dal 27-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRIN 2015. Partecipazione all\u2019unit\u00e0 operativa n.7, afferente al PRIN \u201cCommercio, consumo e citt\u00e0: pratiche, pianificazione e governance per l'inclusione, la resilienza e la sostenibilit\u00e0 urbane\u201d coordinato da Lida Viganoni (Universit\u00e0 di Napoli L\u2019Orientale).",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}