{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Capo d\u2019Orlando, polo \"ri-creativo\" dell\u2019area tirrenico-nebroidea",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 51, p. 78-82, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Blasi Elena, Arangio Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi Elena, Arangio Alessandro (2016). Capo d\u2019Orlando, polo",
        "\"ri-creativo\" dell\u2019area tirrenico-nebroidea. GEOTEMA, vol. 51, p. 78-82,",
        "ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1430"
        ],
        "titolo": "Il territorio delle Lipari tra ambiente, cinema e turismo",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. Supplementi 04, p. 455-465, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1430",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Blasi Elena, Arangio Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi Elena, Arangio Alessandro (2016). Il territorio delle Lipari tra",
        "ambiente, cinema e turismo. IL CAPITALE CULTURALE, vol. Supplementi",
        "04, p. 455-465, ISSN: 2039-2362, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1430"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "999-1010",
        "titolo": "Il commercio a Messina: crisi del modello locale e sviluppo dell'imprenditoria etnica",
        "ISBN": [
          "978-88-907-9614-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Edigeo, ISBN: 978-88-907-9614-2",
        "opera": "(a cura di): Romagnoli L., Studi in onore di Emanuele Paratore. Spunti di ricerca in un mondo che cambia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Blasi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Blasi Elena (2016). Il commercio a Messina: crisi del modello locale e",
        "sviluppo dell'imprenditoria etnica. In: (a cura di): Romagnoli L., Studi in",
        "onore di Emanuele Paratore. Spunti di ricerca in un mondo che cambia. p.",
        "999-1010, ROMA:Edigeo, ISBN: 978-88-907-9614-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "399-408",
        "titolo": "Il Porto di Gioia Tauro, assenza di milieu e fragilit\u00e0 di legami con il territorio calabrese",
        "ISBN": [
          "978-88-907-9614-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Edigeo, ISBN: 978-88-907-9614-2",
        "opera": "(a cura di): Romagnoli L., Studi in onore di Emanuele Paratore. Spunti di ricerca in un mondo che cambia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Blasi Elena, Arangio Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Blasi Elena, Arangio Alessandro (2016). Il Porto di Gioia Tauro, assenza",
        "di milieu e fragilit\u00e0 di legami con il territorio calabrese. In: (a cura di):",
        "Romagnoli L., Studi in onore di Emanuele Paratore. Spunti di ricerca in un",
        "mondo che cambia. p. 399-408, ROMA:Edigeo, ISBN: 978-88-907-9614-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "15-200",
        "titolo": "La dimensione locale dello sviluppo sostenibile. Un percorso per la realizzazione di Agenda XXI nella regione etnea. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9492-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9492-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Blasi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Blasi Elena (2016). La dimensione locale dello sviluppo sostenibile. Un",
        "percorso per la realizzazione di Agenda XXI nella regione etnea. p. 15-200,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9492-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Marzamemi, an interesting case study of film-induced tourism",
        "ISSN": [
          "2036-5195"
        ],
        "journal": "ALMATOURISM",
        "csp": "vol. 6, p. 213-228, ISSN: 2036-5195",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Blasi E., Arangio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi E., Arangio A. (2015). Marzamemi, an interesting case study of",
        "film-induced tourism. ALMATOURISM, vol. 6, p. 213-228, ISSN: 2036-5195"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guerra, ambiente e economia; i luoghi dello \"Sbarco Alleato in Sicilia\": una proposta di itinerario storico-culturale",
        "ISSN": [
          "0042-0409"
        ],
        "journal": "L'UNIVERSO",
        "csp": "vol. 2, p. 202-223, ISSN: 0042-0409",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Blasi E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi E. (2015). Guerra, ambiente e economia; i luoghi dello \"Sbarco",
        "Alleato in Sicilia\": una proposta di itinerario storico-culturale. L'UNIVERSO,",
        "vol. 2, p. 202-223, ISSN: 0042-0409"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il termalismo fra evoluzione culturale e turismo: il caso di Al\u00ec Terme e Terme Vigliatore",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 46, p. 104-108, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Blasi E., Arangio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi E., Arangio A. (2014). Il termalismo fra evoluzione culturale e",
        "turismo: il caso di Al\u00ec Terme e Terme Vigliatore. GEOTEMA, vol. 46, p.",
        "104-108, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Urban tourism and cultural identity in South-eastern Sicily",
        "ISSN": [
          "1450-0906"
        ],
        "journal": "TOURISM TODAY",
        "csp": "vol. 14, p. 68-90, ISSN: 1450-0906",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Blasi E., Arangio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi E., Arangio A. (2014). Urban tourism and cultural identity in",
        "South-eastern Sicily. TOURISM TODAY, vol. 14, p. 68-90, ISSN:",
        "1450-0906"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "717-732",
        "titolo": "La riorganizzazione territoriale di un'area interna attraverso il turismo culturale: Vizzini, Licodia Eubea e Buccheri",
        "ISBN": [
          "9788855532631"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron Editore, ISBN: 9788855532631",
        "opera": "AAVV. Le categorie geografiche di Giorgio Spinelli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sciuto G., Di Blasi E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sciuto G., Di Blasi E. (2014). La riorganizzazione territoriale di un'area",
        "interna attraverso il turismo culturale: Vizzini, Licodia Eubea e Buccheri. In:",
        "AAVV. Le categorie geografiche di Giorgio Spinelli. p. 717-732,",
        "Bologna:P\u00e0tron Editore, ISBN: 9788855532631"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "194-204",
        "titolo": "The spatial organization of the westernmost coast of Sicily between tradition and modernity",
        "ISBN": [
          "9788895597195"
        ],
        "csp": "Firenze:CNR-IBIMET Florence, ISBN: 9788895597195, Livorno, 17-18-19 giugno 2014",
        "opera": "Fifth International Symposium MONITORING OF MEDITERRANEAN COASTAL AREAS: PROBLEMS AND MEASUREMENT TECHNIQUES. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Blasi E., Arangio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Blasi E., Arangio A. (2014). The spatial organization of the westernmost",
        "coast of Sicily between tradition and modernity. In: Fifth International",
        "Symposium MONITORING OF MEDITERRANEAN COASTAL AREAS:",
        "PROBLEMS AND MEASUREMENT TECHNIQUES. p. 194-204,",
        "Firenze:CNR-IBIMET Florence, ISBN: 9788895597195, Livorno, 17-18-19",
        "giugno 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "231-242",
        "titolo": "Il sistema agricolo dell\u2019area iblea: ascesa e crisi di un modello di sviluppo",
        "ISBN": [
          "9788854862029"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854862029, Napoli, Universit\u00e0 Federico II, 18-19/10/2012",
        "opera": "(a cura di): Amato V., Innovazione, impresa e competitivit\u00e0 territoriale nel Mezzogiorno. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Blasi E., Arangio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Blasi E., Arangio A. (2013). Il sistema agricolo dell\u2019area iblea: ascesa e",
        "crisi di un modello di sviluppo. In: (a cura di): Amato V., Innovazione,",
        "impresa e competitivit\u00e0 territoriale nel Mezzogiorno. p. 231-242,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854862029, Napoli, Universit\u00e0 Federico II,",
        "18-19/10/2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "101-139",
        "titolo": "Il verde storico, un itinerario culturale per lo sviluppo del turismo sostenibile a Catania",
        "ISBN": [
          "9788855532433"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855532433, Catania, 22-24 settembre 2011",
        "opera": "Percorsi creativi di turismo urbano - Beni culturali e riqualificazione nella citt\u00e0 contemporanea. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Blasi E., Sciuto G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Blasi E., Sciuto G. (2013). Il verde storico, un itinerario culturale per lo",
        "sviluppo del turismo sostenibile a Catania. In: Percorsi creativi di turismo",
        "urbano - Beni culturali e riqualificazione nella citt\u00e0 contemporanea. vol. 1,",
        "p. 101-139, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855532433, Catania, 22-24",
        "settembre 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "140-156",
        "titolo": "Commercio e turismo nelle politiche di rigenerazione urbana: Reggio Calabria, un modello mancato",
        "ISBN": [
          "9788855532457"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855532457, Catania, 22-24 settembre 2011",
        "opera": "Percorsi creativi di turismo urbano - I luoghi dell\u2019entertainment nella citt\u00e0 del tempo libero. vol. 3, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Blasi E., Arangio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Blasi E., Arangio A. (2013). Commercio e turismo nelle politiche di",
        "rigenerazione urbana: Reggio Calabria, un modello mancato. In: Percorsi",
        "creativi di turismo urbano - I luoghi dell\u2019entertainment nella citt\u00e0 del tempo",
        "libero. vol. 3, p. 140-156, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855532457, Catania,",
        "22-24 settembre 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "7-14",
        "titolo": "I Foodies turisti per gusto nella citt\u00e0 multietnica",
        "ISBN": [
          "9788855532440"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855532440, Catania, 22-24/09/2011",
        "opera": "(a cura di): Di Blasi E., Arangio A., Graziano T., Percorsi creativi di turismo urbano - I foodies: turisti per gusto nella citt\u00e0 multietnica. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Blasi E., Arangio A., Graziano T."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Blasi E., Arangio A., Graziano T. (2013). I Foodies turisti per gusto nella",
        "citt\u00e0 multietnica. In: (a cura di): Di Blasi E., Arangio A., Graziano T.,",
        "Percorsi creativi di turismo urbano - I foodies: turisti per gusto nella citt\u00e0",
        "multietnica. vol. 2, p. 7-14, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855532440,",
        "Catania, 22-24/09/2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immigrazione e mercato del lavoro in Italia: crisi di un sistema tra recessione e crescita",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 43-44-45, p. 165-172, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Blasi E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi E. (2012). Immigrazione e mercato del lavoro in Italia: crisi di un",
        "sistema tra recessione e crescita. GEOTEMA, vol. 43-44-45, p. 165-172,",
        "ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019imprenditoria immigrata e il suo contributo allo sviluppo della Calabria. L\u2019esempio del Catanzarese",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 43-44-45, p. 223-230, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Blasi E., Arangio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi E., Arangio A. (2012). L\u2019imprenditoria immigrata e il suo contributo",
        "allo sviluppo della Calabria. L\u2019esempio del Catanzarese. GEOTEMA, vol.",
        "43-44-45, p. 223-230, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Messina: un'indagine conoscitiva sulla percezione dei rischi territoriali",
        "ISSN": [
          "0042-0409"
        ],
        "journal": "L'UNIVERSO",
        "csp": "p. 8-39, ISSN: 0042-0409",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Blasi E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi E. (2012). Messina: un'indagine conoscitiva sulla percezione dei",
        "rischi territoriali. L'UNIVERSO, p. 8-39, ISSN: 0042-0409"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Economia sommersa e immigrazione in Italia nell'era della globalizzazione e dell'egoismo del mercato",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 43-44-45, p. 152-157, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Blasi E., Sciuto G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi E., Sciuto G. (2012). Economia sommersa e immigrazione in Italia",
        "nell'era della globalizzazione e dell'egoismo del mercato. GEOTEMA, vol.",
        "43-44-45, p. 152-157, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "458-463",
        "titolo": "Territory and Memory: the Landing of the Allies in Sicily in 1943",
        "ISBN": [
          "9788890563980"
        ],
        "csp": "Roma:VALMAR, ISBN: 9788890563980, Istanbul, 22-25/11/2011",
        "opera": "5th International Congress on \"Science and Technology for the Safeguard of Cultural Heritage in the Mediterranean Basin\". vol. 4, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cirelli C., Di Blasi E., Graziano T., Mercatanti L., Nicosia E., Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cirelli C., Di Blasi E., Graziano T., Mercatanti L., Nicosia E., Porto C.M.",
        "(2012). Territory and Memory: the Landing of the Allies in Sicily in 1943. In:",
        "5th International Congress on \"Science and Technology for the Safeguard",
        "of Cultural Heritage in the Mediterranean Basin\". vol. 4, p. 458-463,",
        "Roma:VALMAR, ISBN: 9788890563980, Istanbul, 22-25/11/2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "611-620",
        "titolo": "Salute e solidariet\u00e0: il ruolo dei club service",
        "ISBN": [
          "9788855704724"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Edizioni Guerra, ISBN: 9788855704724, roma, 16-18 Dicembre 2010",
        "opera": "De Santis Giovanni (a cura di). Salute e solidariet\u00e0. Decimo Seminario Internazionale di Geografia Medica (Roma, 16-18.12.2010), Atti in Onore di Cosimo Palagiano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Blasi E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Blasi E. (2012). Salute e solidariet\u00e0: il ruolo dei club service. In: De",
        "Santis Giovanni (a cura di). Salute e solidariet\u00e0. Decimo Seminario",
        "Internazionale di Geografia Medica (Roma, 16-18.12.2010), Atti in Onore di",
        "Cosimo Palagiano. p. 611-620, PERUGIA:Edizioni Guerra, ISBN:",
        "9788855704724, roma, 16-18 Dicembre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-191",
        "titolo": "IL COMMERCIO, ELEMENTO MODIFICATORE DEL TERRITORIO. NUOVI MODELLI DISTRIBUTIVI E MORFOLOGIE URBANE IN SICILIA",
        "ISBN": [
          "9788877968418"
        ],
        "csp": "ACIREALE (CT):Bonanno, ISBN: 9788877968418",
        "opera": "Gemmiti R. ( a cura di ). C'era una volta la citt\u00e0. Una lettura multidisciplinare del mutamento urbano.. vol. 1: Fattori e processi, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cirelli C., Di Blasi E., Arangio A, Cannizzaro S., Mercatanti L., Nicosia E., Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cirelli C., Di Blasi E., Arangio A, Cannizzaro S., Mercatanti L., Nicosia E.,",
        "Porto C.M. (2011). IL COMMERCIO, ELEMENTO MODIFICATORE DEL",
        "TERRITORIO. NUOVI MODELLI DISTRIBUTIVI E MORFOLOGIE",
        "URBANE IN SICILIA. In: Gemmiti R. ( a cura di ). C'era una volta la citt\u00e0.",
        "Una lettura multidisciplinare del mutamento urbano.. vol. 1: Fattori e",
        "processi, p. 157-191, ACIREALE (CT):Bonanno, ISBN: 9788877968418"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "375-399",
        "titolo": "Development ways and competitiveness policies in Sicilia",
        "ISBN": [
          "9788855531603"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531603",
        "opera": "Prezioso M.. Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in the implementation of Lisbon/Gothenburg processes in Italian regions and provinces. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cirelli C., Di Blasi E., Arangio A., Mercatanti L., Nicosia E., Porto C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cirelli C., Di Blasi E., Arangio A., Mercatanti L., Nicosia E., Porto C.M.",
        "(2011). Development ways and competitiveness policies in Sicilia. In:",
        "Prezioso M.. Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in",
        "the implementation of Lisbon/Gothenburg processes in Italian regions and",
        "provinces. p. 375-399, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531603"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I mercati del contadino. Un nuovo modello di organizzazione agricola e territoriale",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. n.38, p. 64-69, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2010",
        "autori": "DI BLASI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI BLASI E. (2010). I mercati del contadino. Un nuovo modello di",
        "organizzazione agricola e territoriale. GEOTEMA, vol. n.38, p. 64-69, ISSN:",
        "1126-7798"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-253",
        "titolo": "La donna nella societ\u00e0: un percorso di evoluzione e cambiamento",
        "ISBN": [
          "9788849519402"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849519402",
        "opera": "Accademia Peloritana dei Pericolanti. Atti dell'Accademia Peloritana dei Pericolanti. vol. vol. LXXVIII, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "DI BLASI ELENA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI BLASI ELENA (2010). La donna nella societ\u00e0: un percorso di evoluzione",
        "e cambiamento. In: Accademia Peloritana dei Pericolanti. Atti",
        "dell'Accademia Peloritana dei Pericolanti. vol. vol. LXXVIII, p. 239-253,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849519402"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Percorsi di sviluppo e politiche di competitivit\u00e0 in Sicilia.",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 31-32, p. 125-134, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2009",
        "autori": "CIRELLI C, E. DI BLASI, ARANGIO A, MERCATANTI L, NICOSIA E, PORTO C.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CIRELLI C, E. DI BLASI, ARANGIO A, MERCATANTI L, NICOSIA E,",
        "PORTO C.M. (2009). Percorsi di sviluppo e politiche di competitivit\u00e0 in",
        "Sicilia.. GEOTEMA, vol. 31-32, p. 125-134, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana",
        "ISSN": [
          "1824-114X"
        ],
        "journal": "AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO",
        "csp": "p. 33-37, ISSN: 1824-114X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Di Blasi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi Elena (2008). Gli spazi del commercio nei processi di",
        "trasformazione urbana. AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO, p. 33-37,",
        "ISSN: 1824-114X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-200",
        "titolo": "Acireale: polo di attrazione turistica della costa ionica siciliana",
        "ISBN": [
          "9788855530156"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530156",
        "opera": "(a cura di): Adamo Francesco, Il turismo nello sviluppo e nella politica della citt\u00e0. vol. Unico, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "DI BLASI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI BLASI E. (2008). Acireale: polo di attrazione turistica della costa ionica",
        "siciliana. In: (a cura di): Adamo Francesco, Il turismo nello sviluppo e nella",
        "politica della citt\u00e0. vol. Unico, p. 189-200, Bologna:P\u00e0tron, ISBN:",
        "9788855530156"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-298",
        "titolo": "Immigrazione, integrazione e multiculturalismo a Reggio Calabria",
        "ISBN": [
          "9788890353116"
        ],
        "csp": "Sarno (SA):Tipolitografia Scala s.n.c., ISBN: 9788890353116",
        "opera": "(a cura di): Cartello Nicolino, Scritti in onore di Carmelo Formica (Napoli, 13-14 giugno 2008). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "DI BLASI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI BLASI E. (2008). Immigrazione, integrazione e multiculturalismo a",
        "Reggio Calabria. In: (a cura di): Cartello Nicolino, Scritti in onore di Carmelo",
        "Formica (Napoli, 13-14 giugno 2008). p. 291-298, Sarno (SA):Tipolitografia",
        "Scala s.n.c., ISBN: 9788890353116"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "163-176",
        "titolo": "L'organizzazione territoriale degli spazi dell'antiquariato nel Catanese",
        "ISBN": [
          "9788855530255"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530255, Catania, 25-26 ottobre 2007",
        "opera": "Citt\u00e0 e commercio. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Di Blasi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Blasi Elena (2008). L'organizzazione territoriale degli spazi",
        "dell'antiquariato nel Catanese. In: Citt\u00e0 e commercio. p. 163-176,",
        "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530255, Catania, 25-26 ottobre 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-197",
        "titolo": "I negozi storici nella citt\u00e0 di Catania",
        "ISBN": [
          "9788855529501"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855529501",
        "opera": "(a cura di): Cirelli Caterina, Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana. vol. UNICO, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "DI BLASI Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI BLASI Elena (2007). I negozi storici nella citt\u00e0 di Catania. In: (a cura di):",
        "Cirelli Caterina, Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione",
        "urbana. vol. UNICO, p. 175-197, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855529501"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "405-430",
        "titolo": "Il commercio quale elemento d'identit\u00e0 culturale della citt\u00e0: il caso di Catania",
        "ISBN": [
          "9788855528764"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron, ISBN: 9788855528764",
        "opera": "(a cura di): Campione G., Farinelli F., Santoro Lezzi C., Scritti per Alberto Di Blasi. vol. I, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. CIRELLI, DI BLASI E.M., L. MERCATANTI, E. NICOSIA, C.M. PORTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. CIRELLI, DI BLASI E.M., L. MERCATANTI, E. NICOSIA, C.M. PORTO",
        "(2006). Il commercio quale elemento d'identit\u00e0 culturale della citt\u00e0: il caso di",
        "Catania. In: (a cura di): Campione G., Farinelli F., Santoro Lezzi C., Scritti",
        "per Alberto Di Blasi. vol. I, p. 405-430, Bologna:Patron, ISBN:",
        "9788855528764"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Capo d\u2019Orlando, polo \"ri-creativo\" dell\u2019area tirrenico-nebroidea",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 51, p. 78-82, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Blasi Elena, Arangio Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi Elena, Arangio Alessandro (2016). Capo d\u2019Orlando, polo",
        "\"ri-creativo\" dell\u2019area tirrenico-nebroidea. GEOTEMA, vol. 51, p. 78-82,",
        "ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "15-200",
        "titolo": "La dimensione locale dello sviluppo sostenibile. Un percorso per la realizzazione di Agenda XXI nella regione etnea. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9492-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9492-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Blasi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Blasi Elena (2016). La dimensione locale dello sviluppo sostenibile. Un",
        "percorso per la realizzazione di Agenda XXI nella regione etnea. p. 15-200,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9492-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-192",
        "titolo": "Il Mediterraneo: da internet dell'antichit\u00e0 a rete di fuga; il ruolo dell'isola di Lampedusa",
        "ISBN": [
          "9788855533065"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855533065",
        "opera": "(a cura di): Polto Corradina, Echi dalla Sicilia. Scritti per Amelia Ioli Gigante. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Blasi E., Arangio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Blasi E., Arangio A. (2015). Il Mediterraneo: da internet dell'antichit\u00e0 a",
        "rete di fuga; il ruolo dell'isola di Lampedusa. In: (a cura di): Polto Corradina,",
        "Echi dalla Sicilia. Scritti per Amelia Ioli Gigante. p. 177-192,",
        "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855533065"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il termalismo fra evoluzione culturale e turismo: il caso di Al\u00ec Terme e Terme Vigliatore",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 46, p. 104-108, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Blasi E., Arangio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi E., Arangio A. (2014). Il termalismo fra evoluzione culturale e",
        "turismo: il caso di Al\u00ec Terme e Terme Vigliatore. GEOTEMA, vol. 46, p.",
        "104-108, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "717-732",
        "titolo": "La riorganizzazione territoriale di un'area interna attraverso il turismo culturale: Vizzini, Licodia Eubea e Buccheri",
        "ISBN": [
          "9788855532631"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron Editore, ISBN: 9788855532631",
        "opera": "AAVV. Le categorie geografiche di Giorgio Spinelli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sciuto G., Di Blasi E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sciuto G., Di Blasi E. (2014). La riorganizzazione territoriale di un'area",
        "interna attraverso il turismo culturale: Vizzini, Licodia Eubea e Buccheri. In:",
        "AAVV. Le categorie geografiche di Giorgio Spinelli. p. 717-732,",
        "Bologna:P\u00e0tron Editore, ISBN: 9788855532631"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "194-204",
        "titolo": "The spatial organization of the westernmost coast of Sicily between tradition and modernity",
        "ISBN": [
          "9788895597195"
        ],
        "csp": "Firenze:CNR-IBIMET Florence, ISBN: 9788895597195, Livorno, 17-18-19 giugno 2014",
        "opera": "Fifth International Symposium MONITORING OF MEDITERRANEAN COASTAL AREAS: PROBLEMS AND MEASUREMENT TECHNIQUES. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Blasi E., Arangio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Blasi E., Arangio A. (2014). The spatial organization of the westernmost",
        "coast of Sicily between tradition and modernity. In: Fifth International",
        "Symposium MONITORING OF MEDITERRANEAN COASTAL AREAS:",
        "PROBLEMS AND MEASUREMENT TECHNIQUES. p. 194-204,",
        "Firenze:CNR-IBIMET Florence, ISBN: 9788895597195, Livorno, 17-18-19",
        "giugno 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "101-139",
        "titolo": "Il verde storico, un itinerario culturale per lo sviluppo del turismo sostenibile a Catania",
        "ISBN": [
          "9788855532433"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855532433, Catania, 22-24 settembre 2011",
        "opera": "Percorsi creativi di turismo urbano - Beni culturali e riqualificazione nella citt\u00e0 contemporanea. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Blasi E., Sciuto G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Blasi E., Sciuto G. (2013). Il verde storico, un itinerario culturale per lo",
        "sviluppo del turismo sostenibile a Catania. In: Percorsi creativi di turismo",
        "urbano - Beni culturali e riqualificazione nella citt\u00e0 contemporanea. vol. 1,",
        "p. 101-139, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855532433, Catania, 22-24",
        "settembre 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Economia sommersa e immigrazione in Italia nell'era della globalizzazione e dell'egoismo del mercato",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 43-44-45, p. 152-157, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Blasi E., Sciuto G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi E., Sciuto G. (2012). Economia sommersa e immigrazione in Italia",
        "nell'era della globalizzazione e dell'egoismo del mercato. GEOTEMA, vol.",
        "43-44-45, p. 152-157, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immigrazione e mercato del lavoro in Italia: crisi di un sistema tra recessione e crescita",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 43-44-45, p. 165-172, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Blasi E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi E. (2012). Immigrazione e mercato del lavoro in Italia: crisi di un",
        "sistema tra recessione e crescita. GEOTEMA, vol. 43-44-45, p. 165-172,",
        "ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019imprenditoria immigrata e il suo contributo allo sviluppo della Calabria. L\u2019esempio del Catanzarese",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 43-44-45, p. 223-230, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Blasi E., Arangio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi E., Arangio A. (2012). L\u2019imprenditoria immigrata e il suo contributo",
        "allo sviluppo della Calabria. L\u2019esempio del Catanzarese. GEOTEMA, vol.",
        "43-44-45, p. 223-230, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Messina: un'indagine conoscitiva sulla percezione dei rischi territoriali",
        "ISSN": [
          "0042-0409"
        ],
        "journal": "L'UNIVERSO",
        "csp": "p. 8-39, ISSN: 0042-0409",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Blasi E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Blasi E. (2012). Messina: un'indagine conoscitiva sulla percezione dei",
        "rischi territoriali. L'UNIVERSO, p. 8-39, ISSN: 0042-0409"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I mercati del contadino. Un nuovo modello di organizzazione agricola e territoriale",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. n.38, p. 64-69, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2010",
        "autori": "DI BLASI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI BLASI E. (2010). I mercati del contadino. Un nuovo modello di",
        "organizzazione agricola e territoriale. GEOTEMA, vol. n.38, p. 64-69, ISSN:",
        "1126-7798"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-253",
        "titolo": "La donna nella societ\u00e0: un percorso di evoluzione e cambiamento",
        "ISBN": [
          "9788849519402"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849519402",
        "opera": "Accademia Peloritana dei Pericolanti. Atti dell'Accademia Peloritana dei Pericolanti. vol. vol. LXXVIII, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "DI BLASI ELENA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI BLASI ELENA (2010). La donna nella societ\u00e0: un percorso di evoluzione",
        "e cambiamento. In: Accademia Peloritana dei Pericolanti. Atti",
        "dell'Accademia Peloritana dei Pericolanti. vol. vol. LXXVIII, p. 239-253,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849519402"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-298",
        "titolo": "Immigrazione, integrazione e multiculturalismo a Reggio Calabria",
        "ISBN": [
          "9788890353116"
        ],
        "csp": "Sarno (SA):Tipolitografia Scala s.n.c., ISBN: 9788890353116",
        "opera": "(a cura di): Cartello Nicolino, Scritti in onore di Carmelo Formica (Napoli, 13-14 giugno 2008). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "DI BLASI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI BLASI E. (2008). Immigrazione, integrazione e multiculturalismo a",
        "Reggio Calabria. In: (a cura di): Cartello Nicolino, Scritti in onore di Carmelo",
        "Formica (Napoli, 13-14 giugno 2008). p. 291-298, Sarno (SA):Tipolitografia",
        "Scala s.n.c., ISBN: 9788890353116"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-200",
        "titolo": "Acireale: polo di attrazione turistica della costa ionica siciliana",
        "ISBN": [
          "9788855530156"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530156",
        "opera": "(a cura di): Adamo Francesco, Il turismo nello sviluppo e nella politica della citt\u00e0. vol. Unico, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "DI BLASI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI BLASI E. (2008). Acireale: polo di attrazione turistica della costa ionica",
        "siciliana. In: (a cura di): Adamo Francesco, Il turismo nello sviluppo e nella",
        "politica della citt\u00e0. vol. Unico, p. 189-200, Bologna:P\u00e0tron, ISBN:",
        "9788855530156"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "14278",
    "nome": "DI BLASI Elena Maria Giovanna",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Vincitrice di concorso per i ruoli tecnici dal 20/02/1990 \u00e8 stata assunta presso il Seminario Economico di Catania, poi Dipartimento di Economia e Territorio della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Catania, Cattedra di Geografia Economica, con la qualifica di Funzionario Tecnico (VIII q.f. area tecnico-scientifica, cat.D2). Durante questo periodo ha svolto ricerche di Geografia Economica (v. curriculum allegato) ed \u00e8 stata componente delle commissioni di profitto delle seguenti materie: Geografia Economica, Geografia Urbana e Organizzazione Territoriale, Politica dell\u2019Ambiente, Organizzazione e Pianificazione del Territorio e Geografia del Turismo.",
        "periodo": "dal 20-02-1990 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "Dottore di Ricerca in Geografia Politica presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trieste.",
        "periodo": "dal 04-05-1998 al 10-01-2001"
      },
      {
        "content": "Docenza al Master di I\u00b0 Livello \u201cManagement Turistico-Culturale\u201d per Esperto nella valorizzazione e nella gestione dei beni culturali e nel marketing turistico-culturale, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e Facolt\u00e0 di Economia.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Iscritta all'Ordine Nazionale dei Giornalisti (Roma), in qualit\u00e0 di Giornalista Pubblicista, ha scritto sulla rubrica \"ambiente e territorio\" del Quotidiano di Sicilia.",
        "periodo": "dal 17-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 stata nominata dal MIUR, con decreto del 18-5-2012 n. 1916, Presidente della commissione per gli esami di stato per l\u2019abilitazione all\u2019esercizio professionale di Assistente sociale. Sez. A e B anno 2012.",
        "periodo": "dal 18-05-2012 al 30-01-2013"
      },
      {
        "content": "E' stata componente del gruppo di lavoro presso l'Ordine degli Ingegneri della provincia di Catania per l'elaborazione della proposta di legge sulla prevenzione del rischio sismico presentata all'Assemblea Regionale Siciliana.",
        "periodo": "dal 05-11-2012 al 03-02-2013"
      },
      {
        "content": "E' stata designata dall'Universit\u00e0 degli studi di Messina componente della Commissione Provinciale per la tutela delle bellezze naturali e panoramiche di Caltanissetta.",
        "periodo": "dal 30-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza P.A.S. Anno Accademico 2013/2014 - Classe A051 Materie letterarie e latino nei Licei e nell'Istituto magistrale. Didattica della Geografia",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Docenza al MABEC (Master in Beni culturali) presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche e Storia delle istituzioni dell\u2019Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "E' stata nominata dal Dipartimento Regionale dei Beni Culturali e dell'Identit\u00e0 Siciliana (Regione Siciliana) Componente della Commissione Provinciale per la tutela delle bellezze naturali e panoramiche di Caltanissetta.",
        "periodo": "dal 29-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 stata nominata membro della Commissione giudicatrice, con Decreto Rettorale 1637/2015, per la procedura di valutazione comparativa per la stipula di un contratto \u201csenior\u201d per ricercatore a tempo determinato (art. 24, c. 3b L. 30.12.2010 n. 240) nel S.S.D. M-GGR/02 (Settore concorsuale 11B1, Area 11), bandito dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina nel Dipartimento di Scienze Giuridiche e Storia delle Istituzioni (2015).",
        "periodo": "dal 22-07-2015 al 23-09-2015"
      },
      {
        "content": "Vice Presidente della Commissione Paritetica presso il Dipartimento di Scienze Politiche e Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 12-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice al Convegno di Studi :\u201cCentri storici minori e risorse culturali per lo sviluppo sostenibile del Mezzogiorno\u201d, Catania \u2013 Ragusa 2001",
        "periodo": "dal 23-04-2001 al 24-04-2001"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno di Studi: \u201cBeni Culturali territoriali Regionali\u201d, Urbino 2001",
        "periodo": "dal 27-09-2001 al 29-09-2001"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno Internazionale di Studi italo-francese: \"Terre di vulcani, Miti, Linguaggi, paure, rischi\u201d, Universit\u00e0 di Napoli, 2003,",
        "periodo": "dal 04-04-2003 al 05-04-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con Paper al 44th Congress of the European Regional Science Association (ERSA) \u201cRegions and Fiscal Federalism\u201d (University of Porto-Portugal, 25-29 Agosto 2004).",
        "periodo": "dal 27-08-2004 al 27-08-2004"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito a numerosi convegni organizzati da istituzioni pubbliche e private nella Regione Sicilia.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla 9\u00b0 Conferenza Nazionale ASITA, Catania, 2005",
        "periodo": "dal 15-11-2005 al 18-11-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico e organizzatore del Convegno Internazionale di Studi \"Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana\" (Catania, 25-26 ottobre 2007)",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno Internazionale di Studi \"Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana\" (Catania, 25-26 ottobre 2007)",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 25-10-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico e Organizzatore del Convegno \"Il ruolo della distribuzione commerciale nella societ\u00e0 contemporanea. Aspetti territoriali, gestionali e socio economici\" (Catania, 15-16 gennaio 2010)",
        "periodo": "dal 15-01-2010 al 16-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno Internazionale di Studi \"Percorsi creativi di turismo urbano\" (Catania, 22-24 settembre 2011)",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 22-09-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del Convegno Internazionale di Studi \"Percorsi creativi di turismo urbano\" (Catania, 22-24 settembre 2011)",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico e Responsabile dell'organizzazione del Convegno di Studi \"Migrazioni e processi di interazione culturale. Forme di integrazione e organizzazione territoriale\" (Catania, 24-26 maggio 2012)",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice e Organizzatrice del Convegno sul tema \"La cultura della prevenzione: il rischio sismico in Sicilia. Il recupero della memoria collettiva\" (Catania, 12 gennaio 2013)",
        "periodo": "dal 12-01-2013 al 12-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno di Studi \"Processi di riqualificazione ecosostenibile e sistemi turistici wellness-oriented\" (Catania, 20-22 maggio 2013)",
        "periodo": "dal 21-05-2013 al 21-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice alle Giornate dell'Economia del Mezzogiorno \"Turismo, creativit\u00e0 e sviluppo. Citt\u00e0 e territori a confronto\" (Palermo, 4-11 novembre 2013).",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice e organizzatrice del Convegno sul tema \"Il termalismo in Sicilia. Salute, benessere e turismo\" (Acireale, Accademia degli Zelanti e dei Dafnici-AIIG, 23 gennaio 2016)",
        "periodo": "dal 23-01-2016 al 23-01-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socia AIIG (Associazione Italiana Insegnanti di Geografia)",
        "periodo": "dal 01-01-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia AGEI (Associazione dei Geografi Italiani)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente Regionale Associazione Italiana Insegnanti di Geografia (AIIG) - Sez. Sicilia",
        "periodo": "dal 08-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Storia e filologia\" (ciclo XXIX).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Scienze Storiche, Archeologiche e Filologiche\" presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina (ciclo XXX).",
        "periodo": "dal 11-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Scienze Storiche, Archeologiche e Filologiche\" presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina (Ciclo XXXI).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Scienze Storiche, Archeologiche e Filologiche\" presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina (Ciclo XXXII).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2001-2002: \"Politiche di sviluppo locale e valorizzazione turistica dei beni culturali e ambientali. Confronti regionali\". Coordinatore dell'unit\u00e0 locale: prof. Salvo Di Bella (Universit\u00e0 di Catania), afferente al Progetto Nazionale \"Geografia del turismo e politiche di sviluppo locale\". Coordinatore scientifico: Prof. Piero Innocenti (Universit\u00e0 di Firenze)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca A.Ge.I. \"I luoghi del commercio fra tradizione e innovazione\". Coordinatore: Prof.ssa Caterina Cirelli (Universit\u00e0 degli Studi di Catania).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2006-2007: \"Processi di innovazione territoriale e politiche di sostenibilit\u00e0 urbana nel Mezzogiorno insulare\" Responsabile dell'Unit\u00e0 di Ricerca locale: Prof.ssa Caterina Cirelli (Universit\u00e0 di Catania), afferente al Progetto Nazionale: \"Processi di innovazione territoriale e politiche di sostenibilit\u00e0 urbana nel Mezzogiorno, Coordinatore scientifico Prof. Tullio D'Aponte (Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\")",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca A.Ge.I. \"Competitivit\u00e0 in sostenibilit\u00e0: la dimensione territoriale nell\u2019attuazione dei processi di Lisbona/Gothenburg nelle regioni e nelle province italiane\". Coordinatore: Prof.ssa Maria Prezioso",
        "periodo": "dal 24-05-2006 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca A.Ge.I. \"Luoghi termali della memoria, luoghi turistico-termali di consolidata tradizione e sistemi turistici locali wsllness-oreiented\". Coordinatore: Prof. Giuseppe Rocca (Universit\u00e0 degli Studi di Genova).",
        "periodo": "dal 01-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca A.Ge.I. \"Immigrazione e processi di interazione culturale\". Coordinatore: Prof. Carlo Brusa (Universit\u00e0 degli Studi del Piemonte Orientale).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2008: \"Migrazioni e processi di interazione culturale. Forme di integrazione e organizzazione territoriale in Sicilia\" Responsabile dell'Unit\u00e0 di Ricerca locale: Prof. Gaetano Sciuto (Universit\u00e0 di Catania), afferente al Progetto Nazionale: \" Migrazioni e processi di interazione culturale e di organizzazione territoriale in alcune realt\u00e0 italiane\" Coordinatore scientifico: Prof. Carlo Brusa (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale)",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca A.Ge.I. \"Riordino territoriale e Sviluppo locale, quali elementi di contatto?\". Coordinatore Prof. Girolamo Cusimano (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo)",
        "periodo": "dal 23-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca A.Ge.I. \"Geografia e Sport\". Coordinatore: Prof.ssa Anna Maria Pioletti (Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta).",
        "periodo": "dal 27-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2015: \u201cTerritorial Impact Assessment della coesione territoriale delle regioni italiane. Modello, su base place evidence, per la valutazione di policy rivolte allo sviluppo della green economy in aree interne e periferie metropolitane\u201d. Coordinatore scientifico: Prof.ssa Maria Prezioso (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d).",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del PRA 2006/2007 (Universit\u00e0 di Messina): \"Popolazione, percezione del rischio ambientale e impatto socio-economico sulla conurbazione dello Stretto\"",
        "periodo": "dal 29-05-2009 al 29-05-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del PRA 2008/2009 (Universit\u00e0 di Messina): \"I problemi dell'agricoltura siciliana e i nuovi modelli di sviluppo: un esempio di natura territoriale\"",
        "periodo": "dal 03-01-2011 al 03-01-2015"
      }
    ]
  }
}