{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Yard Sales: nuova vita per l'usato",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 51, p. 18-29, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2016",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone (2016). Yard Sales: nuova vita per l'usato. GEOTEMA, vol.",
        "51, p. 18-29, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-56",
        "titolo": "Geographical inputs in the \"Italian\" writings of Margaret Fuller",
        "ISBN": [
          "9788867092505"
        ],
        "csp": "Roma:Editoriale Anicia s.r.l., ISBN: 9788867092505",
        "opera": "(a cura di): L. Salvarani, Seen from Afar. Images of Europe in the cultivation of American identity. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2016). Geographical inputs in the \"Italian\" writings of",
        "Margaret Fuller. In: (a cura di): L. Salvarani, Seen from Afar. Images of",
        "Europe in the cultivation of American identity. p. 33-56, Roma:Editoriale",
        "Anicia s.r.l., ISBN: 9788867092505"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tracce ed elementi delle grandi citt\u00e0 nel paesaggio marchigiano",
        "ISSN": [
          "0392-1794"
        ],
        "journal": "PROPOSTE E RICERCHE",
        "csp": "vol. anno XXXVIII, n. 74, inverno/primavera 2015, p. 46-60, ISSN: 0392-1794",
        "anno": "2015",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone (2015). Tracce ed elementi delle grandi citt\u00e0 nel paesaggio",
        "marchigiano. PROPOSTE E RICERCHE, vol. anno XXXVIII, n. 74,",
        "inverno/primavera 2015, p. 46-60, ISSN: 0392-1794"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Film-Reinduced Tourism. The Hatfield-McCoy feud case",
        "ISSN": [
          "2036-5195"
        ],
        "journal": "ALMATOURISM",
        "csp": "vol. Volume 6, Issue N. 4, 2015, p. 117-145, ISSN: 2036-5195",
        "anno": "2015",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone (2015). Film-Reinduced Tourism. The Hatfield-McCoy feud",
        "case. ALMATOURISM, vol. Volume 6, Issue N. 4, 2015, p. 117-145, ISSN:",
        "2036-5195"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "363-374",
        "titolo": "Luoghi e spazi della salute mentale nelle Marche (Places and spaces of mental health in the Marche)",
        "ISBN": [
          "9788855705530"
        ],
        "csp": "Perugia:Edizioni Guerra Edel srl, ISBN: 9788855705530",
        "opera": "(a cura di): G. De Santis, Gestione della Salute. Undicesimo Seminario Internazionale di Geografia Medica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2015). Luoghi e spazi della salute mentale nelle Marche",
        "(Places and spaces of mental health in the Marche). In: (a cura di): G. De",
        "Santis, Gestione della Salute. Undicesimo Seminario Internazionale di",
        "Geografia Medica. p. 363-374, Perugia:Edizioni Guerra Edel srl, ISBN:",
        "9788855705530"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4458/4403-05"
        ],
        "titolo": "Is family farming educational? The Australian experience",
        "ISSN": [
          "2281-5694"
        ],
        "journal": "J-READING-JOURNAL OF RESEARCH AND DIDACTICS IN GEOGRAPHY",
        "csp": "vol. 2, p. 61-71, ISSN: 2281-5694, doi: 10.4458/4403-05",
        "anno": "2014",
        "autori": "Betti Simone, Ceccarelli Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone, Ceccarelli Alessandro (2014). Is family farming educational?",
        "The Australian experience. J-READING-JOURNAL OF RESEARCH AND",
        "DIDACTICS IN GEOGRAPHY, vol. 2, p. 61-71, ISSN: 2281-5694, doi:",
        "10.4458/4403-05"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "55\u00b0 Convegno Nazionale AIIG Lezioni itineranti ed escursione post-convegno",
        "ISSN": [
          "1824-114X"
        ],
        "journal": "AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO",
        "csp": "vol. anno LVII n. 1, p. 36-37, ISSN: 1824-114X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone (2013). 55\u00b0 Convegno Nazionale AIIG Lezioni itineranti ed",
        "escursione post-convegno. AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO, vol. anno",
        "LVII n. 1, p. 36-37, ISSN: 1824-114X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-81",
        "titolo": "Le Marche nel paesaggio",
        "ISBN": [
          "9788874626335"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874626335",
        "opera": "(a cura di): F. Adornato A. Cegna, Le Marche nella mezzadria. Un grande futuro dietro le spalle. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2013). Le Marche nel paesaggio. In: (a cura di): F. Adornato",
        "A. Cegna, Le Marche nella mezzadria. Un grande futuro dietro le spalle. p.",
        "69-81, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874626335"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paesaggi costieri e vocazioni marittime: scale geografiche a confronto, Civitavecchia, 17-22 novembre 2011 [cronaca]",
        "ISSN": [
          "1123-5586"
        ],
        "journal": "GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 1, p. 51-53, ISSN: 1123-5586",
        "anno": "2012",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone (2012). Paesaggi costieri e vocazioni marittime: scale",
        "geografiche a confronto, Civitavecchia, 17-22 novembre 2011 [cronaca].",
        "GEOGRAFIA, vol. 1, p. 51-53, ISSN: 1123-5586"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-127",
        "titolo": "Osservazioni geografiche sul cambiamento dell'urban design della metropolitana moscovita",
        "ISBN": [
          "9788860563422"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860563422",
        "opera": "(a cura di): F. Bartolini S. Betti, Citt\u00e0 e regione. Questioni di metodo e percorsi di ricerca. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2012). Osservazioni geografiche sul cambiamento dell'urban",
        "design della metropolitana moscovita. In: (a cura di): F. Bartolini S. Betti,",
        "Citt\u00e0 e regione. Questioni di metodo e percorsi di ricerca. p. 89-127,",
        "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860563422"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "473-484",
        "titolo": "Talassemia: trapianto di midollo osseo e accoglienza dei malati",
        "ISBN": [
          "9788855704724"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855704724",
        "opera": "(a cura di): G. De Santis (a cura di), Salute e solidariet\u00e0. Decimo Seminario Internazionale di Geografia Medica. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2012). Talassemia: trapianto di midollo osseo e accoglienza",
        "dei malati. In: (a cura di): G. De Santis (a cura di), Salute e solidariet\u00e0.",
        "Decimo Seminario Internazionale di Geografia Medica. p. 473-484,",
        "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855704724"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "Polycentrism in the Marche region, a strategic factor for a competitive development in sustainability",
        "ISBN": [
          "9788855531603"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855531603",
        "opera": "(a cura di): M. PREZIOSO, Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in the implementation of Lisbon/Gothrnburg processes in Italian regions and provinces. p. 197-225, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2011",
        "autori": "Betti Simone, Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone, Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria (2011). Polycentrism in",
        "the Marche region, a strategic factor for a competitive development in",
        "sustainability. In: (a cura di): M. PREZIOSO, Competitiveness in",
        "sustainability: the territorial dimension in the implementation of",
        "Lisbon/Gothrnburg processes in Italian regions and provinces. p. 197-225,",
        "BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore -",
        "Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252, ISBN: 9788855531603"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-53",
        "titolo": "La rappresentazione dello spazio attraverso le immagini",
        "ISBN": [
          "9788855530408"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530408",
        "opera": "(a cura di): A. Di Blasi, Il futuro della geografia: ambiente, culture economia. vol. II, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2011). La rappresentazione dello spazio attraverso le",
        "immagini. In: (a cura di): A. Di Blasi, Il futuro della geografia: ambiente,",
        "culture economia. vol. II, p. 47-53, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530408"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-70",
        "titolo": "Tracce, segni, valori e paesaggi culturali. Quel che resta della cultura.",
        "ISBN": [
          "9788855531061"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531061",
        "opera": "(a cura di): L. Mercatanti, Percorsi di geografia tra cultura, societ\u00e0 e turismo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2011). Tracce, segni, valori e paesaggi culturali. Quel che",
        "resta della cultura.. In: (a cura di): L. Mercatanti, Percorsi di geografia tra",
        "cultura, societ\u00e0 e turismo. p. 39-70, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531061"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-110",
        "titolo": "Approcci e applicazioni per la geografia culturale",
        "ISBN": [
          "9788855531061"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531061",
        "opera": "(a cura di): L. Mercatanti, Percorsi di geografia tra cultura, societ\u00e0 e turismo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2011). Approcci e applicazioni per la geografia culturale. In:",
        "(a cura di): L. Mercatanti, Percorsi di geografia tra cultura, societ\u00e0 e",
        "turismo. p. 71-110, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531061"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-628",
        "titolo": "I Great Lakes e la St Lawrence Seaway. Via d'acqua, Fourth Coast, Sistema multifunzionale. p",
        "ISBN": [
          "9788875645410"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Loffredo, ISBN: 9788875645410",
        "anno": "2011",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Betti Simone (2011). I Great Lakes e la St Lawrence Seaway. Via d'acqua,",
        "Fourth Coast, Sistema multifunzionale. p. 1-628, NAPOLI:Loffredo, ISBN:",
        "9788875645410"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Percorsi di Bruno Egidi nella ricerca e nella didattica della Geografia in \"Bollettino della Societ\u00e0 Geografica Italiana\", serie XIII - volume III, Fascicolo 2, aprile-giugno 2010, p.473 [ISSN 1121-7820]",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. Serie XIII volume III fascicolo 2, p. 473, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2010",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone (2010). Percorsi di Bruno Egidi nella ricerca e nella didattica",
        "della Geografia in \"Bollettino della Societ\u00e0 Geografica Italiana\", serie XIII -",
        "volume III, Fascicolo 2, aprile-giugno 2010, p.473 [ISSN 1121-7820].",
        "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. Serie XIII",
        "volume III fascicolo 2, p. 473, ISSN: 1121-7820"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cartografia e pianificazione urbana di Norimberga",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 2, p. 227-240, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2010",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone (2010). Cartografia e pianificazione urbana di Norimberga.",
        "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol. 2, p.",
        "227-240, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il commercio ambulante nella citt\u00e0 contemporanea marchigiana. Analisi e prospettive di sviluppo.",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 38, p. 18-28, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2009",
        "autori": "Betti Simone, Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone, Porto Carmelo Maria (2009). Il commercio ambulante nella",
        "citt\u00e0 contemporanea marchigiana. Analisi e prospettive di sviluppo..",
        "GEOTEMA, vol. 38, p. 18-28, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-101",
        "titolo": "L'immagine dell'Italia attraverso i corsi di lingua e cultura italiana per stranieri",
        "ISBN": [
          "9788840013657"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840013657",
        "opera": "(a cura di): E. Squarcina, Didattica critica della geografia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2009). L'immagine dell'Italia attraverso i corsi di lingua e",
        "cultura italiana per stranieri. In: (a cura di): E. Squarcina, Didattica critica",
        "della geografia. p. 85-101, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840013657"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-200",
        "titolo": "Lavoro e salute degli stranieri temporaneamente presenti",
        "ISBN": [
          "9788886997065"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Edizioni Rux, ISBN: 9788886997065",
        "opera": "(a cura di): G. De Santis, \"Salute e lavoro\" Atti del Nono Seminario Internazionale di Geografia Medica. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2009). Lavoro e salute degli stranieri temporaneamente",
        "presenti. In: (a cura di): G. De Santis, \"Salute e lavoro\" Atti del Nono",
        "Seminario Internazionale di Geografia Medica. p. 183-200,",
        "PERUGIA:Edizioni Rux, ISBN: 9788886997065"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-46",
        "titolo": "What is Being European to Us?",
        "ISBN": [
          "9788888692470"
        ],
        "csp": "GENOVA:Societ\u00e0 Geografica Italiana - Brigati, ISBN: 9788888692470",
        "opera": "(a cura di): R. Morri C. Pesaresi, Migration and citizenship the role of the metropolis in the European Union process of enlargement. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2009). What is Being European to Us?. In: (a cura di): R.",
        "Morri C. Pesaresi, Migration and citizenship the role of the metropolis in the",
        "European Union process of enlargement. p. 35-46, GENOVA:Societ\u00e0",
        "Geografica Italiana - Brigati, ISBN: 9788888692470"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "640-655",
        "titolo": "Paesaggi culturali nordirlandesi. Belfast: identit\u00e0 e appartenenza culturale tra \u201cconflitto\u201d e pacificazione.",
        "ISBN": [
          "9788890408304"
        ],
        "csp": "Urbino:Universit\u00e0 degli studi di Urbino \"Carlo Bo\", ISBN: 9788890408304",
        "opera": "(a cura di): P. Persi, Territori contesi: campi del sapere, identit\u00e0 locali, istituzioni, progettualit\u00e0 paesaggistica (Atti del IV Convegno Internazionale Beni Culturali Territoriali). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2009). Paesaggi culturali nordirlandesi. Belfast: identit\u00e0 e",
        "appartenenza culturale tra \u201cconflitto\u201d e pacificazione.. In: (a cura di): P.",
        "Persi, Territori contesi: campi del sapere, identit\u00e0 locali, istituzioni,",
        "progettualit\u00e0 paesaggistica (Atti del IV Convegno Internazionale Beni",
        "Culturali Territoriali). p. 640-655, Urbino:Universit\u00e0 degli studi di Urbino",
        "\"Carlo Bo\", ISBN: 9788890408304"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IV Convegno Internazionale sui Beni Culturali Territoriali \u201cTerritori contesi: campi del sapere, identit\u00e0 locali, istituzioni, progettualit\u00e0 paesaggistica\u201d [cronaca]",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 1, p. 133-138, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2008",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone (2008). IV Convegno Internazionale sui Beni Culturali",
        "Territoriali \u201cTerritori contesi: campi del sapere, identit\u00e0 locali, istituzioni,",
        "progettualit\u00e0 paesaggistica\u201d [cronaca]. SEMESTRALE DI STUDI E",
        "RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol. 1, p. 133-138, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La prima conferenza internazionale EUGEO: il contributo della geografia al futuro dell\u2019Europa [cronaca]",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. serie XIII \u2013 volume I, p. 196-198, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2008",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone (2008). La prima conferenza internazionale EUGEO: il",
        "contributo della geografia al futuro dell\u2019Europa [cronaca]. BOLLETTINO",
        "DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. serie XIII \u2013 volume I, p.",
        "196-198, ISSN: 1121-7820"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-260",
        "titolo": "Forme e spazi del rapporto venditore-acquirente nel commercio dei beni di prima necessit\u00e0. Il caso del pane e dei prodotti da forno.",
        "ISBN": [
          "9788855530255"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530255",
        "opera": "(a cura di): C. Cirelli, Citt\u00e0 e commercio. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2008). Forme e spazi del rapporto venditore-acquirente nel",
        "commercio dei beni di prima necessit\u00e0. Il caso del pane e dei prodotti da",
        "forno.. In: (a cura di): C. Cirelli, Citt\u00e0 e commercio. p. 245-260,",
        "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530255"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "248-260",
        "titolo": "Alzaie statunitensi, europee e italiane. Recupero, tutela e utilizzo",
        "ISBN": [
          "9788895665054"
        ],
        "csp": "FANO:Grapho 5, ISBN: 9788895665054",
        "opera": "(a cura di): P. Persi, \"Recondita armonia. Il Paesaggio tra progetto e governo del territorio\". vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2007). Alzaie statunitensi, europee e italiane. Recupero,",
        "tutela e utilizzo. In: (a cura di): P. Persi, \"Recondita armonia. Il Paesaggio",
        "tra progetto e governo del territorio\". vol. 1, p. 248-260, FANO:Grapho 5,",
        "ISBN: 9788895665054"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "395-405",
        "titolo": "Turismo \"culturale\": corsi di lingua e cultura italiana per stranieri nelle Marche settentrionali",
        "ISBN": [
          "9788855529259"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855529259",
        "opera": "(a cura di): F. Adamo, Competitivit\u00e0 e sostenibilit\u00e0. Tipi di turismo, strategie d'impresa e politiche del territorio. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2007). Turismo \"culturale\": corsi di lingua e cultura italiana",
        "per stranieri nelle Marche settentrionali. In: (a cura di): F. Adamo,",
        "Competitivit\u00e0 e sostenibilit\u00e0. Tipi di turismo, strategie d'impresa e politiche",
        "del territorio. p. 395-405, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855529259"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Yard Sales: nuova vita per l'usato",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 51, p. 18-29, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2016",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone (2016). Yard Sales: nuova vita per l'usato. GEOTEMA, vol.",
        "51, p. 18-29, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-56",
        "titolo": "Geographical inputs in the \"Italian\" writings of Margaret Fuller",
        "ISBN": [
          "9788867092505"
        ],
        "csp": "Roma:Editoriale Anicia s.r.l., ISBN: 9788867092505",
        "opera": "(a cura di): L. Salvarani, Seen from Afar. Images of Europe in the cultivation of American identity. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2016). Geographical inputs in the \"Italian\" writings of",
        "Margaret Fuller. In: (a cura di): L. Salvarani, Seen from Afar. Images of",
        "Europe in the cultivation of American identity. p. 33-56, Roma:Editoriale",
        "Anicia s.r.l., ISBN: 9788867092505"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Film-Reinduced Tourism. The Hatfield-McCoy feud case",
        "ISSN": [
          "2036-5195"
        ],
        "journal": "ALMATOURISM",
        "csp": "vol. Volume 6, Issue N. 4, 2015, p. 117-145, ISSN: 2036-5195",
        "anno": "2015",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone (2015). Film-Reinduced Tourism. The Hatfield-McCoy feud",
        "case. ALMATOURISM, vol. Volume 6, Issue N. 4, 2015, p. 117-145, ISSN:",
        "2036-5195"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tracce ed elementi delle grandi citt\u00e0 nel paesaggio marchigiano",
        "ISSN": [
          "0392-1794"
        ],
        "journal": "PROPOSTE E RICERCHE",
        "csp": "vol. anno XXXVIII, n. 74, inverno/primavera 2015, p. 46-60, ISSN: 0392-1794",
        "anno": "2015",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone (2015). Tracce ed elementi delle grandi citt\u00e0 nel paesaggio",
        "marchigiano. PROPOSTE E RICERCHE, vol. anno XXXVIII, n. 74,",
        "inverno/primavera 2015, p. 46-60, ISSN: 0392-1794"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "363-374",
        "titolo": "Luoghi e spazi della salute mentale nelle Marche (Places and spaces of mental health in the Marche)",
        "ISBN": [
          "9788855705530"
        ],
        "csp": "Perugia:Edizioni Guerra Edel srl, ISBN: 9788855705530",
        "opera": "(a cura di): G. De Santis, Gestione della Salute. Undicesimo Seminario Internazionale di Geografia Medica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2015). Luoghi e spazi della salute mentale nelle Marche",
        "(Places and spaces of mental health in the Marche). In: (a cura di): G. De",
        "Santis, Gestione della Salute. Undicesimo Seminario Internazionale di",
        "Geografia Medica. p. 363-374, Perugia:Edizioni Guerra Edel srl, ISBN:",
        "9788855705530"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4458/4403-05"
        ],
        "titolo": "Is family farming educational? The Australian experience",
        "ISSN": [
          "2281-5694"
        ],
        "journal": "J-READING-JOURNAL OF RESEARCH AND DIDACTICS IN GEOGRAPHY",
        "csp": "vol. 2, p. 61-71, ISSN: 2281-5694, doi: 10.4458/4403-05",
        "anno": "2014",
        "autori": "Betti Simone, Ceccarelli Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone, Ceccarelli Alessandro (2014). Is family farming educational?",
        "The Australian experience. J-READING-JOURNAL OF RESEARCH AND",
        "DIDACTICS IN GEOGRAPHY, vol. 2, p. 61-71, ISSN: 2281-5694, doi:",
        "10.4458/4403-05"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-81",
        "titolo": "Le Marche nel paesaggio",
        "ISBN": [
          "9788874626335"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874626335",
        "opera": "(a cura di): F. Adornato A. Cegna, Le Marche nella mezzadria. Un grande futuro dietro le spalle. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2013). Le Marche nel paesaggio. In: (a cura di): F. Adornato",
        "A. Cegna, Le Marche nella mezzadria. Un grande futuro dietro le spalle. p.",
        "69-81, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874626335"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-127",
        "titolo": "Osservazioni geografiche sul cambiamento dell'urban design della metropolitana moscovita",
        "ISBN": [
          "9788860563422"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860563422",
        "opera": "(a cura di): F. Bartolini S. Betti, Citt\u00e0 e regione. Questioni di metodo e percorsi di ricerca. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2012). Osservazioni geografiche sul cambiamento dell'urban",
        "design della metropolitana moscovita. In: (a cura di): F. Bartolini S. Betti,",
        "Citt\u00e0 e regione. Questioni di metodo e percorsi di ricerca. p. 89-127,",
        "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860563422"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-70",
        "titolo": "Tracce, segni, valori e paesaggi culturali. Quel che resta della cultura.",
        "ISBN": [
          "9788855531061"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531061",
        "opera": "(a cura di): L. Mercatanti, Percorsi di geografia tra cultura, societ\u00e0 e turismo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2011). Tracce, segni, valori e paesaggi culturali. Quel che",
        "resta della cultura.. In: (a cura di): L. Mercatanti, Percorsi di geografia tra",
        "cultura, societ\u00e0 e turismo. p. 39-70, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531061"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-628",
        "titolo": "I Great Lakes e la St Lawrence Seaway. Via d'acqua, Fourth Coast, Sistema multifunzionale. p",
        "ISBN": [
          "9788875645410"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Loffredo, ISBN: 9788875645410",
        "anno": "2011",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Betti Simone (2011). I Great Lakes e la St Lawrence Seaway. Via d'acqua,",
        "Fourth Coast, Sistema multifunzionale. p. 1-628, NAPOLI:Loffredo, ISBN:",
        "9788875645410"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cartografia e pianificazione urbana di Norimberga",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 2, p. 227-240, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2010",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Simone (2010). Cartografia e pianificazione urbana di Norimberga.",
        "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol. 2, p.",
        "227-240, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "640-655",
        "titolo": "Paesaggi culturali nordirlandesi. Belfast: identit\u00e0 e appartenenza culturale tra \u201cconflitto\u201d e pacificazione.",
        "ISBN": [
          "9788890408304"
        ],
        "csp": "Urbino:Universit\u00e0 degli studi di Urbino \"Carlo Bo\", ISBN: 9788890408304",
        "opera": "(a cura di): P. Persi, Territori contesi: campi del sapere, identit\u00e0 locali, istituzioni, progettualit\u00e0 paesaggistica (Atti del IV Convegno Internazionale Beni Culturali Territoriali). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2009). Paesaggi culturali nordirlandesi. Belfast: identit\u00e0 e",
        "appartenenza culturale tra \u201cconflitto\u201d e pacificazione.. In: (a cura di): P.",
        "Persi, Territori contesi: campi del sapere, identit\u00e0 locali, istituzioni,",
        "progettualit\u00e0 paesaggistica (Atti del IV Convegno Internazionale Beni",
        "Culturali Territoriali). p. 640-655, Urbino:Universit\u00e0 degli studi di Urbino",
        "\"Carlo Bo\", ISBN: 9788890408304"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-46",
        "titolo": "What is Being European to Us?",
        "ISBN": [
          "9788888692470"
        ],
        "csp": "GENOVA:Societ\u00e0 Geografica Italiana - Brigati, ISBN: 9788888692470",
        "opera": "(a cura di): R. Morri C. Pesaresi, Migration and citizenship the role of the metropolis in the European Union process of enlargement. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2009). What is Being European to Us?. In: (a cura di): R.",
        "Morri C. Pesaresi, Migration and citizenship the role of the metropolis in the",
        "European Union process of enlargement. p. 35-46, GENOVA:Societ\u00e0",
        "Geografica Italiana - Brigati, ISBN: 9788888692470"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-101",
        "titolo": "L'immagine dell'Italia attraverso i corsi di lingua e cultura italiana per stranieri",
        "ISBN": [
          "9788840013657"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840013657",
        "opera": "(a cura di): E. Squarcina, Didattica critica della geografia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2009). L'immagine dell'Italia attraverso i corsi di lingua e",
        "cultura italiana per stranieri. In: (a cura di): E. Squarcina, Didattica critica",
        "della geografia. p. 85-101, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840013657"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-200",
        "titolo": "Lavoro e salute degli stranieri temporaneamente presenti",
        "ISBN": [
          "9788886997065"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Edizioni Rux, ISBN: 9788886997065",
        "opera": "(a cura di): G. De Santis, \"Salute e lavoro\" Atti del Nono Seminario Internazionale di Geografia Medica. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Betti Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Betti Simone (2009). Lavoro e salute degli stranieri temporaneamente",
        "presenti. In: (a cura di): G. De Santis, \"Salute e lavoro\" Atti del Nono",
        "Seminario Internazionale di Geografia Medica. p. 183-200,",
        "PERUGIA:Edizioni Rux, ISBN: 9788886997065"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "14447",
    "nome": "BETTI Simone",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u201cGeotema\u201d (AGeI): reviewer",
        "periodo": "dal 01-03-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Citt\u00e0 e regione. Questioni di metodo e percorsi di ricerca\": comitato editoriale del volume collettaneo edito da EUM nel 2012 [ISBN 978-88-605-6342-2]",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cGeographical Review\u201d (American Geographical Society): reviewer",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "\"Culture Territori Linguaggi\" (collana scientifica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia): reviewer",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 01-10-2012"
      },
      {
        "content": "UTET Universit\u00e0 (valutazione volumi): reviewer",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cIl Capitale Culturale. Studies on the Value of Cultural Heritage\u201d: reviewer (2011-2016)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cSemestrale di studi e ricerche di geografia\u201d (\u201cLa Sapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma): reviewer",
        "periodo": "dal 21-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cALMATOURISM Journal of Tourism, Culture and Territorial Development\u201d (Universit\u00e0 di Bologna): reviewer",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "EUM (Edizioni Universit\u00e0 di Macerata): reviewer",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 28-02-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELATORE: XXVIII Congresso Geografico Italiano \u201cVecchi territori, Nuovi Mondi: la Geografia nelle Emergenze del 2000\u201d, Roma, \"La Sapienza\" Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 18-06-2000 al 20-06-2000"
      },
      {
        "content": "RELATORE: Convegno di Studi CISGE (Centro Italiano per gli Studi Storico-Geografici) \u201cChiare, fresche e dolci acque \u2013 Le sorgenti nell\u2019esperienza odeporica e nella storia del territorio\u201d, San Gemini, Abbazia di San Nicol\u00f2",
        "periodo": "dal 18-10-2000 al 20-10-2000"
      },
      {
        "content": "RELATORE: Convegno di Studi \u201cBeni culturali territoriali regionali. Siti, ville e sedi rurali di residenza, culto, lavoro tra ricerca e didattica\u201d, Urbino, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 27-09-2001 al 29-09-2001"
      },
      {
        "content": "RELATORE: II Convegno Nazionale sui Beni Culturali \u201cVille e grandi residenze gentilizie di campagna tra sviluppo regionale e identit\u00e0 locale. Geografi e territorialisti a confronto\u201d, Treia (MC)",
        "periodo": "dal 06-06-2003 al 08-06-2003"
      },
      {
        "content": "RELATORE: III Convegno Internazionale sui Beni Culturali Territoriali \u201cPaesaggio e altri beni territoriali. Segni, sogni e bisogni delle popolazioni locali tra ricerca e Governance\u201d, Urbino, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 07-10-2006"
      },
      {
        "content": "RELATORE: European Meeting of University Professors, Convegno di Studi \u201cMigration and citizenship: the role of the metropolis in the European Union process of enlargement\u201d, Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana",
        "periodo": "dal 22-06-2007 al 22-06-2007"
      },
      {
        "content": "RELATORE: First International Conference EUGEO \u201cEurope\u2019s geographical challenges\" - European Culture Identity and Diversity, Amsterdam, Royal Dutch Geographical Society (KNAG), Universiteit van Amsterdam",
        "periodo": "dal 20-08-2007 al 22-08-2007"
      },
      {
        "content": "CHAIRPERSON: First International Conference EUGEO \u201cEurope\u2019s geographical challenges\u201d - European Culture Identity and Diversity first session, Amsterdam, Royal Dutch Geographical Society (KNAG), Universiteit van Amsterdam",
        "periodo": "dal 20-08-2007 al 22-08-2007"
      },
      {
        "content": "RELATORE: IX Seminario Internazionale di Geografia Medica \u201cSalute e lavoro\u201d, Roma, \"La Sapienza\" Universit\u00e0 di Roma e Societ\u00e0 Geografica Italiana",
        "periodo": "dal 13-12-2007 al 15-12-2007"
      },
      {
        "content": "RELATORE: IV Convegno Internazionale sui Beni Culturali Territoriali \u201cTerritori contesi: campi del sapere, identit\u00e0 locali, istituzioni, progettualit\u00e0 paesaggistica\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino, Pollenza (MC)",
        "periodo": "dal 11-07-2008 al 13-07-2008"
      },
      {
        "content": "RELATORE: Convegno internazionale \u201cTeaching Geography: textbooks and maps as political narratives\u201d, Milano, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 20-10-2008 al 21-10-2008"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE: Giornata di studio interdisciplinare \u201cCitt\u00e0 e Regione. Metodologie di studio e modelli interpretativi\u201d, Macerata, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 02-12-2010"
      },
      {
        "content": "RELATORE: Giornata di studi \u201cDal vicino al lontano. Percorsi di Bruno Egidi nella ricerca e nella didattica della geografia\", Comune di Petritoli (FM)",
        "periodo": "dal 12-12-2010 al 12-12-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE: 55\u00b0 Convegno nazionale dell\u2019AIIG \u201cLe Marche nella Macroregione Adriatico-ionica. Aggiornamenti scientifici e didattici\u201d, Comitato ordinatore, Associazione Italiana Insegnanti di Geografia, Macerata, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 12-09-2011 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE: 55\u00b0 Convegno nazionale dell\u2019AIIG \u201cLe Marche nella Macroregione Adriatico-ionica. Aggiornamenti scientifici e didattici\u201d - L\u2019alta Vallesina (guida scientifica dell\u2019escursione), Associazione Italiana Insegnanti di Geografia, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 27-09-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE: Mostra cartografica e fotografica \u201cE figurato \u00e8 il mondo in breve carta\u201d 55\u00b0 Convegno nazionale dell\u2019AIIG \u201cLe Marche nella Macroregione Adriatico-ionica. Aggiornamenti scientifici e didattici\u201d, Macerata, Biblioteca Mozzi-Borgetti",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE: 55\u00b0 Convegno nazionale dell\u2019AIIG \u201cLe Marche nella Macroregione Adriatico-ionica. Aggiornamenti scientifici e didattici\u201d - L\u2019alta valle del Potenza (guida scientifica della lezione itinerante), Associazione Italiana Insegnanti di Geografia, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 29-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE: 55\u00b0 Convegno nazionale dell\u2019AIIG \u201cLe Marche nella Macroregione Adriatico-ionica. Aggiornamenti scientifici e didattici\u201d - Le Marche: da \u00abl\u2019Italia in una regione\u00bb agli ethnoscapes, Associazione Italiana Insegnanti di Geografia, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Abbadia di Fiastra (MC)",
        "periodo": "dal 30-09-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE: 55\u00b0 Convegno nazionale dell\u2019AIIG \u201cLe Marche nella Macroregione Adriatico-ionica. Aggiornamenti scientifici e didattici\u201d - L\u2019interfaccia adriatica: Ancona e Croazia meridionale (guida scientifica dell\u2019escursione post-convegno), Associazione Italiana Insegnanti di Geografia, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "DISCUSSANT: \u201cSussidiariet\u00e0 e\u2026 citt\u00e0 abitabile \u2013 Rapporto sulla sussidiariet\u00e0 2011\u201d, Milano, Fondazione per la Sussidiariet\u00e0 (2012), Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 19-02-2013 al 19-02-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE: Giornata di studio \u201cDa Treia a Roma: periferia e metropoli sulla orme di Dolores Prato\u201d, Comune di Treia e rivista \u201cProposte e ricerche\u201d Treia (MC)",
        "periodo": "dal 05-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE: Convegno di Studi \u201cPovert\u00e0 e accesso al cibo: il ruolo dei banchi alimentari durante la crisi economica\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 28-11-2013"
      },
      {
        "content": "DISCUSSANT: \u201cDar da mangiare agli affamati. Le eccedenze alimentari come opportunit\u00e0\u201d, Milano, Guerini e Associati (2013) Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 28-11-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE: Seminario per il corso di Antropologia giuridica e dei processi culturali \u201cLa citt\u00e0 vittoriana\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 02-04-2014 al 02-04-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE: Seminario per i corsi riuniti di Antropologia giuridica e dei processi culturali e Landscape and environment geography \u201cCulture coloniali nell\u2019era delle grandi esplorazioni\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 29-10-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE: Seminario \u201cPaesaggio e Turismo: Montefeltro un paesaggio d\u2019arte\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento di Scienze della formazione, dei beni culturali e del turismo",
        "periodo": "dal 02-12-2014 al 02-12-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE: XI Seminario Internazionale di Geografia Medica \u201cGestione della salute \u2013 Health Management\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Dipartimento di lettere, lingue, letterature e civilt\u00e0 antiche e moderne",
        "periodo": "dal 18-12-2014 al 20-12-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE: Convegno internazionale \u201cWaterscapes and Historic Canals as a Cultural Heritage\u201d, Civilt\u00e0 dell\u2019Acqua, UNESCO Venice Office, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Istituto Veneto di Scienze Lettere e Arti, Venezia, Palazzo Cavalli Franchetti",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE: Convegno Internazionale \u201c16th International Conference of Historical Geographers\u201d, Royal Geographical Society (with the Institute of British Geographers), London, Royal Geographical Society",
        "periodo": "dal 05-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE: Convegno \"Urban Fest Territorio, Paesaggio, Ambiente\", Comune di Belforte del Chienti in collaborazione con ASSURB e LEGAMBIENTE, Belforte del Chienti",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE: Seminario per i corsi di Cultural differences e di Landscape and Environment Geography \"Cultural Differences in Europe. Re-thinking the Process of European Integration\u201d, Universit\u00e0 di Macerata, Dipartimento si Scienze della formazione, dei beni culturali e del turismo",
        "periodo": "dal 05-04-2016 al 05-04-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE: \u201cInternational Seminars\u2019 Week series\u201d, coordinamento di visting scholars, researchers e professors provenienti dalle Universit\u00e0 di Aberdeen (Scotland), Gothenburg (Sweden), Jawaharlal Nehru (India), Leicester (England), Stenden (Netherlands), Umea (Sweden), Turku (Finland)",
        "periodo": "dal 26-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "RELATORE: Convegno internazionale \u201cIl diritto di migrare tra sogni e inganni - Popoli in viaggio: le ragioni geopolitiche della migrazione\u201d, Macerata, Dipartimento di Giurisprudenza e Istituto storico della resistenza e dell\u2019et\u00e0 contemporanea",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "CHAIRPERSON: \"International Workshop Enhancing Sustainable Tourism in Adriatic-Ionian Region through co-creation. The role of Universities and Public-Private Partnerships\" - Tourism Policy and ICT session, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 15-09-2016"
      },
      {
        "content": "RELATORE: 65th Congress of Phenomenology \u201cCultivation as a Paradigm. For Sustainable Production and Ecological Human Formation\u201d, University of Macerata, Polo Pantaleoni",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO: Ricerca di geografia sociale \u201cEssere portatori di handicap a Pesaro\u201d, commissionata dal Comune di Pesaro \u2013 Assessorato alla Sanit\u00e0 e Politiche Sociali. La ricerca, volta a fornire uno studio esaustivo e sperimentale della realt\u00e0 indagata, ha portato alla pubblicazione di una monografia di 244 pagine (Simone Betti, \u201cEssere portatori di handicap a Pesaro\u201d, 1994), presentata pubblicamente dal Comune e consegnata al Ministro Antonio Guidi nel settembre 1994",
        "periodo": "dal 01-03-1993 al 15-09-1994"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE (Relatore) di 140 tesi di laurea in discipline geografiche (100 tesi di ricerca magistrali/specialistiche e 40 tesi triennali) presso le Universit\u00e0 di Urbino (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e Facolt\u00e0 di Lingue) e di Macerata (Dipartimento di Giurisprudenza gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Dipartimento di Scienze della formazione, dei beni culturali e del turismo gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Dipartimento di Studi Umanistici Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia), di 6 prove finali PAS e TFA presso l\u2019Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 05-10-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO: percorso formativo \u201cL\u2019Africa subsahariana\u201d affidato dal Centro Servizi per il Volontariato \u2013 Associazione Volontariato Marche (Fano)",
        "periodo": "dal 05-03-2007 al 31-03-2007"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO: percorso formativo di ricerca-azione \u201cIndicazioni per il curricolo: chiavi di lettura e nodi strategici\u201d disciplina geografia, affidato da Convitto Nazionale \u201cGiacomo Leopardi\u201d e Scuola secondaria di primo grado \u201cDante Alighieri\u201d (Macerata)",
        "periodo": "dal 19-02-2008 al 12-06-2008"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO: Commissione giudicatrice di \u201cUno spot per l\u2019acqua\u201d \u2013 valutazione di ricerche e prodotti di pubblicit\u00e0 sociale, affidata dall\u2019Assemblea di Ambito Territoriale Ottimale n. 3 Marche Centro \u2013 Macerata. Concorso rivolto alle scuole pubbliche e private ricadenti nel territorio dell\u2019ATO 3 (Macerata) Anno scolastico 2011-2012",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO-DISCIPLINARE: \u201cGeostoria: un percorso di analisi multidisciplinare\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata e Ufficio Scolastico Regionale (analisi multidisciplinare dei percorsi didattici e approfondimenti teorici, analisi scientifico-disciplinare dei progetti elaborati dai docenti delle scuole primarie durante il percorso formativo), Universit\u00e0 Macerata, Facolt\u00e0 di Scienze della formazione",
        "periodo": "dal 26-01-2012 al 18-04-2012"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO: Commissione giudicatrice di \u201cL\u2019arte nell\u2019Acqua\u201d \u2013 valutazione di ricerche e prodotti di pubblicit\u00e0 sociale, affidata dall\u2019Assemblea di Ambito Territoriale Ottimale n. 3 Marche Centro \u2013 Macerata. Concorso rivolto alle scuole pubbliche e private ricadenti nel territorio dell\u2019ATO 3 (Macerata) Anno scolastico 2012-2013",
        "periodo": "dal 03-09-2012 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "SUPERVISORE ACCADEMICO: attivit\u00e0 di stage/tirocinio degli studenti presso il corso laurea magistrale in lingua inglese \u201cInternational Tourism and Destination Management\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "VICE-PRESIDENTE: \u201cConsiglio unificato delle Classi in Scienze del turismo\u201d (L-15 ed LM-49) e Coordinatore per gli studenti Erasmus e l\u2019offerta didattica in lingua straniera \u2013 corso di laurea magistrale in \u201cInternational Tourism and Destination Management\u201d (classe LM-49), Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento di Scienze della formazione, dei beni culturali e del turismo",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO: \u201cComparative Study on Students Involvement in QA\u201d (WP 2.1), ricerca scientifica affidata nell\u2019ambito del Tempus Programme of the European Union, Co-funded by the European Commission. Studio comparativo sul coinvolgimento degli studenti nei processi di assicurazione della qualit\u00e0 in Armenia, Bielorussia, Georgia, Moldova, Portogallo, Regno Unito, Romania, Serbia, Spagna",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 19-01-2016"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO: \u201cEnhancing Students Participation in Quality Assurance in Armenian HE\u201d (WP 2.2), studio affidato nell\u2019ambito del Tempus Programme of the European Union, Co-funded by the European Commission. Partners: National Center for Professional Education QA Foundation, Armenian National Students\u2019 Association, Armenian State University of Economics, Spiru Haret University, University of Macerata, The European Students\u2019 Union, Yerevan State Academy of Fine Arts",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "DELEGATO DI DIPARTIMENTO all\u2019INTERNAZIONALIZZAZIONE: \u201cper il coordinamento degli scambi con l\u2019estero, per l\u2019offerta didattica in lingua straniera e per gli studenti Erasmus\u201d, con compiti d\u2019indirizzo e di coordinamento delle attivit\u00e0 dei referenti di tutti i corsi di studi, Universit\u00e0 di Macerata, Dipartimento di Scienze della formazione, dei beni culturali e del turismo",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO-DISCIPLINARE: \u201cCostretti a migrare: ambienti espulsivi\u201d, ricerca finalizzata allo svolgimento del corso di formazione per insegnanti affidato dall\u2019Istituto Storico della Resistenza e dell\u2019Et\u00e0 Contemporanea di Macerata (Tolentino)",
        "periodo": "dal 03-11-2015 al 01-03-2016"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO-DISCIPLINARE: \u201cLe sfide geografiche del mondo attuale\u201d, ricerca finalizzata allo svolgimento del ciclo di 6 incontri affidato dall\u2019Associazione Unitre - Universit\u00e0 delle Tre Et\u00e0 (Filottrano)",
        "periodo": "dal 03-11-2015 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "COLLABORAZIONE: Attivit\u00e0 di ricerca-azione didattica con la Fondazione Montessori, sezione montessoriana dell\u2019Istituto Comprensivo \u201cdon Bosco\u201d \u2013 plesso Gradi (Tolentino)",
        "periodo": "dal 25-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO-DISCIPLINARE: \u201cCompetenze per la contemporaneit\u00e0: P come paesaggio\u201d, ricerca finalizzata allo svolgimento del corso di formazione per insegnanti affidato dall\u2019Istituto Storico della Resistenza e dell\u2019Et\u00e0 Contemporanea di Macerata (Macerata)",
        "periodo": "dal 06-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO-DISCIPLINARE: \u201cGeografia del turismo\u201d, ricerca finalizzata allo svolgimento del ciclo di 6 incontri affidato dall\u2019Associazione Unitre - Universit\u00e0 delle Tre Et\u00e0 (Filottrano)",
        "periodo": "dal 11-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio: \"Societ\u00e0 Geografica Italiana\" (SGI)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio: \"Associazione Italiana Insegnanti di Geografia\" (AIIG)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio: \u201cAssociazione dei Geografi Italiani\u201d (AGeI)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio: \u201cSociet\u00e0 di Studi Geografici\u201d (SSG)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Scuola di Dottorato di Ateneo (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata) \u2013 Corso di dottorato in Human Sciences (curriculum Education): tutorato disciplinare del dottorato di ricerca (analisi di situazioni didattiche e di videoregistrazioni)",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Scuola di Dottorato di Ateneo (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata) \u2013 Corso di dottorato in Human Sciences (curriculum Education): tutorato disciplinare del dottorato di ricerca (interviste e pratiche didattiche proprie delle discipline geografiche)",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Scuola di Dottorato di Ateneo (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata) \u2013 Corso di dottorato in Scienze giuridiche: attivit\u00e0 accreditata",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 23-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universidad de Oviedo (Spagna) \u2013 Facultad de Formaci\u00f3n del Profesorado y Educaci\u00f3n, Erasmus Visiting Professor",
        "periodo": "dal 16-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "K\u00f8benhavns Universitet (Danimarca) \u2013 Institut for Engelsk, Germansk og Romansk, Erasmus Visiting Professor",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 13-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze politiche: 6 contratti di docenza per i corsi di \u201cGeografia\u201d (classe 35, corso di laurea interfacolt\u00e0 in Cooperazione internazionale e politiche per lo sviluppo)",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-03-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Macerata \u2013 Facolt\u00e0 di Giurisprudenza: 6 contratti di docenza per i corsi di \u201cGeografia economico politica\u201d (classe delle lauree 6, corso di laurea in Scienze del servizio sociale)",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 07-05-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze politiche: 6 contratti di docenza per i corsi di \u201cGeografia politica ed economica\u201d (classi 35, corso di laurea interfacolt\u00e0 in Cooperazione internazionale e politiche per lo sviluppo e 15 corso di laurea in Scienze politiche)",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Macerata \u2013 Scuola di Specializzazione all\u2019Insegnamento Secondario (SISS): 8 contratti di docenza per i corsi di \u201cDidattica della geografia socio-antropologica\u201d (classe A043, VII, VIII e IX ciclo) e \u201cLaboratorio di discipline storico-geografiche\u201d (classi A052, A051, A050, A043, V, VI, VII, VIII e IX ciclo)",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 07-05-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Macerata \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della formazione: 10 contratti di docenza per i corsi di \u201cGeografia\u201d (corso di laurea quadriennale in Scienze della formazione \u2013 vecchio ordinamento), \u201cDidattica della Geografia\u201d (corso di laurea quadriennale in Scienze della formazione \u2013 vecchio ordinamento), \u201cGeografia delle aree rurali\u201d (classe delle lauree 39, corso di laurea in Formazione e management dei sistemi turistici, indirizzo turismo rurale e sviluppo territoriale), \u201cGeografia umana e del territorio\u201d (classe delle lauree 18, corso di laurea in Formazione e gestione delle risorse umane)",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 07-05-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Macerata \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia: 3 contratti di docenza per i corsi di \u201cGeografia economica\u201d (classe delle lauree 16/S corso di laurea specialistica in Filologia moderna) e \u201cLaboratorio di Metodologia dello studio e della ricerca\u201d (Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia)",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze politiche: contratto di docenza per il corso di \u201cGeografia economico-politica dell\u2019Africa e dell\u2019Asia\u201d (classe 70/S, corso di laurea specialistica in Scienze politiche)",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Radio 3 RAI: \u201cOra, si cambia\u201d Consulente scientifico per Radio3Scienza",
        "periodo": "dal 16-03-2010 al 25-03-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Macerata: Commissione di valutazione per conferimento di incarichi di collaborazione da \u201cTutor online per l\u2019area storica, geografica e sociologica\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Macerata: Commissario di concorso: ammissione ai corsi di Tirocinio Formativo Attivo TFA classe A039 \u2013 \u201cGeografia\u201d ed esami finali dei corsi di TFA classe A039 \u2013 \u201cGeografia\u201d, anno accademico 2011/2012",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-07-2012"
      },
      {
        "content": "Radio 3 RAI: \u201cL\u2019isola del giorno dopo\u201d Consulente scientifico per Radio3Scienza",
        "periodo": "dal 03-03-2012 al 12-03-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Macerata: Commissione di valutazione titoli presentati dai candidati docenti per il Bando Percorso Abilitante Speciale \u2013 PAS classe A039 \u201cGeografia\u201d ed esami finali dei PAS classe A039, anno accademico 2013/2014, Dipartimento di Studi umanistici",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Parma: Valutatore progetti RTD in coerenza con Horizion 2020",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 11-01-2015"
      },
      {
        "content": "Fondazione Universitaria San Pellegrino, Nida School of Translation Studies, Universit\u00e0 degli Studi Link Campus University: 4 contratti di docenza per i corsi di \u201cGeografia\u201d (classe L-12, Scienze della Mediazione Linguistica e di \u201cGeopolitica\u201d in LINGUA INGLESE (classi LM-52-62, Studi strategici e Scienze Diplomatiche)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Istituto per la Formazione al Giornalismo di Urbino (IFG): contratto di docenza per il corso di \u201cGeografia e Geopolitica\u201d (biennio 2014-2016 )",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Macerata: Commissario di concorso per l'assegnazione di n. 1 borsa di studio \u201cMarketing training methods in the agricultural sector: a state of the art of online tools and their effectiveness\u201d (D.R. 482 prot. n. 19133)",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "la Repubblica Sera: \u201cI fusi soprapposti\u201d Consulente scientifico di Repubblica+ (Primo piano)",
        "periodo": "dal 02-02-2016 al 16-02-2016"
      },
      {
        "content": "ANVUR: Valutatore VQR 2011-2014 (GEV 11.a, GEV 07): 44 prodotti",
        "periodo": "dal 03-06-2016 al 10-09-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Macerata: Commissione di valutazione per il conferimento di un incarico di collaborazione esterna per attivit\u00e0 tecnico scientifica e di supporto nell\u2019ambito del progetto europeo \u201cEnhancing Students Participation in Quality Assurance in Armenia HE\u201d (ESPAQ)",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 18-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: Gruppo di lavoro A.Ge.I. \u201cGeografia medica\u201d (coordinato dal prof. Giovanni De Santis)",
        "periodo": "dal 01-05-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: Gruppo di lavoro A.Ge.I. \u201cI luoghi del commercio tra tradizione e innovazione\u201d (coordinato dalla prof.ssa Caterina Cirelli)",
        "periodo": "dal 01-05-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: Gruppo di ricerca interdisciplinare \u201cStoria e Geografia\u201d, Universit\u00e0 di Macerata, associazione nazionale CLIO \u201992, Ufficio Scolastico Regionale - Regione Marche",
        "periodo": "dal 09-05-2009 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: Coordinamento nazionale dei \"Geografi italiani per i Corsi di Laurea in Scienze della Formazione Primaria\"",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "CO-DIREZIONE: Gruppo di ricerca \u201cCitt\u00e0 e Regione. Metodologie di studio e modelli interpretativi\u201d, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: Consiglio direttivo del CIRA Centro Interdipartimentale di Ricerca sull\u2019Africa (Interdisciplinary Research Center on Africa) dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata. Il Centro ha collaborato con l\u2019Associazione Italiana per gli Studi Africani (ASAI) per l\u2019organizzazione della terza conferenza biennale \u201cAFRICA IN MOVIMENTO\u201d",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "CO-DIREZIONE: Attivit\u00e0 di ricerca SPARQS \u201cStudent Partnerships in Quality Scotland\u201d sul sistema universitario armeno, Yerevan",
        "periodo": "dal 13-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: Gruppo di ricerca A.Ge.I. \u201cGeografia e sport\u201d (coordinato dalla prof.ssa Anna Maria Pioletti)",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: Consiglio direttivo del Centro Interdipartimentale di Studi italo americani dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 10-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: \u201cResearch Center of Teaching and Learning, Inclusion, Disability, and Educational Technology\u201d (TIncTec), Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 16-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE e COORDINAMENTO SCIENTIFICO: \u201cInternational Seminars\u2019 Week\u201d series. Collaborazioni con Joint Research Center della Commissione Europea (Belgium), University of Aberdeen (Scotland), University of Gothenburg (Sweden), Jawaharlal Nehru University (India), University of Leicester (England), University of Stenden (Netherlands), Turku University of applied sciences (Finland), University of Umea (Sweden)",
        "periodo": "dal 26-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "PROGETTO DI RICERCA INTERNAZIONALE: \u201cLa regione dei Grandi Laghi nordamericani\u201d, vincitore della borsa di studio \u201cGiovani Ricercatori\u201d bandita e finanziata dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova per l\u2019a.a. 2001-2002",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "PROGETTO DI RICERCA EUROPEO TEMPUS: \u201cSINC@HE \u2013 Support and Inclusion of students with disabilities at higher education institutions in Montenegro\u201d, UNIMC \u00e8 WP Leader finanziato (paesi coinvolti: Grecia, Italia, Montenegro, Slovenia) co-responsabilit\u00e0 scientifica",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "PROGETTO DI RICERCA INTERNAZIONALE con altri soggetti: \u201cSUSTRURAL - La sostenibilit\u00e0 del Place branding e la governance delle aree rurali\u201d, Unit\u00e0 di ricerca locale finanziabile (paesi coinvolti: Croazia, Norvegia, Svezia, Ungheria)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "PROGETTO DI RICERCA EUROPEO TEMPUS: \u201cESPAQ \u2013 Enhancing Students Participation in Quality Assurance in Armenian HE\u201d, UNIMC \u00e8 Coordinator finanziato (paesi coinvolti: Armenia, Belgio, Spagna, Regno Unito, Romania) co-responsabilit\u00e0 scientifica",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MINISTERIALE finanziato dal MIUR: \u201cFORMAURBIS FORMA URBIS: luoghi e pratiche di assistenza ed educazione nello spazio urbano. Il caso di Macerata (secoli XV-XX)\u201d, UNIMC \u00e8 Coordinatore nazionale idoneo (ciclo di dottorato 36 mesi)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "PROGETTO DI RICERCA EUROPEO ERASMUS+: \u201cWine Lab The Wine Lab. Generating Innovation between Practice and Research\u201d UNIMC \u00e8 Coordinator finanziato (paesi coinvolti: Austria, Grecia, Italia, Spagna, Ungheria) co-responsabilit\u00e0 scientifica",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}