{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1078-1095",
        "titolo": "L\u2019IMPRESA \u201cGEOGRAFIA\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-907-9614-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Edigeo, ISBN: 978-88-907-9614-2",
        "opera": "Luca Romagnoli. STUDI IN ONORE DI EMANUELE PARATORE Spunti di ricerca per un mondo che cambia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Riccardo Morri Monica De Filpo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccardo Morri Monica De Filpo (2016). L\u2019IMPRESA \u201cGEOGRAFIA\u201d. In:",
        "Luca Romagnoli. STUDI IN ONORE DI EMANUELE PARATORE Spunti di",
        "ricerca per un mondo che cambia. p. 1078-1095, ROMA:Edigeo, ISBN:",
        "978-88-907-9614-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I LUOGHI DELLA COLLETTIVIT\u00c0. TIBURTINO III TRA RESIDENTI E CITY USERS",
        "ISSN": [
          "1123-5586"
        ],
        "journal": "GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 3-4, p. 35-44, ISSN: 1123-5586",
        "anno": "2015",
        "autori": "Riccardo Morri Monica De Filpo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riccardo Morri Monica De Filpo (2015). I LUOGHI DELLA COLLETTIVIT\u00c0.",
        "TIBURTINO III TRA RESIDENTI E CITY USERS. GEOGRAFIA, vol. 3-4, p.",
        "35-44, ISSN: 1123-5586"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Agoraphilia o claustrofobia?A partire da una breve introduzione a \u201cAll\u2019inizio di un viaggio dantesco\u201d di Giulio Ferroni",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 2, p. 143-153, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morri Riccardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morri Riccardo (2015). Agoraphilia o claustrofobia?A partire da una breve",
        "introduzione a \u201cAll\u2019inizio di un viaggio dantesco\u201d di Giulio Ferroni.",
        "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol. 2, p.",
        "143-153, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cibo, memoria e territorio",
        "ISSN": [
          "1824-114X"
        ],
        "journal": "AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO",
        "csp": "vol. Supplemento al numero 2/3, p. 23-26, ISSN: 1824-114X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Riccardo Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riccardo Morri (2015). Cibo, memoria e territorio. AMBIENTE SOCIET\u00c0",
        "TERRITORIO, vol. Supplemento al numero 2/3, p. 23-26, ISSN: 1824-114X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione. Riviste e multidisciplinarit\u00e0: tra teoria e prassi",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 2, p. 9-12, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2015",
        "autori": "Riccardo Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riccardo Morri (2015). Introduzione. Riviste e multidisciplinarit\u00e0: tra teoria e",
        "prassi. SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol. 2, p.",
        "9-12, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "330-351",
        "titolo": "Rete ecologica e paesaggio culturale: i servizi ecosistemici per l\u2019area metropolitana",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1069-7"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-1069-7",
        "opera": "Marina Faccioli. Quali filiere per un progetto metropolitano?. Slow tourism, spazi comuni, citt\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Miriam Marta, Riccardo Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Miriam Marta, Riccardo Morri (2015). Rete ecologica e paesaggio culturale:",
        "i servizi ecosistemici per l\u2019area metropolitana. In: Marina Faccioli. Quali",
        "filiere per un progetto metropolitano?. Slow tourism, spazi comuni, citt\u00e0. p.",
        "330-351, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-1069-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "45-50",
        "titolo": "Piazza Tiburtino III. conferenza di Riccardo Morri, Roma, Aula Magna del Liceo Artistico Enzo Rossi, 25 febbraio 2015",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3080-2"
        ],
        "csp": "Roma:Gangemi Editore International Publishing, ISBN: 978-88-492-3080-2, Roma, Liceo Artistico Statale \"Enzo Rossi\", gennaio - marzo 2015",
        "opera": "Ricerche sul Tiburtino III. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morri Riccardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Morri Riccardo (2015). Piazza Tiburtino III. conferenza di Riccardo Morri,",
        "Roma, Aula Magna del Liceo Artistico Enzo Rossi, 25 febbraio 2015. In:",
        "Ricerche sul Tiburtino III. p. 45-50, Roma:Gangemi Editore International",
        "Publishing, ISBN: 978-88-492-3080-2, Roma, Liceo Artistico Statale \"Enzo",
        "Rossi\", gennaio - marzo 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prologo. Grande o piccola",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 1, p. 81-85, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2014",
        "autori": "Riccardo Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riccardo Morri (2014). Prologo. Grande o piccola. SEMESTRALE DI",
        "STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol. 1, p. 81-85, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Mondadori Education",
        "titolo": "Indice dei luoghi e dei toponimi",
        "ISBN": [
          "978-88-00-74481-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-00-74481-2",
        "opera": "Cristina Lombardi-Diop, Caterina Romeo. L'Italia postcoloniale. p. 279-283, Firenze:Le Monnier Universit\u00e0 ",
        "anno": "2014",
        "autori": "Riccardo Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccardo Morri (2014). Indice dei luoghi e dei toponimi. In: Cristina",
        "Lombardi-Diop, Caterina Romeo. L'Italia postcoloniale. p. 279-283,",
        "Firenze:Le Monnier Universit\u00e0 . Mondadori Education, ISBN:",
        "978-88-00-74481-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura",
        "doi": [
          "10.4458/4335"
        ],
        "titolo": "Vecchie e nuove emigrazioni. Il Lazio fuori dal Lazio",
        "ISBN": [
          "9788868124335"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788868124335, doi: 10.4458/4335",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flavia Cristaldi, Riccardo Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Flavia Cristaldi, Riccardo Morri (2014). Vecchie e nuove emigrazioni. Il",
        "Lazio fuori dal Lazio. Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN:",
        "9788868124335, doi: 10.4458/4335"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LE RIVISTE \u00abPI\u00d9 VISTE\u00bb: DEL RAPPORTO TRA FORMA E SOSTANZA. SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "XXV",
        "csp": "p. 191-204, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2013",
        "autori": "Riccardo Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riccardo Morri (2013). LE RIVISTE \u00abPI\u00d9 VISTE\u00bb: DEL RAPPORTO TRA",
        "FORMA E SOSTANZA. SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI",
        "GEOGRAFIA, vol. XXV, p. 191-204, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Genova:Brigati ",
        "titolo": "PIAZZA TIBURTINO III. NARRAZIONI E VISIONI DI PERIFERIA",
        "ISBN": [
          "9788888692807"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788888692807",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAOLA SPANO, MARCO MAGGIOLI, R. MORRI, PAOLO BARBERI E RICCARDO RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PAOLA SPANO, MARCO MAGGIOLI, R. MORRI, PAOLO BARBERI E",
        "RICCARDO RUSSO (2013). PIAZZA TIBURTINO III. NARRAZIONI E",
        "VISIONI DI PERIFERIA. Genova:Brigati , ISBN: 9788888692807"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I GIS per l'integrazione tra natura e tecnologia. Uno strumento per la diffusione della cultura geografica",
        "ISSN": [
          "1824-114X"
        ],
        "journal": "AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO",
        "csp": "vol. 3, p. 21-28, ISSN: 1824-114X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Riccardo Morri, Cristiano Pesaresi, Miriam Marta, Maria Ronza, Assunta Giglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riccardo Morri, Cristiano Pesaresi, Miriam Marta, Maria Ronza, Assunta",
        "Giglio (2012). I GIS per l'integrazione tra natura e tecnologia. Uno",
        "strumento per la diffusione della cultura geografica. AMBIENTE SOCIET\u00c0",
        "TERRITORIO, vol. 3, p. 21-28, ISSN: 1824-114X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "344-354",
        "titolo": "Oltre il mare",
        "ISBN": [
          "9788843066179"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843066179",
        "opera": "Riccardo Morri. Insegnare il mare. Paesaggi costieri e vocazioni marittime. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Riccardo Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccardo Morri (2012). Oltre il mare. In: Riccardo Morri. Insegnare il mare.",
        "Paesaggi costieri e vocazioni marittime. p. 344-354, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843066179"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-40",
        "titolo": "Per una didattica del luogo: l'utilizzo dei GIS",
        "ISBN": [
          "9788888692630"
        ],
        "csp": "ROMA:Societ\u00e0 geografica italiana Onlus, ISBN: 9788888692630",
        "opera": "Simone Bozzato, Roberto Reali. GIS e Territorio. Laboratori sperimentali per una nuova didattica della geografia. vol. 23, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Marta, R. Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Marta, R. Morri (2012). Per una didattica del luogo: l'utilizzo dei GIS. In:",
        "Simone Bozzato, Roberto Reali. GIS e Territorio. Laboratori sperimentali",
        "per una nuova didattica della geografia. vol. 23, p. 27-40, ROMA:Societ\u00e0",
        "geografica italiana Onlus, ISBN: 9788888692630"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-14",
        "titolo": "Presentazione. Paesaggi costieri e vocazioni marittime: scale geografiche a confronto",
        "ISBN": [
          "9788843066179"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843066179",
        "opera": "Riccardo Morri. Insegnare il mare. Paesaggi costieri e vocazioni marittime. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Riccardo Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Riccardo Morri (2012). Presentazione. Paesaggi costieri e vocazioni",
        "marittime: scale geografiche a confronto. In: Riccardo Morri. Insegnare il",
        "mare. Paesaggi costieri e vocazioni marittime. p. 9-14, Roma:Carocci,",
        "ISBN: 9788843066179"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-184",
        "titolo": "Rettangoli come case. Note geografiche su Tiburtino III",
        "ISBN": [
          "9788843060689"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843060689",
        "opera": "F. Scarpelli;A. Romano (a cura di). Voci della citt\u00e0. L'interpretazione dei territori urbani. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Maggioli, R. Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Maggioli, R. Morri (2011). Rettangoli come case. Note geografiche su",
        "Tiburtino III. In: F. Scarpelli;A. Romano (a cura di). Voci della citt\u00e0.",
        "L'interpretazione dei territori urbani. p. 169-184, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843060689"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-91",
        "titolo": "Chi difende la geografia? Il profilo dei sottoscrittori dell'appello",
        "ISBN": [
          "9788843060740"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843060740",
        "opera": "DE VECCHIS GINO. A scuola senza geografia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MARTA MIRIAM, R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARTA MIRIAM, R. MORRI (2011). Chi difende la geografia? Il profilo dei",
        "sottoscrittori dell'appello. In: DE VECCHIS GINO. A scuola senza",
        "geografia. p. 67-91, Roma:Carocci, ISBN: 9788843060740"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Problemi e prospettive dei periodici geografici accademici",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 117, p. 213-216, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2010",
        "autori": "Marco Maggioli, Riccardo Morri, Massimiliano Tabusi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Maggioli, Riccardo Morri, Massimiliano Tabusi (2010). Problemi e",
        "prospettive dei periodici geografici accademici. RIVISTA GEOGRAFICA",
        "ITALIANA, vol. 117, p. 213-216, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chi difende la geografia?",
        "ISSN": [
          "1824-114X"
        ],
        "journal": "AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO",
        "csp": "vol. 2, p. 3-5, ISSN: 1824-114X",
        "anno": "2010",
        "autori": "R. MORRI, M. MAGGIOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. MORRI, M. MAGGIOLI (2010). Chi difende la geografia?. AMBIENTE",
        "SOCIET\u00c0 TERRITORIO, vol. 2, p. 3-5, ISSN: 1824-114X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-129",
        "titolo": "I Sistemi Informativi Geografici: geografia e informatica per la conoscenza del territorio",
        "ISBN": [
          "9788843055289"
        ],
        "csp": "roma:Carocci, ISBN: 9788843055289",
        "opera": "BOZZATO SIMONE. GIS tra natura e tecnologia. Strumento per la didattica e la diffusione della cultura scientifica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. MORRI (2010). I Sistemi Informativi Geografici: geografia e informatica",
        "per la conoscenza del territorio. In: BOZZATO SIMONE. GIS tra natura e",
        "tecnologia. Strumento per la didattica e la diffusione della cultura",
        "scientifica. p. 111-129, roma:Carocci, ISBN: 9788843055289"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-70",
        "titolo": "Tra geografia e letteratura: realt\u00e0, finzione, territorio",
        "ISBN": [
          "9788862273114"
        ],
        "csp": "Pisa ; Roma:Istituti editoriali e poligrafici internazionali, ISBN: 9788862273114",
        "opera": "Letteratura e geografia : parchi letterari, spazi geografici e suggestioni poetiche nel \u2018900 italiano. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "R. Morri, M. Maggioli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Morri, M. Maggioli (2010). Tra geografia e letteratura: realt\u00e0, finzione,",
        "territorio. In: Letteratura e geografia : parchi letterari, spazi geografici e",
        "suggestioni poetiche nel \u2018900 italiano. p. 53-70, Pisa ; Roma:Istituti editoriali",
        "e poligrafici internazionali, ISBN: 9788862273114"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "59-66",
        "titolo": "Introduzione alla sezione",
        "ISBN": [
          "9788888692708"
        ],
        "csp": "ROMA:Societ\u00e0 geografica italiana Onlus, ISBN: 9788888692708",
        "opera": "Sandra Leonardi, Miriam Marta. Le borgate marittime del litorale laziale tra memoria storica e prospettive di sviluppo sostenibile del territorio. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Marco Maggioli, Riccardo Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Marco Maggioli, Riccardo Morri (2010). Introduzione alla sezione. In:",
        "Sandra Leonardi, Miriam Marta. Le borgate marittime del litorale laziale tra",
        "memoria storica e prospettive di sviluppo sostenibile del territorio. p. 59-66,",
        "ROMA:Societ\u00e0 geografica italiana Onlus, ISBN: 9788888692708"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1257-1262",
        "titolo": "L'analisi diacronica dell'uso del suolo dal catasto Gregoriano (1818) al Corine Land Cover: il caso di Nemi",
        "ISBN": [
          "9788890313257"
        ],
        "csp": "Asita - Federazione italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali, ISBN: 9788890313257",
        "opera": "14\u00b0 Conferenza Nazionale Asita. Brescia, 9-12 novembre 2010, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. Maggioli, A. D'Agostino, R. Morri, M. Marta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. Maggioli, A. D'Agostino, R. Morri, M. Marta (2010). L'analisi diacronica",
        "dell'uso del suolo dal catasto Gregoriano (1818) al Corine Land Cover: il",
        "caso di Nemi. In: 14\u00b0 Conferenza Nazionale Asita. Brescia, 9-12 novembre",
        "2010, p. 1257-1262, Asita - Federazione italiana delle Associazioni",
        "Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali, ISBN:",
        "9788890313257"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Disegnare il Mondo. L\u2019uso del linguaggio cartografico nella scuola primaria",
        "ISBN": [
          "9788874663224"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874663224",
        "anno": "2010",
        "autori": "DE VECCHIS GINO, R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE VECCHIS GINO, R. MORRI (2010). Disegnare il Mondo. L\u2019uso del",
        "linguaggio cartografico nella scuola primaria. Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788874663224"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Identit\u00e0 territoriali",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 2, p. 201-206, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2009",
        "autori": "Morri R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morri R. (2009). Identit\u00e0 territoriali. SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE",
        "DI GEOGRAFIA, vol. 2, p. 201-206, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulle tracce della soia (Roma, 3-13 febbraio 2009)",
        "ISSN": [
          "1123-5586"
        ],
        "journal": "GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 1-2, p. 44-49, ISSN: 1123-5586",
        "anno": "2009",
        "autori": "Morri Riccardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morri Riccardo (2009). Sulle tracce della soia (Roma, 3-13 febbraio 2009).",
        "GEOGRAFIA, vol. 1-2, p. 44-49, ISSN: 1123-5586"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Alpi che cambiano tra rischi e opportunit\u00e0. Il V Convegno Internazionale \u201cRete Montagna\u201d (Chiavenna, 29-30 maggio 2009)",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 2, p. 209-211, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2009",
        "autori": "Morri Riccardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morri Riccardo (2009). Le Alpi che cambiano tra rischi e opportunit\u00e0. Il V",
        "Convegno Internazionale \u201cRete Montagna\u201d (Chiavenna, 29-30 maggio",
        "2009). SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol. 2, p.",
        "209-211, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"L'uomo col megafono\"",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 2 (XXI), p. 127-133, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2009",
        "autori": "R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. MORRI (2009). \"L'uomo col megafono\". SEMESTRALE DI STUDI E",
        "RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol. 2 (XXI), p. 127-133, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La geografia delle riviste su carta/Una carta per le riviste di geografia (Roma, 23-24 settembre 2009)",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 2, p. 195-200, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2009",
        "autori": "Maggioli M., Morri R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maggioli M., Morri R. (2009). La geografia delle riviste su carta/Una carta",
        "per le riviste di geografia (Roma, 23-24 settembre 2009). SEMESTRALE DI",
        "STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol. 2, p. 195-200, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Periferie urbane: tra costruzione dell\u2019identit\u00e0 e memoria",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 37, p. 62-69, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. MAGGIOLI, R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. MAGGIOLI, R. MORRI (2009). Periferie urbane: tra costruzione",
        "dell\u2019identit\u00e0 e memoria. GEOTEMA, vol. 37, p. 62-69, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "153-167",
        "titolo": "Per una rete dei laboratori universitari di geografia: riflessioni e proposte",
        "ISBN": [
          "9788887822519"
        ],
        "csp": "GENOVA:Brigati, ISBN: 9788887822519, Roma, 23-24 giugno 2008",
        "opera": "Atti del secondo seminario di studi storico-cartografici Dalla mappa al GIS Roma, 23-24 giugno 2008. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "R. MORRI, MAGGIOLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "R. MORRI, MAGGIOLI M (2009). Per una rete dei laboratori universitari di",
        "geografia: riflessioni e proposte. In: Atti del secondo seminario di studi",
        "storico-cartografici Dalla mappa al GIS Roma, 23-24 giugno 2008. vol. 1, p.",
        "153-167, GENOVA:Brigati, ISBN: 9788887822519, Roma, 23-24 giugno",
        "2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "83-100",
        "titolo": "The European Dimension of Regional Emigration: The Case of Molise, Italy",
        "ISBN": [
          "9788888692470"
        ],
        "csp": "Roma:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 9788888692470",
        "opera": "Morri R., Pesaresi C. (a cura di). Migration and citizenship: the role of the metropolis in the European Union process of enlargement. Roma, 22 giugno 2007, vol. 20, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Morri R., Pesaresi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Morri R., Pesaresi C. (2009). The European Dimension of Regional",
        "Emigration: The Case of Molise, Italy. In: Morri R., Pesaresi C. (a cura di).",
        "Migration and citizenship: the role of the metropolis in the European Union",
        "process of enlargement. Roma, 22 giugno 2007, vol. 20, p. 83-100,",
        "Roma:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 9788888692470"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "175-183",
        "titolo": "La citt\u00e0 riscritta: memorie collettive e individuali per l\u2019analisi e l\u2019interpretazione del paesaggio urbano",
        "ISBN": [
          "9788890408304"
        ],
        "csp": "URBINO:Universt\u00e0 di Urbino \"Carlo Bo\", ISBN: 9788890408304",
        "opera": "P. Persi. Atti del IV Convegno Internazionale sui Beni Culturali Territoriali. Pollenza, 11 - 13 luglio 2008, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. MAGGIOLI, R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. MAGGIOLI, R. MORRI (2009). La citt\u00e0 riscritta: memorie collettive e",
        "individuali per l\u2019analisi e l\u2019interpretazione del paesaggio urbano. In: P. Persi.",
        "Atti del IV Convegno Internazionale sui Beni Culturali Territoriali. Pollenza,",
        "11 - 13 luglio 2008, p. 175-183, URBINO:Universt\u00e0 di Urbino \"Carlo Bo\",",
        "ISBN: 9788890408304"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The definition of tourist routes in a study area of Calabria region to promote and enhance local resources",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 3, p. 311-340, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. PALAGIANO, M. MARTA, R. MORRI, C. PESARESI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. PALAGIANO, M. MARTA, R. MORRI, C. PESARESI (2008). The",
        "definition of tourist routes in a study area of Calabria region to promote and",
        "enhance local resources. RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA, vol. 3, p.",
        "311-340, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il primo Festival Citt\u00e0 Territorio",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 3, p. 781-784, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2008",
        "autori": "Morri Riccardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morri Riccardo (2008). Il primo Festival Citt\u00e0 Territorio. BOLLETTINO",
        "DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. 3, p. 781-784, ISSN:",
        "1121-7820"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il paesaggio tra segni e sogni. AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO, vol. 5, p",
        "ISSN": [
          "1824-114X"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "ISSN: 1824-114X",
        "anno": "2008",
        "autori": "R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. MORRI (2008). Il paesaggio tra segni e sogni. AMBIENTE SOCIET\u00c0",
        "TERRITORIO, vol. 5, p. II, ISSN: 1824-114X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Edizioni Mediascape",
        "titolo": "L'ALTRO LAZIO. GEOGRAFIA DELL'EMIGRAZIONE LAZIALE ALL'ESTERO 1951 - 2006 ",
        "ISBN": [
          "9788889240267"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788889240267",
        "anno": "2008",
        "autori": "CRISTALDI F, R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CRISTALDI F, R. MORRI (2008). L'ALTRO LAZIO. GEOGRAFIA",
        "DELL'EMIGRAZIONE LAZIALE ALL'ESTERO 1951 - 2006 . Roma:Edizioni",
        "Mediascape, ISBN: 9788889240267"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Geografia del calcio",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 2, p. 7-28, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2007",
        "autori": "R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. MORRI (2007). Geografia del calcio. SEMESTRALE DI STUDI E",
        "RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol. 2, p. 7-28, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-184",
        "titolo": "Lo studio dei fenomeni migratori a Roma e nel Lazio",
        "ISBN": [
          "9788855529518"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Patron, ISBN: 9788855529518",
        "opera": "NODARI P.; ROTONDI G. A CURA DI;. Verso uno spazio multiculturale? Riflessioni geografiche sull\u2019esperienza migratoria in Italia. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. CRISTALDI, R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. CRISTALDI, R. MORRI (2007). Lo studio dei fenomeni migratori a Roma",
        "e nel Lazio. In: NODARI P.; ROTONDI G. A CURA DI;. Verso uno spazio",
        "multiculturale? Riflessioni geografiche sull\u2019esperienza migratoria in Italia. p.",
        "165-184, BOLOGNA:Patron, ISBN: 9788855529518"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-108",
        "titolo": "Vecchie e nuove immigrazioni: le trasformazioni della manodopera agricola nelle attivit\u00e0 produttive dell\u2019Agro Romano",
        "ISBN": [
          "9788888692364"
        ],
        "csp": "Roma:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 9788888692364",
        "opera": "F. SALVATORI; E. DI RENZO. Roma e la sua Campagna. Itinerari del XX secolo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. MORRI (2007). Vecchie e nuove immigrazioni: le trasformazioni della",
        "manodopera agricola nelle attivit\u00e0 produttive dell\u2019Agro Romano. In: F.",
        "SALVATORI; E. DI RENZO. Roma e la sua Campagna. Itinerari del XX",
        "secolo. p. 90-108, Roma:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN:",
        "9788888692364"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "251-275",
        "titolo": "Gli immigrati cinesi a Roma",
        "ISBN": [
          "9788887604368"
        ],
        "csp": "ROMA:Tiellemedia Editore, ISBN: 9788887604368",
        "opera": "C. Palagiano, C. Pesaresi, M. Marta. L\u2019impresa di Marco Polo. Cartografia, viaggi, percezione. Spoleto, 16-17 dicembre 2005, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "R. MORRI, F. CRISTALDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "R. MORRI, F. CRISTALDI (2007). Gli immigrati cinesi a Roma. In: C.",
        "Palagiano, C. Pesaresi, M. Marta. L\u2019impresa di Marco Polo. Cartografia,",
        "viaggi, percezione. Spoleto, 16-17 dicembre 2005, p. 251-275,",
        "ROMA:Tiellemedia Editore, ISBN: 9788887604368"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mappe della memoria. Ricostruzione e decostruzione di uno spazio abitato: il caso di Tiburtino III. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 884-886, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. MAGGIOLI, MORRI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. MAGGIOLI, MORRI R (2006). Mappe della memoria. Ricostruzione e",
        "decostruzione di uno spazio abitato: il caso di Tiburtino III. BOLLETTINO",
        "DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. XI, p. 884-886, ISSN:",
        "1121-7820"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1158/1078-0432.CCR-06-1479"
        ],
        "titolo": "Analisi geografica dell\u2019emigrazione laziale all\u2019estero (1951 \u2013 2005)",
        "ISSN": [
          "1120-0413"
        ],
        "journal": "ALTREITALIE",
        "csp": "vol. 1, p. 106-119, ISSN: 1120-0413, doi: 10.1158/1078-0432.CCR-06-1479",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. CRISTALDI, R. MORRI, R. RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. CRISTALDI, R. MORRI, R. RUSSO (2006). Analisi geografica",
        "dell\u2019emigrazione laziale all\u2019estero (1951 \u2013 2005). ALTREITALIE, vol. 1, p.",
        "106-119, ISSN: 1120-0413, doi: 10.1158/1078-0432.CCR-06-1479"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.healun.2005.11.308"
        ],
        "titolo": "Cittadinanza e Territorio. Analisi geografica del voto degli stranieri extracomunitari a Roma",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 23/2004, p. 188-198, ISSN: 1126-7798, doi: 10.1016/j.healun.2005.11.308",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. MORRI (2006). Cittadinanza e Territorio. Analisi geografica del voto",
        "degli stranieri extracomunitari a Roma. GEOTEMA, vol. 23/2004, p.",
        "188-198, ISSN: 1126-7798, doi: 10.1016/j.healun.2005.11.308"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1167-1183",
        "titolo": "Su alcune fonti per lo studio della mobilit\u00e0 circolare: i registri di stato civile e la cartografia informatizzata",
        "ISBN": [
          "88-555-2876-9"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Patron, ISBN: 88-555-2876-9",
        "opera": "Campione G., Farinelli F., Santoro Lezzi C. (a cura di). Scritti per Alberto Di Blasi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Palagiano C., Cristaldi F., Morri R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palagiano C., Cristaldi F., Morri R. (2006). Su alcune fonti per lo studio",
        "della mobilit\u00e0 circolare: i registri di stato civile e la cartografia",
        "informatizzata. In: Campione G., Farinelli F., Santoro Lezzi C. (a cura di).",
        "Scritti per Alberto Di Blasi. p. 1167-1183, BOLOGNA:Patron, ISBN:",
        "88-555-2876-9"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "281-293",
        "titolo": "\u2019Merica: an exhibition",
        "csp": "NEW YORK:FORUM ITALICUM PUBLISHING, Roma - Cassino, 23-25 gennaio 2003",
        "opera": "\u2019Merica. A conference on the Culture and Literature of Italians in North America. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. MORRI, C. PALAGIANO, C. PESARESI E R. RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "R. MORRI, C. PALAGIANO, C. PESARESI E R. RUSSO (2006). \u2019Merica:",
        "an exhibition. In: \u2019Merica. A conference on the Culture and Literature of",
        "Italians in North America. vol. 1, p. 281-293, NEW YORK:FORUM",
        "ITALICUM PUBLISHING, Roma - Cassino, 23-25 gennaio 2003"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "GENOVA:BRIGATI",
        "titolo": "La scoperta dell\u2019America e la sifilide: Roma e l\u2019ospedale degli incurabili",
        "ISBN": [
          "8887822239"
        ],
        "csp": "ISBN: 8887822239, Portogruaro, settembre 2001",
        "opera": "S. Conti. Atti del Convegno C.I.S.G.E. \u201cProfumo di terre lontane: l\u2019Europa e le Cose Nove\u201d",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "R. MORRI (2006). La scoperta dell\u2019America e la sifilide: Roma e l\u2019ospedale",
        "degli incurabili. In: S. Conti. Atti del Convegno C.I.S.G.E. \u201cProfumo di terre",
        "lontane: l\u2019Europa e le Cose Nove\u201d. GENOVA:BRIGATI, ISBN: 8887822239,",
        "Portogruaro, settembre 2001"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una valorizzazione dell'archivio fotografico del dipartimento di Geografia Umana dell'Universit\u00e0 degli Studi \"La Sapienza\"",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 2, p. 5-21, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2005",
        "autori": "M. MAGGIOLI, CAPUZZO E, MORRI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. MAGGIOLI, CAPUZZO E, MORRI R (2005). Per una valorizzazione",
        "dell'archivio fotografico del dipartimento di Geografia Umana dell'Universit\u00e0",
        "degli Studi \"La Sapienza\". SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI",
        "GEOGRAFIA, vol. 2, p. 5-21, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giornata degli Atlanti",
        "ISSN": [
          "1128-8175"
        ],
        "journal": "MONDOGIS",
        "csp": "vol. 49, p. 72, ISSN: 1128-8175",
        "anno": "2005",
        "autori": "Morri Riccardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morri Riccardo (2005). La giornata degli Atlanti. MONDOGIS, vol. 49, p. 72,",
        "ISSN: 1128-8175"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quaini-Farinelli",
        "ISSN": [
          "1128-8175"
        ],
        "journal": "MONDOGIS",
        "csp": "vol. 47, p. 70, ISSN: 1128-8175",
        "anno": "2005",
        "autori": "Morri Riccardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morri Riccardo (2005). Quaini-Farinelli. MONDOGIS, vol. 47, p. 70, ISSN:",
        "1128-8175"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "VIII Seminario Internazionale di Geografia Medica \u201cGeografia dell'alimentazione\"",
        "ISSN": [
          "2037-7975"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI STORIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 2, p. 239-241, ISSN: 2037-7975",
        "anno": "2005",
        "autori": "Morri Riccardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morri Riccardo (2005). VIII Seminario Internazionale di Geografia Medica",
        "\u201cGeografia dell'alimentazione\". GIORNALE DI STORIA",
        "CONTEMPORANEA, vol. 2, p. 239-241, ISSN: 2037-7975"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 al femminile: la geografia di genere alla Home of Geography, in \u00abBoll. Soc. Geogr. Ital.\u00bb, IX, gennaio \u2013 marzo 2004, pp. 195 \u2013 198.",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 1, p. 195-198, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2004",
        "autori": "Morri Riccardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morri Riccardo (2004). Citt\u00e0 al femminile: la geografia di genere alla Home",
        "of Geography, in \u00abBoll. Soc. Geogr. Ital.\u00bb, IX, gennaio \u2013 marzo 2004, pp.",
        "195 \u2013 198.. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol.",
        "1, p. 195-198, ISSN: 1121-7820"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il XXIX Congresso Geografico Italiano (Palermo, 14 \u2013 16 settembre 2004)",
        "ISSN": [
          "1123-5586"
        ],
        "journal": "GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 3-4, p. 54-56, ISSN: 1123-5586",
        "anno": "2004",
        "autori": "Morri Riccardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morri Riccardo (2004). Il XXIX Congresso Geografico Italiano (Palermo, 14",
        "\u2013 16 settembre 2004). GEOGRAFIA, vol. 3-4, p. 54-56, ISSN: 1123-5586"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Edilazio",
        "titolo": "Da Alvito alla Campagna Romana. Viaggi di braccianti e imprenditori tra \u2018800 e \u2018900",
        "ISBN": [
          "9788887485417"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788887485417",
        "anno": "2004",
        "autori": "R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. MORRI (2004). Da Alvito alla Campagna Romana. Viaggi di braccianti e",
        "imprenditori tra \u2018800 e \u2018900. ROMA:Edilazio, ISBN: 9788887485417"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A New Social Map of Metropolitan Areas: the case of city users and city businessmen in Rome",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 1, p. 197-221, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2003",
        "autori": "F. CRISTALDI, MORRI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. CRISTALDI, MORRI R (2003). A New Social Map of Metropolitan Areas:",
        "the case of city users and city businessmen in Rome. SEMESTRALE DI",
        "STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol. 1, p. 197-221, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Agoraphilia o claustrofobia?A partire da una breve introduzione a \u201cAll\u2019inizio di un viaggio dantesco\u201d di Giulio Ferroni",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 2, p. 143-153, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morri Riccardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morri Riccardo (2015). Agoraphilia o claustrofobia?A partire da una breve",
        "introduzione a \u201cAll\u2019inizio di un viaggio dantesco\u201d di Giulio Ferroni.",
        "SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol. 2, p.",
        "143-153, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "330-351",
        "titolo": "Rete ecologica e paesaggio culturale: i servizi ecosistemici per l\u2019area metropolitana",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1069-7"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-1069-7",
        "opera": "Marina Faccioli. Quali filiere per un progetto metropolitano?. Slow tourism, spazi comuni, citt\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Miriam Marta, Riccardo Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Miriam Marta, Riccardo Morri (2015). Rete ecologica e paesaggio culturale:",
        "i servizi ecosistemici per l\u2019area metropolitana. In: Marina Faccioli. Quali",
        "filiere per un progetto metropolitano?. Slow tourism, spazi comuni, citt\u00e0. p.",
        "330-351, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-1069-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura",
        "doi": [
          "10.4458/4335"
        ],
        "titolo": "Vecchie e nuove emigrazioni. Il Lazio fuori dal Lazio",
        "ISBN": [
          "9788868124335"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788868124335, doi: 10.4458/4335",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flavia Cristaldi, Riccardo Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Flavia Cristaldi, Riccardo Morri (2014). Vecchie e nuove emigrazioni. Il",
        "Lazio fuori dal Lazio. Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN:",
        "9788868124335, doi: 10.4458/4335"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LE RIVISTE \u00abPI\u00d9 VISTE\u00bb: DEL RAPPORTO TRA FORMA E SOSTANZA. SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "XXV",
        "csp": "p. 191-204, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2013",
        "autori": "Riccardo Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riccardo Morri (2013). LE RIVISTE \u00abPI\u00d9 VISTE\u00bb: DEL RAPPORTO TRA",
        "FORMA E SOSTANZA. SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI",
        "GEOGRAFIA, vol. XXV, p. 191-204, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Genova:Brigati ",
        "titolo": "PIAZZA TIBURTINO III. NARRAZIONI E VISIONI DI PERIFERIA",
        "ISBN": [
          "9788888692807"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788888692807",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAOLA SPANO, MARCO MAGGIOLI, R. MORRI, PAOLO BARBERI E RICCARDO RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PAOLA SPANO, MARCO MAGGIOLI, R. MORRI, PAOLO BARBERI E",
        "RICCARDO RUSSO (2013). PIAZZA TIBURTINO III. NARRAZIONI E",
        "VISIONI DI PERIFERIA. Genova:Brigati , ISBN: 9788888692807"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "344-354",
        "titolo": "Oltre il mare",
        "ISBN": [
          "9788843066179"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843066179",
        "opera": "Riccardo Morri. Insegnare il mare. Paesaggi costieri e vocazioni marittime. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Riccardo Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Riccardo Morri (2012). Oltre il mare. In: Riccardo Morri. Insegnare il mare.",
        "Paesaggi costieri e vocazioni marittime. p. 344-354, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843066179"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-184",
        "titolo": "Rettangoli come case. Note geografiche su Tiburtino III",
        "ISBN": [
          "9788843060689"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843060689",
        "opera": "F. Scarpelli;A. Romano (a cura di). Voci della citt\u00e0. L'interpretazione dei territori urbani. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Maggioli, R. Morri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Maggioli, R. Morri (2011). Rettangoli come case. Note geografiche su",
        "Tiburtino III. In: F. Scarpelli;A. Romano (a cura di). Voci della citt\u00e0.",
        "L'interpretazione dei territori urbani. p. 169-184, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843060689"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-129",
        "titolo": "I Sistemi Informativi Geografici: geografia e informatica per la conoscenza del territorio",
        "ISBN": [
          "9788843055289"
        ],
        "csp": "roma:Carocci, ISBN: 9788843055289",
        "opera": "BOZZATO SIMONE. GIS tra natura e tecnologia. Strumento per la didattica e la diffusione della cultura scientifica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. MORRI (2010). I Sistemi Informativi Geografici: geografia e informatica",
        "per la conoscenza del territorio. In: BOZZATO SIMONE. GIS tra natura e",
        "tecnologia. Strumento per la didattica e la diffusione della cultura",
        "scientifica. p. 111-129, roma:Carocci, ISBN: 9788843055289"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Disegnare il Mondo. L\u2019uso del linguaggio cartografico nella scuola primaria",
        "ISBN": [
          "9788874663224"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874663224",
        "anno": "2010",
        "autori": "DE VECCHIS GINO, R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE VECCHIS GINO, R. MORRI (2010). Disegnare il Mondo. L\u2019uso del",
        "linguaggio cartografico nella scuola primaria. Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788874663224"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Periferie urbane: tra costruzione dell\u2019identit\u00e0 e memoria",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 37, p. 62-69, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. MAGGIOLI, R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. MAGGIOLI, R. MORRI (2009). Periferie urbane: tra costruzione",
        "dell\u2019identit\u00e0 e memoria. GEOTEMA, vol. 37, p. 62-69, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Edizioni Mediascape",
        "titolo": "L'ALTRO LAZIO. GEOGRAFIA DELL'EMIGRAZIONE LAZIALE ALL'ESTERO 1951 - 2006 ",
        "ISBN": [
          "9788889240267"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788889240267",
        "anno": "2008",
        "autori": "CRISTALDI F, R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CRISTALDI F, R. MORRI (2008). L'ALTRO LAZIO. GEOGRAFIA",
        "DELL'EMIGRAZIONE LAZIALE ALL'ESTERO 1951 - 2006 . Roma:Edizioni",
        "Mediascape, ISBN: 9788889240267"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-108",
        "titolo": "Vecchie e nuove immigrazioni: le trasformazioni della manodopera agricola nelle attivit\u00e0 produttive dell\u2019Agro Romano",
        "ISBN": [
          "9788888692364"
        ],
        "csp": "Roma:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 9788888692364",
        "opera": "F. SALVATORI; E. DI RENZO. Roma e la sua Campagna. Itinerari del XX secolo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. MORRI (2007). Vecchie e nuove immigrazioni: le trasformazioni della",
        "manodopera agricola nelle attivit\u00e0 produttive dell\u2019Agro Romano. In: F.",
        "SALVATORI; E. DI RENZO. Roma e la sua Campagna. Itinerari del XX",
        "secolo. p. 90-108, Roma:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN:",
        "9788888692364"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.healun.2005.11.308"
        ],
        "titolo": "Cittadinanza e Territorio. Analisi geografica del voto degli stranieri extracomunitari a Roma",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 23/2004, p. 188-198, ISSN: 1126-7798, doi: 10.1016/j.healun.2005.11.308",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. MORRI (2006). Cittadinanza e Territorio. Analisi geografica del voto",
        "degli stranieri extracomunitari a Roma. GEOTEMA, vol. 23/2004, p.",
        "188-198, ISSN: 1126-7798, doi: 10.1016/j.healun.2005.11.308"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Edilazio",
        "titolo": "Da Alvito alla Campagna Romana. Viaggi di braccianti e imprenditori tra \u2018800 e \u2018900",
        "ISBN": [
          "9788887485417"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788887485417",
        "anno": "2004",
        "autori": "R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. MORRI (2004). Da Alvito alla Campagna Romana. Viaggi di braccianti e",
        "imprenditori tra \u2018800 e \u2018900. ROMA:Edilazio, ISBN: 9788887485417"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-117",
        "titolo": "I City Users",
        "ISBN": [
          "8887242496"
        ],
        "csp": "ROMA:Centro Interdipartimentale di Studi e Ricerche sul, ISBN: 8887242496",
        "opera": "FLAVIA CRISTALDI. Le \u201cmille\u201d popolazioni metropolitane. Un\u2019analisi geografica dell\u2019area romana. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "R. MORRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. MORRI (2003). I City Users. In: FLAVIA CRISTALDI. Le \u201cmille\u201d",
        "popolazioni metropolitane. Un\u2019analisi geografica dell\u2019area romana. p.",
        "77-117, ROMA:Centro Interdipartimentale di Studi e Ricerche sul, ISBN:",
        "8887242496"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "16036",
    "nome": "MORRI Riccardo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segretario della rivista scientifica \u201cgeografia\u201d (trimestrale di ricerca scientifica e di programmazione regionale, ISSN 11235586)",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Segretario della rivista scientifica \u201cSemestrale di Studi e Ricerche di Geografia\u201d (ISSN 1125-5218)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Vicedirettore della rivista scientifica \u201cSemestrale di Studi e Ricerche di Geografia\u201d (ISSN 1125-5218), rivista di Classe A",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "membro del Comitato di redazione della rivista scientifica \u201cAmbiente Societ\u00e0 Territorio \u2013 Geografia nelle scuole\u201d edita dall\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Chief of Editorial Board della rivista J-Reading - Journal of Research and Didactics in Geography, Open International Journal of Italian Association of Geography Teachers (Online ISSN: 2281 - 5694 Print ISSN: 2281), rivista di classe A",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore Semestrale di Studi e Ricerche di Geografia (ISSN 1125-5218), rivista di Classe A",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione a Roma al XXVIII Congresso Geografico Italiano \u201cVecchi Territori, Nuovi Mondi: la Geografia nelle Emergenze del 2000\u201d, con una relazione dal titolo \"Milieu ed emigrazione: il caso del Mezzogiorno\" (Roma, Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza)",
        "periodo": "dal 18-06-2000 al 22-06-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale di studi \u201cProfumi di terre lontane. L\u2019Europa e le \u201cCose Nove\u201d, organizzato dal Centro Italiano per gli Studi Storico-Geografici, con una relazione dal titolo \"La Sifilide a Roma e l'Ospedale degli incurabili\" (Portogruaro)",
        "periodo": "dal 24-09-2001 al 25-09-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno di studi \u201cBeni Culturali Territoriali Regionali. Siti, ville e sedi rurali di residenza, culto, lavoro, tra ricerca e didattica\u201d, organizzato dall'Istituto Interfacolt\u00e0 di Geografia dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino, con una relazione dal titolo \"Le torri lungo il corso del Tevere: beni da tutelare e valorizzare come parti di un sistema integrato\"",
        "periodo": "dal 27-09-2001 al 29-09-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione dell\u2019escursione realizzata dalla Prof.ssa Flavia Cristaldi (Dip. di Geografia Umana \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d) in occasione della Conferenza Internazionale \u201cRights to the City\u201d organizzata a Roma dalla Commission on Geography and Public Policy dell\u2019International Geographical Union",
        "periodo": "dal 01-06-2002 al 01-06-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (insieme a Paola Buzi e Sandra Leonardi) alla Tavola Rotonda \u201cEgittologia ed Informatica\u201d, organizzata dal Consorzio Pisa Ricerche, con una relazione dal titolo \"Christian Egypt on CD Rom: A Digital Map of Coptic Antiquities\", nell\u2019ambito del progetto Giovani CNR \u201cFenomeni di aggregazione urbana, religiosa e sociale nell\u2019Egitto tardoantico e moderno\u201d (Pisa)",
        "periodo": "dal 09-07-2002 al 09-07-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (insieme a Flavia Cristaldi) alla Conferenza Regionale \u201cGeographical Renaissance at the Dawn of the Millenium\u201d, organizzata dall\u2019International Geographical Union a Durban (SouthAfrica), con una relazione dal titolo \"A New Social Map of Metropolitan Areas: the case of city users and city businessmen in Rome\"",
        "periodo": "dal 04-08-2002 al 07-08-2002"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'allestimento e all'organizzazione della mostra \u00ab'Merica\u00bb sull'emigrazione italiana verso le Americhe, curata dal Prof. Cosimo Palagiano e dal Prof. Giovanni De Santis, in occasione del \u201cConvegno sulla cultura e letteratura degli italiani del Nordamerica\u00bb.",
        "periodo": "dal 23-01-2003 al 25-01-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (insieme a Riccardo Russo e Sandra Leonardi) alla VII Conferenza Nazionale della Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti, \u201cIl progetto di territorio e paesaggio\u201d, con un contributo dal titolo \u201cDentro e oltre il Grande Raccordo Anulare: paesaggi a confronto\u201d (Trento, Centro Congressi Panorama)",
        "periodo": "dal 13-02-2003 al 14-02-2003"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito dell\u2019associazione Archeoclub sul tema \u201cLe migrazioni circolari nella valorizzazione della Campagna Romana. Mercanti di campagna e contadini dal comune di Alvito\u201d (Cassino, Biblioteca comunale)",
        "periodo": "dal 14-11-2003 al 14-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno \"Le battaglie di Cassino \"Strategia e tattica\", organizzato dal Comune di Cassino e dall'Associazione Antares onlus, con un intervento dal titolo \"Linea Gustav: inquadramento geografico del territorio\"",
        "periodo": "dal 26-06-2004 al 26-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno nazionale \u201cL\u2019impresa di Marco Polo. Cartografia, viaggi e percezioni\u201d organizzato dal prof. Cosimo Palagiano (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d) e dal Comitato Nazionale per le Celebrazioni del 750\u00b0 anniversario della nascita di Marco Polo, con un contributo sull\u2019immigrazione cinese a Roma (Spoleto)",
        "periodo": "dal 16-12-2005 al 17-12-2005"
      },
      {
        "content": "Presentazione presso la Societ\u00e0 Geografica Italiana del volume di R. Morri, Da Alvito alla Campagna Romana. Viaggi di braccianti e imprenditori tra \u2018800 e \u2018900, Edilazio, Roma, 2004",
        "periodo": "dal 15-02-2006 al 15-02-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno nazionale \u201cLe sfide dell\u2019altrove in casa: verso uno spazio multiculturale?\u201d, con un contributo sull\u2019immigrazione straniera a Roma (Padova, Universit\u00e0 degli Studi)",
        "periodo": "dal 23-02-2006 al 25-02-2006"
      },
      {
        "content": "Presentazione presso del volume di R. Morri, Da Alvito alla Campagna Romana. Viaggi di braccianti e imprenditori tra \u2018800 e \u2018900, Edilazio, Roma, 2004 (Alvito, Fr, Teatro del Comune di Alvito )",
        "periodo": "dal 25-03-2006 al 25-03-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile segreteria organizzativa per la presentazione del volume \u201cLa citt\u00e0 delle donne. Per un approccio di genere alla geografia urbana\u201d di G. Cortesi, F. Cristaldi e J. Droogleever Fortuijn (Patr\u00f2n, Bologna, 2006) presso il Dipartimento di Geografia Umana dell\u2019Universit\u00e0 La Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 16-06-2006 al 16-06-2006"
      },
      {
        "content": "Presentazione della ricerca \u201cMemoria storica nel V Municipio\u201d nell'ambito del ciclo di seminari \u201cLa storia orale a Roma: spunti di ricerca\u201d, organizzato dall'Associazione Italiana di Storia Orale (AISO) (Roma, Casa della memoria e della storia del Comune di Roma)",
        "periodo": "dal 20-02-2007 al 20-02-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione per la Societ\u00e0 Geografica Italiana dell'incontro \"Allarme clima: che fare. La gestione del territorio tra adattamento e innovazione\" (Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana)",
        "periodo": "dal 30-05-2007 al 30-05-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della Tavola rotonda \u201cLa mobilit\u00e0 nella nuova Unione Europea\u201d nell'ambito del Convegno \u201cNuova Europa, nuove geografie\u201d organizzato dalla Societ\u00e0 Geografica Italiana in occasione della Settimana Europea della Giovent\u00f9 (Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana)",
        "periodo": "dal 05-06-2007 al 05-06-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione per Associazione Italiana Insegnanti di Geografia-Societ\u00e0 Geografica Italiana-Universit\u00e0 degli studi di Roma La Sapienza delle Tavole rotonde \"SICCIT\u00c0 E DESERTIFICAZIONE: ATTIVIT\u00c0 E RICERCHE A CONFRONTO\" nell'ambito delle \u201c100 iniziative contro la siccit\u00e0 e la desertificazione\u201d proposte dal Ministero dell\u2019Ambiente e della Tutela del Territorio e del Mare per giugno 2007 (Roma, Universit\u00e0 degli studi di Roma La Sapienza)",
        "periodo": "dal 20-06-2007 al 20-06-2007"
      },
      {
        "content": "Excutive Secretary dell\u2019European Meeting of University Professors, Conference on the theme: \u201cMigration and Citizenship: the role of the metropolis in the European Union process of enlargement\u201d, organizzata dalla Societ\u00e0 Geografia Italiana in collaborazione con il Vicariato di Roma (Roma, Societ\u00e0 Geografia Italiana).",
        "periodo": "dal 22-06-2007 al 22-06-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Segreteria organizzativa, insieme a Cristiano Pesaresi e Chiara De Santis, del IX Seminario Internazionale di Geografia Medica \u201cSalute e lavoro\u201d organizzato dai Proff. Cosimo Palagiano e Giovanni De Santis (Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana - Universit\u00e0 degli studi La Sapienza\")",
        "periodo": "dal 13-12-2007 al 15-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito alla Giornata di studio \u201cLe molte identit\u00e0 di Roma nel Novecento. Percorsi di ricerca e riflessioni a confronto per una storia della citt\u00e0 contemporanea\u201d, a cura di IRSIFAR in collaborazione con il Dipartimento di Storia Moderna e Contemporanea della Sapienza Universit\u00e0 di Roma (Roma, Casa della memoria e della storia del Comune di Roma)",
        "periodo": "dal 08-05-2008 al 08-05-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione presso la Societ\u00e0 Geografica Italiana del volume di A. Pellicano, I tratturi nel Mezzogiorno, Aracne, Roma, 2007, nell\u2019ambito del 3\u00b0 Forum del libro geografico e di viaggio \u201cViaggio nelle regioni d\u2019Italia, l\u2019Abruzzo\u201d",
        "periodo": "dal 07-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione per l\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia e la Societ\u00e0 Geografica Italiana, in collaborazione con Miriam Marta, dell\u2019iniziativa \u201cGeografia, agricoltura e cambiamenti climatici\u201d, ciclo di laboratori didattici inserito tra le iniziative promosse dal Ministero degli Affari Esteri in occasione della Giornata Mondiale dell\u2019Alimentazione indetta dalle Nazioni Unite (Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana-Universit\u00e0 degli Studi La Sapienza)",
        "periodo": "dal 04-11-2008 al 16-12-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione per la Societ\u00e0 Geografica Italiana del Convegno \u201cRegioni d\u2019Italia nel XXI secolo. Attualit\u00e0 del disegno costituzionale tra processo federalista e Unione Europea a 27\u201d in collaborazione con l\u2019Istituto per i beni artistici, culturali e naturali della Regione Emilia-Romagna in occasione delle celebrazioni ufficiali per i 60 anni della Costituzione Italiana (1948 \u2013 2008), con il patrocinio della Presidenza del Consiglio dei Ministri (Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana)",
        "periodo": "dal 05-11-2008 al 05-11-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell\u2019incontro, in collaborazione con Miriam Marta, \u201cLa gestione responsabile dei rifiuti. Una sfida per la sostenibilit\u00e0 del territorio\u201d nell\u2019ambito della settimana UNESCO dedicata all\u2019Educazione allo sviluppo sostenibile, per l\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia e la Societ\u00e0 Geografica Italiana",
        "periodo": "dal 12-11-2008 al 12-11-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell\u2019incontro \u201cI cambiamenti climatici tra scienza, comunicazione e percezione\u201d nell'ambito della settimana UNESCO dedicata all'Educazione allo sviluppo sostenibile, per l\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia e la Societ\u00e0 Geografica Italiana (Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana)",
        "periodo": "dal 12-11-2008 al 12-11-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione per l\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia e la Societ\u00e0 Geografica Italiana, in collaborazione con Miriam Marta, dell\u2019iniziativa \u201cGeografia, agricoltura e cambiamenti climatici\u201d, ciclo di laboratori didattici inserito tra le iniziative promosse dal Ministero degli Affari Esteri in occasione della Giornata Mondiale dell\u2019Alimentazione indetta dalle Nazioni Unite (Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana-Universit\u00e0 degli Studi La Sapienza)",
        "periodo": "dal 16-12-2008 al 16-12-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica per la Societ\u00e0 Geografica Italiana e il Dipartimento delle Scienze, dei Segni, degli Spazi e delle Culture della Sapienza Universit\u00e0 di Roma (insieme al prof. Cosimo Palagiano e al prof. Franco Salvatori) della Giornata di Studi \u201cIl racconto dei nomi geografici\u201d (Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana)",
        "periodo": "dal 15-04-2009 al 15-04-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzatore del Terzo Seminario di studi storico-cartografici \u201cDalla Mappa al GIS\u201d (Roma, Universit\u00e0 degli studi Roma Tre- Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 07-05-2009 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione presso la Societ\u00e0 Geografica Italiana del volume di Maria Tinacci Mossello, Politica dell\u2019ambiente. Analisi azioni progetti, Il Mulino, Bologna, 2008",
        "periodo": "dal 14-05-2009 al 14-05-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzatore del Convegno scientifico \u201cLa geografia delle riviste su carta/Una carta per le riviste di geografia. Problemi e prospettive dei periodici geografici accademici\u201d, organizzato da Associazione Italiana Insegnanti di Geografia e Centro Italiano per gli Studi Storico-Geografici (Roma, CNR-Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre)",
        "periodo": "dal 23-09-2009 al 24-09-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione per la Societ\u00e0 Geografica Italiana dell\u2019incontro \u201cLa montagna al tempo della crisi: risorse e opportunit\u00e0\" (Roma)",
        "periodo": "dal 06-11-2009 al 06-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito, insieme a Marco Maggioli, al convegno \u201cVoci della citt\u00e0. L\u2019interpretazione dei territori urbani\u201d, con una relazione dal titolo \"rettangoli come case\" (Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana)",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 04-12-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del Seminario a porte chiuse \"Le borgate marittime del litorale laziale tra memoria storica e prospettive di sviluppo sostenibile del territorio\" (Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana)",
        "periodo": "dal 11-12-2009 al 11-12-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica per la Societ\u00e0 Geografica Italiana e l'Associazione Italiana Insegnanti di Geografia dell'incontro \u201cGeografia e sicurezza alimentare\u201d, organizzato nell'ambito delle Celebrazioni ufficiali per la Giornata Mondiale dell\u2019Alimentazione 2009 promosse dalla FAO e dal MINISTERO DEGLI AFFARI ESTERI - \u201cConseguire la sicurezza alimentare in tempi di crisi\u201d (Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana)",
        "periodo": "dal 15-12-2009 al 15-12-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione per la Societ\u00e0 Geografica Italiana dell\u2019incontro \u201cDolomiti. Patrimonio Mondiale dell\u2019Umanit\u00e0\u201d (Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana)",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 25-02-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno di apertura della terza edizione (a.a. 2009/2010) del corso di Altre Attivit\u00e0 Formative \u201cGeografia del calcio\u201d (1 CFU) con la partecipazione di Thenjiwe Mtintso (Ambasciatore del Sudafrica in Italia), Roberto Salvan (Direttore generale UNICEF Italia), Giancarlo Abete (Presidente FIGC) e Paolo Giuntarelli (Comune di Roma - Direttore Promozione Sportiva e Gestione Impianti). Coordinatore Tavola rotonda (Roma, Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 05-03-2010 al 05-03-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e cura della mostra (insieme a Sandra Leonardi, Marco Maggioli e Miriam Marta) \u201cPaesaggi costieri: tracce di contesti frammentati\u201d (Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana)",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 25-03-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzatore del Quarto Seminario di studi storico-cartografici \u201cDalla Mappa al GIS\u201d (Roma, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre).",
        "periodo": "dal 21-04-2010 al 22-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Quarto Seminario \u201cDalla mappa al GIS\u201d, con una relazione dal titolo \"L\u2019uso dei GIS per la valorizzazione delle aree costiere: il caso del litorale laziale\" (co-autori Gianluca Casagrande, Marco Maggioli, Miriam Marta) (Roma, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre)",
        "periodo": "dal 22-04-2010 al 22-04-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinamento organizzazione dell\u2019incontro \u201cLa geografia per l\u2019ambiente e la salute\u201d, organizzata dall\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia e la Societ\u00e0 Geografica Italiana presso la Camera dei Deputati",
        "periodo": "dal 30-04-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'incontro \u201cNuove tecnologie per l\u2019analisi del turismo\u201d organizzato dal Gruppo di lavoro dell\u2019Associazione dei Geografi Italiani (AGeI) \u201cNuove tecnologie per la conoscenza e la gestione del territorio\u201d, con una relazione dal titolo \"Applicazioni Gis per la valorizzazione del territorio\" (relatrice Miriam Marta, co-autori Miriam Marta e Cristiano Pesaresi, Gorizia)",
        "periodo": "dal 04-05-2010 al 04-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno annuale dell\u2019Associazione Italiana di Cartografia \u201cHIC SUNT LEONES. La cartografia strumento di rappresentazione della divisione, dell\u2019unione e della differenziazione dei territori\u201d, con una relazione dal titolo \"Applicazioni GIS per la valorizzazione del litorale laziale: dalla cartografia storica alle immagini telerilevate\" (relatrice Miriam Marta, co-autori Miriam Marta e Cristiano Pesaresi, Gorizia)",
        "periodo": "dal 06-05-2010 al 06-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cRoma, quali progetti per il territorio metropolitano\u201d, con una relazione dal titolo \"Rete ecologica e paesaggio culturale: i servizi ecosistemici per l'Area Metropolitana\" (co-autrice Miriam Marta, Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana)",
        "periodo": "dal 18-05-2010 al 18-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla 14a Conferenza Nazionale ASITA con un poster dal titolo \"L'analisi diacronica dell'uso del suolo. Dal catasto gregoriano al Corine Land Cover: il caso di Nemi\" (relatrice Miriam Marta, co-autori Alessandro D'Agostino, Marco Maggioli, Miriam Marta) (Brescia)",
        "periodo": "dal 09-11-2010 al 12-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno organizzato dalla Provincia di Roma \u201cCapitale metropolitana. Rete ecologica per il governo del territorio\u201d, con una relazione dal titolo Vocazione territoriali e identit\u00e0 dei luoghi: strumenti per la definizione di scenari e la programmazione (co-autori Marina Faccioli, Marco Maggioli, Miriam Marta) (Roma, CNR)",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 15-12-2010"
      },
      {
        "content": "Vicepresidente del Comitato ordinatore del 54\u00b0 convegno nazionale dell\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia \u201cPaesaggi costieri e vocazioni marittime. Scale geografiche a confronto\u201d, organizzato in collaborazione con il Comando generale del Corpo delle Capitanerie di Porto e Guardia Costiera",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 22-11-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico organizzazione \"Festa della Geografia\" (Allumiere, Civitavecchia, Tolfa)",
        "periodo": "dal 20-11-2011 al 20-11-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione presso la Societ\u00e0 Geografica Italiana del volume di Elisa Bignante, Geografia e ricerca visuale strumenti e metodi, Laterza, Roma Bari, 2011 (Roma)",
        "periodo": "dal 28-03-2012 al 28-03-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile organizzazione presentazione del volume e del videodocumentario \u201cPiazza Tiburtino III\u201d in collaborazione con il V Municipio del Comune di Roma. Moderatore.",
        "periodo": "dal 15-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico organizzazione del Convegno \u201cLa ricerca in Geografia per le professioni tradizionali ed emergenti\u201d (Roma, Sapienza Universit\u00e0 di Roma). Chief della sessione \"Il Mestiere del Geografo\"",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cGiornate Carlo Cannella 2014 - L\u2019Ateneo verso l\u2019Expo 2015\u201d con una relazione dal titolo Tradizioni alimentari, promozione sostenibile del territorio e conservazione delle identit\u00e0 dei luoghi (relatrice Miriam Marta, Roma, Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 27-02-2014 al 27-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno \"Sezze, terra di Ciociaria\" (Sezze, Museo archeologico)",
        "periodo": "dal 29-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico/didattico organizzazione del seminario \u201cPreservare la memoria del territorio: il caso di Paraloup\u201d (Roma, Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 03-04-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile organizzazione presentazione del volume e del videodocumentario \u201cPiazza Tiburtino III\u201d in collaborazione con la Casa della memoria e della storia del Comune di Roma. Moderatore.",
        "periodo": "dal 08-04-2014 al 08-04-2014"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore giornata di studio sul tema \u201cGeografia del calcio. Focus su Brasile 2014\u201d (Roma, Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 20-05-2014 al 20-05-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile organizzazione della presentazione dei volumi di \u201cStudi in onore di Cosimo Palagiano\u201d (Roma, Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 11-06-2014 al 11-06-2014"
      },
      {
        "content": "Componente Comitato promotore del XXXII Congresso Geografico Italiano \u201cL\u2019apporto della Geografia tra rivoluzioni e riforme\u201d (Roma, 7 - 10 giugno 2017)",
        "periodo": "dal 22-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito, insieme a Marco Maggioli, al Convegno \u201cImmaginAzioni. Percorsi di ricerca visuale\u201d organizzato dall'AGAT presso la Sapienza Universit\u00e0 di Roma con una relazione dal titolo Immaginare tracce urbane: un\u2019esperienza di video-ricerca a Roma (Roma, Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Ciclo di Conferenze \u201cRicerche su Tiburtino III\u201d, organizzato dal Liceo Statale Artistico Enzo Rossi di Roma",
        "periodo": "dal 25-02-2015 al 25-02-2015"
      },
      {
        "content": "Componente Comitato ordinatore Convegno \"Geografie disuguali. L'educazione geografica per l'inclusione\" (Roma, 29 settembre-3 ottobre 2016), 59\u00b0 Convegno nazionale e 20\u00b0 Corso di formazione e sperimentazione didattica organizzato dall'Associazione Italiana Insegnanti di Geografia in collaborazione con la Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 03-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno \"Dal Contesto all\u2019Ipertesto. Geografia e Digital Technologies\", con una relazione dal titolo \u201cMAGISTER: Multidimensional Archival Geographical Intelligent System for Territorial Enhancement and Representation\u201d (Roma, Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al workshop \u201cIdentit\u00e0 locale ed economie della tipicit\u00e0 nel Lazio\u201d organizzata dal Dipartimento di Storia, Patrimonio culturale, Formazione e Societ\u00e0 Universit\u00e0 di Tor Vergata con una relazione dal titolo \u201cCibo memoria e territorio\u201d (Roma, Universit\u00e0 degli Studi di Tor Vergata)",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito ciclo di seminari, validi per il conseguimento di CFU, sul rapporto tra intellettuali e la societ\u00e0 organizzato da LINK - Coordinamento Universitario presso la Sapienza Universit\u00e0 di Roma, sul tema \u201cLa trasposizione grafica dello spazio: storia e problemi\u201d (Roma, Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico-didattico e co-organizzatore del Seminario \"Le riviste scientifiche di geografia, tra storia e valutazione della ricerca\" con interventi di Filippo Celata (redattore capo della Rivista Geografica Italiana) e Claudio Cerreti (Direttore del Bollettino della Societ\u00e0 Geografica Italiana e di Geostorie)",
        "periodo": "dal 12-04-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito all'incontro con Maguelonne Dejeant-Pons (Executive Secretary of European Landscape Convention) organizzato dalla Societ\u00e0 Geografica Italiana sui temi \u201cla Societ\u00e0 Geografica Italiana e il Paesaggio\u201d, \u201cil Paesaggio e l\u2019Istruzione in Italia\u201d, \u201cil Paesaggio nella Ricerca Universitaria\u201d, \u201cGeografia del Paesaggio in ambito internazionale\u201d",
        "periodo": "dal 17-05-2016 al 17-05-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico (insieme a Sandra Leonardi) organizzazione escursione \" Un puzzle composito di spazi marginali\u201d (all\u2019interno del quadrante sud-est della periferia di Roma, visita al tempio buddista cinese-italiano Hua Yi Si (il pi\u00f9 grande d\u2019Europa, inaugurato nel 2013), della chiesa \u201cDives in Misericordia\u201d a Tor Tre Teste (edificata su progetto dell\u2019architetto Richard Meier per il Giubileo del 2000) e del MAAM (Museo dell\u2019Altro e dell\u2019Altrove di Metropoliz Citt\u00e0 meticcia), spazio autogestito nell\u2019ex-salumificio Fiorucci)",
        "periodo": "dal 02-10-2016 al 02-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Seminario \"Intorno alla Geografia Politica. Epistemologia, teoria, analisi empirica a partire dall'omonimo numero del \u201cSemestrale di Studi e Ricerche di Geografia\u201d (Roma, Societ\u00e0 Geografica Italiana)",
        "periodo": "dal 04-10-2016 al 04-10-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico organizzazione escursione \u201cTiburtino III, un'isola di periferia: memoria e territorio\u201d per il Congresso Geografico Italiano di Roma (Roma, 10 giugno 2017)",
        "periodo": "dal 24-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Stakeholder nell'ambito del programma Erasmus plus \u2013Dialogo Strutturato, simulazione Parlamento Europeo (Roma, Societ\u00e0 Geografia Italiana onlus) sui temi: Mobilit\u00e0; Cultura; Patrimonio; Partecipazione.",
        "periodo": "dal 13-12-2016 al 13-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinamento attivit\u00e0 di ricerca, responsabile gestione fondi e reclutamento personale, responsabile e coordinatore attivit\u00e0 di stage per il Dipartimento di Geografia Umana nell'ambito della partecipazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\" al consorzio CIRTER del progetto di sviluppo precompetitivo \"SIT CALABRIA. Processi conoscitivi avanzati ed individuazione di tecnologie e competenze per la gestione integrata delle risorse territoriali calabresi\" finanziato su bando nell'ambito del Piano Operativo Nazionale (P.O.N.) 2000-2006 dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (finanziamento complessivo \u20ac 5.575.000,00)",
        "periodo": "dal 30-01-2003 al 30-12-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile per l\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia del coordinamento delle attivit\u00e0 di didattica e di formazione, della gestione fondi e delle risorse umane, dell\u2019Osservatorio permanente per la realizzazione del progetto \"Geographic Information System (GIS) opportunit\u00e0 di integrazione tra natura e tecnologia e nuovo strumento per la diffusione della cultura scientifica\" su bando per iniziative concernenti la diffusione della cultura scientifica (legge 6/2000) -Accordo di programma tra la Societ\u00e0 Geografica Italiana onlus e il MIUR (finanziamento \u20ac 28.800,00 - di cui \u20ac 11.000,00 di cofinanziamento)",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 30-05-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile per l\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia del coordinamento delle attivit\u00e0 di didattica e di formazione, della gestione fondi e risorse umane, dell\u2019Osservatorio permanente per la realizzazione del progetto \"Geographic Information System (GIS) opportunit\u00e0 di integrazione tra natura e tecnologia e nuovo strumento per la diffusione della cultura scientifica, II sperimentazione\" su bando per iniziative concernenti la diffusione della cultura scientifica (legge 6/2000) -Accordo di programma tra la Societ\u00e0 Geografica Italiana onlus e il MIUR (finanziamento \u20ac 44.500,00 - di cui \u20ac 22.000,00 di cofinanziamento)",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile per l\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia delle \u201cAttivit\u00e0 di monitoraggio e valutazione del progetto\u201d del progetto \u201cSicuri per Natura\u201d, presentato insieme a: OASI WWF \u201cGole del Sagittario\u201d, \u201cCalanchi di Atri\u201d e \u201cSorgenti del Pescara\u201d, con lo IAAP-WWF, la Riserva Regionale \u201cLecceta di Torino di Sangro\u201d, 4 istituti scolastici e finanziato dal MIUR su bando di Concorso per le scuole \u201cCittadinanza, Costituzione e Sicurezza\u201d (finanziamento \u20ac 6.000,00)",
        "periodo": "dal 30-09-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per l\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia della gestione fondi e risorse umane, dell\u2019Osservatorio permanente per la realizzazione del progetto \"How To Teach Geography At School Through Remote Sensing\" (Committente: European Space Agency, Resp. Gino De Vecchis, finanziamento \u20ac 13.250,00)",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 30-04-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore n\u00b0 2 Borse di Collaborazione (a.a. 1996/1997 - a.a. 1997/1998) presso la Biblioteca di Geografia del Dipartimento di Geografia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 01-11-1998"
      },
      {
        "content": "Vincitore borsa di studio offerta dal Governo maltese e bandita dal Ministero degli Affari Esteri",
        "periodo": "dal 12-05-1997 al 13-05-1997"
      },
      {
        "content": "Vincitore concorso Associazione dei Geografi Italiani per la partecipazione gratuita alla \"XLVII Escursione Geografica interuniversitaria\" (Isole Eolie 28-30 giugno 2002)",
        "periodo": "dal 04-06-2002 al 30-06-2002"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 borsa di studio per il Progetto Atlante di Roma moderna e contemporanea, CROMA (Centro per lo Studio di Roma), Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre",
        "periodo": "dal 29-10-2005 al 29-10-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell\u2019Ufficio sociale dell\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Ufficio sociale della Societ\u00e0 Geografica Italiana onlus (delega ai rapporti con il Ministero dell\u2019Ambiente e rappresentante nella Commissione per il Decennio per l\u2019Educazione allo Sviluppo Sostenibile dell\u2019UNESCO)",
        "periodo": "dal 30-06-2007 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Vicepresidente dell\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia, Sezione Lazio",
        "periodo": "dal 01-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretario nazionale dell\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia (consiliatura 2010-2014, consiliatura 2014-2018)",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del dottorato \"MITO, RITO E PRATICHE SIMBOLICHE\" (Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\")",
        "periodo": "dal 29-01-2009 al 04-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti del dottorato di ricerca in \"SCIENZE STORICHE, ANTROPOLOGICHE E STORICO-RELIGIOSE\" (Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\")",
        "periodo": "dal 05-04-2012 al 04-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"STORIA, ANTROPOLOGIA, RELIGIONI\" (Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\")",
        "periodo": "dal 05-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Partecipazione programma mobilit\u00e0 internazionale docenti e ricercatori tra Jagiellonian University di Cracovia (Polonia) e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 30-04-2003 al 30-05-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico dalla Joensuun Yliopisto per l\u2019organizzazione e lo svolgimento del Seminario in lingua inglese \u201cTourism in Rome: late dynamics and recent trends\u201d per gli studenti della Finnish University Network for Tourism Studies, University of Joensuu (Savonlinna, Finlandia)",
        "periodo": "dal 28-10-2003 al 28-10-2003"
      },
      {
        "content": "DIDATTICA INTEGRATIVA PRESSO QUALIFICATI ATENEI: 2003/2004, incaricato del modulo \u201cFonti bibliografiche e ricerca geografica\u201d (Altre Attivit\u00e0, 1 CFU) per gli studenti del Corso di Laurea in Geografia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. 2003/2004, Partecipazione all\u2019attivit\u00e0 didattica prevista per il modulo \u201cLettura del paesaggio attraverso le carte geografiche\u201d (Altre Attivit\u00e0, 2 CFU) coordinato dal Prof. Gino De Vecchis per gli studenti del Corso di Laurea in Geografia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. 2004/2005, Titolare di un corso integrativo al modulo di \u201cCartografia Tematica\u201d (M-GGR/01, 4 CFU) per il Corso di Laurea in \u201cGeografia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d 2004/2005, Titolare di un corso integrativo al modulo di \u201cStrumenti statistici per l\u2019analisi territoriale\u201d (M-GGR/01, 2 CFU) per il Corso di Laurea Specialistica in \u201cGestione e Valorizzazione del Territorio\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. 2005/2006, Partecipazione all\u2019attivit\u00e0 didattica prevista per il modulo \u201cLettura e interpretazione delle carte topografiche\u201d (Altre Attivit\u00e0, 3 CFU) coordinato dal Prof. Giovanni Calafiore per gli studenti del Corso di Laurea in Geografia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d 2006/2007, Coordinatore insieme al Prof. Gino De Vecchis e al Dott. Cristiano Pesaresi del modulo \u201cGeografia del calcio\u201d (Altre attivit\u00e0; 2 CFU) per gli studenti dei Corsi di laurea in Geografia e Gestione e valorizzazione del territorio della Sapienza Universit\u00e0 di Roma 2007/2008, Coordinatore insieme al Dott. Cristiano Pesaresi del modulo \u201cNuovi scenari di rischio vulcanico: il caso del Vesuvio\u201d (Altre attivit\u00e0; 1 CFU) per gli studenti dei Corsi di laurea in Geografia e Gestione e valorizzazione del territorio della Sapienza Universit\u00e0 di Roma 2011/2012, Responsabile, assieme al Prof. G. De Vecchis e al Dott. C. Pesaresi, del modulo \u201cRicerca e didattica in geografia. Paesaggi costieri e vocazioni marittime Scale geografiche a confronto\u201d (Altre attivit\u00e0 formative; 1 CFU) per gli studenti della Facolt\u00e0 di Filosofia, Lettere, Scienze Umanistiche e Studi Orientali",
        "periodo": "dal 01-11-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "INCARICHI DI DOCENZA PRESSO QUALIFICATI ATENEI: 2005/2006, Professore a contratto di Cartografia tematica (M-GGR/01, Geografia; 4 CFU) e di Geografia storica (M-GGR/01, Geografia; 4 CFU) per il Corso di Laurea triennale in Geografia presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma. 2006/2007, Professore a contratto di Cartografia tematica (M-GGR/01, Geografia; 4 CFU) e di Geografia storica (M-GGR/01, Geografia; 4 CFU) per il Corso di Laurea triennale in Geografia presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma. 2008/2009, Incaricato degli insegnamenti di Cartografia tematica (M-GGR/01, Geografia; 4 CFU) e di Geografia storica (M-GGR/01, Geografia; 4 CFU) per il Corso di Laurea triennale in Geografia presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma. 2013/2014, docente di didattica disciplinare (modulo Citt\u00e0 e campagna. Educazione al territorio e allo spazio vissuto, M-GGR/01, Geografia; 1,5 CFU) per il Tirocinio Formativo Attivo relativo alle classi di concorso 039 della Sapienza Universit\u00e0 di Roma. 2014/2015, docente di didattica disciplinare (M-GGR/01, Geografia; 1 CFU) per il Tirocinio Formativo Attivo relativo alle classi di concorso AC05, 051 e 052 della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Dal 2009 al 2015, Professore aggregato di Editoria geografica: le riviste (M-GGR/01, Geografia; 6 CFU) per il Corso di Laurea magistrale in \u201cEditoria e scrittura\u201d e, dal 2014/2015, per il Corso di Laurea magistrale in gestione e Valorizzazione del Territorio della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Dal 2009 al 2015, Professore aggregato di Geografia storica (M-GGR/01, Geografia; 6 CFU) per il Corso di Laurea triennale in \u201cStoria medievale, moderna e contemporanea\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma per gli aa.aa. 2009/2010 e 2010/2011, 2011/2012. Dal 2015/2016 titolare del modulo di Geografia (M-GGR/01, Geografia; 6 CFU) per il Corso di Laurea triennale in \u201cStoria medievale, moderna e contemporanea\u201d della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma Dal 2015/2016, titolare del modulo di Editoria geografica: le riviste (M-GGR/01, Geografia; 6 CFU) per il Corso di Laurea magistrale per il Corso di Laurea magistrale in gestione e Valorizzazione del Territorio della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione programma mobilit\u00e0 internazionale docenti e ricercatori nell\u2019ambito dell\u2019Accordo Generale di Coop. Culturale e Scientifica tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201de la Michigan State University of East Lansing, Michigan (USA) (Resp. Scientifico prof.ssa Flavia Cristaldi)",
        "periodo": "dal 30-04-2007 al 30-05-2007"
      },
      {
        "content": "Rappresentante della Societ\u00e0 Geografica Italiana al Ministero degli Affari Esteri per le iniziative legate alla Giornata mondiale dell\u2019Alimentazione delle Nazioni Unite",
        "periodo": "dal 30-04-2007 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro supplente, in rappresentanza della Associazione Italiana Insegnanti di Geografia, della Commissione italiana dell\u2019 \u201cInternational Year of Planet Earth\u201d (Anno Internazionale del Pianeta Terra), proclamato dalle Nazioni Unite per il triennio 2007-2009, con il coordinamento dell\u2019Agenzia per la Protezione dell\u2019Ambiente e i Servizi Tecnici sotto l\u2019egida del Ministero dell\u2019Ambiente",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "ALTRO MINISTERIALE 2014 - R. Morri , Paesaggio e memoria: orientarsi nel presente leggendo il passato, in La voce del geografo, De Agostini Scuola, formato elettronico, http://blog.zonageografia.scuola.com/category/voce-del-geografo/ 2013 - R. Morri, M. Maggioli, P. Barberi, R. Russo, P. Spano (2013), Piazza Tiburtino III, Videodocumentario, regia di Riccardo Russo (redazione soggetto, ricerche d\u2019archivio, raccolta documentale e su campo), Esplorare la metropoli, Roma. 2010 - R. Morri, M. Tabusi, La scuola, la geografia e il libretto delle istruzioni. Ovvero \u201ctaglia che ti passa!\u201d, in luogoespazio.info 2010 - M. Maggioli, R. Morri, S. Leonardi, M. Marta (2010), Paesaggi costieri: tracce di contesti frammentati. Roma, 25 marzo 2010, Mostra documentaria realizzata con il finanziamento della Regione Lazio, Societ\u00e0 Geografica Italiana, Roma. 2004 - R. Morri , Redazione di lemmi per L\u2019Enciclopedia dei ragazzi, Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana (resp. Prof. Giulio Bedeschi). 2003 - C. Palagiano, R. Morri, C. Pesaresi, R. Russo, \u2018Merica, mostra documentaria realizzata nell\u2019ambito del convegno Culture and Literature of Italians in North America (Roma - Cassino, 23-25 gennaio 2003), successivamente esposta anche al Museo delle Tradizioni e Arti Contadine del comune di Picciano (PE). 2000 - R. Morri , traduzione di W. Kymlicka, Associazioni etniche e cittadinanza democratica, in Amy Gutmann (a cura di), Freedom of Association, Princeton University Press, in Ricerca, 3, p. 4-21. NOTE 2014 - R. Morri , Numerosi dirigenti e collaboratori dell\u2019AIIG idonei alla copertura di un posto di professore universitario di I o di II fascia, in Ambiente Societ\u00e0 Territorio-Geografia nelle scuole, 1, pp. 3-4. 2006 - R. Morri , La cartografia digitale per \u201cle sfide dell\u2019altrove\u201d, in MondoGis, 54, pp. 70-71. 2006 - R. Morri , Premiazione dei vincitori per il concorso per le celebrazioni del 750\u00b0 anniversario della nascita di Marco Polo. Roma, 28 febbraio 2006, in Ambiente Societ\u00e0 Territorio-Geografia nelle scuole, 2, p. 36-37. 2004 - R. Morri , Spoglio dei periodici, in Ambiente Societ\u00e0 e Territorio. Geografia nelle scuole, 1, pp. 44 \u2013 45. 2002 - R. Morri , Geographical Renaissance at the Dawn of the Millenium, in MondoGis, 33, p. 65. 2002 - R. Morri , Giornate della Geografia. \u201cLa Geografia e le sue ragioni\u201d, in MondoGis, 31, p. 65. 2002 - R. Morri (2002), \u201cLe nuove frontiere del turismo culturale\u201d. La settimana della cultura celebrata alla Societ\u00e0 Geografica, in geografia, 1-2, pp. 56 \u2013 58. 1999 - R. Morri (1999), Pianeta Terra chiama uomo\u2026, in Ricerca, 9-10, p. 33 \u2013 34. 1999 - R. Morri (1999), Uno sguardo al paesaggio, in Ricerca, 3, pp. 34.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 30-12-2014"
      },
      {
        "content": "ULTERIORI PUBBLICAZIONI SCIENTIFICHE MONOGRAFIA 2017 - Riccardo, Morri, Monica De Filpo, Fare ricerca. Valutazione della qualit\u00e0 e qualit\u00e0 della valutazione. Il caso delle riviste scientifiche di geografia, Roma, Nuova Cultura - ISBN:9788868126988 (in corso di stampa). ARTICOLI SU RIVISTA 2013 - Cristiano Pesaresi, Gianluca Casagrande, Riccardo Morri, Testing Geographical Methodology and Tools for the Study of Territories Damaged by Earthquakes. The Case of L\u2019Aquila and Other Localities Three Years After the April 6th 2009 Event, in International Journal of Geosciences, 1, pp. 1-10. 2005 - Marco Maggioli, Riccardo Morri, Ester Capuzzo, Per una valorizzazione dell\u2019archivio fotografico del dipartimento di Geografia Umana dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza\u201d, in Semestrale di Studi e Ricerche di Geografia, 2, pp. 5-21. 2005 - Riccardo Morri , Luoghi e tempo nella Cartografia, in CARTOgraphica il notiziario dei dati geografici, 11, supplemento di MondoGIS 46, gennaio/ febbraio 2005, pp. 25-30. 2004 - Riccardo Morri , Alvito. Nobili, braccianti e imprenditori nella Campagna Romana, in Lazio Ieri e Oggi, 3 (472), pp. 90-92. 2003 - Riccardo Morri (2003), L\u2019Altrove tra noi. Presentazione del Primo Rapporto Annuale della Societ\u00e0 Geografica Italiana, in geografia, 1-2, pp. 50 \u2013 2002 - Riccardo Morri, Salute e migrazione. Il VII Seminario internazionale di geografia medica, in Boll. Soc. Geogr. Ital., VIII, gennaio \u2013 marzo, pp. 163-166. 2001 - Riccardo Morri , La sanit\u00e0 italiana mappa per mappa, in Occhio Clinico, 1, pp. 38-40. 2001 - Riccardo Morri , Migrazioni e citt\u00e0. Il convegno internazionale \u201cMigrazioni \u2013 Scenari per il XXI secolo\u201d, in geografia, 1-2, pp. 86 \u2013 88. 2000 - Riccardo Morri , Raccolta e descrizione di alcuni contributi ai congressi Geografici Italiani di Olinto Marinelli, in geografia, 1-2, pp. 81 - 85. 2000 - Cosimo Palagiano, Riccardo Morri, Almagi\u00e0, Biasutti e Toschi: contributi di ricerca e proposte applicative, in geografia, 1-2, pp. 28 - 38. 1999 - Riccardo Morri , Un convegno sul paesaggio italiano, in \u00abgeografia\u00bb, 3-4/1999, pp. 243 - 246. CURATELE (RIVISTA MONOGRAFICA) 2015 - Gino De Vecchis, Riccardo Morri, Petros Petsimeris (a cura di), PROLEG\u00d2MENA GHEOGRAPHIK\u00c0 CROSSING \u201cSPATIAL TURN\u201d, Semestrale di Studi e ricerche di Geografia, 2. 2013 - Emanuele Paratore, Riccardo Morri, Valori naturali, dimensioni culturali, percorsi di ricerca geografica. Studi in onore di Cosimo Palagiano, Semestrale di Studi e Ricerche di geografia, 1. 2011 - Riccardo Morri , Unit\u00e0 d\u2019Italia e trasformazioni territoriali: contributi per una riflessione critica in occasione del 150\u00b0 anniversario, in Semestrale di Studi e Ricerche di Geografia, 2. 2008 - Flavia Cristaldi, Riccardo Morri, Valigie di cartone e fughe di cervelli, in Semestrale di Studi e Ricerche di Geografia, 1. 2007 - Riccardo Morri, Cristiano Pesaresi, Geografia del calcio, in Semestrale di Studi e Ricerche di Geografia, 1. 2007 - Riccardo Morri, Cristiano Pesaresi , Innovazione cartografica e geografia, in Semestrale di Studi e Ricerche di Geografia, 2. CURATELE (IN COLLANA/SERIE SCIENTIFICA) 2012 - Riccardo Morri (2012), Insegnare il mare. Paesaggi costieri e vocazioni marittime, Carocci, Roma (collana Ambiente Societ\u00e0 Territorio) (Recensione di Emanuele Frixa in Rivista Geografica Italiana, 2, 2014). 2009 - Riccardo Morri, Cristiano Pesaresi , Migration and Citizenship: the Role of the Metropolis in the European Process of Enlargement, Societ\u00e0 Geografica Italiana, Roma (serie Ricerche e Studi).",
        "periodo": "dal 30-06-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "RECENSIONI IN RIVISTA A 2016 - Francesco Bartolini, La Terza Italia. Reinventare la nazione alla fine del Novecento, Carocci, Roma, 2016, in Semestrale di Studi e Ricerche di Geografia, 2 (in corso di stampa) 2015 - G. De Vecchis, Geografia delle mobilit\u00e0, in geografia, 3/4 , pp. 45-46. 2015 - R. De Iulio (a cura di), Geografia e sport. Prospettive di ricerca e esperienze, Viterbo, Sette Citt\u00e0, 2012, in Boll. Soc. Geogr. It. (da pubblicare). 2009 - M. Tinacci Mossello, Politica dell'ambiente. Analisi, azioni, progetti, Bologna, Il Mulino, 2008, in Semestrale di Studi e Ricerche di Geografia, 2, p. 221-224. 2008 - M. P. Guermandi e G. Tonet, La cognizione del paesaggio: gli scritti di Lucio Gambi, Bologna, BUP, 2008, in Boll. Soc. Geogr. It., 4. 2004 - J. Van Dijk et al. (a cura di), Urban regions: Governing interacting economic, housing, and transport systems, Utrecht, Nederlandse Geografische Studies, 303, 2002, pp. 398, in Boll. Soc. Geogr. It., vol. I, pp. 241-243. 2002 - P. Bevilacqua, A. De Clementi e E. Franzina, Storia dell\u2019emigrazione italiana, Comitato nazionale \u201cItalia nel mondo\u201d, Donzelli Editore, Roma, 2001, in geografia, 1-2, pp. 60-64 2001 - D. Lombardi, Cipro. Dinamiche spaziali recenti di un'isola mediterranea, Verasas Editore, Lucca, 2000, in geografia, 1, pp. 90-92 2000 - G. D\u2019Ambrosio, M. Spedicato, Cibo e Clausura. Regimi alimentari e patrimoni monastici nel Mezzogiorno moderno (sec. XVII XIX), Cacucci Editore, Bari, 1998, in geografia, 3-4, pp. 153-155. 1999 - Caritas Roma, Immigrazione Dossier statistico \u201899, Anterem, Roma, 1999, in Ricerca, vol. 7-8, p. 17. 1999 - E. Bevilacqua (a cura di), Le immagini dell\u2019isola di Creta nella cartografia storica, Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, Venezia, 1997, in geografia, vol. 3-4, pp. 247-248. 1999 - M. Nicoletti (a cura di), Architettura ecosistemica, Gangemi editore, Roma, 1998, in geografia, 3-4, pp. 248-249.",
        "periodo": "dal 30-09-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico per la digitalizzazione e gestione di materiale cartografico; elaborazione e gestione di grafici e cartogrammi nell'ambito del progetto di ricerca \"La Polinesia francese nel sistema turistico internazionale\" (fondo ex quota 60%, Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza, resp. scientifico prof.ssa Flavia Cristaldi)",
        "periodo": "dal 06-03-2000 al 30-06-2000"
      },
      {
        "content": "VINCITORE PROVA SELEZIONE DOTTORATO DI RICERCA in \"Applicazioni territoriali della geografia\" (XV ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza). Rinuncia per partecipazione ad altro Dottorato di Ricerca",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 01-06-2000"
      },
      {
        "content": "Frequenza Corso di \"Introduzione ai GIS\" (Universit\u00e0 degli Studi di Trieste - Servizio Informatico di Ateneo - Trieste)",
        "periodo": "dal 20-11-2000 al 24-11-2000"
      },
      {
        "content": "ULTERIORI PUBBLICAZIONI SCIENTIFICHE CAPITOLI DI LIBRO 2008 - Riccardo Morri, Sorgenti e acque termali, in M.G. Grillotti Di Giacomo (a cura di), Atlante Tematico delle Acque d\u2019Italia, Brigati, Genova, 2008, p. 446 (contributo relativo alla regione Lazio) 2004 - Riccardo Morri, Le migrazioni circolari nella valorizzazione della Campagna Romana. Mercanti di campagna e contadini dal comune di Alvito, in Archeoclub d\u2019Italia (sede \u201cLatium Novum\u201d di Cassino), Universitas Civium. Atti dell\u2019anno sociale 2003-2004, Cassino, pp. 91 - 95. 2003 - Riccardo Morri, Complessit\u00e0, in G. De Vecchis, C. Palagiano, Le parole chiave della geografia, Carocci, Roma, pp. 60-68 2003 - Riccardo Morri , Pianificazione, in G. De Vecchis, C. Palagiano, Le parole chiave della geografia, Carocci, Roma, pp. 56-59. 2003 - Riccardo Morri , Postmodernismo, in G. De Vecchis, C. Palagiano, Le parole chiave della geografia, Carocci, Roma, pp. 235-237. ATTI CONGRESSO 2004 - Cosimo Palagiano, Riccardo Morri, Cristiano Pesaresi e Riccardo Russo, Sull\u2019emigrazione degli italiani in Nordamerica, in N. Ceramella, G. Massara (a cura di), \u2018Merica. Forme della cultura italoamericana. Roma, Cassino, 23-25 gennaio 2003, Cosmo Iannone, Isernia, pp. 311-330. 2003 - Sandra Leonardi, Riccardo Morri, Riccardo Russo, Margins of Rome. Conclusive Excursion of the conference \u201cRights to the city\u201d (May 29 - June 1st, 2002), in D. Wastl-Walter, L. A. Staeheli and L. Dowler, Right to the city. Roma, May 29-June 1st, 2002, Home of Geography, Rome, pp. 369-381. 2003 - Riccardo Morri , Milieu ed emigrazione: il caso del Mezzogiorno, in G. Calafiore, C. Palagiano, E. Paratore (a cura di), Atti del XXVIII Congresso Geografico Italiano. Roma, giugno 2000, Edigeo, Roma, vol. 3, pp. 2737-2751. 2002 - Paola Buzi, Sandra Leonardi, Riccardo Morri, Christian Egypt on cd-rom. A digital historical map of Coptic antiquities, in Atti della Tavola Rotonda \u201cEgittologia ed Informatica\u201d, Pisa, luglio 2002, Atti su CD-Rom. 2002 - Riccardo Morri, Le torri lungo il corso del Tevere: beni da tutelare e valorizzare come parti di un sistema integrato, in P. Persi (a cura di), Beni culturali territoriali regionali : siti, ville e sedi rurali di residenza, culto, lavoro tra ricerca e didattica : atti del convegno di studi, Urbino, 27-29 settembre 2001, Universit\u00e0 di Urbino, Istituto interfacolt\u00e0 di geografia, Urbino, vol. 2, pp. 231-244. ABSTRACT DI COMUNICAZIONI A CONGRESSO 2003 - Sandra Leonardi, Riccardo Morri, Riccardo Russo, Dentro e oltre il Grande Raccordo Anulare: paesaggi a confronto, contributo presentato alla VII Conferenza Nazionale della Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti \u201cIl progetto di territorio e paesaggio\u201d (Trento, 13 \u2013 14 febbraio 2003). 2002 - Flavia Cristaldi, Riccardo Morri, A New Social Map of Metropolitan Areas: the Case of City Users and City Businessmen in Rome, in Abstratcs 4-7 August/4-7 ao\u00fbt 2002. \u201cGeographical Renaissance at the Dawn of the Millennium\u201d (La renaissance de la g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019aube du troisi\u00e9me mill\u00e9naire), IGU 2002 UGI, Regional Conference of the International Geographical Union (IGU) \u2013 Conf\u00e9rence R\u00e9gionale de l\u2019Union G\u00e9graphique Internationale (UGI), IGU, UGI, Durban, p. 46.",
        "periodo": "dal 01-08-2002 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "DOTTORE DI RICERCA IN GEOGRAFIA STORICA (XV CICLO, Coordinatore prof.ssa Gabriella Arena), Universit\u00e0 degli Studi di Cassino",
        "periodo": "dal 13-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia presso Universit\u00e0 degli studi di Roma \"La Sapienza\" - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Dipartimento di Geografia Umana",
        "periodo": "dal 13-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "ASSEGNO DI RICERCA presso Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza\" \"La mobilit\u00e0 personale temporanea in Italia: evoluzione storica\" (ssd: M-GGR/01); Responsabile scientifico: prof. Cosimo Palagiano",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "INCARICHI PROFESSIONALI DI INSEGNAMENTO: Dal 2003 al 2006, Professore a contratto di \u201cGeografia economica e politica\u201d per il Corso di Laurea triennale in \u201cMediazione Linguistica\u201d presso la Scuola Superiore per Mediatori Linguistici di Ostia (Roma). Aa. Ss. 2004/2005 e 2005/2006, Docente di Geografia Turistica, in qualit\u00e0 di Esperto di Terza Area, per le classi turistiche IV e V dell\u2019Istituto Professionale di Stato per i Servizi Alberghieri e della Ristorazione \u201cvia Cesare Lombroso\u201d di Roma. 2005 (6 \u2013 25 giugno), Docente nello stage (M-GGR/01, Geografia; 78 ore) \u201cMetodi e strumenti geografici per la gestione e pianificazione territoriale\u201d realizzato dal Dipartimento di Geografia Umana dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d nell\u2019ambito del corso \u201cTEAM: formazione integrata di operatori del territorio e dell\u2019ambiente per l\u2019analisi, il monitoraggio, la gestione territoriale ed il rilevamento di parametri ed eventi ambientali\u201d istituito in relazione alla partecipazione del Dipartimento al Progetto di Ricerca e Sviluppo Precompetitivo \u201cSIT CALABRIA. Processi conoscitivi avanzati ed individuazione di tecnologie e competenze per la gestione integrata delle risorse territoriali calabre\u201d finanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca nell\u2019ambito del Piano Operativo Nazionale (P.O.N.) 2000-2006. a.s. 2005/2006, Supplenza per la classe di concorso A039 (geografia) presso Istituto Professionale Statale per i Servizi Turistici e Commerciali \u201cGiulio Verne\u201d di Roma. 2008 (dicembre), Docente di \u201cProcessi di sviluppo territoriale e forme di partecipazione\u201d nell\u2019ambito del progetto realizzato dalla Regione Campania e dal CNR in collaborazione con la Societ\u00e0 Geografica Italiana \u201cServizi di formazione per i progetti PSSE (Piano pluriennale di Sviluppo Socio-economico) Formazione, analisi, informazione e pubblicizzazione e SGA (Studio finalizzato alla redazione del Sistema di Gestione Ambientale) Formazione, analisi, informazione e pubblicizzazione del Parco Regionale dei Monti Picentini\u201d. 2010 (23 marzo), Lezione (quattro ore) sui temi \u201cripartizioni demografiche: movimento naturale e movimento migratorio; speranza di vita nell\u2019ambito del corso di \u201cGeografia umana. Il rapporto uomo-natura ed i problemi della globalizzazione\u201d (titolare prof. Gino De Vecchis)\u201d presso la Pontificia Universit\u00e0 S. Tommaso d\u2019Aquino \u2013 Angelicum di Roma.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 23-03-2010"
      },
      {
        "content": "INCARICHI PROFESSIONALI PER ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA E DI CONSULENZA NEL SETTORE CONCORSUALE: 2004, Collaborazione con l\u2019Istituto della Enciclopedia Italiana per la realizzazione dell\u2019Enciclopedia dei Ragazzi. 2005, Realizzazione ricerca \u201cMemoria storica nel V Municipio\u201d su incarico dell\u2019Associazione \u201cD\u2019Altro Canto\u201d e del delegato del Sindaco di Roma per la memoria storica, Prof. Alessandro Portelli, finanziata dal Comune di Roma. 2005/2006, Partecipazione allo studio preliminare e alla formulazione di un\u2019ipotesi di zonizzazione del \u201cParco Provinciale di Ornavasso\u201d di interesse naturalistico e storico-archeologico su incarico della dott.ssa Paola Piana Agostinetti (Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cSapienza\u201d). 2006, Collaborazione con l\u2019istituto di ricerca EURISPES di Roma per la stesura del \u201cIV Rapporto sullo stato delle Autonomie Locali\u201d dell\u2019Associazione Nazionale Comuni Italiani (ANCI). 2006, Ricerche di archivio, elaborazione e rappresentazione di dati statistici e redazione di schede monografiche per la Societ\u00e0 Geografica Italiana nell\u2019ambito del progetto \u201c900 italiano. Itinerari storico-culturali nel Lazio\u201d per il Portale \u201cInternet culturale\u201d 2007, Incarico dalla societ\u00e0 Publiedi srl per la redazione di 26 voci dell\u2019Enciclopedia dei Comuni d\u2019Italia. 2012, Consulente per ricorso avverso alla Provincia di Roma di candidati al Concorso per abilitazione a Guida Turistica inerente la validit\u00e0 dei quesiti di geografia. Esito: ricorso accolto. 2014, Ideazione, stesura e presentazione del Progetto \u201cLa cultura oltre i confini. Per una valorizzazione degli archivi comunali storici: Sezze, terra di Ciociaria?\u201d per l\u2019Associazione \u201cI Turapitto\u201d destinato all\u2019On. Sesa Amici, Sottosegretario Rapporti con il Parlamento e Riforme.",
        "periodo": "dal 30-06-2004 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Inserito nella graduatoria per l\u2019anno 2006 dei Docenti e degli Operatori della Formazione professionale del Comune di Roma (DD. n\u00b0 722 del 23.06.2005 e DD n\u00b0 2 del 03/01/2006), per l\u2019area \u201coperatori turistici e servizi ricettivi\u201d",
        "periodo": "dal 23-06-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "VINCITORE DI UNA BORSA DI STUDIO PER ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA (SSD M-GGR/01, Geografia) della durata di 10 mesi presso il Dipartimento di Geografia Umana dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d sul tema \u201cPer un\u2019analisi geografica dell\u2019emigrazione italiana all\u2019estero. Il caso del Lazio\u00bb (Resp. Scientifico Flavia Cristaldi)",
        "periodo": "dal 15-05-2006 al 15-02-2007"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE IN QUALIT\u00c0 DI ESPERTO A TRASMISSIONE TELEVISIVE E RADIOFONICHE : 2008 (2 dicembre), Intervento al TG3 (edizione delle 19.00) sulla valutazione della capienza di Piazza San Giovanni a Roma in occasioni delle manifestazioni politiche. 2009 (agosto), consulente per il programma \u201cHeritage\u201d (RAI TV) su incarico della Societ\u00e0 Geografica Italiana. 2014 (11 ottobre), \u201cLa geografia a scuola e fuori dalla scuola\u201d, intervento alla trasmissione \u201cIl Trucco e l\u2019anima\u201d di Anna Longo, Radio 1. 2016 (3 maggio), \u201cPiazza Tiburtino III\u201d, intervista alla trasmissione \u201cMusica per Camaleonti\u201d, Radio Sapienza, programma a cura di Costanza Galanti e Francesco Lattanzi",
        "periodo": "dal 02-12-2006 al 03-05-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COMMISSIONI DI CONCORSO/VALUTAZIONI COMPARATIVE: 2008 membro delle Commissione giudicatrice (con la funzione di segretario) per il conferimento del titolo di Dottore di ricerca in \u201cCultura e Territorio\u201d \u2013 XX ciclo dell\u2019universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata. 2008 Commissario (con la funzione di segretario) nella procedura di valutazione comparativa per concorso di ricercatore a tempo determinato (settore M-GGR/01), bandito dall\u2019universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata. 2010, membro delle Commissione giudicatrice (con la funzione di segretario) per il conferimento del titolo di Dottore di ricerca in \u201cGeografia storica\u201d \u2013 XXII ciclo dell\u2019universit\u00e0 degli Studi di Cassino. 2012 (settembre), Presidente Commissione Concorso di ammissione ai corsi di laurea con prova di verifica delle conoscenze per la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia a.a. 2012/2013. 2013 (settembre), Presidente Commissione Concorso di ammissione ai corsi di laurea con prova di verifica delle conoscenze per la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia a.a. 2013/2014. 2015 (10 dicembre), membro delle Commissione giudicatrice (con la funzione di segretario) per il conferimento del titolo di Dottore di ricerca in \u201cBeni culturali e Territorio\u201d \u2013 XXVIII ciclo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata. 2016 (13 aprile) designazione membro Commissione giudicatrice procedura di valutazione comparativa per soli titoli per l\u2019attribuzione di 1 incarico di un incarico individuale di lavoro autonomo per lo svolgimento dell\u2019attivit\u00e0 di \u201cRicerca, raccolta, elaborazione e analisi di materiale giornalistico sul Rione Esquilino di Roma\u201d. 2016 (18 luglio) designazione membro Commissione giudicatrice procedura di valutazione comparativa per titoli e colloquio per l\u2019assegnazione di una borsa di studio per attivit\u00e0 di ricerca per \u201cla valorizzazione dell\u2019archivio storico dell\u2019ex Istituto di Geografia dell\u2019universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza\u201d. 2016 (7 settembre) designazione membro Commissione giudicatrice procedura di valutazione comparativa per soli titoli per l\u2019attribuzione di 1 incarico di un incarico individuale di lavoro autonomo avente ad oggetto analisi multitemporale e rendering geografici",
        "periodo": "dal 10-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione per la Programmazione delle risorse di docenza del Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche",
        "periodo": "dal 06-07-2011 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Corso di Laurea magistrale in Gestione e valorizzazione del territorio (classe LM - 80 Scienze geografiche), Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro Commissione per la compilazione scheda SUA-RD del Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 05-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRESIDENTE CORSO DI LAUREA MAGISTRALE IN GESTIONE E VALORIZZAZIONE DEL TERRITORIO (CLASSE LM-80 SCIENZE GEOGRAFICHE), SAPIENZA UNIVERSIT\u00c0 DI ROMA",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di revisore per la VQR 2011-14 per ANVUR (GEV 8a - GEV 11a)",
        "periodo": "dal 07-06-2016 al 15-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione all'unit\u00e0 locale (Resp. prof.ssa Flavia Cristaldi) nell'ambito del progetto PRIN 1999 \"Cambiamento globale, sviluppo sostenibile e dinamica spaziale nelle regioni costiere del Mediterraneo\" (Coordinatore prof. Berardo Cori)",
        "periodo": "dal 30-01-2000 al 30-01-2001"
      },
      {
        "content": "Promotore e membro del Progetto Giovani CNR \u2013 Agenzia 2000 sul tema \u201cFenomeni di aggregazione urbana, religiosa e sociale nell\u2019Egitto tardoantico e moderno\u201d (Resp. prof.ssa Paola Buzi)",
        "periodo": "dal 30-01-2001 al 30-12-2001"
      },
      {
        "content": "\u2022 2005/2007, Collaborazione al progetto di Ateneo (2005-2007) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d \u201cATALIT \u2013 Archivio delle Tradizioni Alimentari in Italia\u201d (Coordinatore Prof. Cosimo Palagiano). \u2022 2006, Collaborazione al progetto \u201cAtlante Tematico delle Acque Italiane\u201d (coord. naz. Prof.ssa Maria Gemma Grillotti, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Studi Storici Geografici Antropologici; resp. Sezione Lazio Prof.ssa Tiziana Banini). \u2022 2006/2007, Collaborazione con la Societ\u00e0 Geografica Italiana per la realizzazione del progetto \u201c900 italiano. Itinerari storico-culturali nel Lazio\u201d per il Portale \u201cInternet culturale\u201d \u2022 2008/2009, Referente per il Censimento dei Laboratori Geografici Universitari promosso dall\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia e dal Centro Italiano per gli Studi Storico-Geografici, in collaborazione con i Laboratori geocartografici delle Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma, dell\u2019Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata e dell\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 30-04-2005 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca \"Analisi multidisciplinare sulle aree a calanchi dell'Italia centro-meridionale,con particolare riguardo ai processi morfodinamici, allo studio dei rapporti tra evoluzione del rilievo e attivit\u00e0 antropiche e alla valutazione della loro valenza economico-ambientale\" (Resp. prof. Sirio Ciccacci, Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 11-06-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Memorie collettive e individuali per l'analisi e l'interpretazione del paesaggio urbano\" (Resp. prof. Marco Maggioli, Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 30-04-2009 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di lavoro della Societ\u00e0 Geografica Italiana per l\u2019elaborazione del Progetto Strategico della Provincia di Roma (resp. prof.ssa Marina Faccioli)",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 30-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cApplicazioni geografiche per il rischio vulcanico. Nuove valutazioni e modelli integrati nell\u2019area flegrea e nell\u2019area vesuviana\u201d (Resp. prof. Cristiano Pesaresi, Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 24-04-2012 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Laboratorio geocartografico del Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 24-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente operativo dell\u2019Accordo di collaborazione tra il Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e Roma Capitale, Assessorato al Lavoro, Casa ed Emergenza Abitativa finalizzato all\u2019istituzione dell\u2019 \u201cOsservatorio sulla condizione abitativa a Roma\u201d (Resp. Prof. Gino De Vecchis).",
        "periodo": "dal 24-04-2014 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cGIS4RISKS. Synergic use of GIS applications for analysing volcanic and seismic risks in the pre and post event\u201d (Resp. prof. Cristiano Pesaresi, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, \u20ac 20.000,00)",
        "periodo": "dal 21-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019Accordo quadro tra il Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e l\u2019Ente Parco regionale dell\u2019Appia Antica",
        "periodo": "dal 28-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico, insieme alla prof.ssa Ester Capuzzo, dell\u2019Accordo quadro tra il Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e l\u2019Archivio Storico della Comunit\u00e0 Ebraica di Roma",
        "periodo": "dal 27-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Analisi multitemporale e rendering geografici per la valorizzazione dei paesaggi montani\" (Resp. Gino De Vecchis, finanziamento Sapienza Universit\u00e0 di Roma, \u20ac 8.000,00)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019Accordo quadro tra il Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e l\u2019Istituto Centrale per il Catalogo e la Documentazione (ICCD)",
        "periodo": "dal 04-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019Accordo quadro tra il Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e l\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia \u2013 Sezione Lazio",
        "periodo": "dal 13-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019Accordo quadro tra il Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e l\u2019Istituto di Alti Studi in Geopolitica e Scienze Ausiliarie (ISAG)",
        "periodo": "dal 13-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019Accordo quadro tra il Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e l'Associazione \"Esplorare la metropoli\"",
        "periodo": "dal 09-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca di Ateneo \u201c3D and 4D Simulations for Landscape Reconstruction and Damage Scenarios. GIS Pilot Applications\u201d (Categoria: Progetti Grandi) approvato dalla \u201cCommissione Ricerca della Sapienza Universit\u00e0 di Roma\u201d (resp. Cristiano Pesaresi, finanziamento 25.000,00 euro)",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinamento, insieme a Marco Maggioli, della realizzazione del progetto \"Laboratorio per il restauro e la valorizzazione, a scopo scientifico, del materiale fotografico antico posseduto dal Dipartimento AGEMUS\" su bando \"Acquisizione di medie e grandi attrezzature scientifiche - 2008\" (Resp. Prof. Paolo Di Giovine, Sapienza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 23-06-2008 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"La citt\u00e0 riscritta: memorie collettive e individuali nel recupero e definizione delle identit\u00e0 culturali per l\u2019analisi e l\u2019interpretazione del paesaggio urbano\" su Bando CNR Promozione ricerca 2005 \u201cL\u2019identit\u00e0 culturale come fattore di integrazione - Progetto Giovani\u201d (finanziamento \u20ac 6.700,00)",
        "periodo": "dal 12-12-2008 al 12-12-2009"
      },
      {
        "content": "Proponente e Responsabile scientifico per Societ\u00e0 Geografica Italiana del progetto \"Le borgate marittime del litorale laziale tra memoria storica e prospettive di sviluppo sostenibile del territorio\", su Bando per Progetti Territoriali di sviluppo sociale culturale e ambientale del Consiglio Regionale del Lazio (\u20ac 20.000,00)",
        "periodo": "dal 30-06-2009 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "Proponente e Responsabile scientifico per l\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia della realizzazione del progetto \"E\u2026state nel Parco nazionale del Circeo\" su bando (seconda edizione) \u201cE\u2026state nei parchi\u201d del Ministero dell\u2019Ambiente e della Tutela del Territorio e del Mare (finanziamento \u20ac 35.000,00 - di cui \u20ac 6.564,64 di cofinanziamento)",
        "periodo": "dal 30-06-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Proponente e Responsabile scientifico del progetto \"Spazi pubblici e spazi privati nella citt\u00e0 contemporanea: la ricostruzione a L'Aquila\" su bando per Ricerche unversitarie 2011 (Sapienza Universit\u00e0 di Roma, finanziamento \u20ac 5.000,00)",
        "periodo": "dal 30-04-2011 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Proponente e Responsabile scientifico del programma di ricerca \"La ricerca in Geografia per le professioni tradizionali ed emergenti\" su bando \"Congressi e Convegni - 2013\" (Sapienza Universit\u00e0 di Roma, finanziamento \u20ac 1.500,00)",
        "periodo": "dal 30-04-2013 al 28-04-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento realizzazione programma di ricerca \"Attrezzature informatiche e logistiche per la conservazione, l'archiviazione e la gestione di beni documentali TITOLO: Multidimensional Archival Geographical Intelligent System for Territorial Enhancement and Representation - MAGISTER\" su bando \"Acquisizione di medie e grandi attrezzature scientifiche - 2014\" (Resp. Paolo Di Giovine, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, \u20ac 40.000,00)",
        "periodo": "dal 28-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile attuazione progetto \"Multidimensional Archival Geographical Intelligent System for Territorial Enhancement and Representation - MAGISTER\", vincitore bando pubblico per progetti di ricerca presentati da Universit\u00e0 e Centri di Ricerca LR 13/2008 - determinazione n. G04431/2013 - Regione Lazio (importo \u20ac 169.000,00, resp. Gino De Vecchis)",
        "periodo": "dal 03-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Proponente e Responsabile scientifico del programma di ricerca \"Questioni di cittadinanza interculturale: migrazioni, pellegrinaggi e Giubileo\" su bando \"Finanziamento congressi e convegni - 2016\" (Sapienza Universit\u00e0 di Roma, \u20ac 4.000,00)",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}