{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1422"
        ],
        "titolo": "Il Film-Induced Tourism nell\u2019esperienza nord americana",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 4/2016, p. 251-265, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1422",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicosia Enrico, Cirelli Caterina, Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicosia Enrico, Cirelli Caterina, Porto Carmelo Maria (2016). Il",
        "Film-Induced Tourism nell\u2019esperienza nord americana. IL CAPITALE",
        "CULTURALE, vol. 4/2016, p. 251-265, ISSN: 2039-2362, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1422"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Migrazioni e cinema: il viaggio invisibile e lo stereotipo della rappresentazione",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 50, p. 45-50, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2016",
        "autori": "Graziano Teresa, Nicosia Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Graziano Teresa, Nicosia Enrico (2016). Migrazioni e cinema: il viaggio",
        "invisibile e lo stereotipo della rappresentazione. GEOTEMA, vol. 50, p.",
        "45-50, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rileggendo la citt\u00e0: le recenti trasformazioni del commercio a Catania",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 51, p. 48-59, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cirelli Caterina, Graziano Teresa, Mercatanti Leonardo, Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cirelli Caterina, Graziano Teresa, Mercatanti Leonardo, Nicosia Enrico,",
        "Porto Carmelo Maria (2016). Rileggendo la citt\u00e0: le recenti trasformazioni",
        "del commercio a Catania. GEOTEMA, vol. 51, p. 48-59, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le luxury shopping streets, spazi urbani del consumo di lusso",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 51, p. 132-138, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicosia Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicosia Enrico (2016). Le luxury shopping streets, spazi urbani del",
        "consumo di lusso. GEOTEMA, vol. 51, p. 132-138, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1405"
        ],
        "titolo": "L\u2019influenza del cinema d\u2019animazione nella promozione (cine)turistica delle destinazioni. Gli effetti del fenomeno Frozen sul turismo norvegese",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 4/2016, p. 189-219, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1405",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicosia Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicosia Enrico (2016). L\u2019influenza del cinema d\u2019animazione nella",
        "promozione (cine)turistica delle destinazioni. Gli effetti del fenomeno",
        "Frozen sul turismo norvegese. IL CAPITALE CULTURALE, vol. 4/2016, p.",
        "189-219, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1405"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1404"
        ],
        "titolo": "L\u2019immagine della citt\u00e0 di celluloide",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 4/2016, p. 15-20, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1404",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicosia Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicosia Enrico (2016). L\u2019immagine della citt\u00e0 di celluloide. IL CAPITALE",
        "CULTURALE, vol. 4/2016, p. 15-20, ISSN: 2039-2362, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1404"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-134",
        "titolo": "Marche Film Commission: strumento di promozione, marketing territoriale e sviluppo turistico regionale",
        "ISBN": [
          "9788855533348"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron Editore, ISBN: 9788855533348",
        "opera": "I. Barella S. Castellano A. Cavicchi G.L. Corinto F. Curzi A. Fermani E. Nicosia F. Piunti A.C. Pennacchioni C. Rinaldi. Turismo e promozione territoriale. Casi di studio nelle Marche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicosia E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicosia E. (2016). Marche Film Commission: strumento di promozione,",
        "marketing territoriale e sviluppo turistico regionale. In: I. Barella S.",
        "Castellano A. Cavicchi G.L. Corinto F. Curzi A. Fermani E. Nicosia F. Piunti",
        "A.C. Pennacchioni C. Rinaldi. Turismo e promozione territoriale. Casi di",
        "studio nelle Marche. p. 117-134, Bologna:P\u00e0tron Editore, ISBN:",
        "9788855533348"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-149",
        "titolo": "Ecoturismo e sostenibilit\u00e0 ambientale: il caso del Parco Nazionale dei Monti Sibillini",
        "ISBN": [
          "9788855533348"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron Editore, ISBN: 9788855533348",
        "opera": "I. Barella S. Castellano A. Cavicchi G.L. Corinto F. Curzi A. Fermani E. Nicosia F. Piunti A.C. Pennacchioni C. Rinaldi. Turismo e promozione territoriale. Casi di studio nelle Marche, P\u00e0tron. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicosia E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicosia E. (2016). Ecoturismo e sostenibilit\u00e0 ambientale: il caso del Parco",
        "Nazionale dei Monti Sibillini. In: I. Barella S. Castellano A. Cavicchi G.L.",
        "Corinto F. Curzi A. Fermani E. Nicosia F. Piunti A.C. Pennacchioni C.",
        "Rinaldi. Turismo e promozione territoriale. Casi di studio nelle Marche,",
        "P\u00e0tron. p. 135-149, Bologna:P\u00e0tron Editore, ISBN: 9788855533348"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Film Induced Tourism leva di sviluppo territoriale? Il ruolo della \u201cfilmogenia\u201d marchigiana nel cinema italiano",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. Serie XIII, vol. VIII (4/2015), p. 555-575, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicosia Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicosia Enrico (2015). Il Film Induced Tourism leva di sviluppo territoriale?",
        "Il ruolo della \u201cfilmogenia\u201d marchigiana nel cinema italiano. BOLLETTINO",
        "DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. Serie XIII, vol. VIII",
        "(4/2015), p. 555-575, ISSN: 1121-7820"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.2036-5195/4959."
        ],
        "titolo": "The Marche Film Commission: a tool for promoting territorial development and regional tourism",
        "ISSN": [
          "2036-5195"
        ],
        "journal": "ALMATOURISM",
        "csp": "vol. N.4/2015, p. 161-179, ISSN: 2036-5195, doi: 10.6092/issn.2036-5195/4959.",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicosia Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicosia Enrico (2015). The Marche Film Commission: a tool for promoting",
        "territorial development and regional tourism. ALMATOURISM, vol.",
        "N.4/2015, p. 161-179, ISSN: 2036-5195, doi:",
        "10.6092/issn.2036-5195/4959."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Parco Nazionale dei Monti Sibillini. L\u2019ecoturismo un fattore di sviluppo trainante?",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 49, p. 147-158, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria (2015). Il Parco Nazionale dei Monti",
        "Sibillini. L\u2019ecoturismo un fattore di sviluppo trainante?. GEOTEMA, vol. 49,",
        "p. 147-158, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4458/5196-03"
        ],
        "titolo": "Reading and interpreting the gateways in contemporary cities: an educational perspective",
        "ISSN": [
          "2281-5694"
        ],
        "journal": "J-READING",
        "csp": "vol. N\u00b0 1 (2015), p. 19-28, ISSN: 2281-5694, doi: 10.4458/5196-03",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cirelli Caterina, Graziano Teresa, Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cirelli Caterina, Graziano Teresa, Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria",
        "(2015). Reading and interpreting the gateways in contemporary cities: an",
        "educational perspective. J-READING, vol. N\u00b0 1 (2015), p. 19-28, ISSN:",
        "2281-5694, doi: 10.4458/5196-03"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7402/CdS.14.070"
        ],
        "titolo": "Un bosco urbano a Palermo: una sfida per il rilancio della \u201cbiodiversit\u00e0 sociale\u201d",
        "ISSN": [
          "1972-5817"
        ],
        "journal": "CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0",
        "csp": "vol. ANNO VIII - N. 15/2015 - I semestre, p. 19-33, ISSN: 1972-5817, doi: 10.7402/CdS.14.070",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corinto Gian Luigi, Nicosia Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corinto Gian Luigi, Nicosia Enrico (2015). Un bosco urbano a Palermo: una",
        "sfida per il rilancio della \u201cbiodiversit\u00e0 sociale\u201d. CULTURE DELLA",
        "SOSTENIBILIT\u00c0, vol. ANNO VIII - N. 15/2015 - I semestre, p. 19-33, ISSN:",
        "1972-5817, doi: 10.7402/CdS.14.070"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editorial. ALMATOURISM, vol. N.4/2015, p",
        "ISSN": [
          "2036-5195"
        ],
        "journal": "I-III",
        "csp": "ISSN: 2036-5195",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicosia Enrico, Dallari Fiorella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicosia Enrico, Dallari Fiorella (2015). Editorial. ALMATOURISM, vol.",
        "N.4/2015, p. I-III, ISSN: 2036-5195"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-195",
        "titolo": "Designing a sustainable religious route. A social network analysis of the San Francesco route in the Marches",
        "ISBN": [
          "9788866558125"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866558125",
        "opera": "(a cura di): G. Bambi M. Barbari, The European Pilgrimage Routes for promoting sustainable and quality tourism in rural areas. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corinto Gian Luigi, Nicosia Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corinto Gian Luigi, Nicosia Enrico (2015). Designing a sustainable religious",
        "route. A social network analysis of the San Francesco route in the Marches.",
        "In: (a cura di): G. Bambi M. Barbari, The European Pilgrimage Routes for",
        "promoting sustainable and quality tourism in rural areas. p. 183-195,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866558125"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-142",
        "titolo": "El cine como instrumento de valorizaci\u00f3n paisaj\u00edstico. Los lugares de la filmograf\u00eda de las Marcas",
        "ISBN": [
          "9789875583733"
        ],
        "csp": "Quilmes:Universidad Nacional de Quilmes (UNQ - Argentina), ISBN: 9789875583733",
        "opera": "(a cura di): R.F. Ziegler M. Marafuschi Phillips G.L. Corinto E. Nicosia, Estrategias innovativas en la gesti\u00f3n y valorizaci\u00f3n del paisaje cultural: experiencias italianas y argentinas en comparaci\u00f3n. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicosia Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicosia Enrico (2015). El cine como instrumento de valorizaci\u00f3n",
        "paisaj\u00edstico. Los lugares de la filmograf\u00eda de las Marcas. In: (a cura di): R.F.",
        "Ziegler M. Marafuschi Phillips G.L. Corinto E. Nicosia, Estrategias",
        "innovativas en la gesti\u00f3n y valorizaci\u00f3n del paisaje cultural: experiencias",
        "italianas y argentinas en comparaci\u00f3n. p. 131-142, Quilmes:Universidad",
        "Nacional de Quilmes (UNQ - Argentina), ISBN: 9789875583733"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-291",
        "titolo": "Le scelte localizzative dei grandi spazi commerciali: effetti economici, sociali ed ambientali",
        "ISBN": [
          "9788867191109"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, ISBN: 9788867191109",
        "opera": "(a cura di): L. D'Alessandro, City, Retail and Consumption. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cirelli Caterina, Graziano Teresa, Mercatanti Leonardo, Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cirelli Caterina, Graziano Teresa, Mercatanti Leonardo, Nicosia Enrico,",
        "Porto Carmelo Maria (2015). Le scelte localizzative dei grandi spazi",
        "commerciali: effetti economici, sociali ed ambientali. In: (a cura di): L.",
        "D'Alessandro, City, Retail and Consumption. p. 259-291, Napoli:Universit\u00e0",
        "degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, ISBN: 9788867191109"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-185",
        "titolo": "Spazi del consumo e nuove polarit\u00e0 commerciali nelle Marche: riflessioni e criticit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788867191109"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788867191109",
        "opera": "(a cura di): L. D'Alessandro, City, Retail and Consumption. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria (2015). Spazi del consumo e nuove",
        "polarit\u00e0 commerciali nelle Marche: riflessioni e criticit\u00e0. In: (a cura di): L.",
        "D'Alessandro, City, Retail and Consumption. p. 167-185, Napoli:Universit\u00e0",
        "degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788867191109"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-114",
        "titolo": "Le location cinematografiche:nuove destinazioni turistiche di successo internazionale",
        "ISBN": [
          "9788855533270"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron Editore, ISBN: 9788855533270",
        "opera": "(a cura di): G. Cusimano, Il turismo nelle/delle destinazioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicosia E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicosia E. (2015). Le location cinematografiche:nuove destinazioni",
        "turistiche di successo internazionale. In: (a cura di): G. Cusimano, Il turismo",
        "nelle/delle destinazioni. p. 99-114, Bologna:P\u00e0tron Editore, ISBN:",
        "9788855533270"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "467-480",
        "titolo": "L\u2019influenza delle malattie infettive sul turismo globale",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0553-0"
        ],
        "csp": "Perugia:Edizioni Guerra Edel srl, ISBN: 978-88-557-0553-0",
        "opera": "(a cura di): G. De Santis, La gestione della salute. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cirelli Caterina, Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cirelli Caterina, Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria (2015). L\u2019influenza",
        "delle malattie infettive sul turismo globale. In: (a cura di): G. De Santis, La",
        "gestione della salute. p. 467-480, Perugia:Edizioni Guerra Edel srl, ISBN:",
        "978-88-557-0553-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-301",
        "titolo": "The Way to St. James and the Via Lauretana: a comparative analysis of the social, cultural and territorial effects",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-812-5"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-812-5",
        "opera": "(a cura di): G. Bambi M. Barbari, The European Pilgrimage Routes for promoting sustainable and quality tourism in rural areas. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerquetti Mara, Cirelli Caterina, Coltrinari Francesca, Gonz\u00e1lez Rub\u00e9n Camilo Lois, Lopez Lucrezia, Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerquetti Mara, Cirelli Caterina, Coltrinari Francesca, Gonz\u00e1lez Rub\u00e9n",
        "Camilo Lois, Lopez Lucrezia, Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria (2015).",
        "The Way to St. James and the Via Lauretana: a comparative analysis of the",
        "social, cultural and territorial effects. In: (a cura di): G. Bambi M. Barbari,",
        "The European Pilgrimage Routes for promoting sustainable and quality",
        "tourism in rural areas. vol. 1, p. 281-301, FIRENZE:Firenze University",
        "Press, ISBN: 978-88-6655-812-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Creativity as a tool of local empowerment and socio-cultural revitalization: a study of a peripheral neighbourhood in Catania",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 10, p. 547-568, ISSN: 2039-2362",
        "anno": "2014",
        "autori": "T. Graziano, E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. Graziano, E. Nicosia (2014). Creativity as a tool of local empowerment",
        "and socio-cultural revitalization: a study of a peripheral neighbourhood in",
        "Catania. IL CAPITALE CULTURALE, vol. 10, p. 547-568, ISSN: 2039-2362"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-77",
        "titolo": "Under the Dome: paure del presente e ansie del futuro",
        "ISBN": [
          "9788840017839"
        ],
        "csp": "Milano,:Unicopli, ISBN: 9788840017839",
        "opera": "(a cura di): F. Amato e E. dell'Agnese (a cura di), Schermi americani. Geografia e geopolitica degli Stati Uniti nella serie televisive. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Nicosia, C. M. Porto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia, C. M. Porto (2014). Under the Dome: paure del presente e",
        "ansie del futuro. In: (a cura di): F. Amato e E. dell'Agnese (a cura di),",
        "Schermi americani. Geografia e geopolitica degli Stati Uniti nella serie",
        "televisive. p. 65-77, Milano,:Unicopli, ISBN: 9788840017839"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-192",
        "titolo": "Le porte della citt\u00e0. Porti, stazioni ed aeroporti, vecchi e nuovi luoghi di accesso urbano",
        "ISBN": [
          "9788857528175"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857528175",
        "opera": "(a cura di): G. Scaramellini, Atti del XXXI Congresso Geografico Italiano. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cirelli Caterina, Graziano Teresa, Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cirelli Caterina, Graziano Teresa, Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria",
        "(2014). Le porte della citt\u00e0. Porti, stazioni ed aeroporti, vecchi e nuovi",
        "luoghi di accesso urbano. In: (a cura di): G. Scaramellini, Atti del XXXI",
        "Congresso Geografico Italiano. vol. I, p. 175-192, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "9788857528175"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il festival strumento di comunicazione e promozione di identit\u00e0 territoriale. Problemi generali e un caso di studio: Marzamemi in provincia di Siracusa",
        "ISSN": [
          "1824-114X"
        ],
        "journal": "AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO",
        "csp": "vol. anno LVIII, nuova serie XIII n. 5-6 settembre/dicembre 2013, p. 23-27, ISSN: 1824-114X",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Nicosia (2013). Il festival strumento di comunicazione e promozione di",
        "identit\u00e0 territoriale. Problemi generali e un caso di studio: Marzamemi in",
        "provincia di Siracusa. AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO, vol. anno LVIII,",
        "nuova serie XIII n. 5-6 settembre/dicembre 2013, p. 23-27, ISSN:",
        "1824-114X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "La trasformazione temporanea degli spazi urbani in luoghi di loisir e attrazione turistica. Paris Plages: una spiaggia urbana lungo la Senna",
        "ISBN": [
          "9788855532457"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855532457",
        "opera": "(a cura di): C. Cirelli M. Giannone E. Nicosia, Percorsi creativi di turismo urbano - Creative paths of urban tourism. I luoghi dell'entertainment nella citt\u00e0 del tempo libero. p. 191-203, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2013). La trasformazione temporanea degli spazi urbani in",
        "luoghi di loisir e attrazione turistica. Paris Plages: una spiaggia urbana",
        "lungo la Senna. In: (a cura di): C. Cirelli M. Giannone E. Nicosia, Percorsi",
        "creativi di turismo urbano - Creative paths of urban tourism. I luoghi",
        "dell'entertainment nella citt\u00e0 del tempo libero. p. 191-203,",
        "BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore -",
        "Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252, ISBN: 9788855532457"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "Il Centro Storico, Centro Commerciale Naturale",
        "ISBN": [
          "9788855532204"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855532204",
        "opera": "(a cura di): G. Scanu, PAESAGGI AMBIENTI CULTURE ECONOMICHE. LA SARDEGNA NEL MONDO MEDITERRANEO. p. 201-218, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Cirelli, E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Cirelli, E. Nicosia (2013). Il Centro Storico, Centro Commerciale",
        "Naturale. In: (a cura di): G. Scanu, PAESAGGI AMBIENTI CULTURE",
        "ECONOMICHE. LA SARDEGNA NEL MONDO MEDITERRANEO. p.",
        "201-218, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto",
        "Inferiore - Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252, ISBN:",
        "9788855532204"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "New tourist practices and consumption patterns: the impact of the factory outlet format on the sicilian tourism sector",
        "ISBN": [
          "9788855532457"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855532457",
        "opera": "(a cura di): C. Cirelli M. Giannone E. Nicosia et alii, Percorsi creativi di turismo urbano - Creative paths of urban tourism. I luoghi dell'entertainment nella citt\u00e0 del tempo libero. p. 39-52, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2013",
        "autori": "T. Graziano, E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Graziano, E. Nicosia (2013). New tourist practices and consumption",
        "patterns: the impact of the factory outlet format on the sicilian tourism",
        "sector. In: (a cura di): C. Cirelli M. Giannone E. Nicosia et alii, Percorsi",
        "creativi di turismo urbano - Creative paths of urban tourism. I luoghi",
        "dell'entertainment nella citt\u00e0 del tempo libero. p. 39-52, BOLOGNA:P\u00e0tron",
        "editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel. 051",
        "767003 - fax 051 768252, ISBN: 9788855532457"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-258",
        "titolo": "Il ruolo delle PAPAM nelle strategie di sviluppo rurale in Sicilia, tra innovazione e competitivit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788854862029"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854862029",
        "opera": "(a cura di): V. AMATO, INNOVAZIONE, IMPRESA E COMPETITIVITA' TERRITORIALE NEL MEZZOGIORNO. vol. UNICO, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. NICOSIA, C.M. PORTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. NICOSIA, C.M. PORTO (2013). Il ruolo delle PAPAM nelle strategie di",
        "sviluppo rurale in Sicilia, tra innovazione e competitivit\u00e0. In: (a cura di): V.",
        "AMATO, INNOVAZIONE, IMPRESA E COMPETITIVITA' TERRITORIALE",
        "NEL MEZZOGIORNO. vol. UNICO, p. 243-258, ROMA:Aracne Editrice,",
        "ISBN: 9788854862029"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "Gli itinerari di celluloide promotori di identita\u0300 urbane",
        "ISBN": [
          "9788855532457"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855532457",
        "opera": "(a cura di): C. Cirelli M. Giannone E. Nicosia et alii, Percorsi creativi di turismo urbano - Creative paths of urban tourism. I luoghi dell'entertainment nella citt\u00e0 del tempo libero. p. 291-295, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Cirelli, E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Cirelli, E. Nicosia (2013). Gli itinerari di celluloide promotori di identita\u0300",
        "urbane. In: (a cura di): C. Cirelli M. Giannone E. Nicosia et alii, Percorsi",
        "creativi di turismo urbano - Creative paths of urban tourism. I luoghi",
        "dell'entertainment nella citt\u00e0 del tempo libero. p. 291-295,",
        "BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore -",
        "Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252, ISBN: 9788855532457"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Europa 2020: strategie e politiche per una crescita intelligente, sostenibile e inclusiva.",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 42, p. 134-141, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Nicosia (2012). Europa 2020: strategie e politiche per una crescita",
        "intelligente, sostenibile e inclusiva.. GEOTEMA, vol. 42, p. 134-141, ISSN:",
        "1126-7798"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Geografia delle migrazioni e narrazioni cinematografiche.",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 43-44-45, p. 140-145, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2012",
        "autori": "T. Graziano, E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. Graziano, E. Nicosia (2012). Geografia delle migrazioni e narrazioni",
        "cinematografiche.. GEOTEMA, vol. 43-44-45, p. 140-145, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "Rapporto di valutazione delle aziende operanti nel comparto delle piante officinali in Sicilia",
        "ISBN": [
          "9788855531863"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855531863",
        "opera": "C. CIRELLI. Rafforzare le capacit\u00e0 di innovazione. p. 19-42, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2012). Rapporto di valutazione delle aziende operanti nel",
        "comparto delle piante officinali in Sicilia. In: C. CIRELLI. Rafforzare le",
        "capacit\u00e0 di innovazione. p. 19-42, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via",
        "Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel. 051 767003 - fax 051",
        "768252, ISBN: 9788855531863"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-372",
        "titolo": "AMOA, Associazione Medici Oculisti per l'Africa, un esempio di solidariet\u00e0 istituzionalizzata. La missione Zimbabwe.",
        "ISBN": [
          "9788855704724"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Edizioni Guerra, ISBN: 9788855704724",
        "opera": "G. DE SANTIS. Salute e Solidariet\u00e0, Decimo Seminario Internazionale di Geografia Medica, Atti in onore di Cosimo Palagiano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Cannizzaro, E. Nicosia, A. Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Cannizzaro, E. Nicosia, A. Russo (2012). AMOA, Associazione Medici",
        "Oculisti per l'Africa, un esempio di solidariet\u00e0 istituzionalizzata. La missione",
        "Zimbabwe.. In: G. DE SANTIS. Salute e Solidariet\u00e0, Decimo Seminario",
        "Internazionale di Geografia Medica, Atti in onore di Cosimo Palagiano. p.",
        "357-372, PERUGIA:Edizioni Guerra, ISBN: 9788855704724"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-98",
        "titolo": "Agricoltura e fabbisogno energetico: potenzialit\u00e0 e limiti",
        "ISBN": [
          "9788888692739"
        ],
        "csp": "ROMA:Societ\u00e0 geografica italiana Onlus, ISBN: 9788888692739",
        "opera": "F. Pollice. Rapporto annuale 2012 della Societ\u00e0 Geografica Italiana, I nuovi spazi dell\u2019agricoltura italiana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Cirelli, E. Nicosia, C.M. Porto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Cirelli, E. Nicosia, C.M. Porto (2012). Agricoltura e fabbisogno",
        "energetico: potenzialit\u00e0 e limiti. In: F. Pollice. Rapporto annuale 2012 della",
        "Societ\u00e0 Geografica Italiana, I nuovi spazi dell\u2019agricoltura italiana. p. 90-98,",
        "ROMA:Societ\u00e0 geografica italiana Onlus, ISBN: 9788888692739"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "Analyse empirique des entreprises dans le secteur des plantes m\u00e9dicinales en Sicile",
        "ISBN": [
          "9788855531870"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855531870",
        "opera": "U. Anastasi, S. Argento, F. Branca, A. Carrubba, C Cirelli, F. Fragal\u00e0, F. Gresta, V. Labrun [...] A. Sutera. La rete dei sapori e degli odori in Sicilia. p. 82-102, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2012). Analyse empirique des entreprises dans le secteur des",
        "plantes m\u00e9dicinales en Sicile. In: U. Anastasi, S. Argento, F. Branca, A.",
        "Carrubba, C Cirelli, F. Fragal\u00e0, F. Gresta, V. Labrun [...] A. Sutera. La rete",
        "dei sapori e degli odori in Sicilia. p. 82-102, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l.",
        "via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel. 051 767003 - fax 051",
        "768252, ISBN: 9788855531870"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "458-463",
        "titolo": "Territory and memory: The Landing of the Allies in Sicily in 1943",
        "ISBN": [
          "9788890563980"
        ],
        "csp": "Roma:VALMAR, ISBN: 9788890563980, Istanbul, 22-25 Novembre 2011",
        "opera": "Science and Technology for the Safeguard of Cultural Heritage in the Mediterranean Basin. vol. IV, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Cirelli, E. Di Blasi, T. Graziano, L. Mercatanti, E. Nicosia, C.M. Porto."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Cirelli, E. Di Blasi, T. Graziano, L. Mercatanti, E. Nicosia, C.M. Porto.",
        "(2012). Territory and memory: The Landing of the Allies in Sicily in 1943. In:",
        "Science and Technology for the Safeguard of Cultural Heritage in the",
        "Mediterranean Basin. vol. IV, p. 458-463, Roma:VALMAR, ISBN:",
        "9788890563980, Istanbul, 22-25 Novembre 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "CINETURISMO E TERRITORIO. Un percorso attraverso i luoghi cinematografici.. p. 3-222, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "ISBN": [
          "9788855531436"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855531436",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Nicosia (2012). CINETURISMO E TERRITORIO. Un percorso attraverso",
        "i luoghi cinematografici.. p. 3-222, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via",
        "Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel. 051 767003 - fax 051",
        "768252, ISBN: 9788855531436"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "La coesione territoriale in Sicilia",
        "ISBN": [
          "9788855530408"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855530408",
        "opera": "A. DI BLASI. Il futuro della geografia: ambiente, culture, economia. vol. Vol. II, p. 409-415, Bologna:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2011). La coesione territoriale in Sicilia. In: A. DI BLASI. Il futuro",
        "della geografia: ambiente, culture, economia. vol. Vol. II, p. 409-415,",
        "Bologna:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore -",
        "Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252, ISBN: 9788855530408"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "Polycentrism in the Marche region, a strategic factor for a competitive development in sustainability",
        "ISBN": [
          "9788855531603"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855531603",
        "opera": "M. PREZIOSO. Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in the implementation of Lisbon/Gothrnburg processes in Italian regions and provinces. p. 197-225, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. BETTI, E. NICOSIA, C.M. PORTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. BETTI, E. NICOSIA, C.M. PORTO (2011). Polycentrism in the Marche",
        "region, a strategic factor for a competitive development in sustainability. In:",
        "M. PREZIOSO. Competitiveness in sustainability: the territorial dimension",
        "in the implementation of Lisbon/Gothrnburg processes in Italian regions and",
        "provinces. p. 197-225, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 -",
        "40050 Quarto Inferiore - Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252, ISBN:",
        "9788855531603"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "Development ways and competitiveness policies in Sicilia",
        "ISBN": [
          "9788855531603"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855531603",
        "opera": "M. PREZIOSO. Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in the implementation of Lisbon/Gothrnburg processes in Italian regions and provinces.. p. 375-399, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Cirelli, E. Di Blasi, A. Arangio, L. Mercatanti, E. Nicosia, C.M. Porto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Cirelli, E. Di Blasi, A. Arangio, L. Mercatanti, E. Nicosia, C.M. Porto",
        "(2011). Development ways and competitiveness policies in Sicilia. In: M.",
        "PREZIOSO. Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in",
        "the implementation of Lisbon/Gothrnburg processes in Italian regions and",
        "provinces.. p. 375-399, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 -",
        "40050 Quarto Inferiore - Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252, ISBN:",
        "9788855531603"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "Promozione turistica del territorio, il ruolo dell'enoturismo in Sicilia.",
        "ISBN": [
          "9788855531658"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855531658",
        "opera": "S. CANNIZZARO. PER UNA GEOGRAFIA DEL TURISMO. Ricerche e casi studio in Italia. p. 93-112, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Nicosia, C. M. Porto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia, C. M. Porto (2011). Promozione turistica del territorio, il ruolo",
        "dell'enoturismo in Sicilia.. In: S. CANNIZZARO. PER UNA GEOGRAFIA",
        "DEL TURISMO. Ricerche e casi studio in Italia. p. 93-112,",
        "BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore -",
        "Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252, ISBN: 9788855531658"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-172",
        "titolo": "Acqua , terra e fuoco. Viaggio nella terra del mito.",
        "ISBN": [
          "9788840015354"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840015354",
        "opera": "E. dell'AGNESE A. RONDINONE. CINEMA, AMBIENTE E TERRITORIO. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2011). Acqua , terra e fuoco. Viaggio nella terra del mito.. In: E.",
        "dell'AGNESE A. RONDINONE. CINEMA, AMBIENTE E TERRITORIO. p.",
        "157-172, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840015354"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-191",
        "titolo": "Il commercio elemento modificatore del territorio. Nuovi modelli distributivi e morfologie urbane in Sicilia.",
        "ISBN": [
          "9788877968418"
        ],
        "csp": "ACIREALE-ROMA:BONANNO EDITORE, ISBN: 9788877968418",
        "opera": "R. GEMMITI. C'era una volta la citt\u00e0. Fattori e processi. vol. Volume 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. CIRELLI, E. DI BLASI, A. ARANGIO, S. CANNIZZARO, L. MERCATANTI, E. NICOSIA, C.M. PORTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. CIRELLI, E. DI BLASI, A. ARANGIO, S. CANNIZZARO, L.",
        "MERCATANTI, E. NICOSIA, C.M. PORTO (2011). Il commercio elemento",
        "modificatore del territorio. Nuovi modelli distributivi e morfologie urbane in",
        "Sicilia.. In: R. GEMMITI. C'era una volta la citt\u00e0. Fattori e processi. vol.",
        "Volume 1, p. 157-191, ACIREALE-ROMA:BONANNO EDITORE, ISBN:",
        "9788877968418"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "La Sicilia e il cineturismo",
        "ISBN": [
          "9788855531061"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855531061",
        "opera": "L. MERCATANTI. Percorsi di geografia tra cultura, societ\u00e0 e turismo. p. 379-393, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2011). La Sicilia e il cineturismo. In: L. MERCATANTI. Percorsi",
        "di geografia tra cultura, societ\u00e0 e turismo. p. 379-393, BOLOGNA:P\u00e0tron",
        "editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel. 051",
        "767003 - fax 051 768252, ISBN: 9788855531061"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-271",
        "titolo": "Urban regeneration and commerce in Catania",
        "ISBN": [
          "9789726362111"
        ],
        "csp": "Lisbon:Colibri Artes Graficas, ISBN: 9789726362111",
        "opera": "T. BARATA SALGUEIRO H. CACHINHO. Retail Planning for the Resilient City. Consumption and Urban Regeneration. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Cirelli, L. Mercatanti, E. Nicosia, C.M. Porto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Cirelli, L. Mercatanti, E. Nicosia, C.M. Porto (2011). Urban regeneration",
        "and commerce in Catania. In: T. BARATA SALGUEIRO H. CACHINHO.",
        "Retail Planning for the Resilient City. Consumption and Urban",
        "Regeneration. p. 253-271, Lisbon:Colibri Artes Graficas, ISBN:",
        "9789726362111"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The myth of Mount Etna: between literature and cinematography",
        "ISSN": [
          "2037-6340"
        ],
        "journal": "STUDI E RICERCHE SOCIO-TERRITORIALI",
        "csp": "vol. 0 (2010), p. 147-162, ISSN: 2037-6340",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Cirelli, E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Cirelli, E. Nicosia (2010). The myth of Mount Etna: between literature",
        "and cinematography. STUDI E RICERCHE SOCIO-TERRITORIALI, vol. 0",
        "(2010), p. 147-162, ISSN: 2037-6340"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le esposizioni universali: mercati globali tra riqualificazione e innovazione. Milano 2015 un esempio vincente?",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 38 - I luoghi del commercio fra tradizione e innovazione, p. 113-127, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Nicosia (2010). Le esposizioni universali: mercati globali tra",
        "riqualificazione e innovazione. Milano 2015 un esempio vincente?.",
        "GEOTEMA, vol. 38 - I luoghi del commercio fra tradizione e innovazione, p.",
        "113-127, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Charles Darwin: il naturalista <<geografo>>",
        "ISSN": [
          "1593-4578"
        ],
        "journal": "GEOSTORIE",
        "csp": "vol. Anno 17 - n. 2 maggio-agosto 2009, p. 157-185, ISSN: 1593-4578",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Nicosia (2009). Charles Darwin: il naturalista <<geografo>>.",
        "GEOSTORIE, vol. Anno 17 - n. 2 maggio-agosto 2009, p. 157-185, ISSN:",
        "1593-4578"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un Grande Evento come opportunit\u00e0 di riqualificazione territoriale: Valencia e l'America's Cup 2007",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. Annata CXVI - Fasc. 2 - Giugno 2009, p. 195-224, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Nicosia (2009). Un Grande Evento come opportunit\u00e0 di riqualificazione",
        "territoriale: Valencia e l'America's Cup 2007. RIVISTA GEOGRAFICA",
        "ITALIANA, vol. Annata CXVI - Fasc. 2 - Giugno 2009, p. 195-224, ISSN:",
        "0035-6697"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "395-412",
        "titolo": "Uno studio geografico di mortalit\u00e0. Lo stato di salute della popolazione residente in un'area ad elevato rischio ambientale: il caso Gela.",
        "ISBN": [
          "9788886997065"
        ],
        "csp": "PERUGIA:RUX Editrice, ISBN: 9788886997065",
        "opera": "G. DE SANTIS. Salute e lavoro - Geografia medica. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2009). Uno studio geografico di mortalit\u00e0. Lo stato di salute",
        "della popolazione residente in un'area ad elevato rischio ambientale: il caso",
        "Gela.. In: G. DE SANTIS. Salute e lavoro - Geografia medica. p. 395-412,",
        "PERUGIA:RUX Editrice, ISBN: 9788886997065"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "615-628",
        "titolo": "Siracusa citt\u00e0 di celluloide",
        "ISBN": [
          "9788890353116"
        ],
        "csp": "Sarno:Tipolitografia Scala s.n.c, ISBN: 9788890353116",
        "opera": "N. CASTIELLO. Scritti in onore di Carmelo Formica. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2008). Siracusa citt\u00e0 di celluloide. In: N. CASTIELLO. Scritti in",
        "onore di Carmelo Formica. p. 615-628, Sarno:Tipolitografia Scala s.n.c,",
        "ISBN: 9788890353116"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "Centralit\u00e0 e marginalit\u00e0. L'antinomia del quartiere storico San Berillo di Catania",
        "ISBN": [
          "9788855529709"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855529709",
        "opera": "S. GADDONI F. MIANI. Sostenibilit\u00e0 e governo urbano. L'Emilia-Romagna tra teorie e buone pratiche. p. 341-356, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Cirelli, L. Mercatanti, E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Cirelli, L. Mercatanti, E. Nicosia (2008). Centralit\u00e0 e marginalit\u00e0.",
        "L'antinomia del quartiere storico San Berillo di Catania. In: S. GADDONI F.",
        "MIANI. Sostenibilit\u00e0 e governo urbano. L'Emilia-Romagna tra teorie e",
        "buone pratiche. p. 341-356, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 -",
        "40050 Quarto Inferiore - Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252, ISBN:",
        "9788855529709"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "Il centro commerciale naturale",
        "ISBN": [
          "9788855530255"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855530255",
        "opera": "C. CIRELLI. Citt\u00e0 & Commercio. p. 383-404, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2008",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2008). Il centro commerciale naturale. In: C. CIRELLI. Citt\u00e0 &",
        "Commercio. p. 383-404, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 -",
        "40050 Quarto Inferiore - Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252, ISBN:",
        "9788855530255"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Percorsi di sviluppo e politiche di competitivit\u00e0 in Sicilia",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 31-32 - Competitivit\u00e0 in sostenibilit\u00e0: la dimensione territoriale nell'attuazione dei processi di Lisbona/Gothenburg nelle regioni e nelle province italiane, p. 125-134, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Cirelli, E. Di Blasi, A. Arangio, L. Mercatanti, E. Nicosia, C.M. Porto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Cirelli, E. Di Blasi, A. Arangio, L. Mercatanti, E. Nicosia, C.M. Porto",
        "(2007). Percorsi di sviluppo e politiche di competitivit\u00e0 in Sicilia.",
        "GEOTEMA, vol. 31-32 - Competitivit\u00e0 in sostenibilit\u00e0: la dimensione",
        "territoriale nell'attuazione dei processi di Lisbona/Gothenburg nelle regioni",
        "e nelle province italiane, p. 125-134, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252 ",
        "titolo": "La riforma del commercio",
        "ISBN": [
          "9788855529501"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855529501",
        "opera": "C. CIRELLI. Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana. p. 41-52, Bologna:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2007). La riforma del commercio. In: C. CIRELLI. Gli spazi del",
        "commercio nei processi di trasformazione urbana. p. 41-52,",
        "Bologna:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore -",
        "Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252 , ISBN: 9788855529501"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252 ",
        "titolo": "Il terziario ricreativo",
        "ISBN": [
          "9788855529501"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855529501",
        "opera": "C. CIRELLI. Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana. p. 161-170, Bologna:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2007). Il terziario ricreativo. In: C. CIRELLI. Gli spazi del",
        "commercio nei processi di trasformazione urbana. p. 161-170,",
        "Bologna:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore -",
        "Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252 , ISBN: 9788855529501"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "L'area commerciale integrata e la grande distribuzione nel Catanese",
        "ISBN": [
          "9788855529501"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855529501",
        "opera": "C. CIRELLI. Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana. p. 237-255, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2007). L'area commerciale integrata e la grande distribuzione",
        "nel Catanese. In: C. CIRELLI. Gli spazi del commercio nei processi di",
        "trasformazione urbana. p. 237-255, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via",
        "Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel. 051 767003 - fax 051",
        "768252, ISBN: 9788855529501"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "100-107",
        "titolo": "L'impatto economico e territoriale dei centri commerciali secondo i metodi VIA e VAS",
        "ISBN": [
          "9788846475039"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846475039",
        "opera": "C. E. SCHILLACI, C. CIRELLI, A. POGLIESE. Territorio & Nuovi modelli di consumo. L'affermazione del format centro commerciale.. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2006). L'impatto economico e territoriale dei centri commerciali",
        "secondo i metodi VIA e VAS. In: C. E. SCHILLACI, C. CIRELLI, A.",
        "POGLIESE. Territorio & Nuovi modelli di consumo. L'affermazione del",
        "format centro commerciale.. p. 100-107, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846475039"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "La Via della Ceramica. Valorizzazione di una antica tradizione artigianale ed opportunit\u00e0 di sviluppo turistico del territorio",
        "ISBN": [
          "9788855528894"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855528894",
        "opera": "F. DALLARI, A. MARIOTTI. Turismo tra sviluppo locale e cooperazione interregionale. p. 393-410, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Cirelli, L. Mercatanti, E. Nicosia, C.M. Porto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Cirelli, L. Mercatanti, E. Nicosia, C.M. Porto (2006). La Via della",
        "Ceramica. Valorizzazione di una antica tradizione artigianale ed opportunit\u00e0",
        "di sviluppo turistico del territorio. In: F. DALLARI, A. MARIOTTI. Turismo tra",
        "sviluppo locale e cooperazione interregionale. p. 393-410,",
        "BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore -",
        "Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252, ISBN: 9788855528894"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "Il commercio quale elemento d'identit\u00e0 culturale della citt\u00e0: il caso di Catania",
        "ISBN": [
          "9788855528764"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855528764",
        "opera": "G. CAMPIONE F. FARINELLI C. SANTORO LEZZI. Scritti per Alberto Di Blasi. vol. Vol. I, p. 405-430, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Cirelli, E. Di Blasi, L. Mercatanti, E. Nicosia, C.M. Porto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Cirelli, E. Di Blasi, L. Mercatanti, E. Nicosia, C.M. Porto (2006). Il",
        "commercio quale elemento d'identit\u00e0 culturale della citt\u00e0: il caso di Catania.",
        "In: G. CAMPIONE F. FARINELLI C. SANTORO LEZZI. Scritti per Alberto Di",
        "Blasi. vol. Vol. I, p. 405-430, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 -",
        "40050 Quarto Inferiore - Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252, ISBN:",
        "9788855528764"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le luxury shopping streets, spazi urbani del consumo di lusso",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 51, p. 132-138, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicosia Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicosia Enrico (2016). Le luxury shopping streets, spazi urbani del",
        "consumo di lusso. GEOTEMA, vol. 51, p. 132-138, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1405"
        ],
        "titolo": "L\u2019influenza del cinema d\u2019animazione nella promozione (cine)turistica delle destinazioni. Gli effetti del fenomeno Frozen sul turismo norvegese",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. 4/2016, p. 189-219, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1405",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicosia Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicosia Enrico (2016). L\u2019influenza del cinema d\u2019animazione nella",
        "promozione (cine)turistica delle destinazioni. Gli effetti del fenomeno",
        "Frozen sul turismo norvegese. IL CAPITALE CULTURALE, vol. 4/2016, p.",
        "189-219, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1405"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.2036-5195/4959."
        ],
        "titolo": "The Marche Film Commission: a tool for promoting territorial development and regional tourism",
        "ISSN": [
          "2036-5195"
        ],
        "journal": "ALMATOURISM",
        "csp": "vol. N.4/2015, p. 161-179, ISSN: 2036-5195, doi: 10.6092/issn.2036-5195/4959.",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicosia Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicosia Enrico (2015). The Marche Film Commission: a tool for promoting",
        "territorial development and regional tourism. ALMATOURISM, vol.",
        "N.4/2015, p. 161-179, ISSN: 2036-5195, doi:",
        "10.6092/issn.2036-5195/4959."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Parco Nazionale dei Monti Sibillini. L\u2019ecoturismo un fattore di sviluppo trainante?",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 49, p. 147-158, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicosia Enrico, Porto Carmelo Maria (2015). Il Parco Nazionale dei Monti",
        "Sibillini. L\u2019ecoturismo un fattore di sviluppo trainante?. GEOTEMA, vol. 49,",
        "p. 147-158, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Film Induced Tourism leva di sviluppo territoriale? Il ruolo della \u201cfilmogenia\u201d marchigiana nel cinema italiano",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. Serie XIII, vol. VIII (4/2015), p. 555-575, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicosia Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicosia Enrico (2015). Il Film Induced Tourism leva di sviluppo territoriale?",
        "Il ruolo della \u201cfilmogenia\u201d marchigiana nel cinema italiano. BOLLETTINO",
        "DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. Serie XIII, vol. VIII",
        "(4/2015), p. 555-575, ISSN: 1121-7820"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "Il Centro Storico, Centro Commerciale Naturale",
        "ISBN": [
          "9788855532204"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855532204",
        "opera": "(a cura di): G. Scanu, PAESAGGI AMBIENTI CULTURE ECONOMICHE. LA SARDEGNA NEL MONDO MEDITERRANEO. p. 201-218, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Cirelli, E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Cirelli, E. Nicosia (2013). Il Centro Storico, Centro Commerciale",
        "Naturale. In: (a cura di): G. Scanu, PAESAGGI AMBIENTI CULTURE",
        "ECONOMICHE. LA SARDEGNA NEL MONDO MEDITERRANEO. p.",
        "201-218, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto",
        "Inferiore - Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252, ISBN:",
        "9788855532204"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "La trasformazione temporanea degli spazi urbani in luoghi di loisir e attrazione turistica. Paris Plages: una spiaggia urbana lungo la Senna",
        "ISBN": [
          "9788855532457"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855532457",
        "opera": "(a cura di): C. Cirelli M. Giannone E. Nicosia, Percorsi creativi di turismo urbano - Creative paths of urban tourism. I luoghi dell'entertainment nella citt\u00e0 del tempo libero. p. 191-203, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2013). La trasformazione temporanea degli spazi urbani in",
        "luoghi di loisir e attrazione turistica. Paris Plages: una spiaggia urbana",
        "lungo la Senna. In: (a cura di): C. Cirelli M. Giannone E. Nicosia, Percorsi",
        "creativi di turismo urbano - Creative paths of urban tourism. I luoghi",
        "dell'entertainment nella citt\u00e0 del tempo libero. p. 191-203,",
        "BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore -",
        "Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252, ISBN: 9788855532457"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "Analyse empirique des entreprises dans le secteur des plantes m\u00e9dicinales en Sicile",
        "ISBN": [
          "9788855531870"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855531870",
        "opera": "U. Anastasi, S. Argento, F. Branca, A. Carrubba, C Cirelli, F. Fragal\u00e0, F. Gresta, V. Labrun [...] A. Sutera. La rete dei sapori e degli odori in Sicilia. p. 82-102, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2012). Analyse empirique des entreprises dans le secteur des",
        "plantes m\u00e9dicinales en Sicile. In: U. Anastasi, S. Argento, F. Branca, A.",
        "Carrubba, C Cirelli, F. Fragal\u00e0, F. Gresta, V. Labrun [...] A. Sutera. La rete",
        "dei sapori e degli odori in Sicilia. p. 82-102, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l.",
        "via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel. 051 767003 - fax 051",
        "768252, ISBN: 9788855531870"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "CINETURISMO E TERRITORIO. Un percorso attraverso i luoghi cinematografici.. p. 3-222, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "ISBN": [
          "9788855531436"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855531436",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Nicosia (2012). CINETURISMO E TERRITORIO. Un percorso attraverso",
        "i luoghi cinematografici.. p. 3-222, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via",
        "Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel. 051 767003 - fax 051",
        "768252, ISBN: 9788855531436"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "Promozione turistica del territorio, il ruolo dell'enoturismo in Sicilia.",
        "ISBN": [
          "9788855531658"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855531658",
        "opera": "S. CANNIZZARO. PER UNA GEOGRAFIA DEL TURISMO. Ricerche e casi studio in Italia. p. 93-112, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Nicosia, C. M. Porto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia, C. M. Porto (2011). Promozione turistica del territorio, il ruolo",
        "dell'enoturismo in Sicilia.. In: S. CANNIZZARO. PER UNA GEOGRAFIA",
        "DEL TURISMO. Ricerche e casi studio in Italia. p. 93-112,",
        "BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore -",
        "Bologna tel. 051 767003 - fax 051 768252, ISBN: 9788855531658"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le esposizioni universali: mercati globali tra riqualificazione e innovazione. Milano 2015 un esempio vincente?",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 38 - I luoghi del commercio fra tradizione e innovazione, p. 113-127, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Nicosia (2010). Le esposizioni universali: mercati globali tra",
        "riqualificazione e innovazione. Milano 2015 un esempio vincente?.",
        "GEOTEMA, vol. 38 - I luoghi del commercio fra tradizione e innovazione, p.",
        "113-127, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un Grande Evento come opportunit\u00e0 di riqualificazione territoriale: Valencia e l'America's Cup 2007",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. Annata CXVI - Fasc. 2 - Giugno 2009, p. 195-224, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Nicosia (2009). Un Grande Evento come opportunit\u00e0 di riqualificazione",
        "territoriale: Valencia e l'America's Cup 2007. RIVISTA GEOGRAFICA",
        "ITALIANA, vol. Annata CXVI - Fasc. 2 - Giugno 2009, p. 195-224, ISSN:",
        "0035-6697"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Charles Darwin: il naturalista <<geografo>>",
        "ISSN": [
          "1593-4578"
        ],
        "journal": "GEOSTORIE",
        "csp": "vol. Anno 17 - n. 2 maggio-agosto 2009, p. 157-185, ISSN: 1593-4578",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Nicosia (2009). Charles Darwin: il naturalista <<geografo>>.",
        "GEOSTORIE, vol. Anno 17 - n. 2 maggio-agosto 2009, p. 157-185, ISSN:",
        "1593-4578"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "395-412",
        "titolo": "Uno studio geografico di mortalit\u00e0. Lo stato di salute della popolazione residente in un'area ad elevato rischio ambientale: il caso Gela.",
        "ISBN": [
          "9788886997065"
        ],
        "csp": "PERUGIA:RUX Editrice, ISBN: 9788886997065",
        "opera": "G. DE SANTIS. Salute e lavoro - Geografia medica. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2009). Uno studio geografico di mortalit\u00e0. Lo stato di salute",
        "della popolazione residente in un'area ad elevato rischio ambientale: il caso",
        "Gela.. In: G. DE SANTIS. Salute e lavoro - Geografia medica. p. 395-412,",
        "PERUGIA:RUX Editrice, ISBN: 9788886997065"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "051 767003 - fax 051 768252",
        "titolo": "L'area commerciale integrata e la grande distribuzione nel Catanese",
        "ISBN": [
          "9788855529501"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855529501",
        "opera": "C. CIRELLI. Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana. p. 237-255, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. Nicosia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Nicosia (2007). L'area commerciale integrata e la grande distribuzione",
        "nel Catanese. In: C. CIRELLI. Gli spazi del commercio nei processi di",
        "trasformazione urbana. p. 237-255, BOLOGNA:P\u00e0tron editore S.r.l. via",
        "Badini 12 - 40050 Quarto Inferiore - Bologna tel. 051 767003 - fax 051",
        "768252, ISBN: 9788855529501"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "20093",
    "nome": "NICOSIA Enrico Domenico Giovanni",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di recensione di volumi, anche in lingua straniera, per le principali riviste geografiche italiane.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato nel corso del 2012, in qualit\u00e0 di referee, con la redazione della rivista Territorio pubblicata da Franco Angeli (ISSN 1825-8689).",
        "periodo": "dal 30-01-2012 al 30-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato nel corso del 2013, in qualit\u00e0 di referee, con la redazioni della rivista Geographical Rewiev (ISSN: 1931-0846).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione in qualit\u00e0 di referee con la redazione della rivista scientifica Almatourism Journal of Tourism, Culture and Territorial Development (ISSN 2036-5195). Rivista con requisito ANVUR di scientificit\u00e0 per l'area 1.1 Editor chief Prof.ssa Fiorella Dallari Center for Advanced Studies dell'Alma Mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 15-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della Rivista Il Capitale Culturale. Studies on the Value of Cultural Heritage, del Dipartimento di Beni Culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (ISSN 2039-2362). Rivista con requisito di scientificit\u00e0 per l'area 11, di Fascia A per il settore 10/B1 e indicizzata nel db WEB OF SCIENCE-EMERGING SOURCES CITATION INDEX di Thomson Reuters.",
        "periodo": "dal 16-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Peer reviewer per il numero 51 della rivista Geotema (ISSN 1126-7798) di Fascia A (settore 11/B1) dal titolo \u201cLe nuove geografie del consumo tra crisi e resilienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della Comitato Scientifico della collana Economia vs cultura di Eum",
        "periodo": "dal 12-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al 44th Congress of the European Regional Science Association, Porto (Portugal), August 25th-29th , 2004.",
        "periodo": "dal 27-08-2004 al 27-08-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al VIII\u00b0 Seminario Internazionale di Geografia Medica, Roma, 16-18 dicembre 2004.",
        "periodo": "dal 17-12-2004 al 17-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al 45th Congress of the European Regional Science Association (ERSA), Amsterdam (Netherland) 23rd \u2013 27th August 2005.",
        "periodo": "dal 27-08-2005 al 27-08-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore alla 9a Conferenza Nazionale ASITA (Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali), Catania, 15\u201318 novembre 2005.",
        "periodo": "dal 15-11-2005 al 15-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore con presentazione di poster alle XI Giornate della Geografia, Rischi e Territorio nel Mondo Globale, Udine, 24-26 maggio 2006.",
        "periodo": "dal 26-05-2006 al 26-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al 1st International Conference on the Goegraphy of Europe (EUGEO 2007), Amsterdam (Netherland) 20th \u2013 23rd August 2007.",
        "periodo": "dal 20-08-2007 al 23-08-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore al Convegno di Studi \u201cGli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana\u201d, Catania il 25-26 ottobre 2007.",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al IX Seminario Internazionale di Geografia Medica, Roma, 13-15 dicembre 2007.",
        "periodo": "dal 15-12-2007 al 15-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte della Segreteria Organizzativa del XXX Congresso Geografico Italiano, svoltosi a Firenze il 9-12 settembre 2008.",
        "periodo": "dal 09-09-2008 al 12-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al 2nd International Congress on the Geography of Europe (EUGEO 2009), Bratislava (Slovakia) 13th \u2013 16th August 2009.",
        "periodo": "dal 14-08-2009 al 14-08-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al 49th Congress of the European Regional Science Association, Lodz (Poland), August 25th-29th , 2009.",
        "periodo": "dal 27-08-2009 al 27-08-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al 1er S\u00e9minaire Transnational du Projet MEDISS, Moura, Portugal, 13-16 ottobre, 2009.",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 15-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore alla Volcanoes, Landscape and Cultures, First World Conference, Catania (Italy), 11-14 November, 2009.",
        "periodo": "dal 12-11-2009 al 12-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al II\u00b0 Seminario Internacional, Ciudad, Comercio Urbano y Consumo, Barcelona (Espana), 7-11 Diciembre, 2009.",
        "periodo": "dal 09-12-2009 al 09-12-2009"
      },
      {
        "content": "Segreteria Organizzativa del Convegno di Studi Il ruolo della distribuzione commerciale nella societ\u00e0 contemporanea: aspetti territoriali, gestionali e socio economici, svoltosi a Catania il 15-16 gennaio 2010, organizzato dalla Prof. Caterina Cirelli.",
        "periodo": "dal 15-01-2010 al 16-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al Convegno, Cinema, Ambiente, Beni Ambientali, Milano, 5 Marzo, 2010.",
        "periodo": "dal 05-03-2010 al 05-03-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Transnazionale Rafforzare le capacit\u00e0 d'innovazione della filiera \"Odori e Sapori\" nel Mediterraneo svoltosi a Catania dal 13 al 16 settembre 2010, organizzato dal Gruppo di Lavoro coordinato dalla Prof. Caterina Cirelli, nell\u2019ambito del Progetto MEDISS.",
        "periodo": "dal 13-09-2010 al 16-09-2010"
      },
      {
        "content": "Segreteria Organizzativa della Giornata di Studio \u201cCatania. Rigenerazione Urbana e Attrattori Economici del Centro Storico\u201d, Catania, 19 novembre 2010, organizzata dalla Prof. Caterina Cirelli.",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al X\u00b0 Seminario Internazionale di Geografia Medica, \u201cSALUTE E SOLIDARIET\u00c0\u201d Roma, 16-18 dicembre 2010.",
        "periodo": "dal 16-12-2010 al 18-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Relatore all\u2019International Conference Planning for Retail Resilience and Sustainable Cities, Lisbon (Portugal) 20- 22, January 2011.",
        "periodo": "dal 21-01-2011 al 21-01-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore al Convegno \u201cPercorsi creativi di turismo urbano\u201d, Catania, 22-24 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Transnazionale La rete dei sapori e degli odori in Sicilia svoltosi a Catania il 23 settembre 2011, organizzato dalla Prof. Caterina Cirelli, nell\u2019ambito del Progetto MEDISS.",
        "periodo": "dal 23-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al Convegno Internazionale di Studi Geografici LA SARDEGNA NEL MONDO MEDITERRANEO. Paesaggi, ambienti, culture, economie nel quadro di una possibile, nuova, geografia, Sassari, 26-27 ottobre 2011.",
        "periodo": "dal 27-10-2011 al 27-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazione al 5th International Congress on \u201cScience and technology for the Safeguard of Cultural Heritage in the Mediterranean Basin\u201d (Istanbul, 22-25 november 2011).",
        "periodo": "dal 22-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Segreteria Organizzativa del Convegno di Studi Migrazioni e processi di interazione culturale. Forme di integrazione e organizzazione territoriale, organizzato dai Prof.ri Gaetano Sciuto e Elena Di Blasi e svoltosi a Catania il 24-26 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazione al III\u00b0 Semin\u00e1rio Internacional Cidade, Com\u00e9rcio Urbano E Consumo S\u00e3o Paulo, Brasil, 28-31 maio de 2012.",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 28-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al Convegno Enjeux touristiques et lieux commer\u00e7ants ;Enjeux commerciaux et lieux touristiques. Journ\u00e9es de la Commission \u00ab g\u00e9ographie du commerce\u00bb et de la Commission \u00abg\u00e9ographie du tourisme et des loisirs\u00bb, Amiens (France), 12-13-14 juin 2012.",
        "periodo": "dal 14-06-2012 al 14-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore al 55\u00b0 Convegno Nazionale ASSOCIAZIONE ITALIANA INSEGNANTI DI GEOGRAFIA, Le Marche nella Macroregione Adriatico-Ionica, e svoltosi a Macerata, il 27 settembre-5 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 29-09-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al Convegno di studi e lavoro, Nuove forme di turismo Sostenibilit\u00e0 ambientale e sentieristica del Parco Nazionale dei Monti Sibillini, Visso 27 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 27-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al Nord Norsk OpplevelsesKonferanse, Narvik (Norway) 13 - 15 november 2012.",
        "periodo": "dal 14-11-2012 al 14-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al IV\u00b0 Seminario Internazionale, Citt\u00e0, Commercio urbano e Consumo, Napoli, 14-17 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 15-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al I\u00ba WORKSHOP INTERUNIVERSITARIO (Universidad Nacional de Quilmes, Departamento de Econom\u00eda y Administraci\u00f3n -Universit\u00e0 di Macerata, Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni Culturali e del Turismo, Strategie innovative nella gestione e valorizzazione del paesaggio culturale: esperienze italiane e argentine a confronto. (Estrategias innovativas en la gesti\u00f3n y valorizaci\u00f3n del paisaje cultural: experiencias italianas y argentinas en comparaci\u00f3n), Macerata, 14 aprile, 2014.",
        "periodo": "dal 14-04-2014 al 14-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al Convegno Towards 2020-Verso il 2020, supportato dall\u2019Iniziativa Adriatico-Ionica-IAI e organizzato dal Network AdriaPAN, Pineto \u2013 Silvi (TE), 2-4 giugno, 2014.",
        "periodo": "dal 03-06-2014 al 03-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al Convegno internazionale \u201cPenser la fabrique de la ville en temps de crises\u201d, 7\u00e8mes Rencontres franco-italiennes de g\u00e9ographie sociale (Tours-Francia, Universit\u00e9 de Tours, 16-17 giugno 2014).",
        "periodo": "dal 16-06-2014 al 16-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al 12\u00b0 Convegno Internazionale sul Cineturismo \u201cCinema, cineturismo e alimentazione\u201d Quanto influisce il Cineturismo per la promozione dei prodotti enogastronomici locali, Ischia (Na), 1 Luglio 2014.",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alle Giornate del Turismo XIII Edizione, Affari, Turismo e Commercio verso Expo 2015, Torino, 29-30 settembre, 2014.",
        "periodo": "dal 29-09-2014 al 29-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al Film Festival Cartographies Symposium, University of Modena and Reggio Emilia, 20-21 November 2014, Modena, Italy",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore all\u2019International Conference \u2013 EPR 2014, The European Pilgrimage Routes for promoting sustainable and quality tourism in rural areas, Florence, 4-6 December 2014.",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al XI\u00b0 Seminario Internazionale di Geografia Medica, \u201cGESTIONE DELLA SALUTE\u201d Perugia, 18-20 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 19-12-2014 al 19-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, Responsabile scientifico e relatore alla Giornata di studio La citt\u00e0 di celluloide tra vocazione turistica ed esperienze creative, Macerata 26 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore alla Giornata di studio Lo sport strumento per l'educazione, il turismo sostenibile e lo sviluppo locale, Aosta, 13-14 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 al V\u00b0 Seminario Internazionale, Ciudad, Comercio y Consumo, Ciudad de M\u00e8xico, 19-23 Octubre 2015.",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla 9th Interdisciplinary Conference of the University Network of the European Capitals of Culture, Pilsen 29-30 October 2015.",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al RSA workshop 2016 Beyond the Great Beauty, Rescaling Heritage and Tourism, 10-12 February 2016, Rimini Campus.",
        "periodo": "dal 10-02-2016 al 10-02-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della redazione di una parte del Rapporto annuale 2012 della Societ\u00e0 Geografica Italiana \u201cI nuovi spazi dell\u2019agricoltura italiana\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "Consulente Scientifico a supporto della Commissione TRAN (Transport and Tourism) del Parlamento Europeo, dove ha svolto un lavoro di ricerca scientifica incentrato sull\u2019analisi delle nuove forme di turismo (enoturismo, ecoturismo, cineturismo, urban smart tourism) emergenti in Sicilia che si integrano sempre pi\u00f9 con il concetto di sostenibilit\u00e0 territoriale garantendo l\u2019equit\u00e0 nell\u2019uso delle risorse culturali, naturali e artificiali.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 31-05-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Conseguimento della qualifica di Manager per la tutela, la gestione e la valorizzazione dei Beni Culturali dopo aver frequentato il Master Universitario di II livello in Economia del recupero e della valorizzazione dei beni culturali \u2013 Scuola Superiore dell'Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 21-12-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento presso la SUMMER SCHOOL in Spatial Decision Support Systems in Environmental Tourism Economics (University of Bologna), della qualifica di Esperto per la valorizzazione di aree turistiche attraverso l\u2019utilizzo di Sistemi Geografici Informatici",
        "periodo": "dal 11-09-2006 al 22-09-2006"
      },
      {
        "content": "Affiliato all'Associazione dei Geografi Italiani (AGeI)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliato all'Associazione Italiana Insegnanti di Geografia (Aiig)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore del Concorso bandito dall'A.Ge.I. per la partecipazione gratuita alla 51\u00b0 Escursione Geografica Interuniversitaria",
        "periodo": "dal 07-05-2007 al 29-06-2007"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del titolo di Dottore di Ricerca in \u201cOrganizzazione del Territorio e Sviluppo Sostenibile in Europa\u201d XX\u00b0 Ciclo, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, discutendo una dissertazione finale dal titolo \u201cIl senso del luogo attraverso il cinema. La location come strumento di promozione del territorio\u201d.",
        "periodo": "dal 14-11-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliato alla Societ\u00e0 Geografica Italiana",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliato alla Societ\u00e0 di Studi Geografici",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha ottenuto il riconoscimento di esperto GIS per i Beni Culturali e Ambientali presso la Societ\u00e0 Geografica Italiana \u2013 Roma, per l\u2019acquisizione di metodi e strumenti (GIS, GPS) finalizzata alla gestione del patrimonio culturale e ambientale: elaborazione di cartografia tematica, carte di rischio ambientale, prospezioni archeologiche, censimenti georeferenziati.",
        "periodo": "dal 16-04-2010 al 25-06-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del volume SANTUS D. (a cura di) Sappiamo ancora disegnare la Terra? geografia didattica ambiente, LIBRERIA STAMPATORI TORINO, 2014. (ISBN: 978-88-96339-28-2).",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 15-12-2014"
      },
      {
        "content": "Conseguimento in data 19/02/2014, dell\u2019Abilitazione Scientifica Nazionale, Bando 2012 (DD n. 222/2012), alle funzioni di professore di seconda fascia nel settore concorsuale 11/B1 Geografia.",
        "periodo": "dal 19-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile, per il Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni Culturali e del Turismo, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, dei rapporti di cooperazione scientifica con l\u2019Universidad Nacional de Quilmes (Argentina).",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del MASTER DI PRIMO LIVELLO CINETURISMO 3.0 & DESTINATION MANAGEMENT (ANNO ACCADEMICO 2016-2017). Responsabile Scientifico il Prof. F. Citarella, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Dipartimento di Ingegneria dell\u2019Informazione ed Elettrica e Matematica Applicata (DIEM).",
        "periodo": "dal 21-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro cooptato del Direttivo della Sezione regionale Sicilia dell'Associazione Italiana Insegnanti di Geografia (AIIG).",
        "periodo": "dal 08-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Esperto esterno nel Progetto \u201cC1-FSE-2008-1882 Modulo: Urbanesimo ed Umanesimo: dalla citt\u00e0 dell\u2019uomo alla citt\u00e0 per l\u2019uomo\u201d presso l\u2019Istituto d\u2019Istruzione Superiore \u201cG.B.Vaccarini\u201d Catania.",
        "periodo": "dal 09-03-2009 al 09-06-2009"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Soggiorno di studio e ricerca, della durata di tre mesi, presso la Facolt\u00e0 di Economia \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Bologna \u2013 Polo Didattico di Rimini.",
        "periodo": "dal 14-06-2006 al 23-09-2006"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor per attivit\u00e0 didattica (STA) e Visiting Researcher per attivit\u00e0 di ricerca nell'A.A. 2013/2014, presso la Facultad de Turismo de Oviedo (Spagna).",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 28-10-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Lecturer presso la School of Management del Polytechnic institute of Castelo Branco (Portugal) giugno 2016.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 06-06-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Lavoro AGeI \u201cGeografia Medica\u201d Coordinatore: Giovanni De Santis, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 16-12-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione per attivit\u00e0 di ricerca con il Dipartimento di Economia e Territorio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania (Raccolta ed elaborazione dati anche di natura bibliografica per interpretare le interdipendenze tra le attivit\u00e0 delle citt\u00e0 ed il loro impatto sull\u2019ecosistema urbano tenendo conto delle politiche locali volte al miglioramento della qualit\u00e0 della vita degli abitanti) nell\u2019ambito del Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale dal titolo \u201cSviluppo sostenibile e qualit\u00e0 della vita in aree urbane della Sicilia orientale\u201d, PRIN anno 2004 prot. 2004113538_013 (Responsabile Scientifico la prof.ssa Caterina Cirelli.",
        "periodo": "dal 10-04-2005 al 10-07-2005"
      },
      {
        "content": "Componente e Responsabile Segreteria del Gruppo di lavoro AGeI \u201cIl commercio tra tradizione e innovazione\u201d Coordinatore: Prof. Caterina Cirelli, (Universit\u00e0 degli Studi di Catania).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca: \u201cProcessi di innovazione territoriale e politiche di sostenibilit\u00e0 urbana nel mezzogiorno insulare\u201d, afferente al Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale dal titolo \u201cMetodi, processi e politiche integrate per il governo della sostenibilit\u00e0\u201d coordinatore scientifico il Prof. Tullio D\u2019Aponte, responsabile dell\u2019Unit\u00e0 locale la Prof. Caterina Cirelli, fondo degli esercizi finanziari 2006-2007.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Lavoro AGeI \"Competitivit\u00e0 in sostenibilit\u00e0: la dimensione territoriale nell\u2019attuazione dei processi di Lisbona/Gothenburg nelle regioni italiane\u201d Coordinatore: Prof. Maria Prezioso, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 24-05-2006 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca: \u201cProcessi di innovazione territoriale e politiche di sostenibilit\u00e0 urbana nel mezzogiorno insulare\u201d, afferente al Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale dal titolo \u201cMetodi, processi e politiche integrate per il governo della sostenibilit\u00e0\u201d coordinatore scientifico il Prof. Tullio D\u2019Aponte, responsabile dell\u2019Unit\u00e0 locale la Prof. Caterina Cirelli, fondo degli esercizi finanziari 2006-2007.",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo Internazionale di ricerca \u201cCiudad, Comercio Urbano y Consumo\u201d Coordinatore: Prof. Carles Carreras, Departament de Geografia Humana Universitat de Barcelona (Spagna).",
        "periodo": "dal 25-10-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione esterna per attivit\u00e0 di individuazione delle relazioni tra milieu locale e tipicit\u00e0, individuazione di possibili configurazioni distrettuali, creazione di un database, nonch\u00e9 realizzazione di carte tematiche digitali, nell\u2019ambito del progetto Europeo \u201cMEDISS\u201d, Dipartimento di Ingegneria Informatica e delle Telecomunicazioni, Facolt\u00e0 di Ingegneria - Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 04-09-2009 al 28-02-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Lavoro AGeI \u201cMedia e geografia\u201d Coordinatore: Prof. Fabio Amato, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d.",
        "periodo": "dal 09-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione occasionale al fine di provvedere al completamento dell\u2019analisi dei bisogni delle aziende operanti all\u2019interno delle filiere oggetto di studio attraverso la somministrazione di questionari e la conseguente elaborazione dei dati, nell\u2019ambito del Progetto generale di Ricerca \u201c1 G-MED08-276/MEDISS Renforcer les capaciti\u00e9s d\u2019innovation de la fili\u00e8re Senteurs Saveurs sur le pourtour de la M\u00e8diterran\u00e9e-2009/2011\u201d, Dipartimento di Economia e Metodi Quantitativi, Facolt\u00e0 di Economia \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 29-07-2010 al 29-09-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del \"Global Catastrophe Research Group\", Gruppo Internazionale di ricerca Coordinato da Thomas Puleo (Arizona State University)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione esterna al fine di realizzare nell\u2019ambito del Progetto Europeo generale di Ricerca \u201c1 G-MED08-276/MEDISS Renforcer les capaciti\u00e9s d\u2019innovation de la fili\u00e8re Senteurs Saveurs sur le pourtour de la M\u00e8diterran\u00e9e-2009/2011\u201d, uno studio per l\u2019elaborazione di uno schema d\u2019azione volto a favorire la costruzione di una metodologia atta a garantire l\u2019accompagnamento delle imprese delle filiere coinvolte nel progetto medesimo e al raggiungimento dell\u2019obiettivo della cooperazione per un programma comune di ricerca e sviluppo, nonch\u00e9 al trasferimento tecnologico e allo spin off.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Collaborazione esterna al fine di realizzare nell\u2019ambito del Progetto Europeo generale di Ricerca \u201c1 G-MED08-276/MEDISS Renforcer les capaciti\u00e9s d\u2019innovation de la fili\u00e8re Senteurs Saveurs sur le pourtour de la M\u00e8diterran\u00e9e-2009/2011\u201d, la costruzione di una metodologia atta a garantire l\u2019accompagnamento delle imprese delle filiere coinvolte nel progetto medesimo per il raggiungimento dell\u2019obiettivo di cooperazione per un programma comune di ricerca e sviluppo.",
        "periodo": "dal 10-01-2011 al 10-03-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione esterna nell\u2019ambito del Progetto Europeo generale di Ricerca \u201c1 G-MED08-276/MEDISS Renforcer les capaciti\u00e9s d\u2019innovation de la fili\u00e8re Senteurs Saveurs sur le pourtour de la M\u00e8diterran\u00e9e-2009/2011\u201d, avente come finalit\u00e0 il processo di avanzamento della costruzione di una metodologia atta a garantire l\u2019accompagnamento delle imprese delle filiere coinvolte nel progetto medesimo per il raggiungimento dell\u2019obiettivo della cooperazione per un programma comune di ricerca e sviluppo.",
        "periodo": "dal 27-04-2011 al 27-06-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione esterna nell\u2019ambito del Progetto Europeo generale di Ricerca \u201c1 G-MED08-276/MEDISS Renforcer les capaciti\u00e9s d\u2019innovation de la fili\u00e8re Senteurs Saveurs sur le pourtour de la M\u00e8diterran\u00e9e-2009/2011\u201d, avente come finalit\u00e0 l\u2019avanzamento delle attivit\u00e0 d\u2019innovazione dirette al coinvolgimento delle aziende operanti nel territorio anche attraverso azioni di comunicazione. Contratto di collaborazione esterna nell\u2019ambito del Progetto generale di Ricerca \u201c1 G-MED08-276/MEDISS Renforcer les capaciti\u00e9s d\u2019innovation de la fili\u00e8re Senteurs Saveurs sur le pourtour de la M\u00e8diterran\u00e9e-2009/2011\u201d, avente come finalit\u00e0 l\u2019avanzamento delle attivit\u00e0 d\u2019innovazione dirette al coinvolgimento delle aziende operanti nel territorio anche attraverso azioni di comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione esterna nell\u2019ambito del Progetto Europeo generale di Ricerca \u201c1 G-MED08-276/MEDISS Renforcer les capaciti\u00e9s d\u2019innovation de la fili\u00e8re Senteurs Saveurs sur le pourtour de la M\u00e8diterran\u00e9e-2009/2011\u201d, avente come finalit\u00e0 il supporto al responsabile del progetto per la stesura di una pubblicazione scientifica a completamento della ricerca svolta.",
        "periodo": "dal 15-11-2011 al 15-01-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione esterna nell\u2019ambito del Progetto Europeo generale di Ricerca \u201c1 G-MED08-276/MEDISS Renforcer les capaciti\u00e9s d\u2019innovation de la fili\u00e8re Senteurs Saveurs sur le pourtour de la M\u00e8diterran\u00e9e-2009/2011\u201d, avente come finalit\u00e0 il supporto al responsabile del progetto per la stesura di una pubblicazione scientifica a completamento della ricerca svolta.",
        "periodo": "dal 08-03-2012 al 08-04-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Centro Interdipartimentale di Ricerca sull\u2019Africa, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata dove svolge attivit\u00e0 di ricerca in Ateneo su temi collegati all\u2019Africa, anche nelle sue manifestazioni diasporiche e nelle sue relazioni con altri contesti geografici e culturali.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Componente alle attivit\u00e0 del Progetto Europeo Attivit\u00e0 formative rivolte a coloro che beneficiano degli ammortizzatori sociali in deroga (cassa integrazione in deroga) cod. 164138, responsabile la Prof. Elisabetta Patrizi",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Lavoro AGeI \"Riordino Territoriale e Sviluppo locale, quali elementi di contatto?\" Coordinatore: Prof. Girolamo Cusimano, Scuola delle Scienze Umane e del Patrimonio culturale, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 23-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Lavoro AGeI \u201cGeografia e Sport\u201d Coordinatore: Prof. Anna Maria Pioletti, Universit\u00e0 degli Studi di Aosta.",
        "periodo": "dal 10-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, afferente al Progetto di Ricerca: \u201cIl Veneto, le acque e il cinema. Strumenti innovativi di valorizzazione territoriale\u201d, anno 2016 responsabile della ricerca la Prof.ssa Farah Polato.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Lavoro AGeI \"Una rete ecomuseale per la valorizzazione delle identit\u00e0 locali\" coordinato daL Prof: Salvatore Cannizzaro, Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 27-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, afferente al Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN): Commercio, consumo e citt\u00e0: pratiche, pianificazione e governance per l'inclusione, la resilienza e la sostenibilit\u00e0 urbane, Coordinatore Scientifico nazionale L. Viganoni.",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}