{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il patrimonio agroalimentare fra tradizione e istituzionalizzazione. Il caso di Montepulciano",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 122, p. 217-234, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fatichenti F., Fiorillo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fatichenti F., Fiorillo A. (2015). Il patrimonio agroalimentare fra tradizione e",
        "istituzionalizzazione. Il caso di Montepulciano. RIVISTA GEOGRAFICA",
        "ITALIANA, vol. 122, p. 217-234, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-182",
        "doi": [
          "10.4399/978885488327712"
        ],
        "titolo": "Barriere confinarie nel mondo globalizzato",
        "ISBN": [
          "9788854883277"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854883277, doi: 10.4399/978885488327712",
        "opera": "Marconi M. Sellari P. (a cura di). Verso un nuovo paradigma geopolitico. Raccolta di scritti in onore di Gianfranco Lizza. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fatichenti F. (2015). Barriere confinarie nel mondo globalizzato. In: Marconi",
        "M. Sellari P. (a cura di). Verso un nuovo paradigma geopolitico. Raccolta di",
        "scritti in onore di Gianfranco Lizza. p. 163-182, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854883277, doi: 10.4399/978885488327712"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-154",
        "titolo": "Forme e colori del paesaggio umbro. Per un approccio interpretativo multidisciplinare",
        "ISBN": [
          "9788890642180"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, ISBN: 9788890642180",
        "opera": "Fatichenti F. (a cura di). Dalla coltura alla cultura alimentare. Ricerche dall\u2019Umbria. vol. 6, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fatichenti F., Melelli L., Santanicchia M., Torquati B., Venanzi S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fatichenti F., Melelli L., Santanicchia M., Torquati B., Venanzi S. (2015).",
        "Forme e colori del paesaggio umbro. Per un approccio interpretativo",
        "multidisciplinare. In: Fatichenti F. (a cura di). Dalla coltura alla cultura",
        "alimentare. Ricerche dall\u2019Umbria. vol. 6, p. 135-154, PERUGIA:Universit\u00e0",
        "degli Studi di Perugia, ISBN: 9788890642180"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rural Development Index (RDI). Ipotesi per l'elaborazione di un indicatore sintetico dello sviluppo rurale",
        "ISSN": [
          "2281-7549"
        ],
        "journal": "DOCUMENTI GEOGRAFICI",
        "csp": "p. 29-42, ISSN: 2281-7549",
        "anno": "2014",
        "autori": "F.Fatichenti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F.Fatichenti (2014). Rural Development Index (RDI). Ipotesi per",
        "l'elaborazione di un indicatore sintetico dello sviluppo rurale. DOCUMENTI",
        "GEOGRAFICI, p. 29-42, ISSN: 2281-7549"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-144",
        "titolo": "Per una \u201cVia dei Mulini\u201d sul Tevere a Perugia",
        "ISBN": [
          "9788875540722"
        ],
        "csp": "SALERNO:Gutenberg, ISBN: 9788875540722",
        "opera": "Sinscalchi S. (a cura di). Scritti dedicati a Vincenzo Aversano. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fatichenti F. (2014). Per una \u201cVia dei Mulini\u201d sul Tevere a Perugia. In:",
        "Sinscalchi S. (a cura di). Scritti dedicati a Vincenzo Aversano. vol. 2, p.",
        "125-144, SALERNO:Gutenberg, ISBN: 9788875540722"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "95-117",
        "titolo": "Il paesaggio culturale delle nuove cantine",
        "ISBN": [
          "9788890642159"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, ISBN: 9788890642159, Perugia, 19-22 febbraio 2013",
        "opera": "L. Melelli, C. Pauselli, C. Cencetti (a cura di). Dialogo intorno al paesaggio. Percezione, interpretazione, rappresentazione. Atti del Convegno in memoria di Lucilia Gregori. vol. 4, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F.Fatichenti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F.Fatichenti (2014). Il paesaggio culturale delle nuove cantine. In: L. Melelli,",
        "C. Pauselli, C. Cencetti (a cura di). Dialogo intorno al paesaggio.",
        "Percezione, interpretazione, rappresentazione. Atti del Convegno in",
        "memoria di Lucilia Gregori. vol. 4, p. 95-117, Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Perugia, ISBN: 9788890642159, Perugia, 19-22 febbraio 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-320",
        "titolo": "La production laiti\u00e8re et fromag\u00e8re en Italie: sp\u00e9cifit\u00e9s r\u00e9gionales, probl\u00e8mes, perspectives",
        "ISBN": [
          "9782845166165"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782845166165",
        "opera": "Les reconfigurations r\u00e9centes des fili\u00e8res laiti\u00e8res en France et en Europe. vol. 31, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Melelli, D. Castagnoli, F. Fatichenti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Melelli, D. Castagnoli, F. Fatichenti (2013). La production laiti\u00e8re et",
        "fromag\u00e8re en Italie: sp\u00e9cifit\u00e9s r\u00e9gionales, probl\u00e8mes, perspectives. In: Les",
        "reconfigurations r\u00e9centes des fili\u00e8res laiti\u00e8res en France et en Europe. vol.",
        "31, p. 293-320, ISBN: 9782845166165"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "567-579",
        "titolo": "Conflitti per l\u2019acqua. Scenari attuali e prospettive di cooperazione in tre sistemi idrici (Tigri-Eufrate, Giordano, Nilo)",
        "ISBN": [
          "9788855532204"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron, ISBN: 9788855532204",
        "opera": "G.Scanu (a cura di). Paesaggi Ambienti Culture Economie. La Sardegna nel Mondo Mediterraneo. Per ricordare Pasquale Brandis. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.Fatichenti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Fatichenti (2013). Conflitti per l\u2019acqua. Scenari attuali e prospettive di",
        "cooperazione in tre sistemi idrici (Tigri-Eufrate, Giordano, Nilo). In: G.Scanu",
        "(a cura di). Paesaggi Ambienti Culture Economie. La Sardegna nel Mondo",
        "Mediterraneo. Per ricordare Pasquale Brandis. p. 567-579, Bologna:Patron,",
        "ISBN: 9788855532204"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-272",
        "titolo": "Tra piano e progetto. Il recupero di aree dismesse a Perugia",
        "ISBN": [
          "9788890408328"
        ],
        "csp": "Urbino:Univsit\u00e0 degli Studi di Urbino \"Carlo Bo\", ISBN: 9788890408328",
        "opera": "C. Pongetti, M.A. Bertini, M. Ugolini (a cura di). Dalle Marche al Mondo. I percorsi di un geografo. Scritti in onore di Peris Persi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.Fatichenti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Fatichenti (2013). Tra piano e progetto. Il recupero di aree dismesse a",
        "Perugia. In: C. Pongetti, M.A. Bertini, M. Ugolini (a cura di). Dalle Marche al",
        "Mondo. I percorsi di un geografo. Scritti in onore di Peris Persi. p. 261-272,",
        "Urbino:Univsit\u00e0 degli Studi di Urbino \"Carlo Bo\", ISBN: 9788890408328"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "327-340",
        "titolo": "Le colture \u201cminori\u201d tra conservazione della biodiversit\u00e0 e sviluppo delle aree rurali. Esempi dall\u2019Italia Centrale",
        "ISBN": [
          "9788890796111"
        ],
        "csp": "ROMA:Edigeo, ISBN: 9788890796111",
        "opera": "E.Paratore, R.Belluso (a cura di). Studi in onore di Cosimo Palagiano. Valori naturali, dimensioni culturali, percorsi di ricerca geografica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.Fatichenti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.Fatichenti (2013). Le colture \u201cminori\u201d tra conservazione della biodiversit\u00e0",
        "e sviluppo delle aree rurali. Esempi dall\u2019Italia Centrale. In: E.Paratore,",
        "R.Belluso (a cura di). Studi in onore di Cosimo Palagiano. Valori naturali,",
        "dimensioni culturali, percorsi di ricerca geografica. p. 327-340,",
        "ROMA:Edigeo, ISBN: 9788890796111"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-132",
        "titolo": "Bacini idrografici e sfruttamento delle acque in Umbria. Tra passato e presente. Percorsi di ricerca, problemi, proposte",
        "ISBN": [
          "9788890592010"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Arpa Umbria, ISBN: 9788890592010",
        "opera": "ARPA Umbria. L\u2019acqua in Umbria. Disponibilit\u00e0, consumo e salute. Le rappresentazioni e gli atteggiamenti dei cittadini. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Melelli, F. Fatichenti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Melelli, F. Fatichenti (2013). Bacini idrografici e sfruttamento delle acque",
        "in Umbria. Tra passato e presente. Percorsi di ricerca, problemi, proposte.",
        "In: ARPA Umbria. L\u2019acqua in Umbria. Disponibilit\u00e0, consumo e salute. Le",
        "rappresentazioni e gli atteggiamenti dei cittadini. p. 109-132,",
        "PERUGIA:Arpa Umbria, ISBN: 9788890592010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "355-387",
        "titolo": "L\u2019Umbria del Seicento tra cartografia e storiografia",
        "ISBN": [
          "9788867280063"
        ],
        "csp": "Roma:Roma : Viella,, ISBN: 9788867280063",
        "opera": "T. Cali\u00f2, M. Duranti e R. Michetti (a cura di). Italia sacra. Le raccolte di vite dei santi e l\u2019inventio delle regioni (secc. XV-XVIII). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.Melelli, F.Fatichenti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Melelli, F.Fatichenti (2013). L\u2019Umbria del Seicento tra cartografia e",
        "storiografia. In: T. Cali\u00f2, M. Duranti e R. Michetti (a cura di). Italia sacra. Le",
        "raccolte di vite dei santi e l\u2019inventio delle regioni (secc. XV-XVIII). p.",
        "355-387, Roma:Roma : Viella,, ISBN: 9788867280063"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-454",
        "titolo": "L'Umbria dei mulini ad acqua. p",
        "ISBN": [
          "9788889398760"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Quattroemme, ISBN: 9788889398760",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.Melelli, F.Fatichenti, G. Cangi, R. Goracci, R. Rossi, B. Sperandio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.Melelli, F.Fatichenti, G. Cangi, R. Goracci, R. Rossi, B. Sperandio (2013).",
        "L'Umbria dei mulini ad acqua. p. 1-454, PERUGIA:Quattroemme, ISBN:",
        "9788889398760"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019immigrazione straniera a Perugia. Aspetti quantitativo-distributivi e cenni sulle principali criticit\u00e0. SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "XXIV",
        "csp": "p. 5-26, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fatichenti F. (2012). L\u2019immigrazione straniera a Perugia. Aspetti",
        "quantitativo-distributivi e cenni sulle principali criticit\u00e0. SEMESTRALE DI",
        "STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol. XXIV, p. 5-26, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-204",
        "titolo": "Le colture \u201cminori\u201d nel paesaggio agrario dell\u2019Umbria",
        "ISBN": [
          "9788862503433"
        ],
        "csp": "Milano:Guerini e associati, ISBN: 9788862503433",
        "opera": "Papa C. (a cura di). Letture di paesaggi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2012). Le colture \u201cminori\u201d nel paesaggio agrario",
        "dell\u2019Umbria. In: Papa C. (a cura di). Letture di paesaggi. p. 181-204,",
        "Milano:Guerini e associati, ISBN: 9788862503433"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-146",
        "titolo": "La Via Lauretana nella cartografia storica (tratto Umbro-Marchigiano)",
        "ISBN": [
          "9788846735744"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846735744",
        "opera": "E. Falqui, D. Galeotti, M.T. Idone, S. Minichino, C. Serenelli. Camminare il paesaggio. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Melelli, F. Fatichenti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Melelli, F. Fatichenti (2012). La Via Lauretana nella cartografia storica",
        "(tratto Umbro-Marchigiano). In: E. Falqui, D. Galeotti, M.T. Idone, S.",
        "Minichino, C. Serenelli. Camminare il paesaggio. p. 133-146, PISA:ETS,",
        "ISBN: 9788846735744"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "81-102",
        "titolo": "Conditionnement et commercialisation du vin en Italie Centrale",
        "ISBN": [
          "9782351560778"
        ],
        "csp": "F\u00e9ret, ISBN: 9782351560778, Bordeaux, 25-27 juin 2009",
        "opera": "Vendre le vin de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2012). Conditionnement et commercialisation du",
        "vin en Italie Centrale. In: Vendre le vin de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours. p. 81-102,",
        "F\u00e9ret, ISBN: 9782351560778, Bordeaux, 25-27 juin 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-100",
        "titolo": "Biodiversit\u00e0 e cultura nella certificazione dei prodotti agroalimentari. Studi e ricerche per il Farro della Valnerina DOP. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788890642104"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, ISBN: 9788890642104",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fatichenti F. (2012). Biodiversit\u00e0 e cultura nella certificazione dei prodotti",
        "agroalimentari. Studi e ricerche per il Farro della Valnerina DOP. vol. 1, p.",
        "1-100, PERUGIA:Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, ISBN: 9788890642104"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La gestione dei rifiuti solidi urbani. L\u2019Umbria fra progressi e ritardi",
        "ISSN": [
          "1885-0138"
        ],
        "journal": "ESPACIO Y TIEMPO",
        "csp": "vol. 25, p. 97-124, ISSN: 1885-0138",
        "anno": "2011",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2011). La gestione dei rifiuti solidi urbani. L\u2019Umbria",
        "fra progressi e ritardi. ESPACIO Y TIEMPO, vol. 25, p. 97-124, ISSN:",
        "1885-0138"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Geografia e rappresentazione cartografica: un rapporto ancora oggi inscindibile",
        "ISSN": [
          "0392-8713"
        ],
        "journal": "ANNALI DI RICERCHE E STUDI DI GEOGRAFIA",
        "csp": "vol. 66-67, p. 17-30, ISSN: 0392-8713",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fatichenti F. (2011). Geografia e rappresentazione cartografica: un",
        "rapporto ancora oggi inscindibile. ANNALI DI RICERCHE E STUDI DI",
        "GEOGRAFIA, vol. 66-67, p. 17-30, ISSN: 0392-8713"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-180",
        "titolo": "Le Strade del Vino in Umbria. Itinerari turistici per lo sviluppo locale",
        "ISBN": [
          "9788855531658"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531658",
        "opera": "Cannizzaro S. (a cura di). Per una Geografia del turismo. Ricerche e casi di studio in Italia. vol. 58, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fatichenti F. (2011). Le Strade del Vino in Umbria. Itinerari turistici per lo",
        "sviluppo locale. In: Cannizzaro S. (a cura di). Per una Geografia del",
        "turismo. Ricerche e casi di studio in Italia. vol. 58, p. 165-180,",
        "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531658"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-23",
        "titolo": "L\u2019Italia nella cartografia storica dal XV secolo all\u2019Unit\u00e0. Sintesi per un catalogo",
        "ISBN": [
          "9788888802459"
        ],
        "csp": "FOLIGNO:Editoriale Umbra, ISBN: 9788888802459",
        "opera": "Ronca F., Sorbini A., Volpini A. (a cura di). Carte d\u2019Italia 1482-1861. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fatichenti F. (2011). L\u2019Italia nella cartografia storica dal XV secolo all\u2019Unit\u00e0.",
        "Sintesi per un catalogo. In: Ronca F., Sorbini A., Volpini A. (a cura di).",
        "Carte d\u2019Italia 1482-1861. p. 13-23, FOLIGNO:Editoriale Umbra, ISBN:",
        "9788888802459"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-139",
        "titolo": "Le presumibili conseguenze della riforma del Mercato Comune vitivinicolo. Considerazioni sul caso dell\u2019Umbria",
        "ISBN": [
          "9788888692722"
        ],
        "csp": "GENOVA:Brigati, ISBN: 9788888692722",
        "opera": "Viganoni L. (a cura di). A Pasquale Coppola. Raccolta di scritti. vol. I, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fatichenti F. (2011). Le presumibili conseguenze della riforma del Mercato",
        "Comune vitivinicolo. Considerazioni sul caso dell\u2019Umbria. In: Viganoni L. (a",
        "cura di). A Pasquale Coppola. Raccolta di scritti. vol. I, p. 127-139,",
        "GENOVA:Brigati, ISBN: 9788888692722"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-185",
        "titolo": "Sagre e altre manifestazioni locali in Umbria: espressioni di identit\u00e0 territoriale?",
        "ISBN": [
          "9788861346437"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788861346437",
        "opera": "Banini T. (a cura di). Mosaici identitari. Dagli Italiani a Vancouver alla kreppa islandese. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2011). Sagre e altre manifestazioni locali in",
        "Umbria: espressioni di identit\u00e0 territoriale?. In: Banini T. (a cura di). Mosaici",
        "identitari. Dagli Italiani a Vancouver alla kreppa islandese. p. 169-185,",
        "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788861346437"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "41-49",
        "titolo": "Rinasce l\u2019agricoltura urbana. Un tema di significativa valenza nella didattica della Geografia",
        "ISBN": [
          "9788860875228"
        ],
        "csp": "Firenze:Le Lettere, ISBN: 9788860875228",
        "opera": "Stoppa M. (a cura di). Dalla dissoluzione dei confini alle Euroregioni. Le sfide dell\u2019innovazione didattica permanente. Trieste, 15-21 ottobre 2008, vol. II, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fatichenti F. (2011). Rinasce l\u2019agricoltura urbana. Un tema di significativa",
        "valenza nella didattica della Geografia. In: Stoppa M. (a cura di). Dalla",
        "dissoluzione dei confini alle Euroregioni. Le sfide dell\u2019innovazione didattica",
        "permanente. Trieste, 15-21 ottobre 2008, vol. II, p. 41-49, Firenze:Le",
        "Lettere, ISBN: 9788860875228"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "225-231",
        "titolo": "Specificit\u00e0 e obiettivi della cooperazione interregionale umbro-polacca, con particolare riguardo al comparto agroalimentare",
        "ISBN": [
          "9788855530408"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530408",
        "opera": "Di Blasi A. (a cura di). Atti XXX Congresso Geografico Italiano. Firenze, 10-12 settembre 2008, vol. II, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fatichenti F. (2011). Specificit\u00e0 e obiettivi della cooperazione interregionale",
        "umbro-polacca, con particolare riguardo al comparto agroalimentare. In: Di",
        "Blasi A. (a cura di). Atti XXX Congresso Geografico Italiano. Firenze, 10-12",
        "settembre 2008, vol. II, p. 225-231, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530408"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "275-296",
        "titolo": "Les constructions des territoires du vin dans l\u2019Italie du Centre pendant ces cinquante derni\u00e8res ann\u00e9es, avec une attention particuli\u00e8re pour l\u2019Ombrie",
        "ISBN": [
          "9782364410015"
        ],
        "csp": "Editions Universitaires de Dijon, ISBN: 9782364410015, Dijon, 13-15 novembre 2008",
        "opera": "Wolikow S., Jacquet O. (dirs.). Territoires et terroirs du vin du XVIIIe au XXIe si\u00e8cles. Approche internationale d\u2019une construction historique. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2011). Les constructions des territoires du vin dans",
        "l\u2019Italie du Centre pendant ces cinquante derni\u00e8res ann\u00e9es, avec une",
        "attention particuli\u00e8re pour l\u2019Ombrie. In: Wolikow S., Jacquet O. (dirs.).",
        "Territoires et terroirs du vin du XVIIIe au XXIe si\u00e8cles. Approche",
        "internationale d\u2019une construction historique. p. 275-296, Editions",
        "Universitaires de Dijon, ISBN: 9782364410015, Dijon, 13-15 novembre",
        "2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualit\u00e0 e multifunzionalit\u00e0 dell\u2019agricoltura in Umbria: elementi per un bilancio",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 117, p. 127-156, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2010",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2010). Qualit\u00e0 e multifunzionalit\u00e0 dell\u2019agricoltura in",
        "Umbria: elementi per un bilancio. RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA, vol.",
        "117, p. 127-156, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso una reintroduzione della coltura della canapa (Cannabis sativa) nell\u2019Umbria sud-orientale",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 35-36, p. 154-160, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2010",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fatichenti F. (2010). Verso una reintroduzione della coltura della canapa",
        "(Cannabis sativa) nell\u2019Umbria sud-orientale. GEOTEMA, vol. 35-36, p.",
        "154-160, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "t.",
        "titolo": "Il territorio di Torchiagina (Assisi). Lineamenti geografici e problemi ambientali",
        "ISBN": [
          "9788895331157"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Deputazione di storia patria per l'Umbria, ISBN: 9788895331157",
        "opera": "Nico Ottaviani M.G. (a cura). Da \"Clasina\" a Torchiagina. Un luogo del territorio di Assisi e la sua storia. p. 1-16+8 tavv. f",
        "anno": "2010",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fatichenti F. (2010). Il territorio di Torchiagina (Assisi). Lineamenti",
        "geografici e problemi ambientali. In: Nico Ottaviani M.G. (a cura). Da",
        "\"Clasina\" a Torchiagina. Un luogo del territorio di Assisi e la sua storia. p.",
        "1-16+8 tavv. f. t., PERUGIA:Deputazione di storia patria per l'Umbria, ISBN:",
        "9788895331157"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "291-298",
        "titolo": "Luoghi magici e infernali dei Monti Sibillini. Una ricognizione attraverso la toponomastica",
        "ISBN": [
          "9788890408311"
        ],
        "csp": "URBINO:Universit\u00e0 degli Studi di Urbino, ISBN: 9788890408311",
        "opera": "Persi P. (a cura di). Territori Emotivi. Geografie Emozionali. Fano, 4-6 settembre 2009, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fatichenti F. (2010). Luoghi magici e infernali dei Monti Sibillini. Una",
        "ricognizione attraverso la toponomastica. In: Persi P. (a cura di). Territori",
        "Emotivi. Geografie Emozionali. Fano, 4-6 settembre 2009, p. 291-298,",
        "URBINO:Universit\u00e0 degli Studi di Urbino, ISBN: 9788890408311"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-544",
        "titolo": "Architettura e paesaggio rurale in Umbria. Tradizione e contemporaneit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788889398593"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Quattroemme, ISBN: 9788889398593",
        "anno": "2010",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F., Sargolini M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Melelli A., Fatichenti F., Sargolini M. (2010). Architettura e paesaggio rurale",
        "in Umbria. Tradizione e contemporaneit\u00e0. p. 1-544,",
        "PERUGIA:Quattroemme, ISBN: 9788889398593"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "163-175",
        "titolo": "Foreign Immigration in Umbria, with Special Reference to the Case of Perugia",
        "ISBN": [
          "9788888692470"
        ],
        "csp": "ROMA:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 9788888692470",
        "opera": "Morri R., Pesaresi C. (a cura di). Migration and Citizenship: the Role of the Metropolis in the European Union Process of Enlargement. Rome, 22 june 2007, vol. 20, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2009). Foreign Immigration in Umbria, with Special",
        "Reference to the Case of Perugia. In: Morri R., Pesaresi C. (a cura di).",
        "Migration and Citizenship: the Role of the Metropolis in the European Union",
        "Process of Enlargement. Rome, 22 june 2007, vol. 20, p. 163-175,",
        "ROMA:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 9788888692470"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "662-668",
        "titolo": "Cultural heritage in Serbia. Cooperazione internazionale, ricostruzione, salvaguardia ",
        "ISBN": [
          "9788890408304"
        ],
        "csp": "Pollenza:Universit\u00e0 degli Studi di Urbino, ISBN: 9788890408304",
        "opera": "Persi P. (a cura di). Territori contesi. Campi del sapere, identit\u00e0 locali, istituzioni, progettualit\u00e0 paesaggistica. Atti IV Convegno Internazionale Beni Culturali. Pollenza, 11-13 luglio 2008, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fatichenti F. (2009). Cultural heritage in Serbia. Cooperazione",
        "internazionale, ricostruzione, salvaguardia . In: Persi P. (a cura di). Territori",
        "contesi. Campi del sapere, identit\u00e0 locali, istituzioni, progettualit\u00e0",
        "paesaggistica. Atti IV Convegno Internazionale Beni Culturali. Pollenza,",
        "11-13 luglio 2008, p. 662-668, Pollenza:Universit\u00e0 degli Studi di Urbino,",
        "ISBN: 9788890408304"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "335-346",
        "titolo": "L\u2019agroenergia: una minaccia per la biodiversit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788890353116"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, ISBN: 9788890353116",
        "opera": "Castiello N. (a cura di). Scritti in onore di Carmelo Formica. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fatichenti F. (2008). L\u2019agroenergia: una minaccia per la biodiversit\u00e0. In:",
        "Castiello N. (a cura di). Scritti in onore di Carmelo Formica. p. 335-346,",
        "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, ISBN: 9788890353116"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-254",
        "titolo": "Il Fiume Tevere",
        "ISBN": [
          "9788887822540"
        ],
        "csp": "GENOVA:Brigati, ISBN: 9788887822540",
        "opera": "Grillotti Di Giacomo M.G. (a cura di). Atlante Tematico delle acque d'Italia. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2008). Il Fiume Tevere. In: Grillotti Di Giacomo",
        "M.G. (a cura di). Atlante Tematico delle acque d'Italia. p. 247-254,",
        "GENOVA:Brigati, ISBN: 9788887822540"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "428-430",
        "titolo": "Il patrimonio idrominerale e idrotermale; I nodi cruciali di una relazione complessa",
        "ISBN": [
          "9788887822540"
        ],
        "csp": "GENOVA:Brigati, ISBN: 9788887822540",
        "opera": "Grillotti Di Giacomo M.G. (a cura di). Atlante tematico delle acque d\u2019Italia. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fatichenti F. (2008). Il patrimonio idrominerale e idrotermale; I nodi cruciali",
        "di una relazione complessa. In: Grillotti Di Giacomo M.G. (a cura di).",
        "Atlante tematico delle acque d\u2019Italia. p. 428-430, GENOVA:Brigati, ISBN:",
        "9788887822540"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "645-652",
        "titolo": "In situ conservation of landraces in Umbrian mountain",
        "ISBN": [
          "9789295027107"
        ],
        "csp": "GENOVA:Brigati, ISBN: 9789295027107",
        "opera": "Bryant C.R., Grillotti Di Giacomo M.G. (eds.). Ge.Co.Agri. Landitaly quality agriculture historical heritage and environmental resources for the integrated development of territories. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fatichenti F. (2007). In situ conservation of landraces in Umbrian mountain.",
        "In: Bryant C.R., Grillotti Di Giacomo M.G. (eds.). Ge.Co.Agri. Landitaly",
        "quality agriculture historical heritage and environmental resources for the",
        "integrated development of territories. p. 645-652, GENOVA:Brigati, ISBN:",
        "9789295027107"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "471-486",
        "titolo": "\u00ab Comunanze agrarie \u00bb et droits d\u2019usage en Ombrie. Propositions pour de nouveaux r\u00f4les,",
        "ISBN": [
          "9782845163416"
        ],
        "csp": "CLERMONT-FERRAND:Presses Universitaires Blaise Pascal, ISBN: 9782845163416",
        "opera": "Charbonnier P., Couturier P., Follain A., Fournier P. (sous la direction de). Les espaces collectifs et d\u2019utilisation dans les campagnes. XIe-XXIe si\u00e8cle. Clermont-Ferrand, 15-17 mars 2004, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2007). \u00ab Comunanze agrarie \u00bb et droits d\u2019usage en",
        "Ombrie. Propositions pour de nouveaux r\u00f4les,. In: Charbonnier P.,",
        "Couturier P., Follain A., Fournier P. (sous la direction de). Les espaces",
        "collectifs et d\u2019utilisation dans les campagnes. XIe-XXIe si\u00e8cle.",
        "Clermont-Ferrand, 15-17 mars 2004, p. 471-486,",
        "CLERMONT-FERRAND:Presses Universitaires Blaise Pascal, ISBN:",
        "9782845163416"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "675-685",
        "titolo": "Fonti letterarie e iconografiche per la individuazione di \u201cconi visuali\u201d nella provincia di Terni ",
        "ISBN": [
          "9788895665054"
        ],
        "csp": "Fano:Grapho, ISBN: 9788895665054",
        "opera": "Persi P. (a cura di). Recondita armonia. Il paesaggio tra progetto e governo del territorio. III Convegno Internazionale Beni culturali. Urbino, 5-7 ottobre 2006, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fatichenti F. (2007). Fonti letterarie e iconografiche per la individuazione di",
        "\u201cconi visuali\u201d nella provincia di Terni . In: Persi P. (a cura di). Recondita",
        "armonia. Il paesaggio tra progetto e governo del territorio. III Convegno",
        "Internazionale Beni culturali. Urbino, 5-7 ottobre 2006, p. 675-685,",
        "Fano:Grapho, ISBN: 9788895665054"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "891-910",
        "titolo": "Elementi di toponomastica relativi alle acque stagnanti in Umbria",
        "ISBN": [
          "9788849820508"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 9788849820508",
        "opera": "Aversano V. (a cura di). Toponimi e Antroponimi: beni-documento e spie di identit\u00e0 per la lettura, la didattica e il governo del territorio. Vietri sul Mare, 14-16 novembre 2002, vol. 10, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fatichenti F. (2007). Elementi di toponomastica relativi alle acque stagnanti",
        "in Umbria. In: Aversano V. (a cura di). Toponimi e Antroponimi:",
        "beni-documento e spie di identit\u00e0 per la lettura, la didattica e il governo del",
        "territorio. Vietri sul Mare, 14-16 novembre 2002, vol. 10, p. 891-910,",
        "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 9788849820508"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "617-624",
        "titolo": "Il turismo in Umbria dopo l\u2019\u201cUndici Settembre\u201d, con particolare riferimento al Comprensorio di Terni ",
        "ISBN": [
          "9788855528764"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron, ISBN: 9788855528764",
        "opera": "Campione G., Farinelli F., Santoro Lezzi C. (a cura di). Scritti per Alberto Di Blasi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fatichenti F. (2006). Il turismo in Umbria dopo l\u2019\u201cUndici Settembre\u201d, con",
        "particolare riferimento al Comprensorio di Terni . In: Campione G., Farinelli",
        "F., Santoro Lezzi C. (a cura di). Scritti per Alberto Di Blasi. p. 617-624,",
        "Bologna:Patron, ISBN: 9788855528764"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-122",
        "titolo": "L\u2019insegnamento della Geografia nella Scuola di Specializzazione per Insegnanti di Scuola Secondaria. Riflessioni e valutazioni relative all\u2019esperienza maturata nell\u2019Ateneo perugino (1999-2004) ",
        "ISBN": [
          "9788855528917"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855528917",
        "opera": "Salgaro S. (a cura di). Scritti in onore di Roberto Bernardi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2006). L\u2019insegnamento della Geografia nella",
        "Scuola di Specializzazione per Insegnanti di Scuola Secondaria. Riflessioni",
        "e valutazioni relative all\u2019esperienza maturata nell\u2019Ateneo perugino",
        "(1999-2004) . In: Salgaro S. (a cura di). Scritti in onore di Roberto Bernardi.",
        "p. 103-122, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855528917"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1267-1328",
        "titolo": "L'utilizzazione del suolo ",
        "ISBN": [
          "9788889398166"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Quattroemme, ISBN: 9788889398166",
        "opera": "Melelli A. (a cura di). H. Desplanques, Campagne umbre. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2006). L'utilizzazione del suolo . In: Melelli A. (a",
        "cura di). H. Desplanques, Campagne umbre. p. 1267-1328,",
        "PERUGIA:Quattroemme, ISBN: 9788889398166"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1329-1365",
        "titolo": "L\u2019uomo abitante ",
        "ISBN": [
          "9788889398166"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Quattroemme, ISBN: 9788889398166",
        "opera": "Melelli A. (a cura di). H. Desplanques, Campagne umbre. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2006). L\u2019uomo abitante . In: Melelli A. (a cura di).",
        "H. Desplanques, Campagne umbre. p. 1329-1365,",
        "PERUGIA:Quattroemme, ISBN: 9788889398166"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1325-1344",
        "titolo": "Le acque nelle aree di attivit\u00e0 estrattiva dismesse: forme attuali e proposte d\u2019uso e valorizzazione. Esempi dall\u2019Umbria",
        "ISBN": [
          "9788887822267"
        ],
        "csp": "GENOVA:Brigati, ISBN: 9788887822267",
        "opera": "Grillotti Di Giacomo M.G. (a cura di). Geografie dell\u2019acqua. La gestione di una risorsa fondamentale per la costruzione del territorio. Rieti, 5-7 dicembre 2003, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2006). Le acque nelle aree di attivit\u00e0 estrattiva",
        "dismesse: forme attuali e proposte d\u2019uso e valorizzazione. Esempi",
        "dall\u2019Umbria. In: Grillotti Di Giacomo M.G. (a cura di). Geografie dell\u2019acqua.",
        "La gestione di una risorsa fondamentale per la costruzione del territorio.",
        "Rieti, 5-7 dicembre 2003, p. 1325-1344, GENOVA:Brigati, ISBN:",
        "9788887822267"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Trasimeno e l\u2019agricoltura: proposte per un ecolago",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 108, p. 333-346, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2001",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fatichenti F. (2001). Il Trasimeno e l\u2019agricoltura: proposte per un ecolago.",
        "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA, vol. 108, p. 333-346, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-326",
        "titolo": "Ambiente, agricoltura e paesaggio nell\u2019Umbria appenninica . p",
        "ISBN": [
          "9788849502107"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849502107",
        "anno": "2001",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fatichenti F. (2001). Ambiente, agricoltura e paesaggio nell\u2019Umbria",
        "appenninica . p. 1-326, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849502107"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il patrimonio agroalimentare fra tradizione e istituzionalizzazione. Il caso di Montepulciano",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 122, p. 217-234, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fatichenti F., Fiorillo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fatichenti F., Fiorillo A. (2015). Il patrimonio agroalimentare fra tradizione e",
        "istituzionalizzazione. Il caso di Montepulciano. RIVISTA GEOGRAFICA",
        "ITALIANA, vol. 122, p. 217-234, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Montefalco. R\u00e9cup\u00e9ration et valorisation d\u2019une identit\u00e9 vinicole",
        "ISSN": [
          "1760-5296"
        ],
        "journal": "TERRITOIRES DU VIN",
        "csp": "p. 1-11, ISSN: 1760-5296",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Fatichenti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Fatichenti (2014). Montefalco. R\u00e9cup\u00e9ration et valorisation d\u2019une identit\u00e9",
        "vinicole. TERRITOIRES DU VIN, p. 1-11, ISSN: 1760-5296"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-320",
        "titolo": "La production laiti\u00e8re et fromag\u00e8re en Italie: sp\u00e9cifit\u00e9s r\u00e9gionales, probl\u00e8mes, perspectives",
        "ISBN": [
          "9782845166165"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782845166165",
        "opera": "Les reconfigurations r\u00e9centes des fili\u00e8res laiti\u00e8res en France et en Europe. vol. 31, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Melelli, D. Castagnoli, F. Fatichenti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Melelli, D. Castagnoli, F. Fatichenti (2013). La production laiti\u00e8re et",
        "fromag\u00e8re en Italie: sp\u00e9cifit\u00e9s r\u00e9gionales, probl\u00e8mes, perspectives. In: Les",
        "reconfigurations r\u00e9centes des fili\u00e8res laiti\u00e8res en France et en Europe. vol.",
        "31, p. 293-320, ISBN: 9782845166165"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "355-387",
        "titolo": "L\u2019Umbria del Seicento tra cartografia e storiografia",
        "ISBN": [
          "9788867280063"
        ],
        "csp": "Roma:Roma : Viella,, ISBN: 9788867280063",
        "opera": "T. Cali\u00f2, M. Duranti e R. Michetti (a cura di). Italia sacra. Le raccolte di vite dei santi e l\u2019inventio delle regioni (secc. XV-XVIII). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.Melelli, F.Fatichenti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Melelli, F.Fatichenti (2013). L\u2019Umbria del Seicento tra cartografia e",
        "storiografia. In: T. Cali\u00f2, M. Duranti e R. Michetti (a cura di). Italia sacra. Le",
        "raccolte di vite dei santi e l\u2019inventio delle regioni (secc. XV-XVIII). p.",
        "355-387, Roma:Roma : Viella,, ISBN: 9788867280063"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-454",
        "titolo": "L'Umbria dei mulini ad acqua. p",
        "ISBN": [
          "9788889398760"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Quattroemme, ISBN: 9788889398760",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.Melelli, F.Fatichenti, G. Cangi, R. Goracci, R. Rossi, B. Sperandio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.Melelli, F.Fatichenti, G. Cangi, R. Goracci, R. Rossi, B. Sperandio (2013).",
        "L'Umbria dei mulini ad acqua. p. 1-454, PERUGIA:Quattroemme, ISBN:",
        "9788889398760"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019immigrazione straniera a Perugia. Aspetti quantitativo-distributivi e cenni sulle principali criticit\u00e0. SEMESTRALE DI STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-5218"
        ],
        "journal": "XXIV",
        "csp": "p. 5-26, ISSN: 1125-5218",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fatichenti F. (2012). L\u2019immigrazione straniera a Perugia. Aspetti",
        "quantitativo-distributivi e cenni sulle principali criticit\u00e0. SEMESTRALE DI",
        "STUDI E RICERCHE DI GEOGRAFIA, vol. XXIV, p. 5-26, ISSN: 1125-5218"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "81-102",
        "titolo": "Conditionnement et commercialisation du vin en Italie Centrale",
        "ISBN": [
          "9782351560778"
        ],
        "csp": "F\u00e9ret, ISBN: 9782351560778, Bordeaux, 25-27 juin 2009",
        "opera": "Vendre le vin de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2012). Conditionnement et commercialisation du",
        "vin en Italie Centrale. In: Vendre le vin de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours. p. 81-102,",
        "F\u00e9ret, ISBN: 9782351560778, Bordeaux, 25-27 juin 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-100",
        "titolo": "Biodiversit\u00e0 e cultura nella certificazione dei prodotti agroalimentari. Studi e ricerche per il Farro della Valnerina DOP. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788890642104"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, ISBN: 9788890642104",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fatichenti F. (2012). Biodiversit\u00e0 e cultura nella certificazione dei prodotti",
        "agroalimentari. Studi e ricerche per il Farro della Valnerina DOP. vol. 1, p.",
        "1-100, PERUGIA:Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, ISBN: 9788890642104"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "275-296",
        "titolo": "Les constructions des territoires du vin dans l\u2019Italie du Centre pendant ces cinquante derni\u00e8res ann\u00e9es, avec une attention particuli\u00e8re pour l\u2019Ombrie",
        "ISBN": [
          "9782364410015"
        ],
        "csp": "Editions Universitaires de Dijon, ISBN: 9782364410015, Dijon, 13-15 novembre 2008",
        "opera": "Wolikow S., Jacquet O. (dirs.). Territoires et terroirs du vin du XVIIIe au XXIe si\u00e8cles. Approche internationale d\u2019une construction historique. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2011). Les constructions des territoires du vin dans",
        "l\u2019Italie du Centre pendant ces cinquante derni\u00e8res ann\u00e9es, avec une",
        "attention particuli\u00e8re pour l\u2019Ombrie. In: Wolikow S., Jacquet O. (dirs.).",
        "Territoires et terroirs du vin du XVIIIe au XXIe si\u00e8cles. Approche",
        "internationale d\u2019une construction historique. p. 275-296, Editions",
        "Universitaires de Dijon, ISBN: 9782364410015, Dijon, 13-15 novembre",
        "2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualit\u00e0 e multifunzionalit\u00e0 dell\u2019agricoltura in Umbria: elementi per un bilancio",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 117, p. 127-156, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2010",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2010). Qualit\u00e0 e multifunzionalit\u00e0 dell\u2019agricoltura in",
        "Umbria: elementi per un bilancio. RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA, vol.",
        "117, p. 127-156, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-544",
        "titolo": "Architettura e paesaggio rurale in Umbria. Tradizione e contemporaneit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788889398593"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Quattroemme, ISBN: 9788889398593",
        "anno": "2010",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F., Sargolini M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Melelli A., Fatichenti F., Sargolini M. (2010). Architettura e paesaggio rurale",
        "in Umbria. Tradizione e contemporaneit\u00e0. p. 1-544,",
        "PERUGIA:Quattroemme, ISBN: 9788889398593"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "471-486",
        "titolo": "\u00ab Comunanze agrarie \u00bb et droits d\u2019usage en Ombrie. Propositions pour de nouveaux r\u00f4les,",
        "ISBN": [
          "9782845163416"
        ],
        "csp": "CLERMONT-FERRAND:Presses Universitaires Blaise Pascal, ISBN: 9782845163416",
        "opera": "Charbonnier P., Couturier P., Follain A., Fournier P. (sous la direction de). Les espaces collectifs et d\u2019utilisation dans les campagnes. XIe-XXIe si\u00e8cle. Clermont-Ferrand, 15-17 mars 2004, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2007). \u00ab Comunanze agrarie \u00bb et droits d\u2019usage en",
        "Ombrie. Propositions pour de nouveaux r\u00f4les,. In: Charbonnier P.,",
        "Couturier P., Follain A., Fournier P. (sous la direction de). Les espaces",
        "collectifs et d\u2019utilisation dans les campagnes. XIe-XXIe si\u00e8cle.",
        "Clermont-Ferrand, 15-17 mars 2004, p. 471-486,",
        "CLERMONT-FERRAND:Presses Universitaires Blaise Pascal, ISBN:",
        "9782845163416"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "643-658",
        "titolo": "Mutations r\u00e9centes et perspectives de d\u00e9veloppement de la montagne ombrienne",
        "ISBN": [
          "2845162251"
        ],
        "csp": "CLERMONT-FERRAND:Presses Universitaires Blaise Pascal, ISBN: 2845162251",
        "opera": "CERAMAC. Crises et mutations des agricultures de montagne. Clermont-Ferrand, 12-13 d\u00e9cembre 2002, vol. 20, p",
        "anno": "2003",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2003). Mutations r\u00e9centes et perspectives de",
        "d\u00e9veloppement de la montagne ombrienne. In: CERAMAC. Crises et",
        "mutations des agricultures de montagne. Clermont-Ferrand, 12-13",
        "d\u00e9cembre 2002, vol. 20, p. 643-658, CLERMONT-FERRAND:Presses",
        "Universitaires Blaise Pascal, ISBN: 2845162251"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-326",
        "titolo": "Ambiente, agricoltura e paesaggio nell\u2019Umbria appenninica . p",
        "ISBN": [
          "9788849502107"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849502107",
        "anno": "2001",
        "autori": "Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fatichenti F. (2001). Ambiente, agricoltura e paesaggio nell\u2019Umbria",
        "appenninica . p. 1-326, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849502107"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "R\u00e9actualisation d\u2019une technique traditionnelle d\u2019am\u00e9nagement fluvial en Ombrie (Italie centrale): les champs d\u2019inondation",
        "ISSN": [
          "1627-4873"
        ],
        "journal": "G\u00c9OCARREFOUR",
        "csp": "vol. 75, p. 383-390, ISSN: 1627-4873",
        "anno": "2000",
        "autori": "Melelli A., Fatichenti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melelli A., Fatichenti F. (2000). R\u00e9actualisation d\u2019une technique",
        "traditionnelle d\u2019am\u00e9nagement fluvial en Ombrie (Italie centrale): les champs",
        "d\u2019inondation. G\u00c9OCARREFOUR, vol. 75, p. 383-390, ISSN: 1627-4873"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "2227",
    "nome": "FATICHENTI Fabio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore della collana di monografie scientifiche \"Culture Territori Linguaggi\", dotata di procedura di peer review (in conformit\u00e0 agli standard stabiliti da Thomson ISI). Editore: Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (www.ctl.unipg.it)",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato dei referee della rivista \"J-Reading - Journal of Research and Didactics in Geography\" (classe A - Anvur).",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato dei referee della rivista \"Semestrale di Studi e Ricerche di Geografia\" (classe A - Anvur).",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cLa conservazione delle risorse genetiche agrarie: saperi, tecniche, usi e conflitti sociali\u201d, Giornate di Studio (Perugia, 16-18 settembre 1997). RELAZIONE PUBBLICATA: La Geografia di fronte agli studi e alle ricerche sulla biodiversit\u00e0, in A. Melelli et al. (a cura di), \u201cLa conservazione delle risorse genetiche agrarie: saperi, tecniche, usi e conflitti sociali\u201d, Atti delle Giornate di Studio (Perugia, 16-18 settembre 1997), Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, 1997, pp. 93-101 (in collaborazione con A. Melelli).",
        "periodo": "dal 16-09-1997 al 18-09-1997"
      },
      {
        "content": "\u201cSicilia tra Europa e Mediterraneo\u201d. XL Convegno Nazionale dell\u2019AIIG (Messina, 18-21 ottobre 1997). RELAZIONE PUBBLICATA: La biodiversit\u00e0 nella ricerca geografica. Indagini nel versante sud-occidentale dei Monti Sibillini, \u201cQuaderni dell\u2019Istituto Policattedra di Geografia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, 18 (1996), pp. 125-165.",
        "periodo": "dal 18-10-1997 al 21-10-1997"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019importanza sociale ed economica di un\u2019efficiente gestione del sistema dei Parchi e delle Aree protette\u201d, Conferenza Internazionale (Sassari, 29 aprile-1 maggio 1999). RELAZIONE PUBBLICATA: Parchi regionali fra consenso sociale e sviluppo locale. Il problema della salvaguardia ambientale in Valnerina, in P. Brandis (a cura di), \u201cL\u2019importanza sociale ed economica di un\u2019efficiente gestione del sistema dei Parchi e delle Aree protette\u201d, Atti della Conferenza Internazionale (Sassari, 29 aprile-1 maggio 1999), Genova, Brigati, 2001, pp. 195-218 (in collaborazione con A. Melelli).",
        "periodo": "dal 29-04-1999 al 01-05-1999"
      },
      {
        "content": "\u201cI Parchi in Italia. Problemi e prospettive\u201d, Societ\u00e0 di Studi Geografici (Pisa, 24-25 settembre 1999). RELAZIONE PUBBLICATA: Il Trasimeno e l\u2019agricoltura: proposte per un ecolago, \u201cRivista Geografica Italiana\u201d, 108 (2001), pp. 333-346.",
        "periodo": "dal 24-09-1999 al 25-09-1999"
      },
      {
        "content": "XXVIII Congresso Geografico Italiano (Roma, 18-22 giugno 2000). PUBBLICAZIONE: Per una integrazione mondiale delle politiche agricole, con particolare riguardo allo sfruttamento delle risorse fitogenetiche nel Terzo Mondo, Atti del XXVIII Congresso Geografico Italiano (Roma, 18-22 giugno 2000), Roma, Edigeo, 2003, pp. 1695-1707.",
        "periodo": "dal 18-06-2000 al 22-06-2000"
      },
      {
        "content": "\u201cChiare, fresche e dolci acque. Le sorgenti nell\u2019esperienza odeporica e nella storia del territorio\u201d, Convegno di Studi (San Gemini, 18-20 ottobre 2000). RELAZIONE PUBBLICATA: Le sorgenti dell\u2019Umbria. Distribuzione, caratteristiche fisiche, aspetti storico-geografici, in C. Masetti (a cura di), \u201cChiare, fresche e dolci acque. Le sorgenti nell\u2019esperienza odeporica e nella storia del territorio\u201d, Atti del Convegno di Studi (San Gemini, 18-20 ottobre 2000), Genova, Brigati, 2001, pp. 779-797 (in collaborazione con A. Melelli).",
        "periodo": "dal 18-10-2000 al 20-10-2000"
      },
      {
        "content": "\u201cBeni Culturali Territoriali Regionali. Siti, ville e sedi rurali di residenza, culto, lavoro tra ricerca e didattica\u201d, Convegno di Studi (Urbino, 27-29 settembre 2001). RELAZIONE PUBBLICATA: Recupero e valorizzazione dei centri storici minori dell\u2019Amerino, in P. PERSI (a cura di), \u201cBeni Culturali Territoriali Regionali. Siti, ville e sedi rurali di residenza, culto, lavoro tra ricerca e didattica\u201d, Atti del Convegno di Studi (Urbino, 27-29 settembre 2001), vol. II, Universit\u00e0 di Urbino-Agei-Aiig, 2002, pp. 11-24.",
        "periodo": "dal 27-09-2001 al 29-09-2001"
      },
      {
        "content": "\u201cToponimi e Antroponimi: beni-documento e spie di identit\u00e0 per la lettura, la didattica e il governo del territorio\u201d, Convegno Internazionale di Studi (Salerno-Vietri, 14-16 novembre 2002). RELAZIONE PUBBLICATA: Elementi di toponomastica relativi alle acque stagnanti in Umbria, in V. Aversano (a cura di), \u201cToponimi e Antroponimi: beni-documento e spie di identit\u00e0 per la lettura, la didattica e il governo del territorio\u201d, tomo II, Soveria Mannelli (Catanzaro), Rubbettino, 2007, pp. 891-910.",
        "periodo": "dal 14-11-2002 al 16-11-2002"
      },
      {
        "content": "\u201cCrises et mutations des agricultures de montagne\u201d, Colloque international en hommage au Professeur C. Mignon (Clermont-Ferrand, 12-13 d\u00e9cembre 2002). RELAZIONE PUBBLICATA: Mutations r\u00e9centes et perspectives de d\u00e9veloppement de la montagne ombrienne, in \u201cCrises et mutations des agricultures de montagne\u201d, Colloque international en hommage au Professeur C. Mignon, Clermont-Ferrand, Presses Universitaires Blaise Pascal, 2003, pp. 643-658 (in collaborazione con A. Melelli).",
        "periodo": "dal 12-12-2002 al 13-12-2002"
      },
      {
        "content": "II Convegno Nazionale sui Beni Culturali (Treia, 6-8 giugno 2003). RELAZIONE PUBBLICATA: Villa Boccaglione: un caso di studio dalla Valle Umbra settentrionale, in P. Persi (a cura di), \u201cMia diletta quiete\u201d, Atti del II Convegno Nazionale sui Beni Culturali (Treia, 6-8 giugno 2003), Pollenza, Tipografia S. Giuseppe, 2003, pp. 191-198.",
        "periodo": "dal 06-06-2003 al 08-06-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cGeografie dell\u2019acqua. La gestione di una risorsa fondamentale per la costruzione del territorio\u201d, Convegno Internazionale (Rieti, 5-7 dicembre 2003). RELAZIONE PUBBLICATA: Le acque nelle aree di attivit\u00e0 estrattiva dismesse: forme attuali e proposte d\u2019uso e valorizzazione. Esempi dall\u2019Umbria, in M. G. Grillotti Di Giacomo e L. Mastroberardino (a cura di), \u201cGeografie dell\u2019acqua. La gestione di una risorsa fondamentale per la costruzione del territorio\u201d, Atti del Convegno Internazionale (Rieti, 5-7 dicembre 2003), vol. II, Genova, Brigati, 2006, pp. 1325-1344 (in collaborazione con A. Melelli).",
        "periodo": "dal 05-12-2003 al 07-12-2003"
      },
      {
        "content": "\u00ab Les espaces collectifs et d\u2019utilisation dans les campagnes. XIe-XXIe si\u00e8cle \u00bb, Colloque International (Clermont-Ferrand, 15-17 mars 2004). RELAZIONE PUBBLICATA: \u00ab Comunanze agrarie \u00bb et droits d\u2019usage en Ombrie. Propositions pour de nouveaux r\u00f4les, \u00ab Les espaces collectifs et d\u2019utilisation dans les campagnes. XIe-XXIe si\u00e8cle \u00bb, Actes du Colloque International (Clermont-Ferrand, 15-17 mars 2004), Clermont-Ferrand, Presses Universitaires Blaise-Pascal, 2007, pp. 471-486 (in collaborazione con A. Melelli).",
        "periodo": "dal 15-03-2004 al 17-03-2004"
      },
      {
        "content": "XXIX Congresso Geografico Italiano (Palermo, 14-16 settembre 2004). PUBBLICAZIONE: Comunanze agrarie e sviluppo locale. Un caso di studio dal Comune di Baschi, in A. Di Blasi (a cura di), Atti del XXIX Congresso Geografico Italiano, vol. II, Bologna, P\u00e0tron, 2005, pp. 419-424 (in collaborazione con A. Melelli).",
        "periodo": "dal 14-09-2004 al 16-09-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cQuality Agriculture: Historical Heritage and Environmental Resources for the Integrated Development of Territories\u201d, IGU, International Colloquium (Italy, 4-9 July 2005). PUBBLICAZIONE: In situ conservation of landraces in Umbrian mountain, \u201cQuality Agriculture: Historical Heritage and Environmental Resources for the Integrated Development of Territories\u201d, Proceedings of the International Colloquium (Italy, 4-9 July 2005), ed. by C. R. Bryant and M. G. Grillotti Di Giacomo, Genova, Brigati, 2007, pp. 645-652.",
        "periodo": "dal 04-07-2005 al 09-07-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cIl patrimonio della cultura termale. Per una rete europea di ecomusei\u201d, Colloquio Internazionale di Studi (San Gemini, 15-16 settembre 2005). RELAZIONE PUBBLICATA: Acque minerali e termalismo in Umbria, ieri e oggi, in S. Bernardi Saffiotti, N. Flores e L. Moretti (a cura di), Atti del Colloquio Internazionale di Studi \u201cIl patrimonio della cultura termale. Per una rete europea di ecomusei\u201d (San Gemini, 15-16 settembre 2005), Chivasso, A4 Servizi Grafici, 2005, pp. 21-29 (in collaborazione con A. Melelli).",
        "periodo": "dal 15-09-2005 al 16-09-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cRecondita armonia. Il paesaggio tra progetto e governo del territorio\u201d, III Convegno Internazionale Beni Culturali (Urbino, 5-7 ottobre 2006). RELAZIONE PUBBLICATA: Fonti letterarie e iconografiche per la individuazione di \u201cconi visuali\u201d nella provincia di Terni, in P. Persi (a cura di), \u201cRecondita armonia. Il paesaggio tra progetto e governo del territorio\u201d, Atti III Convegno Internazionale Beni Culturali (Urbino, 5-7 ottobre 2006), Fano, Grapho5, 2007, pp. 675-685.",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 07-10-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cMigration and Citizenship: the Role of the Metropolis in the European Union Process of Enlargement\u201d (Rome, 22 June 2007). RELAZIONE PUBBLICATA: Foreign Immigration in Umbria, with Special Reference to the Case of Perugia, in R. Morri, C. Pesaresi (eds.), \u201cMigration and Citizenship: the Role of the Metropolis in the European Union Process of Enlargement\u201d, Societ\u00e0 Geografica Italiana, \u201cRicerche e Studi\u201d, 20, 2009, pp. 163-175 (in collaborazione con A. Melelli).",
        "periodo": "dal 22-06-2007 al 22-06-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cTerritori contesi. Campi del sapere, identit\u00e0 locali, istituzioni, progettualit\u00e0 paesaggistica\u201d, IV Convegno Internazionale Beni Culturali (Pollenza, 11-13 luglio 2008). RELAZIONE PUBBLICATA: Cultural Heritage in Serbia. Cooperazione internazionale, ricostruzione, salvaguardia, in P. Persi (a cura di), \u201cTerritori contesi. Campi del sapere, identit\u00e0 locali, istituzioni, progettualit\u00e0 paesaggistica\u201d, Atti IV Convegno Internazionale Beni Culturali (Pollenza, 11-13 luglio 2008), Istituto Interfac. di Geografia dell\u2019Univ. degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d, Pollenza, Grafiche Ciocca, 2009, pp. 662-668.",
        "periodo": "dal 11-07-2008 al 13-07-2008"
      },
      {
        "content": "XXX Congresso Geografico Italiano (Firenze, 10-12 settembre 2008). PUBBLICAZIONE: Specificit\u00e0 e obiettivi della cooperazione interregionale umbro-polacca, con particolare riguardo al comparto agroalimentare, Atti del XXX Congresso Geografico Italiano, vol. II, Bologna, P\u00e0tron, 2011, pp. 225-231.",
        "periodo": "dal 10-09-2008 al 12-09-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cDalla dissoluzione dei confini alle Euroregioni. Le sfide dell\u2019innovazione didattica permanente\u201d, 51 Convegno Nazionale AIIG (Trieste, 15-21 ottobre 2008). RELAZIONE PUBBLICATA: Rinasce l\u2019agricoltura urbana. Un tema di significativa valenza nella didattica della Geografia, in M. Stoppa (a cura di), \u201cDalla dissoluzione dei confini alle Euroregioni. Le sfide dell\u2019innovazione didattica permanente\u201d, Atti del 51\u00b0 Convegno Nazionale AIIG (Trieste, 15-21 ottobre 2008), vol. II, Firenze, Le Lettere, 2011, pp. 41-49.",
        "periodo": "dal 15-10-2008 al 21-10-2008"
      },
      {
        "content": "\u00ab De Jules Guyot \u00e0 Robert Parker : 150 ans de construction des territoires du vin \u00bb, Colloque International (Universit\u00e9 de Bourgogne-Dijon, 13-15 novembre 2008). RELAZIONE PUBBLICATA: Les constructions des territoires du vin dans l\u2019Italie du Centre pendant ces cinquante derni\u00e8res ann\u00e9es, avec une attention particuli\u00e8re pour l\u2019Ombrie, in S. Wolikow, O. Jacquet (dirs.) \u00ab Territoires et terroirs du vin du XVIIIe au XXIe si\u00e8cles : approche internationale d\u2019une construction historique \u00bb, Coll. Soci\u00e9t\u00e9s, Dijon, Editions Universitaires, 2011, pp. 275-296 (in collaborazione con A. Melelli).",
        "periodo": "dal 13-11-2008 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "\u00ab Vendre le vin de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours \u00bb, Colloque International (Bordeaux, 25-27 juin 2009). RELAZIONE PUBBLICATA: Conditionnement et commercialisation du vin en Italie Centrale, in CERVIN \u00ab Vendre le vin de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours \u00bb, Actes du Colloque International (Bordeaux, 25-27 juin 2009), Bordeaux, F\u00e9ret, 2012, pp. 81-102 (in collaborazione con A. Melelli).",
        "periodo": "dal 25-06-2009 al 27-06-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cTerritori Emotivi. Geografie Emozionali\u201d, V Convegno Internazionale Beni Culturali (Fano, 4-6 settembre 2009). RELAZIONE PUBBLICATA: Luoghi magici e infernali dei Monti Sibillini. Una ricognizione attraverso la toponomastica, in P. Persi (a cura di), \u201cTerritori Emotivi. Geografie Emozionali\u201d, Atti V Convegno Internazionale Beni Culturali (Fano, 4-6 settembre 2009), Dipartimento di Psicologia e del Territorio dell\u2019Univ. degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d, Fano, 2010, pp. 291-298.",
        "periodo": "dal 04-09-2009 al 06-09-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cAnno Internazionale delle Fibre Naturali\u201d, Giornate di Studio (Vercelli, Biella, Borgosesia, Castellanza, Como, 19-21 ottobre 2009). RELAZIONE PUBBLICATA: Verso una reintroduzione della coltura della canapa (Cannabis sativa) nell\u2019Umbria sud-orientale, \u201cGeotema\u201d, 35-36 (2008), 2010, pp. 154-160.",
        "periodo": "dal 19-10-2009 al 21-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u00ab L\u2019olivier : permanences et mutations \u00bb, Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes (Aix-en-Provence, 12 f\u00e9vr. 2010). RELAZIONE IN CORSO DI STAMPA: L\u2019\u00e9volution de l\u2019ol\u00e9iculture italienne depuis 50 ans : l\u2019exemple de l\u2019Italie Centrale (in collaborazione con A. Melelli e D. Castagnoli).",
        "periodo": "dal 12-02-2010 al 12-02-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cLa rete dei Cammini Lauretani. Progetto di un itinerario culturale europeo\u201d, Giornate di Studio (Abbadia di Fiastra, 11-12 marzo 2010). RELAZIONE PUBBLICATA: La Via Lauretana nella cartografia storica (tratto Umbro-Marchigiano), in E. Falqui et al., \u201cCamminare il paesaggio\u201d, Coll. Terre e Paesaggi di Confine, Pisa, ETS, 2012, pp. 133-146 (in collaborazione con A. Melelli).",
        "periodo": "dal 11-03-2010 al 12-03-2010"
      },
      {
        "content": "\u00ab Des producteurs aux consommateurs : les reconfigurations r\u00e9centes des fili\u00e8res laiti\u00e8res en France et en Europe \u00bb Colloque International (Clermont-Ferrand, 7-9 octobre 2010). RELAZIONE PUBBLICATA: La production laiti\u00e8re et fromag\u00e8re en Italie. Sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9gionales, probl\u00e8mes, perspectives, in D. Ricard (sous la direction de), \u00ab Les reconfigurations r\u00e9centes des fili\u00e8res laiti\u00e8res en France et en Europe \u00bb, Collection CERAMAC, 31, Clermont-Ferrand, Presses Universitaires Blaise-Pascal, 2013, pp. 293-320 (in collaborazione con A. Melelli e D. Castagnoli).",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 09-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cGastronomie et D\u00e9veloppement Local\u201d, Colloque International (Universit\u00e9 d\u2019Angers, 24-25 octobre 2012). RELAZIONE PUBBLICATA: Il patrimonio agroalimentare fra tradizione e istituzionalizzazione. Il caso di Montepulciano, \u201cRivista Geografica Italiana\u201d, 122 (2015), pp. 217-234 (in collaborazione con A. Fiorillo).",
        "periodo": "dal 24-10-2012 al 25-10-2012"
      },
      {
        "content": "\u00ab Les agriculteurs, acteurs du paysage (Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur, France, Europe m\u00e9diterran\u00e9enne) \u00bb, Colloque International (Aix-en-Provence, 8-9 nov. 2012). RELAZIONE IN CORSO DI STAMPA: Modernisation de l\u2019agriculture et \u00e9volution des paysages agraires de l\u2019Italie Centrale dans ces derniers soixante ans (in collaborazione con A. Melelli e D. Castagnoli).",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cDialogo intorno al paesaggio. Percezione, interpretazione, rappresentazione. Convegno in memoria di Lucilia Gregori\u201d (Perugia, 19-22 febbraio 2013). RELAZIONE PUBBLICATA: Il paesaggio culturale delle nuove cantine, in Melelli L., Pauselli C., Cencetti C. (a cura di), \u201cDialogo intorno al paesaggio. Percezione, interpretazione, rappresentazione. Atti del Convegno in memoria di Lucilia Gregori\u201d (Perugia, 19-22 febbraio 2013), Coll. Culture Territori Linguaggi, 4, II, Perugia, Universit\u00e0 degli Studi, 2014, pp. 95-117.",
        "periodo": "dal 19-02-2013 al 22-02-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cUmbria. Dalla coltura alla cultura alimentare\u201d, Convegno di Studi (Perugia, 25-26 febbraio 2015). RELAZIONE PUBBLICATA: Forme e colori del paesaggio umbro. Per un approccio interpretativo multidisciplinare, in Fatichenti F. (a cura di), \u201cDalla coltura alla cultura alimentare. Ricerche dall\u2019Umbria\u201d, Culture Territori Linguaggi, 6, Perugia, Universit\u00e0 degli Studi, 2015, pp. 135-154 (in collaborazione con L. Melelli, M. Santanicchia, B. Torquati, S. Venanzi).",
        "periodo": "dal 25-02-2015 al 26-02-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Corso di formazione e aggiornamento per insegnanti delle scuole di ogni ordine e grado \"Territori, paesaggi. Prospettive a confronto\", in collaboraz. con Associazione Italiana Insegnanti di Geografia (AIIG) - Sezione Umbria, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Ufficio Scolastico Regionale per l\u2019Umbria.",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 18-04-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Collaboratore del Servizio PTCP e Urbanistica della Provincia di Perugia per la ricerca relativa al reperimento e all\u2019analisi delle fonti letterarie necessarie alla individuazione dei \u201cConi visuali da preservare\u201d della Provincia di Perugia (Piano Territoriale di Coordinamento Provinciale, Capo IV art. 35, Variante di Adeguamento al PUT - L.R. 27/2000 - Delibera C.P. n\u00b0 59 del 23 luglio 2002).",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 01-09-2003"
      },
      {
        "content": "Collaboratore all\u2019organizzazione scientifica e all\u2019allestimento della mostra cartografica Perugino e il paesaggio, tenutasi a Citt\u00e0 della Pieve (PG) dal 28 febbraio al 18 luglio 2004 nell\u2019ambito di \u201cPerugino il divin pittore\u201d, complesso di manifestazioni indette a Perugia e in Umbria in onore di Pietro Vannucci detto Perugino dal 28 febbraio al 18 luglio 2004. Comitato promotore: Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali; Univ. degli Studi di Perugia; Fondazione Cassa di Risparmio di Perugia.",
        "periodo": "dal 28-02-2004 al 18-07-2004"
      },
      {
        "content": "Collaboratore alla \"Tavola 97 \u2013 Centri abitati duplici e a coppia\" dell'opera \u201cItalia. Atlante dei Tipi Geografici\u201d, Firenze, Istituto Geografico Militare Italiano, 2004.",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 01-10-2004"
      },
      {
        "content": "Membro, per l\u2019Umbria, del comitato scientifico-didattico della fase itinerante del Colloquium internazionale \u201cQuality Agriculture: Historical Heritage and Environmental Resources for the Integrated Development of Territories\u201d (luglio 2005), organizzato da Ge.co.agri su mandato della Commissione UGI \u201cSustainability of Rural System\u201d.",
        "periodo": "dal 04-07-2005 al 09-07-2005"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019organizzazione scientifica della mostra cartografica \u201cLe antiche terre del Ducato di Spoleto\u201d, tenutasi a Terni (16 sett.-15 ott. 2005) e a Spoleto (7 dic. 2005 - 15 genn. 2006). Comitato promotore: Comune di Terni, Comune di Spoleto.",
        "periodo": "dal 16-09-2005 al 15-01-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico (con A. Melelli e M. Sargolini) della ricerca \"Architettura e paesaggio rurale in Umbria. Tradizione e contemporaneit\u00e0\". Ente promotore e finanziatore: Regione Umbria, Direzione Regionale agricoltura e foreste, aree protette, valorizzazione dei sistemi naturalistici e paesaggistici, beni e attivit\u00e0 culturali, sport e spettacolo.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della mostra cartografica, e del relativo catalogo, \u201cCarte d\u2019Italia 1482-1861\u201d, tenutasi a Perugia dal 7 ottobre al 5 novembre 2011; Comitato promotore: Istituto per la Storia dell\u2019Umbria Contemporanea (ISUC), Regione Umbria, Comune di Perugia.",
        "periodo": "dal 07-10-2011 al 05-11-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico (con A. Melelli) della ricerca \"L\u2019Umbria dei mulini ad acqua\". Ente promotore e finanziatore: Regione Umbria, Assessorato alle Politiche Agricole e Agroalimentari e alle Aree Protette.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-10-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di redazione del capitolo \"Media, comunicazione e politica internazionale\" per \"Atlante Geopolitico 2017\", Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISPI.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dei seguenti sodalizi geografici: Societ\u00e0 Geografica Italiana (dal 1995); Associazione Italiana Insegnanti di Geografia-AIIG (dal 1997); Societ\u00e0 di Studi Geografici (dal 2003); Associazione dei Geografi Italiani-Agei (dal 2003).",
        "periodo": "dal 23-03-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della Accademia Georgica di Treia",
        "periodo": "dal 18-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretario della Sezione Umbria dell'Associazione Italiana Insegnanti di Geografia (AIIG)",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "XV edizione del Premio \u201cSociet\u00e0 Geografica Italiana\u201d (intitolato a Emilio Sereni): speciale menzione \u201cper essersi particolarmente distinto nella produzione scientifica relativa al paesaggio italiano\u201d.",
        "periodo": "dal 13-11-2011 al 13-11-2011"
      },
      {
        "content": "Presidente della Sezione Umbria dell'Associazione Italiana Insegnanti di Geografia (AIIG)",
        "periodo": "dal 16-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca internazionale in \"Culture e linguaggi\", ciclo XXVII, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca internazionale in \"Scienze umane\", ciclo XXIX, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento ufficialmente ricoperti presso qualificati atenei dalla nomina in ruolo.",
        "periodo": "dal 10-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Guest lecturer presso la Faculty of Management dell\u2019Universit\u00e0 \u201cBra\u0107a Kari\u0107\u201d di Belgrado.",
        "periodo": "dal 23-01-2008 al 23-01-2008"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Sintesi dell'attivit\u00e0 scientifica, didattica e istituzionale",
        "periodo": "dal 01-07-1995 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca AGei \"GE.CO.AGRI.\" (coord. M.G. Grillotti).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Laboratorio di ricerca \u201cArchitettura ed Ecologia del Paesaggio\u201d, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 08-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca Agei \"Identit\u00e0 territoriali\" (coord. T. Banini).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca Agei \"Dai luoghi termali ai poli e sistemi locali di turismo integrato (coord. G. Rocca).",
        "periodo": "dal 12-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro gruppo di ricerca Agei \"Storia della cartografia e cartografia storica\" (coord. A. Guarducci)",
        "periodo": "dal 08-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro gruppo di ricerca Agei \"Media e Geografia\" (coord. F. Amato)",
        "periodo": "dal 08-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Membro di UL nel PRIN 2005 (\u201cLa tutela dei prodotti tipici e dell\u2019agricoltura di qualit\u00e0 nel Lazio\u201d, coord. M.G. Grillotti).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-11-2006"
      }
    ]
  }
}