{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1435"
        ],
        "titolo": "Lo spazio bergmaniano ne Il posto delle fragole",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "p. 175-183, ISSN: 2039-2362, doi: http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1435",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mercatanti L (2016). Lo spazio bergmaniano ne Il posto delle fragole. IL",
        "CAPITALE CULTURALE, p. 175-183, ISSN: 2039-2362, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13138/2039-2362/1435"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rileggendo la citt\u00e0: le recenti trasformazioni del commercio a Catania",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "p. 48-59, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cirelli C, Graziano T, Mercatanti L, Nicosia E, Porto CM"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cirelli C, Graziano T, Mercatanti L, Nicosia E, Porto CM (2016). Rileggendo",
        "la citt\u00e0: le recenti trasformazioni del commercio a Catania. GEOTEMA, p.",
        "48-59, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Temporary shop ed economia resiliente",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "p. 121-125, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mercatanti L (2016). Temporary shop ed economia resiliente. GEOTEMA,",
        "p. 121-125, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una geografia dei confini tra passato e modernit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2281-9681"
        ],
        "journal": "LE NUOVE FRONTIERE DELLA SCUOLA",
        "csp": "p. 61-73, ISSN: 2281-9681",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cusimano G., Mercatanti L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusimano G., Mercatanti L. (2016). Una geografia dei confini tra passato e",
        "modernit\u00e0. LE NUOVE FRONTIERE DELLA SCUOLA, p. 61-73, ISSN:",
        "2281-9681"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "247-250",
        "titolo": "Insegnare il Mediterraneo. Introduzione alla sessione",
        "ISBN": [
          "9788878204553"
        ],
        "csp": "MESSINA:EDAS, ISBN: 9788878204553",
        "opera": "(a cura di): Barilaro C;Gambino J;Polto C, La Sicilia nell'assetto dello spazio euromediterraneo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Mercatanti L (2016). Insegnare il Mediterraneo. Introduzione alla sessione.",
        "In: (a cura di): Barilaro C;Gambino J;Polto C, La Sicilia nell'assetto dello",
        "spazio euromediterraneo. p. 247-250, MESSINA:EDAS, ISBN:",
        "9788878204553"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CALTANISSETTA:Lussografica",
        "titolo": "La Geografia della costa siciliana tra minacce e opportunit\u00e0. Casi di studio",
        "ISBN": [
          "9788882434298"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788882434298",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mercatanti L, Privitera S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mercatanti L, Privitera S (2016). La Geografia della costa siciliana tra",
        "minacce e opportunit\u00e0. Casi di studio. CALTANISSETTA:Lussografica,",
        "ISBN: 9788882434298"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Seal on the Seventh Art: Bergman and the F\u00e5r\u00f6 Island",
        "ISSN": [
          "2036-5195"
        ],
        "journal": "ALMATOURISM",
        "csp": "p. 93-101, ISSN: 2036-5195",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mercatanti L (2015). The Seal on the Seventh Art: Bergman and the F\u00e5r\u00f6",
        "Island. ALMATOURISM, p. 93-101, ISSN: 2036-5195"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-194",
        "titolo": "Il declino delle destinazioni turistiche",
        "ISBN": [
          "978-88-555-3327-0"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 978-88-555-3327-0",
        "opera": "(a cura di): Cusimano G, Il turismo nelle/delle destinazioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2015). Il declino delle destinazioni turistiche. In: (a cura di):",
        "Cusimano G, Il turismo nelle/delle destinazioni. p. 183-194,",
        "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 978-88-555-3327-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-291",
        "titolo": "Le scelte localizzative dei grandi spazi commerciali: effetti economici, sociali ed ambientali",
        "ISBN": [
          "9788867191109"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Il Torcoliere - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788867191109",
        "opera": "(a cura di): D'Alessandro L, City, Retail and Consumption. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cirelli C, Graziano T, Mercatanti L, Nicosia E, Porto C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cirelli C, Graziano T, Mercatanti L, Nicosia E, Porto C (2015). Le scelte",
        "localizzative dei grandi spazi commerciali: effetti economici, sociali ed",
        "ambientali. In: (a cura di): D'Alessandro L, City, Retail and Consumption. p.",
        "259-291, NAPOLI:Il Torcoliere - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "\"L'Orientale\", ISBN: 9788867191109"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Carl Sauer e gli ultimi lavori sul continente americano. The Early Spanish Main",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 121, p. 275-288, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mercatanti L (2014). Carl Sauer e gli ultimi lavori sul continente americano.",
        "The Early Spanish Main. RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA, vol. 121, p.",
        "275-288, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-98",
        "titolo": "Turismo urbano e disabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-96339-28-2"
        ],
        "csp": "Torino:Libreria Stampatori, ISBN: 978-88-96339-28-2",
        "opera": "(a cura di): Santus D, Sappiamo ancora disegnare la Terra? Geografia, didattica, ambiente.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2014). Turismo urbano e disabilit\u00e0. In: (a cura di): Santus D,",
        "Sappiamo ancora disegnare la Terra? Geografia, didattica, ambiente.. p.",
        "89-98, Torino:Libreria Stampatori, ISBN: 978-88-96339-28-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-11",
        "titolo": "Prefazione. La migrazione in Uruguay tra certezze e interpretazione",
        "ISBN": [
          "9788896950739"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno, ISBN: 9788896950739",
        "opera": "Mansi R. Storia dell'emigrazione italiana in Uruguay. Modelli, aree di ricerca ed esemplificazioni (1875-7914). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Mercatanti L (2014). Prefazione. La migrazione in Uruguay tra certezze e",
        "interpretazione. In: Mansi R. Storia dell'emigrazione italiana in Uruguay.",
        "Modelli, aree di ricerca ed esemplificazioni (1875-7914). p. 9-11,",
        "ACIREALE:Bonanno, ISBN: 9788896950739"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019esperienza del TFA in Sicilia e la sessione didattica \"Insegnare il Mediterraneo\"",
        "ISSN": [
          "1824-114X"
        ],
        "journal": "AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO",
        "csp": "vol. 4, p. 42-45, ISSN: 1824-114X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mercatanti L (2013). L\u2019esperienza del TFA in Sicilia e la sessione didattica",
        "\"Insegnare il Mediterraneo\". AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO, vol. 4, p.",
        "42-45, ISSN: 1824-114X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/j.1931-0846.2013.00016.x"
        ],
        "titolo": "Etna and the perception of volcanic risk",
        "ISSN": [
          "0016-7428"
        ],
        "journal": "GEOGRAPHICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 103, p. 486-497, ISSN: 0016-7428, doi: 10.1111/j.1931-0846.2013.00016.x",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mercatanti L (2013). Etna and the perception of volcanic risk.",
        "GEOGRAPHICAL REVIEW, vol. 103, p. 486-497, ISSN: 0016-7428, doi:",
        "10.1111/j.1931-0846.2013.00016.x"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-53",
        "titolo": "Il sistema dei porti turistici in Sicilia: un\u2019occasione di sviluppo",
        "ISBN": [
          "9788897559153"
        ],
        "csp": "palermo:arti grafiche palermitane, ISBN: 9788897559153",
        "opera": "(a cura di): Amoroso S;La Rosa S, Mobilit\u00e0 e sviluppo turistico della Sicilia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cusimano G, Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusimano G, Mercatanti L (2013). Il sistema dei porti turistici in Sicilia:",
        "un\u2019occasione di sviluppo. In: (a cura di): Amoroso S;La Rosa S, Mobilit\u00e0 e",
        "sviluppo turistico della Sicilia. p. 40-53, palermo:arti grafiche palermitane,",
        "ISBN: 9788897559153"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "140-153",
        "titolo": "I castelli: beni culturali tra innovazione e promozione",
        "ISBN": [
          "9788855532433"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855532433",
        "opera": "(a cura di): Cusimano G Mercatanti L Porto C.M., Percorsi creativi di turismo urbano. Beni culturali e riqualificazione nella citt\u00e0 contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Liberto E, Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Liberto E, Mercatanti L (2013). I castelli: beni culturali tra innovazione e",
        "promozione. In: (a cura di): Cusimano G Mercatanti L Porto C.M., Percorsi",
        "creativi di turismo urbano. Beni culturali e riqualificazione nella citt\u00e0",
        "contemporanea. p. 140-153, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855532433"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-50",
        "titolo": "Palermo tra dialogo e negoziazione",
        "ISBN": [
          "9788854862029"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854862029",
        "opera": "(a cura di): Amato V, Innovazione, impresa e competitivit\u00e0 territoriale nel Mezzogiorno. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cusimano G, Di Liberto E, Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusimano G, Di Liberto E, Mercatanti L (2013). Palermo tra dialogo e",
        "negoziazione. In: (a cura di): Amato V, Innovazione, impresa e competitivit\u00e0",
        "territoriale nel Mezzogiorno. p. 41-50, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854862029"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "291-295",
        "titolo": "I processi di riqualificazione urbana e la forza attrattiva dell\u2019architettura contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788855532433"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855532433",
        "opera": "(a cura di): Cusimano G;Mercatanti L;Porto CM, Percorsi creativi di turismo urbano. Beni culturali e riqualificazione nella citt\u00e0 contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mercatanti L, Porto CM"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Mercatanti L, Porto CM (2013). I processi di riqualificazione urbana e la",
        "forza attrattiva dell\u2019architettura contemporanea. In: (a cura di): Cusimano",
        "G;Mercatanti L;Porto CM, Percorsi creativi di turismo urbano. Beni culturali",
        "e riqualificazione nella citt\u00e0 contemporanea. p. 291-295, Bologna:P\u00e0tron,",
        "ISBN: 9788855532433"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Two solitudes: Singalesi e Tamil tra Catania e Palermo",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 43-44-45, p. 52-57, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2012",
        "autori": "Altavilla AM, Mazza A, Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Altavilla AM, Mazza A, Mercatanti L (2012). Two solitudes: Singalesi e",
        "Tamil tra Catania e Palermo. GEOTEMA, vol. 43-44-45, p. 52-57, ISSN:",
        "1126-7798"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le recenti strategie insediative della comunit\u00e0 rumena in Sicilia",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 43-44-45, p. 149-153, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Liberto E, Mazza A, Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Liberto E, Mazza A, Mercatanti L (2012). Le recenti strategie insediative",
        "della comunit\u00e0 rumena in Sicilia. GEOTEMA, vol. 43-44-45, p. 149-153,",
        "ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "56-60",
        "titolo": "Gli spazi persi. Cementificazione e inquinamento delle aree agricole",
        "ISBN": [
          "978-88-88692-73-9"
        ],
        "csp": "ROMA:SGI, ISBN: 978-88-88692-73-9",
        "opera": "(a cura di): Pollice F., Rapporto annuale 2012. I nuovi spazi dell\u2019agricoltura italiana. vol. 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cusimano G, Di Liberto E, Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusimano G, Di Liberto E, Mercatanti L (2012). Gli spazi persi.",
        "Cementificazione e inquinamento delle aree agricole. In: (a cura di): Pollice",
        "F., Rapporto annuale 2012. I nuovi spazi dell\u2019agricoltura italiana. vol. 2012,",
        "p. 56-60, ROMA:SGI, ISBN: 978-88-88692-73-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "458-463",
        "titolo": "Territory and memory: the landing of the Allies in Sicily in 1943",
        "ISBN": [
          "978-88-905639-8-0"
        ],
        "csp": "Roma:VALMAR, ISBN: 978-88-905639-8-0, Istanbul, 22-25 novembre 2011",
        "opera": "5th International Congress on \u201cScience and Technology for the Safeguard of Cultural Heritage in the Mediterranean Basin\u201d. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cirelli C, Di Blasi E, Graziano T, Mercatanti L, Nicosia E, Porto CM"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cirelli C, Di Blasi E, Graziano T, Mercatanti L, Nicosia E, Porto CM (2012).",
        "Territory and memory: the landing of the Allies in Sicily in 1943. In: 5th",
        "International Congress on \u201cScience and Technology for the Safeguard of",
        "Cultural Heritage in the Mediterranean Basin\u201d. p. 458-463, Roma:VALMAR,",
        "ISBN: 978-88-905639-8-0, Istanbul, 22-25 novembre 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Palermo tra aspirazioni euro-mediterranee e processi innovativi",
        "ISSN": [
          "0390-010X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ECONOMICA",
        "csp": "vol. 1, p. 259-324, ISSN: 0390-010X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cusimano G, Giannone M, Mercatanti L, Porto CM"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusimano G, Giannone M, Mercatanti L, Porto CM (2011). Palermo tra",
        "aspirazioni euro-mediterranee e processi innovativi. RASSEGNA",
        "ECONOMICA, vol. 1, p. 259-324, ISSN: 0390-010X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-129",
        "titolo": "Carl Ortwin Sauer e la geografia culturale contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788855531061"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531061",
        "opera": "(a cura di): Mercatanti L, Percorsi di Geografia tra cultura, societ\u00e0 e turismo. vol. 2011-03, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2011). Carl Ortwin Sauer e la geografia culturale",
        "contemporanea. In: (a cura di): Mercatanti L, Percorsi di Geografia tra",
        "cultura, societ\u00e0 e turismo. vol. 2011-03, p. 117-129, Bologna:P\u00e0tron, ISBN:",
        "9788855531061"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "375-435",
        "titolo": "Development ways and competitiveness policies in Sicilia",
        "ISBN": [
          "9788855531603"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531603",
        "opera": "(a cura di): Prezioso M, Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in the implementation of Lisbon/Gothenburg processes in Italian regions and provinces. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cirelli C, Di Blasi E, Arangio A, Mercatanti L, Nicosia E, POrto CM"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cirelli C, Di Blasi E, Arangio A, Mercatanti L, Nicosia E, POrto CM (2011).",
        "Development ways and competitiveness policies in Sicilia. In: (a cura di):",
        "Prezioso M, Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in",
        "the implementation of Lisbon/Gothenburg processes in Italian regions and",
        "provinces. p. 375-435, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531603"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-92",
        "titolo": "Il parco musicale \"Vincenzo Bellini\" di Catania. itinerario turistico-culturale",
        "ISBN": [
          "9788855531658"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531658",
        "opera": "(a cura di): Cannizzaro S, Per una geografia del turismo. Ricerche e casi studio in Italia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2011). Il parco musicale \"Vincenzo Bellini\" di Catania.",
        "itinerario turistico-culturale. In: (a cura di): Cannizzaro S, Per una geografia",
        "del turismo. Ricerche e casi studio in Italia. p. 83-92, Bologna:P\u00e0tron, ISBN:",
        "9788855531658"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-191",
        "titolo": "Il commercio, elemento modificatore del territorio. Nuovi modelli distributivi e morfologie urbane in Sicilia",
        "ISBN": [
          "978-88-7796-841-8"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-7796-841-8",
        "opera": "(a cura di): Gemmiti R, C'era una volta la citt\u00e0. Una lettura multidisciplinare del mutamento urbano. vol. 2011, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cirelli C, Di Blasi E, Arangio A, Cannizzaro S, Mercatanti L, Nicosia E, Porto CM"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cirelli C, Di Blasi E, Arangio A, Cannizzaro S, Mercatanti L, Nicosia E,",
        "Porto CM (2011). Il commercio, elemento modificatore del territorio. Nuovi",
        "modelli distributivi e morfologie urbane in Sicilia. In: (a cura di): Gemmiti R,",
        "C'era una volta la citt\u00e0. Una lettura multidisciplinare del mutamento urbano.",
        "vol. 2011, p. 157-191, Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-7796-841-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-40",
        "titolo": "Oggi: verso un nuovo modello di relazioni industriali? La fabbrica Marchionne",
        "ISBN": [
          "9788888692760"
        ],
        "csp": "GENOVA:Brigati, ISBN: 9788888692760",
        "opera": "(a cura di): D'Aponte T;Mazzetti E, Il Sud, i sud. Geoeconomia e geopolitica della questione meridionale. vol. 2011-11, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2011). Oggi: verso un nuovo modello di relazioni industriali?",
        "La fabbrica Marchionne. In: (a cura di): D'Aponte T;Mazzetti E, Il Sud, i sud.",
        "Geoeconomia e geopolitica della questione meridionale. vol. 2011-11, p.",
        "38-40, GENOVA:Brigati, ISBN: 9788888692760"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "409-432",
        "doi": [
          "10.4399/978885484263215"
        ],
        "titolo": "Palermo citt\u00e0 mediterranea",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4263-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4263-2, doi: 10.4399/978885484263215",
        "opera": "(a cura di): Amato V, Questioni urbane del Mezzogiorno. vol. 2011-09, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2011). Palermo citt\u00e0 mediterranea. In: (a cura di): Amato V,",
        "Questioni urbane del Mezzogiorno. vol. 2011-09, p. 409-432,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4263-2, doi: 10.4399/978885484263215"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-115",
        "titolo": "Sicilia, terra di inclusione",
        "ISBN": [
          "9788888692821"
        ],
        "csp": "ROMA:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 9788888692821",
        "opera": "(a cura di): Bardinale B;Scarlata R, Istruzione e territorio. Governance e sviluppo locale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2011). Sicilia, terra di inclusione. In: (a cura di): Bardinale",
        "B;Scarlata R, Istruzione e territorio. Governance e sviluppo locale. p.",
        "105-115, ROMA:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 9788888692821"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-167",
        "doi": [
          "10.4399/97888548426328"
        ],
        "titolo": "Le citt\u00e0 del Mezzogiorno tra commercio tradizionale e nuove forme della distribuzione",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4263-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4263-2, doi: 10.4399/97888548426328",
        "opera": "(a cura di): Amato V, Questioni urbane del Mezzogiorno. vol. 2011-09, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2011). Le citt\u00e0 del Mezzogiorno tra commercio tradizionale e",
        "nuove forme della distribuzione. In: (a cura di): Amato V, Questioni urbane",
        "del Mezzogiorno. vol. 2011-09, p. 151-167, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-4263-2, doi: 10.4399/97888548426328"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "15-17",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788855531061"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531061",
        "opera": "(a cura di): Mercatanti L, Percorsi di geografia tra cultura, societ\u00e0 e turismo. vol. 2011-03, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Mercatanti L (2011). Introduzione. In: (a cura di): Mercatanti L, Percorsi di",
        "geografia tra cultura, societ\u00e0 e turismo. vol. 2011-03, p. 15-17,",
        "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531061"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "253-271",
        "titolo": "Urban regeneration and commerce in Catania",
        "ISBN": [
          "978-972-636-211-1"
        ],
        "csp": "Lisbona:CEG, ISBN: 978-972-636-211-1, Lisbona, 20-22 gennaio 2011",
        "opera": "Barata-Salgueiro T. and Cacinho H. (eds), Retail Planning for the Resilient City. Consumption and urban regeneration. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cirelli C, Mercatanti L, Nicosia E, Porto CM"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cirelli C, Mercatanti L, Nicosia E, Porto CM (2011). Urban regeneration and",
        "commerce in Catania. In: Barata-Salgueiro T. and Cacinho H. (eds), Retail",
        "Planning for the Resilient City. Consumption and urban regeneration. p.",
        "253-271, Lisbona:CEG, ISBN: 978-972-636-211-1, Lisbona, 20-22 gennaio",
        "2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "379-384",
        "titolo": "La citt\u00e0 dei musei",
        "ISBN": [
          "9788855530408"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530408, Firenze, 10-12 settembre 2008",
        "opera": "A. Di Blasi (a cura di), Il futuro della Geografia: Ambiente, Culture, Economia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mercatanti L (2011). La citt\u00e0 dei musei. In: A. Di Blasi (a cura di), Il futuro",
        "della Geografia: Ambiente, Culture, Economia. p. 379-384, Bologna:P\u00e0tron,",
        "ISBN: 9788855530408, Firenze, 10-12 settembre 2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quel che resta della Vucciria",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. Volume unico, p. 104-112, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mercatanti L (2010). Quel che resta della Vucciria. GEOTEMA, vol. Volume",
        "unico, p. 104-112, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione kosovara: che Belgrado non serbi rancore!",
        "ISSN": [
          "1824-114X"
        ],
        "journal": "AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO",
        "csp": "p. 19-23, ISSN: 1824-114X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Borgese A, Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Borgese A, Mercatanti L (2010). La questione kosovara: che Belgrado non",
        "serbi rancore!. AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO, p. 19-23, ISSN:",
        "1824-114X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-201",
        "titolo": "Lo Sri Lanka e il conflitto etnico fra tamil e singalesi",
        "ISBN": [
          "9788855530781"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530781",
        "opera": "(a cura di): Cusimano G, Spazi contesi spazi condivisi. Geografie dell'interculturalit\u00e0. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2010). Lo Sri Lanka e il conflitto etnico fra tamil e singalesi.",
        "In: (a cura di): Cusimano G, Spazi contesi spazi condivisi. Geografie",
        "dell'interculturalit\u00e0. p. 187-201, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530781"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "931-942",
        "titolo": "Mineo\u2019s countryside between tradition and modernity",
        "ISBN": [
          "88-88276-18-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:Gulotta, ISBN: 88-88276-18-1",
        "opera": "Integrated relational tourism. Territories and development in the mediterranean area. Il Cairo (Egitto), 24-26 ottobre 2009, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mercatanti L, Puleo TJ"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mercatanti L, Puleo TJ (2010). Mineo\u2019s countryside between tradition and",
        "modernity. In: Integrated relational tourism. Territories and development in",
        "the mediterranean area. Il Cairo (Egitto), 24-26 ottobre 2009, p. 931-942,",
        "PALERMO:Gulotta, ISBN: 88-88276-18-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Percorsi di sviluppo e politiche di competitivit\u00e0 in Sicilia",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 31-32, p. 125-134, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cirelli C, Di Blasi E, Arangio A, Mercatanti L, Nicosia E, Porto CM"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cirelli C, Di Blasi E, Arangio A, Mercatanti L, Nicosia E, Porto CM (2009).",
        "Percorsi di sviluppo e politiche di competitivit\u00e0 in Sicilia. GEOTEMA, vol.",
        "31-32, p. 125-134, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-356",
        "titolo": "Centralit\u00e0 e marginalit\u00e0. L\u2019antinomia del quartiere storico San Berillo di Catania",
        "ISBN": [
          "9788855529709"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855529709",
        "opera": "(a cura di): GADDONI S.;MIANI F., Sostenibilit\u00e0 e governo urbano. L\u2019Emilia Romagna tra teoria e buone pratiche. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CIRELLI C, MERCATANTI L, NICOSIA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CIRELLI C, MERCATANTI L, NICOSIA E (2008). Centralit\u00e0 e marginalit\u00e0.",
        "L\u2019antinomia del quartiere storico San Berillo di Catania. In: (a cura di):",
        "GADDONI S.;MIANI F., Sostenibilit\u00e0 e governo urbano. L\u2019Emilia Romagna",
        "tra teoria e buone pratiche. p. 341-356, Bologna:P\u00e0tron, ISBN:",
        "9788855529709"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "345-354",
        "titolo": "Commercio e innovazione: la via dell'e-commerce",
        "ISBN": [
          "978-88-555-3025-5"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 978-88-555-3025-5, Catania, 25-26 ottobre 2007",
        "opera": "Citt\u00e0 e commercio. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mercatanti L (2008). Commercio e innovazione: la via dell'e-commerce. In:",
        "Citt\u00e0 e commercio. p. 345-354, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 978-88-555-3025-5,",
        "Catania, 25-26 ottobre 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-229",
        "titolo": "Il commercio etnico",
        "ISBN": [
          "9788855529501"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855529501",
        "opera": "CIRELLI C. A CURA DI. Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MERCATANTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MERCATANTI L (2007). Il commercio etnico. In: CIRELLI C. A CURA DI.",
        "Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana. p. 223-229,",
        "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855529501"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-173",
        "titolo": "Gli effetti della riqualificazione sull'uso commerciale del centro storico di Catania",
        "ISBN": [
          "9788855529501"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855529501",
        "opera": "CIRELLI C. A CURA DI. Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CIRELLI C, MERCATANTI L, NICOSIA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CIRELLI C, MERCATANTI L, NICOSIA E (2007). Gli effetti della",
        "riqualificazione sull'uso commerciale del centro storico di Catania. In:",
        "CIRELLI C. A CURA DI. Gli spazi del commercio nei processi di",
        "trasformazione urbana. p. 149-173, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855529501"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-236",
        "titolo": "I negozi in franchising",
        "ISBN": [
          "9788855529501"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855529501",
        "opera": "CIRELLI C. A CURA DI. Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MERCATANTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MERCATANTI L (2007). I negozi in franchising. In: CIRELLI C. A CURA DI.",
        "Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana. p. 231-236,",
        "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855529501"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le sfide europee della Romania tra attese e scetticismi",
        "ISSN": [
          "1824-114X"
        ],
        "journal": "AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO",
        "csp": "vol. 5, p. 19-25, ISSN: 1824-114X",
        "anno": "2006",
        "autori": "MERCATANTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MERCATANTI L (2006). Le sfide europee della Romania tra attese e",
        "scetticismi. AMBIENTE SOCIET\u00c0 TERRITORIO, vol. 5, p. 19-25, ISSN:",
        "1824-114X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "445-470",
        "titolo": "Il commercio quale elemento d'identit\u00e0 culturale della citt\u00e0: il caso di Catania",
        "ISBN": [
          "9788855528764"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855528764",
        "opera": "(a cura di): CAMPIONE G., FARINELLI F., SANTORO LEZZI C., Scritti per Alberto Di Blasi. vol. I, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CIRELLI C, DI BLASI E, MERCATANTI L, NICOSIA E, PORTO C.M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CIRELLI C, DI BLASI E, MERCATANTI L, NICOSIA E, PORTO C.M",
        "(2006). Il commercio quale elemento d'identit\u00e0 culturale della citt\u00e0: il caso di",
        "Catania. In: (a cura di): CAMPIONE G., FARINELLI F., SANTORO LEZZI",
        "C., Scritti per Alberto Di Blasi. vol. I, p. 445-470, Bologna:P\u00e0tron, ISBN:",
        "9788855528764"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "393-410",
        "titolo": "La via della ceramica. Valorizzazione di un'antica tradizione artigianale e opportunit\u00e0 di sviluppo turistico del territorio",
        "ISBN": [
          "88-555-2889-0"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 88-555-2889-0",
        "opera": "DALLARI F., MARIOTTI A.. Il turismo tra sviluppo locale e cooperazione interregionale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CIRELLI C, MERCATANTI L, NICOSIA E, PORTO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CIRELLI C, MERCATANTI L, NICOSIA E, PORTO C (2006). La via della",
        "ceramica. Valorizzazione di un'antica tradizione artigianale e opportunit\u00e0 di",
        "sviluppo turistico del territorio. In: DALLARI F., MARIOTTI A.. Il turismo tra",
        "sviluppo locale e cooperazione interregionale. p. 393-410, Bologna:P\u00e0tron,",
        "ISBN: 88-555-2889-0"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-297",
        "titolo": "Luoghi e paesaggi verghiani",
        "ISBN": [
          "88-555-2877-7"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 88-555-2877-7",
        "opera": "CUSIMANO G. A CURA DI. Luoghi e turismo culturale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MERCATANTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MERCATANTI L (2006). Luoghi e paesaggi verghiani. In: CUSIMANO G. A",
        "CURA DI. Luoghi e turismo culturale. p. 287-297, Bologna:P\u00e0tron, ISBN:",
        "88-555-2877-7"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-113",
        "titolo": "Le politiche territoriali dei nuovi spazi del consumo",
        "ISBN": [
          "88-464-7503-8"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-7503-8",
        "opera": "SCHILLACI C.E., CIRELLI C., POGLIESE A. A CURA DI. Territorio & nuovi modelli di consumo. L\u2019affermazione del format Centro Commerciale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CIRELLI C, MERCATANTI L, NICOSIA E.D, PORTO C.M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CIRELLI C, MERCATANTI L, NICOSIA E.D, PORTO C.M (2006). Le",
        "politiche territoriali dei nuovi spazi del consumo. In: SCHILLACI C.E.,",
        "CIRELLI C., POGLIESE A. A CURA DI. Territorio & nuovi modelli di",
        "consumo. L\u2019affermazione del format Centro Commerciale. p. 63-113,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-7503-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Turismo e artigianato del 'falso d'autore' per lo sviluppo locale del Comune di Centuripe",
        "ISSN": [
          "0042-0409"
        ],
        "journal": "L'UNIVERSO",
        "csp": "vol. 3, p. 350-371, ISSN: 0042-0409",
        "anno": "2005",
        "autori": "CIRELLI C, MERCATANTI L, PORTO C.M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CIRELLI C, MERCATANTI L, PORTO C.M (2005). Turismo e artigianato",
        "del 'falso d'autore' per lo sviluppo locale del Comune di Centuripe.",
        "L'UNIVERSO, vol. 3, p. 350-371, ISSN: 0042-0409"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una geografia dei confini tra passato e modernit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2281-9681"
        ],
        "journal": "LE NUOVE FRONTIERE DELLA SCUOLA",
        "csp": "p. 61-73, ISSN: 2281-9681",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cusimano G., Mercatanti L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusimano G., Mercatanti L. (2016). Una geografia dei confini tra passato e",
        "modernit\u00e0. LE NUOVE FRONTIERE DELLA SCUOLA, p. 61-73, ISSN:",
        "2281-9681"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Temporary shop ed economia resiliente",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "p. 121-125, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mercatanti L (2016). Temporary shop ed economia resiliente. GEOTEMA,",
        "p. 121-125, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-194",
        "titolo": "Il declino delle destinazioni turistiche",
        "ISBN": [
          "978-88-555-3327-0"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 978-88-555-3327-0",
        "opera": "(a cura di): Cusimano G, Il turismo nelle/delle destinazioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2015). Il declino delle destinazioni turistiche. In: (a cura di):",
        "Cusimano G, Il turismo nelle/delle destinazioni. p. 183-194,",
        "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 978-88-555-3327-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Carl Sauer e gli ultimi lavori sul continente americano. The Early Spanish Main",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 121, p. 275-288, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mercatanti L (2014). Carl Sauer e gli ultimi lavori sul continente americano.",
        "The Early Spanish Main. RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA, vol. 121, p.",
        "275-288, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-98",
        "titolo": "Turismo urbano e disabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-96339-28-2"
        ],
        "csp": "Torino:Libreria Stampatori, ISBN: 978-88-96339-28-2",
        "opera": "(a cura di): Santus D, Sappiamo ancora disegnare la Terra? Geografia, didattica, ambiente.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2014). Turismo urbano e disabilit\u00e0. In: (a cura di): Santus D,",
        "Sappiamo ancora disegnare la Terra? Geografia, didattica, ambiente.. p.",
        "89-98, Torino:Libreria Stampatori, ISBN: 978-88-96339-28-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/j.1931-0846.2013.00016.x"
        ],
        "titolo": "Etna and the perception of volcanic risk",
        "ISSN": [
          "0016-7428"
        ],
        "journal": "GEOGRAPHICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 103, p. 486-497, ISSN: 0016-7428, doi: 10.1111/j.1931-0846.2013.00016.x",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mercatanti L (2013). Etna and the perception of volcanic risk.",
        "GEOGRAPHICAL REVIEW, vol. 103, p. 486-497, ISSN: 0016-7428, doi:",
        "10.1111/j.1931-0846.2013.00016.x"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-53",
        "titolo": "Il sistema dei porti turistici in Sicilia: un\u2019occasione di sviluppo",
        "ISBN": [
          "9788897559153"
        ],
        "csp": "palermo:arti grafiche palermitane, ISBN: 9788897559153",
        "opera": "(a cura di): Amoroso S;La Rosa S, Mobilit\u00e0 e sviluppo turistico della Sicilia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cusimano G, Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusimano G, Mercatanti L (2013). Il sistema dei porti turistici in Sicilia:",
        "un\u2019occasione di sviluppo. In: (a cura di): Amoroso S;La Rosa S, Mobilit\u00e0 e",
        "sviluppo turistico della Sicilia. p. 40-53, palermo:arti grafiche palermitane,",
        "ISBN: 9788897559153"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-129",
        "titolo": "Carl Ortwin Sauer e la geografia culturale contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788855531061"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531061",
        "opera": "(a cura di): Mercatanti L, Percorsi di Geografia tra cultura, societ\u00e0 e turismo. vol. 2011-03, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2011). Carl Ortwin Sauer e la geografia culturale",
        "contemporanea. In: (a cura di): Mercatanti L, Percorsi di Geografia tra",
        "cultura, societ\u00e0 e turismo. vol. 2011-03, p. 117-129, Bologna:P\u00e0tron, ISBN:",
        "9788855531061"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-115",
        "titolo": "Sicilia, terra di inclusione",
        "ISBN": [
          "9788888692821"
        ],
        "csp": "ROMA:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 9788888692821",
        "opera": "(a cura di): Cardinale B;Scarlata R, Istruzione e territorio. Governance e sviluppo locale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2011). Sicilia, terra di inclusione. In: (a cura di): Cardinale",
        "B;Scarlata R, Istruzione e territorio. Governance e sviluppo locale. p.",
        "105-115, ROMA:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 9788888692821"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "409-432",
        "doi": [
          "10.4399/978885484263215"
        ],
        "titolo": "Palermo citt\u00e0 mediterranea",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4263-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4263-2, doi: 10.4399/978885484263215",
        "opera": "(a cura di): Amato V, Questioni urbane del Mezzogiorno. vol. 2011-09, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2011). Palermo citt\u00e0 mediterranea. In: (a cura di): Amato V,",
        "Questioni urbane del Mezzogiorno. vol. 2011-09, p. 409-432,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4263-2, doi: 10.4399/978885484263215"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-167",
        "doi": [
          "10.4399/97888548426328"
        ],
        "titolo": "Le citt\u00e0 del Mezzogiorno tra commercio tradizionale e nuove forme della distribuzione",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4263-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4263-2, doi: 10.4399/97888548426328",
        "opera": "(a cura di): Amato V, Questioni urbane del Mezzogiorno. vol. 2011-09, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2011). Le citt\u00e0 del Mezzogiorno tra commercio tradizionale e",
        "nuove forme della distribuzione. In: (a cura di): Amato V, Questioni urbane",
        "del Mezzogiorno. vol. 2011-09, p. 151-167, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-4263-2, doi: 10.4399/97888548426328"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quel che resta della Vucciria",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. Volume unico, p. 104-112, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mercatanti L (2010). Quel che resta della Vucciria. GEOTEMA, vol. Volume",
        "unico, p. 104-112, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-201",
        "titolo": "Lo Sri Lanka e il conflitto etnico fra tamil e singalesi",
        "ISBN": [
          "9788855530781"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530781",
        "opera": "(a cura di): Cusimano G, Spazi contesi spazi condivisi. Geografie dell'interculturalit\u00e0. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mercatanti L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercatanti L (2010). Lo Sri Lanka e il conflitto etnico fra tamil e singalesi.",
        "In: (a cura di): Cusimano G, Spazi contesi spazi condivisi. Geografie",
        "dell'interculturalit\u00e0. p. 187-201, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530781"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-173",
        "titolo": "Gli effetti della riqualificazione sull'uso commerciale del centro storico di Catania",
        "ISBN": [
          "9788855529501"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855529501",
        "opera": "CIRELLI C. A CURA DI. Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CIRELLI C, MERCATANTI L, NICOSIA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CIRELLI C, MERCATANTI L, NICOSIA E (2007). Gli effetti della",
        "riqualificazione sull'uso commerciale del centro storico di Catania. In:",
        "CIRELLI C. A CURA DI. Gli spazi del commercio nei processi di",
        "trasformazione urbana. p. 149-173, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855529501"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-297",
        "titolo": "Luoghi e paesaggi verghiani",
        "ISBN": [
          "88-555-2877-7"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 88-555-2877-7",
        "opera": "CUSIMANO G. A CURA DI. Luoghi e turismo culturale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MERCATANTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MERCATANTI L (2006). Luoghi e paesaggi verghiani. In: CUSIMANO G. A",
        "CURA DI. Luoghi e turismo culturale. p. 287-297, Bologna:P\u00e0tron, ISBN:",
        "88-555-2877-7"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "2561",
    "nome": "MERCATANTI LEONARDO",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della Collana \"Quaderni dello sviluppo locale\" del Dipartimento di Beni Culturali, Storico-Archeologici, Socio-Antropologici e Geografici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Direttore della Collana prof. Girolamo Cusimano.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di recensione di volumi, anche in lingua straniera, per le principali riviste geografiche italiane.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico della rivista con requisito ANVUR di scientificit\u00e0 per l'area 11 \"Studi e ricerche\" del Dipartimento di Storia, Beni Culturali e Territorio dell'Universit\u00e0 di Cagliari (ISSN 2036-2714).",
        "periodo": "dal 01-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore scientifico della rivista \"Il capitale culturale - Studies on the Value of Cultural Heritage\" del Dipartimento di Beni Culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (ISSN 2039-2362). Rivista con requisito di scientificit\u00e0 per l'area 11, di Fascia A per il settore 10/B1 e indicizzata nel db WEB OF SCIENCE-EMERGING SOURCES CITATION INDEX di Thomson Reuters",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Managing editor della serie \"Geoprogress Discussion Papers\" edita da Geoprogress onlus (direttore Francesco Adamo)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "Reviewer per la rivista con requisito ANVUR di scientificit\u00e0 per l'area 11 \"Almatourism- Journal of Tourism, Culture and Territorial Development\" della Alma Mater Studiorum, University of Bologna (ISSN: 2036-5195)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Peer reviewer per il numero 51 della rivista Geotema di Fascia A (settore 11/B1) dal titolo \u201cLe nuove geografie del consumo tra crisi e resilienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-08-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al 42nd Congress of the European Regional Science Association (ERSA) \"From Industry to Advanced Services - Perspectives of European Metropolitan Regions\" (University of Dortmund, Germany, 27-31 Agosto 2002).",
        "periodo": "dal 27-08-2002 al 31-08-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cPer la riqualificazione del turismo mediterraneo: politiche, strategie e metodologie di intervento\u201d (Giornate del turismo 2003. Novara, Lago Maggiore e Valli Alpine, 7-9 maggio 2003).",
        "periodo": "dal 08-05-2003 al 08-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al 43rd Congress of the European Regional Science Association (ERSA) \"Peripheries, Centres, and Spatial Development in the New Europe\" (University of Jyv\u00e4skyl\u00e4, Finland, 27-30 Agosto 2003).",
        "periodo": "dal 29-08-2003 al 29-08-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno di Studi \"Centri storici e identit\u00e0 locale nella progettazione dello sviluppo sostenibile di sistemi del turismo\"-CNR-Universit\u00e0 di Catania (Catania, 27-29 ottobre 2003)",
        "periodo": "dal 27-10-2003 al 29-10-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con Paper al 44th Congress of the European Regional Science Association (ERSA) \u201cRegions and Fiscal Federalism\u201d (University of Porto-Portugal, 25-29 Agosto 2004).",
        "periodo": "dal 27-08-2004 al 27-08-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del XXIX Congresso Geografico Italiano \u201cGeografia: dialogo tra generazioni\u201d (Palermo, 14-16 settembre 2004).",
        "periodo": "dal 14-09-2004 al 16-09-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Geografia dell\u2019alimentazione. VIII Seminario Internazionale di Geografia medica\" (Roma, 16-18 dicembre 2004)",
        "periodo": "dal 16-12-2004 al 18-12-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore, presso la sede FAO di Roma, al Colloquium internazionale \"Quality Agriculture: Historical Heritage and Environmental Resources for an Integrated Development of Territories\" (Italia, 4-9 luglio 2005)",
        "periodo": "dal 04-07-2005 al 04-07-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al 45th Congress of the European Regional Science Association (ERSA) \u201cLand Use and Water Management in a Sustainable Network Society\u201d (Vrije Universiteit, Amsterdam, 23-27 Agosto 2005).",
        "periodo": "dal 27-08-2005 al 27-08-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con presentazione del Poster \u201cCatania, gli spazi del commercio dentro e fuori la citt\u00e0\u201d - IX Conferenza nazionale delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali-ASITA (Catania, 15-18 novembre 2005)",
        "periodo": "dal 15-11-2005 al 18-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore con presentazione del Poster \"Lo tsunami del 26 dicembre 2004 e gli effetti sul settore della pesca. Il caso dello Sri Lanka\" alle XI Giornate della Geografia \"Rischi e Territorio nel Mondo Globale\" (Udine, 24-26 maggio 2006)",
        "periodo": "dal 25-05-2006 al 25-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore su \"Geografia, architettura, economia della Cina\" e \"Letteratura, poesia, teatro\" all'interno della rassegna \"Settimana dell'amicizia tra Italia e Cina\" (Politecnico del mare \u201cDuca degli Abruzzi\u201d Catania)",
        "periodo": "dal 17-10-2006 al 18-10-2006"
      },
      {
        "content": "Presentazione dell'abstract \u201cSustainability and tourism. The case of Cyclops Riviera\" alla \"First International Conference on the Geography of Europe (EUGEO 2007)\" (Amsterdam, 20-23 August 2007),",
        "periodo": "dal 20-08-2007 al 23-08-2007"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico e organizzatore del Convegno internazionale di Studi dal titolo \u201cGli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana\u201d (Catania, 25-26 ottobre 2007)",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale di Studi dal titolo \u201cGli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana\u201d (Catania, 25-26 ottobre 2007)",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del XXX Congresso Geografico Italiano \u201cIl futuro della Geografia: ambiente, culture, economie\u201d (Firenze, 9-12 settembre 2008).",
        "periodo": "dal 09-09-2008 al 12-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con Paper al Convegno, promosso dalla Societ\u00e0 Geografia Italiana, \u201cIstruzione e territorio. Governance e sviluppo locale\u201d (Teramo-Giulianova, 4-6 giugno 2009).",
        "periodo": "dal 05-06-2009 al 05-06-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione delle Giornate della Geografia \"La Geografia in Italia: saperi, cultura ed informazione, rapporti\" (Catania, 8-10 settembre 2009)",
        "periodo": "dal 08-09-2009 al 10-09-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"Il ruolo della distribuzione commerciale nella societ\u00e0 contemporanea: aspetti territoriali, gestionali e socio economici\" (Catania, 15-16 gennaio 2010)",
        "periodo": "dal 15-01-2010 al 16-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al III Convegno Nazionale \"Homo Movens-Mobilit\u00e0 e sviluppo turistico della Sicilia\" (Palermo, 28-29 maggio 2010)",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume \"Percorsi di geografia\" curato da L. Mercatanti, dibattito all'interno della rassegna \"Arte al cubo 2010 \u2013 rassegna di arte, letteratura, storia. Musica, cinema e poesia\" (Acireale, 18 settembre 2010).",
        "periodo": "dal 18-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con Paper al Convegno internazionale \"Planning for Retail Resilience and Sustainable Cities\u201d, University of Lisbon (Lisbona, 20-22 gennaio 2011)",
        "periodo": "dal 21-01-2011 al 21-01-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Tourist Spaces: Between Practices and Theories\" (Universit\u00e0 di Palermo, 7-9 luglio 2011)",
        "periodo": "dal 08-07-2011 al 08-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale di Studi dal titolo \u201cPercorsi creativi di turismo urbano\u201d (Catania, 22-24 settembre 2011)",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 22-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale di Studi dal titolo \u201cPercorsi creativi di turismo urbano\u201d (Catania, 22-24 settembre 2011)",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con Paper al 5th International Congress on \u201cScience and technology for the Safeguard of Cultural Heritage in the Mediterranean Basin\u201d (Istanbul, 22-25 november 2011)",
        "periodo": "dal 22-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinamento della Segreteria organizzativa del Convegno \"Migrazioni e processi di interazione culturale. Forme di integrazione e organizzazione territoriale\" (Catania, 24-26 maggio 2012)",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di Studi \"Paesaggio Turismo Sostenibilit\u00e0. Percorsi di ricerca e di intervento sul territorio\" (Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Catania)",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario \"Turismo e disabilit\u00e0\" (Cattedra di Economia del Turismo, Universit\u00e0 degli Studi di Catania. A.A. 2012/2013)",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "Segreteria organizzativa al Convegno \"I processi di riqualificazione ecosostenibile nei luoghi e sistemi turistici locali wellness-oriented\" (Catania, 20-22 maggio 2013).",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 22-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"I processi di riqualificazione ecosostenibile nei luoghi e sistemi turistici locali wellness-oriented\" (Catania, 20-22 maggio 2013).",
        "periodo": "dal 21-05-2013 al 21-05-2013"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico e organizzatore del 56\u00b0 Convegno Nazionale AIIG \u201cLa Sicilia nell\u2019assetto dello spazio euromediterraneo\u201d (Siracusa-Noto, 24-30 ottobre 2013)",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore e coordinatore della tavola rotonda \u201cInsegnare il mediterraneo\u201d al 56\u00b0 Convegno Nazionale AIIG (Siracusa-Noto, 24-30 ottobre 2013)",
        "periodo": "dal 27-10-2013 al 27-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al ciclo di Seminari \u201cCorpo e agency\u201d (Antropologia del linguaggio, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, A.A. 2013/2014)",
        "periodo": "dal 10-06-2014 al 10-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con Paper al Convegno internazionale \u201cPenser la fabrique de la ville en temps de crises\u201d, 7\u00e8mes Rencontres franco-italiennes de g\u00e9ographie sociale (Tours-Francia, Universit\u00e9 de Tours, 16-17 giugno 2014)",
        "periodo": "dal 16-06-2014 al 16-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale di studi \"Alimentazione, produzioni tradizionali e cultura del territorio\" (Fondazione Buttitta - Palermo, 12-13 marzo 2015)",
        "periodo": "dal 12-03-2015 al 12-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di Studio \"La citt\u00e0 di celluloide tra vocazione turistica ed esperienze creative\" (Universit\u00e0 di Macerata-Macerata, 26 marzo 2015)",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alle giornate seminariali per completare la formazione e gli approfondimenti relativi al progetto sulle misure di accompagnamento alle Indicazioni Nazionali dal titolo \"RicercAzione per sperimentare-Curricolo di geostoria\" (Bagheria, 6-29 maggio 2015)",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con Paper al V Seminario Internacional \u201cCiudad, Comercio y Consumo\u201d (Citt\u00e0 del Messico, Universidad Nacional Autonoma de M\u00e9xico, 19-23 ottobre 2015).",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alla tavola rotonda \"Tourist 2.0\". Convegno \"Per Siracusa? Alla scoperta del turista autorganizzato\" (Siracusa, 7 maggio 2016)",
        "periodo": "dal 07-05-2016 al 07-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno AIIG -Sezione Sicilia \"Riabitare il Mediterraneo: territorio, heritage e turismo\" (Panarea, 2-4 giugno 2016)",
        "periodo": "dal 03-06-2016 al 03-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della redazione di una parte del Rapporto annuale 2011 della Societ\u00e0 Geografica Italiana \u201cIl sud, i sud. Geoeconomia e geopolitica della questione meridionale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della redazione di una parte del Rapporto annuale 2012 della Societ\u00e0 Geografica Italiana \u201cI nuovi spazi dell\u2019agricoltura italiana\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione \"Geografia e professione\" (assieme ad Andrea Riggio e a Francesco Citarella) per la definizione dei compiti, dei campi di studio e il conseguente riconoscimento della figura professionale del geografo. Incarico affidato dal Comitato Direttivo dell'Associazione dei Geografi Italiani (A.Ge.I.)",
        "periodo": "dal 18-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di uno studio e consulenza specialistica, in qualit\u00e0 di esperto del territorio e delle risorse locali, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del Distretto Turistico della Regione Siciliana \u201cAntichi Mestieri, Sapori e Tradizioni Popolari Siciliane\u201d. Contratto stipulato con la societ\u00e0 Interproject s.r.l. di Catania e con il Centro Studi Turistici di Firenze.",
        "periodo": "dal 17-04-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca internazionale in \u201cPolitiche di sviluppo e gestione del territorio\u201d. Titolo conseguito presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste (XVII ciclo)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 26-04-2005"
      },
      {
        "content": "Master Universitario internazionale di II livello in \u201cEconomia del Recupero e della Valorizzazione dei Beni Culturali\u201d (Scuola Normale di Pisa-Scuola Superiore di Catania per la formazione di eccellenza-David Hume Institute di Edinburg).",
        "periodo": "dal 14-01-2002 al 24-02-2003"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia di \"Geografia urbana e organizzazione territoriale\" (Universit\u00e0 degli Studi di Catania); di \"Geografia I e II\" (Universit\u00e0 telematica Uniecampus)",
        "periodo": "dal 06-03-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione all'Associazione dei Geografi Italiani (A.Ge.I.), Associazione Italiana Insegnanti di Geografia (AIIG), Societ\u00e0 di Studi geografici (SGI), Associazione Ricercatori Turismo (ARTU), Societ\u00e0 Geografica Italiana (dal 2010 al 2011).",
        "periodo": "dal 01-05-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente della Sezione Sicilia Occidentale dell'Associazione Italiana Insegnanti di Geografia (AIIG) e membro del Comitato Direttivo della Sezione Regionale.",
        "periodo": "dal 09-07-2010 al 07-04-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Lavoro per la valutazione della ricerca scientifica Anvur 2004/2010 (Dipartimento SASAG-Universit\u00e0 di Palermo).",
        "periodo": "dal 07-11-2011 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Direttivo dell'Associazione dei Geografi Italiani (A.Ge.I.)",
        "periodo": "dal 10-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Delega del Pro-Rettore dell'Universit\u00e0 di Palermo a rappresentare l'Ateneo presso il Consiglio di indirizzo dell\u2019ITS-Fondazione Archimede di Siracusa",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 12-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio di Coordinamento dei Corsi di Studio in Beni Culturali (L-1) e in Archeologia (LM 2) (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione alla II fascia, settore concorsuale 11/B1",
        "periodo": "dal 19-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione di Gestione di Assicurazione della qualit\u00e0 della ricerca dipartimentale (Universit\u00e0 di Palermo)",
        "periodo": "dal 14-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio di Coordinamento dei Corsi di laurea in Sviluppo Economico e Cooperazione Internazionale (classe L37) e Cooperazione e Sviluppo (classe LM81) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vice Presidente e Tesoriere della Sezione regionale Sicilia dell'Associazione Italiana Insegnanti di Geografia (AIIG)",
        "periodo": "dal 08-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Giuria per l'edizione 2015 del \"Premio Nazionale di Divulgazione Scientifica\" dell'Associazione Italiana del Libro (Area D: Scienze dell'uomo, filosofiche, storiche e letterarie) con patrocinio del CNR e dell'AIRI.",
        "periodo": "dal 02-08-2015 al 31-10-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice per l'espletamento degli esami finali del Dottorato di ricerca in \"Geografia\" (XXIV ciclo-Universit\u00e0 degli Studi di Catania. D.R. n\u00b0 5227 del 14/12/2011)",
        "periodo": "dal 14-12-2011 al 01-03-2012"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice per l'espletamento degli esami finali del Dottorato di ricerca in \"Turismo, territorio e ambiente\" (XXV ciclo-Universit\u00e0 degli Studi di Messina)",
        "periodo": "dal 17-12-2012 al 23-04-2013"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice per l'espletamento degli esami finali del Dottorato di ricerca in \"Turismo, territorio e ambiente\" (XXVI ciclo-Universit\u00e0 degli Studi di Messina)",
        "periodo": "dal 03-02-2014 al 26-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato internazionale \u201cFormazione pedagogico-didattica degli insegnanti\u201d (Ciclo XXX, DOT1320997) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (a.a. di inizio 2014/2015)",
        "periodo": "dal 21-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (6 ore) dal titolo \u201cLe tourisme culturel et la dynamique \u00e9conomique. Le tourisme culturel: nouvelles propositions, menaces et opportunit\u00e9s du territoire\u201d, in lingua francese, all'interno del Modulo \"Mise en valeur et Promotion\" affidato dall'Universit\u00e9 de Tunis-Universit\u00e0 di Palermo-University of \u00c9vora (Progetto di cooperazione transfrontaliera - Doctorat de Recherche pour la mise en Valeur de l'Heritage Naturel et Culturel-Do.Re.Mi.He).",
        "periodo": "dal 14-04-2015 al 29-04-2015"
      },
      {
        "content": "Membro supplente della Commissione giudicatrice per la valutazione dell\u2019esame finale del dottorato di ricerca in \"Geografia economica\" (XXVIII ciclo) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u201cAldo Moro\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Membro supplente della Commissione giudicatrice per la valutazione dell\u2019esame finale del dottorato di ricerca in \"Scienze storiche, archeologiche e filologiche\" (XXIX ciclo) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Valutatore interno per l\u2019applicazione del sistema qualit\u00e0 serie ISO 9000 in aziende di logistica e servizi",
        "periodo": "dal 25-09-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulenza informatica e realizzazione del software Microsoft Access per la diffusione nella comunit\u00e0 dei geografi dell'indice degli scritti pubblicati negli Atti dei Congressi Geografici Italiani dal 1892 al 1992 (fondo del Dottorato di ricerca in \"Geografia urbana e organizzazione territoriale\" dell'Universit\u00e0 di Catania).",
        "periodo": "dal 25-10-2000 al 24-11-2000"
      },
      {
        "content": "Consulenza ed elaborazione informatica degli scritti pubblicati negli Atti dei Congressi Geografici Italiani dal 1892 al 1992 (Dipartimento di Scienze Umane-Universit\u00e0 degli Studi di Catania)",
        "periodo": "dal 28-06-2001 al 28-08-2001"
      },
      {
        "content": "Contratto d'opera su ricerca finanziata dal MIUR dal titolo \"Il recupero e la valorizzazione del patrimonio architettonico della Sicilia orientale: l'emergenza architettonica urbana e l'edilizia rurale. Conoscenza, interventi e formazione\" (Dipartimento di Economia e Metodi Quantitativi dell'Universit\u00e0 degli Studi di Catania)",
        "periodo": "dal 03-09-2001 al 10-01-2002"
      },
      {
        "content": "Raccolta dati e somministrazione di questionari (Dipartimento di Economia e Metodi quantitativi dell'Universit\u00e0 di Catania)",
        "periodo": "dal 21-07-2003 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Collaborazione professionale al progetto formativo \u201cMetodologie di ricerca per lo sviluppo e la valorizzazione dei territori storico-culturali\u201d (Assessorato regionale al lavoro della Regione Siciliana). Ente attuatore Demetra S.r.l. di Palermo.",
        "periodo": "dal 15-09-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca scientifica su \u201cLe citt\u00e0 meridionali come infrastrutture per lo sviluppo. Dinamiche, trasformazioni e futuro\u201d. Contratto stipulato con l\u2019Associazione Studi e Ricerche per il Mezzogiorno. I risultati della ricerca, condotta con altri colleghi di Geografia, sono confluiti in un volume curato da Vittorio Amato (Universit\u00e0 di Napoli).",
        "periodo": "dal 26-07-2010 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Realizzazione di piattaforma web/GIS di supporto scientifico al progetto MEDISS \u201cRenforcer les capaciti\u00e9s d\u2019innovation de la fili\u00e8re Senteurs Saveurs sur le pourtour de la M\u00e8diterran\u00e9e-2009/2011\u201d finanziato dall\u2019UE nell\u2019ambito del Programma MED.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-10-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca A.Ge.I. \"Atlante dei centri abitati delle Regioni italiane\" coordinato da Alberto Di Blasi",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "PRIN 2004. Partecipazione all\u2019unit\u00e0 di ricerca: \u201cSviluppo sostenibile e qualit\u00e0 della vita in aree urbane della Sicilia orientale\u201d afferente al PRIN: \u201cEcosistema urbano: buone pratiche per il governo della sostenibilit\u00e0 urbana e dello sviluppo compatibile\u201d. Coordinatore scientifico: Tullio D\u2019Aponte (Universit\u00e0 di Napoli)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca Interuniversitario \"Geografia comparata delle aree agricole europee ed extraeuropee\" (GECOAGRI-LANDITALY) coordinato da Maria Gemma Grillotti (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca A.Ge.I. \"I luoghi del commercio fra tradizione e innovazione\". Coordinatore nazionale Caterina Cirelli (Universit\u00e0 di Catania)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca dal titolo \u201cTurismo culturale e sviluppo territoriale in Sicilia occidentale\u201d (codice ORPA051540 - Universit\u00e0 di Palermo).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di Ricerca \"Competitivit\u00e0 in sostenibilit\u00e0: la dimensione territoriale nell'attuazione dei processi di Lisbona/Gothenburg nelle regioni italiane\" coordinato da Mary Prezioso (Universit\u00e0 Tor Vergata di Roma).",
        "periodo": "dal 24-05-2006 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca dal titolo \u201cLuoghi e dinamiche socio-territoriali del turismo culturale in Sicilia\u201d (codice ORPA06R377- Universit\u00e0 di Palermo).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "PRIN 2006. Partecipazione all\u2019unit\u00e0 di ricerca: \u201cProcessi di innovazione territoriale e politiche di sostenibilit\u00e0 urbana nel mezzogiorno insulare\u201d afferente al PRIN: \u201cMetodi, processi e politiche integrate per il governo della sostenibilit\u00e0\u201d. Coordinatore scientifico Tullio D\u2019Aponte (Universit\u00e0 di Napoli)",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 19-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca A.Ge.I. \"Dai luoghi termali ai poli e sistemi locali di turismo integrato\". Coordinatore nazionale: Giuseppe Rocca (Universit\u00e0 di Genova)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca A.Ge.I. \"Immigrazione straniera in Italia\". Coordinatore nazionale: Carlo Brusa (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca internazionale \"Global Catastrophe Research Group-GCRC\". Coordinatore: Thomas J. Puleo (UCLA and Arizona State University).",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca A.Ge.I. \"Riordino Territoriale e Sviluppo Locale, quali elementi di contatto?\". Coordinatore nazionale: Girolamo Cusimano (Universit\u00e0 di Palermo)",
        "periodo": "dal 23-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca internazionale \"The center in the postgentrified cities: consumption, retail and Urban planning\". Coordinatore: Carles Carreras y Verdaguer (Universidad de Barcelona)",
        "periodo": "dal 07-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca A.Ge.I. \"Geografia e sport\" coordinato da Anna Maria Pioletti (Universit\u00e0 della Valle d'Aosta).",
        "periodo": "dal 27-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca A.Ge.I. \"Una rete ecomuseale per la valorizzazione delle identit\u00e0 locali\" coordinato da Salvatore Cannizzaro (Universit\u00e0 di Catania).",
        "periodo": "dal 27-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRIN 2015. Partecipazione all\u2019unit\u00e0 operativa afferente al PRIN \u201cCommercio, consumo e citt\u00e0: pratiche, pianificazione e governance per l'inclusione, la resilienza e la sostenibilit\u00e0 urbane\u201d coordinato da Lida Viganoni (Universit\u00e0 di Napoli L\u2019Orientale).",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del progetto di ricerca ordinario 2007 \u201cL'allargamento ad est dell'Unione Europea: opportunit\u00e0 e prospettive\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del progetto di ricerca FFR 2012 \u201cSviluppo e territorio in Sicilia. I Distretti Turistici in prospettiva geo-antropologica\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo).",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}