{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IL PROBLEMA TERRITORIALE DELLA REGIONE DI ROMA CAPITALE",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 9 / 2016, p. 151-161, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brogna Marco Olivieri Francesco Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brogna Marco Olivieri Francesco Maria (2016). IL PROBLEMA",
        "TERRITORIALE DELLA REGIONE DI ROMA CAPITALE. BOLLETTINO",
        "DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. 9 / 2016, p. 151-161,",
        "ISSN: 1121-7820"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-16",
        "titolo": "La gestione amministrativa del Comparto Turistico. Una stupenda Ferrari o una vecchia Cinquecento?",
        "ISBN": [
          "88-86248-26-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Marchesi, ISBN: 88-86248-26-1",
        "opera": "Attilio Celant. IL TURISMO A ROMA Per crescere tutti Per crescere assieme. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brogna Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brogna Marco (2016). La gestione amministrativa del Comparto Turistico.",
        "Una stupenda Ferrari o una vecchia Cinquecento?. In: Attilio Celant. IL",
        "TURISMO A ROMA Per crescere tutti Per crescere assieme. p. 7-16,",
        "ROMA:Marchesi, ISBN: 88-86248-26-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "Competitivit\u00e0, strategie di pianificazione e governance territoriale. Il Sistema economico pontino. vol. 46, p",
        "ISBN": [
          "978-88-9377-000-2"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-9377-000-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brogna Marco Olivieri Francesco Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Brogna Marco Olivieri Francesco Maria (2016). Competitivit\u00e0, strategie di",
        "pianificazione e governance territoriale. Il Sistema economico pontino. vol.",
        "46, p. 1-212, Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-9377-000-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aree protette, turismo e forme di ricettivit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2015",
        "autori": "marco brogna francesco maria olivieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "marco brogna francesco maria olivieri (2015). Aree protette, turismo e",
        "forme di ricettivit\u00e0. GEOTEMA, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-318",
        "titolo": "Termalismo e risorse territoriali: un\u2019Italia a diverse marce",
        "ISBN": [
          "978-88-98533-99-2"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2",
        "opera": "Marco Brogna. Turismo poliedrico Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Brogna Francesco Maria Olivieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Brogna Francesco Maria Olivieri (2015). Termalismo e risorse",
        "territoriali: un\u2019Italia a diverse marce. In: Marco Brogna. Turismo poliedrico",
        "Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p. 277-318,",
        "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-80",
        "titolo": "Turismo accessibile",
        "ISBN": [
          "978-88-98533-99-2"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2",
        "opera": "Marco Brogna. Turismo poliedrico Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Brogna Valeria Cocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Brogna Valeria Cocco (2015). Turismo accessibile. In: Marco",
        "Brogna. Turismo poliedrico Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di",
        "sviluppo turistico. p. 31-80, Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN:",
        "978-88-98533-99-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-140",
        "titolo": "Turismo high cost: debolezze strutturali del sistema di offerta fieristico-congressuale di Roma",
        "ISBN": [
          "978-88-98533-99-2"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2",
        "opera": "Marco Brogna. Turismo poliedrico Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Brogna Francesco Maria Olivieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Brogna Francesco Maria Olivieri (2015). Turismo high cost:",
        "debolezze strutturali del sistema di offerta fieristico-congressuale di Roma.",
        "In: Marco Brogna. Turismo poliedrico Un brainstorming sulle nuove",
        "opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p. 113-140, Roma:Sapienza Universit\u00e0",
        "Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-179",
        "titolo": "L\u2019imposta di soggiorno in Italia: un vano strumento di sviluppo",
        "ISBN": [
          "978-88-98533-99-2"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2",
        "opera": "Marco Brogna. Turismo poliedrico Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Brogna Olimpia Camiz"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Brogna Olimpia Camiz (2015). L\u2019imposta di soggiorno in Italia: un",
        "vano strumento di sviluppo. In: Marco Brogna. Turismo poliedrico Un",
        "brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p. 141-179,",
        "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-235",
        "titolo": "Un modello di ospitalit\u00e0 originale. L\u2019albergo diffuso",
        "ISBN": [
          "978-88-98533-99-2"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2",
        "opera": "Marco Brogna. Turismo poliedrico Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Brogna Valeria Cocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Brogna Valeria Cocco (2015). Un modello di ospitalit\u00e0 originale.",
        "L\u2019albergo diffuso. In: Marco Brogna. Turismo poliedrico Un brainstorming",
        "sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p. 209-235, Roma:Sapienza",
        "Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-186",
        "titolo": "Dal cosmopolitismo al nuovo umanesimo: aspetti socio - culturali e impatti territoriali di un percorso (in)accessibile",
        "ISBN": [
          "978-88-209-9654-3"
        ],
        "csp": "Libreria editrice vaticana, ISBN: 978-88-209-9654-3",
        "opera": "Gino de Vecchis Franco Salvatori. Geografia di un nuovo umanesimo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "marco brogna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "marco brogna (2015). Dal cosmopolitismo al nuovo umanesimo: aspetti",
        "socio - culturali e impatti territoriali di un percorso (in)accessibile. In: Gino",
        "de Vecchis Franco Salvatori. Geografia di un nuovo umanesimo. p.",
        "169-186, Libreria editrice vaticana, ISBN: 978-88-209-9654-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-111",
        "titolo": "Il turismo giovanile a Roma tra criticit\u00e0 e opportunit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-98533-99-2"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2",
        "opera": "Marco Brogna. Turismo poliedrico Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Brogna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Brogna (2015). Il turismo giovanile a Roma tra criticit\u00e0 e opportunit\u00e0.",
        "In: Marco Brogna. Turismo poliedrico Un brainstorming sulle nuove",
        "opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p. 81-111, Roma:Sapienza Universit\u00e0",
        "Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "537-556",
        "titolo": "Turismo , territorio e risorse. Il ruolo delle innovazioni tecnologiche nel sistema ricettivo italiano",
        "ISBN": [
          "9788855532631"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron Editore, ISBN: 9788855532631",
        "opera": "Autori Vari. Le categorie Geografiche di Giorgio Spinelli. vol. unico, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Brogna, Francesco Maria Olivieri, Claudio Sesto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Brogna, Francesco Maria Olivieri, Claudio Sesto (2014). Turismo ,",
        "territorio e risorse. Il ruolo delle innovazioni tecnologiche nel sistema",
        "ricettivo italiano. In: Autori Vari. Le categorie Geografiche di Giorgio",
        "Spinelli. vol. unico, p. 537-556, Bologna:P\u00e0tron Editore, ISBN:",
        "9788855532631"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "To view a copy of this license",
        "titolo": "Sustainability, local development and Italian thermal destinations",
        "ISBN": [
          "9788890824203"
        ],
        "csp": "visit http://creativecommons.org/licenses/by/3, ISBN: 9788890824203, Roma, 23 / 24 gennaio 2014",
        "opera": "Refereed Proceedings of Business Systems Laboratory 2 nd International Symposium \u201c [...] is licensed under the Creative Commons Attribution 3.0 Unported License",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brogna Marco Olivieri Francesco Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Brogna Marco Olivieri Francesco Maria (2014). Sustainability, local",
        "development and Italian thermal destinations. In: Refereed Proceedings of",
        "Business Systems Laboratory 2 nd International Symposium \u201c [...] is",
        "licensed under the Creative Commons Attribution 3.0 Unported License. To",
        "view a copy of this license, visit http://creativecommons.org/licenses/by/3,",
        "ISBN: 9788890824203, Roma, 23 / 24 gennaio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-158",
        "titolo": "IL RUOLO DELL'IMPRESA SOCIALE NELLA GOVERNANCE DEL TERRITORIO",
        "ISBN": [
          "9788855530316"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Patron, ISBN: 9788855530316",
        "opera": "Scarpelli Lidia. ORGANIZZAZIONE DEL TERRITORIO E GOVERNANCE MULTILIVELLO. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. BROGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. BROGNA (2009). IL RUOLO DELL'IMPRESA SOCIALE NELLA",
        "GOVERNANCE DEL TERRITORIO. In: Scarpelli Lidia. ORGANIZZAZIONE",
        "DEL TERRITORIO E GOVERNANCE MULTILIVELLO. p. 145-158,",
        "BOLOGNA:Patron, ISBN: 9788855530316"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-50",
        "titolo": "L'aggregazione del territorio per lo sviluppo turistico",
        "ISBN": [
          "9788886248105"
        ],
        "csp": "ROMA:Marchesi, ISBN: 9788886248105",
        "opera": "ATTILIO CELANT; MARIA ANTONELLA FERRI. L'Italia. Il declino economico e la forza del turismo. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. BROGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. BROGNA (2009). L'aggregazione del territorio per lo sviluppo turistico.",
        "In: ATTILIO CELANT; MARIA ANTONELLA FERRI. L'Italia. Il declino",
        "economico e la forza del turismo. p. 43-50, ROMA:Marchesi, ISBN:",
        "9788886248105"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "378-395",
        "titolo": "Sistemi turistici e sviluppo locale",
        "ISBN": [
          "9788846492111"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846492111",
        "opera": "Patrizia Battilani. Il turismo e le citt\u00e0 tra XVIII e XXI secolo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "marco brogna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "marco brogna (2007). Sistemi turistici e sviluppo locale. In: Patrizia",
        "Battilani. Il turismo e le citt\u00e0 tra XVIII e XXI secolo. p. 378-395,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846492111"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-36",
        "titolo": "International tourist flows and local systems. Competitive territorial factors",
        "ISBN": [
          "9788855529211"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron, ISBN: 9788855529211",
        "opera": "Attilio Celant. Global tourism and regional competitivenes. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "marco brogna e altri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "marco brogna e altri (2007). International tourist flows and local systems.",
        "Competitive territorial factors. In: Attilio Celant. Global tourism and regional",
        "competitivenes. p. 7-36, Bologna:Patron, ISBN: 9788855529211"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-314",
        "titolo": "Multinazionalizzazione e sviluppo turistico",
        "ISBN": [
          "9788855528894"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Patron, ISBN: 9788855528894",
        "opera": "DALLARI F.; MARIOTTI A.. Turismo tra sviluppo locale e cooperazione interregionale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. BROGNA, R. GEMMITI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. BROGNA, R. GEMMITI (2006). Multinazionalizzazione e sviluppo",
        "turistico. In: DALLARI F.; MARIOTTI A.. Turismo tra sviluppo locale e",
        "cooperazione interregionale. p. 297-314, BOLOGNA:Patron, ISBN:",
        "9788855528894"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "LINGUISTICI, STATISTICI, STORICI PER L'ANALISI REGIONALE, vol. 2001",
        "autori": "M. BROGNA",
        "titolo": "Il Salento. Terra di confine tra marginalit\u00e0 e sviluppo turistico sostenibile",
        "anno": "2002",
        "journal": "ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI GEOECONOMICI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BROGNA (2002). Il Salento. Terra di confine tra marginalit\u00e0 e sviluppo",
        "turistico sostenibile. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI",
        "GEOECONOMICI, LINGUISTICI, STATISTICI, STORICI PER L'ANALISI",
        "REGIONALE, vol. 2001"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IL PROBLEMA TERRITORIALE DELLA REGIONE DI ROMA CAPITALE",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 9 / 2016, p. 151-161, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brogna Marco Olivieri Francesco Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brogna Marco Olivieri Francesco Maria (2016). IL PROBLEMA",
        "TERRITORIALE DELLA REGIONE DI ROMA CAPITALE. BOLLETTINO",
        "DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. 9 / 2016, p. 151-161,",
        "ISSN: 1121-7820"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-16",
        "titolo": "La gestione amministrativa del Comparto Turistico. Una stupenda Ferrari o una vecchia Cinquecento?",
        "ISBN": [
          "88-86248-26-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Marchesi, ISBN: 88-86248-26-1",
        "opera": "Attilio Celant. IL TURISMO A ROMA Per crescere tutti Per crescere assieme. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brogna Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brogna Marco (2016). La gestione amministrativa del Comparto Turistico.",
        "Una stupenda Ferrari o una vecchia Cinquecento?. In: Attilio Celant. IL",
        "TURISMO A ROMA Per crescere tutti Per crescere assieme. p. 7-16,",
        "ROMA:Marchesi, ISBN: 88-86248-26-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "Competitivit\u00e0, strategie di pianificazione e governance territoriale. Il Sistema economico pontino. vol. 46, p",
        "ISBN": [
          "978-88-9377-000-2"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-9377-000-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brogna Marco Olivieri Francesco Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Brogna Marco Olivieri Francesco Maria (2016). Competitivit\u00e0, strategie di",
        "pianificazione e governance territoriale. Il Sistema economico pontino. vol.",
        "46, p. 1-212, Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-9377-000-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aree protette, turismo e forme di ricettivit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2015",
        "autori": "marco brogna francesco maria olivieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "marco brogna francesco maria olivieri (2015). Aree protette, turismo e",
        "forme di ricettivit\u00e0. GEOTEMA, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-80",
        "titolo": "Turismo accessibile",
        "ISBN": [
          "978-88-98533-99-2"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2",
        "opera": "Marco Brogna. Turismo poliedrico Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Brogna Valeria Cocco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Brogna Valeria Cocco (2015). Turismo accessibile. In: Marco",
        "Brogna. Turismo poliedrico Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di",
        "sviluppo turistico. p. 31-80, Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN:",
        "978-88-98533-99-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-186",
        "titolo": "Dal cosmopolitismo al nuovo umanesimo: aspetti socio - culturali e impatti territoriali di un percorso (in)accessibile",
        "ISBN": [
          "978-88-209-9654-3"
        ],
        "csp": "Libreria editrice vaticana, ISBN: 978-88-209-9654-3",
        "opera": "Gino de Vecchis Franco Salvatori. Geografia di un nuovo umanesimo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "marco brogna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "marco brogna (2015). Dal cosmopolitismo al nuovo umanesimo: aspetti",
        "socio - culturali e impatti territoriali di un percorso (in)accessibile. In: Gino",
        "de Vecchis Franco Salvatori. Geografia di un nuovo umanesimo. p.",
        "169-186, Libreria editrice vaticana, ISBN: 978-88-209-9654-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-179",
        "titolo": "L\u2019imposta di soggiorno in Italia: un vano strumento di sviluppo",
        "ISBN": [
          "978-88-98533-99-2"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2",
        "opera": "Marco Brogna. Turismo poliedrico Un brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Brogna Olimpia Camiz"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Brogna Olimpia Camiz (2015). L\u2019imposta di soggiorno in Italia: un",
        "vano strumento di sviluppo. In: Marco Brogna. Turismo poliedrico Un",
        "brainstorming sulle nuove opportunit\u00e0 di sviluppo turistico. p. 141-179,",
        "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 978-88-98533-99-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-50",
        "titolo": "L'aggregazione del territorio per lo sviluppo turistico",
        "ISBN": [
          "9788886248105"
        ],
        "csp": "ROMA:Marchesi, ISBN: 9788886248105",
        "opera": "ATTILIO CELANT; MARIA ANTONELLA FERRI. L'Italia. Il declino economico e la forza del turismo. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. BROGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. BROGNA (2009). L'aggregazione del territorio per lo sviluppo turistico.",
        "In: ATTILIO CELANT; MARIA ANTONELLA FERRI. L'Italia. Il declino",
        "economico e la forza del turismo. p. 43-50, ROMA:Marchesi, ISBN:",
        "9788886248105"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-158",
        "titolo": "IL RUOLO DELL'IMPRESA SOCIALE NELLA GOVERNANCE DEL TERRITORIO",
        "ISBN": [
          "9788855530316"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Patron, ISBN: 9788855530316",
        "opera": "Scarpelli Lidia. ORGANIZZAZIONE DEL TERRITORIO E GOVERNANCE MULTILIVELLO. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. BROGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. BROGNA (2009). IL RUOLO DELL'IMPRESA SOCIALE NELLA",
        "GOVERNANCE DEL TERRITORIO. In: Scarpelli Lidia. ORGANIZZAZIONE",
        "DEL TERRITORIO E GOVERNANCE MULTILIVELLO. p. 145-158,",
        "BOLOGNA:Patron, ISBN: 9788855530316"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "411-422",
        "titolo": "Modelli di organizzazione del turismo: elementi di identificazione e promozione dell'aggregazione territoriale",
        "ISBN": [
          "9788888692197"
        ],
        "csp": "ROMA:SOCIETA' GEOGRAFICA ITALIANA, ISBN: 9788888692197",
        "opera": "MADAU C. A CURA DI. Risorse Culturali e Sviluppo Locale. vol. 1, p",
        "anno": "2005",
        "autori": "M. BROGNA, RUGGIERI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. BROGNA, RUGGIERI C. (2005). Modelli di organizzazione del turismo:",
        "elementi di identificazione e promozione dell'aggregazione territoriale. In:",
        "MADAU C. A CURA DI. Risorse Culturali e Sviluppo Locale. vol. 1, p.",
        "411-422, ROMA:SOCIETA' GEOGRAFICA ITALIANA, ISBN:",
        "9788888692197"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-240",
        "titolo": "LA POLITICA DELL'UNIONE EUROPEA A FAVORE DELLO SVILUPPO DEI SISTEMI LOCALI",
        "ISBN": [
          "9788855528467"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Patron, ISBN: 9788855528467",
        "opera": "SCARPELLI LIDIA. GLOBALIZZAZIONE E LOCALISMI. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "M. BROGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. BROGNA (2005). LA POLITICA DELL'UNIONE EUROPEA A FAVORE",
        "DELLO SVILUPPO DEI SISTEMI LOCALI. In: SCARPELLI LIDIA.",
        "GLOBALIZZAZIONE E LOCALISMI. p. 217-240, BOLOGNA:Patron, ISBN:",
        "9788855528467"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "210-237",
        "titolo": "L'impatto economico del turismo d'arte a Roma",
        "ISBN": [
          "9788846450432"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846450432",
        "opera": "MORELLI PAOLA. Beni culturali e turismo nelle citt\u00e0 d'arte italiane. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "M. BROGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. BROGNA (2003). L'impatto economico del turismo d'arte a Roma. In:",
        "MORELLI PAOLA. Beni culturali e turismo nelle citt\u00e0 d'arte italiane. p.",
        "210-237, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846450432"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "LINGUISTICI, STATISTICI, STORICI PER L'ANALISI REGIONALE, vol. 2001",
        "autori": "M. BROGNA",
        "titolo": "Il Salento. Terra di confine tra marginalit\u00e0 e sviluppo turistico sostenibile",
        "anno": "2002",
        "journal": "ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI GEOECONOMICI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BROGNA (2002). Il Salento. Terra di confine tra marginalit\u00e0 e sviluppo",
        "turistico sostenibile. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI",
        "GEOECONOMICI, LINGUISTICI, STATISTICI, STORICI PER L'ANALISI",
        "REGIONALE, vol. 2001"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "ROMA:SOCIETA' GEOGRAFICA ITALIANA",
        "titolo": "Nuove forme di competitivit\u00e0 internazionale: la qualit\u00e0 ambientale",
        "opera": "CELANT A.. Ecosostenibilit\u00e0 e Risorse Competitive",
        "anno": "2000",
        "autori": "M. BROGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. BROGNA (2000). Nuove forme di competitivit\u00e0 internazionale: la qualit\u00e0",
        "ambientale. In: CELANT A.. Ecosostenibilit\u00e0 e Risorse Competitive.",
        "ROMA:SOCIETA' GEOGRAFICA ITALIANA"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'agriturismo in Italia",
        "ISSN": [
          "0035-6697"
        ],
        "journal": "RIVISTA GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 106/1999, p. 573-594, ISSN: 0035-6697",
        "anno": "1999",
        "autori": "marco brogna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "marco brogna (1999). L'agriturismo in Italia. RIVISTA GEOGRAFICA",
        "ITALIANA, vol. 106/1999, p. 573-594, ISSN: 0035-6697"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "30447",
    "nome": "BROGNA Marco",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Componente del Comitato Nazionale per la Lotta alla Siccit\u00e0 e alla Desertificazione (Ministero dell'Ambiente), in rappresentanza delle Associazioni Ambientaliste (Societ\u00e0 Geografica Italiana)",
        "periodo": "dal 28-05-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Direttivo (poi Consiglio Didattico Scientifico) del Master in Economia e Management delle attivit\u00e0 turistiche, Docente di Geografia del Turismo nelle edizioni 2006/2007, 2007/2008, 2008/2009 e 2009/2010",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Direttore del Master Universitario di Primo Livello \"Agenti di Sviluppo Locale\" presso la Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del CIRCOLO DI QUALIT\u00c0 TURISMO PER LA PREDISPOSIZIONE DEL PSN 2008-2010 (ISTAT) in rappresentanza della Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 20-02-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del \"Comitato nazionale per il sistema dell'istruzione e formazione tecnica superiore - Turismo\", in rappresentanza della Sapienza Universit\u00e0 di Roma; (Nomina con decreto del preside di Facolt\u00e0)",
        "periodo": "dal 30-10-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del \"Gruppo di lavoro dei Presidenti e Coordinatori dei Corsi di Laurea e Master in Turismo\" presso la Societ\u00e0 Italiana di Scienze del Turismo",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio di Indirizzo e del Comitato Tecnico Scientifico della Fondazione \"ITS Turismo\" (Nomina con Decreto Rettorale)",
        "periodo": "dal 11-01-2012 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore alle GIORNATE DI GEOGRAFIA GEOGRAFIA DEL TURISMO 2002 \"POLITICHE PER UN TURISMO DURATURO\", Novara e Lago Maggiore 14 - 16 maggio 2002",
        "periodo": "dal 14-05-2002 al 16-05-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno ONILFA MIPAF \"L'impresa Eco - Attiva\", Roma, 06 Giugno 2002, Titolo del contributo: \"L'evoluzione del mercato del turismo ambientale e sostenibile\"",
        "periodo": "dal 06-06-2002 al 06-06-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al 45\u00b0 Convegno Nazionale dell'Associazione Italiana Insegnanti di Geografia \"Le Aree naturali protette: dalla tutela allo sviluppo territoriale\", Sabaudia (LT) 25 - 28 Ottobre 2002. Titolo del contributo: \"La governance ambientale\"",
        "periodo": "dal 25-10-2002 al 28-10-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Risorse culturali e sviluppo locale\", Sassari 5/6 Febbraio 2003. titolo della relazione \"Modelli di organizzazione del turismo: elementi di identificazione e promozione dell\u2019aggregazione territoriale\"",
        "periodo": "dal 05-02-2003 al 06-02-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cCentri storici e identit\u00e0 locale nella progettazione dello sviluppo sostenibile di sistemi del turismo\u201d Catania, 28 ottobre 2003, titolo del contributo \" Multinazionalizzazione e sviluppo turistico\"",
        "periodo": "dal 28-10-2003 al 28-10-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Turismo tra sviluppo locale e cooperazione interregionale\" Rimini 28 - 30 Maggio 2004 , titolo della relazione \"Multinazionalizzazione e sviluppo turistico. Gli aspetti da approfondire\"",
        "periodo": "dal 28-05-2004 al 30-05-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Turismo e Made in Italy\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 12 Ottobre 2004",
        "periodo": "dal 12-10-2004 al 12-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Le potenzialit\u00e0 del GIS per la valorizzazione geologica del territorio\", SGI, Roma,15 dicembre 2004, Titolo della relazione: \"Valorizzazione territoriale e turismo: il caso del Reatino",
        "periodo": "dal 15-12-2004 al 15-12-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno per la celebrazione dei 100 anni della Facolt\u00e0 di Economia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma \"Vino e Turismo\", Roma 5 maggio 2006, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 05-05-2006 al 05-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno Internazionale \"Il turismo e le citt\u00e0 tra XVIII e XXI secolo. Italia e Spagna\". Roma 9 - 10 Giugno 2006, Titolo della relazione: \"Sistemi Turistici e Sviluppo locale\"",
        "periodo": "dal 09-06-2006 al 10-06-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno \"FATTORI DI COMPETITIVITA\u2019 ED ELEMENTI DI VULNERABILITA\u2019 NEI PROCESSI DI CRESCITA PRODUTTIVA DEL TURISMO ITALIANO\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 1 Dicembre 2006",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Quali turismi italiani per un mercato internazionale?\" Modena, 18 - 19 Maggio 2007, titolo della relazione \" Sviluppo turistico e trasformazioni territoriali. Aree urbane, ecosistemi e complessit\u00e0 regionali",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 19-05-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzatore Convegno Internazionale \"Tourism and Urban Spaces\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 29 - 30 Novembre 2007",
        "periodo": "dal 29-11-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"LA FORMAZIONE NEL MONDO DEL TURISMO - Job@Globe\" Roma 14-15 Marzo 2008, titolo della relazione \" Formazione e mercato\"",
        "periodo": "dal 14-03-2008 al 15-03-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Chair del convegno \"Energie Rinnovabili ed Efficienza Energetica: la Sfida delle Citt\u00e0 Solari. Il Caso Dei Comuni Della Provincia Di Latina\u201d Latina 03 APRILE 2008",
        "periodo": "dal 03-04-2008 al 03-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \u201c3TH INTERNATIONAL WORKSHOP: AGROSPACE AND DUAL USE TECHNOLOGIES\u201d Sperlonga (LT), 22 and 23 may 2008, Titolo della relazione: \"GREENHOUSE ECONOMIC IMPACT IN THE LATINA PROVINCE\"",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Libert\u00e0, Autorit\u00e0 e Sicurezza nel Mediterraneo\" (XXVI CATTEDRA LUIGI STURZO),, Caltagirone 23 - 27 settembre 2008, titolo relazione \"Il Turismo: Fattore di Sviluppo e di integrazione nei rapporti tra Paesi del Mediterraneo \"",
        "periodo": "dal 23-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"XV Giornata nazionale Orientagiovani, Il vento della Scienza\" Latina 14 novembre 2008, titolo della relazione \"Formazione e lavoro per la valorizzazione del territorio\".",
        "periodo": "dal 14-11-2008 al 14-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"La difesa della vita, della libert\u00e0, della dignit\u00e0 umana\u201d, Organizzato dalla Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Sede di Latina",
        "periodo": "dal 02-04-2009 al 02-04-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della Sessione \"L\u2019evoluzione del mercato turistico, strategie per la conquista di nuovi protagonisti della domanda e l'evoluzione del mercato. Competitivit\u00e0 delle destinazioni\" nella Conferenza Regionale del Turismo 2009, Regione Lazio, Roma 16 - 17 Aprile 2009,",
        "periodo": "dal 16-04-2009 al 17-04-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore del convegno \"L'economia del Lazio\" in occasione della presentazione del Rapporto sull'economia del Lazio della Banca d'Italia, Latina, 23 Giugno 2010",
        "periodo": "dal 23-06-2010 al 23-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al VII SIMPOSIO INTERNAZIONALE DEI DOCENTI UNIVERSITARI, Verso un\u2019economia al servizio della famiglia umana, Roma, 24 Giugno 2010",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 24-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione a convegno Internazionale \"Turisti sull'orlo di una crisi di nervi\", Vinitaly,Verona 08 aprile 2011, titolo della relazione \"Avventure e disavventure lungo le strade del vino\"",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale, Sustainability, local development and Italian thermal destinations, \u2013 2nd International Symposium \u201cSYSTEMS THINKING FOR A SUSTAINABLE ECONOMY. Advancements in Economic and Managerial Theory and Practice\u201d, Rome, January 23-24, 2014.",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 24-01-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del ciclo di seminari \"I gioved\u00ec del Turismo 2014\" Roma 13 marzo 2014 - 22 maggio 2014",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 22-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \" Giornata Studio Aree naturali protette, Verso il 2020. Adriatico e Ionio e gli Obiettivi di Aichi\u201d Pineto- Silvi (Teramo), 3 giugno 2014, Titolo della relazione: \"Aree protette, turismo e forme di ricettivit\u00e0: il caso del Lazio\",",
        "periodo": "dal 03-06-2014 al 03-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno LA GEOGRAFIA DI AUGUSTO. Riflessioni sulla suddivisione territoriale dell\u2019Italia, Roma, 26 - 27 Novembre 2014, titolo del contributo: \"Il problema territoriale della Regione di Roma Capitale\"",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: Assohotel, il turismo a Roma. Roma, 15 Dicembre 2014, titolo della relazione: \"Relazione sull'andamento del Turismo a Roma\"",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 15-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Chair del convegno \"Coesione, inclusione ed integrazione: per un nuovo umanesimo accessibile\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 23 Marzo 2015",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 23-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno La Citt\u00e0 di celluloide. Tra vocazione turistica ed esperienze creative. Macerata, 26 Marzo 2015. Titolo del contributo: \"Citt\u00e0 da cinema. Il caso delle location delle destinazioni turistiche italiane minori\"",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Ciclo di seminari \"I gioved\u00ec del Turismo 2015\", Roma 9 Aprile - 21 Maggio 2015",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al XII SIMPOSIO INTERNAZIONALE DEI DOCENTI UNIVERSITARI \"UNA CULTURA PER UN NUOVO UMANESIMO\", 24 - 27 Giugno 2015, titolo della relazione \"Il nuovo umanesimo geografico\"",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore all'VIII Congresso AISU \"Food and the city\", Padova, 4 Settembre 2015, Titolo della relazione \"Enogastronomia e turismo emozionale: comportamento e localizzazione di Eataly e degli attori di filiera\"",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale sullo stato dell\u2019agriturismo in Italia \"Agribarometro Agrietour 2015\" in collaborazione con il Comitato Nazionale Consultivo dell\u2019Agriturismo \u2013 MIPAFF, Salone Nazionale dell\u2019Agriturismo e dell\u2019Agricoltura Multifunzionale. Titolo della relazione: \"La percezione del mercato attraverso le opinioni degli operatori\". Arezzo 13 - 15 Novembre 2015.",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Ciclo di seminari \"I gioved\u00ec del Turismo 2016\", Roma",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 05-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno annuale AIC \"Cartografia, promozione del territorio e smart cities\", San Benedetto del Tronto, 11 - 13 Maggio 2016, titolo della relazione: \"Turismo, territorio e made in Italy: le potenzialit\u00e0 inespresse\"",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al III Forum Europeo della Microfinanza, Roma, 19-21 Ottobre, 2016. Titolo del contributo: \"Mettere a sistema e promuovere le eccellenze: l'importanza del microcredito nelle attivit\u00e0 del turismo\"",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore VIII RIUNIONE SCIENTIFICA SISTUR Societ\u00e0 Italiana di Scienze del Turismo, SAN MARINO 17 E 18 NOVEMBRE 2016. Titolo della relazione: Il turismo a Roma: fra deficit organizzativi e modelli da implementare\"",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del Progetto \u201cResponsible tourism and wise use of natural resources in the Mediterranean\u201d del WWF International Mediterranean Programme",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \"INTERNET E TURISMO. Pi\u00f9 valore per il cliente, pi\u00f9 efficienza per l'impresa\", commissionata da Federalberghi Italia e Istituto Internazionale di Studi e Documentazione Turistico Alberghiera \u201cGiovanni Colombo\u201d. Ricerca realizzata nell'ambito del piano formativo Format 1 (Rup pr 718 pf 821 av 106), cofinanziato dal Fondo paritetico Interprofessionale Nazionale per la formazione continua nel terziario (For.Te.)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di Ricerca \u201cSistemi di indagini strutturali e congiunturali di natura statistico \u2013 territoriale su economia e competitivit\u00e0\u201d, inerente all'attivazione dell\u2019Osservatorio Provinciale dell\u2019Economia e Competitivit\u00e0, finanziato dalla Provincia di Latina con Determina del 28/12/2010",
        "periodo": "dal 28-12-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico della ricerca \"Agribarometro Agrietour 2015, la percezione del mercato attraverso le opinioni degli operatori\". Ricerca finanziata dalla Camera di Commercio di Roma, ARM.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dottorato in \"GEOGRAFIA ECONOMICA\", Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\" [DOT0326091]; Componente del Collegio dei Docenti e Docente",
        "periodo": "dal 12-05-2004 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Dottorato in \"METODI E MODELLI PER L'ECONOMIA E LA FINANZA\", Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\", [DOT1226983], Collegio dei docenti e Docente",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "partecipazione al Progetto \u201cInnovazione tecnica, gestionale e valorizzazione ambientale per l\u2019agriturismo di qualit\u00e0\u201d \u2013 nell\u2019ambito del P.O.M. (Programma Operativo Multiregionale)-Misura 2 \u201cInnovazione tecnica e gestionale e valorizzazione ambientale per l\u2019agriturismo di qualit\u00e0 e dello Stato Italiano\u201d.",
        "periodo": "dal 01-12-1999 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Finalizzato Beni Culturali del CNR, nell\u2019Unit\u00e0 di ricerca intitolata \u201cCitt\u00e0 d\u2019arte, gestione del tempo libero, ricreazione e turismo per uno sviluppo sostenibile\u201d, Societ\u00e0 Geografica Italiana, Responsabile della ricerca Prof.ssa Paola Morelli.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (Prin Cofin 2002); Titolo del progetto \"Flussi turistici internazionali e sistemi locali: i fattori territoriali competitivi\". Responsabile Prof. Attilio Celant",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 16-12-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del POR OB. 3 2000/2006 Misura C3 Annualit\u00e0 2002/2003",
        "periodo": "dal 17-09-2004 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN COFIN 2004). Titolo progetto: Costituzionalismo Europeo, responsabile Prof. Vincenzo Atripaldi",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN COFIN 2005). Titolo del progetto: \"Sviluppo turistico e aree metropolitane. Impatto economico e dinamiche territoriali\", Responsabile Prof. Attilio Celant",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del \"Comitato nazionale per il sistema dell'istruzione e formazione tecnica superiore - Turismo\", in rappresentanza della Facolt\u00e0 di Economia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma; Nomina con decreto del preside di Facolt\u00e0",
        "periodo": "dal 30-10-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Componente del Consiglio Didattico Scientifico e Docente del Master Universitario in \"STRATEGIA GLOBALE E SICUREZZA\" presso l'Istituto di Alti Studi della Difesa (IASD), Ministero della Difesa",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Didattico Scientifico e Docente del Master Universitario \"European and International Policies and Crisis Management\" , presso il \"Centro di Ricerca in Studi europei, internazionali e sullo Sviluppo\" (EUROSAPIENZA), con sede a Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}