{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Cultural Tourism",
        "opera": "Frederick F. Wherry Juliet B. Schor. The SAGE Encyclopedia of Economics and Society. p. 524-525, THOUSAND OAKS:SAGE, ISBN: 9781452226439, doi: http://dx.doi.org/10.4135/9781452206905.n206",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ietri Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Ietri Daniele (2016). Cultural Tourism. In: Frederick F. Wherry Juliet B.",
        "Schor. The SAGE Encyclopedia of Economics and Society. p. 524-525,",
        "THOUSAND OAKS:SAGE, ISBN: 9781452226439, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.4135/9781452206905.n206"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-187",
        "titolo": "Smaller Cities in a World of Competitiveness. p",
        "ISBN": [
          "978-1-138-84657-9"
        ],
        "csp": "New York, NY:Routledge, ISBN: 978-1-138-84657-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ietri D. Kresl P. K."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ietri D. Kresl P. K. (2016). Smaller Cities in a World of Competitiveness. p.",
        "1-187, New York, NY:Routledge, ISBN: 978-1-138-84657-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-60",
        "titolo": "The analysis and representation of local territorial networks in building private-public partnerships",
        "ISBN": [
          "978-1-78347-963-4"
        ],
        "csp": "Edward Elgar, ISBN: 978-1-78347-963-4",
        "opera": "Kresl P K. Cities and Partnerships for Sustainable Development. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ietri Daniele, Bruzzo Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ietri Daniele, Bruzzo Luigi (2015). The analysis and representation of local",
        "territorial networks in building private-public partnerships. In: Kresl P K.",
        "Cities and Partnerships for Sustainable Development. p. 45-60, Edward",
        "Elgar, ISBN: 978-1-78347-963-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "527-539",
        "titolo": "I luoghi della cultura: i \"sentieri\" della competitivit\u00e0 per Aosta citt\u00e0 alpina",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-817-5"
        ],
        "csp": "MILANO - UDINE:Mimesis, ISBN: 978-88-5752-817-5, Milano",
        "opera": "Atti del XXXI Congresso geografico italiano. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ietri D. Pioletti A. M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ietri D. Pioletti A. M. (2014). I luoghi della cultura: i \"sentieri\" della",
        "competitivit\u00e0 per Aosta citt\u00e0 alpina. In: Atti del XXXI Congresso geografico",
        "italiano. vol. I, p. 527-539, MILANO - UDINE:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5752-817-5, Milano"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Aracne Editrice Internazionale srl",
        "titolo": "GEOGRAFIA URBANA E ATTIVIT\u00c0 CULTURALI DI AOSTA CITT\u00c0 ALPINA",
        "ISBN": [
          "9788854879164"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854879164",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pioletti Anna M., Ietri Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pioletti Anna M., Ietri Daniele (2014). GEOGRAFIA URBANA E ATTIVIT\u00c0",
        "CULTURALI DI AOSTA CITT\u00c0 ALPINA. Aracne Editrice Internazionale srl,",
        "ISBN: 9788854879164"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-79",
        "titolo": "Gestione e pianificazione. Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-97987-00-0"
        ],
        "csp": "Associazione Italiana Insegnanti di Geografia - Valmar Editore, ISBN: 978-88-97987-00-0",
        "opera": "Di Somma A Donadelli G. Le nuove geografie. Sguardi e prospettive per descrivere il cambiamento.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ietri D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ietri D (2013). Gestione e pianificazione. Introduzione. In: Di Somma A",
        "Donadelli G. Le nuove geografie. Sguardi e prospettive per descrivere il",
        "cambiamento.. p. 75-79, Associazione Italiana Insegnanti di Geografia -",
        "Valmar Editore, ISBN: 978-88-97987-00-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-14",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9780857938282"
        ],
        "csp": "CHELTENHAM, UK, NORTHAMPTON, M:Edward Elgar Publishers, ISBN: 9780857938282",
        "opera": "IETRI D KRESL P K. European Cities and Global Competition: Strategies for Improving Performance. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "IETRI D, KRESL P K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D, KRESL P K (2012). Introduction. In: IETRI D KRESL P K.",
        "European Cities and Global Competition: Strategies for Improving",
        "Performance. p. 3-14, CHELTENHAM, UK, NORTHAMPTON, M:Edward",
        "Elgar Publishers, ISBN: 9780857938282"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "264-282",
        "titolo": "Exchanges",
        "ISBN": [
          "9788888692845"
        ],
        "csp": "ROMA:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 9788888692845",
        "opera": "Giaccaria P Paradiso M. Mediterranean Lexicon. Lessico mediterraneo.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ietri D, Rota F S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ietri D, Rota F S (2012). Exchanges. In: Giaccaria P Paradiso M.",
        "Mediterranean Lexicon. Lessico mediterraneo.. p. 264-282, ROMA:Societ\u00e0",
        "Geografica Italiana, ISBN: 9788888692845"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "274-293",
        "titolo": "An Aging Population as a Benefit to European Cities",
        "ISBN": [
          "9780857938282"
        ],
        "csp": "CHELTENHAM, UK, NORTHAMPTON, M:Edward Elgar Publishers, ISBN: 9780857938282",
        "opera": "IETRI D KRESL P K. European Cities and Global Competition: Strategies for Improving Performance. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "IETRI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D (2012). An Aging Population as a Benefit to European Cities. In:",
        "IETRI D KRESL P K. European Cities and Global Competition: Strategies",
        "for Improving Performance. p. 274-293, CHELTENHAM, UK,",
        "NORTHAMPTON, M:Edward Elgar Publishers, ISBN: 9780857938282"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "titolo": "Buone notizie per le citt\u00e0? Politiche e strategie per un impatto economico positivo dell'invecchiamento della popolazione",
        "ISBN": [
          "9788849833744"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849833744",
        "anno": "2012",
        "autori": "IETRI D, KRESL P K"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "IETRI D, KRESL P K (2012). Buone notizie per le citt\u00e0? Politiche e strategie",
        "per un impatto economico positivo dell'invecchiamento della popolazione.",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849833744"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cities in Worldwide Air and Sea Flows: A multiple networks analysis",
        "ISSN": [
          "1278-3366"
        ],
        "journal": "CYBERGEO",
        "csp": "ISSN: 1278-3366",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ducruet C, Ietri D, Rozenblat C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ducruet C, Ietri D, Rozenblat C (2011). Cities in Worldwide Air and Sea",
        "Flows: A multiple networks analysis. CYBERGEO, ISSN: 1278-3366"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-34",
        "titolo": "L'Euro-Regione Alpi-Mediterraneo: rappresentazioni",
        "ISBN": [
          "9788862742528"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862742528",
        "opera": "Freydoz M C Giorda C. Le Alpi e l\u2019Europa. Realt\u00e0 territoriale di ieri e di oggi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "IETRI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D (2011). L'Euro-Regione Alpi-Mediterraneo: rappresentazioni. In:",
        "Freydoz M C Giorda C. Le Alpi e l\u2019Europa. Realt\u00e0 territoriale di ieri e di",
        "oggi. p. 25-34, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862742528"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-92",
        "titolo": "Regional Policies and the European dimension of development. The case of Piedmont and Valle d'Aosta",
        "ISBN": [
          "9788855531603"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Patron, ISBN: 9788855531603",
        "opera": "PREZIOSO M.. Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in the implementation of Lisbon/Gothenburg processes in Italian Regions and Provinces. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "IETRI D, ROTA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D, ROTA F. (2011). Regional Policies and the European dimension",
        "of development. The case of Piedmont and Valle d'Aosta. In: PREZIOSO",
        "M.. Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in the",
        "implementation of Lisbon/Gothenburg processes in Italian Regions and",
        "Provinces. p. 71-92, BOLOGNA:Patron, ISBN: 9788855531603"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "81-86",
        "titolo": "UN ESERCIZIO SU SCALE GEOGRAFICHE E POLICENTRISMO: IL CASO DEL PIEMONTE",
        "ISBN": [
          "9788855530408"
        ],
        "csp": "QUARTO INFERIORE:Patron, ISBN: 9788855530408",
        "opera": "Il futuro della geografia: ambiente, culture, economia. vol. II, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cabodi C, Ietri D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cabodi C, Ietri D (2011). UN ESERCIZIO SU SCALE GEOGRAFICHE E",
        "POLICENTRISMO: IL CASO DEL PIEMONTE. In: Il futuro della geografia:",
        "ambiente, culture, economia. vol. II, p. 81-86, QUARTO",
        "INFERIORE:Patron, ISBN: 9788855530408"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1209/0295-5075/92/68002"
        ],
        "titolo": "Inter-similarity between coupled networks",
        "ISSN": [
          "0295-5075"
        ],
        "journal": "EUROPHYSICS LETTERS",
        "csp": "vol. 92, p. 68002-p1-68002-p5, ISSN: 0295-5075, doi: 10.1209/0295-5075/92/68002",
        "anno": "2010",
        "autori": "PARSHANI R, ROZENBLAT C, IETRI D, DUCRUET C, HAVLIN S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PARSHANI R, ROZENBLAT C, IETRI D, DUCRUET C, HAVLIN S (2010).",
        "Inter-similarity between coupled networks. EUROPHYSICS LETTERS, vol.",
        "92, p. 68002-p1-68002-p5, ISSN: 0295-5075, doi:",
        "10.1209/0295-5075/92/68002"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-38",
        "titolo": "Reti e sistemi urbani alpini. Alcune note metodologiche",
        "ISBN": [
          "9788856835151"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856835151",
        "opera": "CORRADO F. PORCELLANA V.. Alpi e ricerca. Proposte e progetti per I territori alpini. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "IETRI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D (2010). Reti e sistemi urbani alpini. Alcune note metodologiche. In:",
        "CORRADO F. PORCELLANA V.. Alpi e ricerca. Proposte e progetti per I",
        "territori alpini. p. 27-38, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856835151"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-58",
        "titolo": "La proiezione dela Friuli-Venezia Giulia nello spazio Alpe-Adria",
        "ISBN": [
          "9788888692685"
        ],
        "csp": "ROMA:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 9788888692685",
        "opera": "SOCIETA' GEOGRAFICA ITALIANA. Scenari Italiani 2010. Rapporto annuale della Societ\u00e0 Geografica Italiana. Il Nord, i Nord. Geopolitica della questione settentrionale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "IETRI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D (2010). La proiezione dela Friuli-Venezia Giulia nello spazio",
        "Alpe-Adria. In: SOCIETA' GEOGRAFICA ITALIANA. Scenari Italiani 2010.",
        "Rapporto annuale della Societ\u00e0 Geografica Italiana. Il Nord, i Nord.",
        "Geopolitica della questione settentrionale. p. 55-58, ROMA:Societ\u00e0",
        "Geografica Italiana, ISBN: 9788888692685"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-89",
        "titolo": "Una ricognizione dei protosistemi piemontesi",
        "ISBN": [
          "9788843052431"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843052431",
        "opera": "DEMETRIO V; GIACCARIA P. Geografia del sistema manifatturiero piemontese. Nuove forme di organizzazione e coordinamento. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "IETRI D, ROTA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D, ROTA F. (2010). Una ricognizione dei protosistemi piemontesi. In:",
        "DEMETRIO V; GIACCARIA P. Geografia del sistema manifatturiero",
        "piemontese. Nuove forme di organizzazione e coordinamento. p. 65-89,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843052431"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CHELTENHAM",
        "titolo": "The Aging Population and the Competitiveness of Cities: Benefits to the Urban Economy",
        "ISBN": [
          "9781848442122"
        ],
        "csp": "UK, NORTHAMPTON, M:Edward Elgar, ISBN: 9781848442122",
        "anno": "2010",
        "autori": "KRESL P. K, IETRI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "KRESL P. K, IETRI D. (2010). The Aging Population and the",
        "Competitiveness of Cities: Benefits to the Urban Economy. CHELTENHAM,",
        "UK, NORTHAMPTON, M:Edward Elgar, ISBN: 9781848442122"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politiche regionali e dimensione europea dello sviluppo. Il caso del Piemonte e della Valle d\u2019Aosta",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 31-32, p. 41-48, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2009",
        "autori": "IETRI D., ROTA F. S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IETRI D., ROTA F. S (2009). Politiche regionali e dimensione europea dello",
        "sviluppo. Il caso del Piemonte e della Valle d\u2019Aosta. GEOTEMA, vol. 31-32,",
        "p. 41-48, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Arts in the City and Global Changes. The Demographical Challenge",
        "ISSN": [
          "1833-1866"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL JOURNAL OF THE ARTS IN SOCIETY",
        "csp": "vol. 4, p. 53-64, ISSN: 1833-1866",
        "anno": "2009",
        "autori": "IETRI D., KRESL P.K"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IETRI D., KRESL P.K (2009). Arts in the City and Global Changes. The",
        "Demographical Challenge. THE INTERNATIONAL JOURNAL OF THE",
        "ARTS IN SOCIETY, vol. 4, p. 53-64, ISSN: 1833-1866"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-94",
        "titolo": "Territorial Policies, Strategies and Scenarios in the Eu. Some Reflections from the Case of Piedmont",
        "ISBN": [
          "9788376100883"
        ],
        "csp": "WARSAW:Ministry of Regional Development, ISBN: 9788376100883",
        "opera": "JAKUBOWSKA P.;KUKLINSKI A.;ZUBER P.. The Future of Regions in the Perspective of Global Change. Case Studies. vol. IV, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CONTI S, IETRI D, ROTA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI S, IETRI D, ROTA F. (2009). Territorial Policies, Strategies and",
        "Scenarios in the Eu. Some Reflections from the Case of Piedmont. In:",
        "JAKUBOWSKA P.;KUKLINSKI A.;ZUBER P.. The Future of Regions in the",
        "Perspective of Global Change. Case Studies. vol. IV, p. 77-94,",
        "WARSAW:Ministry of Regional Development, ISBN: 9788376100883"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "133-141",
        "titolo": "Buone notizie per le citt\u00e0?",
        "ISBN": [
          "978-88-96151-09-9"
        ],
        "csp": "SIENA:Edizione del'Universit\u00e0, ISBN: 978-88-96151-09-9",
        "opera": "Geografie del Popolamento. Casi di studio, metodi e teorie.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "KRESL P. K, IETRI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "KRESL P. K, IETRI D. (2009). Buone notizie per le citt\u00e0?. In: Geografie del",
        "Popolamento. Casi di studio, metodi e teorie.. p. 133-141, SIENA:Edizione",
        "del'Universit\u00e0, ISBN: 978-88-96151-09-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La geografia delle reti urbane europee: la partecipazione ai progetti di ricerca e sviluppo tecnologico",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 1, p. 73-94, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2008",
        "autori": "IETRI D, ROTA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IETRI D, ROTA F. (2008). La geografia delle reti urbane europee: la",
        "partecipazione ai progetti di ricerca e sviluppo tecnologico. BOLLETTINO",
        "DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. 1, p. 73-94, ISSN:",
        "1121-7820"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-202",
        "titolo": "Le politiche territoriali",
        "ISBN": [
          "9788888692463"
        ],
        "csp": "Roma:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 9788888692463",
        "opera": "SOCIETA' GEOGRAFICA ITALIANA. Rapporto Annuale 2008. L'Italia delle citt\u00e0. Tra malessere e trasfigurazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "IETRI D., SALONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D., SALONE C (2008). Le politiche territoriali. In: SOCIETA'",
        "GEOGRAFICA ITALIANA. Rapporto Annuale 2008. L'Italia delle citt\u00e0. Tra",
        "malessere e trasfigurazione. p. 191-202, Roma:Societ\u00e0 Geografica Italiana,",
        "ISBN: 9788888692463"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "194-211",
        "titolo": "Transformacja regionalnej gospodarki - na przykladzie Piemontu",
        "ISBN": [
          "9788376100036"
        ],
        "csp": "WARSZAWA:Ministerstwo Rozwoju Regionalnego, ISBN: 9788376100036",
        "opera": "JAKUBOWSKA P.;KUKLINSKI A.;ZUBER P.. Problematyka przyslosci regionow. W poszukiwaniu nowego paradygmatu. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "IETRI D, ROTA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D, ROTA F. (2008). Transformacja regionalnej gospodarki - na",
        "przykladzie Piemontu. In: JAKUBOWSKA P.;KUKLINSKI A.;ZUBER P..",
        "Problematyka przyslosci regionow. W poszukiwaniu nowego paradygmatu.",
        "p. 194-211, WARSZAWA:Ministerstwo Rozwoju Regionalnego, ISBN:",
        "9788376100036"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-171",
        "titolo": "L\u2019europa dopo Lisbona: la 'diversit\u00e0 territoriale' come potenziale per lo sviluppo",
        "ISBN": [
          "88-88692-34-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 88-88692-34-7",
        "opera": "SOCIETA' GEOGRAFICA ITALIANA. Turismo e territorio. L\u2019Italia in competizione. Scenari italiani 2007. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "IETRI D., SALONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D., SALONE C (2007). L\u2019europa dopo Lisbona: la 'diversit\u00e0",
        "territoriale' come potenziale per lo sviluppo. In: SOCIETA' GEOGRAFICA",
        "ITALIANA. Turismo e territorio. L\u2019Italia in competizione. Scenari italiani",
        "2007. p. 161-171, ROMA:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 88-88692-34-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "202-214",
        "titolo": "Beyond path dependence and path creation. The case of Piedmont",
        "ISBN": [
          "9788360916650"
        ],
        "csp": "WARSAW:Konrad Adenauer Stiftung, ISBN: 9788360916650",
        "opera": "JAKUBOWSKA P;KUKLINSKI A AND ZUBER P. The Future of European Regions, Ministry of Regional Development. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "IETRI D, ROTA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D, ROTA F. (2007). Beyond path dependence and path creation. The",
        "case of Piedmont. In: JAKUBOWSKA P;KUKLINSKI A AND ZUBER P. The",
        "Future of European Regions, Ministry of Regional Development. p.",
        "202-214, WARSAW:Konrad Adenauer Stiftung, ISBN: 9788360916650"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "178-194",
        "titolo": "The uneven geographies of inter-urban relationships in Europe: evidences from cities\u2019 participation to EC Framework Programmes",
        "ISBN": [
          "9788388421532"
        ],
        "csp": "NOWY S\u0104CZ \u2013 WARSZAWA:WSB-NLU, ISBN: 9788388421532",
        "opera": "KUKLINSKI A; PAWLOWSKI K. Towards a New Creative and Innovative Europe. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "IETRI D, ROTA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D, ROTA F. (2007). The uneven geographies of inter-urban",
        "relationships in Europe: evidences from cities\u2019 participation to EC",
        "Framework Programmes. In: KUKLINSKI A; PAWLOWSKI K. Towards a",
        "New Creative and Innovative Europe. p. 178-194, NOWY S\u0104CZ \u2013",
        "WARSZAWA:WSB-NLU, ISBN: 9788388421532"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32-60",
        "titolo": "Gli squilibri territoriali nell'Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788860080813"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET Universit\u00e0, ISBN: 9788860080813",
        "opera": "P. BONAVERO;E. DANSERO;A. VANOLO. Geografie dell\u2019Unione Europea. Temi, problemi e politiche nella costruzione dello spazio comunitario. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "IETRI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D. (2006). Gli squilibri territoriali nell'Unione europea. In: P.",
        "BONAVERO;E. DANSERO;A. VANOLO. Geografie dell\u2019Unione Europea.",
        "Temi, problemi e politiche nella costruzione dello spazio comunitario. p.",
        "32-60, TORINO:UTET Universit\u00e0, ISBN: 9788860080813"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Creazione e diffusione dell\u2019innovazione in una rete di imprese: un modello ad agenti. SISTEMI INTELLIGENTI, vol. 1, a",
        "ISSN": [
          "1120-9550"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "p. 129-154, ISSN: 1120-9550",
        "anno": "2005",
        "autori": "IETRI D., LAMIERI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IETRI D., LAMIERI M (2005). Creazione e diffusione dell\u2019innovazione in",
        "una rete di imprese: un modello ad agenti. SISTEMI INTELLIGENTI, vol. 1,",
        "a. XVII, p. 129-154, ISSN: 1120-9550"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-187",
        "titolo": "Smaller Cities in a World of Competitiveness. p",
        "ISBN": [
          "978-1-138-84657-9"
        ],
        "csp": "New York, NY:Routledge, ISBN: 978-1-138-84657-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ietri D. Kresl P. K."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ietri D. Kresl P. K. (2016). Smaller Cities in a World of Competitiveness. p.",
        "1-187, New York, NY:Routledge, ISBN: 978-1-138-84657-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-264",
        "titolo": "Confronting the challenges of poverty and social exclusion: the policy agenda of the European Union",
        "csp": "ROMA:Aracne",
        "opera": "Lucia M G Rizzo L S. A Geographical Approach to the European Financial Crisis. Challenges and Policy Agenda. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'ORAZIO A, IETRI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ORAZIO A, IETRI D (2014). Confronting the challenges of poverty and",
        "social exclusion: the policy agenda of the European Union. In: Lucia M G",
        "Rizzo L S. A Geographical Approach to the European Financial Crisis.",
        "Challenges and Policy Agenda. p. 241-264, ROMA:Aracne"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LONDON AND NEW YORK:ROUTLEDGE",
        "titolo": "Urban Competitiveness: Theory and Practice",
        "ISBN": [
          "9780415859424"
        ],
        "csp": "ISBN: 9780415859424",
        "anno": "2014",
        "autori": "IETRI D, KRESL P. K."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "IETRI D, KRESL P. K. (2014). Urban Competitiveness: Theory and",
        "Practice. LONDON AND NEW YORK:ROUTLEDGE, ISBN:",
        "9780415859424"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "264-282",
        "titolo": "Exchanges",
        "ISBN": [
          "9788888692845"
        ],
        "csp": "ROMA:Societ\u00e0 Geografica Italiana, ISBN: 9788888692845",
        "opera": "Giaccaria P Paradiso M. Mediterranean Lexicon. Lessico mediterraneo.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ietri D, Rota F S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ietri D, Rota F S (2012). Exchanges. In: Giaccaria P Paradiso M.",
        "Mediterranean Lexicon. Lessico mediterraneo.. p. 264-282, ROMA:Societ\u00e0",
        "Geografica Italiana, ISBN: 9788888692845"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "titolo": "Buone notizie per le citt\u00e0? Politiche e strategie per un impatto economico positivo dell'invecchiamento della popolazione",
        "ISBN": [
          "9788849833744"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849833744",
        "anno": "2012",
        "autori": "IETRI D, KRESL P K"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "IETRI D, KRESL P K (2012). Buone notizie per le citt\u00e0? Politiche e strategie",
        "per un impatto economico positivo dell'invecchiamento della popolazione.",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849833744"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "European Cities and Global Competition: Strategies for Improving Performance",
        "ISBN": [
          "9780857938282"
        ],
        "journal": "CHELTENHAM",
        "csp": "UK, NORTHAMPTON, M:Edward Elgar Publishers, ISBN: 9780857938282",
        "anno": "2012",
        "autori": "KRESL P K, IETRI D (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "KRESL P K, IETRI D (a cura di) (2012). European Cities and Global",
        "Competition: Strategies for Improving Performance. CHELTENHAM, UK,",
        "NORTHAMPTON, M:Edward Elgar Publishers, ISBN: 9780857938282"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cities in Worldwide Air and Sea Flows: A multiple networks analysis",
        "ISSN": [
          "1278-3366"
        ],
        "journal": "CYBERGEO",
        "csp": "ISSN: 1278-3366",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ducruet C, Ietri D, Rozenblat C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ducruet C, Ietri D, Rozenblat C (2011). Cities in Worldwide Air and Sea",
        "Flows: A multiple networks analysis. CYBERGEO, ISSN: 1278-3366"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-92",
        "titolo": "Regional Policies and the European dimension of development. The case of Piedmont and Valle d'Aosta",
        "ISBN": [
          "9788855531603"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Patron, ISBN: 9788855531603",
        "opera": "PREZIOSO M.. Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in the implementation of Lisbon/Gothenburg processes in Italian Regions and Provinces. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "IETRI D, ROTA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D, ROTA F. (2011). Regional Policies and the European dimension",
        "of development. The case of Piedmont and Valle d'Aosta. In: PREZIOSO",
        "M.. Competitiveness in sustainability: the territorial dimension in the",
        "implementation of Lisbon/Gothenburg processes in Italian Regions and",
        "Provinces. p. 71-92, BOLOGNA:Patron, ISBN: 9788855531603"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-124",
        "titolo": "Geografia Economica dell'Unione Europea",
        "ISBN": [
          "9788843053018"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843053018",
        "opera": "GIORDA C. SCARPOCCHI C.. Insegnare la geopolitica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "IETRI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D (2010). Geografia Economica dell'Unione Europea. In: GIORDA C.",
        "SCARPOCCHI C.. Insegnare la geopolitica. p. 109-124, ROMA:Carocci",
        "Editore, ISBN: 9788843053018"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "160-176",
        "titolo": "A city loses its major industry - what does it do? The case of Turin",
        "ISBN": [
          "9781849804042"
        ],
        "csp": "Cheltenham, UK/Northampton, MA:Edward Elgar, ISBN: 9781849804042",
        "opera": "KRESL P. K.. Economic Strategies for Mature Industrial Economies. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "IETRI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IETRI D (2010). A city loses its major industry - what does it do? The case",
        "of Turin. In: KRESL P. K.. Economic Strategies for Mature Industrial",
        "Economies. p. 160-176, Cheltenham, UK/Northampton, MA:Edward Elgar,",
        "ISBN: 9781849804042"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CHELTENHAM",
        "titolo": "The Aging Population and the Competitiveness of Cities: Benefits to the Urban Economy",
        "ISBN": [
          "9781848442122"
        ],
        "csp": "UK, NORTHAMPTON, M:Edward Elgar, ISBN: 9781848442122",
        "anno": "2010",
        "autori": "KRESL P. K, IETRI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "KRESL P. K, IETRI D. (2010). The Aging Population and the",
        "Competitiveness of Cities: Benefits to the Urban Economy. CHELTENHAM,",
        "UK, NORTHAMPTON, M:Edward Elgar, ISBN: 9781848442122"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ageing of the Population: Good News for Cities",
        "ISSN": [
          "0269-0942"
        ],
        "journal": "LOCAL ECONOMY",
        "csp": "vol. 24, p. 625-636, ISSN: 0269-0942",
        "anno": "2009",
        "autori": "KRESL P.K, IETRI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "KRESL P.K, IETRI D. (2009). Ageing of the Population: Good News for",
        "Cities. LOCAL ECONOMY, vol. 24, p. 625-636, ISSN: 0269-0942"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Arts in the City and Global Changes. The Demographical Challenge",
        "ISSN": [
          "1833-1866"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL JOURNAL OF THE ARTS IN SOCIETY",
        "csp": "vol. 4, p. 53-64, ISSN: 1833-1866",
        "anno": "2009",
        "autori": "IETRI D., KRESL P.K"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IETRI D., KRESL P.K (2009). Arts in the City and Global Changes. The",
        "Demographical Challenge. THE INTERNATIONAL JOURNAL OF THE",
        "ARTS IN SOCIETY, vol. 4, p. 53-64, ISSN: 1833-1866"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politiche regionali e dimensione europea dello sviluppo. Il caso del Piemonte e della Valle d\u2019Aosta",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "vol. 31-32, p. 41-48, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2009",
        "autori": "IETRI D., ROTA F. S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IETRI D., ROTA F. S (2009). Politiche regionali e dimensione europea dello",
        "sviluppo. Il caso del Piemonte e della Valle d\u2019Aosta. GEOTEMA, vol. 31-32,",
        "p. 41-48, ISSN: 1126-7798"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La geografia delle reti urbane europee: la partecipazione ai progetti di ricerca e sviluppo tecnologico",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 1, p. 73-94, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2008",
        "autori": "IETRI D, ROTA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IETRI D, ROTA F. (2008). La geografia delle reti urbane europee: la",
        "partecipazione ai progetti di ricerca e sviluppo tecnologico. BOLLETTINO",
        "DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA, vol. 1, p. 73-94, ISSN:",
        "1121-7820"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/B1",
    "progr": "4033",
    "nome": "IETRI Daniele",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista \u201cUrbia, Les Cahiers du d\u00e9veloppement urbain durable\u201d",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Editorial board della rivista \u201cJ-Reading. Journal of Research and Didactics in Geography\u201d (rivista di classe A da maggio 2015)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a the Sage Encyclopedia of Economics and Society, a cura di Frederick F. Wherry & Juliet B. Schor, pubblicata nel 2015 da Sage, Thousand Oaks, CA, USA. Voce: \"Cultural tourism\"",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cServizi e transizione postindustriale: evidenze teoriche ed empiriche nella Provincia di Torino\u201d XXIV contributo per Conferenza Italiana di Scienze Regionali, Perugia, 8-10 ottobre 2003 (con V. Demetrio e C. Salone)",
        "periodo": "dal 08-10-2003 al 10-10-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cGovernare la transizione: politiche di sviluppo territoriale nell\u2019Ovest Torino\u201d contributo per XXIV Conferenza Italiana di Scienze Regionali, Perugia, 8-10 ottobre 2003 (con V. Demetrio e C. Salone)",
        "periodo": "dal 08-10-2003 al 10-10-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cReti di relazioni tra citt\u00e0: un metodo di indagine\u201d contributo per Convegno Giorgio Rota \u201cI numeri per Torino\u201d, Torino, 22 novembre 2003 (con F. S. Rota)",
        "periodo": "dal 22-11-2003 al 22-11-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cL'innovazione come motore per lo sviluppo del territorio. Il rapporto tra teoria e politiche in alcune significative esperienze europee\u201d contributo per XXV Conferenza dell\u2019Associazione Italiana di Scienze Regionali, Novara, 6-8 ottobre 2004 (con F. S. Rota)",
        "periodo": "dal 06-10-2004 al 08-10-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cLocal Innovation Systems\u201d, contributo per Workshop \u201cSistemi locali per l\u2019innovazione: esperienze italiane ed estere\u201d, Premio Nazionale dell\u2019Innovazione, Torino, 30/11-1/12/04 (con F. S. Rota)",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 01-12-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cInnovation creation and diffusion in a social network: an agent based approach\u201d, contributo per Wild@ACE 2004, Workshop on Industry and Labor Dynamics \u2013 The Agent-based Computational Economics Approach, Torino, 3-4/12/2004 (con M. Lamieri)",
        "periodo": "dal 03-12-2004 al 04-12-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cDu d\u00e9veloppement r\u00e9gional au d\u00e9veloppement local: les enjeux m\u00e9thodologiques d\u2019une exp\u00e9rience de recherche italo-brasilienne\u201d, contributo per XVI\u00e8me Colloque International CEDIMES (Centre d\u2019Etudes du D\u00e9veloppement International et des Mouvements Economiques et Sociaux), \u201cLe d\u00e9veloppement local dans une perspective compar\u00e9e\u201d, Torino, 18-21/5/2005 (con A. Rossi e C. Salone)",
        "periodo": "dal 18-05-2005 al 21-05-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cNetworks between markets and hierarchical structures: an agent based simulation framework\u201d, contributo per SwarmFest 2005, Torino, 5-7/6/2005 (con M. Lamieri)",
        "periodo": "dal 05-06-2005 al 07-06-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cGeographies of Networked Industrial Systems: the Case of Piedmont\u201d, contributo per Sixth European Urban and Regional Studies Conference, Roskilde, Denmark, 21-24/9/2006 (con F. S. Rota)",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 24-09-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cResearch Networks in Europe: A Transcalar Analysis of inter-urban Relationships\u201d, contributo per Conferenza \u201cTowards a New Creative and Innovative Europe\u201d, Warsaw, 30/11-2/12/06 (con F. S. Rota)",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 02-12-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cPath dependence and path creation in Piedmont\u201d, contributo per Conferenza \u201cThe Future of European Regions\u201d, Warsaw, 31/5\u20132/6/2007 (con F. S. Rota)",
        "periodo": "dal 31-05-2007 al 02-06-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cWhen civil servants tear off the mask: Strategic Environmental Assessment experiences in Northern Italy\u201d, contributo per 47th Congress of the European Regional Science Association, Paris, 29/08 \u2013 2/09 2007 (con C. Murano)",
        "periodo": "dal 29-08-2007 al 02-09-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cLa geografia dei sistemi industriali territoriali. Il caso del Piemonte\u201d, contributo per XXVIII Conferenza italiana di Scienze Regionali (XXVIII Congress of the Italian Regional Science Association), Bolzano, 26-28/9/2007 (con F. S. Rota)",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "\"Lo sviluppo territoriale tra mercato e societ\u00e0: modelli ed esperienze alle diverse scale geografiche\", contributo per Congresso \"Quale economia? Riflessioni sull'attuale modello di sviluppo e su possibili alternative\", Centro Incontri della Provincia di Cuneo, Cuneo, 14/3/2008",
        "periodo": "dal 14-03-2008 al 14-03-2008"
      },
      {
        "content": "\"Have their say. An Interpretation of Competitiveness Adopting Firms' Point of View\", contributo per Association of American Geographers, Annual Meeting 2008, Boston, Ma, 15-19/4/2008, (con F. S. Rota)",
        "periodo": "dal 15-04-2008 al 19-04-2008"
      },
      {
        "content": "\"Imprenditorialit\u00e0 e radicamento nel Cuneese\", contributo per Congresso \"I sistemi produttivi locali in Piemonte. Media impresa, (re)integrazione verticale e ristrutturazione delle catene del valore\", EU-POLIS, Istituto Superiore sui Sistemi Territoriali per l\u2019Innovazione, Torino, 6/6/2008",
        "periodo": "dal 06-06-2008 al 06-06-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cBuone notizie per le citt\u00e0? L\u2019impatto dell\u2019invecchiamento della popolazione sulle economie e le politiche alla scala urbana\u201d, contributo per Congresso \u201cGeografie del popolamento\u201d, Grosseto, 24-26 settembre 2008 (con P. K. Kresl)",
        "periodo": "dal 24-09-2008 al 26-09-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cA large city loses its big company\u201d, contributo per Forum on Pennsylvania\u2019s Cities, The Global Urban Competitiveness Project, Department of Community and Economic Development of the Commonwealth of Pennsylvania, Philadelphia, PA, 2-3/4/2009",
        "periodo": "dal 02-04-2009 al 03-04-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cArts in the City and Global Changes: The Demographical Challenge\u201d, contributo per International Conference on the Arts in Society, Venezia, Italia, 28-30/7/09 (con P. K. Kresl)",
        "periodo": "dal 28-07-2009 al 30-07-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019Euroregione: funzioni, progetti e rappresentazioni\u201d, contributo per Convegno Nazionale AIIG (Associazione Italiana Insegnanti di Geografia) \"Le Alpi e l'Europa\", Aosta, Italia, 26/8-1/9/09",
        "periodo": "dal 26-08-2009 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cGateway Cities and the Integration of Air and Sea Global Transport Networks: The Emergence of Specific Urban Hierarchies?\u201d, contributo per S4 International Conference Emergence in Geographical Space: Concepts, Methods and Models, Paris, France, 23-25/11/09 (con C. Ducruet e C. Rozenblat)",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 25-11-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cBuone notizie per le citt\u00e0! L\u2019impatto dell\u2019invecchiamento della popolazione sulle economie e le politiche alla scala urbana\u201d, contributo per Incontro internazionale \u201cCitt\u00e0 e Futuro\u201d, Napoli, 10-12/12/09",
        "periodo": "dal 10-12-2009 al 12-12-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cThe evolution of maritime networks: implications for port hierarchies\u201d, contributo per AAG (Association of American Geographers) Annual Meeting 2010, Washington D.C., April 12th-18th 2010 (con C. Ducruet , C. Rozenblat, T. Notteboom, A. Banos)",
        "periodo": "dal 12-04-2010 al 18-04-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatore di una sessione al 2010 Annual Meeting of the Association of American Geographers, Washington D.C., 12-18/4/2010. \u201cDynamics of networks and sistems of cities\u2019 evolution\u201d (con C. Rozenblat e C. Ducruet)",
        "periodo": "dal 12-04-2010 al 18-04-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cSimulating worldwide air traffic networks to evaluate hierarchical and regional effects\u201d, contributo per AAG (Association of American Geographers) Annual Meeting 2010, Washington D.C., April 12th-18th 2010 (with C. Rozenblat)",
        "periodo": "dal 12-04-2010 al 18-04-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cReti di relazioni tra citt\u00e0 dello Spazio Alpino\u201d, contributo per \u201c1\u00b0 Forum interdisciplinare dei giovani ricercatori per le Alpi di domani\u201d, Torino, 23/4/10",
        "periodo": "dal 23-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del workshop \u201cGeosimulation of Networks\u201d, nell\u2019ambito della conferenza \u201cMultidisciplinary approach of complexity, networks, geosimulations\u201d, S4 European Research Group (Spatial Simulation for Social Sciences), Universit\u00e9 de Lausanne, Facult\u00e9 de G\u00e9osciences, 10-11/6/2010 (con A. Banos, F. Daolio, M. Tomassini)",
        "periodo": "dal 10-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cSimulations of hierarchies and regional effects in worldwide air traffic networks\u201d, contributo per Sunbelt of Social Networks, 29/6-4/7/2010, Riva del Garda, Trento (con C. Rozenblat)",
        "periodo": "dal 29-06-2010 al 04-07-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cStructure and Dynamics of Liner Shipping Networks\u201d, contributo per IAME (International Association of Maritime Economists) 2010 Conference, Lisbon, 7-9/7/2010 (con C. Ducruet, C. Rozenblat, T. Notteboom, A. Banos)",
        "periodo": "dal 07-07-2010 al 09-07-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cEvolution of multinational firms\u2019 networks into the world cities\u2019 system: 2007-2010\u201d, contributo per International Geographical Union Regional Conference, Tel Aviv, July 12-16, 2010 (con C. Rozenblat)",
        "periodo": "dal 12-07-2010 al 16-07-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cUn progetto per la competitivit\u00e0 delle piccole citt\u00e0 italiane\u201d, Chairman, conferenza \u201cCitt\u00e0 e Innovazione\u201d, 24-25/3/2011, Napoli",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 25-03-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cEuropa in movimento. Temi e problemi dell\u2019allargamento dell\u2019Unione europea\u201d, relazione al Corso di formazione \u201cVent\u2019anni dopo: prospettive dello spazio post-sovietico\u201d, Associazione Italiana Insegnanti di Geografia, Sezione di Cuneo, 1/4/2011, Cuneo",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cAntichi saperi e nuove competenze per la valorizzazione del territorio\u201d, Chairman, Provincia Autonoma di Trento, 18/4/2011",
        "periodo": "dal 18-04-2011 al 18-04-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cFormazione e Comunit\u00e0 di Pratiche\u201d, Chairman, Provincia Autonoma di Trento, 6/7/2011",
        "periodo": "dal 06-07-2011 al 06-07-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cBuone notizie per le citt\u00e0?\u201d, relazione per Associazione Italiana Insegnanti di Geografia, Aosta, 10/11/2011",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 10-11-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cThe positive economic impact of an Aging population\u201d, workshop \u201cALIAS - Towards an active aging: tools and policies\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca, 27/3/2012",
        "periodo": "dal 27-03-2012 al 27-03-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cLe nuove geografie. Ricerche, sguardi e prospettive per descrivere il cambiamento\u201d, moderatore della tavola rotonda \u201cTecnologie\u201d, Associazione Italiana Insegnanti di Geografia, Torino, 20-21/4/2012",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 21-04-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cI luoghi della cultura. I sentieri della competitivit\u00e0 per Aosta citt\u00e0 alpina\u201d, XXXI Congresso Geografico Italiano, Milano, 11-15/6/2012 (con A. M. Pioletti)",
        "periodo": "dal 11-06-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cAge-friendly cities and transportation\u201d, workshop ALIAS, \u201cActive aging tra sfide e opportunit\u00e0\u201d, Milano 29/6/2012",
        "periodo": "dal 29-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cCambiamenti demografici e attivit\u00e0 culturali: un\u2019indagine sulla citt\u00e0 di Aosta\u201d, XXXIII Conferenza Scientifica annuale AISRe \u2013 Associazione Italiana di Scienze Regionali, Roma, 13-15/9/2012 (con A. M. Pioletti)",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cTransizione demografica e settore della cultura nella citt\u00e0 di Aosta\u201d, Giornata di studi \u201cNuova linfa alla ricerca\u201d, Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta, 20/12/2012",
        "periodo": "dal 20-12-2012 al 20-12-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cLocal territorial networks in public-private partnerships: analytical tools and case studies at the urban and regional scale\u201d, relazione alla conferenza 2013 GUCP \u2013 Global Urban Competitiveness Project \u201cExploring innovations in public-private partnerships\u201d, Ford Fundation e Columbia University, USA, 9-10/07/2013",
        "periodo": "dal 09-07-2013 al 10-07-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cLocal territorial networks in public-private partnerships and regional development\u201d, relazione alla conferenza iUrban 2014, Rotterdam, 9-11/04/2014",
        "periodo": "dal 09-11-2014 al 11-11-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cInvecchiamento attivo e opportunit\u00e0 per le economie urbane\u201d, relazione al Friuli Future Forum 2014, Udine, 12/11/2014",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 12-11-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cTerritorial Competitiveness and the Crisis: ESPON as a source of knowledge for decision makers\u201d, keynote speaker all\u2019ESPON Transnational Workshop \u201cReacting to Economic Crisis: ESPON knowledge for decision makers\u201d; ESPON on the Road project, Roma, 2/12/2014",
        "periodo": "dal 02-12-2014 al 02-12-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cCompetitivit\u00e0 urbana e territoriale: un discorso geografico\u201c, intervento alla conferenza \u201cLa geografia del 2015. Idee, ricerche, progetti e libri\u201d, Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta, Dipartimento di Scienze umane e sociali, 17/12/2014",
        "periodo": "dal 17-12-2014 al 17-12-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cGeografia urbana e attivit\u00e0 culturali di Aosta citt\u00e0 alpina\u201d, relazione a \u201cLes Mots Festival della parola\u201d, Aosta, 2 giugno 2015 (con A. M. Pioletti)",
        "periodo": "dal 02-06-2015 al 02-06-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cWelfare and finance. Session report and concluding comments\u201d, relazione a Launching the JPI Urban Europe Strategic Research and Innovation Agenda: Transition towards sustainable and liveable urban futures Brussels, Committee of the Regions, 29-30.09.2015",
        "periodo": "dal 29-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cLa competitivit\u00e0 delle citt\u00e0: geografia urbana e politiche territoriali\u201d, relazione per Associazione Italiana Insegnanti di Geografia, Aosta, 29.02.2016",
        "periodo": "dal 29-02-2016 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cBuone notizie per le citt\u00e0?\u201d, relazione per il Laboratorio Metropolitano per la Conoscenza Pubblica su Innovazione e inclusione, Milano, 1.04.2016",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cSmaller Cities and Global Urban Competitiveness\u201d, contributo alla 15th Border Regions in Transition (BRIT) Conference - Cities, States and Borders: From the Local to the Global - Hamburg (Germany) \u2013 S\u00f8nderborg (Denmark), 17-20.5.2016 (con P. K. Kresl)",
        "periodo": "dal 17-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cLes mots de la g\u00e9ographie: des tournages et des assemblages\u201d, contributo (video) per la conferenza G\u00e9opoint16 \u201cDe l\u2019espace pour la th\u00e9orie\u201d, Lausanne (Svizzera), 13-15.6.2016 (con E. Mastropietro)",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cEcological perspectives for the city. The green economy and urban competitiveness.\u201d, contributo per la sessione \u201cProspettive ecologiche per uno sviluppo sostenibile e responsabile della societ\u00e0 e del territorio\u201d, XIII Simposio Internazionale dei Docenti Universitari, Roma",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 08-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca per la Provincia di Torino, \u201cIl comparto dei servizi nella regione metropolitana torinese: dinamiche spaziali e politiche di rafforzamento del vantaggio competitivo locale\u201d, presso Dipartimento Interateneo Territorio, Politecnico e Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Consorzio per la ricerca e l\u2019educazione permanente COREP (Politecnico di Torino), \u201cL\u2019innovazione come motore per lo sviluppo del territorio. Il rapporto tra teoria e politiche in alcune significative esperienze europee\u201d, Responsabile del progetto di ricerca (con F. S. Rota)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca per la Provincia di Torino, \u201cIniziative sperimentali di promozione territoriale nei Patti Territoriali area Torino Sud e Canavese\u201d \u2013 Dipartimento Interateneo Territorio, Politecnico e Univesit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Regione Piemonte, \u201cAnalisi di benchmarking della competitivit\u00e0 territoriale dei sistemi industriali in Piemonte\u201d \u2013 assegno di ricerca finanziato presso il Centro di ricerca EUPOLIS, Politecnico e Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile del coordinamento tra Valutazione Ambientale Strategica e Rapporto Ambientale - Valutazione Ambientale Strategica del Programma Operativo Competitivit\u00e0 Regionale 2007-2013, Regione Autonoma Valle d'Aosta (responsabile della VAS prof. A. Spaziante)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Padova, \u201cMapping research cooperation: the case of nanotechnologies\u201d - CIGA Centro Interdipartimentale di Ricerca e Servizi per le decisioni giuridico-ambientali e la certificazione etica d\u2019impresa \u2013 Ricercatore incaricato con consulenza esterna",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Istituto Guglielmo Tagliacarne, Osservatorio economico della Provincia di Catanzaro \u2013 Ricercatore incaricato per la redazione del rapporto di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Istituto Guglielmo Tagliacarne, Il sistema dei trasporti in provincia di Frosinone \u2013 Ricercatore incaricato per la redazione del rapporto di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cBasilicata Domani\u201d, progetto di ricerca territoriale e costruzione di scenari per le strategie di sviluppo della Regione Basilicata, AISLo, Associazione Italiana Incontri e Studi sullo Sviluppo Locale e b.e.p. - business e persone s.r.l. \u2013 Ricercatore",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Istituto Guglielmo Tagliacarne, Osservatorio economico della Provincia di Viterbo \u2013 Ricercatore incaricato per la redazione del rapporto di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-03-2012"
      },
      {
        "content": "Comune di Aosta, \u201cCambiamenti culturali e transizione demografica nella citt\u00e0 di Aosta\u201d, progetto di ricerca per il Comune di Aosta, con assegno di ricerca attivato presso l'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Camera di Commercio di Reggio Calabria, Osservatorio della Competitivit\u00e0 della Provincia di Reggio Calabria: realizzazione di una piattaforma con dati e indicatori finalizzati alla valutazione delle determinanti della competitivit\u00e0 territoriale, b.e.p. business e persone s.r.l. - Ricercatore",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Comune di Parma, \u201cOpportunit\u00e0 di accesso ai finanziamenti europei nell\u2019ambito della nuova programmazione comunitaria 2014-2020\u201d, attivit\u00e0 di ricerca e formazione per l\u2019accompagnamento delle strutture comunali alle fonti di finanziamento UE - Responsabile scientifico per b.e.p. - business e persone s.r.l. (con D. Barbieri)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-04-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio ordinario dell'Associazione dei Geografi Italiani",
        "periodo": "dal 01-05-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio del Global Urban Competitiveness Project (http://www.gucp-us.org)",
        "periodo": "dal 02-04-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario dell'Associazione Italiana Insegnanti di Geografia",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vice presidente della sezione regionale Valle d\u2019Aosta dell\u2019Associazione Italiana Insegnanti di Geografia",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Revisori dei conti dell\u2019Associazione dei Geografi Italiani",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 per l\u2019attivit\u00e0 di docente e ricercatore come Professor Lector - Agenzia per la Qualit\u00e0 del Sistema Universitario della Catalogna, Spagna",
        "periodo": "dal 27-06-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Libero professionista nel settore della consulenza per enti territoriali, nell'elaborazione e valutazione di piani e programmi, nell supporto all'elaborazione delle politiche",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Consulente senior per la societ\u00e0 bep - business e persone s.r.l. (Milano), con sviluppo di attivit\u00e0 per il settore \"Reti locali e territoriali\" e in particolare sugli ambiti di intervento: - Governance multilivello: sviluppo e supporto alla governance multilivello, piani programma negoziati e sistemi comuni di verifica e avanzamento, piattaforme informative, valorizzazione degli open data, coordinamento degli attori territoriali, condivisione delle conoscenze. - Competitivit\u00e0 territoriale: analisi territoriali, valutazione di impatto delle politiche territoriali, benchmarking e benchlearning. - Logistica Intermodale: supporto ai processi di integrazione tra distretti produttivi operatori del trasporto, le community portuali e attori dei cosiddetti \u201cdistretti logistici\u201d, per una maggiore competitivit\u00e0 internazionale e una maggior quota di valore aggiunto trattenuto nei distretti. (http://www.bepconsulenza.it)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Fondatore e Presidente dell'Associazione Culturale La Fournaise (http://www.lafournaise.it). L\u2019Associazione La Fournaise nasce nel 2012 dall'incontro tra professionisti del mondo della produzione audio-visuale, della comunicazione e della ricerca territoriale. L'Associazione La Fournaise nasce con lo scopo di promuovere progetti inerenti il mondo alle arti visive come il video, la fotografia e tutti i linguaggi legati all\u2019utilizzo delle nuove tecnologie, in particolare della produzione digitale video e della post produzione, nonch\u00e9 della realizzazione di progetti di ricerca e di promozione dello sviluppo locale del territorio. Le attivit\u00e0 de La Fournaise, che privilegiano le relazioni tra racconto, immagini e territorio, sono legate a due macro temi fondamentali: - la tematica territoriale ispirata anche dal contesto che ospita le due sedi dell\u2019associazione in Valle d'Aosta e Friuli Venezia Giulia; - le immagini video-fotografiche, come strumenti per il racconto del reale.",
        "periodo": "dal 20-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Provincia di Lucca, Programma Marittimo \u201cItalia-Francia\u201d, Servizio informazione e scambio per i centri servizi operanti nella nautica da diporto - consulente di ricerca per bep-business e persone s.r.l.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Regione Autonoma Valle d\u2019Aosta, Valutazione ambientale strategica per il programma cofinanziato dal FESR nell\u2019ambito dell\u2019obiettivo \u201cInvestimenti a favore della crescita e occupazione\u201d 2014/2020 e per il Programma di sviluppo rurale 2014/2020 della Regione Autonoma Valle d\u2019Aosta - Consulente collaboratore dei professionisti incaricati: G. Baldizzone, C. Rega e A. Spaziante",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-03-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professore a contratto di Geografia economica (9 CFU) - Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Facolt\u00e0 di Economia, sede di Cuneo \u2013 Corso di laurea in Economia e gestione delle imprese",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Post-doc research fellow, \u201cpremier assistant\u201d Universit\u00e9 de Lausanne, Facult\u00e9 des G\u00e9osciences et de l\u2019Environnement",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Geografia economica (9 CFU) - Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Facolt\u00e0 di Economia, sede di Cuneo \u2013 Corso di laurea in Economia e gestione delle imprese",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Politiche per lo Sviluppo Locale (9 CFU) Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, Corso di laurea in Scienze dell\u2019Amministrazione e consulenza del lavoro",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comit\u00e9 de suivi de th\u00e8se, Dottorato in G\u00e9osciences, Universit\u00e9 de Lausanne, Institut de G\u00e9ographie",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato, ai sensi dell\u2019art. 24, comma 3, lett. a) della Legge n. 240/2010, Universit\u00e0 eCampus, Facolt\u00e0 di Psicologia, SSD M-GGR/01 Geografia",
        "periodo": "dal 02-05-2014 al 18-05-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Tecniche di analisi dei dati turistico-commerciali, Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta \u2013 Universit\u00e9 de la Vall\u00e9e d\u2019Aoste, Dipartimento di scienze umane e sociali, Corso di laurea in lingue e comunicazione per l\u2019impresa e per il turismo",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Commissione Europea, INTERREG IIIB Alpine Space \u201cAlpenCorS\u201d - membro del gruppo di lavoro sul WP5 \u201cTerritorialit\u00e0\u201d / \u201cTerritorialities\u201d presso il Dipartimento Interateneo Territorio, Politecnico e Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Universidade Federal de Rio de Janeiro, Brasile, \u201cLocal development in Southern Rio de Janeiro State\u201d \u2013 partecipazione al progetto di ricerca bilaterale tra Universidade Federal de Rio de Janeiro e Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Ministero dello Sviluppo Regionale, Polonia, Programma \u201cRegio-Futures\u201d di ricerca comparativa e analisi degli scenari e delle pratiche di sviluppo regionale a scala comunitaria \u2013 partecipazione ai gruppi di lavoro",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di lavoro AGeI \"Competitivit\u00e0 in sostenibilit\u00e0\", coordinamento prof. Maria Prezioso",
        "periodo": "dal 24-05-2006 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di GUCP - Global Urban Competitiveness Project (http://www.gucp-us.org). Dal 2009 a oggi partecipazione a progetti di ricerca internazionali, oltre che a seminari e conferenze organizzati dal gruppo, sui temi della competitivit\u00e0 urbana. In particolare: (2009-2011) Strategie per le economie urbane ex-industriali (2010-2012) Impatti del cambiamento demografico (2012-2014) Partnership pubblico-privato nelle politiche urbane (2015-in corso) Strategie per la competitivit\u00e0 delle piccole e medie citt\u00e0",
        "periodo": "dal 01-04-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Programma ESPON 2013, progetto FOCI Future Orientations for Cities. Coordinamento: Universit\u00e9 Libre de Bruxelles. Ricercatore e membro gruppo di lavoro presso Universit\u00e9 de Lausanne",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca internazionale S4 (Spatial Simulation for Social Sciences) - Centre national de la recherche scientifique, Paris; Universit\u00e9 de Lausanne",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Joint Programming Initiative Urban Europe \u2013 WP4 Alignment of National Programmes, progetto BOOST \u2013 Membro del gruppo di lavoro presso ENEA - Agenzia nazionale per le nuove tecnologie, l'energia e lo sviluppo economico sostenibile",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Gruppo di Lavoro \u201cRiordino territoriale e sviluppo locale, quali elementi di contatto?\u201d, coordinamento prof. G. Cusimano, A.Ge.I. Associazione dei Geografi Italiani, membro del gruppo di lavoro",
        "periodo": "dal 10-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di Unit\u00e0 locale (presso Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore) del PRIN 2015 \u2013 \u201cTerritorial Impact Assessment della coesione territoriale delle regioni italiane. Modello, su base place evidence, per la valutazione di policy rivolte allo sviluppo della green economy in aree interne e periferie metropolitane\u201d, coordinamento prof. Maria Prezioso, Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d",
        "periodo": "dal 07-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Ricerca \"L'impatto dell'invecchiamento della popolazione sulle economie e le politiche alla scala urbana\" finanziata in seguito a selezione nell'ambito dell'Avviso per l'assegnazione di contributi relativi all'anno 2007 per Progetti, Assegni e/o Contratti di Ricerca da Fondazione Cassa di Risparmio di Cuneo. Assegno di ricerca di 2 anni presso Politecnico e Universit\u00e0 di Torino, Dipartimento Interateneo Territorio (DITER)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile incaricato per l'elaborazione e redazione dell\u2019Analisi di contesto per la Politica regionale di sviluppo 2014-2020 della Regione Autonoma Valle d'Aosta. Incarico affidato in seguito a valutazione comparativa. Regione Autonoma Valle d\u2019Aosta, Presidenza della Regione, Dipartimento politiche strutturali e affari europei.",
        "periodo": "dal 15-12-2012 al 15-07-2013"
      }
    ]
  }
}