{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Surdeterminazione, egemonia e storia: il Gramsci \u201calthusseriano\u201d di Juan Carlos Portantiero (\u201cLos usos de Gramsci\u201d)",
        "ISSN": [
          "1948-5840"
        ],
        "journal": "D\u00c9CALAGES",
        "csp": "vol. 2, p. 1-19, ISSN: 1948-5840",
        "anno": "2016",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Frosini Fabio (2016). Surdeterminazione, egemonia e storia: il Gramsci",
        "\u201calthusseriano\u201d di Juan Carlos Portantiero (\u201cLos usos de Gramsci\u201d).",
        "D\u00c9CALAGES, vol. 2, p. 1-19, ISSN: 1948-5840"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione",
        "ISSN": [
          "1948-5840"
        ],
        "journal": "D\u00c9CALAGES",
        "csp": "vol. 2, p. 1-6, ISSN: 1948-5840",
        "anno": "2016",
        "autori": "Frosini Fabio Morfino Vittorio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Frosini Fabio Morfino Vittorio (2016). Introduzione. D\u00c9CALAGES, vol. 2,",
        "p. 1-6, ISSN: 1948-5840"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Althusser e Gramsci, Gramsci e Althusser: intervista a Etienne Balibar",
        "ISSN": [
          "1948-5840"
        ],
        "journal": "D\u00c9CALAGES",
        "csp": "vol. 2, p. 1-25, ISSN: 1948-5840",
        "anno": "2016",
        "autori": "Frosini Fabio Morfino Vittorio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Frosini Fabio Morfino Vittorio (2016). Althusser e Gramsci, Gramsci e",
        "Althusser: intervista a Etienne Balibar. D\u00c9CALAGES, vol. 2, p. 1-25,",
        "ISSN: 1948-5840"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7375/83489"
        ],
        "titolo": "L'eccidio di Roccagorga e la \u00absettimana rossa\u00bb: Gramsci, il \u00absovversivismo\u00bb e il fascismo",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "STUDI STORICI",
        "csp": "vol. 57, p. 137-166, ISSN: 0039-3037, doi: 10.7375/83489",
        "anno": "2016",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Frosini Fabio (2016). L'eccidio di Roccagorga e la \u00absettimana rossa\u00bb:",
        "Gramsci, il \u00absovversivismo\u00bb e il fascismo. STUDI STORICI, vol. 57, p.",
        "137-166, ISSN: 0039-3037, doi: 10.7375/83489"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-328",
        "doi": [
          "10.1163/9789004304130_024"
        ],
        "titolo": "Pyramids, Rays, Points and \"Spiritual Powers\": Leonardo's Research during the Last Decade of the Fifteenth Century",
        "ISBN": [
          "9789004287556"
        ],
        "csp": "Leiden-Boston:Brill, ISBN: 9789004287556, doi: 10.1163/9789004304130_024",
        "opera": "Andrea Bernardoni Pascal Broist Alfredo Buccaro Francesco [...] gamba, Illuminating Leonardo. A Festschrift for Carlo Pedretti Celebrating His 70 Years of Scholarship (1944\u20132014). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini Fabio (2016). Pyramids, Rays, Points and \"Spiritual Powers\":",
        "Leonardo's Research during the Last Decade of the Fifteenth Century. In:",
        "Andrea Bernardoni Pascal Broist Alfredo Buccaro Francesco [...] gamba,",
        "Illuminating Leonardo. A Festschrift for Carlo Pedretti Celebrating His 70",
        "Years of Scholarship (1944\u20132014). p. 315-328, Leiden-Boston:Brill, ISBN:",
        "9789004287556, doi: 10.1163/9789004304130_024"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Croce, Gramsci e il comunismo",
        "opera": "(a cura di): Ciliberto Michele, Croce e Gentile. La cultura italiana e l'Europa. Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00577-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini Fabio (2016). Croce, Gramsci e il comunismo. In: (a cura di):",
        "Ciliberto Michele, Croce e Gentile. La cultura italiana e l'Europa.",
        "Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00577-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-177",
        "titolo": "Maquiavel o revolucion\u00e1rio. p",
        "ISBN": [
          "978-85-5580-011-5"
        ],
        "csp": "S\u00e3o Paulo:Ideias & Letras, ISBN: 978-85-5580-011-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Frosini Fabio (2016). Maquiavel o revolucion\u00e1rio. p. 1-177, S\u00e3o",
        "Paulo:Ideias & Letras, ISBN: 978-85-5580-011-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Leonardo e le arti meccaniche\". Romano Nanni studioso di Leonardo da Vinci",
        "ISSN": [
          "0017-0089"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA ITALIANA",
        "csp": "p. 636-647, ISSN: 0017-0089",
        "anno": "2015",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Frosini Fabio (2015). \"Leonardo e le arti meccaniche\". Romano Nanni",
        "studioso di Leonardo da Vinci. GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA",
        "ITALIANA, p. 636-647, ISSN: 0017-0089"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-236",
        "doi": [
          "10.1163/9789004287686_014"
        ],
        "titolo": "Prophecy, Education, and Necessity. Girolamo Savonarola between Politics and Religion",
        "ISBN": [
          "9789004287679"
        ],
        "csp": "Leiden-Boston:Brill, ISBN: 9789004287679, doi: 10.1163/9789004287686_014",
        "opera": "Fournel Jean-Louis;Zancarini Jean-Claude;Descendre Romain;Inglese Giorgio;Pedull\u00e0 Gabri [...] ): Del Lucchese Filippo;Frosini Fabio;Morfino Vittorio, The Radical Machiavelli. Politics, Philosophy and Language. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini Fabio (2015). Prophecy, Education, and Necessity. Girolamo",
        "Savonarola between Politics and Religion. In: Fournel",
        "Jean-Louis;Zancarini Jean-Claude;Descendre Romain;Inglese",
        "Giorgio;Pedull\u00e0 Gabri [...] ): Del Lucchese Filippo;Frosini Fabio;Morfino",
        "Vittorio, The Radical Machiavelli. Politics, Philosophy and Language. p.",
        "219-236, Leiden-Boston:Brill, ISBN: 9789004287679, doi:",
        "10.1163/9789004287686_014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-151",
        "titolo": "\u00abMistioni\u00bb e \u00abtermini\u00bb, ovvero dell\u2019\u00abaccidentale\u00bb in natura",
        "ISBN": [
          "978-88-317-2346-6"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-2346-6",
        "opera": "Leonid M. Batkin Francesca Borgo Alison Brown Michael Cole Frank Fehrenbach Fabio Frosini Leslie A. Geddes Domenico Laurenza Rodolfo Maffeis Romano Nanni Alessandro Nova St\u00e9phane Toussaint Carlo Vecce. (a cura di): Frosini Fabio;Nova Alessandro, Leonardo da Vinci on Nature. Knowledge and Representation. vol. 11, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini Fabio (2015). \u00abMistioni\u00bb e \u00abtermini\u00bb, ovvero dell\u2019\u00abaccidentale\u00bb in",
        "natura. In: Leonid M. Batkin Francesca Borgo Alison Brown Michael Cole",
        "Frank Fehrenbach Fabio Frosini Leslie A. Geddes Domenico Laurenza",
        "Rodolfo Maffeis Romano Nanni Alessandro Nova St\u00e9phane Toussaint",
        "Carlo Vecce. (a cura di): Frosini Fabio;Nova Alessandro, Leonardo da",
        "Vinci on Nature. Knowledge and Representation. vol. 11, p. 119-151,",
        "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-2346-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-19",
        "doi": [
          "10.1163/9789004287686_002"
        ],
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9789004287679"
        ],
        "csp": "Leiden-Boston:Brill, ISBN: 9789004287679, doi: 10.1163/9789004287686_002",
        "opera": "Fournel Jean-Louis;Zancarini Jean-Claude;Descendre Romain;Inglese Giorgio;Pedull\u00e0 Gabriele;Brown Alison;Lezra Jacques;To [...] di): Del Lucchese Filippo;Frosini Fabio;Morfino Vittorio, The Radical Machiavelli. Politics, Philosophy and Language. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Del Lucchese Filippo, Frosini Fabio, Morfino Vittorio"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Del Lucchese Filippo, Frosini Fabio, Morfino Vittorio (2015). Introduction.",
        "In: Fournel Jean-Louis;Zancarini Jean-Claude;Descendre Romain;Inglese",
        "Giorgio;Pedull\u00e0 Gabriele;Brown Alison;Lezra Jacques;To [...] di): Del",
        "Lucchese Filippo;Frosini Fabio;Morfino Vittorio, The Radical Machiavelli.",
        "Politics, Philosophy and Language. p. 1-19, Leiden-Boston:Brill, ISBN:",
        "9789004287679, doi: 10.1163/9789004287686_002"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-31",
        "titolo": "Leonardo da Vinci on Nature. Knowledge and Representation",
        "ISBN": [
          "978-88-317-2346-6"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-2346-6",
        "opera": "Leonid M. Batkin Francesca Borgo Alison Brown Michael Cole Frank Fehrenbach Fabio Frosini Leslie A. Geddes Domenico Laurenza Rodolfo Maffeis Romano Nanni Alessandro Nova St\u00e9phane Toussaint Carlo Vecce. (a cura di): Frosini Fabio;Nova Alessandro, Leonardo da Vinci on Nature. Knowledge and Representation. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Frosini Fabio, Nova Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Frosini Fabio, Nova Alessandro (2015). Leonardo da Vinci on Nature.",
        "Knowledge and Representation. In: Leonid M. Batkin Francesca Borgo",
        "Alison Brown Michael Cole Frank Fehrenbach Fabio Frosini Leslie A.",
        "Geddes Domenico Laurenza Rodolfo Maffeis Romano Nanni Alessandro",
        "Nova St\u00e9phane Toussaint Carlo Vecce. (a cura di): Frosini Fabio;Nova",
        "Alessandro, Leonardo da Vinci on Nature. Knowledge and",
        "Representation. p. 11-31, VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-2346-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/1569206X-12341364"
        ],
        "titolo": "Gramsci\u2019s \u2018Non-contemporaneity\u2019. Reflections on Peter Thomas\u2019s The Gramscian Moment",
        "ISSN": [
          "1465-4466"
        ],
        "journal": "HISTORICAL MATERIALISM",
        "csp": "vol. 22, p. 117-134, ISSN: 1465-4466, doi: 10.1163/1569206X-12341364",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Frosini (2014). Gramsci\u2019s \u2018Non-contemporaneity\u2019. Reflections on",
        "Peter Thomas\u2019s The Gramscian Moment. HISTORICAL MATERIALISM,",
        "vol. 22, p. 117-134, ISSN: 1465-4466, doi: 10.1163/1569206X-12341364"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gramsci, la democrazia, il comunismo",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "p. 33-38, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Frosini (2014). Gramsci, la democrazia, il comunismo. CRITICA",
        "MARXISTA, p. 33-38, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-193",
        "titolo": "Democracia, mito y religi\u00f3n: El Maquiavelo de Gramsci entre Georges Sorel y Luigi Russo",
        "ISBN": [
          "9788579835490"
        ],
        "csp": "S\u00e3o Paulo:Cultura Acad\u00eamica, ISBN: 9788579835490",
        "opera": "Patricia Fontoura Aranovich, Newton Bignotto, Flavia Roberta Benevenuto de Souza, Raf [...] s, Fabio Frosini, Marcos Del Roio, Luciana Aliaga, Jair Pinheiro. (a cura di): Rafael Salatini, Marcos Del Roio, Reflex\u00f5es sobre Maquiavel. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Frosini (2014). Democracia, mito y religi\u00f3n: El Maquiavelo de",
        "Gramsci entre Georges Sorel y Luigi Russo. In: Patricia Fontoura",
        "Aranovich, Newton Bignotto, Flavia Roberta Benevenuto de Souza, Raf",
        "[...] s, Fabio Frosini, Marcos Del Roio, Luciana Aliaga, Jair Pinheiro. (a",
        "cura di): Rafael Salatini, Marcos Del Roio, Reflex\u00f5es sobre Maquiavel. p.",
        "173-193, S\u00e3o Paulo:Cultura Acad\u00eamica, ISBN: 9788579835490"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-87",
        "titolo": "Gramsci e il fascismo: la letteratura e il \"nazionale popolare\"",
        "ISBN": [
          "9788815251275"
        ],
        "csp": "Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 9788815251275",
        "opera": "M. Pala D. Boothman F. Frosini P. D. Thomas S. Albertazzi I. Chambers D. Saglia M. Gatto G. Fresu. (a cura di): M. Pala, Narrazioni egemoniche. Gramsci, letteratura e societ\u00e0 civile. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini Fabio (2014). Gramsci e il fascismo: la letteratura e il \"nazionale",
        "popolare\". In: M. Pala D. Boothman F. Frosini P. D. Thomas S. Albertazzi",
        "I. Chambers D. Saglia M. Gatto G. Fresu. (a cura di): M. Pala, Narrazioni",
        "egemoniche. Gramsci, letteratura e societ\u00e0 civile. p. 57-87,",
        "Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 9788815251275"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-14",
        "titolo": "Pref\u00e1cio",
        "ISBN": [
          "9788579392382"
        ],
        "csp": "Sao Paulo:Alameda Casa Editorial, ISBN: 9788579392382",
        "opera": "Daniela Mussi. Pol\u00edtica e literatura. Antonio Gramsci e a cr\u00edtica italiana. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Fabio Frosini (2014). Pref\u00e1cio. In: Daniela Mussi. Pol\u00edtica e literatura.",
        "Antonio Gramsci e a cr\u00edtica italiana. p. 9-14, Sao Paulo:Alameda Casa",
        "Editorial, ISBN: 9788579392382"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul \"marxismo\" di Gramsci",
        "ISSN": [
          "2239-1061"
        ],
        "journal": "CONSECUTIO TEMPORUM",
        "csp": "vol. 3, p. 189-201, ISSN: 2239-1061",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Frosini F. (2013). Sul \"marxismo\" di Gramsci. CONSECUTIO",
        "TEMPORUM, vol. 3, p. 189-201, ISSN: 2239-1061"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A \"hist\u00f3ria integral\" desde a perspectiva dos subalternos: contribui\u00e7\u00e3o para uma teoria marxista da hist\u00f3ria",
        "ISSN": [
          "0104-9321"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "vol. 20, p. 27-46, ISSN: 0104-9321",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Frosini F. (2013). A \"hist\u00f3ria integral\" desde a perspectiva dos",
        "subalternos: contribui\u00e7\u00e3o para uma teoria marxista da hist\u00f3ria. CRITICA",
        "MARXISTA, vol. 20, p. 27-46, ISSN: 0104-9321"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La prospettiva del prudente. Prudenza, virt\u00f9, necessit\u00e0, religione in Machiavelli",
        "ISSN": [
          "0017-0089"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 92, p. 508-542, ISSN: 0017-0089",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Frosini F. (2013). La prospettiva del prudente. Prudenza, virt\u00f9, necessit\u00e0,",
        "religione in Machiavelli. GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA",
        "ITALIANA, vol. 92, p. 508-542, ISSN: 0017-0089"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Luigi Russo e Georges Sorel: sulla genesi del \u00abmoderno Principe\u00bb nei \u00abQuaderni del carcere\u00bb di Antonio Gramsci",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "STUDI STORICI",
        "csp": "vol. 54, p. 545-589, ISSN: 0039-3037",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Frosini F. (2013). Luigi Russo e Georges Sorel: sulla genesi del \u00abmoderno",
        "Principe\u00bb nei \u00abQuaderni del carcere\u00bb di Antonio Gramsci. STUDI",
        "STORICI, vol. 54, p. 545-589, ISSN: 0039-3037"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-79",
        "titolo": "Hacia una teor\u00eda de la hegemon\u00eda",
        "ISBN": [
          "9786070240119"
        ],
        "csp": "M\u00e9xico D.F.:Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales \u2012 UNAM, ISBN: 9786070240119",
        "opera": "Guido Liguori, Francisco Fern\u00e1ndez Buey, Fabio Frosini, Adam David Morton, Dora Kanoussi, Alvaro Bianchi / Daniela Mussi, Carlos Nelson Coutinho, Massimo Modonesi, Lucio Oliver, Elvira Concheiro B\u00f3rquez, Jorge Luis Acanda, Hern\u00e1n Ouvi\u00f1a. (a cura di): Massimo Modonesi, Horizontes gramscianos. Estudios en torno al pensamiento de Antonio Gramsci. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini F. (2013). Hacia una teor\u00eda de la hegemon\u00eda. In: Guido Liguori,",
        "Francisco Fern\u00e1ndez Buey, Fabio Frosini, Adam David Morton, Dora",
        "Kanoussi, Alvaro Bianchi / Daniela Mussi, Carlos Nelson Coutinho,",
        "Massimo Modonesi, Lucio Oliver, Elvira Concheiro B\u00f3rquez, Jorge Luis",
        "Acanda, Hern\u00e1n Ouvi\u00f1a. (a cura di): Massimo Modonesi, Horizontes",
        "gramscianos. Estudios en torno al pensamiento de Antonio Gramsci. p.",
        "59-79, M\u00e9xico D.F.:Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales \u2012 UNAM,",
        "ISBN: 9786070240119"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-153",
        "titolo": "\"Come calamita il ferro\": Leonardo da Vinci dalla magia alla prospettiva (1487-1492)",
        "ISBN": [
          "9788831714945"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio Editore, ISBN: 9788831714945",
        "opera": "David Summers Elizabeth Walmsley Janis Bell Fabio Frosini Frank Fehrenbach Cinzia Pasquali Pietro C. Marani Romano Nanni Roberto Bellucci Francesca Fiorani Dominique Raynaud Frank Zoellner Cecilia Frosinini. (a cura di): Francesca Fiorani Alessandro Nova, Leonardo da Vinci and Optics. Theory and pictorial practice. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini Fabio (2013). \"Come calamita il ferro\": Leonardo da Vinci dalla",
        "magia alla prospettiva (1487-1492). In: David Summers Elizabeth",
        "Walmsley Janis Bell Fabio Frosini Frank Fehrenbach Cinzia Pasquali",
        "Pietro C. Marani Romano Nanni Roberto Bellucci Francesca Fiorani",
        "Dominique Raynaud Frank Zoellner Cecilia Frosinini. (a cura di):",
        "Francesca Fiorani Alessandro Nova, Leonardo da Vinci and Optics.",
        "Theory and pictorial practice. p. 113-153, VENEZIA:Marsilio Editore,",
        "ISBN: 9788831714945"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-105",
        "titolo": "\u00abDubitando non incorrere in questo inganno di che io accuso alcuni\u00bb: Storia memoria giudizio nelle prefazioni e nella dedicatoria dei Discorsi",
        "ISBN": [
          "9788857514956"
        ],
        "csp": "milano: Mimesis, ISBN: 9788857514956",
        "opera": "G. M. Barbuto, F. Biasutti, G. Borrelli, R. Caporali, G. De Michele, R. Esposito, F. Frosini, M. Geuna, R. Medici, V. Morfino, F. Raimondi, S. Torres, M. Vatter, P. Vincieri, S. Visentin. (a cura di): R. Caporali, V. Morfino, S. Visentin, Machiavelli: tempo e conflitto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini F. (2013). \u00abDubitando non incorrere in questo inganno di che io",
        "accuso alcuni\u00bb: Storia memoria giudizio nelle prefazioni e nella",
        "dedicatoria dei Discorsi. In: G. M. Barbuto, F. Biasutti, G. Borrelli, R.",
        "Caporali, G. De Michele, R. Esposito, F. Frosini, M. Geuna, R. Medici, V.",
        "Morfino, F. Raimondi, S. Torres, M. Vatter, P. Vincieri, S. Visentin. (a cura",
        "di): R. Caporali, V. Morfino, S. Visentin, Machiavelli: tempo e conflitto. p.",
        "87-105, milano: Mimesis, ISBN: 9788857514956"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-184",
        "titolo": "Why does religion matter to politics? Truth and ideology in a Gramscian approach",
        "ISBN": [
          "9780203762035"
        ],
        "csp": "LONDON AND NEW YORK:ROUTLEDGE, ISBN: 9780203762035",
        "opera": "C. Zene J. A. Buttigieg A. Rao J. Soske R. Dainotto G. Guru K. Crehan M. E. Green A. Carlucci M. Pala U. Kumar F. Frosini D. Boothman T. Bradley Z. Bhatewara. (a cura di): C. Zene, The Political Philosophies of Antonio Gramsci and B. R. Ambedkar. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini Fabio (2013). Why does religion matter to politics? Truth and",
        "ideology in a Gramscian approach. In: C. Zene J. A. Buttigieg A. Rao J.",
        "Soske R. Dainotto G. Guru K. Crehan M. E. Green A. Carlucci M. Pala U.",
        "Kumar F. Frosini D. Boothman T. Bradley Z. Bhatewara. (a cura di): C.",
        "Zene, The Political Philosophies of Antonio Gramsci and B. R. Ambedkar.",
        "p. 173-184, LONDON AND NEW YORK:ROUTLEDGE, ISBN:",
        "9780203762035"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-254",
        "titolo": "Spazio-tempo e potere alla luce della teoria dell\u2019egemonia ",
        "ISBN": [
          "9788857515618"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 9788857515618",
        "opera": "L. BASSO, S. BRACALETTI, M. FARNESI CAMELLONE, F. FROSINI, A. ILLUMINATI, N. MARCUCCI, V. MORFINO, L. PINZOLO, P.D. THOMAS, M. TOMBA. Tempora multa. Il governo del tempo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini F. (2013). Spazio-tempo e potere alla luce della teoria",
        "dell\u2019egemonia . In: L. BASSO, S. BRACALETTI, M. FARNESI",
        "CAMELLONE, F. FROSINI, A. ILLUMINATI, N. MARCUCCI, V.",
        "MORFINO, L. PINZOLO, P.D. THOMAS, M. TOMBA. Tempora multa. Il",
        "governo del tempo. p. 225-254, Mimesis, ISBN: 9788857515618"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-189",
        "titolo": "\u00ab Se dunque non m\u2019ascolti sotto specie di dottrina e disciplina, ascoltami per spasso \u00bb. Favola, politica, ontologia nella Cabala bruniana",
        "ISBN": [
          "9788862275828"
        ],
        "csp": "Pisa-Roma:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862275828",
        "opera": "Cecilia Muratori Burkhard Dohm Mar [...] Guido Giglioni Germana Ernst. (a cura di): Cecilia Muratori, The animal soul and the human mind. Renaissance debates. vol. XXXVI, 15, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini Fabio (2013). \u00ab Se dunque non m\u2019ascolti sotto specie di dottrina e",
        "disciplina, ascoltami per spasso \u00bb. Favola, politica, ontologia nella Cabala",
        "bruniana. In: Cecilia Muratori Burkhard Dohm Mar [...] Guido Giglioni",
        "Germana Ernst. (a cura di): Cecilia Muratori, The animal soul and the",
        "human mind. Renaissance debates. vol. XXXVI, 15, p. 169-189,",
        "Pisa-Roma:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862275828"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Cesare Luporini e la mente di Leonardo tra temporalit\u00e0 e spazializzazione",
        "ISBN": [
          "9788822262066"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822262066, Firenze, 29-31 ottobre 2009",
        "opera": "Leonardo \"1952\" e la cultura dell'Europa nel dopoguerra. p. 77-97, Firenze:Leo S",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Frosini Fabio (2013). Cesare Luporini e la mente di Leonardo tra",
        "temporalit\u00e0 e spazializzazione. In: Leonardo \"1952\" e la cultura",
        "dell'Europa nel dopoguerra. p. 77-97, Firenze:Leo S. Olschki, ISBN:",
        "9788822262066, Firenze, 29-31 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4399/978885486064324"
        ],
        "titolo": "Storicismo e storia nei Quaderni del carcere di Antonio Gramsci",
        "ISSN": [
          "1593-7178"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO FILOSOFICO",
        "csp": "vol. 27, p. 351-367, ISSN: 1593-7178, doi: 10.4399/978885486064324",
        "anno": "2012",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Frosini F. (2012). Storicismo e storia nei Quaderni del carcere di Antonio",
        "Gramsci. BOLLETTINO FILOSOFICO, vol. 27, p. 351-367, ISSN:",
        "1593-7178, doi: 10.4399/978885486064324"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \"Quaderni\" tra Mussolini e Croce",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "p. 60-68, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Frosini (2012). I \"Quaderni\" tra Mussolini e Croce. CRITICA",
        "MARXISTA, p. 60-68, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da Marx a Gramsci: \"forma di vita\"",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "p. 79-88, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Frosini (2012). Da Marx a Gramsci: \"forma di vita\". CRITICA",
        "MARXISTA, p. 79-88, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-191",
        "titolo": "Spazio/tempo ed egemonia/verit\u00e0. Due questioni (gramsciane) per Ernesto Laclau",
        "ISBN": [
          "978-88-97522-22-5"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 978-88-97522-22-5",
        "opera": "M. Baldassari L. Bazzicalupo G. Borrelli P. Bottazzi M. Brighenti S. Calzolari F. Capoccetti L. Chiesa S. Chignola I. Dominijanni F. Frosini E. Leonardi D. Melegari S. Mezzadra D. Palano G. Preterossi V. Romitelli D. Tarizzo. (a cura di): M. Baldassari D. Melegari, Populismo e democrazia radicale. In dialogo con Ernesto Laclau. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini Fabio (2012). Spazio/tempo ed egemonia/verit\u00e0. Due questioni",
        "(gramsciane) per Ernesto Laclau. In: M. Baldassari L. Bazzicalupo G.",
        "Borrelli P. Bottazzi M. Brighenti S. Calzolari F. Capoccetti L. Chiesa S.",
        "Chignola I. Dominijanni F. Frosini E. Leonardi D. Melegari S. Mezzadra D.",
        "Palano G. Preterossi V. Romitelli D. Tarizzo. (a cura di): M. Baldassari D.",
        "Melegari, Populismo e democrazia radicale. In dialogo con Ernesto",
        "Laclau. p. 175-191, VERONA:Ombre Corte, ISBN: 978-88-97522-22-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Leonardo da Vinci",
        "opera": "-. Filosofia, in Enciclopedia Italiana. Ottava appendice : il contributo italiano alla storia del pensiero. p. 140-148, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000890",
        "anno": "2012",
        "autori": "Frosini F., Vecce C."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F., Vecce C. (2012). Leonardo da Vinci. In: -. Filosofia, in",
        "Enciclopedia Italiana. Ottava appendice : il contributo italiano alla storia",
        "del pensiero. p. 140-148, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812000890"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Rodolfo Mondolfo",
        "opera": "-. Filosofia, in Enciclopedia Italiana. Ottava appendice : il contributo italiano alla storia del pensiero. p. 615-622, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000890",
        "anno": "2012",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2012). Rodolfo Mondolfo. In: -. Filosofia, in Enciclopedia",
        "Italiana. Ottava appendice : il contributo italiano alla storia del pensiero. p.",
        "615-622, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000890"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Lebensweise, Lebensbedingungen I",
        "opera": "(a cura di): W. F. HAUG, F. HAUG, P. JEHLE, W. K\u00dcTTLER, HISTORISCH-KRITISCHES W\u00d6RTERBUCH DES MARXISMUS. BAND 8 / I KRISENTHEORIEN BIS LINIE LUXEMBURG-GRAMSCI. vol. 8.1, p. 772-779, HAMBURG:Argument Verlag, ISBN: 9783886194407",
        "anno": "2012",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2012). Lebensweise, Lebensbedingungen I. In: (a cura di): W.",
        "F. HAUG, F. HAUG, P. JEHLE, W. K\u00dcTTLER,",
        "HISTORISCH-KRITISCHES W\u00d6RTERBUCH DES MARXISMUS. BAND 8",
        "/ I KRISENTHEORIEN BIS LINIE LUXEMBURG-GRAMSCI. vol. 8.1, p.",
        "772-779, HAMBURG:Argument Verlag, ISBN: 9783886194407"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fascismo, parlamentarismo e lotta per il comunismo in Gramsci",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "p. 29-35, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fabio Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Frosini (2011). Fascismo, parlamentarismo e lotta per il comunismo",
        "in Gramsci. CRITICA MARXISTA, p. 29-35, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note sul programma di lavoro sugli \"intellettuali italiani\" alla luce della nuova edizione critica",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "STUDI STORICI",
        "csp": "vol. 52, p. 905-924, ISSN: 0039-3037",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Frosini (2011). Note sul programma di lavoro sugli \"intellettuali italiani\"",
        "alla luce della nuova edizione critica. STUDI STORICI, vol. 52, p. 905-924,",
        "ISSN: 0039-3037"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-39",
        "titolo": "Realt\u00e0, scrittura, metodo: considerazioni preliminari a una nuova lettura dei \"Quaderni del carcere\"",
        "ISBN": [
          "9788870886023"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 9788870886023",
        "opera": "A. Burgio, G. Cospito, F. Frosini, F. Giasi, D. Kanoussi, L. Mancini, G. Schirru, G. Vacca. Gramsci tra filologia e storiografia. Scritti per Gianni Francioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Frosini (2011). Realt\u00e0, scrittura, metodo: considerazioni preliminari a",
        "una nuova lettura dei \"Quaderni del carcere\". In: A. Burgio, G. Cospito, F.",
        "Frosini, F. Giasi, D. Kanoussi, L. Mancini, G. Schirru, G. Vacca. Gramsci",
        "tra filologia e storiografia. Scritti per Gianni Francioni. p. 17-39,",
        "NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 9788870886023"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-94",
        "titolo": "Ricerche di storia del marxismo",
        "ISBN": [
          "9788843060726"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843060726",
        "opera": "Alberto Burgio, Joseph A. Buttigieg, Carlos Nelson Coutinho, Paola Demurtas, Lea Durante, Michele Filippini, Eleonora Forenza, Fabio Frosini, Guido Liguori, Mario Alighiero Manacorda, Chiara Meta, Alfonso Musci, Giuseppe Prestipino, Alfredo Reichlin, Lorenza Salvatori, Alessandro Savorelli, Aldo Tortorella, Albertina Vittoria, Pasquale Voza. Valentino Gerratana \"filosofo democratico\". p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Frosini (2011). Ricerche di storia del marxismo. In: Alberto Burgio,",
        "Joseph A. Buttigieg, Carlos Nelson Coutinho, Paola Demurtas, Lea",
        "Durante, Michele Filippini, Eleonora Forenza, Fabio Frosini, Guido Liguori,",
        "Mario Alighiero Manacorda, Chiara Meta, Alfonso Musci, Giuseppe",
        "Prestipino, Alfredo Reichlin, Lorenza Salvatori, Alessandro Savorelli, Aldo",
        "Tortorella, Albertina Vittoria, Pasquale Voza. Valentino Gerratana \"filosofo",
        "democratico\". p. 83-94, Roma:Carocci, ISBN: 9788843060726"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-81",
        "titolo": "Marx e la politica. Da Le lotte di classe in Francia al 18 Brumaio",
        "ISBN": [
          "9788840013787"
        ],
        "csp": "Milano:UNICOPLI, ISBN: 9788840013787",
        "opera": "L. BASSO, G. M. BRAVO, S. TIN, F. FROSINI, V. MORFINO, R. FINELLI, S. MAZZONE, Z. RODRIGUES VIEIRA, R. MADERA [...] . DEGAN, M. ZANANTONI, S. BRACALETTI, F. M. CACCIATORE, F. VITALE, A. BURGIO, G. LABICA. Aspetti del pensiero di Marx e delle interpretazioni successive. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Frosini (2011). Marx e la politica. Da Le lotte di classe in Francia al 18",
        "Brumaio. In: L. BASSO, G. M. BRAVO, S. TIN, F. FROSINI, V. MORFINO,",
        "R. FINELLI, S. MAZZONE, Z. RODRIGUES VIEIRA, R. MADERA [...] .",
        "DEGAN, M. ZANANTONI, S. BRACALETTI, F. M. CACCIATORE, F.",
        "VITALE, A. BURGIO, G. LABICA. Aspetti del pensiero di Marx e delle",
        "interpretazioni successive. p. 67-81, Milano:UNICOPLI, ISBN:",
        "9788840013787"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "113-128",
        "titolo": "Il concetto di forza in Leonardo da Vinci",
        "ISBN": [
          "9788890578120"
        ],
        "csp": "Poggio a Caiano (PO):CB Edizioni, ISBN: 9788890578120, Bergamo, 24/05/2010",
        "opera": "C. Pedretti, L. Fatticcioni, P. Brioist, E. Giannetto, A. Bernardoni, F. Frosini, G. Fornari. (a cura di): A. Bernardoni, G. Fornari, Il Codice Arundel di Leonardo: ricerche e prospettive. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Frosini (2011). Il concetto di forza in Leonardo da Vinci. In: C. Pedretti,",
        "L. Fatticcioni, P. Brioist, E. Giannetto, A. Bernardoni, F. Frosini, G.",
        "Fornari. (a cura di): A. Bernardoni, G. Fornari, Il Codice Arundel di",
        "Leonardo: ricerche e prospettive. p. 113-128, Poggio a Caiano (PO):CB",
        "Edizioni, ISBN: 9788890578120, Bergamo, 24/05/2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "67-79",
        "titolo": "Dalla filosofia di Marx alla filosofia della praxis nei Quaderni del carcere",
        "ISBN": [
          "9788820751159"
        ],
        "csp": "NAPOLI:LIGUORI, ISBN: 9788820751159",
        "opera": "G. Francioni, M. Musto, G. M. Bravo, M. Versiero, F. Giasi, F. Frosini, F. Izzo, G. Cospito, A. Di Bello, L. Basile, B. de Giovanni, G. Borrelli, G. Vacca, M. Montanari, D. Lazzarich, S. Iodice. Marx e Gramsci. Filologia, filosofia e politica allo specchio. Napoli, 4-5/12/2008, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Frosini (2011). Dalla filosofia di Marx alla filosofia della praxis nei",
        "Quaderni del carcere. In: G. Francioni, M. Musto, G. M. Bravo, M.",
        "Versiero, F. Giasi, F. Frosini, F. Izzo, G. Cospito, A. Di Bello, L. Basile, B.",
        "de Giovanni, G. Borrelli, G. Vacca, M. Montanari, D. Lazzarich, S. Iodice.",
        "Marx e Gramsci. Filologia, filosofia e politica allo specchio. Napoli,",
        "4-5/12/2008, p. 67-79, NAPOLI:LIGUORI, ISBN: 9788820751159"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "295-311",
        "titolo": "Verso una teoria dell'egemonia",
        "ISBN": [
          "9788865420560"
        ],
        "csp": "Napoli:La scuola di Pitagora Editrice, ISBN: 9788865420560",
        "opera": "Stefano G. Azzara, Oscar Niemeyer, Miguel Urbano Rodrigues, Bernard Bourgeois, Jose Barata-Moura, Venanzio Raspa, Hans Heinz Holz, Andr\u00e9 Tosel [...] Semeraro, Vladimiro Giacch\u00e9. Dialettica, storia e conflitto. Il proprio tempo appreso nel pensiero. Urbino, 18-19 novembre 2011, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fabio Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabio Frosini (2011). Verso una teoria dell'egemonia. In: Stefano G.",
        "Azzara, Oscar Niemeyer, Miguel Urbano Rodrigues, Bernard Bourgeois,",
        "Jose Barata-Moura, Venanzio Raspa, Hans Heinz Holz, Andr\u00e9 Tosel [...]",
        "Semeraro, Vladimiro Giacch\u00e9. Dialettica, storia e conflitto. Il proprio tempo",
        "appreso nel pensiero. Urbino, 18-19 novembre 2011, p. 295-311,",
        "Napoli:La scuola di Pitagora Editrice, ISBN: 9788865420560"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "245-266",
        "titolo": "La presenza di Gramsci nella storiografia di Garin sul Novecento",
        "ISBN": [
          "9788812000586"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000586, Roma, 25-27 febbraio 2010",
        "opera": "Il Novecento di Eugenio Garin. Atti del Convegno di studi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Frosini (2011). La presenza di Gramsci nella storiografia di Garin sul",
        "Novecento. In: Il Novecento di Eugenio Garin. Atti del Convegno di studi.",
        "p. 245-266, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812000586, Roma, 25-27 febbraio 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-32",
        "titolo": "Vita, tempo e linguaggio (1508-1510). L lettura vinciana - 17 aprile 2010. p",
        "ISBN": [
          "9788809768543"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Giunti, ISBN: 9788809768543",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Frosini (2011). Vita, tempo e linguaggio (1508-1510). L lettura vinciana",
        "- 17 aprile 2010. p. 1-32, FIRENZE:Giunti, ISBN: 9788809768543"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gramsci \"non contemporaneo\". Sul recente libro di Peter Thomas",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "p. 73-77, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. FROSINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. FROSINI (2010). Gramsci \"non contemporaneo\". Sul recente libro di",
        "Peter Thomas. CRITICA MARXISTA, p. 73-77, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-186",
        "titolo": "On \"Translatability\" in Gramsci's Prison Notebooks",
        "ISBN": [
          "9780739118603"
        ],
        "csp": "LANHAM (MARYLAND):Lexington Books, ISBN: 9780739118603",
        "opera": "FRANCO LO PIPARO; LUIGI ROSIELLO; TULLIO DE MAURO; STEFANO GENSINI; UTS MAAS; EDOARDO SANGUINETI; GIORGIO BARATTA; DEREK BOOTHMAN; LUCIA BORGHESE; FABIO FROSINI; MAURIZIO LICHTNER; ROCCO LACORTE; FRANCISCO F. BUEY; ANNE SHOWSTACK SASSOON; ANDRE' TOSEL; MARCUS E. GREEN; PETER IVES. Gramsci, Language, and Translation. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. FROSINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. FROSINI (2010). On \"Translatability\" in Gramsci's Prison Notebooks.",
        "In: FRANCO LO PIPARO; LUIGI ROSIELLO; TULLIO DE MAURO;",
        "STEFANO GENSINI; UTS MAAS; EDOARDO SANGUINETI; GIORGIO",
        "BARATTA; DEREK BOOTHMAN; LUCIA BORGHESE; FABIO FROSINI;",
        "MAURIZIO LICHTNER; ROCCO LACORTE; FRANCISCO F. BUEY;",
        "ANNE SHOWSTACK SASSOON; ANDRE' TOSEL; MARCUS E. GREEN;",
        "PETER IVES. Gramsci, Language, and Translation. p. 171-186, LANHAM",
        "(MARYLAND):Lexington Books, ISBN: 9780739118603"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-285",
        "titolo": "O neoidealismo italiano e a elabora\u00e7\u00e3o da filosofia da praxis",
        "ISBN": [
          "9788589216302"
        ],
        "csp": "Brasilia-Rio de Janeiro :Funda\u00e7\u00e3o Astrojildo Pereira-Contraponto, ISBN: 9788589216302",
        "opera": "-. Gramsci no seu tempo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini F. (2010). O neoidealismo italiano e a elabora\u00e7\u00e3o da filosofia da",
        "praxis. In: -. Gramsci no seu tempo. p. 263-285, Brasilia-Rio de Janeiro",
        ":Funda\u00e7\u00e3o Astrojildo Pereira-Contraponto, ISBN: 9788589216302"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-118",
        "titolo": "\"E tale difficult\u00e0 \u00e8 ragionevole\". La perdita della libert\u00e0 nei \"Discorsi\" di Machiavelli",
        "ISBN": [
          "9788860873484"
        ],
        "csp": "Firenze:Le Lettere, ISBN: 9788860873484, Urbino, 29-30 maggio 2008",
        "opera": "G. Nakam, P. Desan, A. Tournon, R. Ragghianti, F. Frosini, E. Canone, D. Pirillo, T. Dagron, L. A. Sanchi, G. Ernst, G. Paganini, L. Bianchi, B. Pistilli, S. Visentin, N. Panichi. (a cura di): N. Panichi, Figure di 'servit\u00f9' e 'dominio' nella cultura filosofica europea tra Cinquecento e Seicento. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. FROSINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. FROSINI (2010). \"E tale difficult\u00e0 \u00e8 ragionevole\". La perdita della libert\u00e0",
        "nei \"Discorsi\" di Machiavelli. In: G. Nakam, P. Desan, A. Tournon, R.",
        "Ragghianti, F. Frosini, E. Canone, D. Pirillo, T. Dagron, L. A. Sanchi, G.",
        "Ernst, G. Paganini, L. Bianchi, B. Pistilli, S. Visentin, N. Panichi. (a cura",
        "di): N. Panichi, Figure di 'servit\u00f9' e 'dominio' nella cultura filosofica",
        "europea tra Cinquecento e Seicento. p. 99-118, Firenze:Le Lettere, ISBN:",
        "9788860873484, Urbino, 29-30 maggio 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "93-108",
        "titolo": "Gramsci e Machiavelli. Il principe come \"autoriflessione\" del popolo e il problema politico dell'avanguardia",
        "ISBN": [
          "9788854832848"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854832848",
        "opera": "S. Armellini, F. Bertini, G. Cantarano, D. Cofrancesco, V. Dini, F. [...] Rizzacasa, A. Russo, P. Ciaravolo, D. Renzi, G. Prestipino, R. Brienza, T. Serra. Machiavelli tra filosofia e politica. Montecompatri, 4-5/10/2008, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. FROSINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. FROSINI (2010). Gramsci e Machiavelli. Il principe come",
        "\"autoriflessione\" del popolo e il problema politico dell'avanguardia. In: S.",
        "Armellini, F. Bertini, G. Cantarano, D. Cofrancesco, V. Dini, F. [...]",
        "Rizzacasa, A. Russo, P. Ciaravolo, D. Renzi, G. Prestipino, R. Brienza, T.",
        "Serra. Machiavelli tra filosofia e politica. Montecompatri, 4-5/10/2008, p.",
        "93-108, Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854832848"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-336",
        "titolo": "La religione dell'uomo moderno. Politica e verit\u00e0 nei \"Quaderni del carcere\" di Antonio Gramsci. p",
        "ISBN": [
          "9788843054473"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843054473",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. FROSINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FROSINI (2010). La religione dell'uomo moderno. Politica e verit\u00e0 nei",
        "\"Quaderni del carcere\" di Antonio Gramsci. p. 1-336, Roma:Carocci,",
        "ISBN: 9788843054473"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per Gramsci. Crisi e potenza del moderno",
        "ISSN": [
          "0017-0089"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 88, p. 173-182, ISSN: 0017-0089",
        "anno": "2009",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FROSINI F. (2009). Per Gramsci. Crisi e potenza del moderno.",
        "GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA ITALIANA, vol. 88, p. 173-182,",
        "ISSN: 0017-0089"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-70",
        "titolo": "La nascita della democrazia e la questione della verit\u00e0 nei \"Discorsi\" di Niccol\u00f2 Machiavelli",
        "ISBN": [
          "9788843049981"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843049981",
        "opera": "M. D'Alema, B. de Giovanni, A. Reichlin, F. Frosini, G. Francioni, F. Cassano, N. [...] , A. Manzella, E. Corvaglia, F. Papa, F. Botta, L. Masella, Y. Voulgaris, M. Tel\u00f2, G. Sapelli, G. Procacci. Pensare la politica. Scritti per Giuseppe Vacca. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FROSINI F. (2009). La nascita della democrazia e la questione della verit\u00e0",
        "nei \"Discorsi\" di Niccol\u00f2 Machiavelli. In: M. D'Alema, B. de Giovanni, A.",
        "Reichlin, F. Frosini, G. Francioni, F. Cassano, N. [...] , A. Manzella, E.",
        "Corvaglia, F. Papa, F. Botta, L. Masella, Y. Voulgaris, M. Tel\u00f2, G. Sapelli,",
        "G. Procacci. Pensare la politica. Scritti per Giuseppe Vacca. p. 55-70,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843049981"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-164",
        "titolo": "Gramsci dopo Laclau: politica, verit\u00e0 e le due contingenze",
        "ISBN": [
          "9788889446522"
        ],
        "csp": "Napoli:Cronopio, ISBN: 9788889446522",
        "opera": "L. BASSO; F. FROSINI; A. ILLUMINATI; N. MARCUCCI; V. MORFINO; L. PINZOLO; V. RASPA; M. TOMBA; A. VINALE; S. VISENTIN. (a cura di): F. Frosini, A. Vinale, Verit\u00e0 Ideologia Politica. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FROSINI F. (2009). Gramsci dopo Laclau: politica, verit\u00e0 e le due",
        "contingenze. In: L. BASSO; F. FROSINI; A. ILLUMINATI; N. MARCUCCI;",
        "V. MORFINO; L. PINZOLO; V. RASPA; M. TOMBA; A. VINALE; S.",
        "VISENTIN. (a cura di): F. Frosini, A. Vinale, Verit\u00e0 Ideologia Politica. p.",
        "137-164, Napoli:Cronopio, ISBN: 9788889446522"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Leggi di tendenza",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 455-456, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Leggi di tendenza. In: -. Dizionario gramsciano.",
        "1926-1937. p. 455-456, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Utopia",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 886-889, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Utopia. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p.",
        "886-889, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Uomo",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 875-879, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Uomo. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p.",
        "875-879, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Economismo",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 258-262, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Economismo. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937.",
        "p. 258-262, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Economia programmatica",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 254-255, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Economia programmatica. In: -. Dizionario gramsciano.",
        "1926-1937. p. 254-255, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Economia",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 251-254, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Economia. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p.",
        "251-254, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Homo oeconomicus",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 392-394, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Homo oeconomicus. In: -. Dizionario gramsciano.",
        "1926-1937. p. 392-394, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Lavoro",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 453-455, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Lavoro. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p.",
        "453-455, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Labriola, Antonio",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 447-449, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Labriola, Antonio. In: -. Dizionario gramsciano.",
        "1926-1937. p. 447-449, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "64",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Individuo",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 420-423, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Individuo. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p.",
        "420-423, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "65",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Immanenza",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 408-412, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Immanenza. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p.",
        "408-412, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "66",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Lavoratore collettivo",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 453, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Lavoratore collettivo. In: -. Dizionario gramsciano.",
        "1926-1937. p. 453, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "67",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Filosofia classica tedesca",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 308-312, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Filosofia classica tedesca. In: -. Dizionario gramsciano.",
        "1926-1937. p. 308-312, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "68",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Filosofia",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 305-308, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Filosofia. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p.",
        "305-308, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "69",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Crisi",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 175-179, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Crisi. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p.",
        "175-179, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "70",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Caduta tendenziale del saggio di profitto",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 94-97, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. Frosini (2009). Caduta tendenziale del saggio di profitto. In: -.",
        "Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 94-97, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "71",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Bucharin, Nikolaj Ivanovic",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 85-88, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Frosini"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. Frosini (2009). Bucharin, Nikolaj Ivanovic. In: -. Dizionario gramsciano.",
        "1926-1937. p. 85-88, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "72",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Individualismo",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 418-420, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Individualismo. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937.",
        "p. 418-420, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "73",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Lenin, Nikolaj (Vladimir Il'ic Ul'ianov, detto)",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 457-459, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Lenin, Nikolaj (Vladimir Il'ic Ul'ianov, detto). In: -.",
        "Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 457-459, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "74",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Marx, Karl",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 506-510, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Marx, Karl. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p.",
        "506-510, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "75",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Mercato determinato",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 531-533, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Mercato determinato. In: -. Dizionario gramsciano.",
        "1926-1937. p. 531-533, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "76",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Nazione",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 579-583, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Nazione. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p.",
        "579-583, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "77",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Necessit\u00e0",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 583-585, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Necessit\u00e0. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p.",
        "583-585, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "78",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Nemico",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 585, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Nemico. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 585,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "79",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Prefazione del \u201959",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 661-665, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Prefazione del \u201959. In: -. Dizionario gramsciano.",
        "1926-1937. p. 661-665, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "80",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Passato e presente",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 626-628, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Passato e presente. In: -. Dizionario gramsciano.",
        "1926-1937. p. 626-628, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "81",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Riforma",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 706-710, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Riforma. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p.",
        "706-710, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "82",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Riforma intellettuale e morale",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 710-712, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Riforma intellettuale e morale. In: -. Dizionario",
        "gramsciano. 1926-1937. p. 710-712, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "83",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Storia",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 807-811, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Storia. In: -. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p.",
        "807-811, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "84",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Unit\u00e0 di teoria-pratica",
        "opera": "-. Dizionario gramsciano. 1926-1937. p. 872-874, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Frosini F. (2009). Unit\u00e0 di teoria-pratica. In: -. Dizionario gramsciano.",
        "1926-1937. p. 872-874, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "85",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "51-64",
        "titolo": "Lenin e Althusser. Rileggendo \"Contraddizione e surdeterminazione\"",
        "ISBN": [
          "978-88-8483-965-7"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-8483-965-7, Venezia, 9-10-11 novembre 2006",
        "opera": "Rileggere il Capitale. La lezione di Louis Althusser. Venezia, 9-10-11 novembre 2006. Atti del convegno - Parte seconda. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Frosini Fabio (2009). Lenin e Althusser. Rileggendo \"Contraddizione e",
        "surdeterminazione\". In: Rileggere il Capitale. La lezione di Louis",
        "Althusser. Venezia, 9-10-11 novembre 2006. Atti del convegno - Parte",
        "seconda. p. 51-64, Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-8483-965-7,",
        "Venezia, 9-10-11 novembre 2006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "86",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-125",
        "titolo": "Da Gramsci a Marx. Ideologia, verit\u00e0 e politica. p",
        "ISBN": [
          "9788889969823"
        ],
        "csp": "ROMA:DeriveApprodi, ISBN: 9788889969823",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. FROSINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FROSINI (2009). Da Gramsci a Marx. Ideologia, verit\u00e0 e politica. p.",
        "1-125, ROMA:DeriveApprodi, ISBN: 9788889969823"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "87",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "663-678",
        "titolo": "Beyond the Crisis of Marxism: Gramsci's Contested Legacy",
        "ISBN": [
          "9789004145986"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004145986",
        "opera": "(a cura di): J. BIDET, S. KOUVELAKIS, Critical Companion to Contemporary Marxism. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FROSINI F. (2008). Beyond the Crisis of Marxism: Gramsci's Contested",
        "Legacy. In: (a cura di): J. BIDET, S. KOUVELAKIS, Critical Companion to",
        "Contemporary Marxism. p. 663-678, LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004145986"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "88",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "131-167",
        "titolo": "Gramsci lettore di Croce e Weber (Rinascimento, Riforma, Controriforma)",
        "ISBN": [
          "9782503525709"
        ],
        "csp": "Turnhout:Brepols, ISBN: 9782503525709",
        "opera": "L. Felici, L. Salza, C. Zwierlein, T. Gontier, L. Franco, F. Frosini, R. Carbone, G. Fitzi, G. Totaro, M. Sacquin, C. Imbert, H. Raschel, F. Lestringant, M. R. Chiapparo. R\u00e9forme et Contre-R\u00e9forme \u00e0 l'\u00e9poque de la naissance et de l'affirmation des totalitarismes (1900-1940). Tours, 30/9-2/10/2004, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FROSINI F. (2008). Gramsci lettore di Croce e Weber (Rinascimento,",
        "Riforma, Controriforma). In: L. Felici, L. Salza, C. Zwierlein, T. Gontier, L.",
        "Franco, F. Frosini, R. Carbone, G. Fitzi, G. Totaro, M. Sacquin, C. Imbert,",
        "H. Raschel, F. Lestringant, M. R. Chiapparo. R\u00e9forme et Contre-R\u00e9forme",
        "\u00e0 l'\u00e9poque de la naissance et de l'affirmation des totalitarismes",
        "(1900-1940). Tours, 30/9-2/10/2004, p. 131-167, Turnhout:Brepols, ISBN:",
        "9782503525709"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "89",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "727-746",
        "titolo": "Il neoidealismo italiano e l'elaborazione della filosofia della praxis",
        "ISBN": [
          "9788843050871"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843050871, Bari, 13-15/12/2007",
        "opera": "G. Vacca, L. Rapone, C. Natoli, A. Panaccione, S. Soave, A. d'Orsi, G. Savant, L. Michelini, R. Faucci, F [...] Schirru, L. Matt, M. Paladini Musitelli, M. Fiorillo, C. Meta, F. Lussana, C. Spagnolo. (a cura di): F. Giasi, Gramsci nel suo tempo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FROSINI F. (2008). Il neoidealismo italiano e l'elaborazione della filosofia",
        "della praxis. In: G. Vacca, L. Rapone, C. Natoli, A. Panaccione, S. Soave,",
        "A. d'Orsi, G. Savant, L. Michelini, R. Faucci, F [...] Schirru, L. Matt, M.",
        "Paladini Musitelli, M. Fiorillo, C. Meta, F. Lussana, C. Spagnolo. (a cura",
        "di): F. Giasi, Gramsci nel suo tempo. p. 727-746, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843050871, Bari, 13-15/12/2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "90",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gramsci y la sociedad. De la cr\u00edtica de la sociolog\u00eda marxista a la ciencia de la pol\u00edtica",
        "ISSN": [
          "0034-9712"
        ],
        "journal": "REVISTA INTERNACIONAL DE SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 65, p. 179-199, ISSN: 0034-9712",
        "anno": "2007",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FROSINI F. (2007). Gramsci y la sociedad. De la cr\u00edtica de la sociolog\u00eda",
        "marxista a la ciencia de la pol\u00edtica. REVISTA INTERNACIONAL DE",
        "SOCIOLOGIA, vol. 65, p. 179-199, ISSN: 0034-9712"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "91",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-218",
        "titolo": "Dialettica e immanenza da Labriola a Gramsci",
        "ISBN": [
          "9788874621538"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874621538",
        "opera": "A. Burgio, G. Cambiano, G. C. Garfagnini, F. Mignini, F. Cerrato, C. De Pascale, S. Rodeschini, R. Fineschi, F. Frosini, G. Oldrini, N. Tertulian, F. Vidoni, F. Cimatti, A. Tosel. Dialettica. Tradizioni, problemi, sviluppi. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FROSINI F. (2007). Dialettica e immanenza da Labriola a Gramsci. In: A.",
        "Burgio, G. Cambiano, G. C. Garfagnini, F. Mignini, F. Cerrato, C. De",
        "Pascale, S. Rodeschini, R. Fineschi, F. Frosini, G. Oldrini, N. Tertulian, F.",
        "Vidoni, F. Cimatti, A. Tosel. Dialettica. Tradizioni, problemi, sviluppi. p.",
        "195-218, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874621538"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "92",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leopardi politico",
        "ISSN": [
          "2037-4348"
        ],
        "journal": "ISONOMIA",
        "csp": "p. 1-45, ISSN: 2037-4348",
        "anno": "2006",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FROSINI F. (2006). Leopardi politico. ISONOMIA, p. 1-45, ISSN:",
        "2037-4348"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "93",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lenin e Althusser. Rileggendo \"Contraddizione e surdeterminazione\"",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "p. 31-39, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2006",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FROSINI F. (2006). Lenin e Althusser. Rileggendo \"Contraddizione e",
        "surdeterminazione\". CRITICA MARXISTA, p. 31-39, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "94",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immanenza e materialismo storico nei \"Quaderni del carcere\" di Gramsci",
        "ISSN": [
          "1972-3792"
        ],
        "journal": "QUADERNI MATERIALISTI",
        "csp": "p. 149-160, ISSN: 1972-3792",
        "anno": "2006",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FROSINI F. (2006). Immanenza e materialismo storico nei \"Quaderni del",
        "carcere\" di Gramsci. QUADERNI MATERIALISTI, p. 149-160, ISSN:",
        "1972-3792"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "95",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-145",
        "titolo": "The Library",
        "ISBN": [
          "9788809743731"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Giunti, ISBN: 9788809743731",
        "opera": "The Mind of Leonardo. The Universal Genius at Work. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FROSINI F. (2006). The Library. In: The Mind of Leonardo. The Universal",
        "Genius at Work. p. 127-145, FIRENZE:Giunti, ISBN: 9788809743731"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "96",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-126",
        "titolo": "In Leonardo's Studio",
        "ISBN": [
          "9788809743731"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Giunti, ISBN: 9788809743731",
        "opera": "-. The Mind of Leonardo. The Universal Genius at Work. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FROSINI F. (2006). In Leonardo's Studio. In: -. The Mind of Leonardo.",
        "The Universal Genius at Work. p. 113-126, FIRENZE:Giunti, ISBN:",
        "9788809743731"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "97",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "112-126",
        "titolo": "Nello studio di Leonardo",
        "ISBN": [
          "9788809743731"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Giunti, ISBN: 9788809743731",
        "opera": "-. La mente di Leonardo. Nel laboratorio del Genio Universale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FROSINI F. (2006). Nello studio di Leonardo. In: -. La mente di Leonardo.",
        "Nel laboratorio del Genio Universale. p. 112-126, FIRENZE:Giunti, ISBN:",
        "9788809743731"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "98",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-66",
        "titolo": "L'ambiguit\u00e0 del vero e il rischio della virt\u00f9. Una lettura del \"Principe\"",
        "ISBN": [
          "8846715225"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 8846715225",
        "opera": "ILLUMINATI A.; DEL LUCCHESE F.; FROSINI F.; MORFINO V.; RAIMONDI F.; RASPA V.; SARTORELLO L.; VISENTIN S.. Machiavelli: immaginazione e contingenza. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FROSINI F. (2006). L'ambiguit\u00e0 del vero e il rischio della virt\u00f9. Una lettura",
        "del \"Principe\". In: ILLUMINATI A.; DEL LUCCHESE F.; FROSINI F.;",
        "MORFINO V.; RAIMONDI F.; RASPA V.; SARTORELLO L.; VISENTIN S..",
        "Machiavelli: immaginazione e contingenza. p. 31-66, Pisa:Edizioni ETS,",
        "ISBN: 8846715225"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "99",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-145",
        "titolo": "La biblioteca",
        "ISBN": [
          "9788809743731"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Giunti, ISBN: 9788809743731",
        "opera": "-. La mente di Leonardo. Nel laboratorio del Genio Universale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FROSINI F. (2006). La biblioteca. In: -. La mente di Leonardo. Nel",
        "laboratorio del Genio Universale. p. 126-145, FIRENZE:Giunti, ISBN:",
        "9788809743731"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "100",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-274",
        "titolo": "Gramsci e Labriola: lo statuto della teoria e l'autoriflessivit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788876001581"
        ],
        "csp": "Bari:Palomar, ISBN: 9788876001581",
        "opera": "-. La prosa del comunismo critico. Labriola e Gramsci. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FROSINI F. (2006). Gramsci e Labriola: lo statuto della teoria e",
        "l'autoriflessivit\u00e0. In: -. La prosa del comunismo critico. Labriola e Gramsci.",
        "p. 249-274, Bari:Palomar, ISBN: 9788876001581"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "101",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019aporia del \u201cprincipato civile\u201d. Il problema politico del \u201cforzare\u201d in \u201cPrincipe\u201d, IX",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "p. 199-218, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2005",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FROSINI F. (2005). L\u2019aporia del \u201cprincipato civile\u201d. Il problema politico del",
        "\u201cforzare\u201d in \u201cPrincipe\u201d, IX. FILOSOFIA POLITICA, p. 199-218, ISSN:",
        "0394-7297"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "102",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'immanenza nei Quaderni del carcere di Antonio Gramsci",
        "ISSN": [
          "2037-4348"
        ],
        "journal": "ISONOMIA",
        "csp": "p. 1-36, ISSN: 2037-4348",
        "anno": "2004",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FROSINI F. (2004). L'immanenza nei Quaderni del carcere di Antonio",
        "Gramsci. ISONOMIA, p. 1-36, ISSN: 2037-4348"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "103",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u201cfilosofia della praxis\u201d nei Quaderni del carcere di Antonio Gramsci",
        "ISSN": [
          "2037-4348"
        ],
        "journal": "ISONOMIA",
        "csp": "p. 1-51, ISSN: 2037-4348",
        "anno": "2003",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FROSINI F. (2003). La \u201cfilosofia della praxis\u201d nei Quaderni del carcere di",
        "Antonio Gramsci. ISONOMIA, p. 1-51, ISSN: 2037-4348"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "104",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla \u201ctraducibilit\u00e0\u201d nei Quaderni di Gramsci",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "p. 29-38, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2003",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FROSINI F. (2003). Sulla \u201ctraducibilit\u00e0\u201d nei Quaderni di Gramsci. CRITICA",
        "MARXISTA, p. 29-38, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "105",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-198",
        "titolo": "Gramsci e la filosofia. Saggio sui \u00abQuaderni del carcere\u00bb. p",
        "ISBN": [
          "9788843024704"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843024704",
        "anno": "2003",
        "autori": "F. FROSINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FROSINI (2003). Gramsci e la filosofia. Saggio sui \u00abQuaderni del",
        "carcere\u00bb. p. 1-198, Roma:Carocci, ISBN: 9788843024704"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "106",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-114",
        "titolo": "Contingenza e verit\u00e0 della politica. Due studi su Machiavelli. p",
        "ISBN": [
          "887890421X"
        ],
        "csp": "ROMA:Kappa, ISBN: 887890421X",
        "anno": "2001",
        "autori": "F. FROSINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FROSINI (2001). Contingenza e verit\u00e0 della politica. Due studi su",
        "Machiavelli. p. 1-114, ROMA:Kappa, ISBN: 887890421X"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-177",
        "titolo": "Maquiavel o revolucion\u00e1rio. p",
        "ISBN": [
          "978-85-5580-011-5"
        ],
        "csp": "S\u00e3o Paulo:Ideias & Letras, ISBN: 978-85-5580-011-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Frosini Fabio (2016). Maquiavel o revolucion\u00e1rio. p. 1-177, S\u00e3o",
        "Paulo:Ideias & Letras, ISBN: 978-85-5580-011-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-236",
        "doi": [
          "10.1163/9789004287686_014"
        ],
        "titolo": "Prophecy, Education, and Necessity. Girolamo Savonarola between Politics and Religion",
        "ISBN": [
          "9789004287679"
        ],
        "csp": "Leiden-Boston:Brill, ISBN: 9789004287679, doi: 10.1163/9789004287686_014",
        "opera": "Fournel Jean-Louis;Zancarini Jean-Claude;Descendre Romain;Inglese Giorgio;Pedull\u00e0 Gabri [...] ): Del Lucchese Filippo;Frosini Fabio;Morfino Vittorio, The Radical Machiavelli. Politics, Philosophy and Language. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini Fabio (2015). Prophecy, Education, and Necessity. Girolamo",
        "Savonarola between Politics and Religion. In: Fournel Jean-Louis;Zancarini",
        "Jean-Claude;Descendre Romain;Inglese Giorgio;Pedull\u00e0 Gabri [...] ): Del",
        "Lucchese Filippo;Frosini Fabio;Morfino Vittorio, The Radical Machiavelli.",
        "Politics, Philosophy and Language. p. 219-236, Leiden-Boston:Brill, ISBN:",
        "9789004287679, doi: 10.1163/9789004287686_014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La prospettiva del prudente. Prudenza, virt\u00f9, necessit\u00e0, religione in Machiavelli",
        "ISSN": [
          "0017-0089"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 92, p. 508-542, ISSN: 0017-0089",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Frosini F. (2013). La prospettiva del prudente. Prudenza, virt\u00f9, necessit\u00e0,",
        "religione in Machiavelli. GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA",
        "ITALIANA, vol. 92, p. 508-542, ISSN: 0017-0089"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Luigi Russo e Georges Sorel: sulla genesi del \u00abmoderno Principe\u00bb nei \u00abQuaderni del carcere\u00bb di Antonio Gramsci",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "STUDI STORICI",
        "csp": "vol. 54, p. 545-589, ISSN: 0039-3037",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Frosini F. (2013). Luigi Russo e Georges Sorel: sulla genesi del \u00abmoderno",
        "Principe\u00bb nei \u00abQuaderni del carcere\u00bb di Antonio Gramsci. STUDI STORICI,",
        "vol. 54, p. 545-589, ISSN: 0039-3037"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-184",
        "titolo": "Why does religion matter to politics? Truth and ideology in a Gramscian approach",
        "ISBN": [
          "9780203762035"
        ],
        "csp": "LONDON AND NEW YORK:ROUTLEDGE, ISBN: 9780203762035",
        "opera": "C. Zene J. A. Buttigieg A. Rao J. Soske R. Dainotto G. Guru K. Crehan M. E. Green A. Carlucci M. Pala U. Kumar F. Frosini D. Boothman T. Bradley Z. Bhatewara. (a cura di): C. Zene, The Political Philosophies of Antonio Gramsci and B. R. Ambedkar. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini Fabio (2013). Why does religion matter to politics? Truth and",
        "ideology in a Gramscian approach. In: C. Zene J. A. Buttigieg A. Rao J.",
        "Soske R. Dainotto G. Guru K. Crehan M. E. Green A. Carlucci M. Pala U.",
        "Kumar F. Frosini D. Boothman T. Bradley Z. Bhatewara. (a cura di): C.",
        "Zene, The Political Philosophies of Antonio Gramsci and B. R. Ambedkar.",
        "p. 173-184, LONDON AND NEW YORK:ROUTLEDGE, ISBN:",
        "9780203762035"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-254",
        "titolo": "Spazio-tempo e potere alla luce della teoria dell\u2019egemonia ",
        "ISBN": [
          "9788857515618"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 9788857515618",
        "opera": "L. BASSO, S. BRACALETTI, M. FARNESI CAMELLONE, F. FROSINI, A. ILLUMINATI, N. MARCUCCI, V. MORFINO, L. PINZOLO, P.D. THOMAS, M. TOMBA. Tempora multa. Il governo del tempo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frosini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini F. (2013). Spazio-tempo e potere alla luce della teoria",
        "dell\u2019egemonia . In: L. BASSO, S. BRACALETTI, M. FARNESI",
        "CAMELLONE, F. FROSINI, A. ILLUMINATI, N. MARCUCCI, V. MORFINO,",
        "L. PINZOLO, P.D. THOMAS, M. TOMBA. Tempora multa. Il governo del",
        "tempo. p. 225-254, Mimesis, ISBN: 9788857515618"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-191",
        "titolo": "Spazio/tempo ed egemonia/verit\u00e0. Due questioni (gramsciane) per Ernesto Laclau",
        "ISBN": [
          "978-88-97522-22-5"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 978-88-97522-22-5",
        "opera": "M. Baldassari L. Bazzicalupo G. Borrelli P. Bottazzi M. Brighenti S. Calzolari F. Capoccetti L. Chiesa S. Chignola I. Dominijanni F. Frosini E. Leonardi D. Melegari S. Mezzadra D. Palano G. Preterossi V. Romitelli D. Tarizzo. (a cura di): M. Baldassari D. Melegari, Populismo e democrazia radicale. In dialogo con Ernesto Laclau. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Frosini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frosini Fabio (2012). Spazio/tempo ed egemonia/verit\u00e0. Due questioni",
        "(gramsciane) per Ernesto Laclau. In: M. Baldassari L. Bazzicalupo G.",
        "Borrelli P. Bottazzi M. Brighenti S. Calzolari F. Capoccetti L. Chiesa S.",
        "Chignola I. Dominijanni F. Frosini E. Leonardi D. Melegari S. Mezzadra D.",
        "Palano G. Preterossi V. Romitelli D. Tarizzo. (a cura di): M. Baldassari D.",
        "Melegari, Populismo e democrazia radicale. In dialogo con Ernesto Laclau.",
        "p. 175-191, VERONA:Ombre Corte, ISBN: 978-88-97522-22-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-118",
        "titolo": "\"E tale difficult\u00e0 \u00e8 ragionevole\". La perdita della libert\u00e0 nei \"Discorsi\" di Machiavelli",
        "ISBN": [
          "9788860873484"
        ],
        "csp": "Firenze:Le Lettere, ISBN: 9788860873484, Urbino, 29-30 maggio 2008",
        "opera": "G. Nakam, P. Desan, A. Tournon, R. Ragghianti, F. Frosini, E. Canone, D. Pirillo, T. Dagron, L. A. Sanchi, G. Ernst, G. Paganini, L. Bianchi, B. Pistilli, S. Visentin, N. Panichi. (a cura di): N. Panichi, Figure di 'servit\u00f9' e 'dominio' nella cultura filosofica europea tra Cinquecento e Seicento. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. FROSINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. FROSINI (2010). \"E tale difficult\u00e0 \u00e8 ragionevole\". La perdita della libert\u00e0",
        "nei \"Discorsi\" di Machiavelli. In: G. Nakam, P. Desan, A. Tournon, R.",
        "Ragghianti, F. Frosini, E. Canone, D. Pirillo, T. Dagron, L. A. Sanchi, G.",
        "Ernst, G. Paganini, L. Bianchi, B. Pistilli, S. Visentin, N. Panichi. (a cura di):",
        "N. Panichi, Figure di 'servit\u00f9' e 'dominio' nella cultura filosofica europea tra",
        "Cinquecento e Seicento. p. 99-118, Firenze:Le Lettere, ISBN:",
        "9788860873484, Urbino, 29-30 maggio 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-336",
        "titolo": "La religione dell'uomo moderno. Politica e verit\u00e0 nei \"Quaderni del carcere\" di Antonio Gramsci. p",
        "ISBN": [
          "9788843054473"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843054473",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. FROSINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FROSINI (2010). La religione dell'uomo moderno. Politica e verit\u00e0 nei",
        "\"Quaderni del carcere\" di Antonio Gramsci. p. 1-336, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843054473"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-164",
        "titolo": "Gramsci dopo Laclau: politica, verit\u00e0 e le due contingenze",
        "ISBN": [
          "9788889446522"
        ],
        "csp": "Napoli:Cronopio, ISBN: 9788889446522",
        "opera": "L. BASSO; F. FROSINI; A. ILLUMINATI; N. MARCUCCI; V. MORFINO; L. PINZOLO; V. RASPA; M. TOMBA; A. VINALE; S. VISENTIN. (a cura di): F. Frosini, A. Vinale, Verit\u00e0 Ideologia Politica. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FROSINI F. (2009). Gramsci dopo Laclau: politica, verit\u00e0 e le due",
        "contingenze. In: L. BASSO; F. FROSINI; A. ILLUMINATI; N. MARCUCCI;",
        "V. MORFINO; L. PINZOLO; V. RASPA; M. TOMBA; A. VINALE; S.",
        "VISENTIN. (a cura di): F. Frosini, A. Vinale, Verit\u00e0 Ideologia Politica. p.",
        "137-164, Napoli:Cronopio, ISBN: 9788889446522"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-125",
        "titolo": "Da Gramsci a Marx. Ideologia, verit\u00e0 e politica. p",
        "ISBN": [
          "9788889969823"
        ],
        "csp": "ROMA:DeriveApprodi, ISBN: 9788889969823",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. FROSINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FROSINI (2009). Da Gramsci a Marx. Ideologia, verit\u00e0 e politica. p.",
        "1-125, ROMA:DeriveApprodi, ISBN: 9788889969823"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gramsci y la sociedad. De la cr\u00edtica de la sociolog\u00eda marxista a la ciencia de la pol\u00edtica",
        "ISSN": [
          "0034-9712"
        ],
        "journal": "REVISTA INTERNACIONAL DE SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 65, p. 179-199, ISSN: 0034-9712",
        "anno": "2007",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FROSINI F. (2007). Gramsci y la sociedad. De la cr\u00edtica de la sociolog\u00eda",
        "marxista a la ciencia de la pol\u00edtica. REVISTA INTERNACIONAL DE",
        "SOCIOLOGIA, vol. 65, p. 179-199, ISSN: 0034-9712"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-66",
        "titolo": "L'ambiguit\u00e0 del vero e il rischio della virt\u00f9. Una lettura del \"Principe\"",
        "ISBN": [
          "8846715225"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 8846715225",
        "opera": "ILLUMINATI A.; DEL LUCCHESE F.; FROSINI F.; MORFINO V.; RAIMONDI F.; RASPA V.; SARTORELLO L.; VISENTIN S.. Machiavelli: immaginazione e contingenza. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FROSINI F. (2006). L'ambiguit\u00e0 del vero e il rischio della virt\u00f9. Una lettura",
        "del \"Principe\". In: ILLUMINATI A.; DEL LUCCHESE F.; FROSINI F.;",
        "MORFINO V.; RAIMONDI F.; RASPA V.; SARTORELLO L.; VISENTIN S..",
        "Machiavelli: immaginazione e contingenza. p. 31-66, Pisa:Edizioni ETS,",
        "ISBN: 8846715225"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019aporia del \u201cprincipato civile\u201d. Il problema politico del \u201cforzare\u201d in \u201cPrincipe\u201d, IX",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "p. 199-218, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2005",
        "autori": "FROSINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FROSINI F. (2005). L\u2019aporia del \u201cprincipato civile\u201d. Il problema politico del",
        "\u201cforzare\u201d in \u201cPrincipe\u201d, IX. FILOSOFIA POLITICA, p. 199-218, ISSN:",
        "0394-7297"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-198",
        "titolo": "Gramsci e la filosofia. Saggio sui \u00abQuaderni del carcere\u00bb. p",
        "ISBN": [
          "9788843024704"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843024704",
        "anno": "2003",
        "autori": "F. FROSINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FROSINI (2003). Gramsci e la filosofia. Saggio sui \u00abQuaderni del",
        "carcere\u00bb. p. 1-198, Roma:Carocci, ISBN: 9788843024704"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A1",
    "progr": "16568",
    "nome": "FROSINI Fabio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "dal 2003 -: Direttore (con Giorgio Baratta \u2020, Guido Liguori e Pasquale Voza) della collana \"Per Gramsci\", Carocci (Roma).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "dal 2007 \u2013: Membro del Comitato scientifico della rivista \u201cContreTemps\u201d (Paris).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "dal 2007 \u2013: Membro del Comitato scientifico della rivista \u201cHistorical Materialism\u201d (London).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "dal 2012 \u2013: Membro del Comitato scientifico della rivista \u201cMovimento\u201d (Universidade Federal Fluminense, Niter\u00f3i \u2013 R.J. \u2013 Brasil)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "dal 2013 \u2013: Direttore (con Filippo Del Lucchese e Vittorio Morfino) della collana Thinking in Extremes: Machiavellian Studies, Brill (Leiden).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Antonio Gramsci dirigente operaio\", in Antonio Gramsci e il \u00abprogresso intellettuale di massa\u00bb. Convegno organizzato dall\u2019Istituto di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino e dal Dipartimento di Filologia e Critica della Letteratura dell\u2019Universit\u00e0 di Siena. Urbino, 16-18 novembre 1987.",
        "periodo": "dal 16-11-1987 al 18-11-1987"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Antonio Gramsci e Benedetto Croce\", in Antonio Gramsci e il mondo di oggi. Soggettivit\u00e0 di massa e critica dell\u2019americanismo. Convegno internazionale organizzato dal Cipec e dalla Provincia di Roma. Roma, 20-22 novembre 1987.",
        "periodo": "dal 20-11-1987 al 22-11-1987"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Natura e ambiente nel dibattito tra filosofi ed ecologisti. Il caso della Germania\", in Ambiente e invecchiamento. V Convegno dell\u2019Associazione Italiana Borsisti Alexander-von-Humboldt. Urbino, 23-24 maggio 1997.",
        "periodo": "dal 23-05-1997 al 24-05-1997"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Critica dell\u2019economia ed economia critica nei \u00abQuaderni del carcere\u00bb\", in Gramsci e l\u2019internazionalismo, Dipartimento di studi storici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Lecce. Lecce, 20-21 ottobre 1997.",
        "periodo": "dal 20-10-1997 al 21-10-1997"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Riforma e Rinascimento. Il problema della \u00abunit\u00e0 ideologica tra il basso e l\u2019alto\u00bb\", in Scuola, intellettuali e identit\u00e0 collettiva nel pensiero di Antonio Gramsci, Comune di Reggio Emilia. Reggio Emilia, 11 dicembre 1997.",
        "periodo": "dal 11-12-1997 al 11-12-1997"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Leonardo da Vinci e il \u00abNulla\u00bb. Stratificazioni semantiche e complessit\u00e0 concettuale\", in Il volgare come lingua di cultura dal Trecento al Cinquecento, Centro Studi Leon Battista Alberti. Mantova, 18-20 ottobre 2001.",
        "periodo": "dal 18-10-2001 al 20-10-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Il lessico filosofico di Leonardo in tre stazioni dello \u00abspirito\u00bb\", in I mondi di Leonardo. Arte, scienza, filosofia. Istituto della Enciclopedia Italiana/IULM. Milano, 21-22 ottobre 2002.",
        "periodo": "dal 21-10-2002 al 22-10-2002"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione del convegno e relazione (su invito) su \"Umanesimo e immagine dell\u2019uomo\", in Leonardo e Pico. Analogie, contatti, confronti, Centro Studi Giovanni Pico della Mirandola. Mirandola, 10 maggio 2003.",
        "periodo": "dal 10-05-2003 al 10-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"\u00abLa realt\u00e0 dei rapporti umani di conoscenza\u00bb. Nota sulla \u00abtraducibilit\u00e0\u00bb nei \u00abQuaderni del carcere\u00bb di Antonio Gramsci\", in Gramsci incontra Benjamin, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d \u2013 Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d. Napoli, 20-21 giugno 2003.",
        "periodo": "dal 20-06-2003 al 21-06-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Gramsci lettore di Croce e Weber (Rinascimento, Riforma, Controriforma)\", in R\u00e9forme et Contre-R\u00e9forme \u00e0 l\u2019\u00e9poque de la naissance et de l\u2019affirmation des totalitarismes, Centre d\u2019\u00c9tudes Sup\u00e9rieures de la Renaissance (C.N.R.S.). Tours, 30 settembre-2 ottobre 2004.",
        "periodo": "dal 30-09-2004 al 02-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"La vita filosofica e lo statuto della filosofia in Giovanni Pico della Mirandola\", in Vie philosophique, vies de philosophes, Centre d\u2019\u00c9tudes Sup\u00e9rieures de la Renaissance (C.N.R.S.). Tours, 26-28 maggio 2005.",
        "periodo": "dal 26-05-2005 al 28-05-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"La repubblica immaginata da Niccol\u00f2 Machiavelli\", in Pensiero utopico italiano. Machiavelli, Campanella, Vico, Gioberti, Centro per la Filosofia Italiana. Montecompatri (Roma), 11 giugno 2005.",
        "periodo": "dal 11-06-2005 al 11-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su: \"Dialettica e immanenza da Labriola a Gramsci\", in Dialettica. Tradizioni, problemi, sviluppi, Universit\u00e0 di Bologna. Bologna, 9-10 febbraio 2006.",
        "periodo": "dal 09-02-2006 al 10-02-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Il \u00abMoriae Encomium\u00bb tra San Paolo e Luciano\", in Autorit\u00e0, modelli e antimodelli nella cultura letteraria e artistica tra Riforma e Controriforma. Seminario internazionale di studi, Universit\u00e0 di Urbino \u2013 Universit\u00e0 di Utrecht. Urbino, 9 novembre 2006.",
        "periodo": "dal 09-11-2006 al 09-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Lenin e Althusser. Rileggendo \u00abContraddizione e surdeterminazione\u00bb\", in Rileggere il Capitale. La lezione di Louis Althusser. Convegno internazionale, Dipartimento di Studi Storici dell\u2019Universit\u00e0 \u201cCa\u2019 Foscari\u201d. Venezia, 10-11 novembre 2006.",
        "periodo": "dal 10-11-2006 al 11-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Marx e la politica. Da \u00abLe lotte di classe in Francia\u00bb al \u00ab18 Brumaio\u00bb\", in Aspetti del pensiero di Marx e delle interpretazioni successive, Dipartimento di Scienze umane per la Formazione \u201cRiccardo Massa\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Milano, 15-16 novembre 2006.",
        "periodo": "dal 15-11-2006 al 16-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Come leggere la \u00abMiseria della filosofia\u00bb (e perch\u00e9 tornare a leggerla oggi)\", in Pensare con Marx, ripensare Marx, Centro Studi \u201cLivio Maitan\u201d. Roma, 25-26 gennaio 2007.",
        "periodo": "dal 25-01-2007 al 26-01-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Il neoidealismo italiano e la filosofia della praxis\", in Antonio Gramsci nel suo tempo, Fondazione Gramsci Puglia/Fondazione Istituto Gramsci Roma. Bari, 13-15 dicembre 2007.",
        "periodo": "dal 13-12-2007 al 15-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Appearance and Truth. The function of \u00abpyramidal powers \u00bb in Leonardo\u2019s research during the last decade of the XV century\", in Leonardo da Vinci in Context: Knowledge and Transgression in Early Modernity, Bar Ilan University. Tel Aviv, 12-14 maggio 2008.",
        "periodo": "dal 12-05-2008 al 14-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"\u00abE questa difficult\u00e0 \u00e8 ragionevole\u00bb. La perdita della libert\u00e0 nei \u00abDiscorsi\u00bb di Machiavelli\", in Figure di \u2018servit\u00f9\u2019 e \u2018dominio\u2019 nella cultura filosofica europea tra Cinquecento e Seicento, Universit\u00e0 di Urbino. Urbino, 29-30 maggio 2008.",
        "periodo": "dal 29-05-2008 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Gramsci e Machiavelli. Il principe come \u00abautoriflessione\u00bb del popolo e il problema politico dell\u2019avanguardia\", in Machiavelli tra filosofia e politica, Centro per la filosofia italiana. Montecompatri (Roma), 4-5 ottobre 2008.",
        "periodo": "dal 04-10-2008 al 05-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Dalla filosofia di Marx alla filosofia della praxis nei Quaderni del carcere\", in Marx e Gramsci. Filologia, filosofia e politica allo specchio, Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d. Napoli, 4-5 dicembre 2008.",
        "periodo": "dal 04-12-2008 al 05-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"\u00abDubitando non incorrere in questo inganno di che io accuso alcuni\u00bb. Storia memoria giudizio nelle prefazioni e nella dedicatoria dei \u00abDiscorsi\u00bb\", in Machiavelli: tempo e conflitto, Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Bologna, 16-18 novembre 2009.",
        "periodo": "dal 16-10-2009 al 18-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"La presenza di Gramsci nella storiografia di Garin sul Novecento\", in Il Novecento di Eugenio Garin, Istituto della Enciclopedia Italiana/Fondazione Istituto Gramsci Roma. Roma, 25-27 febbraio 2010.",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 27-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Realt\u00e0, scrittura, metodo: considerazioni preliminari a una nuova lettura dei \u00abQuaderni del carcere\u00bb\", in Gramsci tra filologia e storiografia. Convegno di studi, Universit\u00e0 di Pavia. Pavia, 23 marzo 2010.",
        "periodo": "dal 23-03-2010 al 23-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Il concetto di forza in Leonardo da Vinci\", in Il Codice Arundel di Leonardo da Vinci: ricerche e prospettive, Universit\u00e0 di Bergamo (CERCO). Bergamo, 18 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 18-05-2010 al 18-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Reformation, Renaissance, and the State: The Hegemonic Fabric of Modern Sovereignty\", in New Insights into Gramsci\u2019s Life and Work, University of London, Institute of Germanic and Romance Studies. London, 28 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Formas del populismo: de la pol\u00edtica a la administraci\u00f3n\", in Gramsci e os Movimentos Populares, Universidade Federal Fluminense, Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o (Nufipe). Niter\u00f3i (R. J. \u2012 Brasil), 13-16 settembre 2010.",
        "periodo": "dal 13-09-2010 al 16-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Spazio/tempo ed egemonia/verit\u00e0: due domande (gramsciane) a Ernesto Laclau\", in Il popolo che manca. Sguardi filosofici sul rapporto tra democrazia e popolo, Centro Studi Movimenti di Parma. Parma, 23 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 23-10-2010 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione del convegno e relazione su \"Guerre et politique chez Machiavel\", in Guerra e violenza / Guerre et violence, Dipartimento di Filosofia (Universit\u00e0 di Urbino), Dipartimento di Scienze umane per la Formazione \u201cRiccardo Massa\u201d (Universit\u00e0 di Milano Bicocca), Groupe d\u2019Etudes du Mat\u00e9rialisme Rationnel (G.E.M.R.). Urbino, 25-26 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 25-10-2010 al 26-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Ricerche di storia del marxismo\", in Valentino Gertratana \u201cfilosofo democratico\u201d, Convegno internazionale di studi organizzato dalla International Gramsci Society \u2013 Italia. Roma, 18-19 novembre 2010.",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"\u00ab...come calamita il ferro\u00bb: Leonardo da Vinci dalla magia alla prospettiva (1487-1492)\", in Leonardo\u2019s Optics, Kunsthistorisches Institut in Florenz. Firenze, 26-27 maggio 2011.",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Espa\u00e7o e poder \u00e0 luz da teoria da hegemonia\", in Antonio Gramsci: as periferias e os subalternos. IV Semin\u00e1rio cient\u00edfico internacional de teoria pol\u00edticado socialismo, Universidade Estadual Paulista \u2013 Faculdade de Filosofia e Ci\u00eancias. Mar\u00edlia (S. P., Brasil), 15-18 agosto 2011.",
        "periodo": "dal 15-08-2011 al 18-08-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Entre supera\u00e7\u00e3o do parlamentarismo e lutas sociais: a fun\u00e7\u00e3o do direito e as din\u00e2micas do poder na an\u00e1lise gramsciana do fascismo e do comunismo sovi\u00e9tico\", in Gramsci Hist\u00f3rico Semin\u00e1rio Internacional Comemorativo dos 120 anos de Nascimento de Antonio Gramsci, UniRio. Rio de Janeiro (R. J. \u2012 Brasil), 23-24 agosto 2011.",
        "periodo": "dal 23-08-2011 al 24-08-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Elite e opinione pubblica: la \u00absociet\u00e0 stretta\u00bb\", in Leopardi, gli italiani, l\u2019Italia. Convegno organizzato dalla Fondazione Giuseppe Di Vittorio, dall\u2019Istituto Gramsci Marche e dalla CGIL Marche. Recanati, 7 ottobre 2011.",
        "periodo": "dal 07-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Verso una teoria dell\u2019egemonia\", in Dialettica, storia e conflitto. il proprio tempo appreso nel pensiero. VII Congresso della Internationale Gesellschaft Hegel-Marx, Urbino, 18-20 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 20-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"\u00abSe dunque non m\u2019ascolti sotto specie di dottrina e disciplina, ascoltami per spasso\u00bb. Favola, politica, ontologia nella Cabala bruniana\", in The Debate on the Soul of Animals in Renaissance Philosophy, Center for Advanced Studies, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t (M\u00fcnchen), 7-10 marzo 2012.",
        "periodo": "dal 07-03-2012 al 10-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"La \u201chistoria integral\u201d desde la perspectiva de los subalternos\", in Col\u00f3quio internacional Marxengels. VII Col\u00f3quio del Centro de Estudos Marxistas, Universidade Estadual de Campinas. Campinas (S. P. \u2012 Brasil), 24-27 luglio 2012.",
        "periodo": "dal 24-07-2012 al 27-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Leonardo, filosofo dell\u2019evento. Riflessioni su alcuni contributi russi\", in Leonardo in Russia. International Conference and Roundtable, State Institute for the Sciences of the Art, with the support of C.N.R.S. (France), Mosca, 27 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 27-11-2012 al 27-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"L\u2019impossibile parola del presente: tempo, limiti e mescolanze in Leonardo\", in La fabrique du pr\u00e9sent dans l\u2019Italie des XVe-XVIIe si\u00e8cles entre histoire, arts et litt\u00e9rature, organizzata da CIRRI/LECEMO (Paris 3) and the LER (Paris 8). Universit\u00e9 de Paris 3, Censier, Centre Bi\u00e8vre. Paris, 8- 9 febbraio 2013.",
        "periodo": "dal 08-02-2013 al 09-02-2013"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione del convegno e relazione su \"\u201cMistioni\u201d e \u201ctermini\u201d, ovvero dell\u2019\u201caccidentale\u201d in natura\", in International conference \u201cLeonardo on Nature\u201d, organizzata dal Kunsthistorisches Institut in Florenz \u2013 Max-Planck-Institut, Palazzo Grifoni Budini Gattai, Via dei Servi, 51. Firenze, 1-3 marzo 2013.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 03-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"L\u2019\u00e9mancipation \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des religions\", in L\u2019\u00e9mancipation aujourd\u2019hui. Th\u00e9ories et pratiques, organizzata da Le Cercle Philosophique CLIO de Nice, L\u2019Universit\u00e9 de Nice-Sophia Antipolis, Le Centre de Recherche d\u2019Histoire des Id\u00e9es, La Maison des Sciences de l\u2019Homme et de la Soci\u00e9t\u00e9, Le Cercle Condorcet des Alpes-Maritimes, La Ligue de l\u2019Enseignement des Alpes-Maritimes. Campus Saint Jean d\u2019Angely. Nice, 14-15 marzo 2013.",
        "periodo": "dal 14-03-2013 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Gramsci et le chiasme entre religion et philosophie\", in Colloque International La \u00abGramsci Renaissance\u00bb. Regards crois\u00e9es France-Italie sur la pens\u00e9e d\u2019Antonio Gramsci, organizzato dalla Fondation Gabriel P\u00e9ri (Paris) e dalla Fondazione Istituto Gramsci (Roma). Maison de l\u2019Italie de la Cit\u00e9 universitaire / Amphith\u00e9\u00e2tre Georges Lefebvre, Universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on Sorbonne. Paris, 22-23 marzo 2013.",
        "periodo": "dal 22-03-2013 al 23-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"El Pr\u00edncipe de Maquiavelo como \u201cauto-reflexi\u00f3n del pueblo\u201d: observaciones sobre una apor\u00eda necesaria\", in Semin\u00e1rio Maquiavel - 500 Anos de O pr\u00edncipe (1513-2013), organizzato dalla UNESP, Campus de Mar\u00edlia. Mar\u00edlia (S.P./Brasil), 6-8 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione del convegno e relazione su \"Prophecy, education and necessity: Girolamo Savonarola between politics and religion\", in Machiavelli\u2019s The Prince Five Centuries of History, Conflict and Politics, International Conference, organised by the Brunel University. Uxbridge/London, 29-31 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"O conceito de ideologia em Marx e Gramsci\", in Simp\u00f3sio Internacional de Filosofia Pol\u00edtica: a atualidade de Marx e Gramsci, organizzato dallo Instituto de Filosofia, Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia, Campus Santa M\u00f4nica. Uberl\u00e2ndia (M.G./Brasil), 25-29 novembre 2013.",
        "periodo": "dal 25-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Absolute and relative perfection of the \u201cmonsters\u201d: politics and history in Giacomo Leopardi\", in The Power of the Monstrous. International Conference, Brunel University, Uxbridge/London, 26-27 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Keynote lecture su \"Cosmopolitanism, Nationalism and Hegemony: Italian Intellectuals and the European Crisis\", in Mapping North and South in Europe: Images, Identities and Space. Conference organised by the Center for Nordic Studies (CENS). Helsinki, 25-27 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Leonardos Kraft oder: Die Natur im Augenblick\", in Kraft, Intensit\u00e4t, Energie. Zur Dynamik der K\u00fcnste zwischen Fr\u00fcher Neuzeit und Moderne. Internationale Tagung organisiert von der Forschungsstelle \u201eNaturbilder\u201c, Universit\u00e4t Hamburg. Hamburg, 4-6 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Senso comune, religione, cultura e filosofia \u201cintegrale\u201d; struttura e superstrutture\", in Crisi e critica della modernit\u00e0 in Antonio Gramsci, Convegno organizzato dall\u2019Archivio storico \u201cBigio Savoldi e Livia Bottardi Milani\u201d e dalla Associazione \u201cOdradek XXI\u201d. Brescia, 21 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 21-03-2015 al 21-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Marxismo y diversidad\", in I Col\u00f3quio internacional de filosofia pol\u00edtica e diversidades. Convegno inernazionale organizzato dallo Instituto de Filosofia da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia, Uberl\u00e2ndia (M.G. \u2013 Brasil), 25-26 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "Keynote lecture su \"Time and Revolution in Gramsci\u2019s Prison Notebooks\", in PAST AND PRESENT. Philosophy, Politics, and History in the Thought of Gramsci. International Conference. 18-19 giugno 2015. King\u2019s College, London.",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) su \"Stato moderno e forme dell\u2019egemonia\", in Il laboratorio di Gramsci. Giornata conclusiva del seminario di lettura in scienze sociali \u00abIl laboratorio di Gramsci\u00bb organizzata dalla Fondazione Istituto Gramsci, Roma, in collaborazione con l\u2019Ecole Fran\u00e7aise de Rome e l\u2019International Gramsci Society \u2013 Italia. Roma, 3 luglio 2015.",
        "periodo": "dal 03-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) \"\u201cLa grande proletaria\u201d. Le moment national-populaire dans le Cahiers de prison de Gramsci\". Seminario internazionale Gramsci, le territoire et la politique (S\u00e9minaire Gramsci, Luxembourg: territoires, cultures, strat\u00e9gie), organizzato dalla Facult\u00e9 des sciences de la soci\u00e9t\u00e9, D\u00e9partement de science politique et relations internationales, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, 20 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Gramsci e la filosofia (Carocci, Roma 2003) vince il Premio Internazionale \u201cGiuseppe Sormani\u201d (Fondazione Gramsci Piemonte \u2013 Torino) ex aequo con A. Burgio, Gramsci storico, Roma-Bari, Laterza, 2003).",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 01-03-2005"
      },
      {
        "content": "2010: incarico di tenere la Cinquantesima \u201cLettura Vinciana\u201d, poi pubblicata con il titolo Vita, tempo e linguaggio (1508-1510) (Giunti, Firenze 2011).",
        "periodo": "dal 17-04-2010 al 17-04-2010"
      },
      {
        "content": "dall'aprile 2016 \u2013: membro della Commissione scientifica per l\u2019Edizione Nazionale degli Scritti di Antonio Gramsci (http://www.fondazionegramsci.org/edizione-nazionale-scritti-antonio-gramsci/).",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo Titolo: \"SCIENZE UMANISTICHE\" Anno accademico di inizio: 2006 - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo Titolo: \"SCIENZE UMANISTICHE\" Anno accademico di inizio: 2007 - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo Titolo: \"SCIENZE UMANISTICHE\" Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo Titolo: \"FILOSOFIA\" Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXVI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo Titolo: \"FILOSOFIA. DIALETTICA E MONDO UMANO\" Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "2006 --- Membro del gruppo di lavoro per l\u2019Edizione Nazionale degli Scritti di Antonio Gramsci, sezione Quaderni del carcere, coordinata dal prof. Gianni Francioni (http://www.fondazionegramsci.org/ag_edizione_nazionale.htm).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2012 2010-2012: Partecipazione al gruppo di lavoro su The Debate on the Soul of Animals in Renaissance Philosophy, Center for Advanced Studies, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t (M\u00fcnchen). Il gruppo di lavoro era diretto da Cecilia Muratori (M\u00fcnchen), e composto da Burkhard Dohm (Marburg), Sabrina Ebbersmeyer (M\u00fcnchen), Germana Ernst (Roma), Fabio Frosini (Urbino), Eckhard Ke\u00dfler (M\u00fcnchen), Maria-Christine Leitgeb (Wien), Anna Laura Puliafito (Basel), Paolo Rubini (Berlin). Il progetto ha dato luogo alla seguente pubblicazione: C. Muratori (ed.), The animal soul and the human mind. Renaissance debates, Fabrizio Serra Editore, Pisa-Roma 2013 (\u00abBruniana & Campanelliana\u00bb, Supplementi, XXXVI, Studi, 15).",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 10-03-2012"
      },
      {
        "content": "2010-2012: Partecipazione al gruppo di lavoro su Subalterns and Dalits in Gramsci and Ambedkar, School of Oriental and African Studies, University of London (London). Il gruppo di lavoro \u00e8 stato coordinato da Cosimo Zene (SOAS) ed \u00e8 stato composto da: Zara Bhatewara (University of Portsmouth), Derek Boothman (Universit\u00e0 di Bologna), Tamsin Bradley (University of Portsmouth), Joseph A. Buttigieg (University of Notre Dame), Alessandro Carlucci (University of Oxford), Roberto Dainotto (Duke University, USA), Fabio Frosini (Universit\u00e0 di Urbino), Marcus E. Green (Otterbein University, USA), Gopal Guru (Jawaharlal Nehru University, New Delhi), Udaya Kumar (Nehru Memorial Museum and Library, New Delhi and University of Delhi), Mauro Pala (Universit\u00e0 di Cagliari), Anupama Rao (Columbia University) , Jon Soske (McGill University, Canada), Cosimo Zene (SOAS, University of London). La ricerca condotta \u00e8 stata pubblicata in: C. Zene (ed.), The Political Philosophies of Antonio Gramsci and B. R. Ambedkar, Routledge, London and New York 2013.",
        "periodo": "dal 13-12-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "\u2013 8-13 settembre 2014: Direzione della edizione 2014 della Ghilarza Summer School. Scuola internazionale di studi gramsciani (http://www.internationalgramscisociety.org/communications/gss2014.html) su Egemonico/subalterno.",
        "periodo": "dal 08-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "2014 --- Gruppo di ricerca internazionale su \"Egemonia dopo Gramsci: una riconsiderazione\". Il progetto \u00e8 coordinato da Fabio Frosini (Universit\u00e0 di Urbino) e si svolge in collaborazione con la Fondazione Istituto Gramsci di Roma e con il gruppo di ricerca su \"Egemonia: una riconsiderazione\" costituitosi nell\u2019ambito del DESP dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino. Esso si propone di eseguire una mappatura accurata ed esaustiva degli usi del concetto di \u201cegemonia\u201d nella filosofia e nelle scienze sociali e nelle discipline storiche e umanistiche nella seconda met\u00e0 del secolo XX e nel primo decennio del XXI. Articolazione complessiva del progetto Il progetto \u00e8 stato avviato nel 2014, con un seminario tenutosi a Urbino il 20-21 ottobre. Un secondo seminario si \u00e8 svolto a Urbino il 6-8 ottobre 2015, un terzo a Pavia il 13-15 settembre 2016. L\u2019obbiettivo del progetto \u00e8 la realizzazione di una mappatura completa degli usi del concetto di egemonia nel pensiero contemporaneo, con l\u2019obbiettivo di giungere, entro la fine del decennio, a una pubblicazione collettiva. Una prima tappa importante sar\u00e0 l\u2019organizzazione nel 2017, da parte del gruppo di ricerca coordinato da Fabio Frosini, in collaborazione con la Fondazione Istituto Gramsci (Roma) e la International Gramsci Society-Italia, del convegno gramsciano decennale della Fondazione Istituto Gramsci (Roma). Il convegno si svolger\u00e0 a Roma dal 18 al 20 maggio 2017 e si intitoler\u00e0 \"Egemonia e modernit\u00e0. Il pensiero di Gramsci in Italia e nella cultura internazionale\". Membri del progetto Francesca Antonini (Universit\u00e0 di Pavia) Stefano G. Azzar\u00e0 (Universit\u00e0 di Urbino) Massimiliano Badino (Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, CEHIC / Program in Science, Technology, and Society, MIT) Marco Baldassari (Collegio Europeo, Parma) Javier Balsa (Universidad Nacional de Quilmes / CONICET, Argentina) Derek Boothman (Universit\u00e0 di Bologna) Ra\u00fal Burgos (Universidade Federal de Santa Catarina, Brasile) Fortunato M. Cacciatore (Universit\u00e0 della Calabria) Miguel Candioti (CONICET, Argentina) Alessandro Carlucci (University of Oxford) Riccardo Ciavolella (Ecole de Hautes Etudes en Sciences Sociales, Paris) Mart\u00edn Cort\u00e9s (CONICET, Argentina) Giuseppe Cospito (Universit\u00e0 di Pavia) Filippo Del Lucchese (Brunel University, London / Coll\u00e8ge InternationaI de Philosophie, Paris) Lea Durante (Universit\u00e0 di Bari) Eleonora Forenza (Universit\u00e0 di Roma Tre) Fabio Frosini (Universit\u00e0 di Urbino) Giuliano Guzzone (Scuola Normale Superiore, Pisa e Fondazione \"Luigi Einaudi\", Torino) Ingo Lauggas (Universit\u00e4t Wien) Guido Liguori (Universit\u00e0 della Calabria) Mark McNally (University of the West of Scotland) Diego Melegari (Universit\u00e0 di Bologna) Miguel Mellino (Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d) Pietro Maltese (Universit\u00e0 di Palermo) Massimo Modonesi (UNAM, M\u00e9xico D.F.) Vittorio Morfino (Universit\u00e0 di Milano Bicocca) Agust\u00ed Nieto Galan (Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona, CEHIC) Alessandro Olsaretti (McGill University, Montreal) Pietro D. Omodeo (Max-Planck-Institut f\u00fcr die Wissenschaftsgeschichte, Berlin) Mauro Pala (Universit\u00e0 di Cagliari) Alessandro Pandolfi (Universit\u00e0 di Urbino) Gianfranco Rebucini (Ecole de Hautes Etudes en Sciences Sociales, Paris) Giancarlo Schirru (Universit\u00e0 di Cassino) Panagiotis Sotiris (University of Athens) Peter D. Thomas (Brunel University, London) Oreste Trabucco (Giornale Critico della Filosofia Italiana) Giuseppe Vacca (Fondazione Istituto Gramsci, Roma) Stefano Visentin (Universit\u00e0 di Urbino).",
        "periodo": "dal 20-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2013 5-10 settembre 2016: Direzione della edizione 2016 della Ghilarza Summer School. Scuola internazionale di studi gramsciani (http://www.internationalgramscisociety.org/communications/gss2016.html) su L\u2019estensione dell\u2019ideologia: folclore, religione, senso comune, buon senso, filosofia [The expansion of ideology: folklore, religion, common sense, good sense, philosophy].",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "25-26 agosto 2011. Corso intensivo presso la Universidade Federal Fluminense (Campus do Gragoat\u00e1, Niter\u00f3i, R.J. \u2013 Brasil).",
        "periodo": "dal 25-08-2011 al 26-08-2011"
      },
      {
        "content": "31 luglio-2 agosto 2012. Corso intensivo presso la Universidade Federal Fluminense (Campus do Gragoat\u00e1, Niter\u00f3i, R.J. \u2013 Brasil).",
        "periodo": "dal 31-07-2012 al 02-08-2012"
      },
      {
        "content": "6-8 maggio 2013. Corso intensivo presso la Universidade Estadual Paulista \u201cJ\u00falio de Mesquita Filho\u201d (Campus de Mar\u00edlia, Mar\u00edlia, S.P. \u2012 Brasil).",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "21-22 novembre 2013. Corso intensivo presso la Universidade Federal do Mato Grosso (Campus Cuiab\u00e1, Cuiab\u00e1, M.T. \u2012 Brasil).",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "\u2013 2014 (1 ottobre-31 dicembre): Gastprofessor presso la Universit\u00e4t Hamburg, Fachbereich Kulturwissenschaften, Forschungsstelle \u201cNaturbilder\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "25-26 maggio 2015. Corso intensivo presso la Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia (Campus Santa M\u00f4nica, Uberl\u00e2ndia, M.G. \u2013 Brasil).",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u2013 2015 (15-30 novembre): Professeur invit\u00e9 presso la Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon, \u00ab Action, discours, pens\u00e9e politique et \u00e9conomique (TRIANGLE) \u00bb - UMR 5206.",
        "periodo": "dal 15-11-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "9-13 maggio 2016. Corso intensivo presso la Universidad Iberoamericana, Departamento de Filosof\u00eda, M\u00e9xico D.F. e presso la Universidad Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM), Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales, M\u00e9xico D.F.",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 13-05-2016"
      }
    ]
  }
}