{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il pensiero politico di Leibniz (1716-2016)",
        "ISSN": [
          "2279-9818"
        ],
        "journal": "STORIA DEL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "p. 481-493, ISSN: 2279-9818",
        "anno": "2016",
        "autori": "Basso L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Basso L. (2016). Il pensiero politico di Leibniz (1716-2016). STORIA DEL",
        "PENSIERO POLITICO, p. 481-493, ISSN: 2279-9818"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3917/leph.163.0443"
        ],
        "titolo": "F\u00e9licit\u00e9 commune et inqui\u00e9tude dans la pens\u00e9e politique de Leibniz",
        "ISSN": [
          "0014-2166"
        ],
        "journal": "LES \u00c9TUDES PHILOSOPHIQUES",
        "csp": "vol. 163, p. 443-454, ISSN: 0014-2166, doi: 10.3917/leph.163.0443",
        "anno": "2016",
        "autori": "Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Basso Luca (2016). F\u00e9licit\u00e9 commune et inqui\u00e9tude dans la pens\u00e9e",
        "politique de Leibniz. LES \u00c9TUDES PHILOSOPHIQUES, vol. 163, p.",
        "443-454, ISSN: 0014-2166, doi: 10.3917/leph.163.0443"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-118",
        "titolo": "Critica immanente e mercato mondiale nei \"Grundrisse\"",
        "ISBN": [
          "9788899877088"
        ],
        "csp": "Arcoiris, ISBN: 9788899877088",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Sgr\u00f2, Crisi e critica in Karl Marx. Dialettica, economia politica e storia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Basso L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Basso L. (2016). Critica immanente e mercato mondiale nei \"Grundrisse\".",
        "In: (a cura di): Giovanni Sgr\u00f2, Crisi e critica in Karl Marx. Dialettica,",
        "economia politica e storia. p. 99-118, Arcoiris, ISBN: 9788899877088"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-268",
        "titolo": "Inventare il nuovo. Storia e politica in Jean-Paul Sartre. p",
        "ISBN": [
          "9788869480461"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480461",
        "anno": "2016",
        "autori": "Basso L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Basso L. (2016). Inventare il nuovo. Storia e politica in Jean-Paul Sartre. p.",
        "1-268, VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480461"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Marx and the Common. From \"Capital\" to the Late Writings. p",
        "ISBN": [
          "9781608466955"
        ],
        "csp": "Chicago:Haymarket Books, ISBN: 9781608466955",
        "anno": "2016",
        "autori": "Basso L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Basso L. (2016). Marx and the Common. From \"Capital\" to the Late",
        "Writings. p. 1-224, Chicago:Haymarket Books, ISBN: 9781608466955"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-67",
        "titolo": "Leibniz und die Gerechtigkeit: eine platonische Perspektive?",
        "ISBN": [
          "978-3-515-11212-3"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-11212-3",
        "opera": "(a cura di): Wenchao LI, 'Das Recht kann nicht ungerecht sein\u2026'. Beitr\u00e4ge zu Leibniz\u2018 Philosophie der Gerechtigkeit (\"Studia Leibnitiana\" - Sonderhefte 44). vol. 44, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Basso L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Basso L. (2015). Leibniz und die Gerechtigkeit: eine platonische",
        "Perspektive?. In: (a cura di): Wenchao LI, 'Das Recht kann nicht ungerecht",
        "sein\u2026'. Beitr\u00e4ge zu Leibniz\u2018 Philosophie der Gerechtigkeit (\"Studia",
        "Leibnitiana\" - Sonderhefte 44). vol. 44, p. 55-67, STUTTGART:Steiner",
        "Verlag, ISBN: 978-3-515-11212-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-169",
        "titolo": "Il marxismo nelle scienze umane: psicologia, psicoanalisi e antropologia",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7573-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7573-7",
        "opera": "(a cura di): Stefano Petrucciani, Storia del marxismo.. vol. III. Economia, politica, cultura: Marx oggi, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2015). Il marxismo nelle scienze umane: psicologia, psicoanalisi",
        "e antropologia. In: (a cura di): Stefano Petrucciani, Storia del marxismo..",
        "vol. III. Economia, politica, cultura: Marx oggi, p. 129-169, ROMA:Carocci",
        "Editore, ISBN: 978-88-430-7573-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-72",
        "titolo": "Leibniz gegen Hobbes. Zwischen \u201cJustitia\u201d und \u201cSumma Potestas\u201d",
        "ISBN": [
          "9783848718450"
        ],
        "csp": "BADEN-BADEN:NOMOS, ISBN: 9783848718450",
        "opera": "(a cura di): Peter Nitschke, Gottfried W. Leibniz: Die richtige Ordnung des Staates. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2015). Leibniz gegen Hobbes. Zwischen \u201cJustitia\u201d und \u201cSumma",
        "Potestas\u201d. In: (a cura di): Peter Nitschke, Gottfried W. Leibniz: Die richtige",
        "Ordnung des Staates. p. 61-72, BADEN-BADEN:NOMOS, ISBN:",
        "9783848718450"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Marx and the Common. From \"Capital\" to the Late Writings. p",
        "ISBN": [
          "978-90-04-29688-6"
        ],
        "csp": "Leiden - Boston:Brill, ISBN: 978-90-04-29688-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Basso L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Basso L (2015). Marx and the Common. From \"Capital\" to the Late",
        "Writings. p. 1-224, Leiden - Boston:Brill, ISBN: 978-90-04-29688-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'uomo come zoon politikon. Societ\u00e0, comunit\u00e0 e associazione in Marx",
        "ISSN": [
          "2239-1061"
        ],
        "journal": "CONSECUTIO TEMPORUM",
        "csp": "vol. 5, ISSN: 2239-1061",
        "anno": "2013",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASSO L. (2013). L'uomo come zoon politikon. Societ\u00e0, comunit\u00e0 e",
        "associazione in Marx. CONSECUTIO TEMPORUM, vol. 5, ISSN:",
        "2239-1061"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Critica dell'economia politica e politica. Fra Althusser e Marx",
        "ISSN": [
          "2038-6788"
        ],
        "journal": "SPAZIO FILOSOFICO",
        "csp": "vol. 7, p. 119-125, ISSN: 2038-6788",
        "anno": "2013",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASSO L. (2013). Critica dell'economia politica e politica. Fra Althusser e",
        "Marx. SPAZIO FILOSOFICO, vol. 7, p. 119-125, ISSN: 2038-6788"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-225",
        "titolo": "Kirche als \"res publica\" - Leibniz' Kirchenverst\u00e4ndnis als Voraussetzung seiner \u00d6kumenik",
        "ISBN": [
          "9783515103091"
        ],
        "csp": "Hannover:Franz Steiner, ISBN: 9783515103091",
        "opera": "Wenchao Li - Hans Poser - Hartmut Rudolph. Leibniz und die \u00d6kumene. vol. 41, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2013). Kirche als \"res publica\" - Leibniz' Kirchenverst\u00e4ndnis als",
        "Voraussetzung seiner \u00d6kumenik. In: Wenchao Li - Hans Poser - Hartmut",
        "Rudolph. Leibniz und die \u00d6kumene. vol. 41, p. 215-225, Hannover:Franz",
        "Steiner, ISBN: 9783515103091"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-96",
        "titolo": "\"Politische Theodizee\" - Leibniz' Kontroverse mit Pufendorf",
        "ISBN": [
          "9783515103107"
        ],
        "csp": "Stuttgart: Franz Steiner, ISBN: 9783515103107",
        "opera": "Wenchao Li - Wilhelm Schmidt-Biggemann. 300 Jahre \"Essais de Th\u00e9odic\u00e9e\" - Rezeption und Transformation. vol. 36, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2013). \"Politische Theodizee\" - Leibniz' Kontroverse mit",
        "Pufendorf. In: Wenchao Li - Wilhelm Schmidt-Biggemann. 300 Jahre",
        "\"Essais de Th\u00e9odic\u00e9e\" - Rezeption und Transformation. vol. 36, p. 87-96,",
        "Stuttgart: Franz Steiner, ISBN: 9783515103107"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-252",
        "titolo": "Die Leibniz-Rezeption in Italien unter dem Faschismus",
        "ISBN": [
          "9783515103084"
        ],
        "csp": "Stuttgart:Franz Steiner, ISBN: 9783515103084",
        "opera": "Wenchao Li - Hartmut Rudolph. \"Leibniz\" in der Zeit des Nationalsozialismus. vol. 42, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2013). Die Leibniz-Rezeption in Italien unter dem Faschismus.",
        "In: Wenchao Li - Hartmut Rudolph. \"Leibniz\" in der Zeit des",
        "Nationalsozialismus. vol. 42, p. 243-252, Stuttgart:Franz Steiner, ISBN:",
        "9783515103084"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-66",
        "titolo": "Rivoluzione francese e temporalit\u00e0 del soggetto collettivo: tra Siey\u00e8s e Marx",
        "ISBN": [
          "9788857515618"
        ],
        "csp": "MILANO:MIMESIS EDIZIONI, ISBN: 9788857515618",
        "opera": "AA. VV.. \"Tempora multa\". Il governo del tempo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2013). Rivoluzione francese e temporalit\u00e0 del soggetto",
        "collettivo: tra Siey\u00e8s e Marx. In: AA. VV.. \"Tempora multa\". Il governo del",
        "tempo. p. 37-66, MILANO:MIMESIS EDIZIONI, ISBN: 9788857515618"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-345",
        "titolo": "Between Pre-Capitalist Forms and Capitalism: The Problem of Society in the \"Grundrisse\"",
        "ISBN": [
          "9789004236769"
        ],
        "csp": "Leiden - Boston:Brill, ISBN: 9789004236769",
        "opera": "(a cura di): Riccardo Bellofiore - Guido Starosta - Peter D. Thomas, In Marx's Laboratory. Critical Interpretations of the \"Grundrisse\". p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2013). Between Pre-Capitalist Forms and Capitalism: The",
        "Problem of Society in the \"Grundrisse\". In: (a cura di): Riccardo Bellofiore -",
        "Guido Starosta - Peter D. Thomas, In Marx's Laboratory. Critical",
        "Interpretations of the \"Grundrisse\". p. 331-345, Leiden - Boston:Brill, ISBN:",
        "9789004236769"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-205",
        "titolo": "Marx and Singularity. From the Early Writings to the \"Grundrisse\". p",
        "ISBN": [
          "9781608463367"
        ],
        "csp": "Chicago:Haymarket Books, ISBN: 9781608463367",
        "anno": "2013",
        "autori": "Basso L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Basso L. (2013). Marx and Singularity. From the Early Writings to the",
        "\"Grundrisse\". p. 1-205, Chicago:Haymarket Books, ISBN: 9781608463367"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-24",
        "titolo": "Il problema dell'ordine politico: Leibniz tra sovranit\u00e0 e diritto di resistenza",
        "ISBN": [
          "8897385249"
        ],
        "csp": "PADOVA:Padova University Press, ISBN: 8897385249",
        "opera": "AA. VV. (Gruppo di ricerca sui concetti politici). Concordia Discors. Scritti in onore di Giuseppe Duso. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Luca Basso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luca Basso (2012). Il problema dell'ordine politico: Leibniz tra sovranit\u00e0 e",
        "diritto di resistenza. In: AA. VV. (Gruppo di ricerca sui concetti politici).",
        "Concordia Discors. Scritti in onore di Giuseppe Duso. p. 1-24,",
        "PADOVA:Padova University Press, ISBN: 8897385249"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-205",
        "titolo": "Marx and Singularity. From the Early Writings to the \"Grundrisse\". p",
        "ISBN": [
          "9789004233867"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004233867",
        "anno": "2012",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BASSO L. (2012). Marx and Singularity. From the Early Writings to the",
        "\"Grundrisse\". p. 1-205, LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004233867"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-247",
        "titolo": "Agire in comune. Antropologia e politica nell'ultimo Marx. p",
        "ISBN": [
          "9788897522294"
        ],
        "csp": "Verona:Edizioni Ombre corte, ISBN: 9788897522294",
        "anno": "2012",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BASSO L. (2012). Agire in comune. Antropologia e politica nell'ultimo Marx.",
        "p. 1-247, Verona:Edizioni Ombre corte, ISBN: 9788897522294"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-186",
        "titolo": "Unit\u00e0 e pluralit\u00e0 nel pensiero politico di Leibniz",
        "ISBN": [
          "9788883346408"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788883346408",
        "opera": "G. RUOCCO E L. SCUCCIMARRA A CURA DI. Il governo del popolo. 1. Dall'antico regime alla Rivoluzione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BASSO (2011). Unit\u00e0 e pluralit\u00e0 nel pensiero politico di Leibniz. In: G.",
        "RUOCCO E L. SCUCCIMARRA A CURA DI. Il governo del popolo. 1.",
        "Dall'antico regime alla Rivoluzione. p. 161-186, ROMA:Viella, ISBN:",
        "9788883346408"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-31",
        "titolo": "Singolarit\u00e0\u00a0e azione nell'\"Ideologia tedesca\"",
        "ISBN": [
          "9788840013787"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840013787",
        "opera": "M. CINGOLI E V. MORFINO. Aspetti del pensiero di Marx e delle interpretazioni successive. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BASSO (2011). Singolarit\u00e0\u00a0e azione nell'\"Ideologia tedesca\". In: M.",
        "CINGOLI E V. MORFINO. Aspetti del pensiero di Marx e delle",
        "interpretazioni successive. p. 15-31, MILANO:Unicopli, ISBN:",
        "9788840013787"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-153",
        "titolo": "Das Problem des Widerstandsrechts bei Leibniz",
        "ISBN": [
          "9783050044668"
        ],
        "csp": "BERLIN:Akademie Verlag, ISBN: 9783050044668",
        "opera": "F. BEIDERBECK-S. WALDHOFF A CURA DI. Pluralit\u00e4t der Perspektiven und Einheit der Wahrheit im Werk von G. W. Leibniz. Beitr\u00e4ge zu seinem philosophischen, theologischen und politischen Denken. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BASSO (2011). Das Problem des Widerstandsrechts bei Leibniz. In: F.",
        "BEIDERBECK-S. WALDHOFF A CURA DI. Pluralit\u00e4t der Perspektiven und",
        "Einheit der Wahrheit im Werk von G. W. Leibniz. Beitr\u00e4ge zu seinem",
        "philosophischen, theologischen und politischen Denken. p. 141-153,",
        "BERLIN:Akademie Verlag, ISBN: 9783050044668"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "52-59",
        "titolo": "Rex sapiens und populus florens. Der Volksbegriff bei Leibniz zwischen Tradition und Moderne",
        "ISBN": [
          "9783980816748"
        ],
        "csp": "HANNOVER:Gottfried-Wilhelm-Leibniz-Gesellschaft, ISBN: 9783980816748",
        "opera": "Breger H., Herbst J., Erdner S. (A CURA DI). IX. Internationaler Leibniz-Kongress. Natur und Subjekt. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. BASSO (2011). Rex sapiens und populus florens. Der Volksbegriff bei",
        "Leibniz zwischen Tradition und Moderne. In: Breger H., Herbst J., Erdner S.",
        "(A CURA DI). IX. Internationaler Leibniz-Kongress. Natur und Subjekt. vol.",
        "1, p. 52-59, HANNOVER:Gottfried-Wilhelm-Leibniz-Gesellschaft, ISBN:",
        "9783980816748"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mercato mondiale e \"movimento assoluto del divenire\" nei 'Grundrisse'",
        "ISSN": [
          "0394-2759"
        ],
        "journal": "FENOMENOLOGIA E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 40-52, ISSN: 0394-2759",
        "anno": "2010",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASSO L. (2010). Mercato mondiale e \"movimento assoluto del divenire\"",
        "nei 'Grundrisse'. FENOMENOLOGIA E SOCIET\u00c0, p. 40-52, ISSN:",
        "0394-2759"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Marx: quale libert\u00e0?",
        "ISSN": [
          "1972-3792"
        ],
        "journal": "QUADERNI MATERIALISTI",
        "csp": "vol. 7/8, p. 69-87, ISSN: 1972-3792",
        "anno": "2009",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASSO L. (2009). Marx: quale libert\u00e0?. QUADERNI MATERIALISTI, vol.",
        "7/8, p. 69-87, ISSN: 1972-3792"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Ambivalence of \"Gewalt\" in Marx and Engels: On Balibar's Interpretation",
        "ISSN": [
          "1465-4466"
        ],
        "journal": "HISTORICAL MATERIALISM",
        "csp": "vol. 17, p. 215-236, ISSN: 1465-4466",
        "anno": "2009",
        "autori": "L. BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BASSO (2009). The Ambivalence of \"Gewalt\" in Marx and Engels: On",
        "Balibar's Interpretation. HISTORICAL MATERIALISM, vol. 17, p. 215-236,",
        "ISSN: 1465-4466"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teodicea e politica: \"repubblica degli spiriti\" e comunit\u00e0 in Leibniz. GIORNALE DI METAFISICA, vol",
        "ISSN": [
          "0017-0372"
        ],
        "journal": "XXXI",
        "csp": "p. 71-96, ISSN: 0017-0372",
        "anno": "2009",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASSO L. (2009). Teodicea e politica: \"repubblica degli spiriti\" e comunit\u00e0",
        "in Leibniz. GIORNALE DI METAFISICA, vol. XXXI, p. 71-96, ISSN:",
        "0017-0372"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Feticismo e costituzione della soggettivit\u00e0 nel \"Capitale\"",
        "ISSN": [
          "0394-2759"
        ],
        "journal": "FENOMENOLOGIA E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 112-127, ISSN: 0394-2759",
        "anno": "2009",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASSO L. (2009). Feticismo e costituzione della soggettivit\u00e0 nel \"Capitale\".",
        "FENOMENOLOGIA E SOCIET\u00c0, p. 112-127, ISSN: 0394-2759"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-70",
        "titolo": "Politica e contingenza in Marx: il 1848",
        "ISBN": [
          "9788889446522"
        ],
        "csp": "Napoli:Cronopio, ISBN: 9788889446522",
        "opera": "FABIO FROSINI; ADRIANO VINALE A CURA DI. Verit\u00e0 ideologia politica. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2009). Politica e contingenza in Marx: il 1848. In: FABIO",
        "FROSINI; ADRIANO VINALE A CURA DI. Verit\u00e0 ideologia politica. p.",
        "53-70, Napoli:Cronopio, ISBN: 9788889446522"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "Prefazione dei curatori",
        "ISBN": [
          "978-88-7285-522-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Manifestolibri, ISBN: 978-88-7285-522-5",
        "opera": "Enrique Dussel. (a cura di): Luca Basso e Massimiliano Tomba, L'ultimo Marx. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Basso Luca, Tomba Massimiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Basso Luca, Tomba Massimiliano (2009). Prefazione dei curatori. In:",
        "Enrique Dussel. (a cura di): Luca Basso e Massimiliano Tomba, L'ultimo",
        "Marx. p. 7-12, ROMA:Il Manifestolibri, ISBN: 978-88-7285-522-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "58-73",
        "titolo": "Tra forme precapitalistiche e capitalismo: il problema della societ\u00e0 nei \"Grundrisse\"",
        "ISBN": [
          "9788895366272"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788895366272",
        "opera": "D. SACCHETTO-M. TOMBA (A CURA DI). La lunga accumulazione originaria. Politica e lavoro nel mercato mondiale. vol. 9788895366272, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2008). Tra forme precapitalistiche e capitalismo: il problema",
        "della societ\u00e0 nei \"Grundrisse\". In: D. SACCHETTO-M. TOMBA (A CURA",
        "DI). La lunga accumulazione originaria. Politica e lavoro nel mercato",
        "mondiale. vol. 9788895366272, p. 58-73, VERONA:Ombre Corte, ISBN:",
        "9788895366272"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-116",
        "titolo": "Ambivalenza della governance e dimensioni della soggettivit\u00e0\u00a0",
        "ISBN": [
          "9788849820164"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849820164",
        "opera": "G. FIASCHI (A CURA DI). Governance: oltre lo Stato?. vol. 9788849820164, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2008). Ambivalenza della governance e dimensioni della",
        "soggettivit\u00e0\u00a0. In: G. FIASCHI (A CURA DI). Governance: oltre lo Stato?. vol.",
        "9788849820164, p. 97-116, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849820164"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-238",
        "titolo": "Socialit\u00e0\u00a0e isolamento: la singolarit\u00e0 in Marx. vol. 9788843046751, p",
        "ISBN": [
          "9788843046751"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843046751",
        "anno": "2008",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BASSO L. (2008). Socialit\u00e0\u00a0e isolamento: la singolarit\u00e0 in Marx. vol.",
        "9788843046751, p. 1-238, Roma:Carocci, ISBN: 9788843046751"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inquietudine e politica in Leibniz",
        "ISSN": [
          "2037-4348"
        ],
        "journal": "ISONOMIA",
        "csp": "vol. 1, p. 1-18, ISSN: 2037-4348",
        "anno": "2006",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASSO L. (2006). Inquietudine e politica in Leibniz. ISONOMIA, vol. 1, p.",
        "1-18, ISSN: 2037-4348"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comunanza e dinamismo nella filosofia politica di Leibniz",
        "ISSN": [
          "1825-0327"
        ],
        "journal": "SIFP",
        "csp": "p. 1-9, ISSN: 1825-0327",
        "anno": "2006",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASSO L. (2006). Comunanza e dinamismo nella filosofia politica di",
        "Leibniz. SIFP, p. 1-9, ISSN: 1825-0327"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "37-44",
        "titolo": "Republik und \"Empire de la raison\" im politischen Denken von Leibniz",
        "ISBN": [
          "9783980816717"
        ],
        "csp": "HANNOVER:Gottfried-Wilhelm-Leibniz-Gesellschaft, ISBN: 9783980816717",
        "opera": "H. BREGER, J. HERBST, S. ERDNER (A CURA DI). VIII. Internationaler Leibniz-Kongress. Einheit in der Vielheit.. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BASSO L. (2006). Republik und \"Empire de la raison\" im politischen",
        "Denken von Leibniz. In: H. BREGER, J. HERBST, S. ERDNER (A CURA",
        "DI). VIII. Internationaler Leibniz-Kongress. Einheit in der Vielheit.. vol. 1, p.",
        "37-44, HANNOVER:Gottfried-Wilhelm-Leibniz-Gesellschaft, ISBN:",
        "9783980816717"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-323",
        "titolo": "Individuo e comunit\u00e0 nella filosofia politica di G. W. Leibniz. vol. 9788849812121, p",
        "ISBN": [
          "9788849812121"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli (CZ):Rubbettino, ISBN: 9788849812121",
        "anno": "2005",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BASSO L. (2005). Individuo e comunit\u00e0 nella filosofia politica di G. W.",
        "Leibniz. vol. 9788849812121, p. 1-323, Soveria Mannelli (CZ):Rubbettino,",
        "ISBN: 9788849812121"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Critica dell'individualismo moderno e realizzazione del singolo nell''\"Ideologia tedesca\"",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "vol. 2, p. 233-256, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2001",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASSO L. (2001). Critica dell'individualismo moderno e realizzazione del",
        "singolo nell''\"Ideologia tedesca\". FILOSOFIA POLITICA, vol. 2, p. 233-256,",
        "ISSN: 0394-7297"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3917/leph.163.0443"
        ],
        "titolo": "F\u00e9licit\u00e9 commune et inqui\u00e9tude dans la pens\u00e9e politique de Leibniz",
        "ISSN": [
          "0014-2166"
        ],
        "journal": "LES \u00c9TUDES PHILOSOPHIQUES",
        "csp": "vol. 163, p. 443-454, ISSN: 0014-2166, doi: 10.3917/leph.163.0443",
        "anno": "2016",
        "autori": "Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Basso Luca (2016). F\u00e9licit\u00e9 commune et inqui\u00e9tude dans la pens\u00e9e",
        "politique de Leibniz. LES \u00c9TUDES PHILOSOPHIQUES, vol. 163, p.",
        "443-454, ISSN: 0014-2166, doi: 10.3917/leph.163.0443"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-268",
        "titolo": "Inventare il nuovo. Storia e politica in Jean-Paul Sartre. p",
        "ISBN": [
          "9788869480461"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480461",
        "anno": "2016",
        "autori": "Basso L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Basso L. (2016). Inventare il nuovo. Storia e politica in Jean-Paul Sartre. p.",
        "1-268, VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480461"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-169",
        "titolo": "Il marxismo nelle scienze umane: psicologia, psicoanalisi e antropologia",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7573-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7573-7",
        "opera": "(a cura di): Stefano Petrucciani, Storia del marxismo.. vol. III. Economia, politica, cultura: Marx oggi, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2015). Il marxismo nelle scienze umane: psicologia, psicoanalisi",
        "e antropologia. In: (a cura di): Stefano Petrucciani, Storia del marxismo..",
        "vol. III. Economia, politica, cultura: Marx oggi, p. 129-169, ROMA:Carocci",
        "Editore, ISBN: 978-88-430-7573-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-72",
        "titolo": "Leibniz gegen Hobbes. Zwischen \u201cJustitia\u201d und \u201cSumma Potestas\u201d",
        "ISBN": [
          "9783848718450"
        ],
        "csp": "BADEN-BADEN:NOMOS, ISBN: 9783848718450",
        "opera": "(a cura di): Peter Nitschke, Gottfried W. Leibniz: Die richtige Ordnung des Staates. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2015). Leibniz gegen Hobbes. Zwischen \u201cJustitia\u201d und \u201cSumma",
        "Potestas\u201d. In: (a cura di): Peter Nitschke, Gottfried W. Leibniz: Die richtige",
        "Ordnung des Staates. p. 61-72, BADEN-BADEN:NOMOS, ISBN:",
        "9783848718450"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Critica dell'economia politica e politica. Fra Althusser e Marx",
        "ISSN": [
          "2038-6788"
        ],
        "journal": "SPAZIO FILOSOFICO",
        "csp": "vol. 7, p. 119-125, ISSN: 2038-6788",
        "anno": "2013",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASSO L. (2013). Critica dell'economia politica e politica. Fra Althusser e",
        "Marx. SPAZIO FILOSOFICO, vol. 7, p. 119-125, ISSN: 2038-6788"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-66",
        "titolo": "Rivoluzione francese e temporalit\u00e0 del soggetto collettivo: tra Siey\u00e8s e Marx",
        "ISBN": [
          "9788857515618"
        ],
        "csp": "MILANO:MIMESIS EDIZIONI, ISBN: 9788857515618",
        "opera": "AA. VV.. \"Tempora multa\". Il governo del tempo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2013). Rivoluzione francese e temporalit\u00e0 del soggetto",
        "collettivo: tra Siey\u00e8s e Marx. In: AA. VV.. \"Tempora multa\". Il governo del",
        "tempo. p. 37-66, MILANO:MIMESIS EDIZIONI, ISBN: 9788857515618"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-96",
        "titolo": "\"Politische Theodizee\" - Leibniz' Kontroverse mit Pufendorf",
        "ISBN": [
          "9783515103107"
        ],
        "csp": "Stuttgart: Franz Steiner, ISBN: 9783515103107",
        "opera": "Wenchao Li - Wilhelm Schmidt-Biggemann. 300 Jahre \"Essais de Th\u00e9odic\u00e9e\" - Rezeption und Transformation. vol. 36, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2013). \"Politische Theodizee\" - Leibniz' Kontroverse mit",
        "Pufendorf. In: Wenchao Li - Wilhelm Schmidt-Biggemann. 300 Jahre",
        "\"Essais de Th\u00e9odic\u00e9e\" - Rezeption und Transformation. vol. 36, p. 87-96,",
        "Stuttgart: Franz Steiner, ISBN: 9783515103107"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-345",
        "titolo": "Between Pre-Capitalist Forms and Capitalism: The Problem of Society in the \"Grundrisse\"",
        "ISBN": [
          "9789004236769"
        ],
        "csp": "Leiden - Boston:Brill, ISBN: 9789004236769",
        "opera": "(a cura di): Riccardo Bellofiore - Guido Starosta - Peter D. Thomas, In Marx's Laboratory. Critical Interpretations of the \"Grundrisse\". p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2013). Between Pre-Capitalist Forms and Capitalism: The",
        "Problem of Society in the \"Grundrisse\". In: (a cura di): Riccardo Bellofiore -",
        "Guido Starosta - Peter D. Thomas, In Marx's Laboratory. Critical",
        "Interpretations of the \"Grundrisse\". p. 331-345, Leiden - Boston:Brill, ISBN:",
        "9789004236769"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-247",
        "titolo": "Agire in comune. Antropologia e politica nell'ultimo Marx. p",
        "ISBN": [
          "9788897522294"
        ],
        "csp": "Verona:Edizioni Ombre corte, ISBN: 9788897522294",
        "anno": "2012",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BASSO L. (2012). Agire in comune. Antropologia e politica nell'ultimo Marx.",
        "p. 1-247, Verona:Edizioni Ombre corte, ISBN: 9788897522294"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Republic in Leibniz: Between Philosophy and Politics",
        "ISSN": [
          "0039-3185"
        ],
        "journal": "STUDIA LEIBNITIANA",
        "csp": "vol. 43, p. 103-121, ISSN: 0039-3185",
        "anno": "2011",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BASSO L. (2011). The Republic in Leibniz: Between Philosophy and",
        "Politics. STUDIA LEIBNITIANA, vol. 43, p. 103-121, ISSN: 0039-3185"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-153",
        "titolo": "Das Problem des Widerstandsrechts bei Leibniz",
        "ISBN": [
          "9783050044668"
        ],
        "csp": "BERLIN:Akademie Verlag, ISBN: 9783050044668",
        "opera": "F. BEIDERBECK-S. WALDHOFF A CURA DI. Pluralit\u00e4t der Perspektiven und Einheit der Wahrheit im Werk von G. W. Leibniz. Beitr\u00e4ge zu seinem philosophischen, theologischen und politischen Denken. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BASSO (2011). Das Problem des Widerstandsrechts bei Leibniz. In: F.",
        "BEIDERBECK-S. WALDHOFF A CURA DI. Pluralit\u00e4t der Perspektiven und",
        "Einheit der Wahrheit im Werk von G. W. Leibniz. Beitr\u00e4ge zu seinem",
        "philosophischen, theologischen und politischen Denken. p. 141-153,",
        "BERLIN:Akademie Verlag, ISBN: 9783050044668"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Ambivalence of \"Gewalt\" in Marx and Engels: On Balibar's Interpretation",
        "ISSN": [
          "1465-4466"
        ],
        "journal": "HISTORICAL MATERIALISM",
        "csp": "vol. 17, p. 215-236, ISSN: 1465-4466",
        "anno": "2009",
        "autori": "L. BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BASSO (2009). The Ambivalence of \"Gewalt\" in Marx and Engels: On",
        "Balibar's Interpretation. HISTORICAL MATERIALISM, vol. 17, p. 215-236,",
        "ISSN: 1465-4466"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-116",
        "titolo": "Ambivalenza della governance e dimensioni della soggettivit\u00e0\u00a0",
        "ISBN": [
          "9788849820164"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849820164",
        "opera": "G. FIASCHI (A CURA DI). Governance: oltre lo Stato?. vol. 9788849820164, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BASSO L. (2008). Ambivalenza della governance e dimensioni della",
        "soggettivit\u00e0\u00a0. In: G. FIASCHI (A CURA DI). Governance: oltre lo Stato?. vol.",
        "9788849820164, p. 97-116, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849820164"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-238",
        "titolo": "Socialit\u00e0\u00a0e isolamento: la singolarit\u00e0 in Marx. vol. 9788843046751, p",
        "ISBN": [
          "9788843046751"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843046751",
        "anno": "2008",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BASSO L. (2008). Socialit\u00e0\u00a0e isolamento: la singolarit\u00e0 in Marx. vol.",
        "9788843046751, p. 1-238, Roma:Carocci, ISBN: 9788843046751"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-323",
        "titolo": "Individuo e comunit\u00e0 nella filosofia politica di G. W. Leibniz. vol. 9788849812121, p",
        "ISBN": [
          "9788849812121"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli (CZ):Rubbettino, ISBN: 9788849812121",
        "anno": "2005",
        "autori": "BASSO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BASSO L. (2005). Individuo e comunit\u00e0 nella filosofia politica di G. W.",
        "Leibniz. vol. 9788849812121, p. 1-323, Soveria Mannelli (CZ):Rubbettino,",
        "ISBN: 9788849812121"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A1",
    "progr": "231",
    "nome": "BASSO Luca",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista \"Storia del pensiero politico\" (il Mulino), a partire dal numero 3(2016)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione \"Inquietudine e politica in Leibniz\", all'interno del seminario di studi \"Immaginazione e politica\" presso l\u2019Universit\u00e0 di Urbino.",
        "periodo": "dal 15-06-2005 al 17-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Common Good and Progress: Leibniz\u2019Dynamic Conception of Politics\" nel panel \u201cG. W. Leibniz: Science, Politics and Universal Benevolence\u201d, all\u2019interno dell\u2019\u201cInternational Congress of History of Science\u201d presso la Chinese Academy of Sciences di Pechino",
        "periodo": "dal 24-07-2005 al 30-07-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Republik und 'Empire de la raison' im politischen Denken von Leibniz\", all\u2019interno del \u201cVIII. Internationaler Leibniz-Kongress. Einheit in der Vielfalt\u201d presso la Leibniz Universit\u00e4t Hannover",
        "periodo": "dal 24-07-2006 al 29-07-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Das Problem des Widerstandsrechts bei Leibniz\", all'interno del convegno \"Omne verum vero consonat. Wahrheit, Methode und Gesellschaft bei G. W. Leibniz\" presso il Moses Mendelssohn Zentrum di Potsdam.",
        "periodo": "dal 04-11-2006 al 04-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Singolarit\u00e0 e azione nell\u2019'Ideologia tedesca' \", all'interno del convegno \u201cAspetti del pensiero di Marx e interpretazioni successive\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 13-11-2006 al 15-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Ambivalenza della governance e dimensioni della soggettivit\u00e0\", all'interno del convegno \u201cGovernance: oltre lo Stato?\u201d presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 16-02-2007 al 17-02-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"F\u00e9tichisme et constitution de la subjectivit\u00e9 dans 'Le Capital' \", all'interno del \"Congr\u00e8s Marx International V\" presso l\u2019Universit\u00e9 Paris (1 Panth\u00e9on-Sorbonne e 10 Nanterre)",
        "periodo": "dal 03-10-2007 al 06-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Tra forme precapitalistiche e capitalismo: il problema della societ\u00e0 nei 'Grundrisse' \u201d, all'interno del convegno \u201cPolitica e mercato mondiale: a 150 anni dai Grundrisse\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 11-01-2008 al 12-01-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Singularity and the Common in Marx\", all\u2019interno del seminario di studi \u201cThe Singular, the Trans-individual and the Common\u201d: presso la Jan van Eyck Academie di Maastricht",
        "periodo": "dal 19-05-2009 al 19-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Politica e contingenza in Marx: il 1848\", all\u2019interno del seminario di studi \u201cIdeologia, verit\u00e0 e politica\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Urbino",
        "periodo": "dal 03-06-2009 al 04-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Regeln einer effektiven Au\u00dfenpolitik \u2013 Leibniz\u2019 Bem\u00fchen um eine Balance widerstreitender Machtinteressen in Europa\", all'interno del ciclo di conferenze \"Leibniz-Sommer 2009\" presso la Gottfried-Wilhelm-Leibniz-Gesellschaft di Hannover",
        "periodo": "dal 21-08-2009 al 21-08-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Leibniz\u2019 Kirchenverst\u00e4ndnis als Voraussetzung seiner \u00d6kumenik\", all\u2019interno del convegno \u201cLeibniz und die \u00d6kumene: Kirche als res publica\" presso lo Schloss Charlottenburg di Berlino",
        "periodo": "dal 08-10-2009 al 10-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Singularity and communism in 'The German Ideology' \", all\u2019interno del convegno \u201cHistorical Materialism Conference 2009\u201d presso la SOAS University of London",
        "periodo": "dal 27-11-2009 al 29-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Rivoluzione francese e temporalit\u00e0 del soggetto collettivo: tra Siey\u00e8s e Marx\", all\u2019interno del seminario di studi \u201cSulla temporalit\u00e0 plurale\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 27-01-2010 al 27-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Die Leibniz-Rezeption in Italien unter dem Faschismus\", all\u2019interno del convegno \u201cLeibniz in der Zeit des Nationalsozialismus\u201d presso il Leibniz-Haus di Hannover",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201c 'Politische' Theodizee - Leibniz\u2019Kontroverse mit Pufendorf\", all\u2019interno del convegno \u201c300 Jahre \u2018Essais de Th\u00e9odic\u00e9e\u2019. Rezeption und Transformation\u201d presso la Freie Universit\u00e4t Berlin",
        "periodo": "dal 08-10-2010 al 11-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"The Immanent Critique of Society in the 'Grundrisse' \", all'interno del convegno \"Historical Materialism Conference 2010\" presso la SOAS University of London",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 14-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"The Idea of the Republic as a Rational Form of Communication: Leibniz between Politics and Knowledge\", all\u2019interno di \u201c2011 International Conference of Leibniz\u201d presso la Normal University di Pechino",
        "periodo": "dal 16-07-2011 al 18-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \" 'Rex sapiens' und 'populus florens'. Der Volksbegriff bei Leibniz zwischen Tradition und Moderne\", all'interno di \"IX. Internationaler Leibniz-Kongress. Natur und Subjekt\" presso la Leibniz Universit\u00e4t Hannover",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il problema dell\u2019antropologia: tra Althusser e Marx\", all\u2019interno della giornata di studi \u201cActualit\u00e9s d\u2019Althusser\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La realizzazione individuale in Marx tra storia e politica\", all'interno della giornata di studi \"L'antropologia di Marx tra filosofia e politica\" presso l'Universit\u00e0 di Cagliari",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 24-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Souver\u00e4nit\u00e4t und Herrschaft bei Leibniz und Pufendorf\", all'interno del convegno \"Umwelt und Weltgestaltung: Leibniz'politisches Denken in seiner Zeit\" presso il Leibniz-Haus di Hannover",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Singularit\u00e4t und Kommunismus. Von der 'Deutschen Ideologie' zu den 'Klassenk\u00e4mpfen in Frankreich' \", all'interno della \"Berlin Summerschool 2012\" presso la Rosa-Luxemburg-Stiftung Berlin",
        "periodo": "dal 10-08-2012 al 11-08-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"History and Revolution in 1848: From the 'Manifesto' to the '18th Brumaire' \", all'interno di \"Historical Materialism Conference 2012\" presso la SOAS University of London",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 11-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Singolarit\u00e0 e comunismo in Marx\", all\u2019interno del convegno \u201cDemocrazia dei conflitti: critica dell\u2019economia politica, singolarit\u00e0, autorappresentanza\u201d, presso l'Universit\u00e0 \"Federico II\" di Napoli",
        "periodo": "dal 06-12-2012 al 07-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Beobachtungen zu Leibniz\u2019 Ekklesiologie\", all\u2019interno del convegno \u201cG. W. Leibniz im Lichte der Theologien\u201d presso il Leibniz-Haus di Hannover",
        "periodo": "dal 25-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"The Common and Communism in Marx: The Russian Case\", all\u2019interno del convegno \u201cMarx and Russia\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Helsinki",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Politische Gemeinschaft und Wohlfahrt bei Leibniz\", all\u2019interno del congresso del 2013 della \"Societas Leibnitiana Japonica\u201c presso la Keio University di Tokyo",
        "periodo": "dal 16-11-2013 al 17-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Leibniz und die Gerechtigkeit: eine platonische Perspektive?\", all\u2019interno del convegno \u201cDas Recht kann nicht ungerecht sein, wohl aber das Gesetz! Internationales Symposium zu G. W. Leibniz\u2019 Philosophie der Gerechtigkeit\u201d presso il Leibniz-Haus di Hannover",
        "periodo": "dal 14-03-2014 al 14-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Sartre et le marxisme au prisme des 'Questions de m\u00e9thode' \", all\u2019interno del convegno \u201cLa question de l\u2019intellectuel au 20\u00e8me si\u00e8cle entre universit\u00e9 et politique\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Leibniz, critique de Hobbes. La politique moderne entre libert\u00e9 et souverainet\u00e9\", all\u2019interno del convegno \"Hobbes, Leibniz et le 'labyrinthe du libre et du n\u00e9cessaire' \" presso l\u2019Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, insieme a Hartmut Rudolph e Jaime de Salas, del convegno \"Leibniz\u02bcs Political Thought and His Political Activities\" presso la Leibniz Universit\u00e4t Hannover. All'interno del convegno, relazioni \"Universal Jurisprudence as a Basis and Frame of Politics\" e \"La place d\u2019autrui\"",
        "periodo": "dal 22-07-2015 al 23-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \" 'Transition\u2019 and \u2018Communism\u2019 in the Late Marx\", all'interno di \"Historical Materialism Conference 2015\" presso la SOAS University of London",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 08-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, insieme a Gabriella Farina, del convegno \"Che cos\u2019\u00e8 un soggetto? L\u2019universale singolare tra Sartre e Marx\u201c, presso l\u2019Universit\u00e0 Roma Tre e il Centro Studi Italo-Francesi di Roma. All'interno del convegno, relazione \"Al di l\u00e0 della contrapposizione umanismo/ antiumanismo. Soggettivit\u00e0 e marxismo fra Sartre e Althusser\"",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 24-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Repenser la subjectivation. Anthropologie et politique entre Sartre et Althusser\", all\u2019interno del \u201cColloque du Groupe d\u2019\u00e9tudes sartriennes\u201d presso l\u2019Universit\u00e9 de Paris 1 \u2013 Panth\u00e9on Sorbonne",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 25-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del panel \"Leibniz, Marx und der Marxismus\", all\u2019interno del \u201cX. Internationaler Leibniz-Kongress\" presso la Leibniz Universit\u00e4t Hannover. All'interno del panel, relazione \"Leibniz, Marx und der Marxismus. Theoretische Grundlagen und Beispiele einer komplexen Beziehungsgeschichte\".",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Die Frage der Herrschaft. Leibniz contra Pufendorf\", all\u2019interno del convegno \u201cTheatrum naturae et artium. Leibniz und die Schaupl\u00e4tze der Aufkl\u00e4rung\u201d presso la S\u00e4chsische Akademie der Wissenschaften Leipzig",
        "periodo": "dal 28-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"The Common in Marx\", all\u2019interno del convegno \u201cCybersecurity Ethics: The Common Good and the Digital Commons\u201d presso l\u2019University of Hull",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Marx and the Russian Commune\", all\u2019interno dell\u2019\"Historical Materialism Conference 2016. Limits, Barriers and Borders\u201d presso la SOAS University of London",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 13-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Leibniz e il diritto naturale\", con relazione introduttiva, presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 15-12-2016 al 17-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Partecipazione al Prin 2000, \u201cIl conflitto: figure e trasformazioni teoriche, politiche, istituzionali, in et\u00e0 moderna e contemporanea. Con edizione di testi\u201d (Coordinatore scientifico: Carlo Galli)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Prin 2004, \u201cCostituzione e governo della vita nell'epoca della crisi della democrazia\u201d (Coordinatore scientifico: Giuseppe Duso)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Prin 2006, \u201cDisuguaglianza: gerarchia, ingiustizia, pluralit\u00e0. Con edizione di testi\u201d (Coordinatore scientifico: Carlo Galli)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ateneo 2007, \u201cConflitto delle identit\u00e0 e prospettive della prassi nella crisi dello Stato\u201d (Responsabile scientifico: Daniela Andreatta), presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Prin 2007, \u201cIl difficile governo dei diversi: dimensioni della sfera pubblica globale e molteplicit\u00e0 dei 'mondi' \u201d (Coordinatore scientifico: Giovanni Fiaschi)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Finanziamento ex-60% 2009 come responsabile scientifico del progetto \"Soggetto individuale e soggetto collettivo nel pensiero politico moderno\" (codice: 60A16-4047/09), presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ateneo 2009, \u201cMigrazioni internazionali e turnover lavorativo\u201d (Responsabile scientifico: Devi Sacchetto, Codice: CPDA099329), presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Finanziamento ex-60% 2010 e 2011 come responsabile scientifico del progetto \"Soggetto individuale e soggetto collettivo nel pensiero politico moderno e contemporaneo\" (Codici: 60A16-4299/10, e 60A16-0985/11), presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ateneo 2011, \u201cSpazi e tempi politici nella societ\u00e0 globale. Studi postcoloniali e decolonizzazione dell'Europa\u201d (Responsabile scientifico: Massimiliano Tomba, Codice: CPDA115703), presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Finanziamento ex-60% 2012 e 2013 come responsabile scientifico del progetto \"Antropologia e politica nella filosofia moderna e contemporanea\" (Codici: 60A16-9114/12, e 60A16-8788/13 ), presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Prin 2010-2011, \u201cGovernamentalit\u00e0 biopolitica: inclusione e felicit\u00e0. Genealogia storica e concettuale, sfide presenti e prospettive future di una politica per l'uomo e la societ\u00e0\u201d (Coordinatore scientifico: Laura Bazzicalupo, Responsabile scientifico: Giovanni Fiaschi, Protocollo: 20108ZSRFF_007)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Finanziamento ex-60% 2014 come responsabile scientifico del progetto \"Antropologia e storia nella filosofia moderna e contemporanea\" (Codice: 60A16-1943/14), presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Affidamento, da parte dell'editore de Gruyter di Berlino, dell'organizzazione e della curatela, insieme a Hartmut Rudolph e Jaime de Salas, del testo (in due volumi) \"Companion of Leibniz as a Politician and of his Political Thought\"",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Finanziamento ex-60% 2015, \"I distruttori della ragione. Crisi della razionalit\u00e0 politica fra ottocento e novecento\" (Codice: 60A16-2902), presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Finanziamento DOR 2016 per la ricerca, presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Prin 2015, \"Trasformazioni della sovranit\u00e0, forme di governamentalit\u00e0 e dispositivi di governance nell\u2019era globale\" (Coordinatore scientifico: Francesco Tuccari, Responsabile scientifico: Giovanni Fiaschi, Protocollo 2015E47X3P_004). Decorrenza: 02/02/2017; scadenza: 02/02/2020",
        "periodo": "dal 31-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Collaborazione con la Leibniz-Edition di Potsdam, presso la Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften",
        "periodo": "dal 01-09-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Gottfried-Wilhelm-Leibniz-Gesellschaft di Hannover",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la MEGA (Marx-Engels-Gesamtausgabe) a Berlino, presso la Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften",
        "periodo": "dal 01-09-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Societ\u00e0 Italiana di Filosofia Politica (SIFP)",
        "periodo": "dal 01-10-2005 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio docenti, con coordinamento di seminari e con attivit\u00e0 didattica, del Dottorato di ricerca in Filosofia presso l'Universit\u00e0 di Padova https://elearning.unipd.it/scienzeumane/course/view.php?id=302",
        "periodo": "dal 25-11-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio post-lauream per attivit\u00e0 di ricerca all'estero, finanziata dall'Universit\u00e0 di Padova, presso l\u2019Otto-Suhr-Institut della Freie Universit\u00e4t Berlin",
        "periodo": "dal 01-05-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Numerosi soggiorni di ricerca a Hannover presso il Leibniz-Archiv/Gottfried Wilhelm Leibniz Bibliothek",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 22-07-2016"
      },
      {
        "content": "Numerosi soggiorni di ricerca a Potsdam presso la Leibniz-Edition, all'interno della Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften",
        "periodo": "dal 01-07-2001 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio dell'Istituto italiano per gli Studi Filosofici per il progetto \"Die europ\u00e4ische Relevanz des Weimarer Falles\", presso la Klassik Weimar Stiftung a Weimar",
        "periodo": "dal 01-08-2001 al 31-08-2001"
      },
      {
        "content": "Numerosi soggiorni di ricerca a Berlino presso la MEGA (Marx-Engels-Gesamtausgabe), all'interno della Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, e presso la Staatsbibliothek",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 20-08-2016"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio della Herzog August Bibliothek di Wolfenb\u00fcttel, per il progetto di ricerca \"Die Auseinandersetzung zwischen Leibniz und Pufendorf \u00fcber das Naturrecht und ihre Folgen in der deutschen Aufkl\u00e4rung\", presso la stessa Herzog August Bibliothek di Wolfenb\u00fcttel",
        "periodo": "dal 15-07-2008 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio della Herzog August Bibliothek di Wolfenb\u00fcttel, per il progetto di ricerca \"Die Auseinandersetzung zwischen Leibniz und Pufendorf \u00fcber das Naturrecht und ihre Folgen in der deutschen Aufkl\u00e4rung\", presso la stessa Herzog August Bibliothek di Wolfenb\u00fcttel",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 14-05-2009"
      },
      {
        "content": "Vari soggiorni di ricerca a Parigi, presso l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne, la Biblioth\u00e8que Nationale de France e la Biblioth\u00e8que de l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Erasmus Staff Mobility, con attivit\u00e0 didattica in tedesco sui marxismi nel Novecento, presso l\u2019Institut f\u00fcr Philosophie della Freie Universit\u00e4t Berlin",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 02-07-2012"
      },
      {
        "content": "Erasmus Staff Mobility, con attivit\u00e0 didattica in inglese sulla critica marxiana dell'economia politica, presso la School of Business and Management della Queen Mary University of London",
        "periodo": "dal 03-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento, con lezioni in tedesco su Leibniz e il diritto naturale moderno, presso il Department of Philosophy della Gakushuin University di Tokyo",
        "periodo": "dal 15-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Erasmus Staff Mobility, con attivit\u00e0 didattica in inglese sugli scritti storico-politici di Marx, presso il College of Business, Arts and Social Sciences della Brunel University London",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 11-11-2015"
      },
      {
        "content": "Erasmus Staff Mobility, con attivit\u00e0 didattica in inglese sul concetto di repubblica nella filosofia politica moderna, presso il College of Business, Arts and Social Sciences della Brunel University London",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 16-11-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \u201cDiscipline filosofiche\u201d (curriculum in \u201cFilosofia politica\u201d), con borsa di studio, presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa. Titolo della tesi di dottorato: \"Individuo e comunit\u00e0 nella filosofia politica di Gottfried Wilhelm Leibniz\"",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca, sulla base del progetto \u201cL\u2019identit\u00e0 dei soggetti politici: per una storia del pensiero della differenza\u201d, presso il Dipartimento di Studi Storici e Politici della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "Dopo il superamento, nel 2000, del concorso ordinario per l\u2019insegnamento, e l'abilitazione nelle classi di concorso \u201cFilosofia e storia nei Licei\u201d (A037), \u201cMaterie letterarie negli istituti di istruzione secondaria\u201d (A050), \u201cLettere nelle scuole medie\u201d (A043), docente di ruolo di filosofia e storia presso il Liceo Scientifico \u201cIppolito Nievo\u201d di Padova",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 18-12-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di \u201cFilosofia politica\u201d, nell'A.A. 2007/2008, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 10-06-2008"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato dall'A.A. 2009/2010 (e, dall'A.A. 2015/2016, compito didattico obbligatorio) di \"Filosofia sociale\", con l'eccezione dell'A.A. 2010/2011 (in cui non si \u00e8 svolto il corso)",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Docente alla \"Summer School 2014 di Filosofia e Teoria Critica\u201c a Grado (con la collaborazione delle Universit\u00e0 di Trieste e di Udine), con un ciclo di lezioni intitolato \"Passione e azione. Sartre tra esistenzialismo e marxismo\"",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "Docente alla \"Summer School 2015 di Filosofia e Teoria Critica\u201c a Grado (con la collaborazione delle Universit\u00e0 di Trieste e di Udine), con un ciclo di lezioni intitolato \"Antropologia e politica tra Sartre e Marx\"",
        "periodo": "dal 21-09-2015 al 29-09-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca sui concetti politici moderni presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Global Marx\" presso l'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Sodalitas Leibnitiana come socio fondatore, e, dal 18 luglio 2016, come membro del direttivo http://www.leibnitiana.it/doku.php",
        "periodo": "dal 19-06-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al network anglosassone \"Historical Materialism\" http://www.historicalmaterialism.org",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 organizzate dalla Leibniz-Stiftungsprofessur presso la Leibniz Universit\u00e4t Hannover https://www.lsp.uni-hannover.de",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del gruppo di ricerca sui processi di soggettivazione politica nella societ\u00e0 contemporanea, e del seminario \"Marx e il marxismo: nei dintorni del soggetto\" presso l'Universit\u00e0 di Padova http://marx.hypotheses.org",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Groupe d'\u00e9tudes sartriennes http://ges-sartre.fr",
        "periodo": "dal 24-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro Interuniversitario di Ricerca sul Lessico Politico e Giuridico Europeo (CIRLPGE) presso l'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"S\u00e9minaire Marx au XXIe si\u00e8cle: L'esprit et la lettre\" presso l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Crisi dello Stato e societ\u00e0 multiculturale: tra soggettivit\u00e0 e comunicazione\u201d, all'interno del Progetto CNR 2005 \"Promozione ricerca\"",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 01-11-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di Ateneo 2015, \u201cDimensioni della soggettivit\u00e0 e trasformazioni sociali. Percorsi storici, dinamiche istituzionali e spazi politici\u201d (Codice: CPDA159057/15), presso l\u2019Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 31-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}