{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/LAS2015-052012"
        ],
        "titolo": "Etica e pubblica amministrazione. Uno specchio tra potere politico e societ\u00e0.",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "p. 151-164, ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2015-052012",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sanna Gian Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sanna Gian Luca (2015). Etica e pubblica amministrazione. Uno specchio",
        "tra potere politico e societ\u00e0.. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, p. 151-164,",
        "ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2015-052012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/LAS2011-001011"
        ],
        "titolo": "Logica e realt\u00e0 in Alfred Sch\u00fctz",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "p. 133-147, ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2011-001011",
        "anno": "2011",
        "autori": "SANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANNA G (2011). Logica e realt\u00e0 in Alfred Sch\u00fctz. LA SOCIET\u00c0 DEGLI",
        "INDIVIDUI, p. 133-147, ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2011-001011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/LAS2009-035006"
        ],
        "titolo": "John Dewey e la lettura fenomenologica di una soggettivit\u00e0 drammatica",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "vol. 35, p. 95-112, ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2009-035006",
        "anno": "2009",
        "autori": "SANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANNA G (2009). John Dewey e la lettura fenomenologica di una",
        "soggettivit\u00e0 drammatica. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol. 35, p. 95-112,",
        "ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2009-035006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcune ambiguit\u00e0 nella nozione di responsabilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "p. 79-85, ISSN: 1590-7031",
        "anno": "2007",
        "autori": "Gian Luca Sanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gian Luca Sanna (2007). Alcune ambiguit\u00e0 nella nozione di responsabilit\u00e0.",
        "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, p. 79-85, ISSN: 1590-7031"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Realizzazione etica del s\u00e9 in Alfred Sch\u00fctz. Tra pragmatismo e fenomenologia. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6081-255-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6081-255-1",
        "anno": "2007",
        "autori": "SANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SANNA G (2007). Realizzazione etica del s\u00e9 in Alfred Sch\u00fctz. Tra",
        "pragmatismo e fenomenologia. p. 1-192, ROMA:Armando Editore, ISBN:",
        "978-88-6081-255-1"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/LAS2015-052012"
        ],
        "titolo": "Etica e pubblica amministrazione. Uno specchio tra potere politico e societ\u00e0.",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "p. 151-164, ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2015-052012",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sanna Gian Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sanna Gian Luca (2015). Etica e pubblica amministrazione. Uno specchio",
        "tra potere politico e societ\u00e0.. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, p. 151-164,",
        "ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2015-052012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/LAS2011-001011"
        ],
        "titolo": "Logica e realt\u00e0 in Alfred Sch\u00fctz",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "p. 133-147, ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2011-001011",
        "anno": "2011",
        "autori": "SANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANNA G (2011). Logica e realt\u00e0 in Alfred Sch\u00fctz. LA SOCIET\u00c0 DEGLI",
        "INDIVIDUI, p. 133-147, ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2011-001011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-172",
        "titolo": "Il criterio intenzionale della valutazione etica. Clarence Irving Lewis tra filosofia analitica e pragmatismo concettuale",
        "ISBN": [
          "978-88-6129-572-8"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6129-572-8",
        "opera": "(a cura di): Antonio Allegra, Confronti con la filosofia analitica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SANNA G (2010). Il criterio intenzionale della valutazione etica. Clarence",
        "Irving Lewis tra filosofia analitica e pragmatismo concettuale. In: (a cura di):",
        "Antonio Allegra, Confronti con la filosofia analitica. p. 159-172,",
        "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6129-572-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-229",
        "titolo": "Ripensare il Giuramento di Ippocrate: un confronto con Peter Singer",
        "ISBN": [
          "978-88-8599-555-0"
        ],
        "csp": "Cagliari:Alfa Editrice, ISBN: 978-88-8599-555-0",
        "opera": "Storia della Medicina - Atti 4\u00b0 Congresso in Sardegna. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SANNA G (2010). Ripensare il Giuramento di Ippocrate: un confronto con",
        "Peter Singer. In: Storia della Medicina - Atti 4\u00b0 Congresso in Sardegna. p.",
        "213-229, Cagliari:Alfa Editrice, ISBN: 978-88-8599-555-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/LAS2009-035006"
        ],
        "titolo": "John Dewey e la lettura fenomenologica di una soggettivit\u00e0 drammatica",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "vol. 35, p. 95-112, ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2009-035006",
        "anno": "2009",
        "autori": "SANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANNA G (2009). John Dewey e la lettura fenomenologica di una",
        "soggettivit\u00e0 drammatica. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol. 35, p.",
        "95-112, ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2009-035006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "John Dewey: il dramma della soggettivit\u00e0 nella scelta razionale dei valori. ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E FILOSOFIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-8713"
        ],
        "journal": "LXI",
        "csp": "p. 315-334, ISSN: 1125-8713",
        "anno": "2007",
        "autori": "SANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANNA G (2007). John Dewey: il dramma della soggettivit\u00e0 nella scelta",
        "razionale dei valori. ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E",
        "FILOSOFIA, vol. LXI, p. 315-334, ISSN: 1125-8713"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcune ambiguit\u00e0 nella nozione di responsabilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "p. 79-85, ISSN: 1590-7031",
        "anno": "2007",
        "autori": "Gian Luca Sanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gian Luca Sanna (2007). Alcune ambiguit\u00e0 nella nozione di responsabilit\u00e0.",
        "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, p. 79-85, ISSN: 1590-7031"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-286",
        "titolo": "Alfred Sch\u00fctz: la responsabilit\u00e0 etica come criterio soggettivo per la realizzazione del bene universale",
        "ISBN": [
          "978-88-6129-112-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6129-112-6",
        "opera": "(a cura di): Ilario Tolomio, Rileggere l\u2019etica tra contingenza e princ\u00ecpi. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "SANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SANNA G (2007). Alfred Sch\u00fctz: la responsabilit\u00e0 etica come criterio",
        "soggettivo per la realizzazione del bene universale. In: (a cura di): Ilario",
        "Tolomio, Rileggere l\u2019etica tra contingenza e princ\u00ecpi. p. 271-286,",
        "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6129-112-6"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Realizzazione etica del s\u00e9 in Alfred Sch\u00fctz. Tra pragmatismo e fenomenologia. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6081-255-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6081-255-1",
        "anno": "2007",
        "autori": "SANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SANNA G (2007). Realizzazione etica del s\u00e9 in Alfred Sch\u00fctz. Tra",
        "pragmatismo e fenomenologia. p. 1-192, ROMA:Armando Editore, ISBN:",
        "978-88-6081-255-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Persona e personalit\u00e0 in Rosmini: una possibile rilevanza nel dibattito in bioetica. RIVISTA ROSMINIANA DI FILOSOFIA E DI CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-7030"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 363-376, ISSN: 0035-7030",
        "anno": "2006",
        "autori": "SANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANNA G (2006). Persona e personalit\u00e0 in Rosmini: una possibile",
        "rilevanza nel dibattito in bioetica. RIVISTA ROSMINIANA DI FILOSOFIA E",
        "DI CULTURA, vol. IV, p. 363-376, ISSN: 0035-7030"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-172",
        "titolo": "Antonio Rosmini: proposte per un modello costituzionale europeo",
        "ISBN": [
          "88-7178-370-0"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 88-7178-370-0",
        "opera": "(a cura di): Ferdinando Luigi Marcolungo, Identit\u00e0 europea e libert\u00e0. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "SANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SANNA G (2006). Antonio Rosmini: proposte per un modello costituzionale",
        "europeo. In: (a cura di): Ferdinando Luigi Marcolungo, Identit\u00e0 europea e",
        "libert\u00e0. p. 159-172, PADOVA:CLEUP, ISBN: 88-7178-370-0"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema dell\u2019uguaglianza in Alfred Sch\u00fctz: il criterio della \u201clibera scelta soggettiva\u201d. ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E FILOSOFIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-8713"
        ],
        "journal": "LIX",
        "csp": "p. 239-263, ISSN: 1125-8713",
        "anno": "2005",
        "autori": "SANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANNA G (2005). Il problema dell\u2019uguaglianza in Alfred Sch\u00fctz: il criterio",
        "della \u201clibera scelta soggettiva\u201d. ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E",
        "FILOSOFIA, vol. LIX, p. 239-263, ISSN: 1125-8713"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una forma di \u201cglobalizzazione urbana\u201d. Metropoli, mezzi di comunicazione e controllo sociale nelle analisi dei teorici della Chicago School (1920-1932). ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E FILOSOFIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-8713"
        ],
        "journal": "LVIII",
        "csp": "p. 392-428, ISSN: 1125-8713",
        "anno": "2004",
        "autori": "SANNA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANNA G (2004). Una forma di \u201cglobalizzazione urbana\u201d. Metropoli, mezzi",
        "di comunicazione e controllo sociale nelle analisi dei teorici della Chicago",
        "School (1920-1932). ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E",
        "FILOSOFIA, vol. LVIII, p. 392-428, ISSN: 1125-8713"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A1",
    "progr": "31344",
    "nome": "SANNA Gian Luca",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana \"La Rosminiana\", diretta da Markus Krienke, edita da \"Rubbettino Editore\".",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al 50\u00b0 Convegno per ricercatori universitari e dottorati di ricerca in discipline filosofiche promosso dalla Fondazione Centro Studi Filosofici di Gallarate. Il Convegno dal titolo \u201cIdentit\u00e0 europea e libert\u00e0\u201d si \u00e8 tenuto presso l\u2019Istituto Filosofico \u201cAloisianum\u201d di Padova in data 8\u201310 settembre 2005. Titolo della relazione: \u201cAntonio Rosmini: proposte per un modello costituzionale europeo\u201d.",
        "periodo": "dal 08-09-2005 al 10-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al 51\u00b0 Convegno per ricercatori universitari e dottorati di ricerca in discipline filosofiche promosso dalla Fondazione Centro Studi Filosofici di Gallarate. Il Convegno dal titolo \u201cRelativismo etico e universalismo\u201d si \u00e8 tenuto presso l\u2019Istituto Filosofico \u201cAloisianum\u201d di Padova in data 7-8 settembre 2006. Titolo della relazione: \u201cAlfred Sch\u00fctz: la responsabilit\u00e0 etica come criterio soggettivo per la realizzazione del bene universale\u201d.",
        "periodo": "dal 07-09-2006 al 08-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al IV Congresso in Sardegna di Storia della Medicina tenutosi a Cagliari in data 29-30 aprile 2008 presso l\u2019Ordine dei Medici Chirurghi e degli Odontoiatri della Provincia di Cagliari. Titolo della relazione: \u201cRipensare il Giuramento di Ippocrate: un confronto con Peter Singer\u201d.",
        "periodo": "dal 29-04-2008 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al 16th Edition of the International Conference \"Contemporary Philosophical Issues\" presso l\u2019Universit\u00e0 di Rijeka in Croazia. Titolo della relazione: \u201cIs a logical-rational organization of reality possible? Alfred Sch\u00fctz\u2019s contribution\u201d.",
        "periodo": "dal 29-05-2009 al 30-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al 54\u00b0 Convegno per ricercatori universitari e dottorati di ricerca in discipline filosofiche promosso dalla Fondazione Centro Studi Filosofici di Gallarate. Il Convegno dal titolo \u201cProspettive odierne della filosofia analitica\u201d si \u00e8 tenuto presso l\u2019Istituto Filosofico \u201cAloisianum\u201d di Padova- Titolo della relazione: \u201cIl criterio intenzionale della valutazione etica. Clarence Irving Lewis tra filosofia analitica e pragmatismo concettuale\u201d.",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 04-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al V Cenacolo filosofico del \"Rosmini Institute\" (Riconosciuto dal MIUR come ENTE DI RICERCA) tenutosi presso il Centro Congressi de Filippi, Varese 11-13 maggio 2012. Titolo della relazione: \u201cPensiero vivente e biopolitica\u201d ISSN 2284-4406",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 13-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al VI Congresso in Sardegna di Storia della Medicina tenutosi a Cagliari presso l\u2019Ordine dei Medici Chirurghi e degli Odontoiatri della Provincia di Cagliari. Titolo della relazione: \u201cTra scienza, antropologia ed etica terapeutica. La medicina nell\u2019Ottocento secondo Rosmini\u201d.",
        "periodo": "dal 08-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al XXI Convegno Sacrense \u201cRosmini e la Teosofia\u201d presso Sacra di San Michele, Avigliana (To). Titolo della relazione:\u201cLa corporeit\u00e0 in Rosmini tra medicina e Teosofia\u201d. ISSN 2284-4406",
        "periodo": "dal 21-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al XIII Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Storia dell'Odontostomatologia (SISOS), tenutosi presso la sezione medico-chirurgica bolognese dell'Archiginnasio di Bologna in data 3 Novembre 2012. Titolo della relazione: \u201cAspetti socio-politici del ''dolor di denti nella filosofia odontoiatrica del De medicina di Celso (Libb. VI-VII)\u201d.",
        "periodo": "dal 03-11-2012 al 03-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al VI Cenacolo filosofico \"LA COSCIENZA IN ROSMINI E NEL DIBATTITO ATTUALE\" del \"Rosmini Institute\" (Riconosciuto dal MIUR come ENTE DI RICERCA) tenutosi presso il Centro Congressi de Filippi di Varese il 23-25 novembre 2012. Titolo della relazione: \u201cCoscienza e vita quotidiana in Alfred Schutz\u201d. ISSN 2284-4406",
        "periodo": "dal 23-11-2012 al 25-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al XIX Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Storia della Medicina a Napoli in data 16-18 maggio 2013. Titolo della relazione: \u201cLa fisiologia del \u201csentire\u201d tra XVIII e XIX secolo: le due \u201cfacce\u201d della medicina secondo Rosmini\u201d.",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 18-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al VII Cenacolo filosofico\"L'UNO \u2013 I MOLTI. Nuove interpretazioni rosminiane a partire dalla Teosofia\" del \"Rosmini Institute\" (Riconosciuto dal MIUR come ENTE DI RICERCA) tenutosi presso il Centro Congressi de Filippi, Varese 24-26 maggio 2013. Titolo della relazione: \u201cLa tensione drammatica verso l\u2019indeterminato\u201d. ISSN 2284-4406",
        "periodo": "dal 24-05-2013 al 26-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al VIII Cenacolo filosofico \"Oltre il corpo. Personalismo dialettico e biopolitica\" del \"Rosmini Institute\" (riconosciuto dal MIUR come ENTE DI RICERCA\" tenutosi presso l\u2019Hotel \u201cVilla Cagnola\u201d di Gazzada (VA). Titolo della relazione: \u201cNuda vita e animalit\u00e0 in Agamben e Rosmini. Politica del b\u00edos e politica della persona\". ISSN 2284-4406",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore presso la Facolt\u00e0 di Teologia di Lugano (CH) Titolo della relazione: \u201cLe tortuosit\u00e0 di un ponte. \u00c8 possibile fondare l\u2019etica nella Pubblica Amministrazione?\u201d. ISSN 2284-4406",
        "periodo": "dal 31-03-2015 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al IX Cenacolo filosofico \"Metafisica e democrazia\" del \"Rosmini Institute\" (riconosciuto dal MIUR come ENTE DI RICERCA) tenutosi presso l\u2019Hotel \u201cVilla Cagnola\u201d di Gazzada (VA). Titolo della relazione: \u201cIl metacostituzionalismo repubblicano di Ronald Dworkin. Conflitto, etica e diritto nella \u201cpost-democrazia\u201d\u201d. ISSN 2284-4406",
        "periodo": "dal 14-11-2015 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al X Cenacolo filosofico del Rosmini Institute (Riconosciuto dal MIUR come ENTE DI RICERCA) tenutosi presso il Centro Rosminiano di Domodossola. Titolo della relazione: \u201cAspetti etico-politici della Teodicea rosminiana\u201d.",
        "periodo": "dal 19-11-2016 al 20-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Membro di \"Un team per la quarta fase\" del \"Rosmini Institute\" (Riconosciuto dal MIUR come ENTE DI RICERCA). Si tratta di un team di studiosi che partecipano al progetto dell\u2019 \"altra metafisica\" secondo otto categorie fondamentali: Il pensiero epistemologico-gnoseologico; la questione filologica del pensiero rosminiano; il pensiero morale; il pensiero politico; il pensiero economico-giuridico-culturale; il pensiero antropologico; il pensiero filosofico-teologico; il pensiero metafisico-teosofico. Sito web: http://www.cattedrarosmini.org",
        "periodo": "dal 05-05-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Abilitazione Scientifica Nazionale alle funzioni di Professore Universitario di II Fascia - 14/A1 (Filosofia Politica) - posizione n.67",
        "periodo": "dal 18-12-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \"Discipline filosofiche\". Titolo della dissertazione: \"Riflessione soggettiva e realizzazione etica del s\u00e9 in Alfred Sch\u00fctz. Tra pragmatismo e fenomenologia\".",
        "periodo": "dal 23-01-2003 al 27-03-2006"
      },
      {
        "content": "Seminario tenuto all'interno del Corso di Dottorato di Ricerca in \"DIRITTO DELL\u2019ATTIVIT\u00c0 AMMINISTRATIVA INFORMATIZZATA E DELLA COMUNICAZIONE PUBBLICA\". Titolo del seminario: \"Etica e Pubblica Amministrazione\". Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari. Referente del Corso di Dottorato: Prof.ssa Paola Piras",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Videolezioni su \"COS'\u00c8 LA BIOPOLITICA? Problemi definitori, fondativi, etici e programmatici\" Registrati presso il \"Rosmini Institute\" - PHILOSOPHICAL RESEARCH CENTER (Riconosciuto dal MIUR come ENTE DI RICERCA).",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore nell'ambito del CICLO DI CONFERENZE SU \u201cROSMINI E LA FENOMENOLOGIA\u201d. Dottorato in \u201cCulture d\u2019Europa\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Trento.",
        "periodo": "dal 16-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Senior Fellow del Research Team di \"Rosminiana\" - \"Rosmini Institute\" (PHILOSOPHICAL RESEARCH CENTER - Riconosciuto dal MIUR come ENTE DI RICERCA).",
        "periodo": "dal 05-05-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Associate Professor - \"Tenured Title\" - in Storia della Medicina ed Etica Medica presso Universit\u00e0 \"Ludes\" di Lugano (CH).",
        "periodo": "dal 14-07-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}