{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politica e tradizione",
        "ISSN": [
          "1828-9231"
        ],
        "journal": "COSMOPOLIS",
        "csp": "ISSN: 1828-9231",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Federicis N."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Federicis N. (2015). Politica e tradizione. COSMOPOLIS, ISSN:",
        "1828-9231"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-184",
        "titolo": "Plebiscitarianism and Democratic Society. An Outline",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-514-4"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-514-4",
        "opera": "(a cura di): Andrea Borghini Enrico Campo, Exploring the Crisis. Theoretical Perspectives and Empirical Investigations. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2015). Plebiscitarianism and Democratic Society. An",
        "Outline. In: (a cura di): Andrea Borghini Enrico Campo, Exploring the Crisis.",
        "Theoretical Perspectives and Empirical Investigations. p. 173-184,",
        "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-514-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "236-244",
        "titolo": "Machiavelli nello specchio degli interpreti contemporanei",
        "ISBN": [
          "9788891711601"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891711601",
        "opera": "(a cura di): Chiodi G.M. Gatti R., La filosof\u00eda pol\u00edtica di Machiavelli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2014). Machiavelli nello specchio degli interpreti",
        "contemporanei. In: (a cura di): Chiodi G.M. Gatti R., La filosof\u00eda pol\u00edtica di",
        "Machiavelli. p. 236-244, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891711601"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "de Gruyter",
        "titolo": "Kant's Defense of a World Republic between 1793 and 1795",
        "ISBN": [
          "9783110246490"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783110246490",
        "opera": "(a cura di): Bacin Stefano;Ferrarin Alfredo;La Rocca Claudio;Ruffing Margit, Kant und die Philosophie in weltb\u00fcrgerlicher Absicht. Akten des XI. Kant-Kongresses 2010. vol. 4, p. 613-624, Berlin/New York:W",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2013). Kant's Defense of a World Republic between",
        "1793 and 1795. In: (a cura di): Bacin Stefano;Ferrarin Alfredo;La Rocca",
        "Claudio;Ruffing Margit, Kant und die Philosophie in weltb\u00fcrgerlicher",
        "Absicht. Akten des XI. Kant-Kongresses 2010. vol. 4, p. 613-624,",
        "Berlin/New York:W. de Gruyter, ISBN: 9783110246490"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-32",
        "titolo": "Il \"valore dell'uguaglianza\". La lunga eredit\u00e0 del Risorgimento nel pensiero democratico italiano",
        "ISBN": [
          "9788846737809"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846737809",
        "opera": "(a cura di): Calabr\u00f2 Carmelo Lenci Mauro, Quale Risorgimento? Interpretazioni a confronto tra Fascismo, Resistenza e nascita della Repubblica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2013). Il \"valore dell'uguaglianza\". La lunga eredit\u00e0 del",
        "Risorgimento nel pensiero democratico italiano. In: (a cura di): Calabr\u00f2",
        "Carmelo Lenci Mauro, Quale Risorgimento? Interpretazioni a confronto tra",
        "Fascismo, Resistenza e nascita della Repubblica. p. 11-32, Pisa:Edizioni",
        "ETS, ISBN: 9788846737809"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-238",
        "titolo": "Hegel in Italy (1922-1931). The Dispute on the Ethical State",
        "ISBN": [
          "9781137309211"
        ],
        "csp": "Basingstoke/New York:Palgrave MacMillan, ISBN: 9781137309211",
        "opera": "(a cura di): Herzog Lisa, Hegel's Thought in Europe. Currents, Crosscurrents and Undercurrents. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2013). Hegel in Italy (1922-1931). The Dispute on the",
        "Ethical State. In: (a cura di): Herzog Lisa, Hegel's Thought in Europe.",
        "Currents, Crosscurrents and Undercurrents. p. 223-238, Basingstoke/New",
        "York:Palgrave MacMillan, ISBN: 9781137309211"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-230",
        "titolo": "Democracy, Liberalism and the Prophets of a New Italy. Giovanni Gentile\u2019s Elaboration of the Political Thought of Mazzini and Gioberti",
        "ISBN": [
          "9788846732514"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846732514",
        "opera": "AAVV. (a cura di): LENCI M CALABRO' C, Democracy and Risorgimento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DE FEDERICIS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE FEDERICIS N (2012). Democracy, Liberalism and the Prophets of a",
        "New Italy. Giovanni Gentile\u2019s Elaboration of the Political Thought of Mazzini",
        "and Gioberti. In: AAVV. (a cura di): LENCI M CALABRO' C, Democracy",
        "and Risorgimento. p. 219-230, PISA:ETS, ISBN: 9788846732514"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-150",
        "titolo": "Rousseau e Kant. Il repubblicanesimo tra diritto, politica e storia",
        "ISBN": [
          "9788820402020"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820402020",
        "opera": "AAVV. (a cura di): CHIODI GM GATTI R, La filosofia politica di Rousseau. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2012). Rousseau e Kant. Il repubblicanesimo tra diritto,",
        "politica e storia. In: AAVV. (a cura di): CHIODI GM GATTI R, La filosofia",
        "politica di Rousseau. p. 139-150, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820402020"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il secolarismo: una \"tragedia\" nell'ethos moderno?",
        "ISSN": [
          "1825-0327"
        ],
        "journal": "SIFP",
        "csp": "ISSN: 1825-0327",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Federicis Nico (2011). Il secolarismo: una \"tragedia\" nell'ethos",
        "moderno?. SIFP, ISSN: 1825-0327"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "422-441",
        "titolo": "Rousseau: l'uomo e la politica tra natura e civilizzazione",
        "ISBN": [
          "8881049155"
        ],
        "csp": "FIRENZE:D'Anna, ISBN: 8881049155",
        "opera": "MELE Santino et al.. (a cura di): Mele S, La ricerca del sapere. Autori, storia e testi della filosofia, a cura di S. Mele. vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2010). Rousseau: l'uomo e la politica tra natura e",
        "civilizzazione. In: MELE Santino et al.. (a cura di): Mele S, La ricerca del",
        "sapere. Autori, storia e testi della filosofia, a cura di S. Mele. vol. 2, p.",
        "422-441, FIRENZE:D'Anna, ISBN: 8881049155"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-94",
        "titolo": "Secolarismo: appunti per una riflessione",
        "ISBN": [
          "8849825676"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 8849825676",
        "opera": "AAVV. (a cura di): HENRY B LORETONI A PIRNI A, Laicit\u00e0 e principio di non discriminazione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2009). Secolarismo: appunti per una riflessione. In:",
        "AAVV. (a cura di): HENRY B LORETONI A PIRNI A, Laicit\u00e0 e principio di",
        "non discriminazione. p. 83-94, Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN:",
        "8849825676"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-210",
        "titolo": "Hobbes, Kant e il 'fatto' del Politico",
        "ISBN": [
          "8856814293"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8856814293",
        "opera": "AAVV. (a cura di): CHIODI GM GATTI R, La filosofia politica di Hobbes. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2009). Hobbes, Kant e il 'fatto' del Politico. In: AAVV. (a",
        "cura di): CHIODI GM GATTI R, La filosofia politica di Hobbes. p. 197-210,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8856814293"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giuliano Marini interprete di Kant. STUDI KANTIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1123-4938"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 109-120, ISSN: 1123-4938",
        "anno": "2008",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Federicis Nico (2008). Giuliano Marini interprete di Kant. STUDI",
        "KANTIANI, vol. XXI, p. 109-120, ISSN: 1123-4938"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-145",
        "titolo": "Platone, le forme e la crisi della democrazia",
        "ISBN": [
          "884649301X"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 884649301X",
        "opera": "AAVV. (a cura di): CHIODI GM GATTI R, La filosofia politica di Platone. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2008). Platone, le forme e la crisi della democrazia. In:",
        "AAVV. (a cura di): CHIODI GM GATTI R, La filosofia politica di Platone. p.",
        "133-145, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 884649301X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "181-187",
        "titolo": "Bibliografia di Giuliano Marini",
        "ISBN": [
          "9788820741396"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820741396, Pisa, 3 febbraio 2006",
        "opera": "Storicit\u00e0 del diritto, dignit\u00e0 dell'uomo, ideale cosmopolitico. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "DE FEDERICIS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE FEDERICIS N (2008). Bibliografia di Giuliano Marini. In: Storicit\u00e0 del",
        "diritto, dignit\u00e0 dell'uomo, ideale cosmopolitico. p. 181-187, Napoli:Liguori",
        "Editore, ISBN: 9788820741396, Pisa, 3 febbraio 2006"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "DE FEDERICIS N, PIEVATOLO, M.CH (2007). G. Marini, La filosofia",
        "cosmopolitica di Kant. p. 71-271, Roma-Bari:Editori Laterza, ISBN:",
        "9788842083313"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'anima kantiana dell'America. Una conversazione con Ermanno Bencivenga",
        "ISSN": [
          "1720-2396"
        ],
        "journal": "RAGION PRATICA",
        "csp": "vol. 25, p. 555-569, ISSN: 1720-2396",
        "anno": "2005",
        "autori": "DE FEDERICIS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE FEDERICIS N (2005). L'anima kantiana dell'America. Una",
        "conversazione con Ermanno Bencivenga. RAGION PRATICA, vol. 25, p.",
        "555-569, ISSN: 1720-2396"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:Edizioni plus- Pisa University Press",
        "titolo": "Gli imperativi del diritto pubblico. Rousseau, Kant e i diritti dell'uomo",
        "ISBN": [
          "9788884922205"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884922205",
        "anno": "2005",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Federicis Nico (2005). Gli imperativi del diritto pubblico. Rousseau, Kant",
        "e i diritti dell'uomo. PISA:Edizioni plus- Pisa University Press, ISBN:",
        "9788884922205"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La societ\u00e0 aperta e i suoi nemici",
        "ISSN": [
          "1591-4305"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO TELEMATICO DI FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "ISSN: 1591-4305",
        "anno": "2004",
        "autori": "PIEVATOLO M, De Federicis N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIEVATOLO M, De Federicis N (2004). La societ\u00e0 aperta e i suoi nemici.",
        "BOLLETTINO TELEMATICO DI FILOSOFIA POLITICA, ISSN: 1591-4305"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modernit\u00e0 e globalizzazione nella teoria critica di Anthony Giddens",
        "ISSN": [
          "1720-2396"
        ],
        "journal": "RAGION PRATICA",
        "csp": "vol. 20, p. 253-272, ISSN: 1720-2396",
        "anno": "2003",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Federicis Nico (2003). Modernit\u00e0 e globalizzazione nella teoria critica di",
        "Anthony Giddens. RAGION PRATICA, vol. 20, p. 253-272, ISSN:",
        "1720-2396"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Condizioni di coerenza pragmatica e trascendentalit\u00e0 in Kant. RIFD. RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO, vol",
        "ISSN": [
          "1593-7135"
        ],
        "journal": "LXXIX",
        "csp": "p. 425-444-20, ISSN: 1593-7135",
        "anno": "2002",
        "autori": "DE FEDERICIS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE FEDERICIS N (2002). Condizioni di coerenza pragmatica e",
        "trascendentalit\u00e0 in Kant. RIFD. RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA",
        "DEL DIRITTO, vol. LXXIX, p. 425-444-20, ISSN: 1593-7135"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Liberty and Identity. A Scaravelli's Interpretation of Leibniz",
        "ISSN": [
          "1591-4305"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO TELEMATICO DI FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "ISSN: 1591-4305",
        "anno": "2002",
        "autori": "DE FEDERICIS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE FEDERICIS N (2002). Liberty and Identity. A Scaravelli's Interpretation",
        "of Leibniz. BOLLETTINO TELEMATICO DI FILOSOFIA POLITICA, ISSN:",
        "1591-4305"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libert\u00e0, democrazia e costituzione in Europa. Frammenti di un dibattito",
        "ISSN": [
          "1591-4305"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO TELEMATICO DI FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "ISSN: 1591-4305",
        "anno": "2002",
        "autori": "DE FEDERICIS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE FEDERICIS N (2002). Libert\u00e0, democrazia e costituzione in Europa.",
        "Frammenti di un dibattito. BOLLETTINO TELEMATICO DI FILOSOFIA",
        "POLITICA, ISSN: 1591-4305"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note al Manifesto per un mondo senza lavoro di Ermanno Bencivenga. SWIF",
        "ISSN": [
          "1126-4780"
        ],
        "journal": "SERVIZIO WEB ITALIANO PER LA FILOSOFIA",
        "csp": "ISSN: 1126-4780",
        "anno": "2001",
        "autori": "DE FEDERICIS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE FEDERICIS N (2001). Note al Manifesto per un mondo senza lavoro di",
        "Ermanno Bencivenga. SWIF. SERVIZIO WEB ITALIANO PER LA",
        "FILOSOFIA, ISSN: 1126-4780"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Moralit\u00e0 ed eticit\u00e0 nella filosofia politica di Hegel. p",
        "ISBN": [
          "9788849501858"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849501858",
        "anno": "2001",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Federicis Nico (2001). Moralit\u00e0 ed eticit\u00e0 nella filosofia politica di Hegel.",
        "p. 1-240, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849501858"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "de Gruyter",
        "titolo": "Kant's Defense of a World Republic between 1793 and 1795",
        "ISBN": [
          "9783110246490"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783110246490",
        "opera": "(a cura di): Bacin Stefano;Ferrarin Alfredo;La Rocca Claudio;Ruffing Margit, Kant und die Philosophie in weltb\u00fcrgerlicher Absicht. Akten des XI. Kant-Kongresses 2010. vol. 4, p. 613-624, Berlin/New York:W",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2013). Kant's Defense of a World Republic between",
        "1793 and 1795. In: (a cura di): Bacin Stefano;Ferrarin Alfredo;La Rocca",
        "Claudio;Ruffing Margit, Kant und die Philosophie in weltb\u00fcrgerlicher",
        "Absicht. Akten des XI. Kant-Kongresses 2010. vol. 4, p. 613-624,",
        "Berlin/New York:W. de Gruyter, ISBN: 9783110246490"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-238",
        "titolo": "Hegel in Italy (1922-1931). The Dispute on the Ethical State",
        "ISBN": [
          "9781137309211"
        ],
        "csp": "Basingstoke/New York:Palgrave MacMillan, ISBN: 9781137309211",
        "opera": "(a cura di): Herzog Lisa, Hegel's Thought in Europe. Currents, Crosscurrents and Undercurrents. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2013). Hegel in Italy (1922-1931). The Dispute on the",
        "Ethical State. In: (a cura di): Herzog Lisa, Hegel's Thought in Europe.",
        "Currents, Crosscurrents and Undercurrents. p. 223-238, Basingstoke/New",
        "York:Palgrave MacMillan, ISBN: 9781137309211"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-32",
        "titolo": "Il \"valore dell'uguaglianza\". La lunga eredit\u00e0 del Risorgimento nel pensiero democratico italiano",
        "ISBN": [
          "9788846737809"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846737809",
        "opera": "(a cura di): Calabr\u00f2 Carmelo Lenci Mauro, Quale Risorgimento? Interpretazioni a confronto tra Fascismo, Resistenza e nascita della Repubblica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2013). Il \"valore dell'uguaglianza\". La lunga eredit\u00e0 del",
        "Risorgimento nel pensiero democratico italiano. In: (a cura di): Calabr\u00f2",
        "Carmelo Lenci Mauro, Quale Risorgimento? Interpretazioni a confronto tra",
        "Fascismo, Resistenza e nascita della Repubblica. p. 11-32, Pisa:Edizioni",
        "ETS, ISBN: 9788846737809"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-150",
        "titolo": "Rousseau e Kant. Il repubblicanesimo tra diritto, politica e storia",
        "ISBN": [
          "9788820402020"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820402020",
        "opera": "AAVV. (a cura di): CHIODI GM GATTI R, La filosofia politica di Rousseau. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2012). Rousseau e Kant. Il repubblicanesimo tra diritto,",
        "politica e storia. In: AAVV. (a cura di): CHIODI GM GATTI R, La filosofia",
        "politica di Rousseau. p. 139-150, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820402020"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-210",
        "titolo": "Hobbes, Kant e il 'fatto' del Politico",
        "ISBN": [
          "8856814293"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8856814293",
        "opera": "AAVV. (a cura di): CHIODI GM GATTI R, La filosofia politica di Hobbes. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2009). Hobbes, Kant e il 'fatto' del Politico. In: AAVV. (a",
        "cura di): CHIODI GM GATTI R, La filosofia politica di Hobbes. p. 197-210,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8856814293"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "C. PALAZZOLO, DE FEDERICIS N (a cura di) (2008). Storicit\u00e0 del diritto,",
        "dignit\u00e0 dell'uomo, ideale cosmopolitico. Atti della giornata di studi in",
        "memoria di Giuliano Marini. NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820741396"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "DE FEDERICIS N, PIEVATOLO, M.CH (2007). G. Marini, La filosofia",
        "cosmopolitica di Kant. p. 71-271, Roma-Bari:Editori Laterza, ISBN:",
        "9788842083313"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'anima kantiana dell'America. Una conversazione con Ermanno Bencivenga",
        "ISSN": [
          "1720-2396"
        ],
        "journal": "RAGION PRATICA",
        "csp": "vol. 25, p. 555-569, ISSN: 1720-2396",
        "anno": "2005",
        "autori": "DE FEDERICIS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE FEDERICIS N (2005). L'anima kantiana dell'America. Una",
        "conversazione con Ermanno Bencivenga. RAGION PRATICA, vol. 25, p.",
        "555-569, ISSN: 1720-2396"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-112",
        "titolo": "Il modello lockiano della societ\u00e0 civile e la critica di Kant alla \"costituzione\" inglese",
        "ISBN": [
          "8846470052"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 8846470052",
        "opera": "AAVV. (a cura di): CHIODI GM GATTI R, La filosofia politica di Locke. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "DE FEDERICIS N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE FEDERICIS N (2005). Il modello lockiano della societ\u00e0 civile e la critica",
        "di Kant alla \"costituzione\" inglese. In: AAVV. (a cura di): CHIODI GM GATTI",
        "R, La filosofia politica di Locke. p. 103-112, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "8846470052"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:Edizioni plus- Pisa University Press",
        "titolo": "Gli imperativi del diritto pubblico. Rousseau, Kant e i diritti dell'uomo",
        "ISBN": [
          "9788884922205"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884922205",
        "anno": "2005",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Federicis Nico (2005). Gli imperativi del diritto pubblico. Rousseau, Kant",
        "e i diritti dell'uomo. PISA:Edizioni plus- Pisa University Press, ISBN:",
        "9788884922205"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modernit\u00e0 e globalizzazione nella teoria critica di Anthony Giddens",
        "ISSN": [
          "1720-2396"
        ],
        "journal": "RAGION PRATICA",
        "csp": "vol. 20, p. 253-272, ISSN: 1720-2396",
        "anno": "2003",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Federicis Nico (2003). Modernit\u00e0 e globalizzazione nella teoria critica di",
        "Anthony Giddens. RAGION PRATICA, vol. 20, p. 253-272, ISSN:",
        "1720-2396"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-104",
        "titolo": "Scopo finale' e 'scopo ultimo' nella filosofia politica hegeliana",
        "ISBN": [
          "9788846449818"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846449818",
        "opera": "(a cura di): CHIODI G.M.;MARINI G;GATTI R, La filosofia politica di Hegel. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Federicis Nico (2003). Scopo finale' e 'scopo ultimo' nella filosofia",
        "politica hegeliana. In: (a cura di): CHIODI G.M.;MARINI G;GATTI R, La",
        "filosofia politica di Hegel. p. 95-104, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846449818"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Moralit\u00e0 ed eticit\u00e0 nella filosofia politica di Hegel. p",
        "ISBN": [
          "9788849501858"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849501858",
        "anno": "2001",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Federicis Nico (2001). Moralit\u00e0 ed eticit\u00e0 nella filosofia politica di Hegel.",
        "p. 1-240, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849501858"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La teoria dell\u2019azione nella filosofia del diritto di Hegel. RIFD. RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO, vol",
        "ISSN": [
          "1593-7135"
        ],
        "journal": "LXXVII",
        "csp": "p. 3-29, ISSN: 1593-7135",
        "anno": "2000",
        "autori": "De Federicis N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Federicis N (2000). La teoria dell\u2019azione nella filosofia del diritto di",
        "Hegel. RIFD. RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO,",
        "vol. LXXVII, p. 3-29, ISSN: 1593-7135"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La presenza di Hegel nella filosofia politica di Gentile e Schmitt. FILOSOFIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 465-488, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2000",
        "autori": "De Federicis Nico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Federicis Nico (2000). La presenza di Hegel nella filosofia politica di",
        "Gentile e Schmitt. FILOSOFIA POLITICA, vol. XIV, p. 465-488, ISSN:",
        "0394-7297"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A1",
    "progr": "33990",
    "nome": "DE FEDERICIS Nico",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "E' co-editor della rivista Bollettino telematico di filosofia politica (http://btfp.sp.unipi.it/it/), e membro del comitato scientifico della collana Methexis (gi\u00e0 Firenze University Press, ed attualmente IP Press). \u00c8 stato referee per le riviste \u201cTeoria politica\u201d e \u201cConstellations\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatore a vari convegni, tra cui si ricorda: 1. (Relatore invitato) 'Un liberalismo democratico? Discussione della relazione di F. Baroncelli', \"II Workshop di Filosofia\" dell'Universit\u00e0 di Trento (Trento, 2004) 2. (Relatore invitato) 'Il pensiero politico di Norberto Bobbio e il paradigma della filosofia politica moderna', Giornata di studi \"Norberto Bobbio, coscienza critica del novecento\" (Giulianova/Teramo, 2005) 3. (Panelist) 'Human Rights, Citizenship and Spheres of Justice', \"Globalization and the Political Theory of the Walfare State and Citizenship\" International Conference (Aalborg University, 2006) 4. (Relatore invitato) 'La filosofia cosmopolitica di Kant', seminario \"La filosofia della storia nel 700 tedesco\" (Universit\u00e0 di Cagliari, 2007) 5. (Relatore invitato) 'Secolarizzazione e modernit\u00e0. Discussione delle relazioni di N. Urbinati e R. Gatti', \"Giornata di Studi su: Laicit\u00e0 e principio di non discriminazione\" (Pisa, 2008) 6. (Relatore invitato) 'Democracy and Liberalism in the Prophets of a New Italy: Gentile\u2019s dealings with Mazzini- and Gioberti\u2019s Political Thought', \"The Rise of Democracy in Italy\" International Workshop (Pisa/Oxford, 2010) 7. (Panelist) 'Kant's Cosmopolitan Way', 2010 Midwest Political Science Association Annual Conference (Chicago, aprile 2010)*. 8. (Relatore invitato) 'Hegel in Italy (1822-1831). The Dispute on the Ethical State', \"The Many Colours of Hegelianism\" International Workshop (Oxford University, 2010) 9. (Panelist) 'Kant's Defense of a World Republic between 1793 and 1795', XI. Kant-Kongress \"Kant und die Philosophie in weltbuergerlicher Absicht\" (Pisa, 2010) 10. (Panelist) 'Kantian Democratic Republicanism', 2010 Annual Conference della Northeastern Political Science Association (Boston, 2010) 11. (Relatore invitato) 'Il valore dell'uguaglianza. La lunga eredit\u00e0 del Risorgimento nel pensiero politico italiano', \"Il Risorgimento tra Fascismo e Antifascismo\" (Istituto storico della Resistenza, Lucca, 2012). 12. (Panelist) 'The Virtue of Democracy. Kant's Revison of Rousseau's Republicanism', 2012 Annual Meeting della American Political Science Association (New Orleans, Aug. 2012)*. 13. (Panelist) 'Kant and Political Philosophy', XXII World Congress of Philosophy (Atene, 4/10 Aug. 2013). 14. (Panelist) 'Kant and Non Ideal Theory' 2013 Annual Meeting della American Political Science Association (Chicago, agosto 2013). 15. (Relatore invitato) 'Plebiscitarianism and Democratic Society. An Outline', \"The Crisis in EU and USA\" International Conference (Pisa, 12/14 giugno 2014). 16. (Panelist) 'Kant's Theory of Democracy', XII. Kant-Kongress \"Natur und Freiheit\" (Wien, 2015) 17. (Panelist) 'Populism, Demagogical Representation and the Crisis of European Democracy', 2015 Annual Meeting della American Political Science Association (San Francisco, settembre 2015) 18. (Relatore invitato) 'Una cittadinanza oltre lo stato? Problemi e prospettive', \"Cittadini e cittadinanze nella formazione dello stato moderno\" (Pisa, febbraio 2016) (*No show). Organizzazione di convegni e seminari: Nel marzo 2006 ha organizzato il convegno \"Storicit\u00e0 del diritto, dignit\u00e0 dell'uomo, ideale cosmopolitico. Giornata di studi in memoria di Giuliano Marini\", del quale ha curato gli Atti con Claudio Palazzolo (Liguori, 2008). \u00c8 stato organizzatore, con Maria Chiara Pievatolo, della giornata di presentazione del volume postumo di Giuliano Marini: La filosofia cosmopolitica di Kant (a cura di N. De Federicis e M. C. Pievatolo, Laterza 2007) in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Pisa, la Scuola Sant'Anna e l'editore Laterza. Nel maggio 2012 ha organizzato il seminario: \"Rousseau: tra societ\u00e0 civile e stato\" (relatori prof. G. Bedeschi e prof. Roberto Gatti). Dal 2008 organizza i cicli del Seminario di Teoria politica del Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Pisa (vedi oltre).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 24-02-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "E' membro della Societ\u00e0 italiana di filosofia politica, della Societ\u00e0 italiana di studi kantiani (per la quale \u00e8 stato nominato membro del collegio di revisione dei conti), dell'American Political Science Association.",
        "periodo": "dal 10-10-2001 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "E' membro del collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Scienze politiche dell'Universit\u00e0 di Pisa. Svolge un modulo di insegnamento in Filosofia e teoria politica nell'ambito del medesimo dottorato. Nel febbraio 2011 ha fatto parte della commissione valutatrice dell'esame finale del dottorato di ricerca in Scienze filosofiche (XXIII ciclo) dell'Universit\u00e0 \"Federico II\" di Napoli.",
        "periodo": "dal 30-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha partecipato ai progetti di Rilevante interesse nazionale (PRIN): - \u201cProcessi di globalizzazione e analisi della complessit\u00e0\u201d (1999-2000), coordinato dalla Prof.ssa Barbara Henry, svolgendo una ricerca su cosmopolitismo e nazionalit\u00e0. - \u201cDemocrazia, libert\u00e0 e comunicazione in una prospettiva sovranazionale\u201d (2002-04), coordinato dal Prof. Giuliano Marini, svolgendo una ricerca sulla filosofia politica di Kant e Rousseau - i cui risultati sono apparsi nel volume: 'Gli imperativi del diritto pubblico: Rousseau, Kant e i diritti dell'uomo' (Plus, 2005); - \"Il potere e la parola: filosofia, politica, comunicazione\" (2004-06), coordinato dal Prof. Michele Nicoletti, per il quale ha curato una ricerca su Kant e la teoria politica moderna; - \"Teorie e pratiche della sfera pubblica\" (2006-08), coordinato dal Prof. Michele Nicoletti, nell'ambito del quale si \u00e8 occupato di diritti umani e sfere di giustizia, curando inoltre il progetto di digitalizzazione degli scritti di Giuliano Marini (http://archiviomarini.sp.unipi.it/) - \"Le tecniche della comunicazione fra pubblico e privato: un confronto con la riflessione illuminista \" (2008-10), nell'ambito del quale ha studiato gli sviluppi politici dell'illuminismo in Kant. - \"Governamentalit\u00e0 biopolitica: inclusione e felicit\u00e0\" (2010/11-2013), coordinato dalla Prof.ssa Laura Bazzicalupo, studiando la teoria politica di Max Weber e la sua relazione con l'ontologia del senso. Dal 2010 al 2016 ha partecipato al progetto di ricerca internazionale: - Re-Imagining Democracy (http://re-imaginingdemocracy.com/) in the Mediterranean (1750-1860), coordinato dalla Prof.ssa Joanna Innes (Oxford) e dal Prof. Mark Philp (Oxford/Warwick), con base allo Leverhulme Trust (London, UK) e partnership delle Universit\u00e0 di Oxford/Warwick/Queens May, London/New York/SNS, Paris/Pisa/Madrid/Lisbon/Athen. Dal 2015 al 2016 prende parte al Progetto di ateneo (PRA) su: - \"Cittadini e cittadinanze nella formazione dello stato moderno\", coordinato dalla Prof.ssa M. Aglietti, curando una ricerca sulla cittadinanza cosmopolitica. Dal 2008 coordina, assieme al prof. Roberto Giannetti, il Seminario di Teoria Politica attivo presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Pisa, presso il quale sono intervenuti relatori di rilievo nazionale e internazionale.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-11-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha collaborato con le riviste: \u201cIl pensiero politico\u201d, \u201cStudi kantiani\u201d, \u201cHegel-Studien\u201d. Dal 1994 al 1999 \u00e8 stato membro del Seminario interuniversitario di filosofia politica (Universit\u00e0 di Firenze, Siena e Pisa), e dal 2000 al 2003 del Seminario permanente di filosofia politica e diritto (Universit\u00e0 di Parma). Ha partecipato a vari progetti di pubblicazione ad accesso aperto, realizzando ipertesti didattici e collaborando come redattore ai \"Quaderni SWIF\" e alla rivista on line: \"Bollettino telematico di filosofia politica\". Ha curato edizioni digitali di opere (pubblicate nel Repository Archivio Giuliano Marini - http://archiviomarini.sp.unipi.it). Dopo il perfezionamento presso la Scuola Sant'Anna (1998) e una borsa all'estero (1999/2000) ha ottenuto un assegno di ricerca (dal 2000 al 2004) e ha speso borse per dottori di ricerca dal 2004 al 2007. Dal 2006 partecipa alla organizzazione dei cicli seminariali divulgativi \"Politica e Sapienza\", assieme a un gruppo di colleghi dell'Universit\u00e0 di Pisa, con lo scopo di favorire la discussione pubblica e l'interazione tra universit\u00e0 e societ\u00e0 civile. Ha svolto attivit\u00e0 seminariale alla Scuola Superiore Sant'Anna di Pisa, presso la quale dal 2011 \u00e8 membro della commissione selezionatrice del concorso per Allievi ordinari. Nel 2013 consegue l'Abilitazione scientifica nazionale (ASN 2012) a professore associato nel settore scientifico disciplinare SPS/01 (Filosofia politica). Nel novembre 2016 risulta vincitore di un concorso per professore associato in filosofia politica presso il Dipartimento di Scienze politiche dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-05-1994 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Nell'anno accademico 1995/96 effettua un soggiorno di ricerca di nove mesi presso L'Institut f\u00fcr Philosophie della Ludwig-Maximilians Universit\u00e4t di Monaco di Baviera con una borsa per la mobilit\u00e0 europea. Dal novembre 1998 al novembre 1999 spende una borsa di studio (12 mesi) presso la FEST-Forschungsst\u00e4tte der evangelischen Studiengemeinschaft (Heidelberg) Nell'ottobre 2010 ha tenuto un seminario presso l'Institut f\u00fcr Kulturwissenschaften dell'Universit\u00e0 di Lucerna (titolo: Kant's Cosmopolitan Philosophy).",
        "periodo": "dal 05-11-1995 al 20-10-2010"
      }
    ]
  }
}