{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7413/18281567075"
        ],
        "titolo": "Conflict, tolerance and power legitimation",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. 21, p. 1-11, ISSN: 1828-1567, doi: 10.7413/18281567075",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Bellini (2016). Conflict, tolerance and power legitimation.",
        "METABASIS.IT, vol. 21, p. 1-11, ISSN: 1828-1567, doi:",
        "10.7413/18281567075"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Virtualization of the Real and Citizenship: People, Power, Society, and Person",
        "ISSN": [
          "1591-0660"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA E QUESTIONI PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 6, p. 79-93, ISSN: 1591-0660",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellini Paolo (2016). Virtualization of the Real and Citizenship: People,",
        "Power, Society, and Person. FILOSOFIA E QUESTIONI PUBBLICHE, vol.",
        "6, p. 79-93, ISSN: 1591-0660"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-125",
        "doi": [
          "10.4458/6674"
        ],
        "titolo": "Lo Zio Sam e il potere delle immagini",
        "ISBN": [
          "9788868126810"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788868126810, doi: 10.4458/6674",
        "opera": "(a cura di): Giangiacomo Vale, Il senso di una guerra. Ragione, nazione, passione, irrazionalit\u00e0 alle origini della Grande Guerra.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellini Paolo (2016). Lo Zio Sam e il potere delle immagini. In: (a cura di):",
        "Giangiacomo Vale, Il senso di una guerra. Ragione, nazione, passione,",
        "irrazionalit\u00e0 alle origini della Grande Guerra.. p. 113-125, Roma:Edizioni",
        "Nuova Cultura, ISBN: 9788868126810, doi: 10.4458/6674"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-19",
        "titolo": "L'utopia politica sadiana tra nichilismo e relativismo",
        "ISBN": [
          "978-88-909537-7-4"
        ],
        "csp": "Capua (CE):Artetetra, ISBN: 978-88-909537-7-4",
        "opera": "Donatien Alphonse Fra\u00e7ois de Sade. (a cura di): Paolo Bellini, Elogio della lussuria , dell'empiet\u00e0 e del crimine. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Paolo Bellini (2015). L'utopia politica sadiana tra nichilismo e relativismo.",
        "In: Donatien Alphonse Fra\u00e7ois de Sade. (a cura di): Paolo Bellini, Elogio",
        "della lussuria , dell'empiet\u00e0 e del crimine. vol. 1, p. 7-19, Capua",
        "(CE):Artetetra, ISBN: 978-88-909537-7-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "27-100",
        "titolo": "Elogio della lussuria, dell'empiet\u00e0 e del crimine",
        "ISBN": [
          "978-88-909537-7-4"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Capua (CE):Artetetra, ISBN: 978-88-909537-7-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Bellini Paolo (2015). Elogio della lussuria, dell'empiet\u00e0 e del crimine. p.",
        "27-100, Capua (CE):Artetetra, ISBN: 978-88-909537-7-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7413/18281567038"
        ],
        "titolo": "Civilt\u00e0 e conflitto come forme di rappresentazione della realt\u00e0",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. 18, p. 1-11, ISSN: 1828-1567, doi: 10.7413/18281567038",
        "anno": "2014",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Bellini (2014). Civilt\u00e0 e conflitto come forme di rappresentazione della",
        "realt\u00e0. METABASIS.IT, vol. 18, p. 1-11, ISSN: 1828-1567, doi:",
        "10.7413/18281567038"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I paesaggi ibridi dell'era tecnologica: biopotere, identit\u00e0 e utopia",
        "ISSN": [
          "2281-3489"
        ],
        "journal": "HELIOPOLIS",
        "csp": "vol. 11, ISSN: 2281-3489",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellini Paolo (2013). I paesaggi ibridi dell'era tecnologica: biopotere,",
        "identit\u00e0 e utopia. HELIOPOLIS, vol. 11, ISSN: 2281-3489"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7413/18281567013"
        ],
        "titolo": "21st-Century liberal democracy and its contradictions",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. 8, p. 1-11, ISSN: 1828-1567, doi: 10.7413/18281567013",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bellini P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellini P. (2013). 21st-Century liberal democracy and its contradictions.",
        "METABASIS.IT, vol. 8, p. 1-11, ISSN: 1828-1567, doi:",
        "10.7413/18281567013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-94",
        "doi": [
          "10.4458/0894-06"
        ],
        "titolo": "Il federalismo e la crisi dello Stato-nazione",
        "ISBN": [
          "9788868120894"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni cusano/Edizioni nuova cultura, ISBN: 9788868120894, doi: 10.4458/0894-06",
        "opera": "(a cura di): Silvio Berardi e Giangiacomo Vale, Ripensare il federalismo. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Bellini (2013). Il federalismo e la crisi dello Stato-nazione. In: (a cura",
        "di): Silvio Berardi e Giangiacomo Vale, Ripensare il federalismo. vol. 1, p.",
        "83-94, Roma:Edizioni cusano/Edizioni nuova cultura, ISBN:",
        "9788868120894, doi: 10.4458/0894-06"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-264",
        "titolo": "Intercultural and ideological issues in lexicography: A prototype of a bioethics dictionary",
        "ISBN": [
          "9781443836470"
        ],
        "csp": "Newcastle:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443836470",
        "opera": "Facchinetti R.. English dictionaries as cultural mines. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vicentini A., Grego K., Berti B., Bellini P., Orizio G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vicentini A., Grego K., Berti B., Bellini P., Orizio G. (2012). Intercultural and",
        "ideological issues in lexicography: A prototype of a bioethics dictionary. In:",
        "Facchinetti R.. English dictionaries as cultural mines. p. 247-264,",
        "Newcastle:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443836470"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Onlus",
        "titolo": "Violenza, immaginario collettivo e pratiche sociali",
        "ISBN": [
          "9788888952161"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788888952161",
        "opera": "F. Lucchini. Societ\u00e0 in rivolta. Alle radici del disagio collettivo nel XXI secolo. vol. 1, p. 121-138, Rho (MI):Stripes Soc. Coop. Soc",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Bellini (2012). Violenza, immaginario collettivo e pratiche sociali. In:",
        "F. Lucchini. Societ\u00e0 in rivolta. Alle radici del disagio collettivo nel XXI",
        "secolo. vol. 1, p. 121-138, Rho (MI):Stripes Soc. Coop. Soc. Onlus, ISBN:",
        "9788888952161"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-49",
        "titolo": "Obama: una leadership sospesa tra mito e utopia",
        "ISBN": [
          "9788897553076"
        ],
        "csp": "MILANO:AlboVersorio, ISBN: 9788897553076",
        "opera": "P. Bellini, A. Marinelli, M. Rizzardini . La filosofia di Barack Obama. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Bellini (2012). Obama: una leadership sospesa tra mito e utopia. In:",
        "P. Bellini, A. Marinelli, M. Rizzardini . La filosofia di Barack Obama. p.",
        "15-49, MILANO:AlboVersorio, ISBN: 9788897553076"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-223",
        "titolo": "L\u2019immaginario e la virtualizzazione del reale. Percorsi bachelardiani",
        "ISBN": [
          "9788870188776"
        ],
        "csp": "Genova:il melangolo, ISBN: 9788870188776",
        "opera": "a cura di FRANCESCA BONICALZI, PAOLO MOTTANA, CARLO VINTI, JEAN-JACQUES WUNENBURGER. Bachelard e le \u2018provocazioni\u2019 della materia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellini Paolo (2012). L\u2019immaginario e la virtualizzazione del reale. Percorsi",
        "bachelardiani. In: a cura di FRANCESCA BONICALZI, PAOLO MOTTANA,",
        "CARLO VINTI, JEAN-JACQUES WUNENBURGER. Bachelard e le",
        "\u2018provocazioni\u2019 della materia. p. 213-223, Genova:il melangolo, ISBN:",
        "9788870188776"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-92",
        "titolo": "Pour une \u00e9thique de la technique",
        "ISBN": [
          "9782763799506"
        ],
        "csp": "Qu\u00e8bec:Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, ISBN: 9782763799506",
        "opera": "sous la direction de Jean-Philippe PIERRON et Marie-H\u00e9l\u00e8ne PARIZEAU. Repenser la nature. Dialogue philosophique Europe, Asie, Am\u00e9riques. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellini Paolo (2012). Pour une \u00e9thique de la technique. In: sous la direction",
        "de Jean-Philippe PIERRON et Marie-H\u00e9l\u00e8ne PARIZEAU. Repenser la",
        "nature. Dialogue philosophique Europe, Asie, Am\u00e9riques. p. 79-92,",
        "Qu\u00e8bec:Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, ISBN: 9782763799506"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-107",
        "titolo": "L'immaginario politico del Salvatore. Biopotere, sapere e ordine sociale.. p",
        "ISBN": [
          "9788857514765"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 9788857514765",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bellini Paolo (2012). L'immaginario politico del Salvatore. Biopotere, sapere",
        "e ordine sociale.. p. 9-107, MILANO:Mimesis, ISBN: 9788857514765"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "biopower, freedom and control",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. 11, p. 1-12, ISSN: 1828-1567",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellini Paolo (2011). biopower, freedom and control. METABASIS.IT, vol.",
        "11, p. 1-12, ISSN: 1828-1567"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "THE TECHNOLOGICAL IMAGINARY OF POWER AND THE MYTH OF THE SAVIOUR",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. 12, p. 1-13, ISSN: 1828-1567",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellini Paolo (2011). THE TECHNOLOGICAL IMAGINARY OF POWER",
        "AND THE MYTH OF THE SAVIOUR. METABASIS.IT, vol. 12, p. 1-13,",
        "ISSN: 1828-1567"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "& Intercommunications",
        "titolo": "Technologie et repr\u00e9sentation ",
        "ISBN": [
          "9782875250766"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782875250766",
        "opera": "Tirloni V. sous la direction de . Du Gestell au dispositif. Comment la technicisation encadre notre existence. p. 71-86, Bruxelles:E.M.E",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bellini P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellini P. (2011). Technologie et repr\u00e9sentation . In: Tirloni V. sous la",
        "direction de . Du Gestell au dispositif. Comment la technicisation encadre",
        "notre existence. p. 71-86, Bruxelles:E.M.E. & Intercommunications, ISBN:",
        "9782875250766"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Paris:Mimesis France",
        "titolo": "Mythopies Techno-politiques. Etat-nation, empire et globalisation",
        "ISBN": [
          "9788857508627"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857508627",
        "anno": "2011",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolo Bellini (2011). Mythopies Techno-politiques. Etat-nation, empire et",
        "globalisation. Paris:Mimesis France, ISBN: 9788857508627"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il cyborg, una nuova mitopia tecnologica",
        "ISSN": [
          "1593-2559"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIKA.IT",
        "csp": "vol. anno XIV, n. 4, p. 44-53, ISSN: 1593-2559",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Bellini (2010). Il cyborg, una nuova mitopia tecnologica.",
        "PEDAGOGIKA.IT, vol. anno XIV, n. 4, p. 44-53, ISSN: 1593-2559"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nation-state, power and identity",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. 9, year V, may 2010, p. 1-15, ISSN: 1828-1567",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Bellini (2010). Nation-state, power and identity. METABASIS.IT, vol.",
        "9, year V, may 2010, p. 1-15, ISSN: 1828-1567"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-18",
        "titolo": "A occidente di Atlantide",
        "ISBN": [
          "9788857501437"
        ],
        "csp": "MILANO - UDINE:Mimesis, ISBN: 9788857501437",
        "opera": "a cura di Giulio M. Facchetti e Erika Notti. Atlantide. Luogo geografico, luogo dello spirito. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Bellini (2010). A occidente di Atlantide. In: a cura di Giulio M.",
        "Facchetti e Erika Notti. Atlantide. Luogo geografico, luogo dello spirito. p.",
        "7-18, MILANO - UDINE:Mimesis, ISBN: 9788857501437"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les mythes technologiques",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. num\u00e9ro 7 mai 2009 an IV, p. 1-16, ISSN: 1828-1567",
        "anno": "2009",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellini Paolo (2009). Les mythes technologiques. METABASIS.IT, vol.",
        "num\u00e9ro 7 mai 2009 an IV, p. 1-16, ISSN: 1828-1567"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-125",
        "titolo": "la bioetica tra naturale e artificiale",
        "ISBN": [
          "9788875030964"
        ],
        "csp": "Piacenza:Casa Editrice Vicolo del Pavone, ISBN: 9788875030964",
        "opera": "A CURA DI ISABELLA D'ISOLA. Naturale/artificiale. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "P. BELLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. BELLINI (2009). la bioetica tra naturale e artificiale. In: A CURA DI",
        "ISABELLA D'ISOLA. Naturale/artificiale. vol. 1, p. 115-125, Piacenza:Casa",
        "Editrice Vicolo del Pavone, ISBN: 9788875030964"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Identit\u00e9 europ\u00e9enne, pouvoir politique et globalisation.",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. MAGGIO 2008 - anno III - numero 5. www.metabasis.it, p. 1-12, ISSN: 1828-1567",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. BELLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. BELLINI (2008). Identit\u00e9 europ\u00e9enne, pouvoir politique et globalisation..",
        "METABASIS.IT, vol. MAGGIO 2008 - anno III - numero 5.",
        "www.metabasis.it, p. 1-12, ISSN: 1828-1567"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-22",
        "titolo": "L'anello del potere e il nichilismo post-moderno",
        "ISBN": [
          "9788884838339"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 9788884838339",
        "opera": "A CURA DI C. BONVECCHIO. La Filosofia del signore degli anelli. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. BELLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. BELLINI (2008). L'anello del potere e il nichilismo post-moderno. In: A",
        "CURA DI C. BONVECCHIO. La Filosofia del signore degli anelli. vol. 1, p.",
        "11-22, MILANO:Mimesis, ISBN: 9788884838339"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-44",
        "titolo": "Perceval e l'uomo contemporaneo",
        "ISBN": [
          "9788860260840"
        ],
        "csp": "Napoli:Luciano Editore, ISBN: 9788860260840",
        "opera": "A CURA DI A. CESARO. La dama e il liocorno. Percorsi di Ermeneutica simbolica.. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. BELLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. BELLINI (2008). Perceval e l'uomo contemporaneo. In: A CURA DI A.",
        "CESARO. La dama e il liocorno. Percorsi di Ermeneutica simbolica.. vol. 1,",
        "p. 33-44, Napoli:Luciano Editore, ISBN: 9788860260840"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-203",
        "titolo": "Dalla camicia rossa al Vittoriano. La metamorfosi dellon spirito rivoluzionario in custode della Monarchia sabauda.",
        "ISBN": [
          "9788884838292"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 9788884838292",
        "opera": "A CURA DI P. BELLINI. La rete e il labirinto. Tecnologia, identit\u00e0 e globalizzazione. Percorsi di Filosofia e Simbolica politica.. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. BELLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. BELLINI (2008). Dalla camicia rossa al Vittoriano. La metamorfosi dellon",
        "spirito rivoluzionario in custode della Monarchia sabauda.. In: A CURA DI",
        "P. BELLINI. La rete e il labirinto. Tecnologia, identit\u00e0 e globalizzazione.",
        "Percorsi di Filosofia e Simbolica politica.. vol. 1, p. 195-203,",
        "MILANO:Mimesis, ISBN: 9788884838292"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-9",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788884838292"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 9788884838292",
        "opera": "A CURA DI P. BELLINI. La rete e il labirinto. Tecnologia, identit\u00e0 e globalizzazione. Percorsi di Filosofia e Simbolica Politica.. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. BELLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. BELLINI (2008). Prefazione. In: A CURA DI P. BELLINI. La rete e il",
        "labirinto. Tecnologia, identit\u00e0 e globalizzazione. Percorsi di Filosofia e",
        "Simbolica Politica.. vol. 1, p. 7-9, MILANO:Mimesis, ISBN: 9788884838292"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "THE IMAGINAL IN CHIVALRY AND THE CIVILIZATION OF TECHNOLOGY",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. anno II - numero 4 - www.metabasis.it , p. 1-15, ISSN: 1828-1567",
        "anno": "2007",
        "autori": "BELLINI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BELLINI P. (2007). THE IMAGINAL IN CHIVALRY AND THE",
        "CIVILIZATION OF TECHNOLOGY. METABASIS.IT, vol. anno II - numero 4",
        "- www.metabasis.it , p. 1-15, ISSN: 1828-1567"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cyborg, potere e ordine reticolare.",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. Anno II numero 3, p. 1-12, ISSN: 1828-1567",
        "anno": "2007",
        "autori": "BELLINI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BELLINI P. (2007). Cyborg, potere e ordine reticolare.. METABASIS.IT, vol.",
        "Anno II numero 3, p. 1-12, ISSN: 1828-1567"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-22",
        "titolo": "Ritmo, misura e rappresentazione",
        "ISBN": [
          "9788860260529"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Luciano Editore, ISBN: 9788860260529",
        "opera": "A CURA DI A. CESARO. L'angelo e la fenice. Percorsi di ermeneutica simbolica. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BELLINI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLINI P. (2007). Ritmo, misura e rappresentazione. In: A CURA DI A.",
        "CESARO. L'angelo e la fenice. Percorsi di ermeneutica simbolica. vol. 1, p.",
        "11-22, NAPOLI:Luciano Editore, ISBN: 9788860260529"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Cyberfilosofia del potere. Immaginari, ideologie e conflitti della civilt\u00e0 tecnologica.. vol",
        "ISBN": [
          "9788884835895"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788884835895",
        "anno": "2007",
        "autori": "BELLINI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BELLINI P. (2007). Cyberfilosofia del potere. Immaginari, ideologie e",
        "conflitti della civilt\u00e0 tecnologica.. vol. 1, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "9788884835895"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Caos e potere: dinamica di un conflitto",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. Anno I numero 1 - www.metabasis.it, p. 1-16, ISSN: 1828-1567",
        "anno": "2006",
        "autori": "BELLINI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BELLINI P. (2006). Caos e potere: dinamica di un conflitto. METABASIS.IT,",
        "vol. Anno I numero 1 - www.metabasis.it, p. 1-16, ISSN: 1828-1567"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-59",
        "titolo": "Il mistero, il potere e l'azione politica. Dal mito di Persefone alla civilt\u00e0 post-moderna.",
        "ISBN": [
          "9788834865330"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834865330",
        "opera": "A CURA DI M. F. SCHEPIS. Il messaggio dell'imperatore. Simboli, politica e segreto.. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BELLINI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLINI P. (2006). Il mistero, il potere e l'azione politica. Dal mito di",
        "Persefone alla civilt\u00e0 post-moderna.. In: A CURA DI M. F. SCHEPIS. Il",
        "messaggio dell'imperatore. Simboli, politica e segreto.. vol. 1, p. 45-59,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834865330"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13-116",
        "titolo": "Autorit\u00e0 e potere. Tecnologia e politica: dagli incubi di Prometeo ai sogni di Art\u00f9.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788846432407"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846432407",
        "anno": "2001",
        "autori": "P. BELLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. BELLINI (2001). Autorit\u00e0 e potere. Tecnologia e politica: dagli incubi di",
        "Prometeo ai sogni di Art\u00f9.. vol. 1, p. 13-116, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788846432407"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Virtualization of the Real and Citizenship: People, Power, Society, and Person",
        "ISSN": [
          "1591-0660"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA E QUESTIONI PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 6, p. 79-93, ISSN: 1591-0660",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellini Paolo (2016). Virtualization of the Real and Citizenship: People,",
        "Power, Society, and Person. FILOSOFIA E QUESTIONI PUBBLICHE, vol.",
        "6, p. 79-93, ISSN: 1591-0660"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7413/18281567075"
        ],
        "titolo": "Conflict, tolerance and power legitimation",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. 21, p. 1-11, ISSN: 1828-1567, doi: 10.7413/18281567075",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Bellini (2016). Conflict, tolerance and power legitimation.",
        "METABASIS.IT, vol. 21, p. 1-11, ISSN: 1828-1567, doi:",
        "10.7413/18281567075"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-125",
        "doi": [
          "10.4458/6674"
        ],
        "titolo": "Lo Zio Sam e il potere delle immagini",
        "ISBN": [
          "9788868126810"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788868126810, doi: 10.4458/6674",
        "opera": "(a cura di): Giangiacomo Vale, Il senso di una guerra. Ragione, nazione, passione, irrazionalit\u00e0 alle origini della Grande Guerra.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellini Paolo (2016). Lo Zio Sam e il potere delle immagini. In: (a cura di):",
        "Giangiacomo Vale, Il senso di una guerra. Ragione, nazione, passione,",
        "irrazionalit\u00e0 alle origini della Grande Guerra.. p. 113-125, Roma:Edizioni",
        "Nuova Cultura, ISBN: 9788868126810, doi: 10.4458/6674"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "27-100",
        "titolo": "Elogio della lussuria, dell'empiet\u00e0 e del crimine",
        "ISBN": [
          "978-88-909537-7-4"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Capua (CE):Artetetra, ISBN: 978-88-909537-7-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Bellini Paolo (2015). Elogio della lussuria, dell'empiet\u00e0 e del crimine. p.",
        "27-100, Capua (CE):Artetetra, ISBN: 978-88-909537-7-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7413/18281567038"
        ],
        "titolo": "Civilt\u00e0 e conflitto come forme di rappresentazione della realt\u00e0",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. 18, p. 1-11, ISSN: 1828-1567, doi: 10.7413/18281567038",
        "anno": "2014",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Bellini (2014). Civilt\u00e0 e conflitto come forme di rappresentazione della",
        "realt\u00e0. METABASIS.IT, vol. 18, p. 1-11, ISSN: 1828-1567, doi:",
        "10.7413/18281567038"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I paesaggi ibridi dell'era tecnologica: biopotere, identit\u00e0 e utopia",
        "ISSN": [
          "2281-3489"
        ],
        "journal": "HELIOPOLIS",
        "csp": "vol. 11, ISSN: 2281-3489",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellini Paolo (2013). I paesaggi ibridi dell'era tecnologica: biopotere,",
        "identit\u00e0 e utopia. HELIOPOLIS, vol. 11, ISSN: 2281-3489"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-94",
        "doi": [
          "10.4458/0894-06"
        ],
        "titolo": "Il federalismo e la crisi dello Stato-nazione",
        "ISBN": [
          "9788868120894"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni cusano/Edizioni nuova cultura, ISBN: 9788868120894, doi: 10.4458/0894-06",
        "opera": "(a cura di): Silvio Berardi e Giangiacomo Vale, Ripensare il federalismo. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Bellini (2013). Il federalismo e la crisi dello Stato-nazione. In: (a cura",
        "di): Silvio Berardi e Giangiacomo Vale, Ripensare il federalismo. vol. 1, p.",
        "83-94, Roma:Edizioni cusano/Edizioni nuova cultura, ISBN:",
        "9788868120894, doi: 10.4458/0894-06"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-223",
        "titolo": "L\u2019immaginario e la virtualizzazione del reale. Percorsi bachelardiani",
        "ISBN": [
          "9788870188776"
        ],
        "csp": "Genova:il melangolo, ISBN: 9788870188776",
        "opera": "a cura di FRANCESCA BONICALZI, PAOLO MOTTANA, CARLO VINTI, JEAN-JACQUES WUNENBURGER. Bachelard e le \u2018provocazioni\u2019 della materia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellini Paolo (2012). L\u2019immaginario e la virtualizzazione del reale. Percorsi",
        "bachelardiani. In: a cura di FRANCESCA BONICALZI, PAOLO MOTTANA,",
        "CARLO VINTI, JEAN-JACQUES WUNENBURGER. Bachelard e le",
        "\u2018provocazioni\u2019 della materia. p. 213-223, Genova:il melangolo, ISBN:",
        "9788870188776"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Onlus",
        "titolo": "Violenza, immaginario collettivo e pratiche sociali",
        "ISBN": [
          "9788888952161"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788888952161",
        "opera": "F. Lucchini. Societ\u00e0 in rivolta. Alle radici del disagio collettivo nel XXI secolo. vol. 1, p. 121-138, Rho (MI):Stripes Soc. Coop. Soc",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Bellini (2012). Violenza, immaginario collettivo e pratiche sociali. In:",
        "F. Lucchini. Societ\u00e0 in rivolta. Alle radici del disagio collettivo nel XXI",
        "secolo. vol. 1, p. 121-138, Rho (MI):Stripes Soc. Coop. Soc. Onlus, ISBN:",
        "9788888952161"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-92",
        "titolo": "Pour une \u00e9thique de la technique",
        "ISBN": [
          "9782763799506"
        ],
        "csp": "Qu\u00e8bec:Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, ISBN: 9782763799506",
        "opera": "sous la direction de Jean-Philippe PIERRON et Marie-H\u00e9l\u00e8ne PARIZEAU. Repenser la nature. Dialogue philosophique Europe, Asie, Am\u00e9riques. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellini Paolo (2012). Pour une \u00e9thique de la technique. In: sous la direction",
        "de Jean-Philippe PIERRON et Marie-H\u00e9l\u00e8ne PARIZEAU. Repenser la",
        "nature. Dialogue philosophique Europe, Asie, Am\u00e9riques. p. 79-92,",
        "Qu\u00e8bec:Presses de l\u2019Universit\u00e9 Laval, ISBN: 9782763799506"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-107",
        "titolo": "L'immaginario politico del Salvatore. Biopotere, sapere e ordine sociale.. p",
        "ISBN": [
          "9788857514765"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 9788857514765",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bellini Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bellini Paolo (2012). L'immaginario politico del Salvatore. Biopotere, sapere",
        "e ordine sociale.. p. 9-107, MILANO:Mimesis, ISBN: 9788857514765"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "& Intercommunications",
        "titolo": "Technologie et repr\u00e9sentation ",
        "ISBN": [
          "9782875250766"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782875250766",
        "opera": "Tirloni V. sous la direction de . Du Gestell au dispositif. Comment la technicisation encadre notre existence. p. 71-86, Bruxelles:E.M.E",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bellini P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bellini P. (2011). Technologie et repr\u00e9sentation . In: Tirloni V. sous la",
        "direction de . Du Gestell au dispositif. Comment la technicisation encadre",
        "notre existence. p. 71-86, Bruxelles:E.M.E. & Intercommunications, ISBN:",
        "9782875250766"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Paris:Mimesis France",
        "titolo": "Mythopies Techno-politiques. Etat-nation, empire et globalisation",
        "ISBN": [
          "9788857508627"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857508627",
        "anno": "2011",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolo Bellini (2011). Mythopies Techno-politiques. Etat-nation, empire et",
        "globalisation. Paris:Mimesis France, ISBN: 9788857508627"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-18",
        "titolo": "A occidente di Atlantide",
        "ISBN": [
          "9788857501437"
        ],
        "csp": "MILANO - UDINE:Mimesis, ISBN: 9788857501437",
        "opera": "a cura di Giulio M. Facchetti e Erika Notti. Atlantide. Luogo geografico, luogo dello spirito. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paolo Bellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Bellini (2010). A occidente di Atlantide. In: a cura di Giulio M.",
        "Facchetti e Erika Notti. Atlantide. Luogo geografico, luogo dello spirito. p.",
        "7-18, MILANO - UDINE:Mimesis, ISBN: 9788857501437"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Cyberfilosofia del potere. Immaginari, ideologie e conflitti della civilt\u00e0 tecnologica.. vol",
        "ISBN": [
          "9788884835895"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788884835895",
        "anno": "2007",
        "autori": "BELLINI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BELLINI P. (2007). Cyberfilosofia del potere. Immaginari, ideologie e",
        "conflitti della civilt\u00e0 tecnologica.. vol. 1, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "9788884835895"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A1",
    "progr": "821",
    "nome": "BELLINI Paolo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico e Direttore della Redazione della Rivista Metabasis.it ISSN: 1828-1567",
        "periodo": "dal 31-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Collana editoriale, \"Caff\u00e9 dei filosofi\", Mimesis edizioni.",
        "periodo": "dal 31-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Collana editoriale \"Philosophie\", \u00c9ditions Mim\u00e9sis.",
        "periodo": "dal 30-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista Cahiers Ech\u00ednox journal - Caietele Ech\u00ednox, ISSN 1582-960X (Rom\u00e2nia)",
        "periodo": "dal 30-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Collana editoriale, \"Filosofie\", Mimesis edizioni.",
        "periodo": "dal 30-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Collana editoriale \"Saggi - Filosofia, politica e potere\", Le Lettere.",
        "periodo": "dal 28-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Collana editoriale \"Ikebana\", AlboVersorio.",
        "periodo": "dal 30-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Collana editoriale, \"Filosofia\" Jouvence.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della Collana Editoriale \"icovidivoci\" Artetetra, Capua (CE)",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Titolo convegno: \"La pens\u00e9e mythique. Figures, m\u00e9thodes pratiques\". Titolo intervento: \"Les mythes technologiques\". Lyon - Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3",
        "periodo": "dal 06-10-2005 al 08-10-2005"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: \"Atlantide: Luogo geografico. Luogo dello spirito\" Titolo intervento: \"Atlantide e la civilt\u00e0 post-moderna tra mito e utopia\" Universit\u00e0 dell'Insubria- Varese",
        "periodo": "dal 14-06-2006 al 14-06-2006"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: \"Luoghi di Devozione, luoghi di Potere\" a cura dell'Istituto Politeia Titolo dell'intervento: \"Cronotopia e virtualit\u00e0 del potere\" Napoli",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 07-10-2006"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: \"Fisica e Metafisica delle reti: armonia e conflitto nella civilt\u00e0 tecnologica\" Titolo Intervento: \"Cyborg e potere\" Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria (Varese, Villa Toeplitz) - Convegno internazionale",
        "periodo": "dal 17-10-2006 al 18-10-2006"
      },
      {
        "content": "Titolo seminario: \"Gnose et Modernit\u00e9\" Titolo dell'intervento : \"Le sujet technosensible et le pouvoir \" Lyon,Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3.",
        "periodo": "dal 13-01-2007 al 13-01-2007"
      },
      {
        "content": "\"Festival Musica e Filosofia\" \u2013 Istituto Politeia con il patrocinio dell\u2019Istituto Italiano per gli Studi filosofici Titolo dell\u2019interevento: \"Ritmo, misura e rappresentazione\" Napoli",
        "periodo": "dal 20-07-2007 al 25-07-2007"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: \"Naturale/Artificiale\" Titolo dell\u2019intervento: \"La soggettivit\u00e0 tecnosensibile, i valori condivisi e il potere\" Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Milano.",
        "periodo": "dal 30-01-2008 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Titolo convegno: \"Repr\u00e9sentations de l\u2019Europe : convergences et divergences \" Titolo dell\u2019intervento : \"Identit\u00e9 europ\u00e9enne, pouvoir politique et globalisation\". Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3 - Colloque international , Lyon.",
        "periodo": "dal 07-03-2008 al 08-03-2008"
      },
      {
        "content": "Festival Musica e Filosofia \u2013 Istituto Politeia con il patrocinio dell\u2019Istituto Italiano per gli Studi filosofici Titolo della conferenza: \"Perceval e il potere\" Napoli",
        "periodo": "dal 09-07-2008 al 12-07-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza, titolo: Between myth and logos: the concept of \u2018Mythopia\u2019 and technological civilization Univerisitatea Babe\u015f-Bolyai Cluj-Napoca - Facultatea de Litere \u2013 Phantasma, Centrul de cercetare a imaginarului Cluj",
        "periodo": "dal 29-04-2009 al 29-04-2009"
      },
      {
        "content": "Titolo convegno: \"Du Gestell au dispositif (Heidegger \u2013 Foucault)\"? Titolo dell\u2019intervento: \"Technique, technologie et repr\u00e9sentation\". Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3, IRPHIL (Institut de Recherche Philosophique de Lyon), Lyon, France. Lyon",
        "periodo": "dal 05-06-2009 al 05-06-2009"
      },
      {
        "content": "Titolo del Convegno: \"Corpo, politica e territorio. Luoghi e non luoghi della corporeit\u00e0\". Titolo dell\u2019intervento: \"Il Cyborg tra naturale e artificiale. Etica, immaginario collettivo e potere\". Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Italia Teramo",
        "periodo": "dal 14-01-2010 al 15-01-2010"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: \"La repr\u00e9sentation de l\u2019Europe: entre nation et empire\". Titolo dell\u2019intervento: \"L\u2019Europe suspendue : Empires, Etats-nation et mondialisation\". Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3, France. Lyon",
        "periodo": "dal 29-01-2010 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: \"Nature, technologies, \u00e9thique. Regards crois\u00e9s : Asie, Europe, Am\u00e9riques\". Titolo dell'intervento : \"Technologies de l\u2019hybridation entre \u00e9thique, pouvoir et contr\u00f4le\". Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3, France. Lyon",
        "periodo": "dal 10-03-2010 al 13-03-2010"
      },
      {
        "content": "Titolo convegno: \"Expertise et d\u00e9bat public institutionnalis\u00e9. Le cas des Etats-g\u00e9n\u00e9raux de la bio\u00e9thique (France). Colloque du projet SITEXPERT II (projet du PRES Paris-Centre-Universit\u00e9s)\". Titolo dell\u2019intervento : \"Bio\u00e9thique et technologies de l'hybridation\". Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9, France. Besan\u00e7on",
        "periodo": "dal 29-11-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: \"Spacco tutto! Violenza e educazione\". Titolo dell\u2019intervento: \"La violenza nei sistemi simbolici: Violenza, immaginario collettivo e pratiche sociali\". Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u2013 Bicocca. Milano",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "La Medicina assicurativa: etica, deontologia, diritto. Partecipazione alla tavola rotonda sul tema: Per una medicina assicurativa ed etica. Hotel Le Robinie, Centro convegni. Solbiate Olona (VA)",
        "periodo": "dal 26-01-2012 al 28-01-2012"
      },
      {
        "content": "Titolo del Convegno: \"Il Corpo nell\u2019immaginario. Simboliche politiche e del sacro\". Titolo dell\u2019intervento: \"Corpi virtuali e immagini del potere\". Universit\u00e0 degli Studi di Teramo. Teramo",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 02-03-2012"
      },
      {
        "content": "Titolo convegno: \"Bachelard e le \u201cprovocazioni\u201d della materia\". Titolo dell\u2019intervento: \"L'immaginario e la virtualizzazione del reale. Percorsi bachelardiani\". Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. Milano - Bergamo",
        "periodo": "dal 07-03-2012 al 09-03-2012"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: \"Utopia e mito nell\u2019era tecnologica. Post-umanit\u00e0 realt\u00e0 e artificio/Utopie et mythe \u00e0 l\u2019\u00e2ge technologiques. Post-humanit\u00e9, r\u00e9alit\u00e9 et artifice\". Titolo dell\u2019intervento: \"L\u2019immaginario tecnologico del potere\". Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria (Varese \u2013 Como) Varese",
        "periodo": "dal 23-05-2012 al 24-05-2012"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegmo: \"Topographies du mal. Du lieu infernal \u00e0 l\u2019antiutopie\". Titolo dell\u2019intervento: \"Evil, surveillance and dystopia\". Universitatea Babe\u015f-Bolyai, Cluj, Roumanie",
        "periodo": "dal 04-10-2012 al 06-10-2012"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: \"Ripensare il federalismo\" Titolo dell\u2019intervento: \"Il federalismo e la crisi dello Stato-nazione\". Universit\u00e0 degli Studi NIccol\u00f2 Cusano \u2013 Telematica Roma Roma",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: \u201cGli Insetti come nuova fonte alimentare: sfida per ricerca, tecnologia e impresa\u201d Titolo dell\u2019intervento: \u201cInsetti, immaginario collettivo e pratiche alimentari\u201d Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria (Varese \u2013 Como) Varese",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: \u201cPaysages et utopies: des sujets et de mondes\u201d Titolo dell\u2019intervento: \u201cLes paysages hybrides de l\u2019\u00e2ge technologique : biopouvoir, identit\u00e9 et utopie\u201d \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture de Paris Val de Seine Paris,",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: \u201cIl nuovo codice di deontologia medica \u201d Titolo dell\u2019intervento : \u201cIl codice di deontologia medica tra morale ed etica\u201d Ordine dei Medici Chirurghi e degli Odontoiatri di Piacenza Piacenza",
        "periodo": "dal 24-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: \u201cCultura digitale nuove frontiere della democrazia\u201d Istituto Politeia, Biblioteca Landolfo Caracciolo \u2013 Convento di San Lorenzo Maggiore Napoli",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 18-06-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario: \"Linguaggi politici e cittadinanza\" presso il Dipartimento di Scienze politiche e delle relazioni internazionali (DEMS) - Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: \"A Teoria Geral do Imagin\u00e1rio 50 anos depois: conceitos, no\u00e7\u00f5es, met\u00e1foras/La th\u00e9orie g\u00e9n\u00e9rale de l'imaginaire 50 ans apr\u00e8s : concepts, notions, m\u00e9taphores\" Titolo dell'intervento: \"Le langage de l'imaginaire entre mythe et utopie\". UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE DO SUL, Porto Alegre - Brasil",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Titolo Convegno: \u201cEtica dei Nuovi media\u201d Titolo dell'intervento: \u201cLa civilt\u00e0 tecnologica: identit\u00e0, valori e immaginario collettivo\u201d Terni, Palazzo Gazzoli",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ha fruito dell\u2019Assegnazione da parte dell'Universit\u00e0 degli studi di Trieste sul \"Progetto Giovani Ricercatori\" di durata annuale di Lire. 7. 000.000 per il Progetto: \"La Tecnica: Aspetti Filosofici, Simbolici e Politici\", i cui risultati sono stati pubblicati in P. Bellini, Autorit\u00e0 e potere. Tecnologia e politica: dagli incubi di Prometeo ai sogni di Art\u00f9, Franco Angeli, Milano, 2001.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "Ha vinto un \"Assegno di Ricerca\" di durata biennale avente come oggetto: \u201cSpazio e tempo politico\u201d conferito presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, per il settore scientifico-disciplinare IUS/20 \u2013 Filosofia del Diritto.",
        "periodo": "dal 06-09-2001 al 05-09-2003"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 italiana di Filosofia Politica (SIFP)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vicedirettore del \"Centro Speciale di Scienza e Simbolica dei Beni Culturali\" dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria (Varese - Como), cui afferisce dal 2012.",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione Collegio Docenti Dottorato in \"Filosofia delle Scienze Sociali e Comunicazione Simbolica\" dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria (Varese - Como). Cicli XXV-XXVI-XXVII-XXVIII",
        "periodo": "dal 20-11-2009 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione presso il Dottorato di Ricerca in \"Filosofia delle Scienze Sociali e Comunicazione Simbolica\" dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria (Varese - Como). Argomento: \u201cImmaginario collettivo, potere e democrazia\u201d.",
        "periodo": "dal 13-12-2011 al 14-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti del Dottorato in \"Medicina Clinica e Sperimentale e Medical Humanities\" dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria (Varese - Como). Cicli XIX-XXX-XXXI-XXXII",
        "periodo": "dal 05-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione presso il Dottorato di Ricerca in \"Medicina Clinica e Sperimentale e Medical Humanities\" dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria (Varese - Como). Argomento: \"Corpo, Immaginario e potere\"",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione presso il Dottorato di Ricerca in \"Medicina Clinica e Sperimentale e Medical Humanities\" dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria (Varese - Como). Argomento:\"La cura: immaginario collettivo, etica e pratiche mediche\"",
        "periodo": "dal 11-03-2015 al 11-03-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione presso il Dottorato di Ricerca in \"Medicina Clinica e Sperimentale e Medical Humanities\" dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria (Varese - Como). Argomento:\"La cura: immaginario collettivo, etica e pratiche mediche\"",
        "periodo": "dal 16-06-2015 al 16-06-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione presso il Dottorato di Ricerca in \"Scienze Politiche\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Catania Argomento svolto: \"Consenso, legittimazione e immaginario collettivo\"",
        "periodo": "dal 02-02-2016 al 02-02-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione presso il Dottorato di Ricerca in \"Medicina Clinica e Sperimentale e Medical Humanities\" dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria (Varese - Como). Argomento:\" Conflitto, tolleranza e propriet\u00e0 di s\u00e9\".",
        "periodo": "dal 22-02-2016 al 22-02-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca (fellowship) presso Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3, France - Institut de Recherches philosophiques de Lyon (IRPHIL)",
        "periodo": "dal 08-03-2010 al 07-01-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Consulente del Sindaco di Noto (SR) - Patrimonio dell'Umanit\u00e0 (UNESCO) per i seguenti temi: Cultura e beni culturali; Rapporti tra Amministrazione locale e Amministrazioni regionali/nazionali/europee in ambito culturale; Relazioni istituzionali legate al sito UNESCO.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione Prin 2004 - \"Gli dei e la citt\u00e0. Identit\u00e0 religiosa e conflittualit\u00e0 politica nel mondo contemporaneo \" - Coordinatore Scientifico Prof. Claudio Bonvecchio",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipante-Viceresponsabile - Prin 2008 - \"Identit\u00e0, rituali e memoria nell'epoca moderna e post-moderna\" - Coordinatore Scientifico Prof. Claudio Bonvecchio.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico per il Progetto: \"I Sogni di Demetra e gli incubi di Prometeo: un'indagine simbolica sulle strutture costitutive del politico e della tecnica nel mondo mediterraneo\", finanziato dal CNR (Consiglio Nazionale delle Ricerche)- Agenzia 2000 .",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-05-2003"
      }
    ]
  }
}