{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-104",
        "titolo": "Liens et serments: magie et politique dans le Cantus Circaeus de Giordano Bruno",
        "ISBN": [
          "9782800415994"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Editions de l'Universit\u00e9 de Bruxelles, ISBN: 9782800415994",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): A. Del Prete Th.Berns, Giordano Bruno. Une philosophie des liens et de la relation. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Raimondi Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raimondi Fabio (2016). Liens et serments: magie et politique dans le",
        "Cantus Circaeus de Giordano Bruno. In: Autori vari. (a cura di): A. Del",
        "Prete Th.Berns, Giordano Bruno. Une philosophie des liens et de la",
        "relation. p. 89-104, BRUXELLES:Editions de l'Universit\u00e9 de Bruxelles,",
        "ISBN: 9782800415994"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-55",
        "titolo": "Althusser: che cos\u2019\u00e8 una \u00abpratica\u00bb?",
        "ISBN": [
          "9788857536972"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857536972",
        "opera": "(a cura di): E. Balibar A. Cavazzini V. Morfino, Sconfinamenti. Scritti su marxismo, economia ed epistemologia in onore di Maria Turchetto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Raimondi Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raimondi Fabio (2016). Althusser: che cos\u2019\u00e8 una \u00abpratica\u00bb?. In: (a cura di):",
        "E. Balibar A. Cavazzini V. Morfino, Sconfinamenti. Scritti su marxismo,",
        "economia ed epistemologia in onore di Maria Turchetto. p. 33-55,",
        "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857536972"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VERONA:Ombre Corte",
        "titolo": "Migranti e stato. Saggio su Abdelmalek Sayad",
        "ISBN": [
          "9788869480393"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788869480393",
        "anno": "2016",
        "autori": "Raimondi Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raimondi Fabio (2016). Migranti e stato. Saggio su Abdelmalek Sayad.",
        "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480393"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-173",
        "titolo": "Les \u00ab tumultes \u00bb dans Le Prince et dans les Discours. Notes pour un lexique machiav\u00e9lien des luttes",
        "ISBN": [
          "9788857527338"
        ],
        "csp": "Paris:Mimesis, ISBN: 9788857527338",
        "opera": "(a cura di): Zarka Yves Charles;Ion Cristina, Machiavel: le pouvoir et le peuple. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Raimondi Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raimondi Fabio (2015). Les \u00ab tumultes \u00bb dans Le Prince et dans les",
        "Discours. Notes pour un lexique machiav\u00e9lien des luttes. In: (a cura di):",
        "Zarka Yves Charles;Ion Cristina, Machiavel: le pouvoir et le peuple. p.",
        "157-173, Paris:Mimesis, ISBN: 9788857527338"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Marx, Darwin e la \"storia critica della tecnologia\"",
        "ISSN": [
          "1825-0327"
        ],
        "journal": "SIFP",
        "csp": "p. 1-21, ISSN: 1825-0327",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Raimondi (2014). Marx, Darwin e la \"storia critica della tecnologia\".",
        "SIFP, p. 1-21, ISSN: 1825-0327"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Machiavelli nel quinto centenario del Principe. STORIA DEL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "2279-9818"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "1, p. 115-132, ISSN: 2279-9818",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Raimondi (2014). Machiavelli nel quinto centenario del Principe.",
        "STORIA DEL PENSIERO POLITICO, vol. III, 1, p. 115-132, ISSN:",
        "2279-9818"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verit\u00e0 e politica in Althusser: genesi di una problematica (1947-1956)",
        "ISSN": [
          "2239-1061"
        ],
        "journal": "CONSECUTIO TEMPORUM",
        "csp": "vol. 7, p. 1-19, ISSN: 2239-1061",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Raimondi (2014). Verit\u00e0 e politica in Althusser: genesi di una",
        "problematica (1947-1956). CONSECUTIO TEMPORUM, vol. 7, p. 1-19,",
        "ISSN: 2239-1061"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-198",
        "titolo": "Libert\u00e0, sicurezza e tumulti: Machiavelli e la 'corruzione' di Firenze",
        "ISBN": [
          "9788857514956"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857514956",
        "opera": "(a cura di): Caporali Morfino Visentin, Machiavelli: tempo e conflitto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Raimondi (2013). Libert\u00e0, sicurezza e tumulti: Machiavelli e la",
        "'corruzione' di Firenze. In: (a cura di): Caporali Morfino Visentin,",
        "Machiavelli: tempo e conflitto. p. 185-198, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "9788857514956"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-184",
        "titolo": "Machiavelli's Discorsi and Hobbes's Leviathan: Religion as Ideology",
        "ISBN": [
          "9781409436720"
        ],
        "csp": "Ashgate, ISBN: 9781409436720",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): A. Arienzo, A. Petrina, Machiavellian Encounters in Tudor and Stuart England. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Raimondi (2013). Machiavelli's Discorsi and Hobbes's Leviathan:",
        "Religion as Ideology. In: AA.VV.. (a cura di): A. Arienzo, A. Petrina,",
        "Machiavellian Encounters in Tudor and Stuart England. p. 173-184,",
        "Ashgate, ISBN: 9781409436720"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-172",
        "titolo": "L'ordinamento della libert\u00e0. Machiavelli e Firenze. p",
        "ISBN": [
          "9788897522492"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897522492",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabio Raimondi (2013). L'ordinamento della libert\u00e0. Machiavelli e Firenze.",
        "p. 1-172, ISBN: 9788897522492"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ipotesi sul comunismo. Note per una discussione/2",
        "ISSN": [
          "1590-4946"
        ],
        "journal": "SCIENZA & POLITICA",
        "csp": "vol. 46, p. 93-114, ISSN: 1590-4946",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Raimondi (2012). Ipotesi sul comunismo. Note per una",
        "discussione/2. SCIENZA & POLITICA, vol. 46, p. 93-114, ISSN: 1590-4946"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-279",
        "titolo": "Lenin e il compimento della democrazia",
        "ISBN": [
          "9788849524987"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849524987",
        "opera": "(a cura di): A. Arienzo e D. Lazzarich, Vuoti e scarti di democrazia. Teorie e politiche democratiche nell'era della mondializzazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Raimondi (2012). Lenin e il compimento della democrazia. In: (a cura",
        "di): A. Arienzo e D. Lazzarich, Vuoti e scarti di democrazia. Teorie e",
        "politiche democratiche nell'era della mondializzazione. p. 253-279,",
        "Napoli:ESI, ISBN: 9788849524987"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ipotesi sul comunismo. Note per una discussione/1",
        "ISSN": [
          "1590-4946"
        ],
        "journal": "SCIENZA & POLITICA",
        "csp": "vol. 45, p. 101-117, ISSN: 1590-4946",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Raimondi (2011). Ipotesi sul comunismo. Note per una",
        "discussione/1. SCIENZA & POLITICA, vol. 45, p. 101-117, ISSN:",
        "1590-4946"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "329-345",
        "titolo": "Louis Althusser. Alla ricerca di un tempo nuovo",
        "ISBN": [
          "8816409029"
        ],
        "csp": "ISBN: 8816409029",
        "opera": "P.P. Poggio (a c. di). L\u2019altronovecento. Comunismo eretico e pensiero critico, vol. II: Il sistema e i movimenti (1945-1989). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FABIO RAIMONDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FABIO RAIMONDI (2011). Louis Althusser. Alla ricerca di un tempo nuovo.",
        "In: P.P. Poggio (a c. di). L\u2019altronovecento. Comunismo eretico e pensiero",
        "critico, vol. II: Il sistema e i movimenti (1945-1989). p. 329-345, ISBN:",
        "8816409029"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-203",
        "titolo": "Migranti e sindacato: tra sciopero e cittadinanza",
        "ISBN": [
          "9788857507927"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 9788857507927",
        "opera": "AA.VV.. Outis! Rivolte migranti. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Raimondi (2011). Migranti e sindacato: tra sciopero e cittadinanza.",
        "In: AA.VV.. Outis! Rivolte migranti. vol. 1, p. 183-203, Mimesis, ISBN:",
        "9788857507927"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-347",
        "titolo": "Il custode del vuoto. Contingenza e ideologia nel materialismo radicale di Louis Althusser. p",
        "ISBN": [
          "9788895366876"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788895366876",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabio Raimondi (2011). Il custode del vuoto. Contingenza e ideologia nel",
        "materialismo radicale di Louis Althusser. p. 5-347, VERONA:Ombre Corte,",
        "ISBN: 9788895366876"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "105-117",
        "titolo": "Scienza e politica in Galilei. Critica dell&#x2019;eresia e nascita dell&#x2019;\u00abideologia\u00bb",
        "ISBN": [
          "8863721963"
        ],
        "csp": "ISBN: 8863721963",
        "opera": "Il processo a Galileo Galilei e la questione galileiana. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "FABIO RAIMONDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FABIO RAIMONDI (2010). Scienza e politica in Galilei. Critica",
        "dell&#x2019;eresia e nascita dell&#x2019;\u00abideologia\u00bb. In: Il processo a",
        "Galileo Galilei e la questione galileiana. p. 105-117, ISBN: 8863721963"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Necessit\u00e0\" nel Principe e nei Discorsi di Machiavelli",
        "ISSN": [
          "1590-4946"
        ],
        "journal": "SCIENZA & POLITICA",
        "csp": "vol. 40, p. 27-50, ISSN: 1590-4946",
        "anno": "2009",
        "autori": "RAIMONDI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAIMONDI F. (2009). \"Necessit\u00e0\" nel Principe e nei Discorsi di Machiavelli.",
        "SCIENZA & POLITICA, vol. 40, p. 27-50, ISSN: 1590-4946"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-157",
        "titolo": "Althusser: philosophie de la contingence et science de l'histoire",
        "ISBN": [
          "9783487142357"
        ],
        "csp": "HILDESHEIM-Z\u00dcRICH-NEW YORK:Georg Olms Verlag, ISBN: 9783487142357",
        "opera": "G. RAMETTA D.. Les m\u00e9tamorphose du transcendantal. Parcours multiples de Kant \u00e0 Deleuze. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RAIMONDI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAIMONDI F. (2009). Althusser: philosophie de la contingence et science",
        "de l'histoire. In: G. RAMETTA D.. Les m\u00e9tamorphose du transcendantal.",
        "Parcours multiples de Kant \u00e0 Deleuze. p. 133-157,",
        "HILDESHEIM-Z\u00dcRICH-NEW YORK:Georg Olms Verlag, ISBN:",
        "9783487142357"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "75-94",
        "titolo": "Philip Sidney: Machiavelli in Arcadia",
        "ISBN": [
          "9788876991417"
        ],
        "csp": "MONZA:Polimetrica, ISBN: 9788876991417, Napoli, 26-27 febbraio 2007",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Arienzo A., Borrelli G., Anglo American Faces of Machiavelli. Machiavelli e machiavellismi nella cultura anglo-americana (secoli XVI-XX),a c. di A. Arienzo e G. Borrelli. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RAIMONDI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RAIMONDI F. (2009). Philip Sidney: Machiavelli in Arcadia. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Arienzo A., Borrelli G., Anglo American Faces of Machiavelli.",
        "Machiavelli e machiavellismi nella cultura anglo-americana (secoli",
        "XVI-XX),a c. di A. Arienzo e G. Borrelli. p. 75-94, MONZA:Polimetrica,",
        "ISBN: 9788876991417, Napoli, 26-27 febbraio 2007"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-150",
        "titolo": "La \"cagione della prima divisione\" di Firenze. Per un\u2019indagine sul materialismo di Machiavelli.",
        "ISBN": [
          "8846715225"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 8846715225",
        "opera": "DEL LUCCHESE F.; SARTORELLO L.; VISENTIN S. A CURA DI. Machiavelli: immaginazione e contingenza.. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "RAIMONDI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAIMONDI F. (2006). La \"cagione della prima divisione\" di Firenze. Per",
        "un\u2019indagine sul materialismo di Machiavelli.. In: DEL LUCCHESE F.;",
        "SARTORELLO L.; VISENTIN S. A CURA DI. Machiavelli: immaginazione e",
        "contingenza.. p. 111-150, Pisa:ETS, ISBN: 8846715225"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-218",
        "titolo": "Althusser: l\u2019eccezione senza diritto. Per una \u00abphilosophie de la d\u00e9viation\u00bb.",
        "ISBN": [
          "8861570070"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Dante & Descartes, ISBN: 8861570070",
        "opera": "DINI V. A CURA DI. Eccezione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "RAIMONDI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAIMONDI F. (2006). Althusser: l\u2019eccezione senza diritto. Per una",
        "\u00abphilosophie de la d\u00e9viation\u00bb.. In: DINI V. A CURA DI. Eccezione. p.",
        "189-218, NAPOLI:Dante & Descartes, ISBN: 8861570070"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Machiavelli e il problema della costituzione mista di Roma",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "vol. 1, p. 49-61, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2005",
        "autori": "FABIO RAIMONDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FABIO RAIMONDI (2005). Machiavelli e il problema della costituzione",
        "mista di Roma. FILOSOFIA POLITICA, vol. 1, p. 49-61, ISSN: 0394-7297"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-504",
        "titolo": "La repubblica dell\u2019assoluta giustizia. La politica di Giordano Bruno in Inghilterra.. p",
        "ISBN": [
          "8846707508"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 8846707508",
        "anno": "2003",
        "autori": "RAIMONDI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RAIMONDI F. (2003). La repubblica dell\u2019assoluta giustizia. La politica di",
        "Giordano Bruno in Inghilterra.. p. 1-504, Pisa:ETS, ISBN: 8846707508"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giordano Bruno politico: stato della ricerca (1850-2000)",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "IL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. 2, p. 273-292, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2002",
        "autori": "FABIO RAIMONDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FABIO RAIMONDI (2002). Giordano Bruno politico: stato della ricerca",
        "(1850-2000). IL PENSIERO POLITICO, vol. 2, p. 273-292, ISSN:",
        "0031-4846"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "En el umbral del bien y del mal: observaciones a \"Thoughts on Machiavelli\" de Leo Strauss",
        "ISSN": [
          "1576-4184"
        ],
        "journal": "RES PUBLICA",
        "csp": "vol. 8, p. 93-125, ISSN: 1576-4184",
        "anno": "2001",
        "autori": "FABIO RAIMONDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FABIO RAIMONDI (2001). En el umbral del bien y del mal: observaciones a",
        "\"Thoughts on Machiavelli\" de Leo Strauss. RES PUBLICA, vol. 8, p.",
        "93-125, ISSN: 1576-4184"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-55",
        "titolo": "Althusser: che cos\u2019\u00e8 una \u00abpratica\u00bb?",
        "ISBN": [
          "9788857536972"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857536972",
        "opera": "(a cura di): E. Balibar A. Cavazzini V. Morfino, Sconfinamenti. Scritti su marxismo, economia ed epistemologia in onore di Maria Turchetto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Raimondi Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raimondi Fabio (2016). Althusser: che cos\u2019\u00e8 una \u00abpratica\u00bb?. In: (a cura di):",
        "E. Balibar A. Cavazzini V. Morfino, Sconfinamenti. Scritti su marxismo,",
        "economia ed epistemologia in onore di Maria Turchetto. p. 33-55,",
        "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857536972"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-104",
        "titolo": "Liens et serments: magie et politique dans le Cantus Circaeus de Giordano Bruno",
        "ISBN": [
          "9782800415994"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Editions de l'Universit\u00e9 de Bruxelles, ISBN: 9782800415994",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): A. Del Prete Th.Berns, Giordano Bruno. Une philosophie des liens et de la relation. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Raimondi Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raimondi Fabio (2016). Liens et serments: magie et politique dans le",
        "Cantus Circaeus de Giordano Bruno. In: Autori vari. (a cura di): A. Del",
        "Prete Th.Berns, Giordano Bruno. Une philosophie des liens et de la",
        "relation. p. 89-104, BRUXELLES:Editions de l'Universit\u00e9 de Bruxelles,",
        "ISBN: 9782800415994"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VERONA:Ombre Corte",
        "titolo": "Migranti e stato. Saggio su Abdelmalek Sayad",
        "ISBN": [
          "9788869480393"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788869480393",
        "anno": "2016",
        "autori": "Raimondi Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raimondi Fabio (2016). Migranti e stato. Saggio su Abdelmalek Sayad.",
        "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480393"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-173",
        "titolo": "Les \u00ab tumultes \u00bb dans Le Prince et dans les Discours. Notes pour un lexique machiav\u00e9lien des luttes",
        "ISBN": [
          "9788857527338"
        ],
        "csp": "Paris:Mimesis, ISBN: 9788857527338",
        "opera": "(a cura di): Zarka Yves Charles;Ion Cristina, Machiavel: le pouvoir et le peuple. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Raimondi Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raimondi Fabio (2015). Les \u00ab tumultes \u00bb dans Le Prince et dans les",
        "Discours. Notes pour un lexique machiav\u00e9lien des luttes. In: (a cura di):",
        "Zarka Yves Charles;Ion Cristina, Machiavel: le pouvoir et le peuple. p.",
        "157-173, Paris:Mimesis, ISBN: 9788857527338"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Marx, Darwin e la \"storia critica della tecnologia\"",
        "ISSN": [
          "1825-0327"
        ],
        "journal": "SIFP",
        "csp": "p. 1-21, ISSN: 1825-0327",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Raimondi (2014). Marx, Darwin e la \"storia critica della tecnologia\".",
        "SIFP, p. 1-21, ISSN: 1825-0327"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Machiavelli nel quinto centenario del Principe. STORIA DEL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "2279-9818"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "1, p. 115-132, ISSN: 2279-9818",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Raimondi (2014). Machiavelli nel quinto centenario del Principe.",
        "STORIA DEL PENSIERO POLITICO, vol. III, 1, p. 115-132, ISSN:",
        "2279-9818"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verit\u00e0 e politica in Althusser: genesi di una problematica (1947-1956)",
        "ISSN": [
          "2239-1061"
        ],
        "journal": "CONSECUTIO TEMPORUM",
        "csp": "vol. 7, p. 1-19, ISSN: 2239-1061",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Raimondi (2014). Verit\u00e0 e politica in Althusser: genesi di una",
        "problematica (1947-1956). CONSECUTIO TEMPORUM, vol. 7, p. 1-19,",
        "ISSN: 2239-1061"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-184",
        "titolo": "Machiavelli's Discorsi and Hobbes's Leviathan: Religion as Ideology",
        "ISBN": [
          "9781409436720"
        ],
        "csp": "Ashgate, ISBN: 9781409436720",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): A. Arienzo, A. Petrina, Machiavellian Encounters in Tudor and Stuart England. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Raimondi (2013). Machiavelli's Discorsi and Hobbes's Leviathan:",
        "Religion as Ideology. In: AA.VV.. (a cura di): A. Arienzo, A. Petrina,",
        "Machiavellian Encounters in Tudor and Stuart England. p. 173-184,",
        "Ashgate, ISBN: 9781409436720"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-172",
        "titolo": "L'ordinamento della libert\u00e0. Machiavelli e Firenze. p",
        "ISBN": [
          "9788897522492"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897522492",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabio Raimondi (2013). L'ordinamento della libert\u00e0. Machiavelli e Firenze.",
        "p. 1-172, ISBN: 9788897522492"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-279",
        "titolo": "Lenin e il compimento della democrazia",
        "ISBN": [
          "9788849524987"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849524987",
        "opera": "(a cura di): A. Arienzo e D. Lazzarich, Vuoti e scarti di democrazia. Teorie e politiche democratiche nell'era della mondializzazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Raimondi (2012). Lenin e il compimento della democrazia. In: (a cura",
        "di): A. Arienzo e D. Lazzarich, Vuoti e scarti di democrazia. Teorie e",
        "politiche democratiche nell'era della mondializzazione. p. 253-279,",
        "Napoli:ESI, ISBN: 9788849524987"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-347",
        "titolo": "Il custode del vuoto. Contingenza e ideologia nel materialismo radicale di Louis Althusser. p",
        "ISBN": [
          "9788895366876"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788895366876",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fabio Raimondi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabio Raimondi (2011). Il custode del vuoto. Contingenza e ideologia nel",
        "materialismo radicale di Louis Althusser. p. 5-347, VERONA:Ombre Corte,",
        "ISBN: 9788895366876"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "105-117",
        "titolo": "Scienza e politica in Galilei. Critica dell&#x2019;eresia e nascita dell&#x2019;\u00abideologia\u00bb",
        "ISBN": [
          "8863721963"
        ],
        "csp": "ISBN: 8863721963",
        "opera": "Il processo a Galileo Galilei e la questione galileiana. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "FABIO RAIMONDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FABIO RAIMONDI (2010). Scienza e politica in Galilei. Critica",
        "dell&#x2019;eresia e nascita dell&#x2019;\u00abideologia\u00bb. In: Il processo a",
        "Galileo Galilei e la questione galileiana. p. 105-117, ISBN: 8863721963"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Necessit\u00e0\" nel Principe e nei Discorsi di Machiavelli",
        "ISSN": [
          "1590-4946"
        ],
        "journal": "SCIENZA & POLITICA",
        "csp": "vol. 40, p. 27-50, ISSN: 1590-4946",
        "anno": "2009",
        "autori": "RAIMONDI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAIMONDI F. (2009). \"Necessit\u00e0\" nel Principe e nei Discorsi di Machiavelli.",
        "SCIENZA & POLITICA, vol. 40, p. 27-50, ISSN: 1590-4946"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-157",
        "titolo": "Althusser: philosophie de la contingence et science de l'histoire",
        "ISBN": [
          "9783487142357"
        ],
        "csp": "HILDESHEIM-Z\u00dcRICH-NEW YORK:Georg Olms Verlag, ISBN: 9783487142357",
        "opera": "G. RAMETTA D.. Les m\u00e9tamorphose du transcendantal. Parcours multiples de Kant \u00e0 Deleuze. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RAIMONDI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAIMONDI F. (2009). Althusser: philosophie de la contingence et science",
        "de l'histoire. In: G. RAMETTA D.. Les m\u00e9tamorphose du transcendantal.",
        "Parcours multiples de Kant \u00e0 Deleuze. p. 133-157,",
        "HILDESHEIM-Z\u00dcRICH-NEW YORK:Georg Olms Verlag, ISBN:",
        "9783487142357"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "75-94",
        "titolo": "Philip Sidney: Machiavelli in Arcadia",
        "ISBN": [
          "9788876991417"
        ],
        "csp": "MONZA:Polimetrica, ISBN: 9788876991417, Napoli, 26-27 febbraio 2007",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Arienzo A., Borrelli G., Anglo American Faces of Machiavelli. Machiavelli e machiavellismi nella cultura anglo-americana (secoli XVI-XX),a c. di A. Arienzo e G. Borrelli. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RAIMONDI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RAIMONDI F. (2009). Philip Sidney: Machiavelli in Arcadia. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Arienzo A., Borrelli G., Anglo American Faces of Machiavelli.",
        "Machiavelli e machiavellismi nella cultura anglo-americana (secoli",
        "XVI-XX),a c. di A. Arienzo e G. Borrelli. p. 75-94, MONZA:Polimetrica,",
        "ISBN: 9788876991417, Napoli, 26-27 febbraio 2007"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B1",
    "progr": "12354",
    "nome": "RAIMONDI Fabio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico nazionale della nuova serie della rivista \u201cScienza & Politica\u201d (fascia A)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della rivista \u201cStoria del pensiero politico\u201d (ed. il Mulino, Bologna) - fascia A",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Padova, relazione \u201cMachiavelli e il governo dei conflitti nel Discursus Florentinarum rerum\u201d all\u2019interno del convegno: \u201cGuerra, conflitto e giustizia tra tardo Medioevo e prima et\u00e0 moderna\u201d, organizzato dal \u201cCentro Interuniversitario di Ricerca sul Lessico Politico e Giuridico Europeo\u201d e dal \u201cGruppo di ricerca sulla storia dei concetti politici\u201d",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 02-03-2002"
      },
      {
        "content": "Urbino, relazione \u201c\u00abLa cagione della prima divisione\u00bb di Firenze. Storia, politica e filosofia in Istorie fiorentine, II, 1-15\u201d all\u2019interno del convegno: \u201cImmaginazione e contingenza. Seminario su Machiavelli\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Urbino, dipartimento di Filosofia \u201cA. Massolo\u201d",
        "periodo": "dal 04-06-2003 al 05-06-2003"
      },
      {
        "content": "Napoli, relazione \u201cFigure della guerra tra medioevo e prima et\u00e0 moderna\u201d all\u2019interno del convegno: \u201cFigure della guerra\u201d, organizzato dal Crie (Centro di ricerca sulle Istituzioni europee)",
        "periodo": "dal 12-06-2003 al 13-06-2003"
      },
      {
        "content": "Urbino, relazione \u201cImpossibile confine: Immaginazione e politica nel Leviatano\u201d all\u2019interno del convegno: \u201cImmaginazione e politica\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Urbino, dipartimento di Filosofia \u201cA. Massolo\u201d",
        "periodo": "dal 16-06-2005 al 17-06-2005"
      },
      {
        "content": "London, relazione \u201cMigrant labour\u201d all\u2019interno della Historical Materialism Conference 2006: \u201cNew Directions in Marxist Theory\u201d in collaboration with the \u201cIsaac and Tamara Deutscher Memorial Prize Committee\u201d and the \u201cSocialist Register\u201d",
        "periodo": "dal 08-12-2006 al 10-12-2006"
      },
      {
        "content": "Napoli, relazione \u201cPhilip Sidney: Machiavelli in Arcadia\u201d all\u2019interno del convegno: \u201cMachiavelli e i machiavellismi nella cultura politica inglese e statunitense (secoli xvi-xx)\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d, dipartimento di filosofia \u201cA. Aliotta\u201d e dall\u2019Istituto italiano di studi filosofici",
        "periodo": "dal 26-02-2007 al 27-02-2007"
      },
      {
        "content": "Torino, relazione \u201cScienza e politica in Galilei: critica dell\u2019eresia e nascita dell\u2019\u00abideologia\u201d all\u2019interno del convegno \u201cIl processo a Galilei e la questione galileiana. A vent\u2019anni dalla morte di Luigi Firpo\u201d, organizzato dalla Fondazione Firpo",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 27-03-2009"
      },
      {
        "content": "Toulouse, relazione \u201cTranscendantal entre science et histoire chez Althusser\u201d, all\u2019interno del Forum International de Philosophie Sociale et Politique (Fips) organizzato dall\u2019Universit\u00e9 de Toulouse le Mirail",
        "periodo": "dal 06-07-2009 al 16-07-2009"
      },
      {
        "content": "Bologna, relazione \u201cTumulti, sicurezza e libert\u00e0: Machiavelli e il \u2018caso\u2019 Firenze\u201d, all\u2019interno del convegno \u201cMachiavelli: tempo e conflitto\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Bologna e dall\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 16-11-2009 al 17-11-2009"
      },
      {
        "content": "Napoli, relazione \u201cLenin e la democrazia \u2018portata fino in fondo\u2019\u201d, all\u2019interno del convegno \u201cVuoti e scarti di democrazia. Teorie politiche democratiche nell\u2019era della mondializzazione\u201d, organizzato da: Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d \u2013 Istituto Italiano di Studi Filosofici \u2013 Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 25-02-2011"
      },
      {
        "content": "Padova, relazione \u201cAlthusser e la teologia politica\u201d all\u2019interno del convegno \u201cL\u2019attualit\u00e0 d\u2019Althusser\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova (Dipartimento di Filosofia) e dalla Scuola di dottorato in filosofia (Europhilosophie)",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Firenze, relazione \u201cMachiavelli e la scienza politica\u201d all\u2019interno del XXVII convegno della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica (SISP), organizzato dal Dipartimento di scienze politiche e sociali e centro interuniversitario di ricerca sul sud Europa (Universit\u00e0 di Firenze)",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Paris (Sorbonne), relazione \u201cMachiavelli: i tumulti come punto di possibile non tenuta degli ordinamenti\u201d, all\u2019interno del convegno \u201cMachiavel et la question du conflit: le pouvoir et le peuple\u201d, organizzato da PHIL\u00e9POL, Sorbonne, Universit\u00e9 Paris Descartes",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Lima (Per\u00f9): intervento in videoconferenza \u201cMachiavelli: dal principato alla repubblica\u201d, al simposio internazionale \u201cAttualit\u00e0 di Machiavelli (1513-2013)\u201d, organizzato dal Departamento de Historia, Facultad de Ciencias Sociales, Universidad Nacional Mayor de San Marcos",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "Lyon: relazione \u201cLa modernit\u00e0 di Bruno e Montaigne\u201d, alla Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes \u00abMontaigne-Bruno: nature, liens, m\u00e9tamorphoses\u00bb, presso l\u2019Ens-Lyon, organis\u00e9e par S. Ansaldi (Universit\u00e9 de Reims) et R. Carbone (Universit\u00e9 Federico II de Naples/Collegium de Lyon)",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 11-12-2014"
      },
      {
        "content": "Milano: relazione \u201cLa differenza tra principe civile e tiranno in Machiavelli\u201d, all\u2019interno della giornata di studi con e su John P. McCormick (University of Chicago): \u201cMachiavellian Democracy? Tra potere del popolo e potere delle \u00e9lites. Of tribunes and tyrants: Machiavelli\u2019s ordinary and extraordinary modes for maintaining and reforming republics\u201d, organizzato dal Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 Statale di Milano",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "Milano: relazione \u201cIl materialismo \u00e8 sempre aleatorio\u201d, all\u2019interno del convegno internazionale \u00abIl materalismo aleatorio di Louis Althusser\u00bb, organizzato dal Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 13-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Trieste, relazione: \u201cImplicazioni politiche dell\u2019infinit\u00e0 dell\u2019universo bruniano. La res publica esito del rifiuto della distinzione tra potentia Dei absoluta e potentia Dei ordi-nata\u201d, organizzato dal Festival di teologia",
        "periodo": "dal 26-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Palermo, relazione: \u201cAgatocle o l\u2019imperio senza gloria\u201d, all\u2019interno del convegno internazionale \u201cI principi del Principe\u201d, organizzato dal Dipartimento di Studi europei e delle relazioni internazionali dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 02-12-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Farb 2009, codice ORSA095478: \"TRASFORMAZIONI CONTEMPORANEE DEL CONCETTO DI IDEOLOGIA. IL CONFRONTO TEORICO NELLA SECONDA MET\u00c0 DEL NOVECENTO A PARTIRE DALLA TEORIA DI LOUIS ALTHUSSER\"",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "PRIN 2008. Ruolo: partecipante al programma di ricerca. Dati sul progetto: coordinatore scientifico, DE SANCTIS Francesco; responsabile scientifico, BAZZICALUPO Laura; Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi di SALERNO; Protocollo 2008JBNMJM_003; Area 12; Titolo, Rappresentazione politica e nuove soggettivazioni tra bios e dispositivi",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Farb 2010, codice ORSA108447, Il pensiero politico di Louis Althusser e il rapporto con le scienze sociali",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2012"
      },
      {
        "content": "Farb 2011, codice ORSA115371, Il rapporto tra atomismo e politica nel pensiero politico moderno",
        "periodo": "dal 10-08-2011 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Farb 2012, codice ORSA129420, PENSIERO E PRATICA POLITICA IN MACHIAVELLI",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "Prin 2010-2011. Ruolo: partecipante al Programma di ricerca. Dati sul progetto: Coordinatore scientifico, BAZZICALUPO Laura; Responsabile scientifico BAZZICALUPO Laura; Ateneo Universit\u00e0 degli Studi di SALERNO; Protocollo 20108ZSRFF_001; Area 14; Titolo, Governamentalit\u00e0 biopolitica: inclusione e felicit\u00e0. Genealogia storica e concettuale, sfide presenti e prospettive future di una politica per l'uomo e la societ\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Farb 2013, codice ORSA137374, Storie e teorie dell'ideologia",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2016"
      },
      {
        "content": "Farb 2014, codice ORSA141134, Il pensiero politico di Abdelmalek Sayad",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Farb 2015, codice ORSA159315, Ecologia e pensiero politico",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Farb 2016, codice ORSA162701, Implicazioni politiche del concetto di natura",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Dimensioni della soggettivit\u00e0 e trasformazioni sociali. Percorsi storici, dinamiche istituzionali e spazi politici\": progetto di ricerca d\u2019Ateneo - Universit\u00e0 di Padova (PRAT 2015, Macroarea 3, Responsabile scientifico: prof. Luca Basso)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Abilitazione Scientifica Nazionale (Asn) 2012: idoneit\u00e0 per il ruolo di professore di II fascia (associato).",
        "periodo": "dal 23-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della European Hobbes Society",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dottorato in Scienze della Comunicazione, Sociologia, Teorie e Storia delle Istituzioni, Ricerca Educativa, Corporeit\u00e0 didattiche, Tecnologie e Inclusione",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsista dell\u2019Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli presso il Warburg Institute di Londra per una ricerca sulla metafisica di Giordano Bruno.",
        "periodo": "dal 01-07-1997 al 31-08-1997"
      },
      {
        "content": "Borsista dell\u2019Universit\u00e0 di Genova (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche) presso il Warburg Institute di Londra per una ricerca sul pensiero politico di Giordano Bruno.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-12-1999"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Professore per concorso ordinario (1990) di storia e filosofia nei licei (pre-ruolo 1989-1996; ruolo 1996-2008)",
        "periodo": "dal 01-10-1989 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa dell\u2019Istituto Italiano per gli Studi Filosofici (Napoli) per partecipare al seminario su Giordano Bruno nell\u2019Europa del Cinquecento tenuto dal prof. Saverio Ricci.",
        "periodo": "dal 01-06-1996 al 30-06-1996"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica (insieme a G. Rametta e M. Piccinini) del corso di aggiornamento in filosofia per insegnanti delle scuole secondarie superiori dal titolo \"Sostanza e soggetto da Cartesio a Fichte\" organizzato dal Provveditorato agli Studi di Vicenza.",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 30-09-1998"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \u201cStoria delle dottrine e delle istituzioni politiche\u201d (XII ciclo), presso l\u2019Universit\u00e0 di Torino: titolo conseguito il 9.4.2001 con una dissertazione finale dal titolo \"La repubblica dell\u2019assoluta giustizia. Il pensiero politico di Giordano Bruno nelle opere del periodo inglese (1583-1585)\", tutor prof.ssa Anna Maria Lazzarino Del Grosso, cotutor prof. A. Enzo Baldini.",
        "periodo": "dal 01-11-1997 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "Membro dell'AISDP (Associazione italiana degli storici delle dottrine politiche)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa biennale di ricerca post-dottorato presso il Dipartimento di Studi Storici e Politici (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche) dell\u2019Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 de L\u2019Aquila (a.a. 2005-2006): ha tenuto il corso di \u201cDidattica ed ermeneutica dei classici della filosofia moderna\u201d all\u2019interno della Scuola di Specializzazione dell\u2019Insegnamento Secondario (S.S.I.S.).",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \u201cFilosofia politica e storia del pensiero politico\u201d (XXII ciclo), presso l\u2019Universit\u00e0 di Padova; titolo conseguito il 23.4.2010 con una dissertazione finale dal titolo \"Il rapporto tra contingenza e ideologia nella filosofia politica di Louis Althusser\"; tutor prof. Giovanni Fiaschi.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di \u201cSociologia politica\u201d (laurea triennale) 60 h presso il Dipartimento di \u201cScienze politiche, sociali e della comunicazione\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di \u201cSociologia del mercato del lavoro e delle politiche per l\u2019occupazione\u201d (laurea magistrale) 40 h, presso il Dipartimento di \u201cScienze politiche, sociali e della comunicazione\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di \u201cPolitiche di governance\u201d (\u201cStoria del pensiero politico contemporaneo\u201d), 60 h, nel corso di studi della laurea magistrale in \u201cSociologia e politiche per il territorio\u201d presso il Dipartimento di \u201cScienze politiche, sociali e della comunicazione\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Gruppo di ricerca su \"I concetti politici moderni\" (Universit\u00e0 di Padova) - membro",
        "periodo": "dal 01-01-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Centre d\u2019Histoire des Syst\u00e8mes de Pens\u00e9e Moderne (Groupe de recherche sur l\u2019histoire du mat\u00e9rialisme) dell\u2019Universit\u00e0 Paris I-Panth\u00e9on-Sorbonne - membro",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del CIRLPGE (CENTRO INTERUNIVERSITARIO DI RICERCA SUL LESSICO POLITICO E GIURIDICO EUROPEO)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Gruppo di ricerca su \"Machiavelli\" (Universit\u00e0 di Urbino) \u2013 membro e organizzatore.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Gruppo di ricerca \"Global Marx\" (Universit\u00e0 di Bologna) \u2013 membro e organizzatore.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Gruppo di ricerca seminariale su \"Fenomeni migratori e processi di soggettivazione\" (Universit\u00e0 di Salerno) - direttore, organizzatore e membro.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Gruppo di ricerca su \"Hobbes\" (Universit\u00e0 di Padova) - membro",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Gruppo di ricerca su \"Marx e i marxismi: nei dintorni del soggetto\" (Universit\u00e0 di Padova) - membro e organizzatore. Vedi http://marx.hypotheses.org/?lang=en_GB",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}