{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Presidente del Consiglio dei ministri: un organo \u00abindefinito\u00bb nello Stato democratico italiano tra gli anni Cinquanta e Ottanta del Novecento",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "p. 1059-1094, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tedoldi Leonida"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedoldi Leonida (2016). Il Presidente del Consiglio dei ministri: un organo",
        "\u00abindefinito\u00bb nello Stato democratico italiano tra gli anni Cinquanta e Ottanta",
        "del Novecento. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, p.",
        "1059-1094, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-218",
        "titolo": "Presidente del Gobierno y Congreso de los Diputados durante la primera fase de la \u00e9poca socialista (1982-1989): algunas reflexiones.",
        "ISBN": [
          "978-88-491-5494-8"
        ],
        "csp": "CLUEB, ISBN: 978-88-491-5494-8",
        "opera": "(a cura di): A. Romano, Culture parlamentari a confronto. Modelli della rappresentanza politica e identit\u00e0 nazionali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tedoldi Leonida"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedoldi Leonida (2016). Presidente del Gobierno y Congreso de los",
        "Diputados durante la primera fase de la \u00e9poca socialista (1982-1989):",
        "algunas reflexiones.. In: (a cura di): A. Romano, Culture parlamentari a",
        "confronto. Modelli della rappresentanza politica e identit\u00e0 nazionali. p.",
        "209-218, CLUEB, ISBN: 978-88-491-5494-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dello Stato degli italiani. ( A proposito di Sabino Cassese, Governare gli italiani. Storia dello Stato)",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 44 (2015), p. 1185-1201, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tedoldi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedoldi L. (2015). Dello Stato degli italiani. ( A proposito di Sabino",
        "Cassese, Governare gli italiani. Storia dello Stato). QUADERNI",
        "FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO,",
        "vol. 44 (2015), p. 1185-1201, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-169",
        "titolo": "Il conto degli errori. Stato e debito pubblico in Italia dagli anni Settanta al Duemila. vol. Quadrante Laterza, p",
        "ISBN": [
          "9788858111123"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Editori Laterza, ISBN: 9788858111123",
        "anno": "2015",
        "autori": "Leonida Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Leonida Tedoldi (2015). Il conto degli errori. Stato e debito pubblico in Italia",
        "dagli anni Settanta al Duemila. vol. Quadrante Laterza, p. 1-169,",
        "Roma-Bari:Editori Laterza, ISBN: 9788858111123"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stato, governi e crescita del debito pubblico in Italia negli anni ottanta. Un approccio storico-istituzionale",
        "ISSN": [
          "1123-5624"
        ],
        "journal": "LE CARTE E LA STORIA",
        "csp": "vol. 2/2014, p. 117-132, ISSN: 1123-5624",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Tedoldi (2014). Stato, governi e crescita del debito pubblico in Italia negli",
        "anni ottanta. Un approccio storico-istituzionale. LE CARTE E LA STORIA,",
        "vol. 2/2014, p. 117-132, ISSN: 1123-5624"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito di: Governare gli italiani. Storia dello Stato di Sabino Cassese",
        "ISSN": [
          "1123-5624"
        ],
        "journal": "LE CARTE E LA STORIA",
        "csp": "p. 45-53, ISSN: 1123-5624",
        "anno": "2014",
        "autori": "Melis Guido, Sabbatucci Giovanni, Tedoldi Leonida"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melis Guido, Sabbatucci Giovanni, Tedoldi Leonida (2014). A proposito di:",
        "Governare gli italiani. Storia dello Stato di Sabino Cassese. LE CARTE E",
        "LA STORIA, p. 45-53, ISSN: 1123-5624"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-289",
        "titolo": "Lo Stato nella societ\u00e0 globalizzata",
        "ISBN": [
          "9788843074204"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, Roma, ISBN: 9788843074204",
        "opera": "(a cura di): M. Meriggi;L. Tedoldi, Storia delle istituzioni politiche. Dall'antico regime all'era globale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Tedoldi (2014). Lo Stato nella societ\u00e0 globalizzata. In: (a cura di): M.",
        "Meriggi;L. Tedoldi, Storia delle istituzioni politiche. Dall'antico regime all'era",
        "globale. p. 267-289, ROMA:Carocci Editore, Roma, ISBN: 9788843074204"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "375-382",
        "titolo": "Lo Stato (occidentale) tra crisi e trasformazione: riflessioni a margine",
        "ISBN": [
          "9788896764541"
        ],
        "csp": "Pavia:Pavia University Press, ISBN: 9788896764541",
        "opera": "(a cura di): P. Aimo E. Colombo F. Rugge, Autonomia, forme di governo e democrazia nell'et\u00e0 moderna e contemporanea. Scritti in onore di Ettore Rotelli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Tedoldi (2014). Lo Stato (occidentale) tra crisi e trasformazione:",
        "riflessioni a margine. In: (a cura di): P. Aimo E. Colombo F. Rugge,",
        "Autonomia, forme di governo e democrazia nell'et\u00e0 moderna e",
        "contemporanea. Scritti in onore di Ettore Rotelli. p. 375-382, Pavia:Pavia",
        "University Press, ISBN: 9788896764541"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "333",
        "titolo": "Leonida Tedoldi (Intervento nel dibattito in fondo al volume)",
        "ISBN": [
          "9788849838923"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849838923",
        "opera": "L. Antonielli (a cura di). (a cura di): L. Antonielli, Polizia Militare. Military Policing. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tedoldi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Tedoldi L. (2013). Leonida Tedoldi (Intervento nel dibattito in fondo al",
        "volume). In: L. Antonielli (a cura di). (a cura di): L. Antonielli, Polizia Militare.",
        "Military Policing. p. 333, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849838923"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-97",
        "titolo": "La Corte permanente di giustizia internazionale (1922-1940)",
        "ISBN": [
          "9788843063512"
        ],
        "csp": "262-268, Carocci editore Roma, ISBN: 9788843063512",
        "opera": "(a cura di): Tedoldi L., La giustizia internazionale. Un profilo storico-politico dall'arbitrato alla Corte penale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tedoldi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedoldi L. (2012). La Corte permanente di giustizia internazionale",
        "(1922-1940). In: (a cura di): Tedoldi L., La giustizia internazionale. Un",
        "profilo storico-politico dall'arbitrato alla Corte penale. p. 61-97, 262-268,",
        "Carocci editore Roma, ISBN: 9788843063512"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-60",
        "titolo": "Alle origini",
        "ISBN": [
          "9788843063512"
        ],
        "csp": "259, 260, 261, Carocci editore, ISBN: 9788843063512",
        "opera": "(a cura di): Tedoldi L., La giustizia internazionale. Un profilo storico-politico dall'arbitrato alla Corte penale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tedoldi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedoldi L. (2012). Alle origini. In: (a cura di): Tedoldi L., La giustizia",
        "internazionale. Un profilo storico-politico dall'arbitrato alla Corte penale. p.",
        "21-60, 259, 260, 261, Carocci editore, ISBN: 9788843063512"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-19",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788843063512"
        ],
        "csp": "Carocci editore Roma, ISBN: 9788843063512",
        "opera": "(a cura di): L. Tedoldi, La giustizia internazionale. Un profilo storico-politico dall'arbitrato alla Corte penale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Tedoldi (2012). Introduzione. In: (a cura di): L. Tedoldi, La giustizia",
        "internazionale. Un profilo storico-politico dall'arbitrato alla Corte penale. p.",
        "11-19, Carocci editore Roma, ISBN: 9788843063512"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7 (VII)-9 (IX)",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788864641935"
        ],
        "csp": "Verona:QuieEdit Verona, ISBN: 9788864641935",
        "opera": "Tom\u00e1s Antonio Mantec\u00f3n Movell\u00e1n. La morte di Antonia Isabel S\u00e1nchez . Tirannia e scandalo in una societ\u00e0 rurale della Spagna settentrionale d\u2019Antico regime. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "L. Tedoldi (2012). Prefazione. In: Tom\u00e1s Antonio Mantec\u00f3n Movell\u00e1n. La",
        "morte di Antonia Isabel S\u00e1nchez . Tirannia e scandalo in una societ\u00e0 rurale",
        "della Spagna settentrionale d\u2019Antico regime. p. 7 (VII)-9 (IX),",
        "Verona:QuieEdit Verona, ISBN: 9788864641935"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "9-21",
        "titolo": "Decostruire la statualit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788864641867"
        ],
        "csp": "QuiEdit Verona, ISBN: 9788864641867, Verona, Universit\u00e0 degli Studi, 22-23 febbraio 2012",
        "opera": "Alla ricerca della statualit\u00e0. Un confronto storico-politico su Stato, federalismo e democrazia in Italia e in Europa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Tedoldi (2012). Decostruire la statualit\u00e0. In: Alla ricerca della statualit\u00e0.",
        "Un confronto storico-politico su Stato, federalismo e democrazia in Italia e",
        "in Europa. p. 9-21, QuiEdit Verona, ISBN: 9788864641867, Verona,",
        "Universit\u00e0 degli Studi, 22-23 febbraio 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "239-251",
        "titolo": "The Sea as a Frontier: the Port City of Malaga in the Ancien R\u00e9gime. An Approximation",
        "ISBN": [
          "9788856848625"
        ],
        "csp": "FrancoAngeli, Milano, ISBN: 9788856848625, Milano, marzo 2007",
        "opera": "Growing in the shadow of an empire : how Spanish colonialism affected economic development in Europe and in the World (16.-18. cc.). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Tedoldi (2012). The Sea as a Frontier: the Port City of Malaga in the",
        "Ancien R\u00e9gime. An Approximation. In: Growing in the shadow of an empire",
        ": how Spanish colonialism affected economic development in Europe and in",
        "the World (16.-18. cc.). p. 239-251, FrancoAngeli, Milano, ISBN:",
        "9788856848625, Milano, marzo 2007"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rep\u00fablica y ciudadan\u00eda en la Edad Moderna: Brescia en el estado veneciano",
        "ISSN": [
          "0326-9671"
        ],
        "journal": "ANUARIO IEHS",
        "csp": "p. 159-174, ISSN: 0326-9671",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tedoldi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedoldi L. (2011). Rep\u00fablica y ciudadan\u00eda en la Edad Moderna: Brescia en",
        "el estado veneciano. ANUARIO IEHS, p. 159-174, ISSN: 0326-9671"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "196-197",
        "titolo": "Leonida Tedoldi (intervento critico alla fine del volume)",
        "ISBN": [
          "9788849831931"
        ],
        "csp": "Soveri Mannelli:Rubettino editore, ISBN: 9788849831931",
        "opera": "L. Antonielli (a cura di). (a cura di): L. Antonielli, La polizia del lavoro: il definirsi di un ambito di controllo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tedoldi Leonida"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Tedoldi Leonida (2011). Leonida Tedoldi (intervento critico alla fine del",
        "volume). In: L. Antonielli (a cura di). (a cura di): L. Antonielli, La polizia del",
        "lavoro: il definirsi di un ambito di controllo. p. 196-197, Soveri",
        "Mannelli:Rubettino editore, ISBN: 9788849831931"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "265-274",
        "titolo": "The role of parliament in the development of a federal constitution project during the First Spanish Republic (1873)",
        "ISBN": [
          "9788860251473"
        ],
        "csp": "edes Sassari, ISBN: 9788860251473, Alghero, luglio 2009",
        "opera": "Assemblee rappresentative autonomie terriotriali culture politiche/ Representative Assemblies territoral Autonomies Political CultureRepresentative Assemblies. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Tedoldi (2011). The role of parliament in the development of a federal",
        "constitution project during the First Spanish Republic (1873). In: Assemblee",
        "rappresentative autonomie terriotriali culture politiche/ Representative",
        "Assemblies territoral Autonomies Political CultureRepresentative",
        "Assemblies. p. 265-274, edes Sassari, ISBN: 9788860251473, Alghero,",
        "luglio 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Costruire la giustizia internazionale. Alle origini delle organizzazioni giudiziarie internazionali: temi e problemi. ANNALI DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO, vol",
        "ISSN": [
          "0392-0011"
        ],
        "journal": "XXXV",
        "csp": "2009, p. 11-37, ISSN: 0392-0011",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Tedoldi (2010). Costruire la giustizia internazionale. Alle origini delle",
        "organizzazioni giudiziarie internazionali: temi e problemi. ANNALI",
        "DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO, vol. XXXV,",
        "2009, p. 11-37, ISSN: 0392-0011"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "443-448",
        "titolo": "Inter-Parliamentary Union and the Search for International Justice and Peace (1889-1924)",
        "ISBN": [
          "9789725565513"
        ],
        "csp": "Asambleia da Republica, ISBN: 9789725565513, Lisbona, 2009, settembre",
        "opera": "Parliaments: The Law, the practice and the Representations fron Middle Ages to the Present Day. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Tedoldi (2010). Inter-Parliamentary Union and the Search for",
        "International Justice and Peace (1889-1924). In: Parliaments: The Law, the",
        "practice and the Representations fron Middle Ages to the Present Day. p.",
        "443-448, Asambleia da Republica, ISBN: 9789725565513, Lisbona, 2009,",
        "settembre"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dove eravamo rimasti? Lo Stato in et\u00e0 moderna tra problemi storiografici e questioni aperte",
        "ISSN": [
          "1123-5624"
        ],
        "journal": "LE CARTE E LA STORIA",
        "csp": "p. 19-33, ISSN: 1123-5624",
        "anno": "2009",
        "autori": "Tedoldi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedoldi L. (2009). Dove eravamo rimasti? Lo Stato in et\u00e0 moderna tra",
        "problemi storiografici e questioni aperte. LE CARTE E LA STORIA, p.",
        "19-33, ISSN: 1123-5624"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "315-328",
        "titolo": "Il mare come frontiera. Malaga in antico regime: un\u2019approssimazione",
        "ISBN": [
          "9788846492586"
        ],
        "csp": "FrancoAngeli Editore, ISBN: 9788846492586, Lucca, 8-9 settembre 2005",
        "opera": "Frontiere di terra, frontiere di mare. La Toscana moderna nello spazio mediterraneo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Tedoldi (2008). Il mare come frontiera. Malaga in antico regime:",
        "un\u2019approssimazione. In: Frontiere di terra, frontiere di mare. La Toscana",
        "moderna nello spazio mediterraneo. p. 315-328, FrancoAngeli Editore,",
        "ISBN: 9788846492586, Lucca, 8-9 settembre 2005"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Carocci",
        "titolo": "La spada e la bilancia. La giustizia penale nell'Europa moderna (secc. XV-XVIII)",
        "ISBN": [
          "9788843044627"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843044627",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Tedoldi (2008). La spada e la bilancia. La giustizia penale nell'Europa",
        "moderna (secc. XV-XVIII). Carocci, ISBN: 9788843044627"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "169-180",
        "titolo": "Foucault et l\u2019historiographie italienne de la criminalit\u00e9 et de la justice",
        "ISBN": [
          "9782940146864"
        ],
        "csp": "Losanna:Antipodes Lausanne, ISBN: 9782940146864, Ginevra, 23-25 febbraio 2006",
        "opera": "Les sph\u00e8res du p\u00e9nal avec Michel Foucault. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Tedoldi (2007). Foucault et l\u2019historiographie italienne de la criminalit\u00e9 et",
        "de la justice. In: Les sph\u00e8res du p\u00e9nal avec Michel Foucault. p. 169-180,",
        "Losanna:Antipodes Lausanne, ISBN: 9782940146864, Ginevra, 23-25",
        "febbraio 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "357-366",
        "titolo": "Le retour du syst\u00e8me inquisitorial. Les distorsions du syst\u00e8me p\u00e9nal des Habsbourg de la r\u00e9gion Lombardie V\u00e9n\u00e9tie",
        "ISBN": [
          "9782915552713"
        ],
        "csp": "EUD Editions Universitaires de Dijon, ISBN: 9782915552713, Digione, 5-7 ottobre 2006",
        "opera": "Normes juridiques et pratiques judiciaires du Moyen-Age \u00e0 l'\u00e9poque contemporaine. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Tedoldi (2007). Le retour du syst\u00e8me inquisitorial. Les distorsions du",
        "syst\u00e8me p\u00e9nal des Habsbourg de la r\u00e9gion Lombardie V\u00e9n\u00e9tie. In: Normes",
        "juridiques et pratiques judiciaires du Moyen-Age \u00e0 l'\u00e9poque contemporaine.",
        "p. 357-366, EUD Editions Universitaires de Dijon, ISBN: 9782915552713,",
        "Digione, 5-7 ottobre 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-144",
        "titolo": "Cittadini minori. Cittadinanza, integrazione e diritti reali nella Brescia veneta (XVI-XVII). p",
        "ISBN": [
          "9788846459572"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli Milano, ISBN: 9788846459572",
        "anno": "2004",
        "autori": "L. TEDOLDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. TEDOLDI (2004). Cittadini minori. Cittadinanza, integrazione e diritti reali",
        "nella Brescia veneta (XVI-XVII). p. 5-144, MILANO:FrancoAngeli Milano,",
        "ISBN: 9788846459572"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cittadinanza, locazioni e integrazione sociale nella Brescia veneta",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "p. 381-399, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2003",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Tedoldi (2003). Cittadinanza, locazioni e integrazione sociale nella",
        "Brescia veneta. QUADERNI STORICI, p. 381-399, ISSN: 0301-6307"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diventare popolo, Cittadinanza e pratiche sociali nella Brescia veneta",
        "ISSN": [
          "0035-5070"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "p. 263-281, ISSN: 0035-5070",
        "anno": "2003",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Tedoldi (2003). Diventare popolo, Cittadinanza e pratiche sociali nella",
        "Brescia veneta. RICERCHE STORICHE, p. 263-281, ISSN: 0035-5070"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cOcchiali pei litiganti\u201d. Un primo profilo istituzionale e normativo delle professioni legali dagli antichi stati italiani al Regno d\u2019Italia napoleonico (1750-1815)",
        "ISSN": [
          "1123-5624"
        ],
        "journal": "LE CARTE E LA STORIA",
        "csp": "vol. 2/2001, p. 35-53, ISSN: 1123-5624",
        "anno": "2001",
        "autori": "L. TEDOLDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. TEDOLDI (2001). \u201cOcchiali pei litiganti\u201d. Un primo profilo istituzionale e",
        "normativo delle professioni legali dagli antichi stati italiani al Regno d\u2019Italia",
        "napoleonico (1750-1815). LE CARTE E LA STORIA, vol. 2/2001, p. 35-53,",
        "ISSN: 1123-5624"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra immigrazione e integrazione sociale. La cittadinanza creata a Brescia in et\u00e0 veneta.",
        "ISSN": [
          "0391-6987"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0 E STORIA",
        "csp": "p. 239-262, ISSN: 0391-6987",
        "anno": "2001",
        "autori": "Leonida Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonida Tedoldi (2001). Tra immigrazione e integrazione sociale. La",
        "cittadinanza creata a Brescia in et\u00e0 veneta.. SOCIET\u00c0 E STORIA, p.",
        "239-262, ISSN: 0391-6987"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Presidente del Consiglio dei ministri: un organo \u00abindefinito\u00bb nello Stato democratico italiano tra gli anni Cinquanta e Ottanta del Novecento",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "p. 1059-1094, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tedoldi Leonida"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedoldi Leonida (2016). Il Presidente del Consiglio dei ministri: un organo",
        "\u00abindefinito\u00bb nello Stato democratico italiano tra gli anni Cinquanta e Ottanta",
        "del Novecento. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO, p.",
        "1059-1094, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-218",
        "titolo": "Presidente del Gobierno y Congreso de los Diputados durante la primera fase de la \u00e9poca socialista (1982-1989): algunas reflexiones.",
        "ISBN": [
          "978-88-491-5494-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-5494-8",
        "opera": "(a cura di): A. Romano, Culture parlamentari a confronto. Modelli della rappresentanza politica e identit\u00e0 nazionali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tedoldi Leonida"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedoldi Leonida (2016). Presidente del Gobierno y Congreso de los",
        "Diputados durante la primera fase de la \u00e9poca socialista (1982-1989):",
        "algunas reflexiones.. In: (a cura di): A. Romano, Culture parlamentari a",
        "confronto. Modelli della rappresentanza politica e identit\u00e0 nazionali. p.",
        "209-218, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-5494-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-169",
        "titolo": "Il conto degli errori. Stato e debito pubblico in Italia dagli anni Settanta al Duemila. vol. Quadrante Laterza, p",
        "ISBN": [
          "9788858111123"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Editori Laterza, ISBN: 9788858111123",
        "anno": "2015",
        "autori": "Leonida Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Leonida Tedoldi (2015). Il conto degli errori. Stato e debito pubblico in Italia",
        "dagli anni Settanta al Duemila. vol. Quadrante Laterza, p. 1-169,",
        "Roma-Bari:Editori Laterza, ISBN: 9788858111123"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "375-382",
        "titolo": "Lo Stato (occidentale) tra crisi e trasformazione: riflessioni a margine",
        "ISBN": [
          "9788896764541"
        ],
        "csp": "Pavia:Pavia University Press, ISBN: 9788896764541",
        "opera": "(a cura di): P. Aimo E. Colombo F. Rugge, Autonomia, forme di governo e democrazia nell'et\u00e0 moderna e contemporanea. Scritti in onore di Ettore Rotelli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Tedoldi (2014). Lo Stato (occidentale) tra crisi e trasformazione:",
        "riflessioni a margine. In: (a cura di): P. Aimo E. Colombo F. Rugge,",
        "Autonomia, forme di governo e democrazia nell'et\u00e0 moderna e",
        "contemporanea. Scritti in onore di Ettore Rotelli. p. 375-382, Pavia:Pavia",
        "University Press, ISBN: 9788896764541"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-60",
        "titolo": "Alle origini",
        "ISBN": [
          "9788843063512"
        ],
        "csp": "259, 260, 261, Carocci editore, ISBN: 9788843063512",
        "opera": "(a cura di): Tedoldi L., La giustizia internazionale. Un profilo storico-politico dall'arbitrato alla Corte penale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tedoldi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedoldi L. (2012). Alle origini. In: (a cura di): Tedoldi L., La giustizia",
        "internazionale. Un profilo storico-politico dall'arbitrato alla Corte penale. p.",
        "21-60, 259, 260, 261, Carocci editore, ISBN: 9788843063512"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-97",
        "titolo": "La Corte permanente di giustizia internazionale (1922-1940)",
        "ISBN": [
          "9788843063512"
        ],
        "csp": "262-268, Carocci editore Roma, ISBN: 9788843063512",
        "opera": "(a cura di): Tedoldi L., La giustizia internazionale. Un profilo storico-politico dall'arbitrato alla Corte penale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tedoldi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedoldi L. (2012). La Corte permanente di giustizia internazionale",
        "(1922-1940). In: (a cura di): Tedoldi L., La giustizia internazionale. Un",
        "profilo storico-politico dall'arbitrato alla Corte penale. p. 61-97, 262-268,",
        "Carocci editore Roma, ISBN: 9788843063512"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "265-274",
        "titolo": "The role of parliament in the development of a federal constitution project during the First Spanish Republic (1873)",
        "ISBN": [
          "9788860251473"
        ],
        "csp": "edes Sassari, ISBN: 9788860251473, Alghero, luglio 2009",
        "opera": "Assemblee rappresentative autonomie terriotriali culture politiche/ Representative Assemblies territoral Autonomies Political CultureRepresentative Assemblies. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Tedoldi (2011). The role of parliament in the development of a federal",
        "constitution project during the First Spanish Republic (1873). In: Assemblee",
        "rappresentative autonomie terriotriali culture politiche/ Representative",
        "Assemblies territoral Autonomies Political CultureRepresentative",
        "Assemblies. p. 265-274, edes Sassari, ISBN: 9788860251473, Alghero,",
        "luglio 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dove eravamo rimasti? Lo Stato in et\u00e0 moderna tra problemi storiografici e questioni aperte",
        "ISSN": [
          "1123-5624"
        ],
        "journal": "LE CARTE E LA STORIA",
        "csp": "p. 19-33, ISSN: 1123-5624",
        "anno": "2009",
        "autori": "Tedoldi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedoldi L. (2009). Dove eravamo rimasti? Lo Stato in et\u00e0 moderna tra",
        "problemi storiografici e questioni aperte. LE CARTE E LA STORIA, p.",
        "19-33, ISSN: 1123-5624"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Carocci",
        "titolo": "La spada e la bilancia. La giustizia penale nell'Europa moderna (secc. XV-XVIII)",
        "ISBN": [
          "9788843044627"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843044627",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Tedoldi (2008). La spada e la bilancia. La giustizia penale nell'Europa",
        "moderna (secc. XV-XVIII). Carocci, ISBN: 9788843044627"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "169-180",
        "titolo": "Foucault et l\u2019historiographie italienne de la criminalit\u00e9 et de la justice",
        "ISBN": [
          "9782940146864"
        ],
        "csp": "Losanna:Antipodes Lausanne, ISBN: 9782940146864, Ginevra, 23-25 febbraio 2006",
        "opera": "Les sph\u00e8res du p\u00e9nal avec Michel Foucault. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Tedoldi (2007). Foucault et l\u2019historiographie italienne de la criminalit\u00e9 et",
        "de la justice. In: Les sph\u00e8res du p\u00e9nal avec Michel Foucault. p. 169-180,",
        "Losanna:Antipodes Lausanne, ISBN: 9782940146864, Ginevra, 23-25",
        "febbraio 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "357-366",
        "titolo": "Le retour du syst\u00e8me inquisitorial. Les distorsions du syst\u00e8me p\u00e9nal des Habsbourg de la r\u00e9gion Lombardie V\u00e9n\u00e9tie",
        "ISBN": [
          "9782915552713"
        ],
        "csp": "EUD Editions Universitaires de Dijon, ISBN: 9782915552713, Digione, 5-7 ottobre 2006",
        "opera": "Normes juridiques et pratiques judiciaires du Moyen-Age \u00e0 l'\u00e9poque contemporaine. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. Tedoldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Tedoldi (2007). Le retour du syst\u00e8me inquisitorial. Les distorsions du",
        "syst\u00e8me p\u00e9nal des Habsbourg de la r\u00e9gion Lombardie V\u00e9n\u00e9tie. In: Normes",
        "juridiques et pratiques judiciaires du Moyen-Age \u00e0 l'\u00e9poque contemporaine.",
        "p. 357-366, EUD Editions Universitaires de Dijon, ISBN: 9782915552713,",
        "Digione, 5-7 ottobre 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-144",
        "titolo": "Cittadini minori. Cittadinanza, integrazione e diritti reali nella Brescia veneta (XVI-XVII). p",
        "ISBN": [
          "9788846459572"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli Milano, ISBN: 9788846459572",
        "anno": "2004",
        "autori": "L. TEDOLDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. TEDOLDI (2004). Cittadini minori. Cittadinanza, integrazione e diritti reali",
        "nella Brescia veneta (XVI-XVII). p. 5-144, MILANO:FrancoAngeli Milano,",
        "ISBN: 9788846459572"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Klostermann",
        "titolo": "Secrecy, Justice and Courts: Venetian Inquisitorial System of the \u2018Council of Ten\u2019 (centuries XVI-XVIII)",
        "ISBN": [
          "9783465031468"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783465031468",
        "opera": "G. ENGEL;K. RICHTER;H. WUNDER E J. ELUKIN. (a cura di): hrsg. von Gisela Engel Brita Rang Klaus Reichert und Heide Wunder in Zusammenarbeit mit Jonathan Elukin, Das Geheimnis am Beginn der europ\u00e4ischen Moderne. p. 101-116, Frankfurt am Mein:V",
        "anno": "2002",
        "autori": "L. TEDOLDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. TEDOLDI (2002). Secrecy, Justice and Courts: Venetian Inquisitorial",
        "System of the \u2018Council of Ten\u2019 (centuries XVI-XVIII). In: G. ENGEL;K.",
        "RICHTER;H. WUNDER E J. ELUKIN. (a cura di): hrsg. von Gisela Engel",
        "Brita Rang Klaus Reichert und Heide Wunder in Zusammenarbeit mit",
        "Jonathan Elukin, Das Geheimnis am Beginn der europ\u00e4ischen Moderne. p.",
        "101-116, Frankfurt am Mein:V. Klostermann, ISBN: 9783465031468"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cOcchiali pei litiganti\u201d. Un primo profilo istituzionale e normativo delle professioni legali dagli antichi stati italiani al Regno d\u2019Italia napoleonico (1750-1815)",
        "ISSN": [
          "1123-5624"
        ],
        "journal": "LE CARTE E LA STORIA",
        "csp": "vol. 2/2001, p. 35-53, ISSN: 1123-5624",
        "anno": "2001",
        "autori": "L. TEDOLDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. TEDOLDI (2001). \u201cOcchiali pei litiganti\u201d. Un primo profilo istituzionale e",
        "normativo delle professioni legali dagli antichi stati italiani al Regno d\u2019Italia",
        "napoleonico (1750-1815). LE CARTE E LA STORIA, vol. 2/2001, p. 35-53,",
        "ISSN: 1123-5624"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-239",
        "titolo": "Del Difendere. Avvocati e procuratori a Brescia e Verona tra la Repubblica di Venezia e l\u2019et\u00e0 napoleonica. p",
        "ISBN": [
          "9788846415202"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli Editore, ISBN: 9788846415202",
        "anno": "1999",
        "autori": "L. TEDOLDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. TEDOLDI (1999). Del Difendere. Avvocati e procuratori a Brescia e",
        "Verona tra la Repubblica di Venezia e l\u2019et\u00e0 napoleonica. p. 1-239,",
        "MILANO:FrancoAngeli Editore, ISBN: 9788846415202"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B1",
    "progr": "14301",
    "nome": "TEDOLDI Leonida",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Comitato di redazione, \"Storia Amministrazione Costituzione. Annale dell'Istituto per la Scienza dell'Amministrazione Pubblica\".",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Coordinamento redazione della rivista \"Le Carte e la Storia. Rivista di Storia delle Istituzioni\".",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista \"Spagnacontemporanea\".",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consejo asesor della rivista spagnola \"Pasado y Memoria. Revista de Historia Contempor\u00e1nea\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Intervento, \"Dalla giustizia cittadina alla giustizia statale. I fori di Brescia e Verona tra tardo Settecento e et\u00e0 napoleonica\", Convegno annuale della \"Societ\u00e0 per lo studio della storia delle istituzioni\", Napoli presso l\u2019Istituto universitario \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d.",
        "periodo": "dal 02-01-1999 al 04-01-1999"
      },
      {
        "content": "Intervento, \u201cPopulus\u201d cittadinanza e pratiche sociali a Brescia durante l\u2019et\u00e0 veneta\u201d, nel Workshop \"Essere popolo\" dell' Istituto Universitario Europeo, Firenze, Gabinetto Vieusseux .",
        "periodo": "dal 23-10-2000 al 23-10-2000"
      },
      {
        "content": "Intervento, \"Da inquilini a cittadini: locazioni e integrazione sociale nella Brescia veneta\", Workshop \u201cIl valore dello spazio urbano: proprietari ed inquilini tra Antico regime e Unit\u00e0 d\u2019Italia\", Istituto Universitario Europeo di Fiesole, (a cura di G. Delille).",
        "periodo": "dal 09-05-2002 al 10-05-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Seminario nazionale \"Lo stato dello Stato. Esercizi di riflessione politica tra storia e immaginazione\", curato insieme a Olivia Guaraldo, Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 31-01-2003 al 01-02-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Seminario nazionale \"Giornata ricordo su Gaetano Cozzi\", Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Discipline storiche.",
        "periodo": "dal 03-04-2003 al 03-04-2003"
      },
      {
        "content": "Intervento, \"La cittadinanza nelle citt\u00e0 di antico regime\", Seminario annuale della \"Societ\u00e0 degli Studi del XVIII secolo\", Santa Margherita Ligure.",
        "periodo": "dal 02-06-2003 al 02-06-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore, in lingua inglese, \"Hospitals, Institutions and Welfare in a Port Town at the end of XVIII century: the Case of M\u00e1laga\" , in \"34th Annual Meeting of Society for Spanish and Portuguese Historical Studies\", Madrid, Universidad Complutense.",
        "periodo": "dal 02-07-2003 al 05-07-2003"
      },
      {
        "content": "Discussant, in lingua inglese, all\u2019incontro annuale della IAHCCJ (International Association for the History of Crime and Criminal Justice ), \"Criminal Justice and Public Sphere\" - E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University, Budapest.",
        "periodo": "dal 02-06-2004 al 04-06-2004"
      },
      {
        "content": "Intervento, \"La cittadinanza e diritti reali nelle citt\u00e0 italiane di antico regime\", II Convegno annuale AISU Associazione di storia urbana.",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 01-07-2004"
      },
      {
        "content": "Paper,\"The Violent State: The Inquisitorial System of the Venetian 'Council of Ten' (16th-18th centuries)\" in Conference \"Assaulting the Past\u2019: Placing Violence in Historical Context\", tenutosi al St.Anne College di Oxford, Brookes Oxford University.",
        "periodo": "dal 07-01-2005 al 09-01-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento, \"Il mare come frontiera. Il caso della citt\u00e0 portuale di Malaga\", Incontro nell'ambito Cofin 2005, \"Frontiere di terra e frontiere di mare\", Monte S. Quirico- Lucca.",
        "periodo": "dal 08-02-2005 al 09-02-2005"
      },
      {
        "content": "Discussant in lingua inglese, al seminario internazionale \u201cTruth, politics and representation\u201d, Universit\u00e0 di Verona (curatrice A. Cavarero).",
        "periodo": "dal 26-05-2005 al 28-05-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento, \"Sistema giudiziario e professioni forensi dalla Repubblica Italiana al Regno d\u2019Italia napoleonico\", Convegno nazionale \"Istituzioni e vita culturale in et\u00e0 napoleonica. Repubblica Italiana e Regno d\u2019Italia\", Universit\u00e0 di Milano.",
        "periodo": "dal 19-10-2005 al 22-10-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento, in lingua francese, \"Foucault et l\u2019historiographie italienne de la criminalit\u00e9 et de la justice\", Colloque \"30 ans apr\u00e8s Surveiller et punir de Michel Foucault: repenser le droit de punir\" , Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.",
        "periodo": "dal 23-02-2006 al 25-02-2006"
      },
      {
        "content": "Intervento, in lingua francese, \"Le retour du syst\u00e8me inquisitorial. Les \u00ab distorsions \u00bb du syst\u00e8me p\u00e9nal ordinaire autrichien du Royaume de la Lombardie V\u00e9n\u00e9tie\", Colloque \"Normes juridiques et pratiques judiciaires du Moyen \u00c2ge \u00e0 l\u2019\u00e9poque contemporaine\" (prof. B. Garnot), Dijon, Universit\u00e9 de Bourgogne.",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 06-10-2006"
      },
      {
        "content": "Discussant, Gli spazi della polizia. Un'indagine sul definirsi degli oggetti di interesse poliziesco, Universit\u00e0 di Messina, coord. Prof. Livio Antonielli.",
        "periodo": "dal 17-11-2006 al 18-11-2006"
      },
      {
        "content": "Discussant (intervento poi pubblicato negli atti), Convegno \"La polizia del lavoro: il definirsi di un ambito di controllo\", Universit\u00e0 di Messina, coord. prof. Livio Antonielli.",
        "periodo": "dal 30-11-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento, in lingua inglese, \"The Role of Parliament in the Development of a Federal Constitution Project during the First Spanish Republic (1873)\", \"59th Conference, International Commission for the History of Representative and Parliamentary Institutions (ICHRPI)\", Alghero-Sassari.",
        "periodo": "dal 09-07-2008 al 12-07-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento, in lingua inglese, \"At Origins of International Judicial Organizations: the Construction of Transnational Jurisdiction\", Conference \"Transnational Relations of Experts, Elites and Organisations in the Long Nineteenth Century\", University of St. Andrews Scotland (in cooperation with University of K\u00f6ln).",
        "periodo": "dal 05-09-2008 al 06-09-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno \"Forme e pratiche di polizia del territorio nell\u2019Ottocento preunitario\", curato insieme alla prof.ssa Simona Mori, presso l\u2019Universit\u00e0 di Bergamo, (nell\u2019ambito del PRIN).",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 29-01-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento, in lingua inglese, \"The Interparliamentary Union and the Role of Representative Assemblies in the Issues of Peace and International Justice (1889-1924)\", 60th Conference of International Commission for the history of Representative & Parliamentary Institutions, Asambleia da Republica, Lisboa.",
        "periodo": "dal 30-06-2010 al 02-07-2010"
      },
      {
        "content": "Panel Convenor, Understanding Globalization and Building \u2018Peaceful Politics\u2019, Networks of \u2018experts\u2019, International Associations and governments (Late Nineteenth/ Early Twentieth century), for Third European Congress on World and Global History, London School of Economics & Political Science, London.",
        "periodo": "dal 14-04-2011 al 17-04-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento, in lingua inglese,\"The Inter-Parliamentary Union From the Late Nineteenth to Early Twentieth Century\", Panel, Understanding Globalization and Building \u2018Peaceful Politics\u2019, Networks of \u2018experts\u2019, International Associations and governments (Late Nineteenth/ Early Twentieth century), for Third European Congress on World and Global History, London School of Economics & Political Science, London.",
        "periodo": "dal 14-04-2011 al 17-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Seminario nazionale di studi, \"L\u2019uso politico del debito pubblico\", curato insieme al prof. Nicola Sartor, Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 15-06-2011 al 16-06-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento, in lingua inglese, \"Felipe Gonzalez and the Parliament during his First Cabinet\", ICHPR, \"62th Conference of International Commission for the History of Representative & Parliamentary Institutions\", Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore Convegno nazionale (in collaborazione con la Societ\u00e0 per gli studi di storia delle istituzioni) \"Alla ricerca della Statualit\u00e0. Aperture interdisciplinari della Storia delle istituzioni \", Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 22-02-2012 al 23-02-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento, \"Stato delle autonomie versus federalismo: il modello asimmetrico spagnolo\", Convegno nazionale \"Alla ricerca della Statualit\u00e0. Aperture interdisciplinari della Storia delle istituzioni \" Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 22-02-2012 al 23-02-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento, \"Temi e problemi della storiografia politico-istituzionale spagnola degli ultimi decenni\", Seminario internazionale della rivista \u201cSpagna Contemporanea\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, sede di Modena.",
        "periodo": "dal 06-11-2013 al 07-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore, in lingua spagnola, \"El presidente del gobierno y el parlamento durante la primera etapa socialista\", 45th \"Annual Conference of Association for Spanish and Portuguese Historical Studies\", Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia e \"comentarista\" (presidente e discussant) nelle sessioni 5, 111, 119 del Convegno.",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 29-06-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento, in lingua inglese, \"The President of \u201cGobierno\u201d and Parliament during the First Decades of the Democratic Spain (1977-1989)\", Portcullis House, Victoria Embankment, London, 66th Conference, International Commission for the History of Representative and Parliamentary Institutions (ICHRPI).",
        "periodo": "dal 30-06-2015 al 02-07-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario con la prof.ssa Elettra Stimilli (invito del prof. Paolo Napoli), \"La dette: regards crois\u00e9s entre histoire et philosphie\", Centre d'\u00e9tudes des normes juridiques Yan Thomas, \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, Parigi.",
        "periodo": "dal 24-11-2015 al 24-11-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento, discussant, Seminario nazionale di studi \"La Governance della crisi economica: l'esperienza europea\", Scuola di Dottorato in Scienze Giuridiche ed Economiche, Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "Moderatore e discussant di una sessione del Convegno internazionale \"Naci\u00f3n y nacionalismo en la Espa\u00f1a de las autonom\u00edas\", Madrid, Departamento de Historia contempor\u00e1nea, UNED (Universidad nacional de educaci\u00f3n a distancia).",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting fellow, Center for Urban History, University of Leicester.",
        "periodo": "dal 01-08-2001 al 31-08-2001"
      },
      {
        "content": "Visiting lecturer and scholar presso il Departamento de Historia Moderna y Contempor\u00e1nea de la Universidad de Cantabria (Santander).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Membro, investigador, del \"Grupo de Investigaci\u00f3n de Historia Moderna\", Departamento de Historia moderna y contemporanea, Universidad de Cantabria (Santander).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting fellow, nel \"Programa de doctorado en Historia\" (coord. Giovanni Levi), Universidad Pablo de Olavide ( Sevilla).",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docente (Profesorado) del Programa 2005-2006 de Doctorado en \u201cCambios y Permanencias en las Sociedades Tradicionales\u201d de la Universidad de Cantabria (Santander).",
        "periodo": "dal 29-07-2005 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Membro collegio docente, e insegnamenti, lezioni e seminari, all'estero, nell'ambito Corso di Laurea specialistica internazionale in Storia, EUROATL, L\u2019Europa e il mondo atlantico: potere, cultura e societ\u00e0, Master Universitario en Europa y Mundo Atlantico: Poder, Cultura, Sociedad, Universit\u00e0 di Nantes, EHESS - Parigi, Instituto Simancas di Valladolid, Verona, del Pais Vasco (Vitoria).",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-11-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti (Profesorado) del Programa 2007-2008 de Doctorado en \u201cCambios y Permanencias en las Sociedades Tradicionales\u201d de la Universidad de Cantabria (Santander).",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9, HEI (Institut des Hautes \u00c9tudes Internationales), Graduate Institute Geneva, Geneve.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Seminario (su invito della prof.ssa Elena Maza), in lingua spagnola, \"Los or\u00edgenes de la justicia internacional \", Departamento de Histor\u00eda contemporanea, Universidad de Valladolid.",
        "periodo": "dal 11-03-2009 al 11-03-2009"
      },
      {
        "content": "Insegnamento, M\u00e1ster Universitario en Europa y Mundo Atlantico: Poder, Cultura, Sociedad, Corso \"Justicia y sociedad en la Europa Moderna\", presso la Universidad del Pa\u00eds Vasco (Vitoria).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Seminario (su invito del prof. Paolo Napoli), in lingua francese, \"L\u2019invention de la Justice Internationale. Les origines politico-culturelles des Tribunaux Internationaux\", \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales. Parigi.",
        "periodo": "dal 28-02-2013 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento, Profesorado, M\u00e1ster de Historia de la Europa contempor\u00e1nea, Departamento de Historia moderna y contempor\u00e1nea de la Universidad de Alicante (Spagna).",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor e seminari in lingua inglese, della rete internazionale di formazione per i dottorandi ESTER, European Graduate School for Training in Economic and Social Historical Research.",
        "periodo": "dal 12-11-2013 al 14-11-2013"
      },
      {
        "content": "Professeur invit\u00e9 presso l\u2019Ecole des Hautes Etudes de Paris Centre d'Etude des normes juridiques \"Yan Thomas\", (progetto \u201cCooperint\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Verona).",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Membre associ\u00e9, Centre d\u2019\u00c9tudes des Normes juridiques \"Yan Thomas\", \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, Parigi.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro, Centro de investigaci\u00f3n de historia de la democracia espa\u00f1ola (CIHDE), UNED, Madrid.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione gruppo di ricerca Cofin 2003,\u201cFrontiere: politica, religione, cultura nell\u2019arco alpino\u201d, Universit\u00e0 di Verona, coordinatore prof. A. Pastore.",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 14-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione gruppo di ricerca Cofin 2005, \"Citt\u00e0 di frontiera, insediamenti e vie di comunicazione nell\u2019arco alpino in et\u00e0 moderna\u201d , Universit\u00e0 di Verona, coordinatore prof. A. Pastore.",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca Prin 2007, \u201cLa Polizia in prossimit\u00e0 del territorio urbano e rurale nel primo Ottocento: comunit\u00e0 locali, giurisdizioni decentrate in Lombardia e in Veneto\u201d, coordinatore prof. Livio Antonielli, membro unit\u00e0 di Bergamo prof.ssa Simona Mori.",
        "periodo": "dal 22-09-2009 al 20-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro, Research network \u201cHistory and the Law\u201d, \"Exchange of Economic, Legal and Political Ideas\", organizzato dal Centre for History and Economics, University of Cambridge.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca Prin 2010-2011, \"Pratiche, linguaggi e teorie della delegittimazione politica nell'Europa contemporanea\", coordinatore prof. Fulvio Cammarano, Unit\u00e0 locale di Verona, coordinatore prof. Renato Camurri.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Board del Centre for History of Criminal Justice dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (direttore scientifico prof. Marco Cavina).",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio direttivo del Centro di studi politici/ Center for Political Studies \"Hannah Arendt\", Dipartimento di Scienze Umane, Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 20-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca, appena approvato, Prin 2015, \"Soggetto di diritto e vulnerabilit\u00e0: modelli istituzionali e concetti giuridici in trasformazione\", coordinatore Baldassare Pastore, Unit\u00e0 di Verona, responsabile scientifica prof.ssa Olivia Guaraldo.",
        "periodo": "dal 31-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in Storia della societ\u00e0 europea dell\u2019Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il Dottorato internazionale in Storia e comparazione delle istituzioni politiche e giuridiche dell'Europa mediterranea, Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del \"Doctorado interuniversitario de Historia moderna\" della Universidad de Cantabria (Santander).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in Scienze storiche e antropologiche dell\u2019Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 20-12-2006 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro collegio dei docenti del Dottorato in Filosofia, Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 08-11-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione e docenza e partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato Storia Politica Istituzioni dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, (coord. prof. Stefano Cavazza).",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in Scienze storiche e antropologiche dell\u2019Universit\u00e0 di Verona, sezione della Scuola di dottorato in Studi Storici, geografici e antropologici delle Universit\u00e0 di \u201cCa\u2019 Foscari\u201d di Venezia, Padova e Verona.",
        "periodo": "dal 25-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza, seminari, nel programma della Scuola di Dottorato in Scienze giuridiche ed economiche, dell'Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 02-02-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}