{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:Publications de la Sorbonne",
        "titolo": "S\u2019ils n\u2019avaient pas p\u00e9ch\u00e9. Observations sur un contrefactuel philosophico-politique",
        "ISBN": [
          "2859449582"
        ],
        "csp": "ISBN: 2859449582",
        "opera": "(a cura di): Briguglia G; Rosier-Catach I, Adam, la nature humaine, avant et apr\u00e8s. \u00c9pist\u00e9mologie de la chute",
        "anno": "2016",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Briguglia G (2016). S\u2019ils n\u2019avaient pas p\u00e9ch\u00e9. Observations sur un",
        "contrefactuel philosophico-politique. In: (a cura di): Briguglia G;",
        "Rosier-Catach I, Adam, la nature humaine, avant et apr\u00e8s. \u00c9pist\u00e9mologie",
        "de la chute. PARIS:Publications de la Sorbonne, ISBN: 2859449582"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Briguglia G, Rosier-Catach I (2016). Introduction. In: Adam, la nature",
        "humaine, avant et apr\u00e8s \u00c9pist\u00e9mologie de la chute. ISBN: 9782859449582"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "9788843077632"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843077632",
        "opera": "Imbach R; Koenig-Pralong C. La sfida laica. Per una nuova storia della filosofia",
        "anno": "2016",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Briguglia G (2016). Presentazione. In: Imbach R; Koenig-Pralong C. La",
        "sfida laica. Per una nuova storia della filosofia. ROMA:Carocci Editore,",
        "ISBN: 9788843077632"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:Les Belles Lettres",
        "titolo": "Le pouvoir mis \u00e0 la question Th\u00e9ologiens et th\u00e9orie politique \u00e0 l'\u00e9poque du conflit entre Boniface VIII et Philippe le Bel",
        "ISBN": [
          "978-2-251-38132-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-251-38132-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Briguglia G (2016). Le pouvoir mis \u00e0 la question Th\u00e9ologiens et th\u00e9orie",
        "politique \u00e0 l'\u00e9poque du conflit entre Boniface VIII et Philippe le Bel.",
        "PARIS:Les Belles Lettres, ISBN: 978-2-251-38132-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Brepols",
        "titolo": "Theology, Sacramental Debates, and Political Thought in John of Paris: The Case of Eucharist",
        "ISBN": [
          "978-2-503-53280-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-503-53280-6",
        "opera": "(a cura di): Jones C, John of Paris. Beyond Royal and Papal Powers",
        "anno": "2015",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Briguglia G (2015). Theology, Sacramental Debates, and Political Thought",
        "in John of Paris: The Case of Eucharist. In: (a cura di): Jones C, John of",
        "Paris. Beyond Royal and Papal Powers. Brepols, ISBN: 978-2-503-53280-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TURNHOUT:Brepols",
        "titolo": "Truth, Error, Authority: Notes on Godefrey of Fontaines, John of Paris, Giles of Rome, Marsilius of Padua, Guido Terreni",
        "ISBN": [
          "9782503555287"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782503555287",
        "opera": "(a cura di): Fidora A, Guido Terreni, O. Carm. (\u20201342)",
        "anno": "2015",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Briguglia G (2015). Truth, Error, Authority: Notes on Godefrey of Fontaines,",
        "John of Paris, Giles of Rome, Marsilius of Padua, Guido Terreni. In: (a cura",
        "di): Fidora A, Guido Terreni, O. Carm. (\u20201342). TURNHOUT:Brepols, ISBN:",
        "9782503555287"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:Publications de la Sorbonne",
        "titolo": "Ad nutum. Un'espressione politica alla fine del XIII secolo",
        "ISBN": [
          "978-2-85944-768-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-85944-768-7",
        "opera": "(a cura di): Genet J P, La l\u00e9gitimit\u00e9 implicite",
        "anno": "2015",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Briguglia G (2015). Ad nutum. Un'espressione politica alla fine del XIII",
        "secolo. In: (a cura di): Genet J P, La l\u00e9gitimit\u00e9 implicite. PARIS:Publications",
        "de la Sorbonne, ISBN: 978-2-85944-768-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Salerno Editrice",
        "titolo": "L\u2019animale politico. Agostino, Aristotele e altri mostri medievali",
        "ISBN": [
          "978-88-8402-954-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8402-954-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Briguglia G (2015). L\u2019animale politico. Agostino, Aristotele e altri mostri",
        "medievali. ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-8402-954-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Paris:Classiques Garnier",
        "titolo": "Marsile de Padoue",
        "ISBN": [
          "978-2-8124-3429-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-8124-3429-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Briguglia G (2015). Marsile de Padoue. Paris:Classiques Garnier, ISBN:",
        "978-2-8124-3429-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immaginare il politico nel Medioevo",
        "ISSN": [
          "2279-9818"
        ],
        "journal": "STORIA DEL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "ISSN: 2279-9818",
        "anno": "2013",
        "autori": "Briguglia G, Nederman Cary j"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Briguglia G, Nederman Cary j (2013). Immaginare il politico nel Medioevo.",
        "STORIA DEL PENSIERO POLITICO, ISSN: 2279-9818"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pace di Caco e il regno di Nembrot. Note su due immagini della naturalit\u00e0 politica",
        "ISSN": [
          "2279-9818"
        ],
        "journal": "STORIA DEL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "ISSN: 2279-9818",
        "anno": "2013",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Briguglia G (2013). La pace di Caco e il regno di Nembrot. Note su due",
        "immagini della naturalit\u00e0 politica. STORIA DEL PENSIERO POLITICO,",
        "ISSN: 2279-9818"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Marsilio da Padova",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6716-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-6716-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Briguglia G (2013). Marsilio da Padova. ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "978-88-430-6716-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cLo comun\u201d di Cicerone e la \u201dgentilezza\u201d di Egidio Romano. Alcune considerazioni su pensiero politico e lingue volgari nel tardo Medioevo ",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "IL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. 3 (2011), p. 393-407, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2011",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Briguglia G (2011). \u201cLo comun\u201d di Cicerone e la \u201dgentilezza\u201d di Egidio",
        "Romano. Alcune considerazioni su pensiero politico e lingue volgari nel",
        "tardo Medioevo . IL PENSIERO POLITICO, vol. 3 (2011), p. 393-407,",
        "ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LEIDEN:Brill",
        "titolo": "The Minor Marsilius: The Other Works of Marsilius of Padua",
        "ISBN": [
          "9789004183483"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789004183483",
        "opera": "(a cura di): Nederman C Moreno Riano G, A Companion to Marsilius of Padua",
        "anno": "2011",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Briguglia G (2011). The Minor Marsilius: The Other Works of Marsilius of",
        "Padua. In: (a cura di): Nederman C Moreno Riano G, A Companion to",
        "Marsilius of Padua. LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004183483"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Fribourg (Suisse):Academic Press Fribourg",
        "titolo": "Introduction to Thinking Politics in the Vernacular. From the Middle Ages to the Renaissance",
        "ISBN": [
          "9783727817014"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783727817014",
        "opera": "(a cura di): Briguglia G Ricklin T, Thinking Politics in the Vernacular. From the Middle Ages to the Renaissance",
        "anno": "2011",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Briguglia G (2011). Introduction to Thinking Politics in the Vernacular. From",
        "the Middle Ages to the Renaissance. In: (a cura di): Briguglia G Ricklin T,",
        "Thinking Politics in the Vernacular. From the Middle Ages to the",
        "Renaissance. Fribourg (Suisse):Academic Press Fribourg, ISBN:",
        "9783727817014"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Fribourg (Suisse):Academic Press Fribourg",
        "titolo": "Il diletto del linguaggio. La scelta della lingua come spazio politico in alcuni testi politici e letterari della seconda met\u00e0 del Duecento ",
        "ISBN": [
          "9783727817014"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783727817014",
        "opera": "(a cura di): Briguglia G Ricklin G, Thinking Politics in the Vernacular. From the Middle Ages to the Renaissance",
        "anno": "2011",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Briguglia G (2011). Il diletto del linguaggio. La scelta della lingua come",
        "spazio politico in alcuni testi politici e letterari della seconda met\u00e0 del",
        "Duecento . In: (a cura di): Briguglia G Ricklin G, Thinking Politics in the",
        "Vernacular. From the Middle Ages to the Renaissance. Fribourg",
        "(Suisse):Academic Press Fribourg, ISBN: 9783727817014"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Louvain-la-Neuve:Brepols-FIDEM",
        "titolo": "Cerere e l\u2019agricoltura. Osservazioni su un mito delle origini in Boccaccio ",
        "ISBN": [
          "978-2-503-54289-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-503-54289-8",
        "opera": "(a cura di): Palazzo A, L\u2019antichit\u00e0 classica nel pensiero medievale, Atti del Convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (SISPM). Trento, 27-29 settembre 2010 ",
        "anno": "2011",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Briguglia G (2011). Cerere e l\u2019agricoltura. Osservazioni su un mito delle",
        "origini in Boccaccio . In: (a cura di): Palazzo A, L\u2019antichit\u00e0 classica nel",
        "pensiero medievale, Atti del Convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio",
        "del Pensiero Medievale (SISPM). Trento, 27-29 settembre 2010 .",
        "Louvain-la-Neuve:Brepols-FIDEM, ISBN: 978-2-503-54289-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Parole et Silence",
        "titolo": "Juridiction et causalit\u00e9 politique dans l\u2019eccl\u00e9siologie de Herv\u00e9 de N\u00e9dellec ",
        "ISBN": [
          "2845738927"
        ],
        "csp": "ISBN: 2845738927",
        "opera": "(a cura di): Morgain S M, Libertas Ecclesiae. Esquisse d\u2019une g\u00e9n\u00e9alogie (1650-1800). PARIS:\u00c9d",
        "anno": "2010",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Briguglia G (2010). Juridiction et causalit\u00e9 politique dans l\u2019eccl\u00e9siologie de",
        "Herv\u00e9 de N\u00e9dellec . In: (a cura di): Morgain S M, Libertas Ecclesiae.",
        "Esquisse d\u2019une g\u00e9n\u00e9alogie (1650-1800). PARIS:\u00c9d. Parole et Silence,",
        "ISBN: 2845738927"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "TURNHOUT:Brepols",
        "titolo": "Immagini dell\u2019Impero. L\u2019idea di impero tra narrazione storica, diritto e teoria politica tra XIII e XIV secolo ",
        "ISBN": [
          "978-2-503-53150-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-503-53150-2",
        "opera": "(a cura di): Bettetini M Paparella F, Immaginario e immaginazione nel Medioevo. Atti del Convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (SISPM). Milano 25-27 settembre 2008, ",
        "anno": "2010",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Briguglia G (2010). Immagini dell\u2019Impero. L\u2019idea di impero tra narrazione",
        "storica, diritto e teoria politica tra XIII e XIV secolo . In: (a cura di): Bettetini",
        "M Paparella F, Immaginario e immaginazione nel Medioevo. Atti del",
        "Convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale",
        "(SISPM). Milano 25-27 settembre 2008, . TURNHOUT:Brepols, ISBN:",
        "978-2-503-53150-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "La questione del potere. Teologi e teoria politica nella disputa tra Bonifacio VIII e Filippo il Bello. p",
        "ISBN": [
          "978-88-568-1431-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-1431-6",
        "anno": "2010",
        "autori": "BRIGUGLIA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BRIGUGLIA G (2010). La questione del potere. Teologi e teoria politica",
        "nella disputa tra Bonifacio VIII e Filippo il Bello. p. 1-160,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-1431-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Marietti",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-211-7959-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-211-7959-4",
        "opera": "(a cura di): Briguglia G, Giovanni Quidort-Egidio Romano. Il potere del re e il potere del papa. Due trattati medievali",
        "anno": "2009",
        "autori": "BRIGUGLIA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRIGUGLIA G (2009). Introduzione. In: (a cura di): Briguglia G, Giovanni",
        "Quidort-Egidio Romano. Il potere del re e il potere del papa. Due trattati",
        "medievali. MILANO:Marietti, ISBN: 978-88-211-7959-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "titolo": "Adamo, Eva e la libert\u00e0 politica",
        "ISBN": [
          "978-88-498-2403-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-498-2403-2",
        "opera": "(a cura di): Raschi Truffelli, Libert\u00e0 e democrazia nella storia del pensiero politico",
        "anno": "2009",
        "autori": "BRIGUGLIA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BRIGUGLIA G (2009). Adamo, Eva e la libert\u00e0 politica. In: (a cura di):",
        "Raschi Truffelli, Libert\u00e0 e democrazia nella storia del pensiero politico.",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2403-2"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Briguglia G (2009). Il potere del re e il potere del Papa. Due trattati",
        "medievali. MILANO:Marietti, ISBN: 9788821179594"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Langages politiques, mod\u00e8les et m\u00e9taphores corporelles. Propositions historiographique",
        "ISSN": [
          "1760-7914"
        ],
        "journal": "L'ATELIER DU CRH",
        "csp": "vol. 1, p. 1-28, ISSN: 1760-7914",
        "anno": "2008",
        "autori": "BRIGUGLIA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRIGUGLIA G (2008). Langages politiques, mod\u00e8les et m\u00e9taphores",
        "corporelles. Propositions historiographique. L'ATELIER DU CRH, vol. 1, p.",
        "1-28, ISSN: 1760-7914"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inquirere veritatem\u00bb. Osservazioni sui prologhi dei trattati politici di Giovanni di Parigi, Egidio Romano, Giacomo da Viterbo (1301-1303)",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "IL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. 1, p. 3-20, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2007",
        "autori": "BRIGUGLIA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRIGUGLIA G (2007). Inquirere veritatem\u00bb. Osservazioni sui prologhi dei",
        "trattati politici di Giovanni di Parigi, Egidio Romano, Giacomo da Viterbo",
        "(1301-1303). IL PENSIERO POLITICO, vol. 1, p. 3-20, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Si stetissent primi parentes. Elementi di un modello politico tra filosofia ed esegesi",
        "ISSN": [
          "0373-5478"
        ],
        "journal": "ARCHIVES D'HISTOIRE DOCTRINALE ET LITTERAIRE DU MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 73, p. 43-62, ISSN: 0373-5478",
        "anno": "2006",
        "autori": "BRIGUGLIA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRIGUGLIA G (2006). Si stetissent primi parentes. Elementi di un modello",
        "politico tra filosofia ed esegesi. ARCHIVES D'HISTOIRE DOCTRINALE ET",
        "LITTERAIRE DU MOYEN AGE, vol. 73, p. 43-62, ISSN: 0373-5478"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-181",
        "titolo": "Il corpo vivente dello Stato. Una metafora politica. p",
        "ISBN": [
          "88-424-9314-7"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 88-424-9314-7",
        "anno": "2006",
        "autori": "BRIGUGLIA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BRIGUGLIA G (2006). Il corpo vivente dello Stato. Una metafora politica. p.",
        "1-181, Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 88-424-9314-7"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:Publications de la Sorbonne",
        "titolo": "S\u2019ils n\u2019avaient pas p\u00e9ch\u00e9. Observations sur un contrefactuel philosophico-politique",
        "ISBN": [
          "2859449582"
        ],
        "csp": "ISBN: 2859449582",
        "opera": "(a cura di): Briguglia G; Rosier-Catach I, Adam, la nature humaine, avant et apr\u00e8s. \u00c9pist\u00e9mologie de la chute",
        "anno": "2016",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Briguglia G (2016). S\u2019ils n\u2019avaient pas p\u00e9ch\u00e9. Observations sur un",
        "contrefactuel philosophico-politique. In: (a cura di): Briguglia G;",
        "Rosier-Catach I, Adam, la nature humaine, avant et apr\u00e8s. \u00c9pist\u00e9mologie",
        "de la chute. PARIS:Publications de la Sorbonne, ISBN: 2859449582"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Brepols",
        "titolo": "Theology, Sacramental Debates, and Political Thought in John of Paris: The Case of Eucharist",
        "ISBN": [
          "978-2-503-53280-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-503-53280-6",
        "opera": "(a cura di): Jones C, John of Paris. Beyond Royal and Papal Powers",
        "anno": "2015",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Briguglia G (2015). Theology, Sacramental Debates, and Political Thought",
        "in John of Paris: The Case of Eucharist. In: (a cura di): Jones C, John of",
        "Paris. Beyond Royal and Papal Powers. Brepols, ISBN: 978-2-503-53280-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:Publications de la Sorbonne",
        "titolo": "Ad nutum. Un'espressione politica alla fine del XIII secolo",
        "ISBN": [
          "978-2-85944-768-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-85944-768-7",
        "opera": "(a cura di): Genet J P, La l\u00e9gitimit\u00e9 implicite",
        "anno": "2015",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Briguglia G (2015). Ad nutum. Un'espressione politica alla fine del XIII",
        "secolo. In: (a cura di): Genet J P, La l\u00e9gitimit\u00e9 implicite. PARIS:Publications",
        "de la Sorbonne, ISBN: 978-2-85944-768-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Salerno Editrice",
        "titolo": "L\u2019animale politico. Agostino, Aristotele e altri mostri medievali",
        "ISBN": [
          "978-88-8402-954-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8402-954-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Briguglia G (2015). L\u2019animale politico. Agostino, Aristotele e altri mostri",
        "medievali. ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-8402-954-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pace di Caco e il regno di Nembrot. Note su due immagini della naturalit\u00e0 politica",
        "ISSN": [
          "2279-9818"
        ],
        "journal": "STORIA DEL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "ISSN: 2279-9818",
        "anno": "2013",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Briguglia G (2013). La pace di Caco e il regno di Nembrot. Note su due",
        "immagini della naturalit\u00e0 politica. STORIA DEL PENSIERO POLITICO,",
        "ISSN: 2279-9818"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Marsilio da Padova",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6716-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-6716-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Briguglia G (2013). Marsilio da Padova. ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "978-88-430-6716-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cLo comun\u201d di Cicerone e la \u201dgentilezza\u201d di Egidio Romano. Alcune considerazioni su pensiero politico e lingue volgari nel tardo Medioevo ",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "IL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. 3 (2011), p. 393-407, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2011",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Briguglia G (2011). \u201cLo comun\u201d di Cicerone e la \u201dgentilezza\u201d di Egidio",
        "Romano. Alcune considerazioni su pensiero politico e lingue volgari nel",
        "tardo Medioevo . IL PENSIERO POLITICO, vol. 3 (2011), p. 393-407,",
        "ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LEIDEN:Brill",
        "titolo": "The Minor Marsilius: The Other Works of Marsilius of Padua",
        "ISBN": [
          "9789004183483"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789004183483",
        "opera": "(a cura di): Nederman C Moreno Riano G, A Companion to Marsilius of Padua",
        "anno": "2011",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Briguglia G (2011). The Minor Marsilius: The Other Works of Marsilius of",
        "Padua. In: (a cura di): Nederman C Moreno Riano G, A Companion to",
        "Marsilius of Padua. LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004183483"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Fribourg (Suisse):Academic Press Fribourg",
        "titolo": "Il diletto del linguaggio. La scelta della lingua come spazio politico in alcuni testi politici e letterari della seconda met\u00e0 del Duecento ",
        "ISBN": [
          "9783727817014"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783727817014",
        "opera": "(a cura di): Briguglia G Ricklin G, Thinking Politics in the Vernacular. From the Middle Ages to the Renaissance",
        "anno": "2011",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Briguglia G (2011). Il diletto del linguaggio. La scelta della lingua come",
        "spazio politico in alcuni testi politici e letterari della seconda met\u00e0 del",
        "Duecento . In: (a cura di): Briguglia G Ricklin G, Thinking Politics in the",
        "Vernacular. From the Middle Ages to the Renaissance. Fribourg",
        "(Suisse):Academic Press Fribourg, ISBN: 9783727817014"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "TURNHOUT:Brepols",
        "titolo": "Immagini dell\u2019Impero. L\u2019idea di impero tra narrazione storica, diritto e teoria politica tra XIII e XIV secolo ",
        "ISBN": [
          "978-2-503-53150-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-503-53150-2",
        "opera": "(a cura di): Bettetini M Paparella F, Immaginario e immaginazione nel Medioevo. Atti del Convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (SISPM). Milano 25-27 settembre 2008, ",
        "anno": "2010",
        "autori": "Briguglia G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Briguglia G (2010). Immagini dell\u2019Impero. L\u2019idea di impero tra narrazione",
        "storica, diritto e teoria politica tra XIII e XIV secolo . In: (a cura di): Bettetini",
        "M Paparella F, Immaginario e immaginazione nel Medioevo. Atti del",
        "Convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale",
        "(SISPM). Milano 25-27 settembre 2008, . TURNHOUT:Brepols, ISBN:",
        "978-2-503-53150-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "La questione del potere. Teologi e teoria politica nella disputa tra Bonifacio VIII e Filippo il Bello. p",
        "ISBN": [
          "978-88-568-1431-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-1431-6",
        "anno": "2010",
        "autori": "BRIGUGLIA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BRIGUGLIA G (2010). La questione del potere. Teologi e teoria politica",
        "nella disputa tra Bonifacio VIII e Filippo il Bello. p. 1-160,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-1431-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Marietti",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-211-7959-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-211-7959-4",
        "opera": "(a cura di): Briguglia G, Giovanni Quidort-Egidio Romano. Il potere del re e il potere del papa. Due trattati medievali",
        "anno": "2009",
        "autori": "BRIGUGLIA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRIGUGLIA G (2009). Introduzione. In: (a cura di): Briguglia G, Giovanni",
        "Quidort-Egidio Romano. Il potere del re e il potere del papa. Due trattati",
        "medievali. MILANO:Marietti, ISBN: 978-88-211-7959-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Langages politiques, mod\u00e8les et m\u00e9taphores corporelles. Propositions historiographique",
        "ISSN": [
          "1760-7914"
        ],
        "journal": "L'ATELIER DU CRH",
        "csp": "vol. 1, p. 1-28, ISSN: 1760-7914",
        "anno": "2008",
        "autori": "BRIGUGLIA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRIGUGLIA G (2008). Langages politiques, mod\u00e8les et m\u00e9taphores",
        "corporelles. Propositions historiographique. L'ATELIER DU CRH, vol. 1, p.",
        "1-28, ISSN: 1760-7914"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Si stetissent primi parentes. Elementi di un modello politico tra filosofia ed esegesi",
        "ISSN": [
          "0373-5478"
        ],
        "journal": "ARCHIVES D'HISTOIRE DOCTRINALE ET LITTERAIRE DU MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 73, p. 43-62, ISSN: 0373-5478",
        "anno": "2006",
        "autori": "BRIGUGLIA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRIGUGLIA G (2006). Si stetissent primi parentes. Elementi di un modello",
        "politico tra filosofia ed esegesi. ARCHIVES D'HISTOIRE DOCTRINALE ET",
        "LITTERAIRE DU MOYEN AGE, vol. 73, p. 43-62, ISSN: 0373-5478"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-181",
        "titolo": "Il corpo vivente dello Stato. Una metafora politica. p",
        "ISBN": [
          "88-424-9314-7"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 88-424-9314-7",
        "anno": "2006",
        "autori": "BRIGUGLIA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BRIGUGLIA G (2006). Il corpo vivente dello Stato. Una metafora politica. p.",
        "1-181, Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 88-424-9314-7"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B1",
    "progr": "29259",
    "nome": "BRIGUGLIA Gianluca",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Storia del pensiero politico\", Il Mulino, Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale del \"Dictionnaire critique de L\u2019\u00c9glise\", opera enciclopedica diretta e curata da Fr\u00e9d\u00e9ric Gabriel (CNRS) e Dominique Iogna-Prat (EHESS) la cui pubblicazione, preceduta da un intenso lavoro seminariale internazionale che dura da alcuni anni, \u00e8 prevista per il 2020 per PUF.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della collana medievistica e teologica \"Monete di Dio\", editore Aracne, Roma.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"Volkssprachliche Texte des Sp\u00e4tmittelalters\" dell'Istituto di studi medievale dell'Accademia Austriaca delle Scienze.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Philosophical Readings\", edita dall'Universit\u00e0 di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Cahiers philosophiques de Strasbourg\", Presse Universitaire de Strasbourg, France",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Mediaevalia. Textos e estudos\", edita dall'Instituto de Filosofia da Universidade do Porto, Portogallo",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Parigi, 2007, EHESS, partecipazione alla giornata di studi \u00ab Historiographie de la pens\u00e9e politique m\u00e9di\u00e9vale \u00bb con una conferenza\u00ab Langages politiques, mod\u00e8les et m\u00e9taphores corporelles. Propositions historiographiques \u00bb.",
        "periodo": "dal 23-05-2007 al 23-05-2007"
      },
      {
        "content": "Milano, Universit\u00e0 Cattolica, partecipazione al congresso annuale SISPM con una conferenza \u00ab Immagini dell\u2019Impero tra diritto, narrazione storica e fonti letterarie. XII- XIV secolo \u00bb.",
        "periodo": "dal 26-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno internazionale l \u00ab Politik und Volkssprache. Das Politische Denken und die Pluralit\u00e4t der Sprachen zwischen Mittelater und Humanismus / Politics and Vernacular. Political Thought and Linguistic Plurality beetween Middle Ages and Humanism \u00bb. Universit\u00e0 di Monaco LMU",
        "periodo": "dal 20-11-2008 al 21-11-2008"
      },
      {
        "content": "Francoforte, Universit\u00e0 di Frankfurt am Main : Conferenza alla Goethe Universit\u00e4t (groupe de recherche \u00ab Leibniz Preis \u00bb : Politische Sprache im Mittelalter) su \u00ab Vernacular Political Theory in late Medieval Italy \u00bb.",
        "periodo": "dal 26-05-2009 al 26-05-2009"
      },
      {
        "content": "Ratisbona, Regensburg (15-16 janvier). Universit\u00e0 di Regensburg, Partecipazione al convegno internazionale \u00ab Politische Denken und literarische Form. Italien zwischen Sp\u00e4tmittelalter und Renaissance \u00bb con una conferenza \u00ab Rome against Rome. Images and Rhetoric of Rome in late Medieval Political Thought \u00bb.",
        "periodo": "dal 15-01-2010 al 16-01-2010"
      },
      {
        "content": "Leeds, Participation al congresso internazionale del centro di studi medievali di Leeds con una conferenza \u00ab John of Paris\u2019 Theological and Political Thought \u00bb.",
        "periodo": "dal 11-07-2010 al 13-07-2010"
      },
      {
        "content": "Trento, Universit\u00e0 di Trento : partecipazione al congresso della SISPM con una conferenza \u00ab Boccaccio mitografo. Cerere e un mito delle origini \u00bb.",
        "periodo": "dal 27-09-2010 al 29-09-2010"
      },
      {
        "content": "Roma, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, convegno internazionale \u00ab Les fronti\u00e8res du savoir \u00bb. Partecipazione con una conferenza Marsilio da Padova contro Landolfo Colonna. Un incrocio di nuove sensibilit\u00e0 culturali in uno scontro di idee, tra Padova, Monaco e Chartres \u00bb.",
        "periodo": "dal 15-11-2010 al 16-11-2010"
      },
      {
        "content": "Roma, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, partecipazione alla giornata di studio \u00ab Les vecteurs de l\u2019id\u00e9el. La l\u00e9gitimit\u00e9 implicite \u00bb con una conferenza \u00ab Nutus est signum voluntatis. Entre philosophie, politique et th\u00e9ologie \u00bb.",
        "periodo": "dal 09-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "Bergen, Universit\u00e0 di Bergen (Norvegia) : partecipazione al convegno internazionale \u00ab Translating Political Thought in the Middle Ages \u00bb, con una conferenza \u00ab Translation as Political Action. Two Italian cases : Brunetto Latini's Ciceronian Orations and Tuscan vulgarisation of Giles of Rome's De regimine principum \u00bb.",
        "periodo": "dal 13-12-2010 al 15-12-2010"
      },
      {
        "content": "Chicago, Midwest Political Science Association. Partecipazione al convegno con una conferenza: \u00ab Political Languages, Models and Body Metaphors in Medieval Political Thought: Historiographical Propositions \u00bb.",
        "periodo": "dal 30-03-2011 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "Princeton, Institute for Advanced Study. Partecipazione al workhsop internazionale del gruppo di ricerca \u00ab The Transmission of Subversive Ideas from the Islamic World to Europe, c. 1250-1650 \u00bb con una conferenza \u00abMarsilius of Padua. The Social Utility of Religion \u00bb.",
        "periodo": "dal 04-04-2011 al 04-04-2011"
      },
      {
        "content": "Princeton, Institute for Advanced Study. Partecipazione al workhsop internazionale del gruppo di ricerca \u00ab The Transmission of Subversive Ideas from the Islamic World to Europe, c. 1250-1650 \u00bb con una conferenza \u00ab Marsilius of Padua. The Origins of Government\u00bb.",
        "periodo": "dal 05-04-2011 al 05-04-2011"
      },
      {
        "content": "Auxerre. Centre d\u2019\u00e9tudes m\u00e9di\u00e9vales : Eccl\u00e9siologie et h\u00e9r\u00e9siologie. Discussant della conferenza \u00ab Potestas doctrinalis : l\u2019institution de la foi et de la dissidence \u00bb di E. Coccia.",
        "periodo": "dal 27-04-2011 al 27-04-2011"
      },
      {
        "content": "Parigi. Institut Finlandais- European Research Council : Subjectivity and Sociability in Arabic and Latin Tradition. Partecipazione con una conferenza \u00ab Narrations des origines et de la socialit\u00e9 dans la pens\u00e9e politique du XIVe si\u00e8cle \u00bb.",
        "periodo": "dal 28-04-2011 al 29-04-2011"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del convegno internazionale \u00ab Adam. Epist\u00e9mologie de la Chute \u00bb (EHESS-EPHE-Universit\u00e9 de Reims-Reid Hall Columbia University in Paris).",
        "periodo": "dal 06-01-2012 al 07-01-2012"
      },
      {
        "content": "Piriac, Francia. Scuola tematica LEM/CNRS/EPHE : \u00ab Quelle histoire pour la pens\u00e9e m\u00e9di\u00e9vale ? \u00bb. Direzione (con Ruedi Imbach) della sessione \u00ab Philosophie politique et langues vulgaires \u00bb, e conferenza \u00ab Politique et langues vulgaires \u00bb.",
        "periodo": "dal 30-09-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "Alcal\u00e1 de Henares, Universidad de Alcal\u00e1, XIX Congresso Annuale della SIEPM \u00abLa legitimati\u00f3n del poder pol\u00edtico en el pensamento medieval\u00bb. Partecipazione con una conferenza \u00ab Legitimaci\u00f3n del poder, idelog\u00eda y filosof\u00eda : el caso de Marsilio de Padua \u00bb.",
        "periodo": "dal 18-01-2013 al 20-01-2013"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore (con I. Rosier-Catach, CNRS-EPHE-Paris 7, e S. Gentili, La Sapienza Roma) del PRIMO convegno internazionale \u00ab L\u2019homme comme animal politique et parlant \u00bb (Ambienti testi e contesti tra Italia e Francia) presso l\u2019Ecole Fran\u00e7aise de Rome (EFR).",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "Barcellona (6-7 juin) Universitat Aut\u00f2noma, convegno internazionale su Guido Terreni: partecipazione con una conferenza \u00ab El papel del papa a trav\u00e8s dos generaciones de pensadores: Egidio Romano y Juan de Paris, Marsilio de Padua y Guido Terreni \u00bb.",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "University of Warwick, workshop \u00ab Vernacular Philosophy \u00bb. Partecipazione con una conferenza \u00ab Two cases of vulgarization: Brunetto and Giles of Rome \u00bb.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ecole Fran\u00e7aise de Rome, \u00ab L\u2019unit\u00e9 eccl\u00e9siologique \u00e0 l\u2019\u00e9poque moderne : h\u00e9ritages, trait\u00e9s et questions disput\u00e9es (XVe-XVIIe si\u00e8cle) \u00bb. Partecipazione con una conferenza \u00ab Unit\u00e0 e diversit\u00e0 della Chiesa. Alcune riflessioni tardomedievali \u00bb.",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 07-12-2013"
      },
      {
        "content": "British School at Rome, SIS Interim Conference: Interstitial Italy. Participation as \u00abKeynote lecturer\u00bb.",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 27-03-2014"
      },
      {
        "content": "Parigi EHESS, partecipazione a convegno \u00ab La philosophie politique de Thomas d\u2019Aquin et sa r\u00e9ception : autour du De Regno \u00bb con una conferenza \u00abLes nouvelles th\u00e9ories politique de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XIIIe si\u00e8cle\u00bb.",
        "periodo": "dal 27-05-2014 al 27-05-2014"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore della sezione \u00ab Filosofia, scienze pratiche e sociali \u00bb del 25\u00b0 congresso nazionale della \"Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale\" (SISPM), Salerno",
        "periodo": "dal 09-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore (con I. Rosier-Catach, CNRS-EPHE-Paris 7, e S. Gentili, La Sapienza Roma) del SECONDO convegno internazionale \u00ab L\u2019homme comme animal politique et parlant \u00bb (Ambienti testi e contesti tra Italia e Francia) presso l\u2019Ecole Fran\u00e7aise de Rome (EFR).",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del convegno internazionale \"Aristote M\u00e9di\u00e9val\". Universit\u00e0 di Strasburgo",
        "periodo": "dal 09-02-2015 al 09-02-2015"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore (con I. Rosier-Catach, CNRS-EPHE-Paris 7, e S. Gentili, La Sapienza Roma) del TERZO convegno internazionale \u00ab L\u2019homme comme animal politique et parlant \u00bb (Ambienti testi e contesti tra Italia e Francia) presso l\u2019Ecole Fran\u00e7aise de Rome (EFR).",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico di selezione dei partecipanti all' Interdisziplin\u00e4rer Mittellateinerkongress Wien 2017, per la sezione Filosofia.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Facult\u00e9 de droit, Universit\u00e9 de Strasbourg, partecipazione a convegno \"La loi au Moyen \u00c2ge\" con una conferenza \u00abLa doctrine de la loi de Marsile de Padoue\u00bb).",
        "periodo": "dal 04-05-2016 al 04-05-2016"
      },
      {
        "content": "Parigi, Sciences Po, partecipazione a convegno \u00abL\u2019eccl\u00e9siologie comme impens\u00e9 des sciences politiques contemporaines\u00bb, con una conferenza \u00abL'eccl\u00e9siologie m\u00e9di\u00e9vale et la renaissance de la pens\u00e9e politique\u00bb.",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Parigi, Sciences Po, partecipazione a convegno \u00abL\u2019eccl\u00e9siologie comme impens\u00e9 des sciences politiques contemporaines\u00bb, con una conferenza \u00abL'eccl\u00e9siologie m\u00e9di\u00e9vale et la renaissance de la pens\u00e9e politique\u00bb.",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale di Shanghai, Fudan University, School of Philosophy, \"Philosophy and Modernity\" con una conferenza dal titolo \"Modernity, Pre-modernity and the History of Political Thought\".",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 26-10-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno internazionale \"QU\u2019EST-CE QUE LA PHILOSOPHIE RH\u00c9NANE M\u00c9DI\u00c9VALE ?\" Universit\u00e0 di Strasburgo",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno internazionale \"La philosophie m\u00e9di\u00e9vale et les langues vernaculaires\" Universit\u00e0 di Strasburgo",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della ricerca biennale \"Uguaglianza-disuguaglianza e natura innocente\" finanziata dalla Fondazione Firpo- Centro di studi politici di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca biennale \"Politische Philosophie in der Volkssprache zwischen Mittelalter und Humanismus\", finanziata dalla Humboldt-Stiftung (con dotazione di fondi di ricerca), presso LMU di Monaco di Baviera.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca biennale \"Political Thought and Vernaculars in late Middle ages 13th-15th\", finanziata dall'Unione Europea (con dotazione di fondi di ricerca Marie Curie), presso EHESS di Parigi.",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca biennale \"Die konstituierende Macht des Wortes am Beginn der Neuzeit (13. -14. Jahrhundert). Eine interdisziplin\u00e4re Ann\u00e4herung\", finanziata dalla FWF der Wissenchaftsfonds, Austria, (con dotazione di fondi di ricerca), presso l'Universit\u00e0 di Vienna.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \"Philosophie m\u00e9di\u00e9vale et langues vulgaires\", finanziata con fondi \"Investissement recherche 2016\" dall'Universit\u00e0 di Strasburgo.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dell'AISDP (Associazione Italiana degli Storici del Pensiero Politico), 2007-2011.",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Valutatore Anvur per la VQR 2012 e per la VQR 2015",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperto FRS-FNRS (Agence de financement de la recherche pour la Belgique francophone), per la valutazione dei progetti di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro eletto del consiglio di direzione della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (SISPM), triennio 2012-2015)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro eletto del consiglio direttivo della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (SISPM), triennio 2015-2017",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio di eccellenza scientifica PEDR (Prime d'Encadrement Doctorale et Scientifique) su valutazione del CNU (Conseil National des Universit\u00e9s), per il quadriennio 2016-2020",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del jury di dottorato di Sophie Serra (Paris IV Sorbonne) e del jury di HDR (Abilitazione a dirigere le ricerche) di Didier Ottaviani (ENS Lione)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti abilitati a dirigere le ricerche dei dottorati e membro del jury di selezione dei dottorandi della Facolt\u00e0 di Filosofia dell'Universit\u00e0 di Strasburgo.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare di un Alexander von Humboldt Fellowship della Fondazione Humboldt presso l'Universit\u00e0 di Monaco (LMU), della durata di due anni.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Lehrbeauftragter (docente temporaneo) all\u2019Universit\u00e0 di Monaco (Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t). Seminario di storia della filosofia: Brunetto Latini.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-07-2009"
      },
      {
        "content": "Lehrbeauftragter (docente temporaneo) all\u2019Universit\u00e0 di Monaco (Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t). Seminario di storia della filosofia: la Monarchia di Dante.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 28-02-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare di un Marie Curie Fellowship dell'Unione Europea presso l'EHESS di Parigi, della durata di due anni.",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (charg\u00e9 de cours) all\u2019Universit\u00e9 Paris Ouest-Nanterre-La D\u00e9fense (D\u00e9partement de Philosophie) in Testi filosofici in lingua latina.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare di un Lise Meitner Senior Research Fellowship del FWF der Wissenschaftsfonds (Austria) presso l'Universit\u00e0 di Vienna, della durata di due anni.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatore all'Institut f\u00fcr Mittelalterforschung della \u00d6sterreischische Akademie der Wissenschaften (Accademia austriaca delle scienze), Vienna, Austria.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Professore associato (Universit\u00e0 di Strasburgo). Corsi erogati dal 2015: Philosophie g\u00e9n\u00e9rale (2015-2016); M\u00e9taphysique (2015-2016 e 2016-2017); Philosophie de la Renaissance (2015-2016 e 2016-2017); Histoire de la philosophie (2016-2017); Philosophie ancienne et m\u00e9di\u00e9vale (2015-2016 e 2016-2017).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Specifica esperienza professionale nella pubblicistica culturale (Storia della filosofia, storia del pensiero politico, storia della cultura) come collaboratore del supplemento culturare del Sole 24 Ore",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"La sovranit\u00e0 tra antico e moderno\", finanziato dal progetto CNR Giovani presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 31-01-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca internazionale \u00ab The Transmission of Subversive Ideas from the Islamic World to Europe, c. 1250-1650 \u00bb, che fu diretto da Patricia Crone all'Institut for Advanced Studies di Princeton.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca GAS (Groupe d'Anthropologie Scolastique) dell'EHESS di Parigi",
        "periodo": "dal 01-02-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore (con Ir\u00e8ne Rosier-Catach, CNRS-EPHE Paris, e Sonia Gentili, La Sapienza Roma) del progetto di ricerca internazionale \"L'homme comme animal politique et parlant\". Il progetto, finanziato da Ecole fran\u00e7aise de Rome, con la collaborazione di CNRS, La Sapienza, Universit\u00e0 di Vienna, ha prodotto tre convegni di ricerca internazionali, i cui lavori saranno pubblicati tra 2017 e 2018 dalle pubblicazioni EFR (Ecole fran\u00e7aise de Rome) in due volumi.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Equipe de recherche della Facolt\u00e0 di Filosofia dell'Universit\u00e0 di Strasburgo (Equipe de Recherche Philosophie Allemande et Contemporaine)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore (con Catherine Koenig-Pralong, Universit\u00e0 di Friburgo in Brisgovia, Nadja Germann, Universit\u00e0 di Friburgo in Brisgovia, Ueli Zahnd, Universit\u00e0 di Basilea, Isabel Iribarren, Universit\u00e0 di Strasburgo) del gruppo di ricerca COMETH (Conception on Medieval Thought). Il gruppo di ricerca \"tri-nazionale\" federa i medievisti (filosofia) delle universit\u00e0 di Strasburgo, Basilea, Friburgo in Brisgovia ed \u00e8 finanziata dal FRIAS Freiburg Institut for Advanced Studies. Il progetto \u00e8 focalizzato su \"linguaggio e metodo\" nella filosofia medievale.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica (con S. Gentili, La Sapienza, I. Rosier-Catach, CNRS-EPHE Parigi) per il progetto \"L'homme comme animal politique et parlant\", i cui fondi sono stati ottenuti tramite bando competitivo dall'Ecole Fran\u00e7aise de Rome",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica (con C. Koenig-Pralong, Universit\u00e0 di Friburg in B., Nadja Germann, Universit\u00e0 di Friburgo in B., I. Iribarren, Universit\u00e0 di Strasburgo, U. Zahnd, Universit\u00e0 di Basilea) per il progetto trinazionale \"Linguaggio e metodo nella filosofia medievale\" su fondi richiesti in consorzio dal gruppo Cometh (Strasburgo, Friburgo, Basilea) con bando competitivo presso il Frias, Fribourg Institut for Advanced Studies.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto \"Philosophie m\u00e9di\u00e9vale et langues vulgaires\", finanziato dal programma \"Investissement recherche 2016\" dell'universit\u00e0 di Strasburgo su bando competitivo.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}