{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-105",
        "titolo": "Trasimeno 1860: un paesaggio di confine ne \"L'Italie des Italiens\" di Louise Colet",
        "ISBN": [
          "9788891729675"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891729675",
        "opera": "Regina Lupi Sara Alimenti. Ambiente e pubblica felicit\u00e0 tra idee e pratiche. Il caso del lago Trasimeno. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fausto Proietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fausto Proietti (2016). Trasimeno 1860: un paesaggio di confine ne \"L'Italie",
        "des Italiens\" di Louise Colet. In: Regina Lupi Sara Alimenti. Ambiente e",
        "pubblica felicit\u00e0 tra idee e pratiche. Il caso del lago Trasimeno. p. 97-105,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891729675"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bibliografia degli scritti di Salvo Mastellone",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "IL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. 48, p. 377-393, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2015",
        "autori": "Proietti Fausto, Comparato Ivo, Barducci Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Proietti Fausto, Comparato Ivo, Barducci Marco (2015). Bibliografia degli",
        "scritti di Salvo Mastellone. IL PENSIERO POLITICO, vol. 48, p. 377-393,",
        "ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dibattito sul partito politico nella Seconda Repubblica francese (1848-1852)",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "IL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. 48, p. 109-119, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2015",
        "autori": "Proietti Fausto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Proietti Fausto (2015). Il dibattito sul partito politico nella Seconda",
        "Repubblica francese (1848-1852). IL PENSIERO POLITICO, vol. 48, p.",
        "109-119, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-213",
        "titolo": "Il tema del comune medievale nella riflessione politica di alcuni autori cattolici durante la Monarchia di luglio",
        "ISBN": [
          "9788894009613"
        ],
        "csp": "Palermo:ems, ISBN: 9788894009613",
        "opera": "Claudia Giurintano. Pensiero cristiano, questione sociale e liberalismo in Francia nel XIX secolo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Proietti Fausto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proietti Fausto (2015). Il tema del comune medievale nella riflessione",
        "politica di alcuni autori cattolici durante la Monarchia di luglio. In: Claudia",
        "Giurintano. Pensiero cristiano, questione sociale e liberalismo in Francia",
        "nel XIX secolo. p. 181-213, Palermo:ems, ISBN: 9788894009613"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-59",
        "titolo": "La r\u00e9organisation de l\u2019Europe nel dibattito politico francese tra prima e seconda Restaurazione (1814-1815)",
        "ISBN": [
          "9788867352456"
        ],
        "csp": "Tricase (Le):Libellula Edizioni, ISBN: 9788867352456",
        "opera": "Francesco Randazzo (a cura di). Il Congresso di Vienna 1814-1815. Storia, politica e diplomazia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fausto Proietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fausto Proietti (2014). La r\u00e9organisation de l\u2019Europe nel dibattito politico",
        "francese tra prima e seconda Restaurazione (1814-1815). In: Francesco",
        "Randazzo (a cura di). Il Congresso di Vienna 1814-1815. Storia, politica e",
        "diplomazia. p. 41-59, Tricase (Le):Libellula Edizioni, ISBN: 9788867352456"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-367",
        "titolo": "Le pouvoir judiciaire dans le d\u00e9bat politique de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise: du Gouvernement provisoire au proc\u00e8s des insurg\u00e9s de Juin 1848",
        "ISBN": [
          "9782731409567"
        ],
        "csp": "MARSEILLE:Presses universitaires d'Aix-Marseille, ISBN: 9782731409567",
        "opera": "Justice et Etat. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Proietti Fausto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proietti Fausto (2014). Le pouvoir judiciaire dans le d\u00e9bat politique de la",
        "Deuxi\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise: du Gouvernement provisoire au proc\u00e8s",
        "des insurg\u00e9s de Juin 1848. In: Justice et Etat. p. 357-367,",
        "MARSEILLE:Presses universitaires d'Aix-Marseille, ISBN: 9782731409567"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Amicizia e politica in alcuni scritti di Hannah Arendt. IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 100-105, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fausto Proietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fausto Proietti (2013). Amicizia e politica in alcuni scritti di Hannah Arendt.",
        "IL PENSIERO POLITICO, vol. XLVI, p. 100-105, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-252",
        "titolo": "1848 dans la m\u00e9moire des contemporains : l\u2019usage du mot r\u00e9forme dans \"L\u2019\u00e9ducation sentimentale\" de Flaubert",
        "ISBN": [
          "9782731408829"
        ],
        "csp": "Aix-en-Provence:Presses Universitaires d'Aix-Marseille, ISBN: 9782731408829",
        "opera": "Michel Ganzin. La dynamique du changement politique et juridique : la r\u00e9forme. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fausto Proietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fausto Proietti (2013). 1848 dans la m\u00e9moire des contemporains : l\u2019usage",
        "du mot r\u00e9forme dans \"L\u2019\u00e9ducation sentimentale\" de Flaubert. In: Michel",
        "Ganzin. La dynamique du changement politique et juridique : la r\u00e9forme. p.",
        "241-252, Aix-en-Provence:Presses Universitaires d'Aix-Marseille, ISBN:",
        "9782731408829"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00e9ducation sentimentale di Gustave Flaubert come testo politico. STORIA E POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "2036-3907"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 453-473, ISSN: 2036-3907",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fausto Proietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fausto Proietti (2012). L\u2019\u00e9ducation sentimentale di Gustave Flaubert come",
        "testo politico. STORIA E POLITICA, vol. IV, p. 453-473, ISSN: 2036-3907"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "28-37",
        "doi": [
          "10.4458/8271-02"
        ],
        "titolo": "Terra e rivoluzione. Questione agraria e teorie socialiste in Francia e in Russia (sec. XIX)",
        "ISBN": [
          "9788861348271"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788861348271, doi: 10.4458/8271-02",
        "opera": "Francesco Randazzo. Nella terra degli zar. Il destino delle riforme in Russia (1801-1911). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fausto Proietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fausto Proietti (2012). Terra e rivoluzione. Questione agraria e teorie",
        "socialiste in Francia e in Russia (sec. XIX). In: Francesco Randazzo. Nella",
        "terra degli zar. Il destino delle riforme in Russia (1801-1911). p. 28-37,",
        "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788861348271, doi:",
        "10.4458/8271-02"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il tema del comune nel dibattito politico della Seconda Repubblica francese: elementi per una ricerca",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "IL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. XLIV/2011, p. 34-44, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Proietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Proietti (2011). Il tema del comune nel dibattito politico della Seconda",
        "Repubblica francese: elementi per una ricerca. IL PENSIERO POLITICO,",
        "vol. XLIV/2011, p. 34-44, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-173",
        "titolo": "Autonomia comunale, suffragio universale e classi lavoratrici nella retorica antisocialista durante la II Repubblica francese: il caso di Ferdinand B\u00e9chard",
        "ISBN": [
          "9788866550181"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866550181",
        "opera": "a cura di L. Campos Boralevi. Challenging Centralism. vol. 13, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Proietti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proietti F. (2011). Autonomia comunale, suffragio universale e classi",
        "lavoratrici nella retorica antisocialista durante la II Repubblica francese: il",
        "caso di Ferdinand B\u00e9chard. In: a cura di L. Campos Boralevi. Challenging",
        "Centralism. vol. 13, p. 163-173, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN:",
        "9788866550181"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "22",
        "titolo": "Louis Blanc nel dibattito politico inglese (1848-1852). vol",
        "ISBN": [
          "9788879572972"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Centro editoriale toscano, ISBN: 9788879572972",
        "anno": "2009",
        "autori": "Proietti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Proietti F. (2009). Louis Blanc nel dibattito politico inglese (1848-1852). vol.",
        "22, FIRENZE:Centro editoriale toscano, ISBN: 9788879572972"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Risorgimento e \u201cmodernit\u00e0\u201d: alcune considerazioni in margine alla lettura de L'idea dell'Italia (1815-1861) di Paolo Bagnoli. IL PENSIERO MAZZINIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-482X"
        ],
        "journal": "LXIII",
        "csp": "p. 33-37, ISSN: 0031-482X",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. Proietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Proietti (2008). Risorgimento e \u201cmodernit\u00e0\u201d: alcune considerazioni in",
        "margine alla lettura de L'idea dell'Italia (1815-1861) di Paolo Bagnoli. IL",
        "PENSIERO MAZZINIANO, vol. LXIII, p. 33-37, ISSN: 0031-482X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-93",
        "titolo": "Mazzini e la democrazia europea",
        "ISBN": [
          "9788879572859"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Centro editoriale toscano, ISBN: 9788879572859",
        "opera": "BARDUCCI M.. Mazzini e la democrazia europea. Commenti e riflessioni metodologiche. vol. 6, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Proietti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proietti F. (2008). Mazzini e la democrazia europea. In: BARDUCCI M..",
        "Mazzini e la democrazia europea. Commenti e riflessioni metodologiche.",
        "vol. 6, p. 89-93, FIRENZE:Centro editoriale toscano, ISBN: 9788879572859"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "373-383",
        "titolo": "Il concetto di capacit\u00e9 politique della classe dominante dai doctrinaires a Proudhon (1864-1865)",
        "ISBN": [
          "9788879572750"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Centro Editoriale Toscano, ISBN: 9788879572750",
        "opera": "Classe dominante, classe politica ed \u00e9lites negli scrittori politici dell'Ottocento e del Novecento. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Proietti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proietti F. (2008). Il concetto di capacit\u00e9 politique della classe dominante",
        "dai doctrinaires a Proudhon (1864-1865). In: Classe dominante, classe",
        "politica ed \u00e9lites negli scrittori politici dell'Ottocento e del Novecento. p.",
        "373-383, FIRENZE:Centro Editoriale Toscano, ISBN: 9788879572750"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Presentazione. IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "p. 195-198, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2007",
        "autori": "Proietti Fausto, Carini Carlo, Comparato Vittor Ivo, Lazzarino Anna Maria, Quaglioni Diego, Campos Lea, Pellegrini Giancarlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Proietti Fausto, Carini Carlo, Comparato Vittor Ivo, Lazzarino Anna Maria,",
        "Quaglioni Diego, Campos Lea, Pellegrini Giancarlo (2007). Presentazione.",
        "IL PENSIERO POLITICO, vol. XL, p. 195-198, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Due lettere del 1851 a Considerant sulla l\u00e9gislation directe. IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XXXVII",
        "csp": "p. 413-424, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2004",
        "autori": "F. PROIETTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. PROIETTI (2004). Due lettere del 1851 a Considerant sulla l\u00e9gislation",
        "directe. IL PENSIERO POLITICO, vol. XXXVII, p. 413-424, ISSN:",
        "0031-4846"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "18",
        "titolo": "Il tema del comune nel dibattito politico francese (1807-1830) . vol",
        "ISBN": [
          "9788879572125"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Centro editoriale toscano, ISBN: 9788879572125",
        "anno": "2002",
        "autori": "Proietti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Proietti F. (2002). Il tema del comune nel dibattito politico francese",
        "(1807-1830) . vol. 18, FIRENZE:Centro editoriale toscano, ISBN:",
        "9788879572125"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "L'idea generale di Rivoluzione nel XIX secolo",
        "ISBN": [
          "9788879571753"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "FIRENZE:Centro editoriale toscano, ISBN: 9788879571753",
        "anno": "2001",
        "autori": "Proietti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Proietti F. (2001). L'idea generale di Rivoluzione nel XIX secolo. vol. 3,",
        "FIRENZE:Centro editoriale toscano, ISBN: 9788879571753"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dibattito sul partito politico nella Seconda Repubblica francese (1848-1852)",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "IL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. 48, p. 109-119, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2015",
        "autori": "Proietti Fausto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Proietti Fausto (2015). Il dibattito sul partito politico nella Seconda",
        "Repubblica francese (1848-1852). IL PENSIERO POLITICO, vol. 48, p.",
        "109-119, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-213",
        "titolo": "Il tema del comune medievale nella riflessione politica di alcuni autori cattolici durante la Monarchia di luglio",
        "ISBN": [
          "9788894009613"
        ],
        "csp": "Palermo:ems, ISBN: 9788894009613",
        "opera": "Claudia Giurintano. Pensiero cristiano, questione sociale e liberalismo in Francia nel XIX secolo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Proietti Fausto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proietti Fausto (2015). Il tema del comune medievale nella riflessione",
        "politica di alcuni autori cattolici durante la Monarchia di luglio. In: Claudia",
        "Giurintano. Pensiero cristiano, questione sociale e liberalismo in Francia",
        "nel XIX secolo. p. 181-213, Palermo:ems, ISBN: 9788894009613"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-59",
        "titolo": "La r\u00e9organisation de l\u2019Europe nel dibattito politico francese tra prima e seconda Restaurazione (1814-1815)",
        "ISBN": [
          "9788867352456"
        ],
        "csp": "Tricase (Le):Libellula Edizioni, ISBN: 9788867352456",
        "opera": "Francesco Randazzo (a cura di). Il Congresso di Vienna 1814-1815. Storia, politica e diplomazia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fausto Proietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fausto Proietti (2014). La r\u00e9organisation de l\u2019Europe nel dibattito politico",
        "francese tra prima e seconda Restaurazione (1814-1815). In: Francesco",
        "Randazzo (a cura di). Il Congresso di Vienna 1814-1815. Storia, politica e",
        "diplomazia. p. 41-59, Tricase (Le):Libellula Edizioni, ISBN: 9788867352456"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-367",
        "titolo": "Le pouvoir judiciaire dans le d\u00e9bat politique de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise: du Gouvernement provisoire au proc\u00e8s des insurg\u00e9s de Juin 1848",
        "ISBN": [
          "9782731409567"
        ],
        "csp": "MARSEILLE:Presses universitaires d'Aix-Marseille, ISBN: 9782731409567",
        "opera": "Justice et Etat. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Proietti Fausto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proietti Fausto (2014). Le pouvoir judiciaire dans le d\u00e9bat politique de la",
        "Deuxi\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise: du Gouvernement provisoire au proc\u00e8s",
        "des insurg\u00e9s de Juin 1848. In: Justice et Etat. p. 357-367,",
        "MARSEILLE:Presses universitaires d'Aix-Marseille, ISBN: 9782731409567"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Amicizia e politica in alcuni scritti di Hannah Arendt. IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 100-105, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fausto Proietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fausto Proietti (2013). Amicizia e politica in alcuni scritti di Hannah Arendt.",
        "IL PENSIERO POLITICO, vol. XLVI, p. 100-105, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Histoire des id\u00e9es politiques et sources litt\u00e9raires : \"L'\u00c9ducation sentimentale\" dans le contexte des jugements historiques sur Juin 1848",
        "ISSN": [
          "1969-6191"
        ],
        "journal": "FLAUBERT",
        "csp": "ISSN: 1969-6191",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fausto Proietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fausto Proietti (2013). Histoire des id\u00e9es politiques et sources litt\u00e9raires :",
        "\"L'\u00c9ducation sentimentale\" dans le contexte des jugements historiques sur",
        "Juin 1848. FLAUBERT, ISSN: 1969-6191"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-252",
        "titolo": "1848 dans la m\u00e9moire des contemporains : l\u2019usage du mot r\u00e9forme dans \"L\u2019\u00e9ducation sentimentale\" de Flaubert",
        "ISBN": [
          "9782731408829"
        ],
        "csp": "Aix-en-Provence:Presses Universitaires d'Aix-Marseille, ISBN: 9782731408829",
        "opera": "Michel Ganzin. La dynamique du changement politique et juridique : la r\u00e9forme. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fausto Proietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fausto Proietti (2013). 1848 dans la m\u00e9moire des contemporains : l\u2019usage",
        "du mot r\u00e9forme dans \"L\u2019\u00e9ducation sentimentale\" de Flaubert. In: Michel",
        "Ganzin. La dynamique du changement politique et juridique : la r\u00e9forme. p.",
        "241-252, Aix-en-Provence:Presses Universitaires d'Aix-Marseille, ISBN:",
        "9782731408829"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il tema del comune nel dibattito politico della Seconda Repubblica francese: elementi per una ricerca",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "IL PENSIERO POLITICO",
        "csp": "vol. XLIV/2011, p. 34-44, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Proietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Proietti (2011). Il tema del comune nel dibattito politico della Seconda",
        "Repubblica francese: elementi per una ricerca. IL PENSIERO POLITICO,",
        "vol. XLIV/2011, p. 34-44, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-173",
        "titolo": "Autonomia comunale, suffragio universale e classi lavoratrici nella retorica antisocialista durante la II Repubblica francese: il caso di Ferdinand B\u00e9chard",
        "ISBN": [
          "9788866550181"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866550181",
        "opera": "a cura di L. Campos Boralevi. Challenging Centralism. vol. 13, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Proietti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proietti F. (2011). Autonomia comunale, suffragio universale e classi",
        "lavoratrici nella retorica antisocialista durante la II Repubblica francese: il",
        "caso di Ferdinand B\u00e9chard. In: a cura di L. Campos Boralevi. Challenging",
        "Centralism. vol. 13, p. 163-173, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN:",
        "9788866550181"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "22",
        "titolo": "Louis Blanc nel dibattito politico inglese (1848-1852). vol",
        "ISBN": [
          "9788879572972"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Centro editoriale toscano, ISBN: 9788879572972",
        "anno": "2009",
        "autori": "Proietti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Proietti F. (2009). Louis Blanc nel dibattito politico inglese (1848-1852). vol.",
        "22, FIRENZE:Centro editoriale toscano, ISBN: 9788879572972"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "373-383",
        "titolo": "Il concetto di capacit\u00e9 politique della classe dominante dai doctrinaires a Proudhon (1864-1865)",
        "ISBN": [
          "9788879572750"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Centro Editoriale Toscano, ISBN: 9788879572750",
        "opera": "Classe dominante, classe politica ed \u00e9lites negli scrittori politici dell'Ottocento e del Novecento. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Proietti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proietti F. (2008). Il concetto di capacit\u00e9 politique della classe dominante",
        "dai doctrinaires a Proudhon (1864-1865). In: Classe dominante, classe",
        "politica ed \u00e9lites negli scrittori politici dell'Ottocento e del Novecento. p.",
        "373-383, FIRENZE:Centro Editoriale Toscano, ISBN: 9788879572750"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-252",
        "titolo": "Gli esuli democratici europei in Inghilterra: i rapporti tra European Democratic Committee, \u00abLa Voix du Proscrit\u00bb e \u00abThe Red Republican\u00bb (1850-1851)",
        "ISBN": [
          "9788879572422"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Centro editoriale toscano, ISBN: 9788879572422",
        "opera": "Mazzini e gli scrittori politici europei (1837-1857). vol. 29-I, p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Proietti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proietti F. (2005). Gli esuli democratici europei in Inghilterra: i rapporti tra",
        "European Democratic Committee, \u00abLa Voix du Proscrit\u00bb e \u00abThe Red",
        "Republican\u00bb (1850-1851). In: Mazzini e gli scrittori politici europei",
        "(1837-1857). vol. 29-I, p. 241-252, FIRENZE:Centro editoriale toscano,",
        "ISBN: 9788879572422"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Due lettere del 1851 a Considerant sulla l\u00e9gislation directe. IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XXXVII",
        "csp": "p. 413-424, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2004",
        "autori": "F. PROIETTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. PROIETTI (2004). Due lettere del 1851 a Considerant sulla l\u00e9gislation",
        "directe. IL PENSIERO POLITICO, vol. XXXVII, p. 413-424, ISSN:",
        "0031-4846"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "18",
        "titolo": "Il tema del comune nel dibattito politico francese (1807-1830) . vol",
        "ISBN": [
          "9788879572125"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Centro editoriale toscano, ISBN: 9788879572125",
        "anno": "2002",
        "autori": "Proietti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Proietti F. (2002). Il tema del comune nel dibattito politico francese",
        "(1807-1830) . vol. 18, FIRENZE:Centro editoriale toscano, ISBN:",
        "9788879572125"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "L'idea generale di Rivoluzione nel XIX secolo",
        "ISBN": [
          "9788879571753"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "FIRENZE:Centro editoriale toscano, ISBN: 9788879571753",
        "anno": "2001",
        "autori": "Proietti F."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Proietti F. (2001). L'idea generale di Rivoluzione nel XIX secolo. vol. 3,",
        "FIRENZE:Centro editoriale toscano, ISBN: 9788879571753"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B1",
    "progr": "4870",
    "nome": "PROIETTI Fausto",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della Redazione/Comitato Editoriale della rivista \"Il pensiero politico\" (in classe A per i settori concorsuali 11/A2, 11/A3, 14/B1; rivista scientifica per le aree 10, 11, 12, 13 e 14)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista \"Il pensiero politico\" (in classe A per i settori concorsuali 11/A2, 11/A3, 14/B1; rivista scientifica per le aree 10, 11, 12, 13 e 14)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Redattore capo della rivista \"Il pensiero politico\" (in classe A per i settori concorsuali 11/A2, 11/A3, 14/B1; rivista scientifica per le aree 10, 11, 12, 13 e 14)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana \"Studi di storia e critica delle idee\", Perugia, Stranieri University Press",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Classe dominante, classe politica ed \u00e9lites negli scrittori politici dell'Ottocento e del Novecento\" (Siena), con una relazione sul tema \"Il concetto di capacit\u00e9 politique della classe dominante dai doctrinaires a Proudhon\"",
        "periodo": "dal 20-05-2004 al 21-05-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Mazzini e gli scrittori politici europei\" (Firenze), con una relazione sul tema \"Gli esuli democratici in Inghilterra: i rapporti tra European Democratic Committee, 'La Voix du Proscrit' e ?The Red Republican' (1850-1851)\"",
        "periodo": "dal 11-03-2005 al 12-03-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale \"Magistrature repubblicane: modelli nella storia del pensiero politico\" (Perugia - Gubbio) - membro del Comitato Scientifico",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 02-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Diritto, politica, societ\u00e0 in Europa tra Otto e Novecento\" (Trento), con una relazione sul tema \"Il comune nel dibattito politico della Seconda Repubblica francese (1848-1852)\"",
        "periodo": "dal 12-03-2010 al 13-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Decentramento e autonomie nel pensiero politico europeo\" (Trento), con una relazione sul tema \"Autonomie locali, suffragio universale e diritto al lavoro nella retorica antisocialista durante la II Repubblica francese: il caso di Ferdinand B\u00e9chard\"",
        "periodo": "dal 29-04-2011 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"La dynamique du changement politique et juridique: la r\u00e9forme\" (Tours, Francia), con una relazione sul tema \"1848 dans la m\u00e9moire des contemporains : l\u2019usage du mot r\u00e9forme dans l\u2019Education sentimentale de Flaubert\"",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Amicizia, vita civile e forme della politica in et\u00e0 moderna e contemporanea\" (Milano), con una relazione sul tema \"Amicizia e politica negli scritti di Hannah Arendt\"",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 24-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai Seminari del Cercle Andr\u00e9 Tiraqueau - Facult\u00e9 de droit et des sciences sociales, Universit\u00e9 de Poitiers (Poitiers, Francia), con una relazione sul tema \"Gustave Flaubert et la pens\u00e9e politique de son temps: 1848 dans L\u2019Education sentimentale\"",
        "periodo": "dal 21-01-2013 al 21-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"Ambiente e pubblica felicit\u00e0 tra idee e pratiche. Il lago Trasimeno: un caso di studio\" (Perugia - Castiglione del Lago), con una relazione sul tema \"Trasimeno 1861: un paesaggio di confine nell\u2019Italie des Italiens di Louise Colet\"",
        "periodo": "dal 08-05-2013 al 09-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"Justice et Etat\" (Aix-en-Provence, Francia), con una relazione sul tema \"Le pouvoir judiciaire dans le d\u00e9bat politique de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise : du Gouvernement provisoire au proc\u00e8s des insurg\u00e9s de juin 1848\"",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 13-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale \"Democracy in Europe: Two Centuries of Political Debate / La democrazia in Europa: due secoli di dibattito politico\" (Firenze) - membro del Comitato Scientifico",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"Democracy in Europe: Two Centuries of Political Debate / La democrazia in Europa: due secoli di dibattito politico\" (Firenze), con una relazione sul tema \"Partiti e modelli politici nella Seconda Repubblica francese (1848-1852)\"",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"Pensiero cristiano, questione sociale e liberalismo in Francia nel XIX secolo\" (Palermo), con una relazione sul tema \"Il tema del comune nella riflessione politica di alcuni autori cattolici durante la Monarchia di Luglio\"",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Il Congresso di Vienna, 1814-2014. Storia, politica e diplomazia culturale\" (Perugia), con una relazione sul tema \"La r\u00e9organisation de l\u2019Europe nel dibattito politico francese tra prima e seconda Restaurazione (1814-1815)\"",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 15-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"Pour une histoire sociale des id\u00e9es politiques\" (Parigi, Francia), con una relazione sul tema \"Mod\u00e8les et sources pour l\u2019histoire sociale des id\u00e9es politiques: \u00e0 partir d\u2019un Colloque italien de 1991\"",
        "periodo": "dal 22-01-2015 al 23-01-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"La Grande Guerra e gli scrittori politici. Momenti e figure\" (Perugia) - membro del Comitato Scientifico",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"La democrazia liberale e i suoi critici dall\u2019et\u00e0 della Restaurazione al dibattito contemporaneo\" (Pisa), con una relazione sul tema \"D\u00e9mocratie e lib\u00e9ralisme nella Seconda Repubblica francese (1848-1852)\"",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"Centralisation et f\u00e9d\u00e9ralisme. Les mod\u00e8les et leur circulation dans l\u2019espace europ\u00e9en francophone, germanophone et italophone\" (Rouen, Francia), con una relazione sul tema: \"\u00ab Que la Commune soit souveraine \u00bb : \u00e0 propos de l\u2019opposition jacobinisme/girondinisme dans le vocabulaire politique de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise\"",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale \"Tradurre i classici del pensiero politico tra Francia e Italia/Traduire les classiques de la pens\u00e9e politique entre France et Italie\" (Perugia) - membro del Comitato Scientifico",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"Tradurre i classici del pensiero politico tra Francia e Italia/Traduire les classiques de la pens\u00e9e politique entre France et Italie\" (Perugia), con una relazione sul tema \"Pierre-Joseph Proudhon nella 'Biblioteca dell\u2019Economista' 1863-1882\"",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 04-03-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di Ricerca Giovani Ricercatori finanziato dal MIUR e dall'Universit\u00e0 degli studi di Perugia per una ricerca su \"Il tema del comune nel dibattito politico francese (1807-1830)\"",
        "periodo": "dal 01-07-2002 al 31-12-2002"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro elettivo del Consiglio Direttivo dell'Associazione Italiana degli Storici delle Dottrine Politiche",
        "periodo": "dal 14-12-2013 al 01-12-2016"
      },
      {
        "content": "Qualification aux Fonctions de Ma\u00eetre de Conf\u00e9rences (Francia, Minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche) per la sezione 22 (Histoire et civilisations: histoire des mondes modernes, histoire du monde contemporain).",
        "periodo": "dal 31-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Storia del pensiero politico europeo moderno e contemporaneo\" (Universit\u00e0 degli studi di Perugia) - cicli dal XVIII al XXII",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Teorie e ricerche sulla politica\" (Universit\u00e0 degli studi di Perugia) - ciclo XXVIII",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Politica, politiche pubbliche e globalizzazione\" (Universit\u00e0 degli Studi di Perugia) - a partire dal ciclo XXX",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione per il Dottorato di ricerca in Mutamento sociale e politico (Dottorato congiunto tra il Dipartimento di Culture, politica e societ\u00e0 dell'Universit\u00e0 di Torino e il Dipartimento di Scienze poilitiche e sociali dell'Universit\u00e0 di Firenze), sul tema \"Per una storia sociale delle dottrine politiche. Metodi e campi d'indagine\".",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 26-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia del pensiero politico europeo moderno e contemporaneo presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, titolo tesi: \"Il tema del comune nel pensiero politico di P.-J. Proudhon e dei suoi contemporanei (1848-1851)\", tutor prof. E. Pii",
        "periodo": "dal 01-11-1995 al 26-02-1999"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale presso il Dipartimento di Scienze Storiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, per il progetto \"Le forme di governo nel pensiero politico europeo moderno e contemporaneo\", responsabile: prof. C. Carini",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Socio Ordinario dell'Associazione Italiana degli Storici delle Dottrine Politiche",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro elettivo della Commissione giudicatrice per l'assegnazione di un posto di Ricercatore Universitario per il settore scientifico-disciplinare SPS/02 tramite valutazione comparativa indetta dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 30-07-2008 al 29-10-2008"
      },
      {
        "content": "Membre de l'Association Fran\u00e7aise des Historiens des Id\u00e9es Politiques",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista \"Storia e politica\" (rivista scientifica per le aree 11, 12, 13 e 14).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro, per conto dell'Associazione Italiana degli Storici delle Dottrine Politiche, del Gruppo di lavoro su Valutazione e Ricerca del Tavolo permanente delle Societ\u00e0 Scientifiche di area 14, coordinato dal prof. G. Capano",
        "periodo": "dal 06-05-2014 al 03-10-2014"
      },
      {
        "content": "Referee per progetti di ricerca per conto dell'Universit\u00e0 degli Studi di Venezia Ca' Foscari",
        "periodo": "dal 27-08-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Referee per conto del GEV 14 ANVUR in occasione della VQR 2011-2014",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 28-07-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore responsabile dello scambio Erasmus+ tra l'Universit\u00e0 di Perugia e l'Universit\u00e9 de Rouen (Francia)",
        "periodo": "dal 12-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista \"Storia del pensiero politico\" (rivista in classe A per i settori concorsuali 14/A1 e 14/B1, rivista scientifica per le aree 11 e 14).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del PRIN 2003 - \"'Governo civile'e 'governo libero' nel pensiero e nelle istituzioni politiche di et\u00e0 moderna e contemporanea\", coordinato dal prof. Vittorio Conti, in qualit\u00e0 di membro di unit\u00e0 locale",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 07-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del PRIN 2005 - \"Democrazia e societ\u00e0 civile nel pensiero e nelle istituzioni politiche tra XVII e XIX secolo\", coordinato dal prof. Vittorio Conti, in qualit\u00e0 di membro di unit\u00e0 locale",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del PRIN 2007 - \"Dall'antiassolutismo al governo dal basso: teorie, culture e pratiche politiche in Europa (XVII-XIX secolo)\", coordinato dalla prof.ssa Lea Campos Boralevi, in qualit\u00e0 di membro di unit\u00e0 locale",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 19-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca di base finanziato dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Perugia sul tema \"Italia e Mediterraneo: ideologie e politica estera (secc. XIX-XX)\", coordinato dal prof. Carlo Carini, in qualit\u00e0 di componente del team di ricerca",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca afferente all'area tematica \"La traduzione delle culture, del pensiero e della comunicazione politica\" del Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Perugia, coordinato dal prof. Federico Zanettin, in qualit\u00e0 di componente del team di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica (assieme alla prof.ssa Francesca Piselli) del progetto di ricerca interdisciplinare \"Tradurre i classici del pensiero politico. Francia-Italia\", ammesso al finanziamento da parte dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia (bando ricerca di base 2014)",
        "periodo": "dal 09-02-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}