{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dall\u2019impatto economico alla civilizzazione istituzionale. L\u2019itinerario serendipitiano di un grande visionario.",
        "ISSN": [
          "1123-5624"
        ],
        "journal": "LE CARTE E LA STORIA",
        "csp": "vol. n. 2 2016, p. 3-15, ISSN: 1123-5624",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sonia scognamiglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sonia scognamiglio (2016). Dall\u2019impatto economico alla civilizzazione",
        "istituzionale. L\u2019itinerario serendipitiano di un grande visionario.. LE CARTE",
        "E LA STORIA, vol. n. 2 2016, p. 3-15, ISSN: 1123-5624"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-226",
        "titolo": "La cooperazione di successo in Calabria",
        "ISBN": [
          "978-88-6843-436-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6843-436-6",
        "opera": "Sonia SCOGNAMIGLIO;Matteo Marini. (a cura di): Matteo Marini, Le buone Abitudini. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sonia Scognamiglio, Matteo Marini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sonia Scognamiglio, Matteo Marini (2016). La cooperazione di successo in",
        "Calabria. In: Sonia SCOGNAMIGLIO;Matteo Marini. (a cura di): Matteo",
        "Marini, Le buone Abitudini. p. 207-226, ISBN: 978-88-6843-436-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-156",
        "titolo": "Cultura \u00e8 instrumentum regni. La letterarura sui processi di civilizzazione statuale nella biblioteca personale del Vicer\u00e9 di Napoli Pedro Alvarez de Toledo (1480-1553).",
        "ISBN": [
          "978-88-491-5494-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-491-5494-8",
        "opera": "Sonia Scognamiglio. (a cura di): Andrea Romano Carmen Trimarchi, Culture parlamentari a confronto. Modelli della rappresentanza politica e identit\u00e0 nazionali.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romano Andrea, SCOGNAMIGLIO Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romano Andrea, SCOGNAMIGLIO Sonia (2016). Cultura \u00e8 instrumentum",
        "regni. La letterarura sui processi di civilizzazione statuale nella biblioteca",
        "personale del Vicer\u00e9 di Napoli Pedro Alvarez de Toledo (1480-1553).. In:",
        "Sonia Scognamiglio. (a cura di): Andrea Romano Carmen Trimarchi,",
        "Culture parlamentari a confronto. Modelli della rappresentanza politica e",
        "identit\u00e0 nazionali.. p. 133-156, ISBN: 978-88-491-5494-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-87",
        "titolo": "Mentalit\u00e0 sociale e progetti di siluppo",
        "ISBN": [
          "9788849843804"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli CZ:Rubbettino Editore srl, ISBN: 9788849843804",
        "opera": "Sonia SCOGNAMIGLIO;Matteo Marini;Annalisa Marini Antonio Russo. (a cura di): Mariano D'Antonio, Chi ha cancellato la questione meridionale?. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'antonio Mariano, Marini Matteo, Russo Antonio, Marini Annalisa, SCOGNAMIGLIO Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'antonio Mariano, Marini Matteo, Russo Antonio, Marini Annalisa,",
        "SCOGNAMIGLIO Sonia (2015). Mentalit\u00e0 sociale e progetti di siluppo. In:",
        "Sonia SCOGNAMIGLIO;Matteo Marini;Annalisa Marini Antonio Russo. (a",
        "cura di): Mariano D'Antonio, Chi ha cancellato la questione meridionale?. p.",
        "55-87, Soveria Mannelli CZ:Rubbettino Editore srl, ISBN: 9788849843804"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-530",
        "titolo": "Le istituzioni della moda. Dalle strutture corporative all'economia politica. Napoli e Francia (1500 - 1800). p",
        "ISBN": [
          "9788815253217"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815253217",
        "anno": "2015",
        "autori": "Scognamiglio Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Scognamiglio Sonia (2015). Le istituzioni della moda. Dalle strutture",
        "corporative all'economia politica. Napoli e Francia (1500 - 1800). p. 7-530,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815253217"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Istituzioni, mentalit\u00e0 sociale e sviluppo economico. Temi e metodi di ricerca del best-seller Why Nation Fail di Daron Acemoglu e James Robinson,",
        "ISSN": [
          "1971-4017"
        ],
        "journal": "QA",
        "csp": "vol. 2, giugno 2014, p. 141-162, ISSN: 1971-4017",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sonia Scognamiglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sonia Scognamiglio (2014). Istituzioni, mentalit\u00e0 sociale e sviluppo",
        "economico. Temi e metodi di ricerca del best-seller Why Nation Fail di",
        "Daron Acemoglu e James Robinson,. QA, vol. 2, giugno 2014, p. 141-162,",
        "ISSN: 1971-4017"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-240",
        "titolo": "\u00abJe ne voudrais pas que l\u2019arrangement du Parlement se fit sans vous\u00bb: Turgot regista occulto dell\u2019ultima riforma della giustizia prima della Rivoluzione.",
        "ISBN": [
          "9788849841114"
        ],
        "csp": "Rubbettino Editore srl, ISBN: 9788849841114",
        "opera": "Volume collettaneo. (a cura di): Francisco Mario Benvenuto e Ian Michael Robinson, Caleidoscopio: cultura, politica, societ\u00e0. Scritti in memoria di Regine Laugier. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sonia Scognamiglio, Francisco Mario Benvenuto, Ian Michael Robinson"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sonia Scognamiglio, Francisco Mario Benvenuto, Ian Michael Robinson",
        "(2013). \u00abJe ne voudrais pas que l\u2019arrangement du Parlement se fit sans",
        "vous\u00bb: Turgot regista occulto dell\u2019ultima riforma della giustizia prima della",
        "Rivoluzione.. In: Volume collettaneo. (a cura di): Francisco Mario",
        "Benvenuto e Ian Michael Robinson, Caleidoscopio: cultura, politica,",
        "societ\u00e0. Scritti in memoria di Regine Laugier. p. 213-240, Rubbettino",
        "Editore srl, ISBN: 9788849841114"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-236",
        "titolo": "Un nuovo muro? Culture politico-istituzionali e dislivelli di governance",
        "ISBN": [
          "9788895785752"
        ],
        "csp": "COSENZA:Edizioni Periferia, ISBN: 9788895785752",
        "opera": "(a cura di): Carlo Amirante e Silvio Gambino, Weimar e la crisi europea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SCOGNAMIGLIO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCOGNAMIGLIO S (2013). Un nuovo muro? Culture politico-istituzionali e",
        "dislivelli di governance. In: (a cura di): Carlo Amirante e Silvio Gambino,",
        "Weimar e la crisi europea. p. 215-236, COSENZA:Edizioni Periferia, ISBN:",
        "9788895785752"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-110",
        "titolo": "Crisi e rinascita della civilizzazione occidentale (1914-1945): le origini politiche del capitalismo",
        "ISBN": [
          "9788895785752"
        ],
        "csp": "COSENZA:Edizioni Periferia, ISBN: 9788895785752",
        "opera": "(a cura di): Carlo Amirante e Silvio Gambino, Weimar e la crisi europea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SCOGNAMIGLIO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCOGNAMIGLIO S (2013). Crisi e rinascita della civilizzazione occidentale",
        "(1914-1945): le origini politiche del capitalismo. In: (a cura di): Carlo",
        "Amirante e Silvio Gambino, Weimar e la crisi europea. p. 81-110,",
        "COSENZA:Edizioni Periferia, ISBN: 9788895785752"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "547-570",
        "titolo": "5. La statualit\u00e0 nella fiducia, la fiducia nella statualit\u00e0. Valori politici e coesione sociale nel processo di civilizzazione statuale: esperienze storiche e teoria istituzionale",
        "ISBN": [
          "9788849526080"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849526080",
        "opera": "(a cura di): Silvio Gambino et al., Costituzione, Economia e Globalizzazione, Liber Amicorum in onore di Carlo Amirante. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SCOGNAMIGLIO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCOGNAMIGLIO S (2013). 5. La statualit\u00e0 nella fiducia, la fiducia nella",
        "statualit\u00e0. Valori politici e coesione sociale nel processo di civilizzazione",
        "statuale: esperienze storiche e teoria istituzionale. In: (a cura di): Silvio",
        "Gambino et al., Costituzione, Economia e Globalizzazione, Liber Amicorum",
        "in onore di Carlo Amirante. p. 547-570, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 9788849526080"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "299-332",
        "doi": [
          "10.978.88495/27667"
        ],
        "titolo": "Il De Regimine Principum di Egidio Colonna nel processo europeo di civilizzazione statuale",
        "ISBN": [
          "9788849527667"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane spa, ISBN: 9788849527667, doi: 10.978.88495/27667",
        "opera": "Michel Senellart. (a cura di): Francesco Di Donato Sonia Scognamiglio, Le arti di governare. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Senellart Michel, SCOGNAMIGLIO Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Senellart Michel, SCOGNAMIGLIO Sonia (2013). Il De Regimine Principum",
        "di Egidio Colonna nel processo europeo di civilizzazione statuale. In:",
        "Michel Senellart. (a cura di): Francesco Di Donato Sonia Scognamiglio, Le",
        "arti di governare. p. 299-332, Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane spa,",
        "ISBN: 9788849527667, doi: 10.978.88495/27667"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Voce: Ferdinando Galiani",
        "opera": "Dizionario Biografico dei Giuristi (XII-XX). Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scognamiglio Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Scognamiglio Sonia (2013). Voce: Ferdinando Galiani. In: Dizionario",
        "Biografico dei Giuristi (XII-XX). Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il colore della statualit\u00e0. Leggi suntuarie, codici estetici e modelli culturali delle \u00e9lites nella Napoli della prima Et\u00e0 moderna",
        "ISSN": [
          "2155-7926"
        ],
        "journal": "CALIFORNIA ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 3, p. 1-57, ISSN: 2155-7926",
        "anno": "2012",
        "autori": "Scognamiglio Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scognamiglio Sonia (2012). Il colore della statualit\u00e0. Leggi suntuarie, codici",
        "estetici e modelli culturali delle \u00e9lites nella Napoli della prima Et\u00e0 moderna.",
        "CALIFORNIA ITALIAN STUDIES, vol. 3, p. 1-57, ISSN: 2155-7926"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-160",
        "titolo": "Turgot e il richiamo dei parlamenti (1774-1776). p",
        "ISBN": [
          "9788864190907"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Arte Tipografica Editrice, ISBN: 9788864190907",
        "anno": "2012",
        "autori": "Scognamiglio S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Scognamiglio S (2012). Turgot e il richiamo dei parlamenti (1774-1776). p.",
        "5-160, NAPOLI:Arte Tipografica Editrice, ISBN: 9788864190907"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-178",
        "titolo": "Pedro de Toledo. Cultura e politica istituzionale (1532 - 1553). p",
        "ISBN": [
          "9788864190877"
        ],
        "csp": "Napoli:Arte Tipografica Editrice, ISBN: 9788864190877",
        "anno": "2012",
        "autori": "Scognamiglio Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Scognamiglio Sonia (2012). Pedro de Toledo. Cultura e politica istituzionale",
        "(1532 - 1553). p. 5-178, Napoli:Arte Tipografica Editrice, ISBN:",
        "9788864190877"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'parthenope'",
        "titolo": "Trust that matters. Ethics, institutional norms and economic development in preindustrial Europe (18th century)",
        "ISBN": [
          "9788889677766"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788889677766, 16-18 Giugno 2011",
        "opera": "(a cura di): Albertini S, Bergami M, D'ATRI A, De Marco M, De Vita P, Ferrara F, Rossignoli C, Salvemini S , Generazioni e Ri-generazioni nei processi organizzativi",
        "anno": "2011",
        "autori": "Scognamiglio S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Scognamiglio S (2011). Trust that matters. Ethics, institutional norms and",
        "economic development in preindustrial Europe (18th century). In: (a cura",
        "di): Albertini S, Bergami M, D'ATRI A, De Marco M, De Vita P, Ferrara F,",
        "Rossignoli C, Salvemini S , Generazioni e Ri-generazioni nei processi",
        "organizzativi. Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'parthenope', ISBN:",
        "9788889677766, 16-18 Giugno 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "235-243",
        "titolo": "The Perfect Prince: Pedro Alvarez de Toledo, veceroy de Naples (1532-1553). Culture, Institutions and Clash of powers in Early modern European State Building",
        "ISBN": [
          "978-972-556-551-3"
        ],
        "csp": "LISBOA:Assembleia da Republica, ISBN: 978-972-556-551-3, Lisbona, 1-3 settembre 2009",
        "opera": "Parliaments: The law, the practice and the re\u00e8presentations from the Middle Ages to the Present Day. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SCOGNAMIGLIO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SCOGNAMIGLIO S (2010). The Perfect Prince: Pedro Alvarez de Toledo,",
        "veceroy de Naples (1532-1553). Culture, Institutions and Clash of powers",
        "in Early modern European State Building. In: Parliaments: The law, the",
        "practice and the re\u00e8presentations from the Middle Ages to the Present Day.",
        "p. 235-243, LISBOA:Assembleia da Republica, ISBN: 978-972-556-551-3,",
        "Lisbona, 1-3 settembre 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Manufacture Royale de Joseph Fleuriot dit Parisien et Fran\u00e7ois Boucharlat e gli ateliers francesi nella Napoli del \u2018tempo eroico\u2019. NAPOLI NOBILISSIMA, vol",
        "ISSN": [
          "0027-7835"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 195-206, ISSN: 0027-7835",
        "anno": "2009",
        "autori": "SCOGNAMIGLIO S, SILVANA MUSELLA GUIDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCOGNAMIGLIO S, SILVANA MUSELLA GUIDA (2009). La Manufacture",
        "Royale de Joseph Fleuriot dit Parisien et Fran\u00e7ois Boucharlat e gli ateliers",
        "francesi nella Napoli del \u2018tempo eroico\u2019. NAPOLI NOBILISSIMA, vol. X, p.",
        "195-206, ISSN: 0027-7835"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "495-516",
        "titolo": "Pellegrino Rossi et les r\u00e8gles de la libert\u00e9. Etat, \u00e9conomie sociale et philosophie morale dans la culture europ\u00e9enne entre le XVIIIe et le XIXe si\u00e8cle",
        "csp": "AIX - MARSEILLE:PUAM -Presses Universitaires d'Aix-Marseille",
        "opera": "Gen\u00e8ve et la Suisse dans la pens\u00e9e politique, Actes du Colloque de Geneve, 15-15 septembre 2006. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "SCOGNAMIGLIO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SCOGNAMIGLIO S (2007). Pellegrino Rossi et les r\u00e8gles de la libert\u00e9. Etat,",
        "\u00e9conomie sociale et philosophie morale dans la culture europ\u00e9enne entre",
        "le XVIIIe et le XIXe si\u00e8cle. In: Gen\u00e8ve et la Suisse dans la pens\u00e9e politique,",
        "Actes du Colloque de Geneve, 15-15 septembre 2006. p. 495-516, AIX -",
        "MARSEILLE:PUAM -Presses Universitaires d'Aix-Marseille"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La corporazione napoletana dei sarti (1583-1821). Istituzioni del lavoro, poteri pubblici e vita politica. Parte seconda. ARCHIVIO STORICO PER LE PROVINCE NAPOLETANE, vol",
        "ISSN": [
          "0392-0267"
        ],
        "journal": "CXXIV",
        "csp": "p. 289-376, ISSN: 0392-0267",
        "anno": "2006",
        "autori": "SCOGNAMIGLIO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCOGNAMIGLIO S (2006). La corporazione napoletana dei sarti",
        "(1583-1821). Istituzioni del lavoro, poteri pubblici e vita politica. Parte",
        "seconda. ARCHIVIO STORICO PER LE PROVINCE NAPOLETANE, vol.",
        "CXXIV, p. 289-376, ISSN: 0392-0267"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Patrimoni e corporazioni a Napoli tra XVI E XVIII secolo. Propriet\u00e0, poteri e profitti nell'economia urbana europea d'Anci\u00e9n Regime ",
        "ISSN": [
          "1828-6364"
        ],
        "journal": "CITTA' E STORIA",
        "csp": "vol. 1, p. 93-114, ISSN: 1828-6364",
        "anno": "2006",
        "autori": "SCOGNAMIGLIO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCOGNAMIGLIO S (2006). Patrimoni e corporazioni a Napoli tra XVI E",
        "XVIII secolo. Propriet\u00e0, poteri e profitti nell'economia urbana europea",
        "d'Anci\u00e9n Regime . CITTA' E STORIA, vol. 1, p. 93-114, ISSN: 1828-6364"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una societ\u00e0 da svelare. Genere, consumo e produzione di biancheria nella Napoli rinascimentale",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "GENESIS",
        "csp": "vol. V/1, p. 41-60, ISSN: 1594-9281",
        "anno": "2006",
        "autori": "SCOGNAMIGLIO S, SILVANA MUSELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCOGNAMIGLIO S, SILVANA MUSELLA (2006). Una societ\u00e0 da svelare.",
        "Genere, consumo e produzione di biancheria nella Napoli rinascimentale.",
        "GENESIS, vol. V/1, p. 41-60, ISSN: 1594-9281"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La corporazione napoletana dei sarti (1583-1821). Istituzioni del lavoro, poteri pubblici e vita politica. Parte prima. ARCHIVIO STORICO PER LE PROVINCE NAPOLETANE, vol",
        "ISSN": [
          "0392-0267"
        ],
        "journal": "CXXIII",
        "csp": "p. 243-284, ISSN: 0392-0267",
        "anno": "2005",
        "autori": "SCOGNAMIGLIO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCOGNAMIGLIO S (2005). La corporazione napoletana dei sarti",
        "(1583-1821). Istituzioni del lavoro, poteri pubblici e vita politica. Parte",
        "prima. ARCHIVIO STORICO PER LE PROVINCE NAPOLETANE, vol.",
        "CXXIII, p. 243-284, ISSN: 0392-0267"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lucien Febvre: Europa Storia di una civilt\u00e0",
        "ISSN": [
          "1593-8522"
        ],
        "journal": "IL PENSIERO ECONOMICO MODERNO",
        "csp": "vol. 33, p. 95-103, ISSN: 1593-8522",
        "anno": "2003",
        "autori": "Sonia Scognamiglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sonia Scognamiglio (2003). Lucien Febvre: Europa Storia di una civilt\u00e0. IL",
        "PENSIERO ECONOMICO MODERNO, vol. 33, p. 95-103, ISSN:",
        "1593-8522"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dall\u2019impatto economico alla civilizzazione istituzionale. L\u2019itinerario serendipitiano di un grande visionario",
        "ISSN": [
          "1123-5624"
        ],
        "journal": "LE CARTE E LA STORIA",
        "csp": "vol. n. 2 2016, p. 3-15, ISSN: 1123-5624",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sonia scognamiglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sonia scognamiglio (2016). Dall\u2019impatto economico alla civilizzazione",
        "istituzionale. L\u2019itinerario serendipitiano di un grande visionario. LE CARTE",
        "E LA STORIA, vol. n. 2 2016, p. 3-15, ISSN: 1123-5624"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-156",
        "titolo": "Cultura \u00e8 instrumentum regni. La letteratura sui processi di civilizzazione statuale nella biblioteca personale del Vicer\u00e9 di Napoli Pedro Alvarez de Toledo (1480-1553)",
        "ISBN": [
          "978-88-491-5494-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-491-5494-8",
        "opera": "Sonia Scognamiglio. (a cura di): Andrea Romano, Culture parlamentari a confronto. Modelli della rappresentanza politica e identit\u00e0 nazionali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romano Andrea, Sonia Scognamiglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romano Andrea, Sonia Scognamiglio (2016). Cultura \u00e8 instrumentum",
        "regni. La letteratura sui processi di civilizzazione statuale nella biblioteca",
        "personale del Vicer\u00e9 di Napoli Pedro Alvarez de Toledo (1480-1553). In:",
        "Sonia Scognamiglio. (a cura di): Andrea Romano, Culture parlamentari a",
        "confronto. Modelli della rappresentanza politica e identit\u00e0 nazionali. p.",
        "133-156, ISBN: 978-88-491-5494-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-530",
        "titolo": "Le istituzioni della moda. Dalle strutture corporative all'economia politica. Napoli e Francia (1500 - 1800). p",
        "ISBN": [
          "9788815253217"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815253217",
        "anno": "2015",
        "autori": "Scognamiglio Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Scognamiglio Sonia (2015). Le istituzioni della moda. Dalle strutture",
        "corporative all'economia politica. Napoli e Francia (1500 - 1800). p. 7-530,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815253217"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Istituzioni, mentalit\u00e0 sociale e sviluppo economico",
        "ISSN": [
          "1971-4017"
        ],
        "journal": "QA",
        "csp": "vol. 2, giugno 2014, p. 141-162, ISSN: 1971-4017",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sonia Scognamiglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sonia Scognamiglio (2014). Istituzioni, mentalit\u00e0 sociale e sviluppo",
        "economico. QA, vol. 2, giugno 2014, p. 141-162, ISSN: 1971-4017"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-236",
        "titolo": "Un nuovo muro? Culture politico-istituzionali e dislivelli di governance",
        "ISBN": [
          "9788895785752"
        ],
        "csp": "COSENZA:Edizioni Periferia, ISBN: 9788895785752",
        "opera": "Sonia SCOGNAMIGLIO. (a cura di): Carlo Amirante e Silvio Gambino, Weimar e la crisi europea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sonia Scognamiglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sonia Scognamiglio (2013). Un nuovo muro? Culture politico-istituzionali e",
        "dislivelli di governance. In: Sonia SCOGNAMIGLIO. (a cura di): Carlo",
        "Amirante e Silvio Gambino, Weimar e la crisi europea. p. 215-236,",
        "COSENZA:Edizioni Periferia, ISBN: 9788895785752"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-110",
        "titolo": "Crisi e rinascita della civilizzazione occidentale (1914-1945): le origini politiche del capitalismo",
        "ISBN": [
          "9788895785752"
        ],
        "csp": "Cosenza:Edizioni Periferia, ISBN: 9788895785752",
        "opera": "Sonia Scognamiglio. (a cura di): Carlo Amirante e Silvio Gambino, Weimar e la crisi europea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scognamiglio Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Scognamiglio Sonia (2013). Crisi e rinascita della civilizzazione occidentale",
        "(1914-1945): le origini politiche del capitalismo. In: Sonia Scognamiglio. (a",
        "cura di): Carlo Amirante e Silvio Gambino, Weimar e la crisi europea. p.",
        "81-110, Cosenza:Edizioni Periferia, ISBN: 9788895785752"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "547-570",
        "titolo": "5. La statualit\u00e0 nella fiducia, la fiducia nella statualit\u00e0. Valori politici e coesione sociale nel processo di civilizzazione statuale: esperienze storiche e teoria istituzionale",
        "ISBN": [
          "9788849526080"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849526080",
        "opera": "Sonia SCOGNAMIGLIO. (a cura di): Silvio Gambino et al., Costituzione, Economia e Globalizzazione, Liber Amicorum in onore di Carlo Amirante. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scognamiglio Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Scognamiglio Sonia (2013). 5. La statualit\u00e0 nella fiducia, la fiducia nella",
        "statualit\u00e0. Valori politici e coesione sociale nel processo di civilizzazione",
        "statuale: esperienze storiche e teoria istituzionale. In: Sonia",
        "SCOGNAMIGLIO. (a cura di): Silvio Gambino et al., Costituzione,",
        "Economia e Globalizzazione, Liber Amicorum in onore di Carlo Amirante. p.",
        "547-570, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849526080"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il colore della statualit\u00e0. Leggi suntuarie, codici estetici e modelli culturali delle \u00e9lites nella Napoli della prima Et\u00e0 moderna",
        "ISSN": [
          "2155-7926"
        ],
        "journal": "CALIFORNIA ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 3, p. 1-57, ISSN: 2155-7926",
        "anno": "2012",
        "autori": "Scognamiglio Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scognamiglio Sonia (2012). Il colore della statualit\u00e0. Leggi suntuarie, codici",
        "estetici e modelli culturali delle \u00e9lites nella Napoli della prima Et\u00e0 moderna.",
        "CALIFORNIA ITALIAN STUDIES, vol. 3, p. 1-57, ISSN: 2155-7926"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-160",
        "titolo": "Turgot e il richiamo dei parlamenti (1774-1776). p",
        "ISBN": [
          "9788864190907"
        ],
        "csp": "Napoli:Arte Tipografica Editrice, ISBN: 9788864190907",
        "anno": "2012",
        "autori": "Scognamiglio Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Scognamiglio Sonia (2012). Turgot e il richiamo dei parlamenti",
        "(1774-1776). p. 5-160, Napoli:Arte Tipografica Editrice, ISBN:",
        "9788864190907"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "235-243",
        "titolo": "The Perfect Prince: Pedro Alvarez de Toledo, viceroy de Naples (1532-1553). Culture, Institutions and Clash of powers in Early modern European State Building",
        "ISBN": [
          "978-972-556-551-3"
        ],
        "csp": "LISBOA:Assembleia da Republica, ISBN: 978-972-556-551-3, Lisbona, 1-3 settembre 2009",
        "opera": "Parliaments: The law, the practice and the representations from the Middle Ages to the Present Day. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Scognamiglio Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Scognamiglio Sonia (2010). The Perfect Prince: Pedro Alvarez de Toledo,",
        "viceroy de Naples (1532-1553). Culture, Institutions and Clash of powers in",
        "Early modern European State Building. In: Parliaments: The law, the",
        "practice and the representations from the Middle Ages to the Present Day.",
        "p. 235-243, LISBOA:Assembleia da Republica, ISBN: 978-972-556-551-3,",
        "Lisbona, 1-3 settembre 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Manufacture Royale de Joseph Fleuriot dit Parisien et Fran\u00e7ois Boucharlat e gli ateliers francesi nella Napoli del \u2018tempo eroico\u2019. NAPOLI NOBILISSIMA, vol",
        "ISSN": [
          "0027-7835"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 195-206, ISSN: 0027-7835",
        "anno": "2009",
        "autori": "Scognamiglio Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scognamiglio Sonia (2009). La Manufacture Royale de Joseph Fleuriot dit",
        "Parisien et Fran\u00e7ois Boucharlat e gli ateliers francesi nella Napoli del",
        "\u2018tempo eroico\u2019. NAPOLI NOBILISSIMA, vol. X, p. 195-206, ISSN:",
        "0027-7835"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "495-516",
        "titolo": "Pellegrino Rossi et les r\u00e8gles de la libert\u00e9. Etat, \u00e9conomie sociale et philosophie morale dans la culture europ\u00e9enne entre le XVIIIe et le XIXe si\u00e8cle",
        "csp": "AIX - MARSEILLE:PUAM -Presses Universitaires d'Aix-Marseille",
        "opera": "Gen\u00e8ve et la Suisse dans la pens\u00e9e politique, Actes du Colloque de Geneve, 15-15 septembre 2006. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Scognamiglio Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Scognamiglio Sonia (2007). Pellegrino Rossi et les r\u00e8gles de la libert\u00e9. Etat,",
        "\u00e9conomie sociale et philosophie morale dans la culture europ\u00e9enne entre",
        "le XVIIIe et le XIXe si\u00e8cle. In: Gen\u00e8ve et la Suisse dans la pens\u00e9e politique,",
        "Actes du Colloque de Geneve, 15-15 septembre 2006. p. 495-516, AIX -",
        "MARSEILLE:PUAM -Presses Universitaires d'Aix-Marseille"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La corporazione napoletana dei sarti (1583-1821). Istituzioni del lavoro, poteri pubblici e vita politica. Parte seconda. ARCHIVIO STORICO PER LE PROVINCE NAPOLETANE, vol",
        "ISSN": [
          "0392-0267"
        ],
        "journal": "CXXIV",
        "csp": "p. 289-376, ISSN: 0392-0267",
        "anno": "2006",
        "autori": "Scognamiglio Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scognamiglio Sonia (2006). La corporazione napoletana dei sarti",
        "(1583-1821). Istituzioni del lavoro, poteri pubblici e vita politica. Parte",
        "seconda. ARCHIVIO STORICO PER LE PROVINCE NAPOLETANE, vol.",
        "CXXIV, p. 289-376, ISSN: 0392-0267"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una societ\u00e0 da svelare. Genere, consumo e produzione di biancheria nella Napoli rinascimentale",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "GENESIS",
        "csp": "vol. V/1, p. 41-60, ISSN: 1594-9281",
        "anno": "2006",
        "autori": "Scognamiglio Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scognamiglio Sonia (2006). Una societ\u00e0 da svelare. Genere, consumo e",
        "produzione di biancheria nella Napoli rinascimentale. GENESIS, vol. V/1, p.",
        "41-60, ISSN: 1594-9281"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La corporazione napoletana dei sarti (1583-1821). Istituzioni del lavoro, poteri pubblici e vita politica. Parte prima. ARCHIVIO STORICO PER LE PROVINCE NAPOLETANE, vol",
        "ISSN": [
          "0392-0267"
        ],
        "journal": "CXXIII",
        "csp": "p. 243-284, ISSN: 0392-0267",
        "anno": "2005",
        "autori": "Scognamiglio Sonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scognamiglio Sonia (2005). La corporazione napoletana dei sarti",
        "(1583-1821). Istituzioni del lavoro, poteri pubblici e vita politica. Parte",
        "prima. ARCHIVIO STORICO PER LE PROVINCE NAPOLETANE, vol.",
        "CXXIII, p. 243-284, ISSN: 0392-0267"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B1",
    "progr": "8670",
    "nome": "SCOGNAMIGLIO Sonia",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2013 al 2015 ha fatto parte del Comitato di redazione della Rivista \u00abFrontiera d\u2019Europa\u00bb dell\u2019Istituto Italiano per gli Studi Filosofici [Rivista di fascia A].",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Dal 2015, fa parte del Comitato editoriale della Collana, edita dalla casa editrice Springer, Legal Issues in Transdisciplinary Environmental Studies.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2016 fa parte del Comitato di redazione della Rivista \u00abNapoli Nobilissima\u00bb [Rivista di fascia A].",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2016 fa parte del Comitato scientifico della Collana \u00abFrontiera d\u2019Europa\u00bb dell\u2019Istituto Italiano per gli Studi Filosofici.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "dal 2003 al 2016 (con la sola sospensione obbligatoria per congedo di maternit\u00e0 nel 2010) la sottoscritta ha partecipato al confronto scientifico nazionale e internazionale svolgendo le seguenti attivit\u00e0: ha organizzato 6 convegni internazionali; ha partecipato in qualit\u00e0 di relatrice a 11 convegni all'estero, a 8 convegni internazionali che si sono svolti in Italia; a 5 convegni di rilevanza nazionale; e infine ha partecipato a 6 seminari e conferenze su invito, in Italia e all'estero.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-12-2016"
      },
      {
        "content": "15-17 maggio 2003, ha partecipato al convegno internazionale dal titolo ''Dalla corporazione alla mutuo soccorso. Organizzazione e tutela del lavoro tra XVI e XX secolo'', organizzato a Imperia dai professori Paola Massa e Angelo Moioli, presentando un paper dal titolo \u201cLe corporazioni dell'abbigliamento a Napoli in et\u00e0 moderna tra successi e fallimenti di mercato: le calzette di seta, i cappelli e i guanti\u201d nella sessione dedicata al tema Corporazioni, progresso tecnico e mercato internazionale''.",
        "periodo": "dal 15-05-2003 al 17-05-2003"
      },
      {
        "content": "24-26 giugno 2004, ha partecipato al Convegno organizzato a Torino dall\u2019Associazione Italiana di Storia Urbana (AISU) dal titolo ''Patrimoni e Trasformazioni Urbane'', nell\u2019ambito della sessione ''Attori e Negoziatori'' coordinata dalla Prof.ssa Roberta Morelli, presentando una comunicazione dal titolo ''I Patrimoni immobiliari nelle strategie d\u2019investimento delle corporazioni napoletane tre Sei e Settecento''.",
        "periodo": "dal 24-06-2004 al 26-06-2004"
      },
      {
        "content": "11-14 settembre 2005, ha partecipato al XVIII Convegno dell\u2019AFHIP (Associazione francese degli storici delle idee politiche) che si \u00e8 tenuto presso la Facolt\u00e0 di Diritto dell\u2019Universit\u00e0 di Ginevra, dal titolo \u00abGen\u00e8ve et la Suisse dans la pens\u00e9e politique\u00bb. Nel corso del convegno ha presentato un paper dal titolo: Pellegrino Rossi et les r\u00e8gles de la libert\u00e9. \u00c9tat, \u00e9conomie sociale et philosophie morale dans la culture europ\u00e9enne entre le XVIIIe et le XIXe si\u00e8cle.",
        "periodo": "dal 11-09-2005 al 14-09-2005"
      },
      {
        "content": "24- 25 marzo 2006, ha partecipato al Convegno internazionale di studi storici su Charles Maurice de Talleyrand, Principe di Benevento (1806-2006) che si \u00e8 tenuto a Benevento. Nel corso del convegno ha presentato una relazione dal titolo: \u00abRien n\u2019est d\u00e9termin\u00e8 \u00e0 B\u00e9n\u00e9vent\u00bb: la politica finanziaria e amministrativa di Louis de Beer.",
        "periodo": "dal 24-03-2006 al 25-03-2006"
      },
      {
        "content": "14-17 giugno del 2006, ha partecipato al III convegno nazionale organizzato dall\u2019Associazione Italiana di Storia Urbana a Torino sul tema La citt\u00e0 e le sue regole. Nel corso del consesso ha presentato un contributo dal titolo ''Economia e istituzioni nella Napoli moderna: il monopsonio corporativo e la distribuzione delle materie prime nel sistema produttivo napoletano''.",
        "periodo": "dal 14-06-2006 al 17-06-2006"
      },
      {
        "content": "29 giugno del 2006, ha partecipato al seminario tenutosi presso il CNRS di Lille, organizzato dal Comitato Italia-Francia per lo studio della storia economica coordinato dai professori Giovanni Luigi Fontana e da Gerard Gayot, rappresentanti per la storia economica, ha presentato un paper intitolato: ''Leggi \u2018scomode\u2019, clientele e fedelt\u00e0. Aspetti socio-istituzionali ed economici della legislazione suntuarie del Regno di Napoli in Et\u00e0 moderna''. Il contributo, ancora inedito, \u00e8 oggi consultabile sul sito de l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales : lodel.ehess.fr/afhe/docannexe.php?id=445, pp. 1-29.",
        "periodo": "dal 29-06-2006 al 29-06-2006"
      },
      {
        "content": "14-18 settembre 2006, ha partecipato al XIII International Congress 2006 a Terni, Industrial Heritage and Urban Trasformation Productive Territories and Industrial Landascape, TICCIH (The International Comitee for the Conservation of the Industrial Heritage) presentando un paper, in collaborazione con Silvana Musella Guida, intitolato ''Sartorial Routes Among Institution, Economy and Art. Naples Fashion between the XVI and the XIX Centuries / Percorsi sartoriali tra istituzioni, economia e arte. La moda napoletana tra XVI e XIX secolo''. Nell\u2019ambito della sessione The industrial heritage of the textile and clothing sector/Il patrimonio industriale del tessile-abbigliamento (cfr. www.ticcihcongress2006.net/papers_9.html).",
        "periodo": "dal 14-09-2006 al 18-09-2006"
      },
      {
        "content": "3-5 aprile 2008, ha presentato all\u2019Annual Meeting della RSA (Renaissance Society of America) che si \u00e8 tenuto a Chicago un paper dal titolo: ''The power\u2019 symbols. The mystic value of the \u00abtoga nera\u00bb in the European Modern State''.",
        "periodo": "dal 03-04-2008 al 05-04-2008"
      },
      {
        "content": "17-22 marzo del 2009, ha partecipato all\u2019Annual Meeting della RSA (Renaissance Society of America) che si \u00e8 tenuto a Los Angeles presentando un paper, insieme a Silvana Musella Guida, dal titolo ''I fasti toledani: nel programma iconografico di don Pedro de Toledo nell\u2019ambito della sessione dedicata al tema Representations of power in courts without kings''.",
        "periodo": "dal 17-03-2009 al 22-03-2009"
      },
      {
        "content": "1-4 settembre del 2009, ha partecipato alla 60th ICHRPI Conference di Lisbona (ICHRPI: International Commission for the History of Representative and Parliamentary Institutions) presentando una relazione in lingua inglese sul tema della rappresentazione visuale dello Stato tratta dal titolo ''Optimo principi, erectori justitiae. Rappresentazione sociale, comunicazione politica e conflitti istituzionali a Napoli durante il Viceregno di Pedro de Toledo (1532-1553)''.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 04-09-2009"
      },
      {
        "content": "30 novembre 2009, ha partecipato al Seminario sul tema ''Magistrature e politica nello Stato moderno e contemporaneo. Primi bilanci e prospettive di ricerca'', organizzato dal Prof. Guido Melis presso la Scuola speciale per Archivisti e Bibliotecari \u2013 Dipartimento di Scienze del Libro e del Documento dell\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza, presentando una relazione sullo stato della ricerca: ''Turgot e il rappel dei parlamenti francesi''.",
        "periodo": "dal 30-11-2009 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "8-10 aprile 2010, ha partecipato all\u2019Annual Meeting della RSA (Renaissance Society of America) organizzato a Venezia presentando una relazione dal titolo: Cultura \u00e8 instrumentum regni. La biblioteca di un \u201cintellettuale clandestino\u201d: Pedro \u1ea6lvarez de Toledo (1480-1553).",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 10-04-2010"
      },
      {
        "content": "16-18 giugno 2011, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 organizzate dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli e Dipartimento di Studi aziendali, ha organizzato un panel e partecipato al XII Workshop dei Docenti e dei Ricercatori di Organizzazione aziendale (comitato scientifico composto dai professori S. Albertini, M. Bergami, A. D\u2019Atri, M. De Marco, P. De Vita, M. Ferrara, C. Rossignoli, S. Salvemini) organizzato a Napoli presso il nostro Ateneo in qualit\u00e0 di (co-)organizzatrice del panel dedicato a Istituzioni, organizzazioni ed evoluzione socio-economica. Il comitato promotore della Track era altres\u00ec composto da Giuseppe Delmestri (Universit\u00e0 degli studi di Bergamo), Luigi Moschera (Universit\u00e0 degli studi di Napoli Parthenope), Behl\u00fcl \u00dcsdiken (Sabanc\u0131 University Istanbul), Francesco Di Donato (Universit\u00e0 degli studi di Napoli Parthenope), Giovanni Padroni (Universit\u00e0 degli Studi di Pisa). Ha svolto la funzione di Chair della sessione Storia e sviluppo socio-culturale nell\u2019ambito della quale ha presentato la relazione in lingua inglese dal titolo: ''Trust that Matters. Ethics, Institutional Norms and Economic Development in Preindustrial Europe (18th Century)''.",
        "periodo": "dal 16-06-2011 al 18-06-2011"
      },
      {
        "content": "5- 10 settembre 2011, in occasione del 150\u00b0 anniversario dell\u2019unit\u00e0 d\u2019Italia e del bicentenario della costituzione siciliana del 1812, la ICHRPI e l\u2019Universit\u00e0 di Messina hanno organizzato la 62ma Conferenza della Commissione internazionale per la storia delle istituzioni parlamentari e rappresentative (Palermo- Messina, 5-10 settembre 2011). In questo convegno intitolato: Culture parlamentari a confronto Modelli della rappresentanza politica e identit\u00e0 nazionali, ha presentato nell\u2019ambito della Sessione III/1: Leaders e attori della vita parlamentare: formazione culturale e carriera politica (Leaders and actors in parliamentary life: cultural education and political career), un contributo dal titolo: Cultura \u00e8 instrumentum regni. La biblioteca di un \u201cintellettuale clandestino\u201d: Pedro \u1ea6lvarez de Toledo (1480-1553).",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "22-24 marzo 2012, ha partecipato al\u2019Annual Meeting della RSA (Renaissance Society of America) che si \u00e8 tenuto a Washington presentando un paper dal titolo ''La cultura legale nel regno della defezione: violenza e impunit\u00e0 a Napoli''.",
        "periodo": "dal 22-03-2012 al 24-03-2012"
      },
      {
        "content": "21 aprile 2012, ha partecipato al Convegno organizzato dal prof. Carlo Amirante e dal prof. Silvio Gambino presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria dal titolo: L\u2019esperienza della Repubblica di Weimar: cultura, politica ed economia, presentando una relazione sul tema La Grande depressione del 1929 e la Germania. Nel corso del medesimo evento, ha anche partecipato alla Tavola Rotonda organizzata sul tema: La crisi del \u201929 e la crisi in corso.",
        "periodo": "dal 21-04-2012 al 21-04-2012"
      },
      {
        "content": "9 aprile 2013, ha partecipato al Seminario interdisciplinare sul tema ''Culture e Sviluppo'' nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 organizzate dal Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 delle Calabria presentando una relazione del titolo ''Lo sguardo lungo del passato: genesi ed evoluzione del sistema associativo meridionale (secoli XVI-XIX)''. Discussant: prof. Domenico Cersosimo, ordinario di Istituzioni economiche dell\u2019Unione Europea, e professore Francesco Raniolo, ordinario di Scienza Politica.",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 09-04-2013"
      },
      {
        "content": "2 settembre del 2013, ha presentato nuovamente il paper intitolato ''Lo sguardo lungo del passato: genesi ed evoluzione del sistema associativo meridionale (secoli XVI-XIX)'', nell'ambito del panel organizzato dal prof. Matteo Marini, ordinario di Teorie dello sviluppo economico dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria, durante i lavori del Congresso annuale organizzato dall\u2019 A.I.S.Re - Associazione Italiana di Scienze Regionali, a Palermo, 2-3 settembre 2013.",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 03-09-2013"
      },
      {
        "content": "7 settembre del 2013, ha tenuto una conferenza intitolata ''La crisi finanziaria globale: la situazione Europea'' presso la Scuola di Cultura Politica, dell\u2019associazione SLEGA la Calabria\u2019, diretta dal prof. Domenico Cersosimo, ordinario di Economia del Dipartimento di Scienze politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 07-09-2013 al 08-09-2013"
      },
      {
        "content": "13 settembre 2013, selezionata dopo l\u2019attivit\u00e0 di referaggio per presentare un paper intitolato ''Symbolic representations of justice in Early Modern Kingdom of Naples''; il paper fa parte di un panel che la sottoscritta insieme ai professori Gabriel Guarino dell\u2019Ulster University e Silvana Musella Guida dell\u2019Universit\u00e0 della Basilicata hanno organizzato sulle Rappresentazioni sociali nel Regno di Napoli nell\u2019ambito della sessione ''Culture and change'', del Convegno annuale, della International Society for Cultural History, dedicata al tema ''Artefacts, Culture, and Identity'', presso la Faith University di Istanbul, 11-14 settembre 2013.",
        "periodo": "dal 11-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "24 settembre 2013, ha presentato una relazione intitolata Scelte estetiche e modelli di comportamento nel processo europeo di civilizzazione nell\u2019ambito della Giornata di Studio organizzata dalla BUN (Biblioteca Universitaria di Napoli) su Mode e Moda alla Biblioteca Universitaria di Napoli.",
        "periodo": "dal 24-09-2013 al 25-09-2013"
      },
      {
        "content": "25 ottobre 2013, in occasione della presentazione del volume Weimar e la crisi europea. L'esperienza della Repubblica di Weimar: cultura, politica ed economia (Cosenza 2013), ha partecipato alla tavola rotonda organizzata dal professore Silvio Gambino e dal professore Carlo Amirante presso la libreria Feltrinelli di Cosenza sul tema L\u2019esperienza della Repubblica di Weimar.",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "28 marzo 2014, ha presentato un paper dal titolo ''Testing Putnam thesis in Early Modern Kingdom of Naples'' nel corso dell\u2019Annual Meeting della RSA (Renaissance Society of America) che si \u00e8 tenuto a New York dal 27 al 29 marzo; il paper fa parte di un panel sul Regno di Napoli proposto dalla sottoscritta e da un gruppo internazionale di ricercatori che ha ottenuto l\u2019endorsement del Professor Peter Arnade, Direttore del dipartimento di Storia della California State University \u2018San Carlos\u2019, tra i pi\u00f9 autorevoli rappresentanti della RSA.",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "29 aprile 2014, nell'ambito delle attivit\u00e0 seminariali del ''Laboratorio permanente in Diritto, Politica ed Economia: Teoria e Prassi'' del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018Federico II\u2019 \u00e8 stata invitata a tenere una conferenza sul tema \u2018\u2018Potere e Istituzioni nelle societ\u00e0 moderne'\u2019; il ciclo di seminari composto da quattro incontri, nel mese di aprile 2014 dedicati a temi dell\u2019attualit\u00e0 economica e giuridica. Alle quattro conferenze sono stati invitati: i professori Bruno Jossa, Domenicantonio Fausto, Adriana Buffardi, Carlo Amirante e Sonia Scognamiglio. Titolo della conferenza: Weimar e la crisi europea tra passato e presente (http://www.news.unina.it/pdf/15166.pdf).",
        "periodo": "dal 29-04-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "7-8 novembre 2014, ha tenuto una conferenza nel Convegno Les pr\u00e9curseurs italiens du droit constitutionnel organizzato dal Laboratoire CDPC - Centre de droit et de politique compar\u00e9s Jean-Claude Escarras, UMR-CNRS 7318 dell\u2019Universit\u00e9 de Toulon, dai professori Alexis Le Quinio e Thierry Santolini. I lavori del Congresso sono stati presieduti dal prof. Michel Troper, emerito di Filosofia del diritto dell\u2019Universit\u00e9 de Paris X \u2013 Nanterre \u2013 e dal prof. Jean-Louis Mestre, emerito di storia del diritto dell\u2019Universit\u00e0 d\u2019Aix-Marseille. Tittolo della conferenza: l\u2019\u00c9ducation morale, instruction publique et civilisation constitutionnelle chez Gaetano Filangieri et Pellegrino Rossi.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "29 dicembre 2014, ha tenuto una conferenza intitolata Il Prisma della civilizzazione statuale: metodi, concetti e percorsi d\u2019indagine alla Camera dei Deputati del Parlamento italiano, presso la sede di Palazzo San Macuto, nell'ambito della V giornata di studi dedicata al tema Civilizzazione Statuale: l\u2019interesse per il disinteresse, coordinata dal prof. Francesco Di Donato e organizzata dal prof. Mario Di Napoli, Capo del Cerimoniale della Camera dei Deputati.",
        "periodo": "dal 29-12-2014 al 30-12-2014"
      },
      {
        "content": "27 febbraio 2015, ha tenuto una conferenza dal titolo L\u2019eredit\u00e0 di Alfonso Maria di Nola. Superstizione e valori del progresso nell'esperienza storica italiana, nel corso del Convegno organizzato dall'Associazione Alfonso Maria Di Nola di Gragnano (Napoli) in memoria dell\u2019antropologo italiano.",
        "periodo": "dal 27-02-2015 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "12 novembre 2015, ha tenuto la conferenza di apertura dei lavori della giornata di studi Napoli e la Spagna. Le arti decorative alla corte dei Borbone, organizzata dalla direzione del Museo di Capodimonte in collaborazione con l\u2019Istituto Cervantes di Napoli. Titolo della conferenza: Il \u2018tempo eroico\u2019 del regno di Carlo di Borbone. I progetti e l\u2019azione di governo del Ministro Montealegre per la modernizzazione del regno di Napoli.",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "fa parte del Comitato scientifico che ha organizzato il Convegno internazionale del Network of Councils for the Judiciary (EJTN) che si terr\u00e0 a marzo 2017 presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 Parthenope di Napoli sull'analisi comparata dei sistemi di appalti. L\u2019EJTN \u00e8 l\u2019ente europeo costituito nel 2005 su iniziativa del Parlamento Europeo (e oggi gestito dalla Commissione Europea) per favorire la formazione di una Cultura giuridica europea condivisa attraverso programmi di mobilit\u00e0 dei magistrati degli Stati membri dell\u2019Unione.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "dicembre 2016 ha organizzato il seminario che si terr\u00e0 il giorno 29 dicembre 2016 presso il Consiglio di Stato, nella sede di Palazzo Spada, sul tema ''Difesa dei tempi moderni: Diritto, politica e religione in un libro inedito e postumo di Hans Kelsen.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "15-17 settembre 2016, ha partecipato al Convegno internazionale ''Pens\u00e9e Politique et Religion, XXVe colloque international de l\u2019AFHIP'' presentando una relazione dal titolo ''Religion et loi dans la pens\u00e9e juridique et politique de Gaetano Filangieri''.",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "2006-2007, responsabile di una ricerca sullo sviluppo del settore tessile e dell\u2019abbigliamento nel Regno di Napoli finanziata dall'Istituto italiano per gli Studi filosofici.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "2009 (luglio-settembre), responsabile di una ricerca finanziata dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018Parthenope\u2019, nell\u2019ambito del programma rivolto a favorire la mobilit\u00e0 internazionale dei ricercatori e coorditato dal Professore Claudio Quintano, gi\u00e0 Rettore dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018Parthenope\u2019, sul tema \u2018Turgot e il richiamo dei parlamenti\u2019.",
        "periodo": "dal 31-07-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "2015 (maggio), responsabile, nell'ambito del Progetto TPCC \u2013 ValCSiP cofinanziato dalla Regione Campania, sul tema del conflitto tra politica e magistratura nella seconda met\u00e0 del XVIII secolo.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 31-05-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "affiliata all'ICHRPI (International Commission for the History of Representative and Parliamentary Institutions) presieduta da Maria Sofia Nicoletta Corciulo (Universit\u00e0 di Roma La Sapienza).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "affiliata alla RSA (Renaissance Society of America) presieduta da Joseph Connors (Harvard College).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "affiliata all'associazione italiana degli studiosi di Storia delle istituzioni presieduta dal professor Guido Melis.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "affiliata all'AFHIP (Association fran\u00e7aise des historiens des id\u00e9es politiques) presieduta da Michel Ganzin (universit\u00e9 d'Aix-Marseille)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "affiliata all'AISRE (Associazione italiana di Scienze Regionali) sezione italiana della ERSA (European Regional Science Association) che, assieme alla North American e alla Pacific Regional, costituisce la Regional Science Association lnternational (RSAI) dedicata agli studi di scienze regionali.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "affiliata all'ASIP (Associazione degli storici delle istituzioni politiche) presieduta dal professore Andrea Romano (Universit\u00e0 di Messina)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015, \u00e8 socia ordinaria del Centro Europeo di Studi Normanni, presieduto dal Senatore Ortensio ZECCHINO.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "2013 (settembre), componente del Comitato Ristretto dei 16 del Collegio Docenti del Dottorato di Ricerca DIES (Diritto e istituzioni economico-sociali: profili normativi, organizzativi e storico-evolutivi), Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u2018Parthenope\u2019.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor e co-tutor di tesi di dottorato, del XXIX, del XXXI, del XXXII ciclo dottorale del dottorato DIES.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "2014, coordinatrice e docente del modulo di 3 CFU di Teoria e Storia delle Istituzioni nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 didattiche del primo anno del XXIX ciclo dottorale del dottorato DIES.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "22-23 giugno 2014, nell\u2019ambito delle iniziative scientifiche del dottorato DIES, ha organizzato un seminario specialistico insieme al Consigliere di Stato Dario Simeoli, dell\u2019Ufficio Studi massimario e formazione del Consiglio di Stato, sul tema Il diritto dell\u2019ambiente attraverso i principi informatori della materia.",
        "periodo": "dal 22-06-2014 al 23-06-2014"
      },
      {
        "content": "24 giugno 2014, nell\u2019ambito del Dottorato Politica, Cultura e Sviluppo del Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria coordinato dal prof. Paolo Jedlowski, ha tenuto un seminario organizzato e presieduto dal prof. Matteo Marini, ordinario di Teorie dello Sviluppo. Il seminario, intitolato ''Perch\u00e9 le Nazioni falliscono?'', \u00e8 stato dedicato all\u2019analisi del dibattito internazionale suscitato dalla pubblicazione del volume Perch\u00e9 le Nazioni falliscono (Why Nations Fail: The Origins of Power, Prosperity, and Poverty, 2012, trad. it. 2013) di James Robinson e Daron Acemoglu. A seguito di questo seminario scientifico \u00e8 stato pubblicato il saggio critico: Istituzioni, mentalit\u00e0 sociale e sviluppo economico. Temi e metodi di ricerca del best-seller Why Nation Fail? di Daron Acemoglu e James Robinson, in \u00abQA. Rivista dell\u2019Associazione Rossi-Doria \u00bb, n. 2 giugno 2014, 141-62 [Rivista di Fascia A: ISSN 19714017].",
        "periodo": "dal 24-06-2014 al 25-06-2014"
      },
      {
        "content": "2014 (luglio) Segretaria Scientifica del Dottorato di Ricerca DIES con il compito di coadiuvare il Coordinatore nelle attivit\u00e0 organizzative e didattiche favorendo lo sviluppo delle relazioni internazionali. Nell\u2019ambito di questo ruolo ha invitato il professore Miguel E. Bas\u00e1\u00f1ez, Adjunct Professor and Director, Judicial Reform Program della Fletcher School of Law and International Affairs della Tuft University di Boston, a tenere due giornate seminariali sul tema ''Cultura giuridica e sviluppo economico''. Per i suoi meriti accademici e professionali, il professore Bas\u00e1\u00f1ez \u00e8 stato recentemente nominato Ambasciatore Plenipotenziario degli Stati del Messico presso la Segreteria di Stato degli Stati Uniti d\u2019America a Washington.",
        "periodo": "dal 01-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "2014 (ottobre) componente della commissione esaminatrice per la selezione dei candidati per il XXX ciclo di Dottorato di ricerca DIES.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "2015 Coordinatrice del modulo di 3 CFU di Teoria e Storia delle Istituzioni nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 didattiche del primo anno del XXIX ciclo dottorale.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "2015 ha coordinato le attivit\u00e0 didattiche, ha introdotto le lezioni e moderato il dibattito dei seguenti Visiting Professors afferenti all'AREA 14 del dottorato DIES: I. Remo Bodei, professore emerito University of California, Los Angeles, attualmente professore di filosofia politica della New York University; II. Maurizio Viroli, professore di scienza politica e dottrine politiche della University of Texas di Austin, direttore del centro studi mediterranei dell\u2019Universit\u00e0 della Svizzera italiana a Lugano e professore emerito dell\u2019universit\u00e0 di Princeton. III. Robert Leonardi, professore di scienza politica, direttore di Esoc-lab, laboratorio per l\u2019analisi e lo sviluppo del capitale sociale della London School of Economics and Political Sciences. IV. Raffaella Nanetti, docente di ricerca operativa e scienza politica, professoressa emerita dell\u2019Illinois University at Chicago.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "2015 (13 gennaio), componente del Comitato di Coordinamento Scientifico del Dottorato di Ricerca DIES. Nell\u2019ambito di questa funzione ha il compito di progettare il piano di studi dell\u2019offerta formativa del dottorato occupandosi in particolare di individuare e, di concerto con il coordinatore e il Collegio dei docenti, invitare i professori con un elevato profilo internazionale appartenenti all\u2019area disciplinare delle Scienze politiche e sociali.",
        "periodo": "dal 13-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "10 e 11 Marzo 2016 ha fatto parte del Comitato scientifico per l'organizzazione del Convegno intarnazionale del Network of Councils for the Judiciary (EJTN) che si \u00e8 tenuto presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli Parthenope il 10 e 11 Marzo 2016 sul tema Conflict of Norms in fundamental rights\u2019 application. L\u2019EJTN \u00e8 l\u2019ente europeo costituito nel 2005 su iniziativa del Parlamento Europeo (e oggi gestito dalla Commissione Europea) per favorire la formazione di una Cultura giuridica europea condivisa attraverso programmi di mobilit\u00e0 dei magistrati degli Stati membri dell\u2019Unione.",
        "periodo": "dal 10-03-2015 al 11-03-2016"
      },
      {
        "content": "2015 (luglio), fondatrice del laboratorio satellite Alcid (a Laboratory on Culture, Institutions and Development) del dottorato di ricerca DIES, il cui scopo \u00e8 di favorire lo sviluppo di una rete internazionale di ricerca interdisciplinare sui temi della cultura, delle istituzioni e dello sviluppo attraverso la creazione di un sito web per lo scambio di informazioni e di lavori scientifici e per aumentare le occasioni d\u2019incontro e di confronto dei giovani ricercatori su tematiche d\u2019interesse comune. Il laboratorio \u00e8 stato co-fondato dai professori Olivier Butzbach e Angelo Zotti del Dipartimento di Scienze Politiche della SUN (Seconda Universit\u00e0 di Napoli) e attualmente conta dieci centri di ricerca internazionali affiliati.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "2015 (settembre), in qualit\u00e0 di Segretaria Scientifica del dottorato DIES si \u00e8 occupata d\u2019implementare l\u2019internazionalizzazione con l\u2019obiettivo di sviluppare progetti di collaborazione con centri di ricerca di eccellenza al fine di aumentare il grado d\u2019internazionalizzazione del dottorato DIES, secondo quanto prevede la pi\u00f9 recente direttiva ministeriale per l\u2019accreditamento del XXXII ciclo. Nell\u2019ambito di questa funzione, nel mese di ottobre, si \u00e8 recata a Washington per concludere un accordo di affiliazione con il John W. Kluge Center for Arts, Humanities and Linguistics di Washington fondato all\u2019interno della Congress Lybrary per favorire lo sviluppo delle discipline storiche, politiche, filosofiche, antropologiche, sociologiche e religiose non incluse nel novero del Nobel Prize.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "1997-2000, \u00e8 stata contrattista dell\u2019Istituto Italiano per gli Studi Filosofici per lo svolgimento di ricerche sull\u2019opera \u201cDialoghi sul commercio del grano\u201d dell\u2019Abate Ferdinando Galiani nell\u2019ambito degli studi sul pensiero politico degli illuministi napoletani.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "2003, dottorato di ricerca: 17 aprile 2003 ha concluso il ciclo del Dottorato di ricerca in Storia economica (1999-2003) svolto presso la Sezione di Storia Economica \u2018Corrado Barbagallo\u2019 del Dipartimento di analisi dei processi economico-sociali, produttivi, linguistici e territoriali, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u2018Federico II\u2019. Tutor: prof.ssa Maria Luisa Cavalcanti, ordinario di storia economica afferente al Dipartimento di Teoria e Storia dell\u2019Economia pubblica, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 \u2018Federico II\u2019 di Napoli. Esame finale sostenuto dinanzi alla commissione composta dai professori Roberta Morelli, ordinaria di Storia economica dell\u2019Universit\u00e0 di Tor Vergata, Mario De Lucia, ordinario di Storia economica dell\u2019Universit\u00e0 di Lecce, e dalla dottoressa Maria Carmela Schisani, ricercatrice di storia economica dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli. L\u2019esame \u00e8 stato superato con l\u2019unanimit\u00e0 dei voti della commissione il 17 aprile del 2003 dopo aver discusso i risultati della tesi di dottorato che esaminava la struttura e l\u2019organizzazione istituzionale, giuridica ed economica del sistema corporativo napoletano; titolo: L\u2019industria della moda a Napoli in Et\u00e0 moderna.",
        "periodo": "dal 17-04-2003 al 17-04-2003"
      },
      {
        "content": "2004 (maggio-settembre), \u00e8 stata contrattista del Business Research Center della Fondazione IDIS \u2013 Citt\u00e0 della Scienza per lo svolgimento di ricerche sullo sviluppo del mercato del lavoro in Campania all\u2019inizio del XXI secolo. Questo titolo \u00e8 stato inserito anche nella lettera c dell'elenco dei Titoli.",
        "periodo": "dal 01-05-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "2006-2008, ha avuto un contratto di ricerca presso il Dipartimento di Scienze giuridiche \u2018\u2018C. Mortati\u2019\u2019, dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria realizzato nell\u2019ambito del PRIN 2006/2008 finanziato dal MUIR e dall\u2019Universit\u00e0 della Calabria dell\u2019unit\u00e0 locale, coordinata dal prof. Francesco Di Donato, del programma di ricerca d\u2019interesse nazionale, coordinato dal prof. Guido Melis, sul tema Magistratura e politica nello Stato moderno e contemporaneo. Le ricerche oggetto del contratto riguardavano Turgot e il Richiamo dei parlamenti. Risultati prodotti: si \u00e8 pubblicata la monografia, Turgot e il Richiamo dei parlamenti (1774-1776), Arte tipografica Editrice, Napoli 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "2006-2007, ha ottenuto una Borsa di studio di euro 10 mila, concessa da parte dell\u2019Istituto italiano per gli Studi filosofici per la realizzazione di una ricerca sullo sviluppo del settore tessile e dell\u2019abbigliamento nel Regno di Napoli. Il contratto di ricerca ha consentito di proseguire le ricerche sui rapporti diplomatico-commerciali tra il Regno di Napoli e la Francia e in particolare la politica del Segretario di Stato di Carlo di Borbone, Jos\u00e9 Joaqu\u00edn de Montealegre e la politica del Segretario di Stato della marina di Luigi XV, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Ph\u00e9lypeaux de Maurepas. Questo titolo \u00e8 stato inserito anche nella lettera c dell'elenco dei Titoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Dal 2007 al 2016 \u00e8 stata titolare e affidataria dei seguenti insegnamenti: \u2022 Costituzione economica e modelli pluralistici, nell\u2019ambito del Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018\u2018Parthenope\u2019\u2019. \u2022 Storia delle Istituzioni nell\u2019ambito del Corso di Laurea in Scienza dell\u2019amministrazione e dell\u2019organizzazione presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018\u2018Parthenope\u2019\u2019. \u2022 Culture giuridiche e sviluppo economico nell\u2019ambito del Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018\u2018Parthenope\u2019\u2019. \u2022 Storia dell\u2019Esperienza giuridica moderna nell\u2019ambito del Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018\u2018Parthenope\u2019\u2019. \u2022 Storia delle istituzioni politiche ed economiche nell\u2019ambito del Corso di Laurea triennale in Scienze dell\u2019amministrazione presso la facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018\u2018Parthenope\u2019\u2019. \u2022 Storia delle istituzioni politiche ed economiche nell\u2019ambito del Corso di Laurea triennale in Scienze dell\u2019amministrazione attivo presso la facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018\u2018Parthenope\u2019\u2019. \u2022 Storia delle istituzioni economiche nell\u2019ambito del Corso di laurea triennale in Scienze dell\u2019amministrazione presso la facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria. \u2022 Storia delle istituzioni politiche e amministrative nell\u2019ambito del Corso di laurea specialistica in Scienze Politiche attivo presso la facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria. \u2022 con la qualifica di professore a contratto di Storia Economica nell\u2019ambito del Corso di Laurea di Economia Aziendale (Economia e gestione dello sviluppo locale) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Nola dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cParthenope\u201d. \u2022 con la qualifica di professore a contratto di Storia Economica nell\u2019ambito del Corso di Laurea di Economia Aziendale (Economia e gestione dello sviluppo locale) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Nola dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cParthenope\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-12-2016"
      },
      {
        "content": "Tra il 2009 e il 2016 ha svolto le seguenti attivit\u00e0 presso il Dipartimento di Giurisprudenza: 2009-2013, componente della Commissione per la valutazione delle pratiche degli studenti in trasferimento da altri atenei della facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u2018Parthenope\u2019.. 19. 2011- 2015, partecipazione alle attivit\u00e0 di orientamento dell'Ateneo e dei corsi di studio della facolt\u00e0 di Giurisprudenza, oggi, Dipartimento di Giurisprudenza. 1. 2011-2014, componente della Commissione per la compilazione delle schede SUA per il corso di studi in Scienze dell\u2019amministrazione e dell\u2019Organizzazione del Dipartimento di Giurisprudenza. 2. Dal 2011\u00e8 referente per il controllo della qualit\u00e0 per il Corso di studi in Scienze dell\u2019amministrazione e dell\u2019Organizzazione del Dipartimento di Giurisprudenza. 3. Dal 2014 \u00e8 tutor per il Corso di studi in Scienze dell\u2019amministrazione e dell\u2019Organizzazione del Dipartimento di Giurisprudenza. 4. 2013-2014, componente della commissione per la qualit\u00e0 della ricerca, costituita per analizzare i risultati della VQR 2008-2011 e per monitorare le performance scientifiche delle tre macro-aree del Dipartimento di Giurisprudenza in previsione della nuova VQR 2012-2014. 5. 2013-2014, componente della commissione per la revisione del regolamento delle tesi di laurea del Dipartimento di Giurisprudenza. 6. 2015 (novembre), componente della commissione per la procedura concorsuale relativa al bando per il fondo sostegno giovani come da CDD del 20/10/2015. 7. 2015 (novembre), componente della commissione per la progettazione del corso di studi specialistico in Management pubblico (classe LM63).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-12-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1997-2000: partecipazione al progetto di ricerca finanziato dall\u2019Istituto Italiano per gli Studi Filosofici per svolgere attivit\u00e0 di ricerca archivistica sull\u2019opera \u201cDialoghi sul commercio del grano\u201d dell\u2019Abate Ferdinando Galiani.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "2002-2003: partecipazione, in qualit\u00e0 di contrattista, al progetto di ricerca l\u2019Economia del Mezzogiorno con specifico riguardo alla provincia di Caserta commissionato dalla Provincia di Caserta al Dipartimento di Analisi dei processi E.L.P.T. dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli nel cui ambito ha condotto ricerche su Lo sviluppo del mercato turistico in terra di Lavoro.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "2003: partecipazione, in qualit\u00e0 di contrattista, al progetto di ricerca sulla Partecipazione femminile al mercato del lavoro nel XX secolo realizzato dal Business Research Center dell\u2019istituto IDIS \u2013 Fondazione citt\u00e0 della Scienza di Napoli presso cui ha svolto una ricerca sulle condizioni socio economiche delle donne e sulla partecipazione femminile al mercato del lavoro nel Novecento.",
        "periodo": "dal 01-04-2003 al 30-05-2003"
      },
      {
        "content": "2006-2008: partecipazione, in qualit\u00e0 di contrattista, all\u2019Unit\u00e0 di ricerca locale dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria del progetto di ricerca ''Le magistrature d\u2019Ancien R\u00e8gime e le origini del loro conflitto con il potere politico'', parte del progetto di ricerca di rilievo nazionale PRIN 2006/2008 coordinato dal professor Guido Melis, intitolato ''Magistratura e politica nello Stato moderno e contemporaneo. Origini e sviluppi storici del conflitto tra potere politico e potere giurisdizionale''.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "2006: coordinamento del gruppo di ricerca nato sotto il Patrocinio dell\u2019Istituto italiano per gli studi filosofici sul tema ''La rappresentazione dell\u2019ideologia nobiliare nel Regno di Napoli tra XVI e XVIII secolo''. Il progetto \u00e8 stato approvato da Pietro Barucci responsabile scientifico dei progetti di ricerca nel campo storico-istituzionale ed economico.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "2010-2014 coordinamento del gruppo di ricerca dipartimentale di Scienze Politiche e Sociali (AREA 14) presso il Dipartimento di Studi Aziendali dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u2018Parthenope\u2019 intitolato ''Istituzioni, Valori sociali e sviluppo nel processo europeo di civilizzazione''. Nell'ambito di questo progetto si \u00e8 sviluppato un'asse di ricerca interdisciplinare sull'impiego della categoria della ''civilizzazione statuale'' come chiave interpretativa dei fenomeni sociali. I risultati di questa ricerca saranno pubblicati in un volume della collana 'Percorsi' de Il Mulino (2017) a cura di Francesco Di Donato.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "2015 - 2016 coordinamento del gruppo di ricerca dipartimentale di Scienze Politiche e Sociali presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u2018Parthenope\u2019 intitolato ''Istituzioni, Valori sociali e sviluppo nel processo europeo di civilizzazione''. Nell'ambito di questo progetto si \u00e8 sviluppato un'asse di ricerca interdisciplinare sull'impiego della categoria della ''civilizzazione statuale'' come chiave interpretativo dei fenomeni sociali.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}