{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-29",
        "titolo": "Entre o tempo perdido e o tempo recuperado: as express\u00f5es da dist\u00e2ncia no processo de imigra\u00e7\u00e3o italiana no sul do Brasil",
        "ISBN": [
          "978-85-8054-296-7"
        ],
        "csp": "Belo Horizonte:Fino Tra\u00e7o, ISBN: 978-85-8054-296-7",
        "opera": "(a cura di): Costa Cleria Botelho;Ribeiro Maria do Espirito Santo, Fronteiras m\u00f3veis : territorialidades, migra\u00e7\u00f5es. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BENEDUZI Luis Fernando"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI Luis Fernando (2016). Entre o tempo perdido e o tempo",
        "recuperado: as express\u00f5es da dist\u00e2ncia no processo de imigra\u00e7\u00e3o italiana",
        "no sul do Brasil. In: (a cura di): Costa Cleria Botelho;Ribeiro Maria do",
        "Espirito Santo, Fronteiras m\u00f3veis : territorialidades, migra\u00e7\u00f5es. vol. 1, p.",
        "11-29, Belo Horizonte:Fino Tra\u00e7o, ISBN: 978-85-8054-296-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "102-134",
        "titolo": "A festa como patchwork: Ind\u00edcio e laborat\u00f3rio da mem\u00f3ria coletiva",
        "ISBN": [
          "978-85-7843-593-6"
        ],
        "csp": "S\u00e3o Leopoldo:Oikos/Editora Unisinos, ISBN: 978-85-7843-593-6",
        "opera": "(a cura di): Ramos Heloisa Capovilla;Arendt Isabel;Witt Marcos, Imigra\u00e7\u00e3o, pr\u00e1ticas culturais e sociabilidade: novos estudos para a Am\u00e9rica. vol. 4, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BENEDUZI Luis Fernando"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI Luis Fernando (2016). A festa como patchwork: Ind\u00edcio e",
        "laborat\u00f3rio da mem\u00f3ria coletiva. In: (a cura di): Ramos Heloisa",
        "Capovilla;Arendt Isabel;Witt Marcos, Imigra\u00e7\u00e3o, pr\u00e1ticas culturais e",
        "sociabilidade: novos estudos para a Am\u00e9rica. vol. 4, p. 102-134, S\u00e3o",
        "Leopoldo:Oikos/Editora Unisinos, ISBN: 978-85-7843-593-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cidad\u00e3os de direito, estrangeiros de fato: narrativas de \u00edtalo-brasileiros(as) na It\u00e1lia",
        "ISSN": [
          "1516-7658"
        ],
        "journal": "HIST\u00d3RIA ORAL",
        "csp": "vol. 18, p. 117-145, ISSN: 1516-7658",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zanini Maria Catarina, Assis Glaudia de Oliveira, Beneduzi Luis Fernando"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zanini Maria Catarina, Assis Glaudia de Oliveira, Beneduzi Luis Fernando",
        "(2015). Cidad\u00e3os de direito, estrangeiros de fato: narrativas de",
        "\u00edtalo-brasileiros(as) na It\u00e1lia. HIST\u00d3RIA ORAL, vol. 18, p. 117-145, ISSN:",
        "1516-7658"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alteridade e estranhamento: a figura do \u201cnovo negro\u201d na imigra\u00e7\u00e3o italiana no Brasil",
        "ISSN": [
          "1677-0706"
        ],
        "journal": "M\u00c9TIS",
        "csp": "vol. 14, p. 71-90, ISSN: 1677-0706",
        "anno": "2015",
        "autori": "BENEDUZI Luis Fernando"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI Luis Fernando (2015). Alteridade e estranhamento: a figura do",
        "\u201cnovo negro\u201d na imigra\u00e7\u00e3o italiana no Brasil. M\u00c9TIS, vol. 14, p. 71-90,",
        "ISSN: 1677-0706"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "288-311",
        "titolo": "Staffetta Riograndense: fascismo e italianidade na Serra Ga\u00facha",
        "ISBN": [
          "978-85-7061-793-4"
        ],
        "csp": "Caxias do Sul:EDUCS - Casa Editrice dell'Universit\u00e0 di Caxias do Sul, ISBN: 978-85-7061-793-4",
        "opera": "(a cura di): Rad\u00fcnz Roberto;Her\u00e9dia Vania Merlotti, Imigra\u00e7\u00e3o e Sociedade. Fontes e Acervos da Imigra\u00e7\u00e3o Italiana no Brasil. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BENEDUZI Luis Fernando"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI Luis Fernando (2015). Staffetta Riograndense: fascismo e",
        "italianidade na Serra Ga\u00facha. In: (a cura di): Rad\u00fcnz Roberto;Her\u00e9dia",
        "Vania Merlotti, Imigra\u00e7\u00e3o e Sociedade. Fontes e Acervos da Imigra\u00e7\u00e3o",
        "Italiana no Brasil. p. 288-311, Caxias do Sul:EDUCS - Casa Editrice",
        "dell'Universit\u00e0 di Caxias do Sul, ISBN: 978-85-7061-793-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-173",
        "doi": [
          "10.978.8899200/077"
        ],
        "titolo": "La maestra che cacci\u00f2 il prete: ripensando l\u2019immagine femminile nell\u2019immigrazione veneta nel Rio Grande do Sul",
        "ISBN": [
          "9788899200077"
        ],
        "csp": "Torino:Accademia University Press srl/Centro Altreitalie, ISBN: 9788899200077, doi: 10.978.8899200/077",
        "opera": "(a cura di): S. Luconi,M. Varricchio, Lontane da casa. Donne italiane e diaspora globale dall'inizio del Novecento a oggi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Beneduzi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beneduzi L (2015). La maestra che cacci\u00f2 il prete: ripensando l\u2019immagine",
        "femminile nell\u2019immigrazione veneta nel Rio Grande do Sul. In: (a cura di):",
        "S. Luconi,M. Varricchio, Lontane da casa. Donne italiane e diaspora",
        "globale dall'inizio del Novecento a oggi. p. 149-173, Torino:Accademia",
        "University Press srl/Centro Altreitalie, ISBN: 9788899200077, doi:",
        "10.978.8899200/077"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-111",
        "titolo": "O que significa ser \u00edtalo-brasileiro na It\u00e1lia? entre experi\u00eancias e expectativas, tr\u00eas leituras",
        "ISBN": [
          "978-85-444-0065-4"
        ],
        "csp": "Curitiba:CRV, ISBN: 978-85-444-0065-4",
        "opera": "(a cura di): Assis Glaucia de Oliveira;Beneduzi Lu\u00eds Fernando, Os pequenos pontos de partida: novos e(i)migrantes rumo \u00e0 It\u00e1lia no s\u00e9culo XXI. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Beneduzi Lu\u00eds Fernando"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beneduzi Lu\u00eds Fernando (2015). O que significa ser \u00edtalo-brasileiro na",
        "It\u00e1lia? entre experi\u00eancias e expectativas, tr\u00eas leituras. In: (a cura di): Assis",
        "Glaucia de Oliveira;Beneduzi Lu\u00eds Fernando, Os pequenos pontos de",
        "partida: novos e(i)migrantes rumo \u00e0 It\u00e1lia no s\u00e9culo XXI. p. 83-111,",
        "Curitiba:CRV, ISBN: 978-85-444-0065-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-190",
        "titolo": "Vivendo em um entre-lugar: um olhar sobre a experi\u00eancia dos \u00edtalo-brasileiros na It\u00e1lia",
        "ISBN": [
          "9788577722105"
        ],
        "csp": "Vit\u00f3ria:Edufes - Editora da Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, ISBN: 9788577722105",
        "opera": "(a cura di): BENEDUZI L ASSIS G, Narrativas de G\u00eanero-Relatos de Hist\u00f3ria Oral: experi\u00eancias de \u00edtalo-brasileiros na It\u00e1lia-contempor\u00e2nea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L (2014). Vivendo em um entre-lugar: um olhar sobre a",
        "experi\u00eancia dos \u00edtalo-brasileiros na It\u00e1lia. In: (a cura di): BENEDUZI L",
        "ASSIS G, Narrativas de G\u00eanero-Relatos de Hist\u00f3ria Oral: experi\u00eancias de",
        "\u00edtalo-brasileiros na It\u00e1lia-contempor\u00e2nea. p. 177-190, Vit\u00f3ria:Edufes -",
        "Editora da Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, ISBN: 9788577722105"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-27",
        "titolo": "Introdu\u00e7\u00e3o",
        "ISBN": [
          "9788577722105"
        ],
        "csp": "Vit\u00f3ria:Edufes - Editora da Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, ISBN: 9788577722105",
        "opera": "(a cura di): BENEDUZI L;ASSIS G, Narrativas de g\u00eanero : relatos de hist\u00f3ria oral : experi\u00eancias de \u00edtalo-brasileiros na It\u00e1lia contempor\u00e2nea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L (2014). Introdu\u00e7\u00e3o. In: (a cura di): BENEDUZI L;ASSIS G,",
        "Narrativas de g\u00eanero : relatos de hist\u00f3ria oral : experi\u00eancias de",
        "\u00edtalo-brasileiros na It\u00e1lia contempor\u00e2nea. p. 9-27, Vit\u00f3ria:Edufes - Editora",
        "da Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, ISBN: 9788577722105"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1590/S1980-85852013000200008"
        ],
        "titolo": "\u00cdtalo-Brasileiros na It\u00e1lia no s\u00e9culo XXI: \"retorno\" \u00e0 terra dos antepassados, impasses e expectativas",
        "ISSN": [
          "1980-8585"
        ],
        "journal": "REMHU",
        "csp": "vol. 21, p. 139-162, ISSN: 1980-8585, doi: 10.1590/S1980-85852013000200008",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Catarina C. Zanini, Gl\u00e1ucia de Oliveira Assis, Luis Fernando Beneduzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Catarina C. Zanini, Gl\u00e1ucia de Oliveira Assis, Luis Fernando",
        "Beneduzi (2013). \u00cdtalo-Brasileiros na It\u00e1lia no s\u00e9culo XXI: \"retorno\" \u00e0 terra",
        "dos antepassados, impasses e expectativas. REMHU, vol. 21, p. 139-162,",
        "ISSN: 1980-8585, doi: 10.1590/S1980-85852013000200008"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-154",
        "titolo": "Cinquanta anni di immigrazione italiana nel Rio Grande do Sul: un nuovo sguardo sui \u201cgringos\u201d della pampa brasiliana",
        "ISBN": [
          "9789876578998"
        ],
        "csp": "Santa Fe:Ediciones Universidad Nacional del Litoral, ISBN: 9789876578998",
        "opera": "(a cura di): CROLLA AC, Memoria cultural, Literatura y Territorialidades: las migraciones italorioplatense. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L (2013). Cinquanta anni di immigrazione italiana nel Rio",
        "Grande do Sul: un nuovo sguardo sui \u201cgringos\u201d della pampa brasiliana. In:",
        "(a cura di): CROLLA AC, Memoria cultural, Literatura y Territorialidades: las",
        "migraciones italorioplatense. p. 133-154, Santa Fe:Ediciones Universidad",
        "Nacional del Litoral, ISBN: 9789876578998"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "48-81",
        "titolo": "Cuando el pasado da lucro. Los espacios de memoria en cuanto lugares privilegiados para el turismo hist\u00f3rico",
        "ISBN": [
          "9789974694705"
        ],
        "csp": "MONTEVIDEO:Ediciones Cruz del Sur, ISBN: 9789974694705",
        "opera": "(a cura di): BRESCIANO J, La memoria hist\u00f3rica y sus configuraciones tem\u00e1ticas. Una aproximaci\u00f3n interdisciplinaria. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L (2013). Cuando el pasado da lucro. Los espacios de memoria",
        "en cuanto lugares privilegiados para el turismo hist\u00f3rico. In: (a cura di):",
        "BRESCIANO J, La memoria hist\u00f3rica y sus configuraciones tem\u00e1ticas. Una",
        "aproximaci\u00f3n interdisciplinaria. p. 48-81, MONTEVIDEO:Ediciones Cruz del",
        "Sur, ISBN: 9789974694705"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-134",
        "titolo": "Civiliza\u00e7\u00e3o versus Barb\u00e1rie: entre catolicismo e fascismo, abaixo a Abiss\u00ednia",
        "ISBN": [
          "9789974010284"
        ],
        "csp": "Montevideo:Universidad de la Rep\u00fablica, ISBN: 9789974010284",
        "opera": "(a cura di): TURCATTI D, Las migraciones al Cono Sur. Cuestiones de Historiograf\u00eda, Metodolog\u00eda y fuentes. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L (2013). Civiliza\u00e7\u00e3o versus Barb\u00e1rie: entre catolicismo e",
        "fascismo, abaixo a Abiss\u00ednia. In: (a cura di): TURCATTI D, Las migraciones",
        "al Cono Sur. Cuestiones de Historiograf\u00eda, Metodolog\u00eda y fuentes. p.",
        "121-134, Montevideo:Universidad de la Rep\u00fablica, ISBN: 9789974010284"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-223",
        "titolo": "De Terra da Promiss\u00e3o a Rep\u00fablica Desolada: imagens sobre o Brasil constru\u00eddas na It\u00e1lia da Belle \u00e9poque",
        "ISBN": [
          "9788566244014"
        ],
        "csp": "Rio de Janeiro:UERJ/LABIMI, ISBN: 9788566244014",
        "opera": "(a cura di): MATOS MI, MENEZES LM, GOMES ES, PEREIRA SM, Italianos no Brasil: partidas, chegadas e heran\u00e7as. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L (2013). De Terra da Promiss\u00e3o a Rep\u00fablica Desolada:",
        "imagens sobre o Brasil constru\u00eddas na It\u00e1lia da Belle \u00e9poque. In: (a cura",
        "di): MATOS MI, MENEZES LM, GOMES ES, PEREIRA SM, Italianos no",
        "Brasil: partidas, chegadas e heran\u00e7as. p. 209-223, Rio de",
        "Janeiro:UERJ/LABIMI, ISBN: 9788566244014"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Imigra\u00e7\u00e3o em tempos de crise internacional: nova percep\u00e7\u00e3o sobre o brasileiro no exterior",
        "ISSN": [
          "1981-7207"
        ],
        "journal": "MOUSEION",
        "csp": "vol. 12, p. 3-24, ISSN: 1981-7207",
        "anno": "2012",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2012). Imigra\u00e7\u00e3o em tempos de crise internacional: nova",
        "percep\u00e7\u00e3o sobre o brasileiro no exterior. MOUSEION, vol. 12, p. 3-24,",
        "ISSN: 1981-7207"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-128",
        "titolo": "A cidade enquanto imagem de virtude: a for\u00e7a regeneradora da Porto Alegre de Vittorio Buccelli",
        "ISBN": [
          "9788564806207"
        ],
        "csp": "S\u00c3O PAULO:Hucitec, ISBN: 9788564806207",
        "opera": "(a cura di): RAMOS AF, PATRIOTA R, Paisagens subjetivas, paisagens sociais. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L (2012). A cidade enquanto imagem de virtude: a for\u00e7a",
        "regeneradora da Porto Alegre de Vittorio Buccelli. In: (a cura di): RAMOS",
        "AF, PATRIOTA R, Paisagens subjetivas, paisagens sociais. p. 107-128,",
        "S\u00c3O PAULO:Hucitec, ISBN: 9788564806207"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-127",
        "doi": [
          "10.978.8897735/434"
        ],
        "titolo": "Schiavi bianchi e prigionieri delle fazendas: una lettura del processo migratorio in quanto spazio di morte e distruzione dell\u2019umano",
        "ISBN": [
          "9788897735434"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, ISBN: 9788897735434, doi: 10.978.8897735/434",
        "opera": "(a cura di): CANNAVACCIUOLO M; ZAVA A, America Latina: la violenza e il racconto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L (2012). Schiavi bianchi e prigionieri delle fazendas: una",
        "lettura del processo migratorio in quanto spazio di morte e distruzione",
        "dell\u2019umano. In: (a cura di): CANNAVACCIUOLO M; ZAVA A, America",
        "Latina: la violenza e il racconto. p. 107-127, VENEZIA:Universit\u00e0 Ca'",
        "Foscari di Venezia, ISBN: 9788897735434, doi: 10.978.8897735/434"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.2036-0967/2186"
        ],
        "titolo": "Il fenomeno immigratorio come tematica multidisciplinare: editoriale. CONFLUENZE, vol. 3, p",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "I-IV",
        "csp": "ISSN: 2036-0967, doi: 10.6092/issn.2036-0967/2186",
        "anno": "2011",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2011). Il fenomeno immigratorio come tematica",
        "multidisciplinare: editoriale. CONFLUENZE, vol. 3, p. I-IV, ISSN:",
        "2036-0967, doi: 10.6092/issn.2036-0967/2186"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2011). Uma alian\u00e7a pela p\u00e1tria: rela\u00e7\u00e3o entre pol\u00edtica",
        "expansionista fascista e italianidade na comunidade italiana do Rio Grande",
        "do Sul. DIMENS\u00d5ES, vol. 26, p. 89-112, ISSN: 2179-8869"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5433/1984-3356.2011v4n7p13"
        ],
        "titolo": "Por um braqueamento mais r\u00e1pido: identidade e racismo nas narrativas do \u00e1lbum do cinq\u00fcenten\u00e1rio da imigra\u00e7\u00e3o italiana no sul do Brasil",
        "ISSN": [
          "1984-3356"
        ],
        "journal": "ANT\u00cdTESES",
        "csp": "vol. 4, p. 13-30, ISSN: 1984-3356, doi: 10.5433/1984-3356.2011v4n7p13",
        "anno": "2011",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2011). Por um braqueamento mais r\u00e1pido: identidade e",
        "racismo nas narrativas do \u00e1lbum do cinq\u00fcenten\u00e1rio da imigra\u00e7\u00e3o italiana no",
        "sul do Brasil. ANT\u00cdTESES, vol. 4, p. 13-30, ISSN: 1984-3356, doi:",
        "10.5433/1984-3356.2011v4n7p13"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "KG",
        "titolo": "Il Garibaldi delle sette donne: analisi di un percorso di costruzione mnemonica",
        "ISBN": [
          "9783899752274"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783899752274",
        "opera": "(a cura di): KLAVER J, MORISCO G, PICCININI G, Garibaldi e gli ideali democratici internazionali. p. 317-329, M\u00fcnchen:Martin Meidenbauer Verlagsbuchhandlung GmbH & Co",
        "anno": "2011",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L (2011). Il Garibaldi delle sette donne: analisi di un percorso di",
        "costruzione mnemonica. In: (a cura di): KLAVER J, MORISCO G,",
        "PICCININI G, Garibaldi e gli ideali democratici internazionali. p. 317-329,",
        "M\u00fcnchen:Martin Meidenbauer Verlagsbuchhandlung GmbH & Co. KG,",
        "ISBN: 9783899752274"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-11",
        "titolo": "Festa da Uva e pol\u00edtica fascista: narrativa de operosidade e resgate de italianidade",
        "ISBN": [
          "9788598711089"
        ],
        "csp": "S\u00e3o Paulo:ANPUH-SP, ISBN: 9788598711089, S\u00e3o Paulo, 17-22 luglio 2011",
        "opera": "(a cura di): FERREIRA M, Anais do XXVI simp\u00f3sio nacional da ANPUH - Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Hist\u00f3ria: Comemora\u00e7\u00f5es. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BENEDUZI L (2011). Festa da Uva e pol\u00edtica fascista: narrativa de",
        "operosidade e resgate de italianidade. In: (a cura di): FERREIRA M, Anais",
        "do XXVI simp\u00f3sio nacional da ANPUH - Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Hist\u00f3ria:",
        "Comemora\u00e7\u00f5es. p. 1-11, S\u00e3o Paulo:ANPUH-SP, ISBN: 9788598711089,",
        "S\u00e3o Paulo, 17-22 luglio 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-232",
        "titolo": "Os fios da nostalgia: perdas e ru\u00ednas na constru\u00e7\u00e3o de um V\u00eaneto imagin\u00e1rio. p",
        "ISBN": [
          "9788538601319"
        ],
        "csp": "Porto Alegre, RS:UFRGS Editora, ISBN: 9788538601319",
        "anno": "2011",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BENEDUZI L (2011). Os fios da nostalgia: perdas e ru\u00ednas na constru\u00e7\u00e3o",
        "de um V\u00eaneto imagin\u00e1rio. p. 1-232, Porto Alegre, RS:UFRGS Editora,",
        "ISBN: 9788538601319"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L, VECCHI R (2010). A exclus\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 longe daqui: a",
        "natureza como potencial operador biopol\u00edtico em algumas etapas da",
        "forma\u00e7\u00e3o do Brasil. EDUCA\u00c7\u00c3O, vol. 33, p. 35-45, ISSN: 0101-465X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2010). Um olhar decodificador: a Hist\u00f3ria Cultural enquanto",
        "tradu\u00e7\u00e3o de uma realidade simb\u00f3lica. NAVEG@M\u00c9RICA, vol. 5, p. 1-5,",
        "ISSN: 1989-211X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-282",
        "titolo": "A produ\u00e7\u00e3o de narrativas emblematicas sobre um Garibaldi \u201cGauchizado\u201d: uma viagem atrav\u00e9s da Hist\u00f3ria e da Literatura",
        "ISBN": [
          "9788539700639"
        ],
        "csp": "PORTO ALEGRE:EDIPUCRS, ISBN: 9788539700639",
        "opera": "(a cura di): FAY C, CONSTANTINO N, Garibaldi, Hist\u00f3ria e Literatura. Perspectivas Internacionais. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L (2010). A produ\u00e7\u00e3o de narrativas emblematicas sobre um",
        "Garibaldi \u201cGauchizado\u201d: uma viagem atrav\u00e9s da Hist\u00f3ria e da Literatura. In:",
        "(a cura di): FAY C, CONSTANTINO N, Garibaldi, Hist\u00f3ria e Literatura.",
        "Perspectivas Internacionais. p. 267-282, PORTO ALEGRE:EDIPUCRS,",
        "ISBN: 9788539700639"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-282",
        "titolo": "Una mirada a lo femenino: Historia de vida y g\u00e9nero en la inmigraci\u00f3n brasile\u00f1a a la Italia contempor\u00e1nea",
        "ISBN": [
          "9789974694064"
        ],
        "csp": "MONTEVIDEO:Ediciones Cruz del Sur, ISBN: 9789974694064",
        "opera": "(a cura di): BRESCIANO J, El tiempo presente como campo historiogr\u00e1fico. Ensayos te\u00f3ricos y estudios de caso. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BENEDUZI L, AREND S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L, AREND S (2010). Una mirada a lo femenino: Historia de vida",
        "y g\u00e9nero en la inmigraci\u00f3n brasile\u00f1a a la Italia contempor\u00e1nea. In: (a cura",
        "di): BRESCIANO J, El tiempo presente como campo historiogr\u00e1fico.",
        "Ensayos te\u00f3ricos y estudios de caso. p. 265-282, MONTEVIDEO:Ediciones",
        "Cruz del Sur, ISBN: 9789974694064"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etnicit\u00e0, immaginario sociale e caccia alle streghe: gli immigrati italiani e la politica di nazionalizzazione nel sud del Brasile (1930-1945). DEP",
        "ISSN": [
          "1824-4483"
        ],
        "journal": "DEPORTATE",
        "csp": "ESULI, PROFUGHE, vol. 11, p. 112-130, ISSN: 1824-4483",
        "anno": "2009",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2009). Etnicit\u00e0, immaginario sociale e caccia alle streghe: gli",
        "immigrati italiani e la politica di nazionalizzazione nel sud del Brasile",
        "(1930-1945). DEP. DEPORTATE, ESULI, PROFUGHE, vol. 11, p. 112-130,",
        "ISSN: 1824-4483"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.2036-0967/1434"
        ],
        "titolo": "Segni mnemonici di una perdita: il fil\u00f2 in quanto spazio di rammemorazione nell\u2019immigrazione veneta nel sud del Brasile",
        "ISSN": [
          "2036-0967"
        ],
        "journal": "CONFLUENZE",
        "csp": "vol. 1, p. 262-280, ISSN: 2036-0967, doi: 10.6092/issn.2036-0967/1434",
        "anno": "2009",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2009). Segni mnemonici di una perdita: il fil\u00f2 in quanto",
        "spazio di rammemorazione nell\u2019immigrazione veneta nel sud del Brasile.",
        "CONFLUENZE, vol. 1, p. 262-280, ISSN: 2036-0967, doi:",
        "10.6092/issn.2036-0967/1434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2009). Identit\u00e0 ibride: dinamiche immigratorie brasiliane",
        "nell'Italia contemporanea. NAVEG@M\u00c9RICA, vol. 2, p. 1-16, ISSN:",
        "1989-211X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narrativas de uma imigra\u00e7\u00e3o esquecida: imagens, escolhas e percursos da imigra\u00e7\u00e3o de mulheres brasileira na It\u00e1lia",
        "ISSN": [
          "1516-7658"
        ],
        "journal": "HIST\u00d3RIA ORAL",
        "csp": "vol. 12, p. 225-248, ISSN: 1516-7658",
        "anno": "2009",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2009). Narrativas de uma imigra\u00e7\u00e3o esquecida: imagens,",
        "escolhas e percursos da imigra\u00e7\u00e3o de mulheres brasileira na It\u00e1lia.",
        "HIST\u00d3RIA ORAL, vol. 12, p. 225-248, ISSN: 1516-7658"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giuseppe Garibaldi ou o Centauro dos Pampas: o her\u00f3i que se tornou personagem",
        "ISSN": [
          "1507-7241"
        ],
        "journal": "ITINERARIOS",
        "csp": "vol. 9, p. 65-83, ISSN: 1507-7241",
        "anno": "2009",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2009). Giuseppe Garibaldi ou o Centauro dos Pampas: o",
        "her\u00f3i que se tornou personagem. ITINERARIOS, vol. 9, p. 65-83, ISSN:",
        "1507-7241"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2009). Fragmentos dentit\u00e1rios: a literatura como narrativa",
        "sens\u00edvel do sul profundo. F\u00caNIX, vol. 6, p. 1-17, ISSN: 1807-6971"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Emblema de modernidade: o relato de viagem de Vittorio Buccelli e o Rio de Janeiro como cart\u00e3o de visita",
        "ISSN": [
          "2176-4174"
        ],
        "journal": "REVISTA CORDIS",
        "csp": "vol. 2, p. 1-17, ISSN: 2176-4174",
        "anno": "2009",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2009). Emblema de modernidade: o relato de viagem de",
        "Vittorio Buccelli e o Rio de Janeiro como cart\u00e3o de visita. REVISTA",
        "CORDIS, vol. 2, p. 1-17, ISSN: 2176-4174"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Caminhos da Mem\u00f3ria: uma an\u00e1lise de percursos da italianidade no Rio Grande do Sul",
        "ISSN": [
          "1980-864X"
        ],
        "journal": "ESTUDOS IBERO-AMERICANOS",
        "csp": "vol. 35, p. 40-55, ISSN: 1980-864X",
        "anno": "2009",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2009). Caminhos da Mem\u00f3ria: uma an\u00e1lise de percursos da",
        "italianidade no Rio Grande do Sul. ESTUDOS IBERO-AMERICANOS, vol.",
        "35, p. 40-55, ISSN: 1980-864X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5965/2F1836"
        ],
        "titolo": "Alguns lugares de mem\u00f3ria de processos diasp\u00f3ricos: narrativas de mulheres brasileiras e argentinas na It\u00e1lia contempor\u00e2nea",
        "ISSN": [
          "2175-1803"
        ],
        "journal": "TEMPO E ARGUMENTO",
        "csp": "vol. 1, p. 3-20, ISSN: 2175-1803, doi: 10.5965/2F1836",
        "anno": "2009",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2009). Alguns lugares de mem\u00f3ria de processos",
        "diasp\u00f3ricos: narrativas de mulheres brasileiras e argentinas na It\u00e1lia",
        "contempor\u00e2nea. TEMPO E ARGUMENTO, vol. 1, p. 3-20, ISSN:",
        "2175-1803, doi: 10.5965/2F1836"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-40",
        "titolo": "Nostalgia do tempo em um tempo de Nostalgia",
        "ISBN": [
          "9788588840850"
        ],
        "csp": "Porto Alegre, RS:Editora Asterisco, ISBN: 9788588840850",
        "opera": "(a cura di): PESAVENTO S; SANTOS N; ROSSINI M, Narrativas, imagens e pra\u0301ticas sociais. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L (2008). Nostalgia do tempo em um tempo de Nostalgia. In: (a",
        "cura di): PESAVENTO S; SANTOS N; ROSSINI M, Narrativas, imagens e",
        "pra\u0301ticas sociais. vol. 1, p. 19-40, Porto Alegre, RS:Editora Asterisco, ISBN:",
        "9788588840850"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-28",
        "titolo": "Patrim\u00f4nio cultural, mem\u00f3ria e identidade: uma leitura de sinais sens\u00edveis do passado",
        "ISBN": [
          "9788571035249"
        ],
        "csp": "Goia\u0302nia:Editora da UCG, ISBN: 9788571035249",
        "opera": "(a cura di): PESAVENTO S, Sensibilidades e sociabilidades: perspectivas de Pesquisa. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L (2008). Patrim\u00f4nio cultural, mem\u00f3ria e identidade: uma",
        "leitura de sinais sens\u00edveis do passado. In: (a cura di): PESAVENTO S,",
        "Sensibilidades e sociabilidades: perspectivas de Pesquisa. p. 19-28,",
        "Goia\u0302nia:Editora da UCG, ISBN: 9788571035249"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-122",
        "titolo": "Imigrac\u0327a\u0303o italiana e catolicismo. p",
        "ISBN": [
          "9788574307237"
        ],
        "csp": "PORTO ALEGRE:EDIPUCRS, ISBN: 9788574307237",
        "anno": "2008",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BENEDUZI L (2008). Imigrac\u0327a\u0303o italiana e catolicismo. p. 1-122, PORTO",
        "ALEGRE:EDIPUCRS, ISBN: 9788574307237"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/nuevomundo.3999"
        ],
        "titolo": "Epifania, recria\u00e7\u00e3o e ressentimento: fragmentos narrativos sobre a experi\u00eancia da viagem na imigra\u00e7\u00e3o italiana no Brasil",
        "ISSN": [
          "1626-0252"
        ],
        "journal": "NUEVO MUNDO-MUNDOS NUEVOS",
        "csp": "vol. 7, p. 1-10, ISSN: 1626-0252, doi: 10.4000/nuevomundo.3999",
        "anno": "2007",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2007). Epifania, recria\u00e7\u00e3o e ressentimento: fragmentos",
        "narrativos sobre a experi\u00eancia da viagem na imigra\u00e7\u00e3o italiana no Brasil.",
        "NUEVO MUNDO-MUNDOS NUEVOS, vol. 7, p. 1-10, ISSN: 1626-0252,",
        "doi: 10.4000/nuevomundo.3999"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Procura-se uma identidade: an\u00e1lise de um percurso de reconhecimento",
        "ISSN": [
          "1981-9862"
        ],
        "journal": "AGENDA SOCIAL",
        "csp": "vol. 1, p. 1-19, ISSN: 1981-9862",
        "anno": "2007",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2007). Procura-se uma identidade: an\u00e1lise de um percurso",
        "de reconhecimento. AGENDA SOCIAL, vol. 1, p. 1-19, ISSN: 1981-9862"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mem\u00f3ria, restus, nostalgia: um olhar sobre a imigra\u00e7\u00e3o italiana no Rio Grande do Sul",
        "ISSN": [
          "1677-0706"
        ],
        "journal": "M\u00c9TIS",
        "csp": "vol. 4, p. 215-232, ISSN: 1677-0706",
        "anno": "2005",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2005). Mem\u00f3ria, restus, nostalgia: um olhar sobre a",
        "imigra\u00e7\u00e3o italiana no Rio Grande do Sul. M\u00c9TIS, vol. 4, p. 215-232, ISSN:",
        "1677-0706"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nostalgia, alegoria e restus: processos de deconstru\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria v\u00eaneta no Rio Grande do Sul",
        "ISSN": [
          "1518-4919"
        ],
        "journal": "TEXTURA",
        "csp": "vol. 11, p. 11-20, ISSN: 1518-4919",
        "anno": "2005",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2005). Nostalgia, alegoria e restus: processos de",
        "deconstru\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria v\u00eaneta no Rio Grande do Sul.",
        "TEXTURA, vol. 11, p. 11-20, ISSN: 1518-4919"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2005). Conquista da terra e civiliza\u00e7\u00e3o do gentio: o",
        "fen\u00f4meno imigrat\u00f3rio italiano no Rio Grande do Sul. ANOS 90, vol. 12, p.",
        "271-294, ISSN: 0104-236X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Queda de um semideus: o mito do sacerdote na imigra\u00e7\u00e3o italiana",
        "ISSN": [
          "1519-3861"
        ],
        "journal": "HIST\u00d3RIA UNISINOS",
        "csp": "vol. 6, p. 41-55, ISSN: 1519-3861",
        "anno": "2002",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2002). A Queda de um semideus: o mito do sacerdote na",
        "imigra\u00e7\u00e3o italiana. HIST\u00d3RIA UNISINOS, vol. 6, p. 41-55, ISSN:",
        "1519-3861"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-29",
        "titolo": "Entre o tempo perdido e o tempo recuperado: as express\u00f5es da dist\u00e2ncia no processo de imigra\u00e7\u00e3o italiana no sul do Brasil",
        "ISBN": [
          "978-85-8054-296-7"
        ],
        "csp": "Belo Horizonte:Fino Tra\u00e7o, ISBN: 978-85-8054-296-7",
        "opera": "(a cura di): Costa Cleria Botelho;Ribeiro Maria do Espirito Santo, Fronteiras m\u00f3veis : territorialidades, migra\u00e7\u00f5es. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BENEDUZI Luis Fernando"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI Luis Fernando (2016). Entre o tempo perdido e o tempo",
        "recuperado: as express\u00f5es da dist\u00e2ncia no processo de imigra\u00e7\u00e3o italiana",
        "no sul do Brasil. In: (a cura di): Costa Cleria Botelho;Ribeiro Maria do",
        "Espirito Santo, Fronteiras m\u00f3veis : territorialidades, migra\u00e7\u00f5es. vol. 1, p.",
        "11-29, Belo Horizonte:Fino Tra\u00e7o, ISBN: 978-85-8054-296-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "102-134",
        "titolo": "A festa como patchwork: Ind\u00edcio e laborat\u00f3rio da mem\u00f3ria coletiva",
        "ISBN": [
          "978-85-7843-593-6"
        ],
        "csp": "S\u00e3o Leopoldo:Oikos/Editora Unisinos, ISBN: 978-85-7843-593-6",
        "opera": "(a cura di): Ramos Heloisa Capovilla;Arendt Isabel;Witt Marcos, Imigra\u00e7\u00e3o, pr\u00e1ticas culturais e sociabilidade: novos estudos para a Am\u00e9rica. vol. 4, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BENEDUZI Luis Fernando"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI Luis Fernando (2016). A festa como patchwork: Ind\u00edcio e",
        "laborat\u00f3rio da mem\u00f3ria coletiva. In: (a cura di): Ramos Heloisa",
        "Capovilla;Arendt Isabel;Witt Marcos, Imigra\u00e7\u00e3o, pr\u00e1ticas culturais e",
        "sociabilidade: novos estudos para a Am\u00e9rica. vol. 4, p. 102-134, S\u00e3o",
        "Leopoldo:Oikos/Editora Unisinos, ISBN: 978-85-7843-593-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.15448/1984-7289.2015.3.20085"
        ],
        "titolo": "O Mediterr\u00e2neo enquanto met\u00e1fora da mesti\u00e7agem: Novas leituras sobre o modelo europeu na Am\u00e9rica Latina dos anos 1920",
        "ISSN": [
          "1984-7289"
        ],
        "journal": "CIVITAS",
        "csp": "vol. 15, p. 437-452, ISSN: 1984-7289, doi: 10.15448/1984-7289.2015.3.20085",
        "anno": "2015",
        "autori": "Beneduzi Lu\u00eds Fernando"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beneduzi Lu\u00eds Fernando (2015). O Mediterr\u00e2neo enquanto met\u00e1fora da",
        "mesti\u00e7agem: Novas leituras sobre o modelo europeu na Am\u00e9rica Latina",
        "dos anos 1920. CIVITAS, vol. 15, p. 437-452, ISSN: 1984-7289, doi:",
        "10.15448/1984-7289.2015.3.20085"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fra risanamento religioso e rafforzamento della razza: il processo di costruzione della memoria dell\u2019immigrazione italiana nel sud del Brasile negli anni 1920",
        "ISSN": [
          "2255-3576"
        ],
        "journal": "ZIBALDONE",
        "csp": "vol. 3, p. 122-136, ISSN: 2255-3576",
        "anno": "2015",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2015). Fra risanamento religioso e rafforzamento della",
        "razza: il processo di costruzione della memoria dell\u2019immigrazione italiana",
        "nel sud del Brasile negli anni 1920. ZIBALDONE, vol. 3, p. 122-136, ISSN:",
        "2255-3576"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-173",
        "doi": [
          "10.978.8899200/077"
        ],
        "titolo": "La maestra che cacci\u00f2 il prete: ripensando l\u2019immagine femminile nell\u2019immigrazione veneta nel Rio Grande do Sul",
        "ISBN": [
          "9788899200077"
        ],
        "csp": "Torino:Accademia University Press srl/Centro Altreitalie, ISBN: 9788899200077, doi: 10.978.8899200/077",
        "opera": "(a cura di): S. Luconi,M. Varricchio, Lontane da casa. Donne italiane e diaspora globale dall'inizio del Novecento a oggi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Beneduzi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beneduzi L (2015). La maestra che cacci\u00f2 il prete: ripensando l\u2019immagine",
        "femminile nell\u2019immigrazione veneta nel Rio Grande do Sul. In: (a cura di):",
        "S. Luconi,M. Varricchio, Lontane da casa. Donne italiane e diaspora",
        "globale dall'inizio del Novecento a oggi. p. 149-173, Torino:Accademia",
        "University Press srl/Centro Altreitalie, ISBN: 9788899200077, doi:",
        "10.978.8899200/077"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "48-81",
        "titolo": "Cuando el pasado da lucro. Los espacios de memoria en cuanto lugares privilegiados para el turismo hist\u00f3rico",
        "ISBN": [
          "9789974694705"
        ],
        "csp": "MONTEVIDEO:Ediciones Cruz del Sur, ISBN: 9789974694705",
        "opera": "(a cura di): BRESCIANO J, La memoria hist\u00f3rica y sus configuraciones tem\u00e1ticas. Una aproximaci\u00f3n interdisciplinaria. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L (2013). Cuando el pasado da lucro. Los espacios de memoria",
        "en cuanto lugares privilegiados para el turismo hist\u00f3rico. In: (a cura di):",
        "BRESCIANO J, La memoria hist\u00f3rica y sus configuraciones tem\u00e1ticas. Una",
        "aproximaci\u00f3n interdisciplinaria. p. 48-81, MONTEVIDEO:Ediciones Cruz del",
        "Sur, ISBN: 9789974694705"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-134",
        "titolo": "Civiliza\u00e7\u00e3o versus Barb\u00e1rie: entre catolicismo e fascismo, abaixo a Abiss\u00ednia",
        "ISBN": [
          "9789974010284"
        ],
        "csp": "Montevideo:Universidad de la Rep\u00fablica, ISBN: 9789974010284",
        "opera": "(a cura di): TURCATTI D, Las migraciones al Cono Sur. Cuestiones de Historiograf\u00eda, Metodolog\u00eda y fuentes. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L (2013). Civiliza\u00e7\u00e3o versus Barb\u00e1rie: entre catolicismo e",
        "fascismo, abaixo a Abiss\u00ednia. In: (a cura di): TURCATTI D, Las migraciones",
        "al Cono Sur. Cuestiones de Historiograf\u00eda, Metodolog\u00eda y fuentes. p.",
        "121-134, Montevideo:Universidad de la Rep\u00fablica, ISBN: 9789974010284"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-128",
        "titolo": "A cidade enquanto imagem de virtude: a for\u00e7a regeneradora da Porto Alegre de Vittorio Buccelli",
        "ISBN": [
          "9788564806207"
        ],
        "csp": "S\u00c3O PAULO:Hucitec, ISBN: 9788564806207",
        "opera": "(a cura di): RAMOS AF, PATRIOTA R, Paisagens subjetivas, paisagens sociais. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BENEDUZI L (2012). A cidade enquanto imagem de virtude: a for\u00e7a",
        "regeneradora da Porto Alegre de Vittorio Buccelli. In: (a cura di): RAMOS",
        "AF, PATRIOTA R, Paisagens subjetivas, paisagens sociais. p. 107-128,",
        "S\u00c3O PAULO:Hucitec, ISBN: 9788564806207"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2011). Uma alian\u00e7a pela p\u00e1tria: rela\u00e7\u00e3o entre pol\u00edtica",
        "expansionista fascista e italianidade na comunidade italiana do Rio Grande",
        "do Sul. DIMENS\u00d5ES, vol. 26, p. 89-112, ISSN: 2179-8869"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-232",
        "titolo": "Os fios da nostalgia: perdas e ru\u00ednas na constru\u00e7\u00e3o de um V\u00eaneto imagin\u00e1rio. p",
        "ISBN": [
          "9788538601319"
        ],
        "csp": "Porto Alegre, RS:UFRGS Editora, ISBN: 9788538601319",
        "anno": "2011",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BENEDUZI L (2011). Os fios da nostalgia: perdas e ru\u00ednas na constru\u00e7\u00e3o",
        "de um V\u00eaneto imagin\u00e1rio. p. 1-232, Porto Alegre, RS:UFRGS Editora,",
        "ISBN: 9788538601319"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etnicit\u00e0, immaginario sociale e caccia alle streghe: gli immigrati italiani e la politica di nazionalizzazione nel sud del Brasile (1930-1945). DEP",
        "ISSN": [
          "1824-4483"
        ],
        "journal": "DEPORTATE",
        "csp": "ESULI, PROFUGHE, vol. 11, p. 112-130, ISSN: 1824-4483",
        "anno": "2009",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2009). Etnicit\u00e0, immaginario sociale e caccia alle streghe: gli",
        "immigrati italiani e la politica di nazionalizzazione nel sud del Brasile",
        "(1930-1945). DEP. DEPORTATE, ESULI, PROFUGHE, vol. 11, p. 112-130,",
        "ISSN: 1824-4483"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Caminhos da Mem\u00f3ria: uma an\u00e1lise de percursos da italianidade no Rio Grande do Sul",
        "ISSN": [
          "1980-864X"
        ],
        "journal": "ESTUDOS IBERO-AMERICANOS",
        "csp": "vol. 35, p. 40-55, ISSN: 1980-864X",
        "anno": "2009",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2009). Caminhos da Mem\u00f3ria: uma an\u00e1lise de percursos da",
        "italianidade no Rio Grande do Sul. ESTUDOS IBERO-AMERICANOS, vol.",
        "35, p. 40-55, ISSN: 1980-864X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narrativas de uma imigra\u00e7\u00e3o esquecida: imagens, escolhas e percursos da imigra\u00e7\u00e3o de mulheres brasileira na It\u00e1lia",
        "ISSN": [
          "1516-7658"
        ],
        "journal": "HIST\u00d3RIA ORAL",
        "csp": "vol. 12, p. 225-248, ISSN: 1516-7658",
        "anno": "2009",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2009). Narrativas de uma imigra\u00e7\u00e3o esquecida: imagens,",
        "escolhas e percursos da imigra\u00e7\u00e3o de mulheres brasileira na It\u00e1lia.",
        "HIST\u00d3RIA ORAL, vol. 12, p. 225-248, ISSN: 1516-7658"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-122",
        "titolo": "Imigrac\u0327a\u0303o italiana e catolicismo. p",
        "ISBN": [
          "9788574307237"
        ],
        "csp": "PORTO ALEGRE:EDIPUCRS, ISBN: 9788574307237",
        "anno": "2008",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BENEDUZI L (2008). Imigrac\u0327a\u0303o italiana e catolicismo. p. 1-122, PORTO",
        "ALEGRE:EDIPUCRS, ISBN: 9788574307237"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/nuevomundo.3999"
        ],
        "titolo": "Epifania, recria\u00e7\u00e3o e ressentimento: fragmentos narrativos sobre a experi\u00eancia da viagem na imigra\u00e7\u00e3o italiana no Brasil",
        "ISSN": [
          "1626-0252"
        ],
        "journal": "NUEVO MUNDO-MUNDOS NUEVOS",
        "csp": "vol. 7, p. 1-10, ISSN: 1626-0252, doi: 10.4000/nuevomundo.3999",
        "anno": "2007",
        "autori": "BENEDUZI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BENEDUZI L (2007). Epifania, recria\u00e7\u00e3o e ressentimento: fragmentos",
        "narrativos sobre a experi\u00eancia da viagem na imigra\u00e7\u00e3o italiana no Brasil.",
        "NUEVO MUNDO-MUNDOS NUEVOS, vol. 7, p. 1-10, ISSN: 1626-0252,",
        "doi: 10.4000/nuevomundo.3999"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B2",
    "progr": "16516",
    "nome": "BENEDUZI Luis Fernando",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista \"Agenda Social - Revista do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Pol\u00edticas P\u00fablicas\" - ISSN 1981-9862",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione di \"Confluenze. Rivista di Studi Iberoamericani\" - ISSN 2036-0967 - (https://confluenze.unibo.it/about/editorialPolicies#custom-0)",
        "periodo": "dal 01-11-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista \"Tempo e Argumento. Revista de Hist\u00f3ria do Tempo Presente\" - e-ISSN 2175-1803 - (http://revistas.udesc.br/index.php/tempo/about/editorialTeam)",
        "periodo": "dal 01-08-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Riviste \"F\u00eanix Revista de Hist\u00f3ria e Estudos Culturais\" (ISSN: 1807-6971) - (http://www.revistafenix.pro.br/expediente.php)",
        "periodo": "dal 01-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista \"MOUSEION\" - ISSN 1981-7207 (http://www.revistas.unilasalle.edu.br/i ndex.php/Mouseion/about/displayMembershi p/1)",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana \"Diaspore. Quaderni di Ricerca\" (http://edizionicafoscari.unive.it/it/edizioni/collane/diaspore/)",
        "periodo": "dal 01-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista \"Revista M\u00e9tis: hist\u00f3ria & cultura\" - ISSN online 2236-2762 - ISSN impresso 1677-0706 (http://www.ucs.br/etc/revistas/index.php/metis/about/editorialTeam)",
        "periodo": "dal 29-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'External Editorial Board della Rivista \"Navegar. Revista de Estudos de e/imigra\u00e7\u00e3o\" - ISSN 2447-6374 (http://www.labimi.uerj.br/navegar/#slide2)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Intervento \"As A\u00e7\u00f5es Cotidianas no Processo Formativo das Primeiras Comunidades Italianas no Rio Grande do Sul\", nella 49 Reuni\u00e3o Anual da SBPC, organizzato dalla Societ\u00e0 Brasiliana per il Progresso della Scienza, presso l'Universit\u00e0 Federale di Minas Gerais, Belo Horizonte, Brasile",
        "periodo": "dal 15-07-1997 al 18-07-1997"
      },
      {
        "content": "Intervento \"A Vitriniza\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es Cotidianas nas Primeiras Comunidades Italianas no Rio Grande do Sul: resist\u00eancia e normalidade\", nel IV Encontro Estadual de Hist\u00f3ria, organizzato dalla Associazione Nazionale dei Professori Universitari di Storia - sezione Rio Grande do Sul - ANPUH/RS, presso l'Unisinos, S\u00e3o Leopoldo, Brasile.",
        "periodo": "dal 12-07-1998 al 17-07-1998"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Mirror Reflections in the Chapel: italian immigrations in the south of Brazil\", nell'ISHA New Year\u2019s Seminar \"Farway so Close: Communities, Peoples, Nations\", organizzato dall'International Students of History Association, presso l'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Italia",
        "periodo": "dal 02-01-1999 al 05-01-1999"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Fa\u00e7amos a Capela: a sublimiza\u00e7\u00e3o de uma 'mancanza' nos emigrados italianos na serra ga\u00facha\", nel XX Simp\u00f3sio Nacional de Hist\u00f3ria \"Hist\u00f3ria: Fronteiras\", organizzato dall'Associazione Nazionale dei Professori Universitari di Storia - ANPUH, presso l'Universit\u00e0 Federale di Santa Catarina, Florian\u00f3polis, Brasile",
        "periodo": "dal 25-07-1999 al 30-07-1999"
      },
      {
        "content": "Intervento \"O Outro Lado do Espelho: o cotidiano religioso nas primeiras comunidades italianas no Rio Grande do Sul\", nel Simposio \"Movimentos Religiosos nas Am\u00e9ricas - religiosidade popular ou messianismo?\", nel 50 Congreso Internacional de Americanistas, presso il Centro de Studi Latinoamericani - CESLA, della Universit\u00e0 di Varsavia, Polonia",
        "periodo": "dal 10-07-2000 al 15-07-2000"
      },
      {
        "content": "Intervento \" Entre S\u00edmbolos e \u00cdcones: a representa\u00e7\u00e3o de uma mancanza nos primeiros imigrantes do sul do Brasil\", nel Simposio \"Relaciones Inter\u00e9tnicas, racismo y desafios multiculturales para el siglo XXI en las Am\u00e9ricas\", nel 50 Congreso Internacional de Americanistas, presso il Centro de Studi Latinoamericani - CESLA, della Universit\u00e0 di Varsavia, Polonia",
        "periodo": "dal 10-07-2000 al 15-07-2000"
      },
      {
        "content": "Intervento \"A Contribui\u00e7\u00e3o do Estudo do Imagin\u00e1rio Coletivo nas Pesquisas sobre Movimentos e Pr\u00e1ticas Religiosas\", nel V Encontro Estadual de Hist\u00f3ria, dall'Associazione Nazionale dei Professori Universitari di Storia, sezione Rio Grande do Sul - ANPUH-RS, presso l'Universit\u00e0 Federale di Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Brasile.",
        "periodo": "dal 15-07-2000 al 20-07-2000"
      },
      {
        "content": "Intervento \"O imagin\u00e1rio do imigrante italiano e as diferentes vis\u00f5es sobre o Brasil\", nel XIV Simp\u00f3sio de Hist\u00f3ria da Imigra\u00e7\u00e3o e Coloniza\u00e7\u00e3o, presso l'Unisinos, S\u00e3o Leopoldo, Brasile",
        "periodo": "dal 22-09-2000 al 25-09-2000"
      },
      {
        "content": "Intervento \"A Queda de um semi-Deus: o mito do sacerdote na imigra\u00e7\u00e3o italiana\", nel II Encontro Regional Sul de Hist\u00f3ria Oral, organizzanizato dall'Associazione Brasiliana di Storia Orale - ABHO, presso l'Unisinos, S\u00e3o Leopoldo, Brasile",
        "periodo": "dal 03-05-2001 al 04-05-2001"
      },
      {
        "content": "Intervento \"A Ferro e Fogo: a imagem do imigrante alem\u00e3o na obra de Josu\u00e9 Guimar\u00e3es\", nel X Congreso de la FIEALC, organizzato dalla Federazione Internazionale di Studi sull\u2019America latina e le Caraibe, presso l'Universit\u00e0 di Mosca, Russia",
        "periodo": "dal 25-06-2001 al 29-06-2001"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Uma viagem ao Rio Grande do Sul: a imagem das col\u00f4nias italianas na serra ga\u00facha a partir dos escritos de Vittorio Buccelli\", nel XXI Simp\u00f3sio Nacional de Hist\u00f3ria \"A Hist\u00f3ria no Novo Mil\u00eanio: entre o individual e o coletivo\", presso l'Universit\u00e0 Federale Fluminense, Rio de Janeiro, Brasile",
        "periodo": "dal 22-07-2001 al 27-07-2001"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Carlos Frederico Gr\u00fcndling e Daniel Abrah\u00e3o Schneider: duas faces da imigra\u00e7\u00e3o alem\u00e3 no Rio Grande do Sul\", nel IV Congresso Internacional de L\u00edngua e Literatura, presso l'Universit\u00e0 Luterana del Brasile, Canoas, Brasile.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-09-2001"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Mem\u00f3ria: a constru\u00e7\u00e3o da identidade italiana na ex-col\u00f4nia de Conde d'Eu\", nel II F\u00f3rum de Pesquisa Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, presso l'Universit\u00e0 Luterana del Brasile, Canoas, Brasile.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 01-10-2001"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Novos Instrumentos e Novas Perspectivas: a diversifica\u00e7\u00e3o do processo de ensino-aprendizagem em Hist\u00f3ria\", nel VIII Jornada de Ensino de Hist\u00f3ria e Educa\u00e7\u00e3o, organizzato dal Gruppo di Lavoro \"Storia ed Educazione\", presso l'Unisinos, S\u00e3o Leopoldo, Brasile",
        "periodo": "dal 12-06-2002 al 14-06-2002"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Imigra\u00e7\u00e3o Italiana no sul do Brasil: a constru\u00e7\u00e3o de uma V\u00eaneto al\u00e9m-oceano - o caso de Conde d'Eu (1884-1925)\", nel III F\u00f3rum de Pesquisa Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, presso l'Universit\u00e0 Luterana del Brasile, Canoas, Brasile.",
        "periodo": "dal 02-07-2002 al 05-07-2002"
      },
      {
        "content": "Intervento \"As Montanhas na Plan\u00edcie: representa\u00e7\u00f5es da It\u00e1lia entre os imigrantes e seus descendentes nas comemora\u00e7\u00f5es de 1925\", nel I Simp\u00f3sio Nacional de Hist\u00f3ria Cultural \"Hist\u00f3ria Cultural: experi\u00eancias de pesquisa\", presso la Pontificia Universit\u00e0 Cattolica del Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Brasile.",
        "periodo": "dal 02-09-2002 al 05-09-2002"
      },
      {
        "content": "Intervento \"A It\u00e1lia revisitada: representa\u00e7\u00f5es da terra de partida nas comemora\u00e7\u00f5es do cinq\u00fcenten\u00e1rio da imigra\u00e7\u00e3o italiana no sul do Brasil\", nel XXII Simp\u00f3sio Nacional de Hist\u00f3ria \"Hist\u00f3ria, acontecimento e narrativa\", presso l'Universit\u00e0 Federale della Para\u00edba, Jo\u00e3o Pessoa, Brasile",
        "periodo": "dal 27-07-2003 al 01-08-2003"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Caminhos de Pedra \u2013 estrada de nostalgia: preserva\u00e7\u00e3o patrimonial e presentifica\u00e7\u00e3o do processo imigrat\u00f3rio na serra ga\u00facha\", nel VII Encontro Regional de Hist\u00f3ria: Hist\u00f3ria, mem\u00f3ria e testemunho, presso l'Universit\u00e0 Federale di Pelotas, Brasile",
        "periodo": "dal 26-07-2004 al 30-07-2004"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Rotas, caminhos e percursos: bens culturais e produ\u00e7\u00e3o de identidades \u00e9tnicas\", nel II Simp\u00f3sio Nacional de Hist\u00f3ria Cultural \u201cHist\u00f3ria e Linguagens\u201d, presso la Funda\u00e7\u00e3o Casa de Rui Barbosa - FCRB, Rio de Janeiro, Brasile",
        "periodo": "dal 13-09-2004 al 17-09-2004"
      },
      {
        "content": "Intervento \"I racconti di Primo Levi: una lettura nostalgica del passato\", nel XI Congresso dell\u2019Associazione Brasiliana Professori di Italiano e V Incontro Internazionale di Studi Italiani, organizzato dall'Associazione Brasiliana Professori di Italiano - ABPI e Universit\u00e0 Federale del Paran\u00e1, Foz do Igua\u00e7\u00fa, Brasile.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 06-06-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Mnemagoghi: a experi\u00eancia sens\u00edvel da nostalgia nos espa\u00e7os de rememora\u00e7\u00e3o da imigra\u00e7\u00e3o italiana no Brasil\", nel XXIII Simp\u00f3sio Nacional de Hist\u00f3ria - Hist\u00f3ria: guerra e paz, organizzato dall'Associazione Nazionale dei Professori Universitari di Storia - ANPUH, presso l'Universit\u00e0 Statale di Londrina, Brasile.",
        "periodo": "dal 17-07-2005 al 22-07-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Sonho e desencanto: a experi\u00eancia de uma imigrante argentina na Toscana contempor\u00e2nea\", nel III Encontro Regional Sul de Hist\u00f3ria Oral - ABHO / Hist\u00f3ria Oral: Experi\u00eancias e expectativas., presso la Pontificia Universit\u00e0 Cattolica del Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Brasile",
        "periodo": "dal 02-08-2005 al 04-08-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Alegoria e restus: a nostalgia no processo de elabora\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria v\u00eaneta no Rio Grande do Sul\", nel XXV Congress of the Latin American Sociology Association, presso l'Universit\u00e0 Federale di Rio Grande do Sul, Brasile",
        "periodo": "dal 22-08-2005 al 26-08-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Entre o ex\u00edlio e o para\u00edso: imagens da Am\u00e9rica em 'Sull'Oceano' de Edmondo De Amicis\", nel XXXVI Congreso IILI, organizzato dall'Istituto Internazionale di Letteratura Iberoamericana, presso l'Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 26-06-2006 al 01-07-2006"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Perda, decad\u00eancia e nostalgia: imagens de uma Veneza derrotada no s\u00e9culo XIX\", nel VIII Encontro Estadual de Hist\u00f3ria \u2013 Hist\u00f3ria e Viol\u00eancia, presso l'Universit\u00e0 di Caxias do Sul, Brasile",
        "periodo": "dal 24-07-2006 al 28-07-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Mini-Simp\u00f3sio - Experi\u00eancia, Mem\u00f3ria e Utopia: subjetividas e sociabilidades, nel III Simp\u00f3sio Nacional de Hist\u00f3ria Cultural - Mundos da Imagem: do texto ao visual, presso l'Universit\u00e0 Federale di Santa Cataria, Florian\u00f3polis, Brasile",
        "periodo": "dal 18-09-2006 al 22-09-2006"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Sensibilidade e Identidade: experi\u00eancias de mulheres imigrantes brasileiras e argentinas na It\u00e1lia dos anos 1990\", nel Mini-Simp\u00f3sio - Experi\u00eancia, Mem\u00f3ria e Utopia: subjetividas e sociabilidades, nel III Simp\u00f3sio Nacional de Hist\u00f3ria Cultural - Mundos da Imagem: do texto ao visual, presso l'Universit\u00e0 Federale di Santa Cataria, Florian\u00f3polis, Brasile",
        "periodo": "dal 18-09-2006 al 22-09-2006"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Riconoscimento e Integrazione: l\u2019esperienza dell\u2019immigrazione femminile brasiliana in Toscana (1980-2000)\", nel Seminario Internazionale \"America Latina \u2013 vecchie e nuove migrazioni\", presso il Dipartimento di Politica, Istituzione, Storia dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 06-10-2006 al 07-10-2006"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Sanguinatio Patriae: o luto e a esperan\u00e7a nas narrativas de viagem sobre a imigra\u00e7\u00e3o italiana\", nel XXIV Simp\u00f3sio Nacional de Hist\u00f3ria \u2013 Hist\u00f3ria e multidisciplinaridade: territ\u00f3rios e deslocamentos, organizzato dall'Associazione Nazionale dei Professori Universitari di Storia (ANPUH), presso l'Unisinos, S\u00e3o Leopoldo. Brasile",
        "periodo": "dal 15-07-2007 al 20-07-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Il garibaldi delle sette donne\", nel International Meeting \u201cGaribaldi e i movimenti democratici internazionali, presso il Dipartimento di Lingue Straniere dell'Universit\u00e0 di Urbino.",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 11-11-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Da lavoratore operoso a quinta colonna: gli italiani e la politica di nazionalizzazione nel sud del Brasile (1930-1945)\", nel Seminario \"Conflitti, violenza ed emigrazione in America Latina\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 09-05-2008 al 09-05-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento \"A produ\u00e7\u00e3o de narrativas emblem\u00e1ticas sobre um Garibaldi \"gauchizado\": uma viagem atrav\u00e9s da Hist\u00f3ria e da Literatura\", nel Seminario Internazionale \"A Globaliza\u00e7\u00e3o do Pensamento Libert\u00e1rio: imagens e representa\u00e7\u00f5es de Garibaldi em movimentos internacionais\", presso la Pontificia Universit\u00e0 Cattolica del Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Brasile",
        "periodo": "dal 10-09-2008 al 12-09-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Mem\u00f3ria, mito e identidade: visitando a imigra\u00e7\u00e3o italiana pelas m\u00e3os de Nanetto\", nel Mini-simp\u00f3sio: Patrim\u00f4nio material e imaterial: espa\u00e7os de mem\u00f3ria, lugares de identidade, nel IV Simposio Nacional de Hist\u00f3ria Cultural: sensibildiades e sociabilidades, presso la Pontificia Universit\u00e0 Cattolica di Goi\u00e1s, Goiania, Brasile",
        "periodo": "dal 13-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Mini-simp\u00f3sio: Patrim\u00f4nio material e imaterial: espa\u00e7os de mem\u00f3ria, lugares de identidade, nel IV Simposio Nacional de Hist\u00f3ria Cultural: sensibildiades e sociabilidades, presso la Pontificia Universit\u00e0 Cattolica di Goi\u00e1s, Goiania, Brasile",
        "periodo": "dal 13-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento \"O valoroso colono italiano\u201d: representa\u00e7\u00f5es sobre a positividade \u00e9tnica e a superioridade racial nas comemora\u00e7\u00f5es dos cinq\u00fcenta anos da imigra\u00e7\u00e3o italiana no sul do Brasil\", nel tavolo \" Imigra\u00e7\u00e3o, media e express\u00f5es culturais\", nel X Congresso Luso-Afro-Brasileiro de Ci\u00eancias Sociais , presso l'Universit\u00e0 del Minho, Braga, Portogallo.",
        "periodo": "dal 04-02-2009 al 07-02-2009"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Buenas e me espalho\u00bb: uma discuss\u00e3o sobre o processo de produ\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria no Rio Grande do Sul, Brasil\", nel XXXI CONGRESSO INTERNAZIONALE DI AMERICANISTICA, presso il Centro Studi Americanistici, Circolo Amerindiano, Perugia.",
        "periodo": "dal 04-05-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Tramando lembran\u00e7as: a entrevista como espa\u00e7o de tessitura mnem\u00f4nica da experi\u00eancia imigrat\u00f3ria\", nel XXV Simp\u00f3sio Nacional de Hist\u00f3ria: Historia e \u00c9tica, organizzato dall'Associazione Nazionale dei Professori Universitari di Storia (ANPUH), presso l'Universit\u00e0 Federale del Cear\u00e1, Fortaleza, Brasile",
        "periodo": "dal 12-07-2009 al 17-07-2009"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Cidad\u00e3o de lugar nenhum: leituras de identidade e cidadania na atual imigra\u00e7\u00e3o brasileira na It\u00e1lia\", nel GT02 - Cidadania e Reconhecimento, nel XIV Congresso Brasileiro de Sociologia, organizzato dalla Societ\u00e0 Brasiliana di Sociologia, presso l'Universit\u00e0 Federale di Rio de Janeiro, Brasile.",
        "periodo": "dal 28-07-2009 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Que pa\u00eds \u00e9 este? Narrativas sobre o Brasil criadas por brasileiros residentes no exterior\", nel Simposio \"Inmigraci\u00f3n, memoria y ciudadan\u00eda : procesos hist\u00f3ricos y contempor\u00e1neos\", nel VI Congreso del Ceisal \"Independencias, dependencias, interdependencias\", presso l'Universit\u00e0 di Toulouse Jean Jaur\u00e9s, Francia",
        "periodo": "dal 30-06-2010 al 03-07-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Simposio \"Inmigraci\u00f3n, memoria y ciudadan\u00eda : procesos hist\u00f3ricos y contempor\u00e1neos\", nel VI Congreso del Ceisal \"Independencias, dependencias, interdependencias\", presso l'Universit\u00e0 di Toulouse Jean Jaur\u00e9s, Francia",
        "periodo": "dal 30-06-2010 al 03-07-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Salida, viaje, perdidas: un an\u00e1lisis de las elecciones que conciernen la inmigraci\u00f3n\", nel Tavolo \"Recorridos de inmigraci\u00f3n. Historia de vidas latinoamericanas en Europa\", nel IOHA 2010 (International Oral History Association) \"XVI International Oral History Conference, Prague, Czech Republic. Between Past and Future: Oral Histrory, Memory and Meaning\"",
        "periodo": "dal 07-07-2010 al 11-07-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento \"A cidade enquanto imagem de virtude: a for\u00e7a regeneradora da Porto Alegre de Vittorio Buccelli\", nel tavolo \"Paisagens urbanas e a constru\u00e7\u00e3o de identidades e alteridades\", nel V Simp\u00f3sio Nacional de Hist\u00f3ria Cultural, presso l'Universit\u00e0 di Brasilia (UnB), Brasile.",
        "periodo": "dal 08-11-2010 al 12-11-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Manuel Belgrano e Giuseppe Garibaldi: fra storia e mito la costruzione dei \u201cfounding fathers\u201d, nel Seminario \"1810-2010 Italia e Argentina: una storia condivisa\", presso l'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 02-12-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Viaggio, letteratura e sensibilit\u00e0: dalla frontiera interiore a quella del Rio Grande do Sul - frammenti dell'immigrazione tedesca in Brasile\" nel Seminario Internazionale Hist\u00f3ria(s) de America Latina, presso il Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere Moderne dell'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 12-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Simposio \"IMIGRA\u00c7\u00c3O E ETNICIDADE: COMEMORA\u00c7\u00d5ES E PROCESSOS DE PRODU\u00c7\u00c3O DE MEM\u00d3RIA\", nel XXVI Simposio Nazionale di Storia, presso l'Universit\u00e0 di S\u00e3o Paulo (USP), Brasile",
        "periodo": "dal 17-07-2011 al 22-07-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Festa da Uva e pol\u00edtica fascista: narrativa de operosidade e resgate de italianidade\", nel Simposio \"IMIGRA\u00c7\u00c3O E ETNICIDADE: COMEMORA\u00c7\u00d5ES E PROCESSOS DE PRODU\u00c7\u00c3O DE MEM\u00d3RIA\", nel XXVI Simposio Nazionale di Storia, presso l'Universit\u00e0 di S\u00e3o Paulo (USP), Brasile",
        "periodo": "dal 17-07-2011 al 22-07-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Mem\u00f3rias de Terra Estrangeira: o dif\u00edcil processo subalterno de enraizamento\", nel Simposio \"GT 13 - Neocolonialismo, sujeitos narradores e identidades\", nel \"IX Encontro Regional Sudeste de Hist\u00f3ria Oral: Diversidade e Di\u00e1logo\u201d, presso l'Universit\u00e0 di S\u00e3o Paulo (USP), Brasile",
        "periodo": "dal 16-08-2011 al 18-08-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Simposio \"GT 13 - Neocolonialismo, sujeitos narradores e identidades\", nel \"IX Encontro Regional Sudeste de Hist\u00f3ria Oral: Diversidade e Di\u00e1logo\u201d, presso l'Universit\u00e0 di S\u00e3o Paulo (USP), Brasile",
        "periodo": "dal 16-08-2011 al 18-08-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento al tavolo \"As sensibilidades na Hist\u00f3ria Cultural\", nella \"X Jornada de Hist\u00f3ria Cultural\", organizzata dalla sezione regionale del Gruppo di Lavoro Nazionale in Storia Culturale, a Porto Alegre (Brasile)",
        "periodo": "dal 02-09-2011 al 03-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Congresso Internazionale \"Memoria e Radici: migrazioni internazionali\", parte del progetto internazionale \"Retorno \u00e0s ra\u00edzes? G\u00eanero, identidade e integra\u00e7\u00e3o na imigra\u00e7\u00e3o brasileira contempor\u00e2nea na It\u00e1lia\", finanziato dal Consiglio Nazionale della Ricerca del Brasile",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 03-05-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento nel tavolo \"Immigrazione di rientro\", nel Congresso Internazionale \"Memoria e Radici: migrazioni internazionali\", parte del progetto internazionale \"Retorno \u00e0s ra\u00edzes? G\u00eanero, identidade e integra\u00e7\u00e3o na imigra\u00e7\u00e3o brasileira contempor\u00e2nea na It\u00e1lia\", finanziato dal Consiglio Nazionale della Ricerca del Brasile",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 03-05-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento al tavolo \"Construindo identidades: viagens e mem\u00f3rias\", nel Seminario Internazionale \"Momento It\u00e1lia-Brasil (2011-2012), presso la Pontificia Universit\u00e0 Catolica di S\u00e3o Paulo",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento \"REPRESENTA\u00c7\u00d5ES EM CONFRONTO: UM OLHAR ITALIANO SOBRE O BRASIL DA VIRADA DOS S\u00c9CULOS XIX E XX\", nel Simposio \"Brasil-Europa: la circularidad de conocimientos y de sensibilidades a lo largo del siglo XX\", nel 54th International Congress of Americanists, VIenna.",
        "periodo": "dal 15-07-2012 al 20-07-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento \"De regreso en casa: la experiencia del \u201cretorno\u201d entre descendientes de italianos en la Italia contempor\u00e1nea\", nella \"XVII Conferencia Internacional de Historia Oral \u201cLOS RETOS DE LA HISTORIA ORAL EN EL SIGLO XXI. DIVERSIDADES, DESIGUALDADES Y LA CONSTRUCCI\u00d3N DE IDENTIDADES\"\", all'Universit\u00e0 di Buenos Aires, Argentina",
        "periodo": "dal 04-09-2012 al 07-09-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Conservazione, consultazione e scambio di interviste: l\u2019esperienza dell\u2019Audioarchivio delle migrazioni tra Europa e America Latina\" nel Seminario \"Le vite degli altri. Questioni deontologiche e giuridiche nell\u2019uso delle fonti orali\", organizzato dal Istituto veneziano per la storia della Resistenza e della societ\u00e0 contemporanea e finanziato dalla Regione Veneto.",
        "periodo": "dal 08-10-2013 al 08-10-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento \"La maestra che cacci\u00f2 il prete: ripensando l'immagine femminile nell'immigrazione veneta nel Rio Grande do Sul\" nel Convegno \"Lontane da casa. Donne italiane e diaspora globale nel XX secolo\", presso Dipartimento di Scienze storiche, geografiche e dell'antichit\u00e0, Universit\u00e0 di Padova, organizzato dal Centro Interuniversitario di Storia Culturale e dalla Societ\u00e0 Italiana delle Storiche",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento \"\u201cIl concetto di Diritti Umani nella 'Guerra Latinoamericana': Argentina e Brasile, letture incrociate\", nel congresso \"Letteratura e Diritti Umani: il caso argentino\", presso l'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 27-03-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza di Chiusura del XXI Simp\u00f3sio de Hist\u00f3ria da Imigra\u00e7\u00e3o e Coloniza\u00e7\u00e3o \"A festa como Patchwork: ind\u00edcio e leborat\u00f3rio da mem\u00f3ria coletiva\", presso la Unisinos, S\u00e3o Leopoldo, Brasile",
        "periodo": "dal 24-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della sessione \"Reception, Integration and SocialIzation of Immigrants\" nel \"2014 INTERNATIONAL METROPOLIS CONFERENCE Migration: Energy for the Planet, Feeding Cultures\", a Milano.",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento nella sessione \"Reception, Integration and SocialIzation of Immigrants\" nel \"2014 INTERNATIONAL METROPOLIS CONFERENCE Migration: Energy for the Planet, Feeding Cultures\", a Milano.",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Representations of the Mediterranean in Latin-American narratives\", nel Workshop \"Comparative Area and Transregional Studies. A Framework for the Baltic and the Mediterranean\", attivit\u00e0 del progetto ERC \"Spaces of Expectation\"",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento \"A imigra\u00e7\u00e3o italiana no Brasil e os novos negros: o racismo enquanto leitura do subalterno\", nel gruppo di Lavoro \"GT95 - Rela\u00e7\u00f5es raciais e aspectos culturais no Brasil e na Europa\", presso il XII Congresso Luso-Afro-Brasileiro, Lisbona.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 05-02-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Quem conta um conto aumenta um ponto\u201d: a rela\u00e7\u00e3o entre passado e presente nas narrativas do vivido\" nel III Congresso Internazionale AREIA (Audio-Archivio sulle Migrazioni fra l'Europa e America Latina), \"America Latina-Europa: Silenzi, reticenze, finzioni nelle narrazioni di migrazioni e di migranti\", Ventimiglia.",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 22-04-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore di Sessione nel III Congresso Internazionale AREIA (Audio-Archivio sulle Migrazioni fra Europa e America Latina) \"America Latina-Europa: Silenzi, reticenze, finzioni nelle narrazioni di migrazioni e di migranti\", Ventimiglia",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 22-04-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento \"\u00bfQu\u00e9 Brasil queremos? De la pol\u00edtica de blanqueamiento a las reformas urbanas, siglos XIX y XX\", nel Congresso Internazionale \"PODERES, IDENTIDADES Y DESAF\u00cdOS EN LAS AM\u00c9RICAS\", organizzato dall'Universit\u00e0 di Barcellona, Casa Am\u00e9rica Catalunya, Casa de Vel\u00e1zquez, \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes Hispaniques et Ib\u00e9riques, Barcellona.",
        "periodo": "dal 12-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Staffetta Riograndense: fascismo e italianidade na serra ga\u00facha\", nel tavolo \"Imigra\u00e7\u00e3o, Identidade e Italianidade\", nel IV Simposio Internacional \u00cdtalo-brasileiro. Fontes e Acervos, presso l'Universit\u00e0 di Caxias do Sul, Brasile",
        "periodo": "dal 07-06-2015 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "Comitato Direttivo del \"I Col\u00f3quio Internacional de Mobilidade Humana e Circularidade de Ideias\", presso l'Universit\u00e0 Federal di Esp\u00edrito Santo, Brasile (http://lemm.ufes.br/comiss%C3%B5es)",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 08-07-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Tavolo \"Leituras do outro: as narrativas de viagem enquanto constru\u00e7\u00e3o de alteridade\", nel \"I Col\u00f3quio Internacional de Mobilidade Humana e Circularidade de Ideias\", presso l'Universit\u00e0 Federale di Esp\u00edrito Santo, Brasile (http://lemm.ufes.br/programa%C3%A7%C3%A3o-do-evento)",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 08-07-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento \"A constru\u00e7\u00e3o do sujeito migrante nas narrativas do in\u00edcio do s\u00e9culo XX: o caso brasileiro\", nel \"gt 53: Migraciones al Cono Sur. Recursos heur\u00edsticos, metodolog\u00eda e historiograf\u00eda de las migraciones al Uruguay y la regi\u00f3n. 1870-1940\", nelle \"JORNADAS ACAD\u00c9MICAS DE LA FACULTAD DE HUMANIDADES Y CIENCIAS DE LA EDUCACI\u00d3N\", presso l'Universit\u00e0 della Repubblica, in Uruguay.",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Identidades en trasformaci\u00f3n: Desde Italia hacia Italia, percepciones de una pertenencia\", nella Giornata \"MIGRACIONES Y MIGRANTES EN AM\u00c9RICA LATINA (SIGLOS XIX-XX) ENTRE HISTORIA(S) Y REPRESENTACI\u00d3N(ES)\", organizzata da TEIAA (Grupo de Investigaci\u00f3n Consolidado 2014SGR532), Universit\u00e0 di Barcellona",
        "periodo": "dal 24-02-2016 al 24-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Congresso Internazionale \"Autoritarismi nel mondo Iberico e Iberoamericano\", partecipanti provenienti dalla Francia, Spagna, Austria, Argentina, Brasile, Italia, Stati Uniti",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Estrat\u00e9gias de controle e din\u00e2micas de resist\u00eancia: o imigrante e as transforma\u00e7\u00f5es na rela\u00e7\u00e3o de subalternidade\", nel Simposio \"Inmigraci\u00f3n, transformaci\u00f3n social e identidad\" (VIII Congresso Internazionale CEISAL \"Tiempos posthegem\u00f3nicos: sociedad, cultura y pol\u00edtica en Am\u00e9rica Latina\", Universit\u00e0 di Salamanca)",
        "periodo": "dal 28-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Simposio \"Inmigraci\u00f3n, transformaci\u00f3n social e identidad\" nel VIII Congresso Internazionale CEISAL \"Tiempos posthegem\u00f3nicos: sociedad, cultura y pol\u00edtica en Am\u00e9rica Latina\", Universit\u00e0 di Salamanca",
        "periodo": "dal 28-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \"Brasile-Italia andata e ritorno. Storia, cultura e societ\u00e0: confronti interdisciplinari\" - intervento al tavolo \"Dall'Italia al Brasile: storia e attualit\u00e0\" e coordinatore della sessione di lavoro \"Societ\u00e0\" (Universit\u00e0 del Sacro Cuore, Milano) - organizzato dall'Associazione Jacarand\u00e1 di brasilianisti italiani",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 22-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione nel congresso \"I veneti in Brasile e la Storia delle migrazioni internazionali (secoli XIX-XXI) - Vicenza e Marostica - con l'intervento \"Italianit\u00e0 e politica estera fascista nel Brasile meridionale: una lettura sulla guerra in Abissina\"",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congresso Internazionale \"Italia-Argentina-Brasile: un paradigma culturale\", coordinamento del tavolo \"Pensare le migrazioni: fonti e documenti\", Venezia",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 17-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Consulente presso l'Istituto Nazionale di Studi e Ricerca (INEP), Ministero dell'Educazione per l'autorizzazione di funzionamento, riconoscimento e valutazione delle Universit\u00e0 brasiliane. INEP/MEC Bras\u00edlia - Brasile",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Consulente della Fondazione di Appoggio alla Ricerca dello stato di Pernambuco (FACEPE), Brasile",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Consulente dell'American Council on Education (ACE) - Stati Uniti",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-11-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dell'Associazione Nazionale dei Professori Universitari di Storia - ANPUH, Brasile",
        "periodo": "dal 01-01-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Riconoscimento del valore scientifico\", per il lavoro di ricerca presentato nella Tesi del Dottorato di Ricerca, Comitato degli Italiani all' Estero do Rio Grande do Sul, a Porto Alegre.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Associazione Internazionale AREIA (Audio Archivio sulle Migrazioni fra Europa e America Latina)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della REDIAL - European Network of Information and Documentation on Latin America",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro Interuniversitario di Storia Culturale, di cui partecipano le universit\u00e0 di Bologna, Padova, Pisa, Venezia e Verona (http://centrostoriaculturale.org/)",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di Jacarand\u00e1. Associazione Interdisciplinare Brasilianisti Italiani",
        "periodo": "dal 20-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottorato di Ricerca in Storia dell'Universit\u00e0 Federale di Esp\u00edrito Santo Brasile (http://www.historia.ufes.br/pos-graduacao/PPGHIS/lista-de-docentes)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Associato del Collegio Docenti del Dottorato di Ricerca in Lettere dell'Universit\u00e0 Federale di Esp\u00edrito Santo Brasile (http://letras.ufes.br/pt-br/pos-graduacao/PPGL/lista-de-docentes)",
        "periodo": "dal 10-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottotato di Ricerca in Lingua, Culture e Societ\u00e0 Moderne, presso l'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia (http://www.unive.it/pag/7384/) - nomina dal Consiglio di Dipartimento (09.09.2015) - completamento adesione Ministero (17.03.2016)",
        "periodo": "dal 09-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento \"Storia del Brasile e dell'America Latina\", nel ruolo di Professore Associato, presso il Dipartimento di Storia della Universidade Luterana do Brasil, Brasile",
        "periodo": "dal 01-03-2000 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "\"Professor em Miss\u00e3o\" (Lettore di Scambio): fellowship del Ministero degli Esteri brasiliano per attivit\u00e0 di insegnamento e ricerca presso l'Universit\u00e0 di Bologna. La tematica centrale dell'attivit\u00e0 riguardava la societ\u00e0, cultura e storia brasiliana - processo pubblico di selezione: analisi del Curriculum Vitae (pubblicazioni e esperienze attinenti alla funzione)",
        "periodo": "dal 02-11-2005 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di Ricerca presso il Consiglio Nazionale di Ricerca del Brasile (CNPq)",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 17-12-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di Ricerca presso l'Archivio Storico dello stato di Rio Grande do Sul (Brasile)",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 17-12-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso la Johns Hopkins University (JHU) \"Brazil: language, culture and society\", presso il Master in International Relations della Paul H. Nitze School of Advanced International Studies (SAIS)",
        "periodo": "dal 02-11-2009 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso il Dottorato di Ricerca in Lettere e presso il Dottorato di Ricerca in Storia dell'Universit\u00e0 Federale di Esp\u00edrito Santo (Brasile) \"T\u00f3picos Especiais I: IMIGRA\u00c7\u00c3O, MEM\u00d3RIA E IDENTIDADE: EUROPA E AM\u00c9RICA LATINA, UMA RUA DE M\u00c3O DUPLA\" (60 ore) - Visiting Professor (finanziamento FAPES, agenzia regional di incentivo alla ricerca)",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso la Universidad de la Rep\u00fablica, Uruguay - attivit\u00e0 di insegnamento e ricerca sull'immigrazione italiana nel Rio de la Plata - finanziato dall'Universit\u00e0 ospitante",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 05-09-2012"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor Erasmus presso la Facultat de Geografia i Hist\u00f3ria della Universitat de Barcelona, con il corso \"La inmigraci\u00f3n sud-europea en Brasil: de los campesinos y trabajadores a los ingenieros y entpresarios\", per gli studenti del Dottorato di Ricerca in \"Societat i Cultura: Hist\u00f2ria, Antropologia, Art i Patrimoni\" e il corso \"le nuove rappresentazioni sul Brasile al livello internazionale (differenze fra i governi Lula e Dilma)\", per gli studenti della Laurea Quadriennale",
        "periodo": "dal 06-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso il Dottorato di Ricerca in Lettere dell'Universit\u00e0 Federale di Esp\u00edrito Santo (Brasile) \"T\u00f3picos Especiais I: Latinoamericanidades, Narrativas e Decolonialidade (condivisa con la prof. Adelia Miglievich-Ribeiro)\" (60 ore) - Visiting Professor nel Programma di Cooperazione Internazionale UFES-Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso il Dottorato di Ricerca in Storia dell'Universidade Estadual de Santa Catarina (UDESC), con attivit\u00e0 di ricerca e l'offerta del corso \"Hist\u00f3ria Oral, Mem\u00f3ria e Migra\u00e7\u00f5es no Tempo Presente\": finanziato dal programma Overseas (Erasmus/Ca' Foscari) e dal suddetto Dottorato.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso il Dottorato di Ricerca in Lettere dell'Universit\u00e0 Federale di Esp\u00edrito Santo (Brasile) \"T\u00f3picos Especiais: Hist\u00f3ria e Literatura: trabalhando com mem\u00f3rias e representa\u00e7\u00f5es\" (15 ore) - Visiting Professor nel Programma Erasmus + 2017",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 31-08-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del Consiglio Direttivo dell' Associazione Internazionale AREIA (Audio Archivio sulle Migrazioni fra l'Europa e l'America Latina) - incarico elettivo triennale, rinnovabile. (http://www.areia-aiar.org/?lang=it_IT)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente dell' Associazione Internazionale AREIA (Audio Archivio sulle Migrazioni fra l'Europa e l'America Latina) - incarico triennale non rinnovabile. (http://www.areia-aiar.org/?lang=it_IT)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Direttivo di Jacarand\u00e1. Associazione Interdisciplinare Brasilianisti Italiani",
        "periodo": "dal 20-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro de Comitato di Ricerca del Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 29-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente per l'America Latina presso il Prorettore di Relazioni Internazionali dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 10-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del \"Center for Comparative International Studies in Venice (CISVE)\", con sede presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 10-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo internazionale di ricerca \"Hist\u00f3ria Cultural\", certificato dal CNPq (CNR brasiliano), coordinato Rosangela Patriota Ramos (Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia) e Maria Izilda Santos de Mattos (Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo). Diversi finanziamenti del CNPq, CAPES, acordo bilaterale franco-brasiliano, bilaterale italo-brasiliano, organizzazione di congressi, pubblicazioni, progetti di ricerca, mobilit\u00e0 docente. Istituzioni che partecipano Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia, Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Universidade Federal do Rio Grande do Sul, Universidade Federal de Santa Catarina, Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Porto Alegre, Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Goi\u00e1s, Universidade Federal de Goi\u00e1s, Ecole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente dell' Associazione Internazionale AREIA (Audio Archivio sulle Migrazioni fra l'Europa e l'America Latina) - incarico triennale non rinnovabile. (http://www.areia-aiar.org/?lang=it_IT)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Direttivo dell' Associazione Internazionale AREIA (Audio Archivio sulle Migrazioni fra l'Europa e l'America Latina) - incarico elettivo triennale, rinnovabile. (http://www.areia-aiar.org/?lang=it_IT)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico dell' Associazione Internazionale AREIA (Audio Archivio sulle Migrazioni fra l'Europa e l'America Latina) - incarico triennale. (http://www.areia-aiar.org/?lang=it_IT)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinatore (insieme ad Adelia Miglievich-Ribeiro) del Gruppo Internazionale di Ricerca \"N\u00facleo de Estudos em Transcultura\u00e7\u00e3o, Identidade, Reconhecimento\", con sede presso l'Universide Federal do Esp\u00edrito Santo, Brasile. Partecipano studiosi dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, l'Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, Universidade Estadual de Santa Catarina, Universidade Estadual de Campinas - Unicamp, Universidad de la Rep\u00fablica, Universidad de Barcelona. Finanziamento ottenuto presso l'Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo (progetto di internazionalizzazione) - mobilit\u00e0 docente e organizzazione di seminario di lavoro. Inserito nella banca dati come gruppo di ricerca riconosciuto dal CNPq (CNR brasiliano)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Rete Interuniversitaria \"Memoria cultural, Literatura y Territorialidades: las migraciones italo-rioplatense\" (Universidad Nacional del Litoral - Argentina; Universidad de la Rep\u00fablica - Uruguay; Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia), finanziata dal Ministero della Pubblica Istruzione argentino (Conv. PPUA - V 14-15-166 - Sec. Pol\u00edticas \u2013 Ministerio Educaci\u00f3n) - progetti di ricerca, pubblicazioni, organizzazione di seminari e simposi",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Laborat\u00f3rio de Estudos de Imigra\u00e7\u00e3o\", con sede presso l'Universidade Estadual do Rio de Janeiro, UERJ, certificato dal CNPq (CNR brasiliano), finanziato dalla FAPERJ (Rio de Janeiro) e dalla FCT (Portogallo). Con partecipazione dell'Universidade Estadual do Rio de Janeiro, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Universit\u00e0 di Teramo, Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, Universidade Federal do Rio Grande do Sul, Universidade dos A\u00e7ores, Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo, Universidade Federal Fluminense, Universidade Federal da Bahia, Universidad de Santiago de Compostela, Universidad Nacional de General Sarmiento, Universidad Aut\u00f3noma de Entre Rios, Unicamp, Universidade de S\u00e3o Paulo - USP, Universidade Federal do Paran\u00e1, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, Universidade de Lisboa, Universidad de Barcelona, Universidade do Minho, Universit\u00e0 di Varsavia, Universidade de La Sabana, Universidad del Pai\u0301s Vasco , Universidad Nacional de La Plata, Universidad de Luj\u00e1n",
        "periodo": "dal 01-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca (PRIN 2015), coordinado da Massimiliano Trentin (Protocollo - 2015TZ92TF_002 ) - \"The Making of the Washington Consensus. International assets, debts and power (1979-91)\": responsabile per i dati che riguardano l'America Latina e in particolar modo il Brasile.",
        "periodo": "dal 12-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della Rete Internazionale \"Immigrazione Transnazionale nella Pampa gringa\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Universidad de la Rep\u00fablica - Uruguay, Universidad Nacional del Litoral - Argentina, Universidade Federal de Santa Maria - Brasile, Universidade do Vale do Rio dos Sinos - Unisinos - Brasile), progetti di ricerca, pubblicazioni e organizzazione di seminari e simposi. Parte delle attivit\u00e0 del \"Center for Comparative International Studies, dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinatore del progetto \"Um outro colonialismo: \u00e9picas e anti-\u00e9picas imigrat\u00f3rias italianas no Brasil da \u00e9poca fascista, finanziato dal CNPq (CNR Brasiliano - con il bando MCT/CNPq 03/2008 - Ci\u00eancias Humanas, Sociais e Sociais Aplicadas), dal quale hanno partecipato il \"Centro de Estudos Sociais\" dell'Universit\u00e0 di Coimbra, l''Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna, la Pontificia Universit\u00e0 Cattolica di Porto Alegre - Brasile e l'Archivio Storico dello stato di Rio Grande do Sul (processo n. 400220/2008-3) - alta priorit\u00e0 (P1)",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del progesso \"A velha/nova terra da cuccagna: um novo Brasil (re)criado no exterior\", finanziato dal CNPq (CNR Brasiliano) con il bando MCT/CNPq 14/2010 - Universal - Faixa A), dal quale partecipano docenti dell'Universit\u00e0 di Genova, dell'Audio Archivio sulle Migrazioni fra l'Europa e l'America Latina e l'Archivio Storico dello stato del Rio Grande do Sul - Brasile (processo n. 475417/2010-0) - punteggio ottenuto: 7,05/10",
        "periodo": "dal 12-11-2010 al 11-11-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del progetto \"Retorno \u00e0s ra\u00edzes? G\u00eanero, identidade e integra\u00e7\u00e3o na imigra\u00e7\u00e3o brasileira contempor\u00e2nea na It\u00e1lia\", finanziato dal CNPq (CNR brasiliano - Bando MCT/CNPq/SPM-PR/MDA n\u00ba 20/2010) - dal quale partecipano docenti dell' Universit\u00e0 dello Stato di Santa Catarina - Brasile, dell'Universit\u00e0 Federale di Santa Maria - Brasile, dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia e dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova (processo n. 402328/2010-8) - punteggio ottenuto: 9,35/10",
        "periodo": "dal 04-01-2011 al 03-01-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del progesso \"It\u00e1lia Imaginada-It\u00e1lia estudada: as experi\u00eancias de \u00edtalo-brasileiros nas universidades peninsulares (1990-2012)\", finanziato dal CNPq (CNR Brasiliano) con il bando 18/2012 MCTI/CAPES, dal quale partecipano docenti dell'Universit\u00e0 de Genova, dell'Audio Archivio sulle Migrazioni fra l'Europa e l'America Latina, dell'Universit\u00e0 Federale di Esp\u00edrito Santo, dell'Universit\u00e0 Federale di Santa Maria, dell'Universit\u00e0 Statale di Santa Catarina e dell'Universit\u00e0 di Caxias do Sul (processo n. 406116/2012-1) - punteggio ottenuto 4,64/5,00",
        "periodo": "dal 18-12-2012 al 17-12-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell'unit\u00e0 presso l'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia del progetto \"Construcci\u00f3n social y cultural del poder en Iberoam\u00e9rica\", in partnership con l'Universit\u00e0 di Barcelona e l'Universit\u00e0 di Toulouse Le Mirail, finanziato dalla \"Convocat\u00f2ria d'ajuts institucionals per a projectes internacionals i de la internacionalitzaci\u00f2 de la Universitat de Barcelona\"",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore presso l'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, del progetto \"MOBILILIDADE HUMANA E CIRCULARIDADE DE IDEIAS: AM\u00c9RICA LATINA E EUROPA\" (055/14), in partnership con l'Universit\u00e0 Federale di Esp\u00edrito Santo (UFES - Brasile) e l'Universit\u00e0 Statale del Rio de Janeiro (UERJ - Brasile), finanziato dalla CAPES-Brasile, bando 026/2008 (Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Internacional - PGCI). Finanziamento: 10.000 reais, due borse di dottorato, due borse di POSDOC e due viaggi di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del progetto \"Brasile-Italia: circolazione di idee e movimento di persone\", Programma: Erasmus+ - Key Action 1- International Credit Mobility (call 2015), con la partecipazione dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Universit\u00e0 di S\u00e3o Paulo (USP), Universit\u00e0 Federale del Rio Grande do Sul (UFRGS), Universidade Federale di Esp\u00edrito Santo (UFES), finanziato dall'Agenzia Nazionale E+ Italia. Punteggio ottenuto: 96/100. Finanziamento: 315.370 euro",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}