{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La CECA come progetto sociale: gli anni della Presidenza Malvestiti",
        "ISSN": [
          "0009-8191"
        ],
        "journal": "CIVITAS",
        "csp": "ISSN: 0009-8191",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mechi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mechi L. (2015). La CECA come progetto sociale: gli anni della Presidenza",
        "Malvestiti. CIVITAS, ISSN: 0009-8191"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-214",
        "titolo": "La Confederazione Europea dei Sindacati nel 2015",
        "ISBN": [
          "9788894138702"
        ],
        "csp": "ROMA:Il diario del lavoro, ISBN: 9788894138702",
        "opera": "(a cura di): M. Mascini, L'Annuario del Lavoro 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lorenzo Mechi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lorenzo Mechi (2015). La Confederazione Europea dei Sindacati nel 2015.",
        "In: (a cura di): M. Mascini, L'Annuario del Lavoro 2015. p. 211-214,",
        "ROMA:Il diario del lavoro, ISBN: 9788894138702"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Piano Schuman, fra storia e storiografia",
        "ISSN": [
          "1123-1408"
        ],
        "journal": "ANNALI - FONDAZIONE GIUSEPPE DI VITTORIO",
        "csp": "vol. 2013, p. 175-195, ISSN: 1123-1408",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Mechi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Mechi (2014). Il Piano Schuman, fra storia e storiografia. ANNALI -",
        "FONDAZIONE GIUSEPPE DI VITTORIO, vol. 2013, p. 175-195, ISSN:",
        "1123-1408"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-228",
        "titolo": "Between Community building and external relations: the ILO-EEC cooperation from the Treaty of Rome to the Charter of Social Rights (1958-1989)",
        "ISBN": [
          "9781443856553"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443856553",
        "opera": "(a cura di): L. Mechi, G. Migani, F. Petrini, Networks of global governance. International organisations and European integration in a historical perspective. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Mechi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Mechi (2014). Between Community building and external relations: the",
        "ILO-EEC cooperation from the Treaty of Rome to the Charter of Social",
        "Rights (1958-1989). In: (a cura di): L. Mechi, G. Migani, F. Petrini, Networks",
        "of global governance. International organisations and European integration",
        "in a historical perspective. p. 205-228, NEWCASTLE UPON",
        "TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443856553"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-164",
        "titolo": "La Confederazione Europea dei Sindacati nel 2014",
        "ISBN": [
          "9788890432590"
        ],
        "csp": "ROMA:Il diario del lavoro, ISBN: 9788890432590",
        "opera": "(a cura di): M. Mascini, Annuario del Lavoro 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Mechi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Mechi (2014). La Confederazione Europea dei Sindacati nel 2014. In: (a",
        "cura di): M. Mascini, Annuario del Lavoro 2014. p. 161-164, ROMA:Il diario",
        "del lavoro, ISBN: 9788890432590"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-16",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9781443856553"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443856553",
        "opera": "(a cura di): L. Mechi, G. Migani, F. Petrini, Networks of global governance. International organisations and European integration in a historical perspective. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Mechi, G. Migani, F. Petrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Mechi, G. Migani, F. Petrini (2014). Introduction. In: (a cura di): L. Mechi,",
        "G. Migani, F. Petrini, Networks of global governance. International",
        "organisations and European integration in a historical perspective. p. 1-16,",
        "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN:",
        "9781443856553"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Economic regionalism and social stabilization: the International Labour Organization and Western Europe in the early postwar years",
        "ISSN": [
          "0707-5332"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL HISTORY REVIEW",
        "csp": "vol. 35, p. 844-862, ISSN: 0707-5332",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Mechi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Mechi (2013). Economic regionalism and social stabilization: the",
        "International Labour Organization and Western Europe in the early postwar",
        "years. THE INTERNATIONAL HISTORY REVIEW, vol. 35, p. 844-862,",
        "ISSN: 0707-5332"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tendenze recenti della storiografia sulle organizzazioni internazionali",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 2013, p. 645-657, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Mechi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Mechi (2013). Tendenze recenti della storiografia sulle organizzazioni",
        "internazionali. CONTEMPORANEA, vol. 2013, p. 645-657, ISSN:",
        "1127-3070"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-182",
        "titolo": "La Confederazione Europea dei Sindacati nel 2013",
        "ISBN": [
          "9788890432569"
        ],
        "csp": "ROMA:Il diario del lavoro, ISBN: 9788890432569",
        "opera": "(a cura di): M. Mascini, Annuario del Lavoro 2013. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Mechi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Mechi (2013). La Confederazione Europea dei Sindacati nel 2013. In: (a",
        "cura di): M. Mascini, Annuario del Lavoro 2013. p. 179-182, ROMA:Il diario",
        "del lavoro, ISBN: 9788890432569"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3917/gmcc.245.0115"
        ],
        "titolo": "Des int\u00e9r\u00eats difficilement conciliables: l\u2019Italie, l\u2019Europe et la crise des Falkland (avril - juin 1982)",
        "ISSN": [
          "0984-2292"
        ],
        "journal": "GUERRES MONDIALES ET CONFLITS CONTEMPORAINS",
        "csp": "vol. 2012/1 (n\u00b0 245), p. 115-132, ISSN: 0984-2292, doi: 10.3917/gmcc.245.0115",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Mechi, A. Chiampan"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Mechi, A. Chiampan (2012). Des int\u00e9r\u00eats difficilement conciliables:",
        "l\u2019Italie, l\u2019Europe et la crise des Falkland (avril - juin 1982). GUERRES",
        "MONDIALES ET CONFLITS CONTEMPORAINS, vol. 2012/1 (n\u00b0 245), p.",
        "115-132, ISSN: 0984-2292, doi: 10.3917/gmcc.245.0115"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-170",
        "titolo": "La Confederazione Europea dei Sindacati nel 2012",
        "ISBN": [
          "9788890432552"
        ],
        "csp": "ROMA:Il diario del lavoro, ISBN: 9788890432552",
        "opera": "M. Mascini (a cura di). Annuario del Lavoro 2012. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Mechi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Mechi (2012). La Confederazione Europea dei Sindacati nel 2012. In: M.",
        "Mascini (a cura di). Annuario del Lavoro 2012. p. 167-170, ROMA:Il diario",
        "del lavoro, ISBN: 9788890432552"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-219",
        "titolo": "L'Organizzazione Internazionale del Lavoro e la ricostruzione europea. Le basi sociali dell\u2019integrazione economica (1931-1957). p",
        "ISBN": [
          "9788823017436"
        ],
        "csp": "Roma:Ediesse, ISBN: 9788823017436",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Mechi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Mechi (2012). L'Organizzazione Internazionale del Lavoro e la",
        "ricostruzione europea. Le basi sociali dell\u2019integrazione economica",
        "(1931-1957). p. 1-219, Roma:Ediesse, ISBN: 9788823017436"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les relations bilat\u00e9rales franco-italiennes durant la pr\u00e9sidence Mitterrand",
        "ISSN": [
          "0769-3206"
        ],
        "journal": "MATERIAUX POUR L'HISTOIRE DE NOTRE TEMPS",
        "csp": "vol. n. 101-102, 1-2/2011, p. 13-16, ISSN: 0769-3206",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Mechi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Mechi (2011). Les relations bilat\u00e9rales franco-italiennes durant la",
        "pr\u00e9sidence Mitterrand. MATERIAUX POUR L'HISTOIRE DE NOTRE",
        "TEMPS, vol. n. 101-102, 1-2/2011, p. 13-16, ISSN: 0769-3206"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-235",
        "titolo": "ILO and employment: from a European to a global approach (1944-1976)",
        "ISBN": [
          "9782940235582"
        ],
        "csp": "Neuchatel:Alphil, ISBN: 9782940235582",
        "opera": "R. PERRON, G. THIEMEYER (editors). Multilateralism and the Trente Glorieuses in Europe. New perspectives in European integration history. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2011). ILO and employment: from a European to a global",
        "approach (1944-1976). In: R. PERRON, G. THIEMEYER (editors).",
        "Multilateralism and the Trente Glorieuses in Europe. New perspectives in",
        "European integration history. p. 219-235, Neuchatel:Alphil, ISBN:",
        "9782940235582"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-172",
        "titolo": "La Confederazione Europea dei Sindacati nel 2011",
        "ISBN": [
          "9788890432538"
        ],
        "csp": "ROMA:IL DIRITTO DEL LAVORO, ISBN: 9788890432538",
        "opera": "M. Mascini (a cura di). Annuario del Lavoro 2011. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2011). La Confederazione Europea dei Sindacati nel 2011. In:",
        "M. Mascini (a cura di). Annuario del Lavoro 2011. p. 169-172, ROMA:IL",
        "DIRITTO DEL LAVORO, ISBN: 9788890432538"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-210",
        "titolo": "L'OIT et l'int\u00e9gration europ\u00e9enne, 1948-1957",
        "ISBN": [
          "9789052017402"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 9789052017402",
        "opera": "A. Aglan, O. Feiertag, D. K\u00e9vonian (dir.). Humaniser le travail. R\u00e9gimes \u00e9conomiques, r\u00e9gimes politiques et Organisation internationale du travail (1929-1969) . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2011). L'OIT et l'int\u00e9gration europ\u00e9enne, 1948-1957. In: A.",
        "Aglan, O. Feiertag, D. K\u00e9vonian (dir.). Humaniser le travail. R\u00e9gimes",
        "\u00e9conomiques, r\u00e9gimes politiques et Organisation internationale du travail",
        "(1929-1969) . p. 195-210, BERNA:Peter Lang, ISBN: 9789052017402"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "353-366",
        "titolo": "Stabilisation sociale et efficience \u00e9conomique: les origines \"productivistes\" du Fonds Social Europ\u00e9en",
        "ISBN": [
          "9789052015989"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 9789052015989",
        "opera": "D. PREDA, D. PASQUINUCCI. The Road Europe Travelled Along. The Evolution of the EEC/EU Institutions and Policies. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2010). Stabilisation sociale et efficience \u00e9conomique: les",
        "origines \"productivistes\" du Fonds Social Europ\u00e9en. In: D. PREDA, D.",
        "PASQUINUCCI. The Road Europe Travelled Along. The Evolution of the",
        "EEC/EU Institutions and Policies. p. 353-366, BERNA:Peter Lang, ISBN:",
        "9789052015989"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-257",
        "titolo": "Fra regionalismo e distensione: l'OIL e l'Europa alla fine dell\u2019\u201cet\u00e0 dell\u2019oro\u201d",
        "ISBN": [
          "9788856832464"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856832464",
        "opera": "I. DEL BIONDO, L. MECHI, F. PETRINI (a cura di). Fra mercato comune e globalizzazione. Le forze sociali europee e la fine dell'et\u00e0 dell'oro. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2010). Fra regionalismo e distensione: l'OIL e l'Europa alla fine",
        "dell\u2019\u201cet\u00e0 dell\u2019oro\u201d. In: I. DEL BIONDO, L. MECHI, F. PETRINI (a cura di).",
        "Fra mercato comune e globalizzazione. Le forze sociali europee e la fine",
        "dell'et\u00e0 dell'oro. p. 229-257, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856832464"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-220",
        "titolo": "La Confederazione Europea dei Sindacati",
        "ISBN": [
          "9788890432521"
        ],
        "csp": "ROMA:IL DIRITTO DEL LAVORO, ISBN: 9788890432521",
        "opera": "M. Mascini (a cura di). L'Annuario del Lavoro 2010. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2010). La Confederazione Europea dei Sindacati. In: M. Mascini",
        "(a cura di). L'Annuario del Lavoro 2010. p. 217-220, ROMA:IL DIRITTO",
        "DEL LAVORO, ISBN: 9788890432521"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-13",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788856832464"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856832464",
        "opera": "DEL BIONDO I.; PETRINI F.; MECHI L.. Fra mercato comune e globalizzazione. Le forze sociali europee e la fine dell'et\u00e0 dell'oro. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "DEL BIONDO I, MECHI L, PETRINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DEL BIONDO I, MECHI L, PETRINI F. (2010). Introduzione. In: DEL",
        "BIONDO I.; PETRINI F.; MECHI L.. Fra mercato comune e globalizzazione.",
        "Le forze sociali europee e la fine dell'et\u00e0 dell'oro. p. 7-13,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856832464"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "150-168",
        "titolo": "Formation of a European society? Exploring social and cultural dimensions",
        "ISBN": [
          "9780230232709"
        ],
        "csp": "BASINGSTOKE:Palgrave, ISBN: 9780230232709",
        "opera": "W. KAISER, A. VARSORI. European Union History: Themes and Debates. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2010). Formation of a European society? Exploring social and",
        "cultural dimensions. In: W. KAISER, A. VARSORI. European Union History:",
        "Themes and Debates. p. 150-168, BASINGSTOKE:Palgrave, ISBN:",
        "9780230232709"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-210",
        "titolo": "Abilit\u00e0\u00a0 diplomatica, insuccessi economici, progressi amministrativi. Appunti per una storia dell'Italia e i fondi strutturali",
        "ISBN": [
          "9788856813555"
        ],
        "csp": "Milano:FranoAngeli, ISBN: 9788856813555",
        "opera": "P. CRAVERI, A. VARSORI (a cura di). L'Italia nella costruzione europea. Un bilancio storico (1957-2007). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2009). Abilit\u00e0\u00a0 diplomatica, insuccessi economici, progressi",
        "amministrativi. Appunti per una storia dell'Italia e i fondi strutturali. In: P.",
        "CRAVERI, A. VARSORI (a cura di). L'Italia nella costruzione europea. Un",
        "bilancio storico (1957-2007). p. 187-210, Milano:FranoAngeli, ISBN:",
        "9788856813555"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-125",
        "titolo": "Migraciones, mercado de trabajo europeo y la OIT durante la \"Golden age\"",
        "ISBN": [
          "9788492521845"
        ],
        "csp": "Zaragoza:Prensas Universitarias de Zaragoza, ISBN: 9788492521845",
        "opera": "J. DE LA TORRE, G. SANZ LAFUENTE (editores). Migraciones y conyuntura economica del franquismo a la democracia. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2008). Migraciones, mercado de trabajo europeo y la OIT",
        "durante la \"Golden age\". In: J. DE LA TORRE, G. SANZ LAFUENTE",
        "(editores). Migraciones y conyuntura economica del franquismo a la",
        "democracia. p. 107-125, Zaragoza:Prensas Universitarias de Zaragoza,",
        "ISBN: 9788492521845"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-17",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788846499653"
        ],
        "csp": "Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788846499653",
        "opera": "L. Mechi, A. Varsori. Lionello Levi Sandri e la politica sociale europea. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. Mechi, A. Varsori"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Mechi, A. Varsori (2008). Introduzione. In: L. Mechi, A. Varsori. Lionello",
        "Levi Sandri e la politica sociale europea. p. 7-17, Milano: Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788846499653"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-249",
        "titolo": "Dai fondi Ceca al Fondo Sociale Europeo: l'Italia e la nascita di un principio comunitario di redistribuzione",
        "ISBN": [
          "9788813281328"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813281328",
        "opera": "L. TOSI (a cura di). L'Italia e la dimensione sociale nell'integrazione europea. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2008). Dai fondi Ceca al Fondo Sociale Europeo: l'Italia e la",
        "nascita di un principio comunitario di redistribuzione. In: L. TOSI (a cura di).",
        "L'Italia e la dimensione sociale nell'integrazione europea. p. 233-249,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813281328"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-250",
        "titolo": "At the Origins of the European Structural Policy: the Community's Social and Regional Policies from the late 1960s to the mid-1970s",
        "ISBN": [
          "9782802724285"
        ],
        "csp": "Baden Baden:Nomos, ISBN: 9782802724285",
        "opera": "J. VAN DER HARST (editor). Beyond the Customs Union: the European Community's quest for Deepening Widening and Completion, 1969-1975. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. MECHI, A. VARSORI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI, A. VARSORI (2007). At the Origins of the European Structural",
        "Policy: the Community's Social and Regional Policies from the late 1960s to",
        "the mid-1970s. In: J. VAN DER HARST (editor). Beyond the Customs",
        "Union: the European Community's quest for Deepening Widening and",
        "Completion, 1969-1975. p. 223-250, Baden Baden:Nomos, ISBN:",
        "9782802724285"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-331",
        "titolo": "La questione europea nella politica di Ugo La Malfa",
        "ISBN": [
          "9788815114969"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815114969",
        "opera": "F. ZUCCA (a cura di). Europeismo e federalismo in Lombardia dal Risorgimento all'Unione europea. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2007). La questione europea nella politica di Ugo La Malfa. In:",
        "F. ZUCCA (a cura di). Europeismo e federalismo in Lombardia dal",
        "Risorgimento all'Unione europea. p. 297-331, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815114969"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-283",
        "titolo": "La Comunit\u00e0 Europea nella divisione internazionale del lavoro: le politiche industriali, 1967-1978",
        "ISBN": [
          "9788846481979"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846481979",
        "opera": "A. VARSORI. Alle origini del presente. L'Europa occidentale nella crisi degli anni Settanta. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. MECHI, F. PETRINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI, F. PETRINI (2007). La Comunit\u00e0 Europea nella divisione",
        "internazionale del lavoro: le politiche industriali, 1967-1978. In: A.",
        "VARSORI. Alle origini del presente. L'Europa occidentale nella crisi degli",
        "anni Settanta. p. 251-283, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846481979"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-116",
        "titolo": "Les \u00c9tats membres, les institutions et les d\u00e9buts du Fonds Social Europ\u00e9en",
        "ISBN": [
          "9783832911911"
        ],
        "csp": "Baden Baden:Nomos, ISBN: 9783832911911",
        "opera": "A. VARSORI. Inside the European Community: Actors and Policies in the European Integration (1957-1972). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2006). Les \u00c9tats membres, les institutions et les d\u00e9buts du",
        "Fonds Social Europ\u00e9en. In: A. VARSORI. Inside the European Community:",
        "Actors and Policies in the European Integration (1957-1972). p. 95-116,",
        "Baden Baden:Nomos, ISBN: 9783832911911"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-66",
        "titolo": "Les premi\u00e8res exp\u00e9riences de la CECA en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 du travail: un mod\u00e8le pour l\u2019avenir",
        "ISBN": [
          "2871064083"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Le Cri, ISBN: 2871064083",
        "opera": "I. RODOMONTI, P. TILLY. De Rome \u00e0 Marcinelle. Sant\u00e9-s\u00e9curit\u00e9, hier, aujourd\u2019hui, et plus encore demain!. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2006). Les premi\u00e8res exp\u00e9riences de la CECA en mati\u00e8re de",
        "s\u00e9curit\u00e9 du travail: un mod\u00e8le pour l\u2019avenir. In: I. RODOMONTI, P. TILLY.",
        "De Rome \u00e0 Marcinelle. Sant\u00e9-s\u00e9curit\u00e9, hier, aujourd\u2019hui, et plus encore",
        "demain!. p. 59-66, BRUXELLES:Le Cri, ISBN: 2871064083"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-228",
        "titolo": "L'Europa di Ugo La Malfa. La via italiana alla modernizzazione (1942-1979). p",
        "ISBN": [
          "9788846446411"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846446411",
        "anno": "2003",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. MECHI (2003). L'Europa di Ugo La Malfa. La via italiana alla",
        "modernizzazione (1942-1979). p. 1-228, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846446411"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Fra solidariet\u00e0\u00a0 europea e vincoli di sangue\". L'Italia e la crisi delle Falkland/Malvinas. ANNALI DELL'ISTITUTO UGO LA MALFA, vol",
        "ISSN": [
          "0394-1752"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 139-173, ISSN: 0394-1752",
        "anno": "2001",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. MECHI (2001). \"Fra solidariet\u00e0\u00a0 europea e vincoli di sangue\". L'Italia e la",
        "crisi delle Falkland/Malvinas. ANNALI DELL'ISTITUTO UGO LA MALFA,",
        "vol. XVI, p. 139-173, ISSN: 0394-1752"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-228",
        "titolo": "Between Community building and external relations: the ILO-EEC cooperation from the Treaty of Rome to the Charter of Social Rights (1958-1989)",
        "ISBN": [
          "9781443856553"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443856553",
        "opera": "(a cura di): L. Mechi, G. Migani, F. Petrini, Networks of global governance. International organisations and European integration in a historical perspective. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Mechi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Mechi (2014). Between Community building and external relations: the",
        "ILO-EEC cooperation from the Treaty of Rome to the Charter of Social",
        "Rights (1958-1989). In: (a cura di): L. Mechi, G. Migani, F. Petrini, Networks",
        "of global governance. International organisations and European integration",
        "in a historical perspective. p. 205-228, NEWCASTLE UPON",
        "TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443856553"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Du BIT \u00e0 la politique sociale europ\u00e9enne: les origines d\u2019un mod\u00e8le",
        "ISSN": [
          "0027-2671"
        ],
        "journal": "MOUVEMENT SOCIAL",
        "csp": "vol. 2013/3, p. 17-30, ISSN: 0027-2671",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Mechi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Mechi (2013). Du BIT \u00e0 la politique sociale europ\u00e9enne: les origines d\u2019un",
        "mod\u00e8le. MOUVEMENT SOCIAL, vol. 2013/3, p. 17-30, ISSN: 0027-2671"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tendenze recenti della storiografia sulle organizzazioni internazionali",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 2013, p. 645-657, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Mechi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Mechi (2013). Tendenze recenti della storiografia sulle organizzazioni",
        "internazionali. CONTEMPORANEA, vol. 2013, p. 645-657, ISSN:",
        "1127-3070"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Economic regionalism and social stabilization: the International Labour Organization and Western Europe in the early postwar years",
        "ISSN": [
          "0707-5332"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL HISTORY REVIEW",
        "csp": "vol. 35, p. 844-862, ISSN: 0707-5332",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Mechi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Mechi (2013). Economic regionalism and social stabilization: the",
        "International Labour Organization and Western Europe in the early postwar",
        "years. THE INTERNATIONAL HISTORY REVIEW, vol. 35, p. 844-862,",
        "ISSN: 0707-5332"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3917/gmcc.245.0115"
        ],
        "titolo": "Des int\u00e9r\u00eats difficilement conciliables: l\u2019Italie, l\u2019Europe et la crise des Falkland (avril - juin 1982)",
        "ISSN": [
          "0984-2292"
        ],
        "journal": "GUERRES MONDIALES ET CONFLITS CONTEMPORAINS",
        "csp": "vol. 2012/1 (n\u00b0 245), p. 115-132, ISSN: 0984-2292, doi: 10.3917/gmcc.245.0115",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Mechi, A. Chiampan"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Mechi, A. Chiampan (2012). Des int\u00e9r\u00eats difficilement conciliables:",
        "l\u2019Italie, l\u2019Europe et la crise des Falkland (avril - juin 1982). GUERRES",
        "MONDIALES ET CONFLITS CONTEMPORAINS, vol. 2012/1 (n\u00b0 245), p.",
        "115-132, ISSN: 0984-2292, doi: 10.3917/gmcc.245.0115"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-219",
        "titolo": "L'Organizzazione Internazionale del Lavoro e la ricostruzione europea. Le basi sociali dell\u2019integrazione economica (1931-1957). p",
        "ISBN": [
          "9788823017436"
        ],
        "csp": "Roma:Ediesse, ISBN: 9788823017436",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Mechi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Mechi (2012). L'Organizzazione Internazionale del Lavoro e la",
        "ricostruzione europea. Le basi sociali dell\u2019integrazione economica",
        "(1931-1957). p. 1-219, Roma:Ediesse, ISBN: 9788823017436"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-235",
        "titolo": "ILO and employment: from a European to a global approach (1944-1976)",
        "ISBN": [
          "9782940235582"
        ],
        "csp": "Neuchatel:Alphil, ISBN: 9782940235582",
        "opera": "R. PERRON, G. THIEMEYER (editors). Multilateralism and the Trente Glorieuses in Europe. New perspectives in European integration history. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2011). ILO and employment: from a European to a global",
        "approach (1944-1976). In: R. PERRON, G. THIEMEYER (editors).",
        "Multilateralism and the Trente Glorieuses in Europe. New perspectives in",
        "European integration history. p. 219-235, Neuchatel:Alphil, ISBN:",
        "9782940235582"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "150-168",
        "titolo": "Formation of a European society? Exploring social and cultural dimensions",
        "ISBN": [
          "9780230232709"
        ],
        "csp": "BASINGSTOKE:Palgrave, ISBN: 9780230232709",
        "opera": "W. KAISER, A. VARSORI. European Union History: Themes and Debates. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2010). Formation of a European society? Exploring social and",
        "cultural dimensions. In: W. KAISER, A. VARSORI. European Union History:",
        "Themes and Debates. p. 150-168, BASINGSTOKE:Palgrave, ISBN:",
        "9780230232709"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-257",
        "titolo": "Fra regionalismo e distensione: l'OIL e l'Europa alla fine dell\u2019\u201cet\u00e0 dell\u2019oro\u201d",
        "ISBN": [
          "9788856832464"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856832464",
        "opera": "I. DEL BIONDO, L. MECHI, F. PETRINI (a cura di). Fra mercato comune e globalizzazione. Le forze sociali europee e la fine dell'et\u00e0 dell'oro. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2010). Fra regionalismo e distensione: l'OIL e l'Europa alla fine",
        "dell\u2019\u201cet\u00e0 dell\u2019oro\u201d. In: I. DEL BIONDO, L. MECHI, F. PETRINI (a cura di).",
        "Fra mercato comune e globalizzazione. Le forze sociali europee e la fine",
        "dell'et\u00e0 dell'oro. p. 229-257, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856832464"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-210",
        "titolo": "Abilit\u00e0\u00a0 diplomatica, insuccessi economici, progressi amministrativi. Appunti per una storia dell'Italia e i fondi strutturali",
        "ISBN": [
          "9788856813555"
        ],
        "csp": "Milano:FranoAngeli, ISBN: 9788856813555",
        "opera": "P. CRAVERI, A. VARSORI (a cura di). L'Italia nella costruzione europea. Un bilancio storico (1957-2007). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2009). Abilit\u00e0\u00a0 diplomatica, insuccessi economici, progressi",
        "amministrativi. Appunti per una storia dell'Italia e i fondi strutturali. In: P.",
        "CRAVERI, A. VARSORI (a cura di). L'Italia nella costruzione europea. Un",
        "bilancio storico (1957-2007). p. 187-210, Milano:FranoAngeli, ISBN:",
        "9788856813555"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-331",
        "titolo": "La questione europea nella politica di Ugo La Malfa",
        "ISBN": [
          "9788815114969"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815114969",
        "opera": "F. ZUCCA (a cura di). Europeismo e federalismo in Lombardia dal Risorgimento all'Unione europea. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2007). La questione europea nella politica di Ugo La Malfa. In:",
        "F. ZUCCA (a cura di). Europeismo e federalismo in Lombardia dal",
        "Risorgimento all'Unione europea. p. 297-331, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815114969"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-116",
        "titolo": "Les \u00c9tats membres, les institutions et les d\u00e9buts du Fonds Social Europ\u00e9en",
        "ISBN": [
          "9783832911911"
        ],
        "csp": "Baden Baden:Nomos, ISBN: 9783832911911",
        "opera": "A. VARSORI. Inside the European Community: Actors and Policies in the European Integration (1957-1972). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. MECHI (2006). Les \u00c9tats membres, les institutions et les d\u00e9buts du",
        "Fonds Social Europ\u00e9en. In: A. VARSORI. Inside the European Community:",
        "Actors and Policies in the European Integration (1957-1972). p. 95-116,",
        "Baden Baden:Nomos, ISBN: 9783832911911"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le questioni sociali nel processo d\u2019integrazione europea",
        "ISSN": [
          "1123-1408"
        ],
        "journal": "ANNALI - FONDAZIONE GIUSEPPE DI VITTORIO",
        "csp": "vol. 2, p. 241-258, ISSN: 1123-1408",
        "anno": "2005",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. MECHI (2005). Le questioni sociali nel processo d\u2019integrazione europea.",
        "ANNALI - FONDAZIONE GIUSEPPE DI VITTORIO, vol. 2, p. 241-258,",
        "ISSN: 1123-1408"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La siderurgia italiana e le politiche della CECA per il lavoro",
        "ISSN": [
          "1120-9445"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'IMPRESA",
        "csp": "vol. 15-16, p. 49-73, ISSN: 1120-9445",
        "anno": "2005",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. MECHI (2005). La siderurgia italiana e le politiche della CECA per il",
        "lavoro. ANNALI DI STORIA DELL'IMPRESA, vol. 15-16, p. 49-73, ISSN:",
        "1120-9445"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-228",
        "titolo": "L'Europa di Ugo La Malfa. La via italiana alla modernizzazione (1942-1979). p",
        "ISBN": [
          "9788846446411"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846446411",
        "anno": "2003",
        "autori": "L. MECHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. MECHI (2003). L'Europa di Ugo La Malfa. La via italiana alla",
        "modernizzazione (1942-1979). p. 1-228, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846446411"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B2",
    "progr": "22691",
    "nome": "MECHI Lorenzo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di Direzione della rivista \"Storia e politica - Annali della Fondazione Ugo La Malfa\" (rivista in classe A per il settore concorsuale 14/B2)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della rivista Ventunesimo Secolo",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Corrispondente Scientifico della rivista Sindacalismo",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione \u201cL\u2019Italia e la politica sociale della CECA\u201d. Convegno \"L\u2019Italia e il processo di integrazione europea. Prospettive di ricerca e revisione storiografica\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Firenze, tenuto presso il Centro Studi CISL di Fiesole (FI) il 19, 20 e 21 giugno 1997.",
        "periodo": "dal 19-06-1997 al 21-06-1997"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cUna prima esperienza di politica sociale: il Comitato Consultivo della CECA\u201d. Convegno internazionale di studi \"Gli organi consultivi delle Comunit\u00e0 Europee attraverso l\u2019esperienza del Comitato Economico e Sociale\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Firenze e dall\u2019Istituto Universitario Europeo sotto l\u2019egida del Comitato Economico e Sociale Europeo, tenuto a Firenze e Fiesole (FI) il 29 e 30 ottobre 1999.",
        "periodo": "dal 29-10-1999 al 30-10-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cL\u2019Italia e la politica sociale europea 1952-1971\u201d. Convegno di Studi \"Il contributo italiano alla costruzione della democrazia europea 1945-1995\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Firenze in collaborazione con l\u2019Istituto Luigi Sturzo, tenuto a Firenze il 31 gennaio 2002.",
        "periodo": "dal 31-01-2002 al 31-01-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLe politiche sociali della CECA\u201d. Convegno \"La Comunit\u00e0 Europea del Carbone e dell\u2019Acciaio: bilancio e prospettive (1952-2002)\", organizzata dall\u2019Istituto Franco Momigliano per la Cultura e Storia di Impresa, tenuto a Terni il 16 e 17 maggio 2002.",
        "periodo": "dal 16-05-2002 al 17-05-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLa formation professionnelle de la cr\u00e9ation de la CECA aux premi\u00e8res ann\u00e9es de la CEE\u201d. Conferenza internazionale \"The history of vocational education and training in Europe in a comparative perspective\", organizzata dall\u2019Universit\u00e0 di Firenze e dall\u2019Istituto Universitario Europeo, sotto l\u2019egida del Centro per lo Sviluppo della Formazione Professionale delle Comunit\u00e0 Europee (CEDEFOP), tenuta presso l\u2019Universit\u00e0 di Firenze e l\u2019Istituto Universitario Europeo di Fiesole (FI) l'11 e 12 ottobre 2002.",
        "periodo": "dal 11-10-2002 al 12-10-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cFra modernizzazione economica e integrazione europea: l\u2019azione di Ugo La Malfa al Ministero del Commercio Estero\u201d. Convegno \"La prima legislatura repubblicana: continuit\u00e0 e discontinuit\u00e0 nell\u2019azione delle istituzioni\", organizzato dalla Fondazione Istituto Gramsci e dall\u2019Istituto Luigi Sturzo, tenuto a Roma il 17 e 18 ottobre 2002.",
        "periodo": "dal 17-10-2002 al 18-10-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLes Etats membres, les institutions et les d\u00e9buts du Fonds Social Europ\u00e9en\u201d. Ottava Conferenza dell\u2019European Union Liaison Committee of Historians, \"Inside the European Community: Actors and Policies in the European Integration from the Rome Treaties to the Creation of the Snake (1958-1972)\", tenuta presso il Centro Studi CISL di Fiesole (Firenze) il 28, 29 e 30 novembre 2002.",
        "periodo": "dal 28-11-2002 al 30-11-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLe politiche per la formazione professionale nel processo di integrazione europea\u201d. Seminario internazionale di studi \"Le Sfide e le Riforme in un\u2019Unione Rinnovata: Il Contributo dei Lavoratori Cristiani per la Costituzione Europea\", tenuto presso la sede del Parlamento Europeo a Bruxelles il 25, 26 e 27 maggio 2003.",
        "periodo": "dal 25-05-2003 al 27-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cIl problema europeo nel pensiero e nell\u2019azione di Ugo La Malfa\u201d. Convegno \"Europeismo e federalismo in Lombardia. Dal Risorgimento all\u2019Unione europea\", organizzato dalle Universit\u00e0 degli Studi di Pavia e di Milano e dall\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, tenuto a Milano, Pavia e Brescia il 28, 29 e 30 maggio 2003.",
        "periodo": "dal 28-05-2003 al 30-05-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica (con A. Varsori e L. Leonardi) e relazione \u201cIl primo Fondo Sociale Europeo\u201d. Workshop \"Lo spazio sociale europeo\", organizzato dal Polo Universitario Europeo Jean Monnet dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, tenuto presso il Centro Studi CISL di Fiesole (Firenze) il 10 e 11 ottobre 2003.",
        "periodo": "dal 10-10-2003 al 11-10-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLa siderurgia italiana e le politiche CECA per la manodopera\u201d. Convegno \"Ristrutturazione industriale e conflitto sociale\", organizzato dall\u2019Istituto per la Cultura e la Storia d'impresa \u201cFranco Momigliano\u201d, tenuto a Terni.",
        "periodo": "dal 05-12-2003 al 06-12-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica (con A. Varsori) e relazione \u201cL\u2019Italia e la politica sociale europea\u201d. Workshop \"L\u2019Italia e la costruzione europea: nuove prospettive di ricerca\", tenuto presso il Dipartimento di Studi Internazionali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova il 18 e 19 giugno 2004.",
        "periodo": "dal 18-06-2004 al 19-06-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione (con F. Petrini): \u201cI progetti per una politica industriale comunitaria\u201d. Workshop \"L\u2019Europa negli anni \u201970: un momento di svolta nella storia del continente\", tenuto presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Padova il 22 e 23 aprile 2005.",
        "periodo": "dal 22-04-2005 al 23-04-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione (con A. Varsori) \u201cThe Origins of the European Structural Policy: The Community\u2019s Social and Regional Policies from the late 1960s to the mid-1970s\u201d. Decima Conferenza dell\u2019European Union Liaison Committee of Historians, \"Beyond the Customs Union: the European Community\u2019s quest for Completion, Deepening and Enlargement, 1969-1975\", tenuta presso l\u2019Universit\u00e0 di Groningen (NL) il 27, 28 e 29 ottobre 2005.",
        "periodo": "dal 27-10-2005 al 29-10-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica (con M. Beyer-Paulsen e A. Varsori) e relazione \u201cThe ILO and the question of VET after World War II\u201d. Workshop \"Vocational Education and Training and CEDEFOP in the European Integration\", tenuto presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Padova il 25 e 26 novembre 2005.",
        "periodo": "dal 25-11-2005 al 26-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cL'OIL e la Conferenza Mondiale sull\u2019Occupazione del 1976: un\u2019analisi preliminare\u201d. Workshop \"Le relazioni Nord-Sud tra decolonizzazione e guerra fredda\", tenuto presso la Libera Universit\u00e0 \u201cSan Pio V\u201d, Roma, il 24 e 25 marzo 2006.",
        "periodo": "dal 24-03-2006 al 25-03-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLes premi\u00e8res exp\u00e9riences de la CECA en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 du travail: un mod\u00e8le pour l\u2019avenir\u201d. Convegno \"De Rome \u00e0 Marcinelle. Sant\u00e9-s\u00e9curit\u00e9, hier, aujourd\u2019hui, et plus encore demain\", organizzato dalla Conf\u00e9d\u00e9ration des Syndicats Chr\u00e9tiens de Belgique e dall\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Lovanio, tenuto a Charleroi (Belgio) l'8, 9 e 10 giugno 2006.",
        "periodo": "dal 08-06-2006 al 10-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cILO and employment: from a European to a global approach\u201d. Convegno internazionale \"Nouvelles perspectives sur les Trente Glorieuses et le multilat\u00e9ralisme en Europe de 1945 \u00e0 1975\", tenuto presso l\u2019Universit\u00e0 di Paris IV-Sorbonne il 26 e 27 gennaio 2007.",
        "periodo": "dal 26-01-2007 al 27-01-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica (con A. Becherucci, J.-M. Palayret, M. Serra e A. Varsori) e relazione \u201cLa nascita e le prime attivit\u00e0 del Fondo Sociale Europeo\u201d. Convegno \"Lionello Levi Sandri e la politica sociale europea\", organizzato dall'Universit\u00e0 di Padova e dagli Archivi Storici dell'Unione Europea, col patrocinio del Ministero degli Affari Esteri, tenuto a Padova il 2 e 3 febbraio 2007.",
        "periodo": "dal 02-02-2007 al 03-02-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica (con A. Ciampani, A. Landuyt e L. Tosi) e relazione \u201cDai fondi Ceca al Fondo Sociale Europeo: l\u2019Italia e la nascita di un principio comunitario di redistribuzione\u201d. Convegno internazionale \"L\u2019Italia e la dimensione sociale nell\u2019integrazione europea\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia e dall\u2019Istituto per la Cultura e la Storia d\u2019impresa \u201cFranco Momigliano\u201d, tenuto presso la sede della provincia di Perugia il 9 e 10 marzo 2007.",
        "periodo": "dal 09-03-2007 al 10-03-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLes aspects sociaux de la construction europ\u00e9enne\u201d. Convegno internazionale \"Dialogue entre l\u2019Asie et l\u2019Europe: L\u2019exp\u00e9rience de la construction r\u00e9gionale \u2013 c\u00e9l\u00e9bration du 50\u00e8me Anniversaire de la signature des Trait\u00e9s de Rome\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Paris I Panth\u00e9on Sorbonne e dalla Scuola Normale Superiore della Cina Meridionale, tenuto a Guangzhou (Cina) il 10, 11, 12 e 13 aprile 2007.",
        "periodo": "dal 10-04-2007 al 13-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cAspetti sociali della costruzione europea\u201d. Convegno \"Ripensare l'Europa a cinquanta anni dalla firma dei Trattati di Roma\", tenuto presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d il 27 e 28 aprile 2007.",
        "periodo": "dal 27-04-2007 al 28-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cPolitiche sociali e politiche regionali: l\u2019Italia e i meccanismi comunitari di redistribuzione\u201d. Convegno internazionale \"1957-2007: Un bilancio storiografico su mezzo secolo di esperienza italiana nella costruzione europea\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Stud\u00ee Suor Orsola Benincasa, dall\u2019Universit\u00e0 di Padova, dal CRIE e dalla Rappresentanza in Italia della Commissione Europea, tenuto a Napoli il 24, 25 e 26 maggio 2007.",
        "periodo": "dal 24-05-2007 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cIl modello sociale europeo: uno sguardo retrospettivo\u201d. Convegno internazionale \u201cModello sociale europeo: metafora e realt\u00e0\", organizzato dalla Sezione Umbra del Centro Studi di Diritto del Lavoro \u201cDomenico Napoletano\u201d, da Magistratura Democratica e dal Consiglio Italiano del Movimento Europeo, tenuto a Perugia il 1\u00b0 giugno 2007.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLa dimensione sociale della costruzione europea\u201d. Convegno internazionale \"Fathers of Europe \u2013 Alcide De Gasperi \u2013 Visions of Europe\u2019s development in 21st century\", organizzato dall\u2019European Institute di \u0141\u00f3d\u017a e dalla Fondazione Alcide De Gasperi, tenuto a \u0141\u00f3d\u017a (Polonia) il 9 e 10 novembre 2007.",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 10-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione (con F. Petrini) \u201cL\u2019Italia e l\u2019evoluzione delle politiche comunitarie: aspetti specifici e linee generali\u201d. Convegno \"Europa 2007. L\u2019Italia nel processo d\u2019integrazione a cinquant\u2019anni dai Trattati di Roma\", organizzato dal Centro Universit\u00e0 di Padova per l\u2019Europa (UPE), tenuto a Padova il 15, 16 e 17 novembre 2007.",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cMigrations, European labour market and the ILO in the Golden Age\u201d. Convegno internazionale \"Migraciones, mercato de trabajo y desarrollo econ\u00f3mico del Franquismo a la Transici\u00f3n\", organizzato dal Departamento de Econom\u00eda della Universidad P\u00fablica de Navarra, tenuto a Pamplona (Spagna) il 22 e 23 novembre 2007.",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cFormation of a European society? Social history of integration\u201d. Convegno internazionale \"Europe\u2019s historians. The Europe of historians: The historiography of the European Union\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Padova e dall\u2019Herbert-Batliner-Europainstitut in Salzburg, tenuto a Padova l'8 e 9 febbraio 2008.",
        "periodo": "dal 08-02-2008 al 09-02-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cStabilisation sociale et efficience \u00e9conomique: les origines \u2018productivistes\u2019 du Fonds Social Europ\u00e9en\u201d. Convegno \"The road Europe travelled along: the evolution of the EEC/EU institutions and policies\", organizzato dall\u2019Associazione Universitaria di Studi Europei e dall'Universit\u00e0 di Siena, tenuto a Pontignano (SI) il 23 e 24 maggio 2008.",
        "periodo": "dal 23-05-2008 al 24-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLa storia economica e sociale del processo di integrazione: prospettive italiane ed europee\u201d. Workshop \"Gli studi europei in Italia e in Romania: due prospettive a confronto\", organizzato dalla West University of Timisoara, tenuto a Timisoara il 10 ottobre 2008.",
        "periodo": "dal 10-10-2008 al 10-10-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica (con I. Del Biondo, A. Pepe, F. Petrini e A. Varsori) e relazione \u201cL\u2019OIL e l\u2019Europa alla fine dell\u2019et\u00e0 dell\u2019oro\u201d. Convegno \"Sindacati, imprenditori e la fine della 'Golden Age'. Le forze sociali italiane ed europee di fronte ai cambiamenti economici internazionali degli anni 70\", organizzato dal Dipartimento di Storia e Critica della Politica dell\u2019Universit\u00e0 di Teramo e dal Dipartimento di Studi Internazionali dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, tenuto a Teramo il 27 novembre 2008.",
        "periodo": "dal 27-11-2008 al 27-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cThe studies of International history in Padua: a few recent experiences\u201d. Conferenza internazionale \"The Faculties/Institutes of Political Sciences in Europe: Experiences from the Past, Present Realities and Perspectives for the Future\", organizzata dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, tenuta a Padova il 29, 30 e 31 ottobre 2009.",
        "periodo": "dal 29-10-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cL\u2019OIT et l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne (1948-1957)\u201d. Convegno internazionale \"Humaniser le travail: r\u00e9gimes \u00e9conomiques, regime politiques et Organisation Internationale du Travail, 1929-1969\", organizzato dalle Universit\u00e0 di Parigi I\u2013Sorbona e Parigi X\u2013Nanterre, tenuto a Parigi il 28 e 29 gennaio 2010.",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 29-01-2010"
      },
      {
        "content": "Ruolo di discussant al Workshop Nazionale Dottorandi \u201cStorie in corso\u201d, organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Storia Contemporanea (SISSCO), tenuto presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche Roberto Ruffilli dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, sede di Forl\u00ec, il 22 e 23 febbraio 2010.",
        "periodo": "dal 22-02-2010 al 23-02-2010"
      },
      {
        "content": "Ruolo di discussant al Workshop del \"R\u00e9seau International de Jeunes Chercheurs en Histoire de l'Int\u00e9gration Europ\u00e9enne (RICHIE)\", organizzato in collaborazione con l\u2019Istituto Universitario Europeo e l\u2019Universit\u00e0 di Padova, tenuto a Fiesole (FI) il 10 e 11 giugno 2010.",
        "periodo": "dal 10-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica (con G. Migani e F. Petrini) e relazione \u201cThe ILO, WWII and the birth of a European social space\u201d. Convegno internazionale \"The United Nations and European construction in a historical perspective\", tenuto presso l\u2019Universit\u00e0 di Padova il 2, 3 e 4 dicembre 2010.",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cEconomic Regionalism and Social Stabilization: The ILO and Western Europe during the Early Cold War Years\u201d. Convegno internazionale \"West Meets East: The International Labor Organization from Geneva to the Pacific Rim\", organizzata dall\u2019Universit\u00e0 di California in Santa Barbara (UCSB) e dall\u2019ILO Century Project, tenuta a Santa Barbara il 3, 4 e 5 febbraio 2011.",
        "periodo": "dal 03-02-2011 al 05-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLa politique sociale europ\u00e9enne: un instrument de progr\u00e8s ou de conservation?\u201d. Convegno internazionale \"Travail, Migrations, Souverainet\u00e9 des \u00c9tats. Histoire sociale et relations internationales\", tenuto presso l'Istituto di Studi Politici di Parigi (Sciences Po) il 26 e 27 maggio 2011.",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cMaking history in the digital era, methodological and political problems\u201d. Convegno internazionale \"The democratic wager of communication\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Padova e dalla McGill University di Montreal, tenuto a Padova il 6, 7, 8 e 9 giugno 2011.",
        "periodo": "dal 06-06-2011 al 09-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cL\u2019Europe sociale et l\u2019Organisation Internationale du Travail (1945-1975)\u201d, nell'ambito dei seminari dell\u2019\"History of International Organization Network\", organizzati dall'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve e dal Graduate Institute of International and Development Studies, tenuta a Ginevra il 17 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 17-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cAutour de Lionello Levi Sandri, penser l\u2019Europe sociale\u201d. Convegno internazionale \"Autour de Fran\u00e7ois-Xavier Ortoli. La biographie dans l\u2019histoire de l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Strasburgo e dall\u2019Associazione Parlamentare Europea, tenuto a Strasburgo il 16 febbraio 2012.",
        "periodo": "dal 16-02-2012 al 16-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cChiavi di lettura della costruzione europea: un processo internazionale, sovranazionale o transnazionale?\u201d. Seminario nazionale \"Apprendere l\u2019Unione Europea a scuola: diritti umani, sussidiariet\u00e0, multi-level governance\", organizzato dal Centro di ricerca e servizi sui Diritti della Persona e dei Popoli dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, tenuto a Padova il 2 aprile 2012..",
        "periodo": "dal 02-04-2012 al 02-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione alla tavola rotonda \"Federalismo e Integrazione. La riflessione economica fra dimensione locale e sfide globali\". IX Convegno annuale della Societ\u00e0 degli studiosi di Storia dell\u2019Economia Politica (STOREP), tenuto a Padova il 1\u00b0, 2 e 3 giugno 2012.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 03-06-2012"
      },
      {
        "content": "Ruolo di discussant al convegno internazionale \"At the origins of the Euro-Med Partnership. Europe, the Mediterranean and Italy from the second oil shock to the Barcelona conference\", organizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali dell'Universit\u00e0 di Padova, tenuto a Padova l'8 e 9 novembre 2013.",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLa CECA come progetto sociale: gli anni della presidenza Malvestiti\u201d. Convegno \"La politica europea e italiana di Piero Malvestiti\", organizzato dagli Archivi Storici dell\u2019Unione Europea e dall\u2019Istituto Luigi Sturzo, tenuto a Firenze il 29 novembre 2013.",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ruolo di discussant al convegno \"L\u2019Italia nel contesto internazionale dagli anni sessanta alla fine della guerra fredda\", convegno finale del progetto PRIN 2009 \u201cL'Italia nel contesto internazionale (1968-1981): crisi, trasformazioni, stabilizzazione\", tenuto a Padova il 27 e 28 febbraio 2014.",
        "periodo": "dal 27-02-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cManpower and Economic Integration from the ILO to the European Communities (1919-1957)\u201d. Convegno internazionale \"Hidden continuities I. From Interwar to Postwar Forms of Cooperation and Integration in Europe\", organizzato dal Kolleg-Forschergruppe \u201cThe Transformative Power of Europe\u201d, Freie Universit\u00e4t Berlin, tenuto a Berlino il 23 e 24 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cWage issues and the ILO after World War II\u201d. Convegno internazionale \"Wages and global development since 1950/1960s: diversity and convergence between advanced and emerging countries\", organizzato dall\u2019Universit\u00e9 d\u2019Artois, tenuto a Arras il 9 e 10 aprile 2015.",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cNuove prospettive storiografiche sulle organizzazioni internazionali: il caso dell'OIL\". Panel \"Verso il nuovo millennio: il sistema ONU dagli anni Settanta a oggi\", IV Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Storia Internazionale (SISI), tenuto a Padova il 5 e 6 giugno 2015.",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cEconomic Integration and the Labour Market: From the ILO to the European Communities (1919-1957)\u201d e ruolo di discussant. Convegno internazionale \"Hidden continuities II. From Interwar to Postwar Forms of Cooperation and Integration in Europe\", organizzato dal Kolleg-Forschergruppe \u201cThe Transformative Power of Europe\u201d, Freie Universit\u00e4t Berlin, tenuto a Berlino il 25 e 26 giugno 2015.",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cUn secolo di Organizzazione Internazionale del Lavoro, fra storia e storiografia\u201d. Convegno \"70 anni di storia dell\u2019ONU, 60 anni di Italia all\u2019ONU\", organizzato dall\u2019\u2019Universit\u00e0 di Pavia, tenuto a Pavia il 29 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica (con L. Coppolaro) e relazione \u201cSocial harmonisation and European integration, 1950-1973\u201d. Convegno internazionale \"Free trade and social charges in 20th Century Europe: a historical reassessment\", tenuto presso l\u2019Universit\u00e0 di Padova l\u201911 e 12 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata di studio e discussione \"Sources et archives de la soci\u00e9t\u00e9 civile europ\u00e9enne\", organizzata dalla Maison des Sciences de l'Homme d'Aquitaine, dall'Universit\u00e0 di Padova e dagli Archivi Storici dell\u2019Unione Europea, tenuta a Firenze il 17 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 17-05-2016 al 17-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cEuropean integration and economic planning: conflict, harmony or complementarity?\u201d. Workshop \"Models of Economic and Social Planning in Cold War Europe. Competition, Cooperation, Circulations (1950s-1970s)\", tenuto presso l\u2019Universit\u00e0 di Ginevra il 26 e 27 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione alla tavola rotonda \u201cIl ruolo della storia dell\u2019integrazione europea nell\u2019ambito della storia europea del Novecento\u201d. Giornata finale del convegno \"L\u2019Europa e il suo processo d\u2019integrazione: il punto di vista della storiografia italiana\", organizzato dal Centro d\u2019eccellenza Jean Monnet Punto Europa dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, campus di Forl\u00ec, tenuto a Forl\u00ec il 26, 27 e 28 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 28-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica (con D. Hoehtker e D. Maul), relazione introduttiva e ruolo di discussant. Convegno internazionale \"Fair is fair. International historical perspectives on social justice\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Padova, l\u2019Universit\u00e0 di Oslo e l\u2019ILO Century Project (Organizzazione Internazionale del Lavoro), tenuto a Padova il 15, 16 e 17 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Fondazione Giulio Pastore. Borsa di studio per una ricerca sul ricollocamento della manodopera licenziata da parte della Comunit\u00e0 Europea del Carbone e dell\u2019Acciaio negli anni \u201950. La borsa era per l'anno 1996, anche se non prevedeva date precise (giorno, mese). I risultati della ricerca sono nel saggio \u201cIl ricollocamento dei lavoratori licenziati nei primi anni di attivit\u00e0 della CECA\u201d, pubblicato in Annali della Fondazione Giulio Pastore, vol. XXVI-XXVII, 1997-1998, pp. 77-136.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Unione Armeni d\u2019Italia. Contratto per la cura di un volume della raccolta \u201cDocumenti diplomatici italiani sull\u2019Armenia\u201d. I riferimenti completi del volume sono: Lorenzo Mechi (a cura di), Documenti diplomatici italiani sull\u2019Armenia, volume 3\u00b0, seconda serie: 1891-1916, Firenze, Oemme edizioni, 2000. Il volume contiene oltre 500 documenti relativi al periodo settembre-dicembre 1895, una tavola sinottica degli stessi, un indice dei nomi e un'introduzione.",
        "periodo": "dal 30-04-1998 al 30-10-1999"
      },
      {
        "content": "Comitato Economico e Sociale Europeo (istituzione dell'UE). Contratto di lavoro per la redazione (in collaborazione col collega Stijn Smismans dell'universit\u00e0 di Cardiff) di una nota, ad uso interno del Comitato, su \u201cThe ESC in the year 2000. A critical summary of the literature on the ESC published between 1985 and 2000, and a few suggestions on how to improve its role at the start of the 21st century\u201d. La nota \u00e8 stata disponibile per alcuni anni sul sito web del Comitato Economico e Sociale.",
        "periodo": "dal 04-05-2000 al 18-08-2000"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Borsa post-dottorato di durata biennale per una ricerca sulla storia dell\u2019Organizzazione Internazionale del Lavoro.",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 01-06-2003"
      },
      {
        "content": "Dizionario dell'Integrazione Europea. Pubblicazione promossa dal Centro Studi sul Federalismo (Moncalieri, TO), dall'Istituto Universitario Suor Orsola Benincasa (Napoli) e dall'Universit\u00e0 Luiss Guido Carli (Roma). Incarico retribuito per la redazione di 16 voci del suddetto dizionario: 6 per la sezione \"biografie\" (Cattani Attilio; Colonna di Paliano Guido; Del Bo Dino; Gazzo Emanuele; Levi Sandri Lionello; Scarascia Mugnozza Carlo) e 10 per la sezione \"istituzioni\" (Agenzie europee; Carta dei diritti sociali; Comitato per l'Occupazione; Fondo Sociale Europeo; Parti sociali; PHARE; Politica dell'Occupazione; Politica sociale; Procedura di adesione dei paesi candidati; Societ\u00e0 civile organizzata).",
        "periodo": "dal 18-12-2003 al 31-03-2004"
      },
      {
        "content": "Il Diario del Lavoro (quotidiano on-line del lavoro e delle relazioni industriali). Dal 2010 collaborazione regolare per la redazione di resoconti sull'attivit\u00e0 della Confederazione Europea dei Sindacati da pubblicare sulle varie edizioni dell'Annuario del Lavoro (v. la sezione pubblicazioni). I testi vengono normalmente consegnati alla met\u00e0 di ottobre, l'Annuario \u00e8 pubblicato in dicembre. Link alla pagina web dell'Annuario 2015: http://www.ildiariodellavoro.it/adon.pl?act=doc&doc=57964",
        "periodo": "dal 15-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "European Research Council. Incarico di valutazione di un progetto di ricerca nell'ambito dello Specific Programme \"Ideas\" del 7\u00b0 Programma Quadro.",
        "periodo": "dal 05-04-2012 al 24-05-2012"
      },
      {
        "content": "Agenzia Nazionale di Valutazione del sistema Universitario e della Ricerca (Anvur). Incarico di valutazione di pubblicazioni scientifiche nell'ambito della Valutazione della Qualit\u00e0 della Ricerca 2004\u20102010 (VQR 2004\u20102010).",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Research Foundation - Flanders (Fonds Wetenschappelijk Onderzoek - Vlaanderen, FWO), Belgio, agenzia indipendente che sostiene la ricerca di base. Incarico di valutazione di un progetto di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Netherlands Organisation for Scientific Research (NWO), organismo del Ministero dell'Educazione, Cultura e Scienza dei Paesi Bassi dedicato al sostegno della ricerca scientifica. Incarico di valutazione di un progetto di ricerca.",
        "periodo": "dal 09-11-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Commissione Europea, attraverso un consorzio di universit\u00e0 guidate dall'Universit\u00e9 catholique de Louvain-la-Neuve. Contratto per lavoro di ricerca, interviste a testimoni e redazione di un capitolo del III volume della Storia della Commissione Europea, relativo al periodo 1986-2000. In tale ambito il candidato ha gi\u00e0 intervistato due ex-funzionari (Jean Degimbe, gi\u00e0 Direttore Generale della DG Affari Sociali, e Marina Manfredi, gi\u00e0 capo dell'ufficio di rappresentanza della Commissione a Milano) e l'ex-Presidente della Commissione Jacques Delors. Altre interviste seguiranno nei prossimi mesi. La conclusione del lavoro \u00e8 prevista per il maggio 2018. I risultati saranno esposti in occasione di un convegno internazionale previsto per il 2019.",
        "periodo": "dal 23-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Katholieke Universiteit Leuven, Research Council. Incarico di valutazione di un progetto ricerca.",
        "periodo": "dal 03-02-2016 al 29-03-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Venezia Ca' Foscari, Ufficio Ricerca Nazionale e di Ateneo. Incarico di valutazione di un progetto di ricerca.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 16-06-2016"
      },
      {
        "content": "Agenzia Nazionale di Valutazione del sistema Universitario e della Ricerca (Anvur). Incarico di valutazione di pubblicazioni scientifiche nell'ambito della Valutazione della Qualit\u00e0 della Ricerca 2011\u20102014 (VQR 2011\u20102014).",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Padova - Scuola di Dottorato in Diritto internazionale e diritto privato e del lavoro. Seminario \"La dimensione sociale dell\u2019integrazione europea\"",
        "periodo": "dal 06-12-2007 al 06-12-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa (Napoli) - Dottorato in Storia e societ\u00e0 dell'et\u00e0 contemporanea organizzato dall'Istituto Italiano di Scienze Umane (SUM), indirizzo Storia e Relazioni Internazionali. Seminario \"L'Organizzazione Internazionale del Lavoro (OIL)\".",
        "periodo": "dal 07-05-2008 al 07-05-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Suor Orsola benincasa (Napoli) - Dottorato di ricerca in Storia delle relazioni internazionali organizzato dall'Istituto Italiano di Scienze Umane (SUM). Seminario \"La dimensione sociale nella costruzione europea: storia e storiografia\"",
        "periodo": "dal 15-04-2009 al 15-04-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Suor Orsola benincasa (Napoli) - Dottorato di ricerca in Storia delle relazioni internazionali organizzato dall'Istituto Italiano di Scienze Umane (SUM). Seminario \"Storia dell'Organizzazione Internazionale del Lavoro\"",
        "periodo": "dal 08-05-2009 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Pavia. Dottorato di ricerca in Istituzioni, Idee e Movimenti Politici nell\u2019Europa Contemporanea. Membro della Commissione giudicatrice per il conseguimento del titolo di Dottore di ricerca.",
        "periodo": "dal 18-02-2011 al 18-02-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Firenze. Dottorato di ricerca in Storia delle Relazioni Internazionali. Membro della Commissione giudicatrice per l'attribuzione del titolo di Dottore di ricerca.",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 28-03-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Paris - Sorbonne. Dottorato \"Int\u00e9gration europ\u00e9enne au XXe si\u00e8cle. Histoire des relations \u00e9conomiques et mon\u00e9taires internationales\". Membro della Commissione giudicatrice per il conseguimento del titolo di Dottore di ricerca.",
        "periodo": "dal 24-05-2014 al 24-05-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "West University of Timisoara, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Filosofiche e della Comunicazione - Corso di Laurea Specialistica italo-rumena in Studi Europei nel quadro del progetto In.T.E.S.A. (International Training for European Studies & Administration, attivato nell'ambito dei Programmi del MIUR per l'incentivazione del processo di internazionalizzazione del sistema universitario e comprendente le universit\u00e0 di Padova, Trieste, Arad, Bucarest, Cluj e Timisoara). Corso di \"Storia delle Istituzioni Politiche Europee\" (30 ore).",
        "periodo": "dal 06-11-2006 al 17-11-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Cergy-Pontoise (Francia). \u201cEnseignant/chercheur invit\u00e9\u201d (fellowship). Attivit\u00e0 svolte: lezioni e seminari nell'ambito dei corsi di \"licence\" (laurea triennale) e \"master\" (laurea magistrale), partecipazione alle discussioni delle \"m\u00e9moires\" di master (sostanzialmente tesi di laurea magistrale), attivit\u00e0 di ricerca presso le strutture parigine (archivi, biblioteche).",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Louvain-la-Neuve (Belgio), scuola di dottorato GEHEC (Groupe d\u2019Etude de l\u2019Histoire de l\u2019Europe Contemporaine). Conferenza/lezione: \"Les aspects sociaux de la construction europ\u00e9enne, du Plan Marshall \u00e0 nos jours\".",
        "periodo": "dal 08-04-2008 al 08-04-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Svizzera), Institut Europ\u00e9en, corso di Master \"Des soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne sur le long vingti\u00e8me si\u00e8cle\" (prof. Sandrine Kott). Lezione/conferenza \"Nouvelles approches de l'historiographie sur la construction europ\u00e9enne\".",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 17-11-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 d'Artois, Arras (Francia). \"Enseignant/chercheur invit\u00e9\" (fellowship). Attivit\u00e0 svolte: numerose lezioni e seminari nei diversi corsi di \"licence\" (laurea triennale) e \"master\" (laurea magistrale). Le lezioni hanno toccato una vasta gamma di temi, dalla storia dell'integrazione europea alla storia delle organizzazioni internazionali alla storia della politica estera italiana, con panoramiche generali e approfondimenti specifici, in linea con le tematiche e gli interessi dei corsi nel cui ambito si sono svolte. La fellowship \u00e8 stata anche l'occasione per l'attivazione di un accordo Erasmus fra l'Universit\u00e0 di Padova e l'Universit\u00e9 d'Artois, del quale il candidato \u00e8 attualmente referente. Ha rappresentato inoltre la base per la partecipazione del candidato al gruppo di ricerca internazionale WAGE, creato nella primavera successiva (v. la sezione \"b - direzione o partecipazione a gruppi di ricerca\").",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 11-12-2014"
      },
      {
        "content": "Universidad Nacional de Rosario (Argentina). Organizzatore e responsabile della summer school \"La cooperaci\u00f3n transfronteriza en Europa y en America Latina\", organizzata dall'Universit\u00e0 di Padova, l\u2019Universidad de Buenos Aires (Argentina), l\u2019Universidad Nacional de Rosario (Argentina), l\u2019Universidad de la Republica di Montevideo (Uruguay) e l\u2019Universidade Federal de Santa Catarina, Florianopolis (Brasile). La summer school si \u00e8 svolta a Rosario dal 2 al 7 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 07-03-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Libre de Bruxelles (Belgio), Institut d\u2019\u00c9tudes Europ\u00e9ennes - summer school \"From Brussels to Geneva. The EU & global multilateral negotiations\" (Bruxelles, 22-26 giugno 2015). Il candidato \u00e8 stato membro del corpo docente, contribuendo in particolare alle attivit\u00e0 della giornata del 23 giugno, al mattino partecipando alla discussione pubblica \"Comparing EU & SWISS Positions at the ILO\", e nel pomeriggio tenendo una lezione accademica sul tema \"The ILO and European integration, a long term perspective\".",
        "periodo": "dal 23-06-2015 al 23-06-2015"
      },
      {
        "content": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florianopolis (Brasile). Organizzatore, responsabile e membro del collegio dei docenti della summer school \"La dimensione sociale nei processi di integrazione regionale: aspetti giuridici e socio-economici\", organizzata dall'Universit\u00e0 di Padova, l\u2019Universidad de Buenos Aires (Argentina), l\u2019Universidad Nacional de Rosario (Argentina), l\u2019Universidad de la Republica di Montevideo (Uruguay) e l\u2019Universidade Federal de Santa Catarina, Florianopolis (Brasile). La summer school si \u00e8 svolta a Florianopolis dal 14 al 18 marzo 2016. In tale ambito il candidato ha tenuto lezioni seminariali sulla libera circolazione e sulle politiche per il mercato del lavoro nel processo d'integrazione europea, partecipando poi alla tavola rotonda finale.",
        "periodo": "dal 14-03-2016 al 18-03-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Oltre che presso numerose biblioteche e centri studi italiani e stranieri, nel corso della sua carriera il candidato ha svolto attivit\u00e0 di ricerca presso le seguenti strutture archivistiche: Archivio Centrale dello Stato (Roma); Archivio Storico-Diplomatico del Ministero degli Affari Esteri italiano (Roma); Archivi Diplomatici \u2013 Ministero degli Affari Esteri francese (Parigi Quai d'Orsay/La Courneuve); Archivi Nazionali britannici (Londra/Kew Gardens); Archivio Storico del Ministero degli Affari Esteri belga (Bruxelles); Archivi Nazionali degli Stati Uniti d\u2019America (Washington/College Park); Archivi Storici dell\u2019Unione Europea (Firenze); Archivio del Consiglio dell\u2019Unione Europea (Bruxelles); Archivio e biblioteca della Commissione Europea (Bruxelles); Archivio e biblioteca del Comitato Economico e Sociale Europeo (Bruxelles); Archivio del Parlamento Europeo (Lussemburgo); Archivi dell\u2019Organizzazione delle Nazioni Unite (New York); Archivio Storico e biblioteca dell\u2019Ufficio Internazionale del Lavoro (Ginevra); Archivio della Fondazione Jean Monnet pour l\u2019Europe (Losanna); Archivi e biblioteca dell\u2019Istituto Internazionale di Storia Sociale (Amsterdam); Archives Nationales du Monde du Travail (Roubaix); Archivi della Fondazione Giulio Pastore (Roma); Archivio Storico dell\u2019Istituto Luigi Sturzo (Roma); Archivio Storico La Magona d\u2019Italia (Piombino); Archivio Storico Ansaldo (Genova).",
        "periodo": "dal 01-01-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Padova, Dipartimento di Studi Internazionali (poi Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali). Direzione del Corso di aggiornamento professionale in \"Europrogettazione\".",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Padova, Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali. Direzione del Master di 1\u00b0 livello in \"Integrazione Europea: politiche e progettazione comunitaria\".",
        "periodo": "dal 22-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Padova, Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali. Coordinamento scientifico della biblioteca \"Ettore Anchieri\".",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca nazionale \u201cIl contributo italiano alla costruzione della democrazia europea (1945-1999)\u201d, nell'ambito di un progetto promosso dall'Istituto Luigi Sturzo di Roma e finanziato dal MURST (bando 2000). Responsabili: proff. Pier Luigi Ballini e Antonio Varsori. Le date inserite sono indicative, non essendo stato possibile ricostruire le tempistiche esatte del progetto (comunque di durata biennale).",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 01-10-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"A European history of vocational education and training\", composto da studiosi di diverse universit\u00e0 e centri studi europei e promosso dal Centro Europeo per lo Sviluppo della Formazione Professionale (CEDEFOP), agenzia specializzata dell'UE con sede a Salonicco. In tale ambito il candidato ha partecipato ad alcune riunioni dello steering committee, ha svolto attivit\u00e0 di ricerca presso vari archivi e biblioteche, \u00e8 intervenuto come relatore in due convegni (di uno dei quali, tenuto a Padova nel novembre 2005, \u00e8 stato anche co-organizzatore scientifico; v. la sezione \"a - organizzazione e partecipazione a convegni\"), e ha scritto un saggio pubblicato nel volume \"Towards a history of vocational education and training (VET) in Europe in a comparative perspective\", uscito nel 2004 per la collana CEDEFOP Panorama series. Non essendo stato possibile reperire informazioni pi\u00f9 dettagliate, le date inserite si riferiscono alla prima riunione del gruppo di ricerca, tenutasi a Salonicco il 25 gennaio 2002, e al secondo dei due convegni menzionati (intitolato \"Vocational Education and Training and CEDEFOP in the European Integration\"), tenuto a Padova nel novembre 2005.",
        "periodo": "dal 25-01-2002 al 26-11-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca nazionale \u201cNazione, interdipendenza, integrazione: le relazioni internazionali dell'Italia (1917-1989)\u201d nell'ambito di un progetto PRIN (bando 2002). Responsabili nazionali: prof. Antonio Varsori, prof. Federico Romero. Le date inserite sono indicative, non essendo stato possibile ricostruire le tempistiche esatte del progetto (comunque di durata biennale).",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 01-10-2004"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca \u201cL'Europa occidentale nel contesto internazionale durante gli anni '70: la crisi di vecchi equilibri e l'apparire di nuove sfide\u201d finanziato dall'Universit\u00e0 di Padova sulla base di un bando competitivo (\"Progetti di Ateneo\", bando 2004). Responsabile prof. Antonio Varsori. Le date inserite sono indicative, non essendo stato possibile ricostruire le tempistiche esatte del progetto (comunque di durata biennale).",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca nazionale \u201cAlla ricerca di un ruolo globale: l'Europa nelle relazioni internazionali (1968-1981)\u201d nell'ambito di un progetto PRIN (bando 2006). Responsabile nazionale: prof. Antonio Varsori. In tale ambito il candidato era membro dell'unit\u00e0 di ricerca padovana, dedicata al tema \"La costruzione di un attore europeo in uno scenario globale: il processo di integrazione dal vertice dell\u2019Aja del 1969 agli anni \u201980\".",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca biennale \u201cSpazi e tempi politici nella societ\u00e0 globale. Studi postcoloniali e delocalizzazione dell'Europa\u201d, finanziato dall'Universit\u00e0 di Padova sulla base di un bando competitivo (\"Progetti di Ateneo\", bando 2011). Responsabile prof. Massimiliano Tomba.",
        "periodo": "dal 14-06-2011 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca nazionale \u201cL'Italia nel contesto internazionale (1968-1981): crisi, trasformazioni, stabilizzazione\u201d nell'ambito di un progetto PRIN (bando 2009). Responsabile nazionale: prof. Antonio Varsori. In tale ambito il candidato era membro dell'unit\u00e0 di ricerca padovana, dedicata al tema \"Fra costruzione europea e Nazioni Unite: l'Italia e la cooperazione multilaterale durante la lunga transizione degli anni 70\".",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca biennale \u201cEuropean Union and Fundamental Rights in time of Austerity\u201d, finanziato dall'Universit\u00e0 di Padova sulla base di un bando competitivo (\"Progetti di Ateneo\", bando 2014). Responsabile prof.ssa Costanza Margiotta Broglio.",
        "periodo": "dal 14-07-2014 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Membro di un gruppo di esperti esterni che collabora con l'ILO Century Project (progetto per il centenario dell'Organizzazione Internazionale del Lavoro). Si tratta di un gruppo informale composto da ricercatori di diverse universit\u00e0 europee (universit\u00e0 di Padova, Ginevra, Oslo, Potsdam, Berna, Humboldt Universitat di Berlino, Central European University di Budapest, Istituto di Storia Sociale di Gand e Istituto Internazionale di Storia Sociale di Amsterdam) e dell'ILO stessa, nato da una riunione tenuta presso il centro di ricerca \"Re:work (Work and Human Lifecycle in Global History)\" di Berlino il 6 novembre 2014. Durante la riunione \u00e8 stata decisa una sorta di suddivisione delle tematiche di maggiore interesse fra i ricercatori presenti. Il convegno internazionale \"Fair is fair: international historical perspectives on social justice\", tenuto a Padova nel settembre 2016, co-organizzato dal candidato e cofinanziato dall'ILO (v. in allegato la relativa pagina sul sito web del'ILO), rientra in tale quadro.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del network di ricerca internazionale WAGE (Wage Analysis in Globalization faced by Europe). Il network, composto da storici delle relazioni internazionali, storici dell'economia ed economisti, studia l'impatto delle dinamiche internazionali sui salari e sulle loro componenti dagli anni 50 a oggi. Sono membri del network studiosi di varie universit\u00e0 e centri studi europei ed extra-europei (in allegato una bozza della sua composizione). Il network \u00e8 guidato dal prof. Michel-Pierre Ch\u00e9lini dell'Universit\u00e9 d'Artois, e si \u00e8 costituito a seguito del convegno \"Wages and global development since 1950/1960s: diversity and convergence between advanced and emerging countries\" svoltosi il 9-10 aprile 2015 ad Arras, al quale il candidato ha partecipato come relatore. Altri convegni e incontri del gruppo sono seguiti nei mesi successivi. Il convegno \"Free trade and social charges in 20th Century Europe: a historical reassessment\", co-organizzato dal candidato e tenuto a Padova l'11-12 novembre 2015, rientra nel contesto del progetto WAGE. Un nuovo workshop da tenere a Padova alla fine del 2017 \u00e8 in corso di organizzazione. Obiettivo del gruppo WAGE \u00e8 presentare un progetto in risposta a un bando europeo Horizon2020 nel 2018.",
        "periodo": "dal 09-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto \"HISTCOM3: History of the European Commission, 1986-2000\", guidato dall'Universit\u00e9 catholique de Louvain (Louvain-la-Neuve) e composto da un ampio numero di ricercatori di diverse universit\u00e0 europee. Il progetto \u00e8 finanziato dalla Commissione Europea e mira alla pubblicazione del III volume della Storia della Commissione stessa, relativo agli anni 1986-2000 (i primi due volumi sono stati pubblicati negli anni passati), dopo una fase di ricerca d'archivio e una serie di interviste a ex-funzionari europei e testimoni di altro genere. I lavori, caratterizzati da una forte sinergia fra i diversi partecipanti, dovranno concludersi entro il maggio 2018. I risultati saranno poi discussi in un convegno internazionale previsto per il 2019.",
        "periodo": "dal 23-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Regolarmente titolare di progetti di ricerca annuali \"ex-60%\", finanziati dall'ateneo padovano, su tematiche diverse (es.: \u201cL\u2019Italia e l\u2019avvio della politica regionale comunitaria (1969-1975)\u201d; \u201cL\u2019Organizzazione Internazionale del Lavoro e l\u2019integrazione economica europea dalla Conferenza di Filadelfia al Programma Mondiale per l\u2019Impiego (1944-1969)\u201d; \u201cLa costruzione europea come fattore di stabilizzazione sociale\u201d; \u201cIl sindacato e la stabilizzazione degli anni 80, fra debolezza nazionale e frammentazione europea (1979-1992)\u201d).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \u201cLe Nazioni Unite e il problema dello sviluppo nei \u2018creativi' anni 70\u201d, finanziato dall'Istituto di Studi Politici S. Pio V di Roma. Erano membri del progetto anche due candidati al titolo di dottore di ricerca in Storia delle Relazioni Internazionali presso l'Universit\u00e0 di Firenze. Allego, accorpati in un unico documento in formato pdf, la proposta iniziale e il resoconto presentato all'Istituto S. Pio V alla conclusione del progetto.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca biennale (la cui scadenza \u00e8 stata poi prorogata di sei mesii) \"Sindacati, imprenditori e l'inizio della globalizzazione: una prospettiva internazionale (1968-1981)\", finanziato dall'universit\u00e0 di Padova sulla base di un bando competitivo (cd. PRAT = \"Progetti di Ateneo\", bando 2007). Partecipavano al progetto altri due ricercatori dell'Universit\u00e0 di Padova e uno dell'Istituto Storico Italo-germanico di Trento. Un tecnico informatico e un ulteriore ricercatore sono stati reclutati con i fondi del progetto. Allego la relazione finale a suo tempo presentata all'ateneo padovano.",
        "periodo": "dal 12-02-2008 al 28-08-2010"
      }
    ]
  }
}