{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-64",
        "titolo": "La nascita dello Iai e il suo tempo",
        "ISBN": [
          "9788815265999"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815265999",
        "opera": "C. Merlini;P. Graglia;S. Silvestri;P. Guerrieri;F. Saccomanni;G. Bonvicini;R. Aliboni;M. Neri Gualdesi;S. Colombo;N. Pirozzi. (a cura di): C. Merlini, La politica estera dell'Italia. Cinquant'anni dell'Istituto Affari Internazionali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2016). La nascita dello Iai e il suo tempo. In: C. Merlini;P.",
        "Graglia;S. Silvestri;P. Guerrieri;F. Saccomanni;G. Bonvicini;R. Aliboni;M.",
        "Neri Gualdesi;S. Colombo;N. Pirozzi. (a cura di): C. Merlini, La politica",
        "estera dell'Italia. Cinquant'anni dell'Istituto Affari Internazionali. p. 39-64,",
        "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815265999"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "Il Manifesto dei federalisti europei",
        "ISBN": [
          "9788898607105"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "Genova-Ventotene:Ultima Spiaggia, ISBN: 9788898607105",
        "anno": "2016",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "P. Graglia (2016). Il Manifesto dei federalisti europei. vol. 2,",
        "Genova-Ventotene:Ultima Spiaggia, ISBN: 9788898607105"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-11",
        "titolo": "Visionari concreti",
        "ISBN": [
          "978-88-6835-105-2"
        ],
        "csp": "MILANO:Fondazione Giangiacomo Feltrinelli, ISBN: 978-88-6835-105-2",
        "opera": "P. Graglia;E. Rossi;A. Spinelli;M.A. Rollier;L. Einaudi. (a cura di): P. Graglia, L'Europa che ancora non c'\u00e8. L'eredit\u00e0 incompiuta della Resistenza - The Europe that does not exist yet. The Resistance's unfinished legacy. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "P. Graglia (2015). Visionari concreti. In: P. Graglia;E. Rossi;A. Spinelli;M.A.",
        "Rollier;L. Einaudi. (a cura di): P. Graglia, L'Europa che ancora non c'\u00e8.",
        "L'eredit\u00e0 incompiuta della Resistenza - The Europe that does not exist yet.",
        "The Resistance's unfinished legacy. p. 7-11, MILANO:Fondazione",
        "Giangiacomo Feltrinelli, ISBN: 978-88-6835-105-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "205-218",
        "titolo": "Una giornata persa. Confinati e detenuti a Ventotene e Santo Stefano",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-780-6"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-780-6, Ventotene, 2014",
        "opera": "Utopia e carcere. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "P. Graglia (2015). Una giornata persa. Confinati e detenuti a Ventotene e",
        "Santo Stefano. In: Utopia e carcere. p. 205-218, Napoli:Editoriale",
        "Scientifica, ISBN: 978-88-6342-780-6, Ventotene, 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-190",
        "titolo": "L'arcipelago ideale di Ventotene : Spinelli, Rossi, Colorni",
        "ISBN": [
          "9788813340612"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813340612",
        "opera": "(a cura di): U. Morelli;D. Preda, L' Italia e l'unit\u00e0 europea dal Risorgimento a oggi : idee e protagonisti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2014). L'arcipelago ideale di Ventotene : Spinelli, Rossi, Colorni.",
        "In: (a cura di): U. Morelli;D. Preda, L' Italia e l'unit\u00e0 europea dal",
        "Risorgimento a oggi : idee e protagonisti. p. 169-190, padova:cedam, ISBN:",
        "9788813340612"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "108-119",
        "titolo": "La difficile eredit\u00e0 di Altiero Spinelli",
        "ISBN": [
          "9788840016740"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840016740",
        "opera": "S. Negruzzo;D. Preda;G. Guderzo;M. Rigoni Stern;A. Air\u00f2;V. Rognoni;D. Mantovani;F. Lanchester;G. Maggi;L. Erba;R. Broggini;L. Zanzi;D. [...] L. Barbaini;A. Baretta;R. Cinquanta;M.P. Milani;G. Rossini. (a cura di): S. Negruzzo;D. Preda, Perch\u00e9 sono europeo : Studi per Giulio Guderzo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2013). La difficile eredit\u00e0 di Altiero Spinelli. In: S. Negruzzo;D.",
        "Preda;G. Guderzo;M. Rigoni Stern;A. Air\u00f2;V. Rognoni;D. Mantovani;F.",
        "Lanchester;G. Maggi;L. Erba;R. Broggini;L. Zanzi;D. [...] L. Barbaini;A.",
        "Baretta;R. Cinquanta;M.P. Milani;G. Rossini. (a cura di): S. Negruzzo;D.",
        "Preda, Perch\u00e9 sono europeo : Studi per Giulio Guderzo. p. 108-119,",
        "Milano:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840016740"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "\u00abEmpirico\u00bb e \u00abPantagruel\u00bb Per un'Europa diversa. Carteggio 1943-1945",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4869-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-568-4869-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Rossi, A. Spinelli, P.S. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Rossi, A. Spinelli, P.S. Graglia (2012). \u00abEmpirico\u00bb e \u00abPantagruel\u00bb Per",
        "un'Europa diversa. Carteggio 1943-1945. Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-4869-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Bologna:Il Mulino",
        "titolo": "L'Unione europea",
        "ISBN": [
          "978-88-15-14979-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-15-14979-4",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Graglia (2011). L'Unione europea. Bologna:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-14979-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-278",
        "titolo": "Altiero Spinelli e la genesi dello IAI: il federalismo, il gruppo de \"il Mulino\" e la dimensione internazionale del lavoro culturale",
        "ISBN": [
          "978-88-13-29110-5"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-29110-5",
        "opera": "D. Preda;M.G. Melchionni;C. Rognoni Vercell [...] Becherucci;J.M. Palayret;D. Pasquinucci;P.V. Dastoli;C. Merlini;M. Bonanni. (a cura di): D. Preda, Altiero Spinelli e i movimenti per l'unit\u00e0 europea. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2010). Altiero Spinelli e la genesi dello IAI: il federalismo, il",
        "gruppo de \"il Mulino\" e la dimensione internazionale del lavoro culturale. In:",
        "D. Preda;M.G. Melchionni;C. Rognoni Vercell [...] Becherucci;J.M.",
        "Palayret;D. Pasquinucci;P.V. Dastoli;C. Merlini;M. Bonanni. (a cura di): D.",
        "Preda, Altiero Spinelli e i movimenti per l'unit\u00e0 europea. p. 245-278,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-29110-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-150",
        "titolo": "La via verso l'Europa : esperienza, mentalit\u00e0 e sfide politiche agli albori dell'integrazione europea : Altiero Spinelli",
        "ISBN": [
          "9783110233896"
        ],
        "csp": "BERLIN:de Gruyter, ISBN: 9783110233896",
        "opera": "V. Depkat;P. Graglia;H. Kaelble;A. Canavero;V. Conze;T. [...] forderungen am Beginn der europ\u00e4ischen Integration/Decidere l'Europa : esperienza, mentalit\u00e0 e sfide politiche agli albori dell'integrazione europea. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2010). La via verso l'Europa : esperienza, mentalit\u00e0 e sfide",
        "politiche agli albori dell'integrazione europea : Altiero Spinelli. In: V.",
        "Depkat;P. Graglia;H. Kaelble;A. Canavero;V. Conze;T. [...] forderungen am",
        "Beginn der europ\u00e4ischen Integration/Decidere l'Europa : esperienza,",
        "mentalit\u00e0 e sfide politiche agli albori dell'integrazione europea. p. 127-150,",
        "BERLIN:de Gruyter, ISBN: 9783110233896"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-215",
        "titolo": "La costruzione europea : tertium genus o United States of Europe limited?",
        "ISBN": [
          "9788895366685"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788895366685",
        "opera": "A. Cavalli;N. Vallinoto;S. Vannuccini;G. Allegretti;G. Allegri;F. Berardi;L. Castellina;R. Chiodo Karp [...] ;F.A. Iglesias;L. Levi;G. Montani;D. Cohn Bendit. (a cura di): N. Vallinoto;S. Vannuccini, Europa 2.0 : prospettive ed evoluzioni del sogno europeo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2010). La costruzione europea : tertium genus o United States",
        "of Europe limited?. In: A. Cavalli;N. Vallinoto;S. Vannuccini;G. Allegretti;G.",
        "Allegri;F. Berardi;L. Castellina;R. Chiodo Karp [...] ;F.A. Iglesias;L. Levi;G.",
        "Montani;D. Cohn Bendit. (a cura di): N. Vallinoto;S. Vannuccini, Europa 2.0",
        ": prospettive ed evoluzioni del sogno europeo. p. 203-215,",
        "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788895366685"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "13-22",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9783110233896"
        ],
        "csp": "BERLIN:de Gruyter, ISBN: 9783110233896",
        "opera": "(a cura di): H. von Volker Depkat;P. Graglia, Entscheidung f\u00fcr Europa : Erfahrung, Zeitgeist und politische Herausforderungen am Beginn der europ\u00e4ischen Integration. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "P. Graglia (2010). Introduzione. In: (a cura di): H. von Volker Depkat;P.",
        "Graglia, Entscheidung f\u00fcr Europa : Erfahrung, Zeitgeist und politische",
        "Herausforderungen am Beginn der europ\u00e4ischen Integration. p. 13-22,",
        "BERLIN:de Gruyter, ISBN: 9783110233896"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma",
        "titolo": "Colorni, Spinelli e il federalismo europeo",
        "ISBN": [
          "9788889506899"
        ],
        "csp": "2009, Manduria:Piero Lacaita, ISBN: 9788889506899",
        "opera": "Eugenio Colorni : dall'antifascismo all'europeismo socialista e federalista",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "P. Graglia (2010). Colorni, Spinelli e il federalismo europeo. In: Eugenio",
        "Colorni : dall'antifascismo all'europeismo socialista e federalista. Roma,",
        "2009, Manduria:Piero Lacaita, ISBN: 9788889506899"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "7-161",
        "titolo": "2 giugno 1946 : la scelta istituzionale",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4552-5"
        ],
        "csp": "roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4552-5",
        "opera": "Arezzo dalla dichiarazione di guerra al referendum istituzionale, 1940-1946 : atti del ciclo di conferenze \"Le date della nostra storia\", Arezzo marzo-ottobre 2004, 60. anniversario della liberazione di Arezzo. Arezzo, 2004, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "P. Graglia (2008). 2 giugno 1946 : la scelta istituzionale. In: Arezzo dalla",
        "dichiarazione di guerra al referendum istituzionale, 1940-1946 : atti del ciclo",
        "di conferenze \"Le date della nostra storia\", Arezzo marzo-ottobre 2004, 60.",
        "anniversario della liberazione di Arezzo. Arezzo, 2004, p. 7-161,",
        "roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4552-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "150-156",
        "titolo": "Altiero Spinelli tra Europa e America : il lavoro politico e culturale negli anni Sessanta",
        "ISBN": [
          "88-85010-86-5"
        ],
        "csp": "Roma:Nagard, ISBN: 88-85010-86-5",
        "opera": "Il futuro dell'Europa e l'attualit\u00e0 di Altiero Spinelli. Roma, 2007, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "P. Graglia (2008). Altiero Spinelli tra Europa e America : il lavoro politico e",
        "culturale negli anni Sessanta. In: Il futuro dell'Europa e l'attualit\u00e0 di Altiero",
        "Spinelli. Roma, 2007, p. 150-156, Roma:Nagard, ISBN: 88-85010-86-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Bologna:Il Mulino",
        "titolo": "Altiero Spinelli",
        "ISBN": [
          "978-88-15-12162-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-15-12162-2",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Graglia (2008). Altiero Spinelli. Bologna:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-12162-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "599-636",
        "titolo": "L'evoluzione del federalismo organizzato alla vigilia della Costituente",
        "ISBN": [
          "978-88-498-1861-1"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-1861-1",
        "opera": "A.G. Ricci;L. Elia;S. Guerrieri;R. Gualtieri;M. Degl'Innocenti;G. Parlato;C. Blasberg;G. Orsina;G. Monin [...] ura di): G. Monina, 1945-1946 : le origini della Repubblica. 2, Questione istituzionale e costruzione del sistema politico democratico. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2007). L'evoluzione del federalismo organizzato alla vigilia della",
        "Costituente. In: A.G. Ricci;L. Elia;S. Guerrieri;R. Gualtieri;M.",
        "Degl'Innocenti;G. Parlato;C. Blasberg;G. Orsina;G. Monin [...] ura di): G.",
        "Monina, 1945-1946 : le origini della Repubblica. 2, Questione istituzionale e",
        "costruzione del sistema politico democratico. p. 599-636, Soveria",
        "Mannelli:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-1861-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "179-194",
        "titolo": "Quale Italia in quale Europa? Cenni su contributi italiani alla ricostruzione europea e interna",
        "ISBN": [
          "9788846481207"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846481207",
        "opera": "1943-1945 : la lunga liberazione. Torino, 2005, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "P. Graglia (2007). Quale Italia in quale Europa? Cenni su contributi italiani",
        "alla ricostruzione europea e interna. In: 1943-1945 : la lunga liberazione.",
        "Torino, 2005, p. 179-194, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846481207"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "167-178",
        "titolo": "La politica delle Comunit\u00e0 europee nei confronti di Spagna e Portogallo : un aiuto alla transizione?",
        "ISBN": [
          "978-88-8335-953-8"
        ],
        "csp": "MILANO:GUERINI, ISBN: 978-88-8335-953-8, Milano, 2005",
        "opera": "Dall'Europa divisa all'Unione europea. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "P. Graglia (2007). La politica delle Comunit\u00e0 europee nei confronti di",
        "Spagna e Portogallo : un aiuto alla transizione?. In: Dall'Europa divisa",
        "all'Unione europea. p. 167-178, MILANO:GUERINI, ISBN:",
        "978-88-8335-953-8, Milano, 2005"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-317",
        "titolo": "L\u2019europeismo, alternativa o antidoto alla guerra?",
        "ISBN": [
          "8815096183"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 8815096183",
        "opera": "Renato Moro;Leopoldo Nuti;Luigi Goglia. Guerra e pace nell\u2019Italia del Novecento : politica estera, cultura politica e opinione pubblica. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2006). L\u2019europeismo, alternativa o antidoto alla guerra?. In:",
        "Renato Moro;Leopoldo Nuti;Luigi Goglia. Guerra e pace nell\u2019Italia del",
        "Novecento : politica estera, cultura politica e opinione pubblica. p. 293-317,",
        "Bologna:Il Mulino, ISBN: 8815096183"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bologna:Il Mulino",
        "titolo": "Il primo convegno del MFE a Milano nel settembre 1945",
        "ISBN": [
          "9788815114969"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815114969",
        "opera": "(a cura di): F. Zucca, Europeismo e federalismo in Lombardia dal Risorgimento all\u2019Unione europea",
        "anno": "2006",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2006). Il primo convegno del MFE a Milano nel settembre 1945.",
        "In: (a cura di): F. Zucca, Europeismo e federalismo in Lombardia dal",
        "Risorgimento all\u2019Unione europea. Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815114969"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "Elitismo e progressismo : il pensiero politico di Altiero Spinelli fra carcere e confino",
        "ISBN": [
          "8882324443"
        ],
        "csp": "ISBN: 8882324443",
        "opera": "Etienne Balibar. Europa cittadinanza confini : dialogando con Etienne Balibar",
        "anno": "2006",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2006). Elitismo e progressismo : il pensiero politico di Altiero",
        "Spinelli fra carcere e confino. In: Etienne Balibar. Europa cittadinanza",
        "confini : dialogando con Etienne Balibar. Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "8882324443"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I dilemmi di Transatlantia: l\u2019antieuropeismo tra America ed Europa",
        "ISSN": [
          "0032-423X"
        ],
        "journal": "IL PONTE",
        "csp": "vol. 2005, p. 52-59, ISSN: 0032-423X",
        "anno": "2005",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Graglia (2005). I dilemmi di Transatlantia: l\u2019antieuropeismo tra America",
        "ed Europa. IL PONTE, vol. 2005, p. 52-59, ISSN: 0032-423X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli europei su Venere, gli americani su Marte e qualcuno fuori dal mondo",
        "ISSN": [
          "0032-423X"
        ],
        "journal": "IL PONTE",
        "csp": "vol. 2005, p. 94-98, ISSN: 0032-423X",
        "anno": "2005",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Graglia (2005). Gli europei su Venere, gli americani su Marte e qualcuno",
        "fuori dal mondo. IL PONTE, vol. 2005, p. 94-98, ISSN: 0032-423X"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-64",
        "titolo": "La nascita dello Iai e il suo tempo",
        "ISBN": [
          "9788815265999"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815265999",
        "opera": "C. Merlini;P. Graglia;S. Silvestri;P. Guerrieri;F. Saccomanni;G. Bonvicini;R. Aliboni;M. Neri Gualdesi;S. Colombo;N. Pirozzi. (a cura di): C. Merlini, La politica estera dell'Italia. Cinquant'anni dell'Istituto Affari Internazionali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2016). La nascita dello Iai e il suo tempo. In: C. Merlini;P.",
        "Graglia;S. Silvestri;P. Guerrieri;F. Saccomanni;G. Bonvicini;R. Aliboni;M.",
        "Neri Gualdesi;S. Colombo;N. Pirozzi. (a cura di): C. Merlini, La politica",
        "estera dell'Italia. Cinquant'anni dell'Istituto Affari Internazionali. p. 39-64,",
        "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815265999"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "108-119",
        "titolo": "La difficile eredit\u00e0 di Altiero Spinelli",
        "ISBN": [
          "9788840016740"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840016740",
        "opera": "S. Negruzzo;D. Preda;G. Guderzo;M. Rigoni Stern;A. Air\u00f2;V. Rognoni;D. Mantovani;F. Lanchester;G. Maggi;L. Erba;R. Broggini;L. Zanzi;D. [...] L. Barbaini;A. Baretta;R. Cinquanta;M.P. Milani;G. Rossini. (a cura di): S. Negruzzo;D. Preda, Perch\u00e9 sono europeo : Studi per Giulio Guderzo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2013). La difficile eredit\u00e0 di Altiero Spinelli. In: S. Negruzzo;D.",
        "Preda;G. Guderzo;M. Rigoni Stern;A. Air\u00f2;V. Rognoni;D. Mantovani;F.",
        "Lanchester;G. Maggi;L. Erba;R. Broggini;L. Zanzi;D. [...] L. Barbaini;A.",
        "Baretta;R. Cinquanta;M.P. Milani;G. Rossini. (a cura di): S. Negruzzo;D.",
        "Preda, Perch\u00e9 sono europeo : Studi per Giulio Guderzo. p. 108-119,",
        "Milano:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840016740"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "\u00abEmpirico\u00bb e \u00abPantagruel\u00bb Per un'Europa diversa. Carteggio 1943-1945",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4869-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-568-4869-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Rossi, A. Spinelli, P.S. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Rossi, A. Spinelli, P.S. Graglia (2012). \u00abEmpirico\u00bb e \u00abPantagruel\u00bb Per",
        "un'Europa diversa. Carteggio 1943-1945. Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-4869-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-215",
        "titolo": "La costruzione europea : tertium genus o United States of Europe limited?",
        "ISBN": [
          "9788895366685"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788895366685",
        "opera": "A. Cavalli;N. Vallinoto;S. Vannuccini;G. Allegretti;G. Allegri;F. Berardi;L. Castellina;R. Chiodo Karp [...] ;F.A. Iglesias;L. Levi;G. Montani;D. Cohn Bendit. (a cura di): N. Vallinoto;S. Vannuccini, Europa 2.0 : prospettive ed evoluzioni del sogno europeo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2010). La costruzione europea : tertium genus o United States",
        "of Europe limited?. In: A. Cavalli;N. Vallinoto;S. Vannuccini;G. Allegretti;G.",
        "Allegri;F. Berardi;L. Castellina;R. Chiodo Karp [...] ;F.A. Iglesias;L. Levi;G.",
        "Montani;D. Cohn Bendit. (a cura di): N. Vallinoto;S. Vannuccini, Europa 2.0",
        ": prospettive ed evoluzioni del sogno europeo. p. 203-215,",
        "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788895366685"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-278",
        "titolo": "Altiero Spinelli e la genesi dello IAI: il federalismo, il gruppo de \"il Mulino\" e la dimensione internazionale del lavoro culturale",
        "ISBN": [
          "978-88-13-29110-5"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-29110-5",
        "opera": "D. Preda;M.G. Melchionni;C. Rognoni Vercell [...] Becherucci;J.M. Palayret;D. Pasquinucci;P.V. Dastoli;C. Merlini;M. Bonanni. (a cura di): D. Preda, Altiero Spinelli e i movimenti per l'unit\u00e0 europea. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2010). Altiero Spinelli e la genesi dello IAI: il federalismo, il",
        "gruppo de \"il Mulino\" e la dimensione internazionale del lavoro culturale. In:",
        "D. Preda;M.G. Melchionni;C. Rognoni Vercell [...] Becherucci;J.M.",
        "Palayret;D. Pasquinucci;P.V. Dastoli;C. Merlini;M. Bonanni. (a cura di): D.",
        "Preda, Altiero Spinelli e i movimenti per l'unit\u00e0 europea. p. 245-278,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-29110-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-150",
        "titolo": "La via verso l'Europa : esperienza, mentalit\u00e0 e sfide politiche agli albori dell'integrazione europea : Altiero Spinelli",
        "ISBN": [
          "9783110233896"
        ],
        "csp": "BERLIN:de Gruyter, ISBN: 9783110233896",
        "opera": "V. Depkat;P. Graglia;H. Kaelble;A. Canavero;V. Conze;T. [...] forderungen am Beginn der europ\u00e4ischen Integration/Decidere l'Europa : esperienza, mentalit\u00e0 e sfide politiche agli albori dell'integrazione europea. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2010). La via verso l'Europa : esperienza, mentalit\u00e0 e sfide",
        "politiche agli albori dell'integrazione europea : Altiero Spinelli. In: V.",
        "Depkat;P. Graglia;H. Kaelble;A. Canavero;V. Conze;T. [...] forderungen am",
        "Beginn der europ\u00e4ischen Integration/Decidere l'Europa : esperienza,",
        "mentalit\u00e0 e sfide politiche agli albori dell'integrazione europea. p. 127-150,",
        "BERLIN:de Gruyter, ISBN: 9783110233896"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "13-22",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9783110233896"
        ],
        "csp": "BERLIN:de Gruyter, ISBN: 9783110233896",
        "opera": "(a cura di): H. von Volker Depkat;P. Graglia, Entscheidung f\u00fcr Europa : Erfahrung, Zeitgeist und politische Herausforderungen am Beginn der europ\u00e4ischen Integration. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "P. Graglia (2010). Introduzione. In: (a cura di): H. von Volker Depkat;P.",
        "Graglia, Entscheidung f\u00fcr Europa : Erfahrung, Zeitgeist und politische",
        "Herausforderungen am Beginn der europ\u00e4ischen Integration. p. 13-22,",
        "BERLIN:de Gruyter, ISBN: 9783110233896"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma",
        "titolo": "Colorni, Spinelli e il federalismo europeo",
        "ISBN": [
          "9788889506899"
        ],
        "csp": "2009, Manduria:Piero Lacaita, ISBN: 9788889506899",
        "opera": "Eugenio Colorni : dall'antifascismo all'europeismo socialista e federalista",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "P. Graglia (2010). Colorni, Spinelli e il federalismo europeo. In: Eugenio",
        "Colorni : dall'antifascismo all'europeismo socialista e federalista. Roma,",
        "2009, Manduria:Piero Lacaita, ISBN: 9788889506899"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Bologna:Il Mulino",
        "titolo": "Altiero Spinelli",
        "ISBN": [
          "978-88-15-12162-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-15-12162-2",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Graglia (2008). Altiero Spinelli. Bologna:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-12162-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "599-636",
        "titolo": "L'evoluzione del federalismo organizzato alla vigilia della Costituente",
        "ISBN": [
          "978-88-498-1861-1"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-1861-1",
        "opera": "A.G. Ricci;L. Elia;S. Guerrieri;R. Gualtieri;M. Degl'Innocenti;G. Parlato;C. Blasberg;G. Orsina;G. Monin [...] ura di): G. Monina, 1945-1946 : le origini della Repubblica. 2, Questione istituzionale e costruzione del sistema politico democratico. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2007). L'evoluzione del federalismo organizzato alla vigilia della",
        "Costituente. In: A.G. Ricci;L. Elia;S. Guerrieri;R. Gualtieri;M.",
        "Degl'Innocenti;G. Parlato;C. Blasberg;G. Orsina;G. Monin [...] ura di): G.",
        "Monina, 1945-1946 : le origini della Repubblica. 2, Questione istituzionale e",
        "costruzione del sistema politico democratico. p. 599-636, Soveria",
        "Mannelli:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-1861-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "167-178",
        "titolo": "La politica delle Comunit\u00e0 europee nei confronti di Spagna e Portogallo : un aiuto alla transizione?",
        "ISBN": [
          "978-88-8335-953-8"
        ],
        "csp": "MILANO:GUERINI, ISBN: 978-88-8335-953-8, Milano, 2005",
        "opera": "Dall'Europa divisa all'Unione europea. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "P. Graglia (2007). La politica delle Comunit\u00e0 europee nei confronti di",
        "Spagna e Portogallo : un aiuto alla transizione?. In: Dall'Europa divisa",
        "all'Unione europea. p. 167-178, MILANO:GUERINI, ISBN:",
        "978-88-8335-953-8, Milano, 2005"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "179-194",
        "titolo": "Quale Italia in quale Europa? Cenni su contributi italiani alla ricostruzione europea e interna",
        "ISBN": [
          "9788846481207"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846481207",
        "opera": "1943-1945 : la lunga liberazione. Torino, 2005, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "P. Graglia (2007). Quale Italia in quale Europa? Cenni su contributi italiani",
        "alla ricostruzione europea e interna. In: 1943-1945 : la lunga liberazione.",
        "Torino, 2005, p. 179-194, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846481207"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bologna:Il Mulino",
        "titolo": "Il primo convegno del MFE a Milano nel settembre 1945",
        "ISBN": [
          "9788815114969"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815114969",
        "opera": "(a cura di): F. Zucca, Europeismo e federalismo in Lombardia dal Risorgimento all\u2019Unione europea",
        "anno": "2006",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2006). Il primo convegno del MFE a Milano nel settembre 1945.",
        "In: (a cura di): F. Zucca, Europeismo e federalismo in Lombardia dal",
        "Risorgimento all\u2019Unione europea. Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815114969"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "Elitismo e progressismo : il pensiero politico di Altiero Spinelli fra carcere e confino",
        "ISBN": [
          "8882324443"
        ],
        "csp": "ISBN: 8882324443",
        "opera": "Etienne Balibar. Europa cittadinanza confini : dialogando con Etienne Balibar",
        "anno": "2006",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2006). Elitismo e progressismo : il pensiero politico di Altiero",
        "Spinelli fra carcere e confino. In: Etienne Balibar. Europa cittadinanza",
        "confini : dialogando con Etienne Balibar. Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "8882324443"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-317",
        "titolo": "L\u2019europeismo, alternativa o antidoto alla guerra?",
        "ISBN": [
          "8815096183"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 8815096183",
        "opera": "Renato Moro;Leopoldo Nuti;Luigi Goglia. Guerra e pace nell\u2019Italia del Novecento : politica estera, cultura politica e opinione pubblica. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "P. Graglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Graglia (2006). L\u2019europeismo, alternativa o antidoto alla guerra?. In:",
        "Renato Moro;Leopoldo Nuti;Luigi Goglia. Guerra e pace nell\u2019Italia del",
        "Novecento : politica estera, cultura politica e opinione pubblica. p. 293-317,",
        "Bologna:Il Mulino, ISBN: 8815096183"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B2",
    "progr": "24526",
    "nome": "GRAGLIA Piero",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della redazione della rivista \"Europa-Europe\".",
        "periodo": "dal 01-04-1999 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale e del Comitato scientifico della rivista on-line \"Eurostudium\", Roma, Universit\u00e0 della Sapienza (http://www.eurostudium.eu/rivista/index.php)",
        "periodo": "dal 06-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Conference \u00abEuropeismo e impegno nella lotta antifascista: il pensiero di Carlo Rosselli\u00bb, organized by the circle \u00abAltiero Spinelli\u00bb in Genova together with AICCRE and University of Genova",
        "periodo": "dal 05-02-1992 al 05-02-1992"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \u00abGiornata di studio sul pensiero politico di Michael Walzer\u00bb, organizzata dall'Universit\u00e0 di Firenze (Prof. Sergio Caruso e Prof. Vittorio Collina). Presentazione del paper \"Walzer federalista?\".",
        "periodo": "dal 04-05-1993 al 04-05-1993"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u00abAndrea Caffi, un socialista libertario\u00bb, organizzato dalla Associazione \u00abArti e pensieri\u00bb in Bologna. Presentazione della relazione \"Stato nazionale e europeismo nel pensiero di Andrea Caffi\".",
        "periodo": "dal 07-11-1993 al 07-11-1993"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u00abPerch\u00e9 vissero, perch\u00e9 vivono. Matteotti, Buozzi, Colorni\u00bb, organizzato dalla Fondazione Giacomo Brodolini, dalla Fondazione Modigliani di Roma e dalla Fondazione Turati di Firenze. Presentazione della relazione \"Un dialogo interrotto: Eugenio Colorni e Altiero Spinelli\"",
        "periodo": "dal 15-06-1994 al 16-06-1994"
      },
      {
        "content": "Convention \u00abLa guerra di Spagna tra letteratura e politica. Interpretazioni e tesi a confronto\u00bb, organized by the University of Florence, Faculty of Political Sciences. Paper \"George Orwell e il convegno federalista di Parigi nel marzo del 1945\".",
        "periodo": "dal 10-11-1994 al 11-11-1994"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi Rosselliani. Imperia, 8 aprile 1995, organizzato da Comune e Provincia di Imperia, Istituto storico della Resistenzxa e dell'et\u00e0 contemporanea. Relazione \"Europeismo e Stato nazionale nell'opera di Carlo Rosselli\"",
        "periodo": "dal 08-04-1995 al 08-04-1995"
      },
      {
        "content": "Convention \u00abLe formazioni Giustizia e Libert\u00e0 nella Resistenza\u00bb, organized in Milan by FIAP with Leo Valiani, Paolo Vittorelli, Giovanni De Luna e Giorgio Vaccarino. Paper \"Federalismo europeo nella stampa clandestina delle formazioni GL\"",
        "periodo": "dal 05-05-1995 al 06-05-1995"
      },
      {
        "content": "International Convention \u00abMessina, quarant\u2019anni dopo. L\u2019attualit\u00e0 del metodo in vista delle Conferenza intergovernativa del 1996\u00bb, organized by AUSE (Associazione Universitaria di Studi Europei) and Universit\u00e0 di Pavia. Paper \"L\u2019atteggiamento dei sindacati nei confronti del progetto della CEE\"",
        "periodo": "dal 04-12-1995 al 04-12-1995"
      },
      {
        "content": "Convegno in onore di Stefano Merli, Universit\u00e0 di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche. Presentazione della relazione \u00abDemocrazia e Socialismo nella riflessione storiografica di Stefano Merli\u00bb.",
        "periodo": "dal 07-10-1996 al 07-10-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'Incontro di studio \u00abIl federalismo tra problema italiano e dimensione europea\u00bb, con Gaetano Arf\u00e9, Mario Pirani, Federico Romero, Enzo Santarelli, Biblioteca di Arezzo.",
        "periodo": "dal 19-10-1996 al 19-10-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario di studi \u201cL\u2019Italia e il processo di integrazione europea: prospettive di ricerca e revisione storiografica\u201d, organizzato dalla Universit\u00e0 di Firenze, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche con Ennio Di Nolfo, Antonio Varsori, Leopoldo Nuti et al. Presentazione della relazione \"L\u2019azione di Altiero Spinelli tra retaggio azionista e ricerca di una \u00abTerza Forza\u00bb: qualche notazione critica\".",
        "periodo": "dal 19-06-1997 al 21-06-1997"
      },
      {
        "content": "Convegno di studio per commemorare i Fratelli Rosselli, organizzato da Camera del lavoro di Milano e Universit\u00e0 di Pavia. Presentazione della Relazione \"L\u2019eredit\u00e0 della Terza Forza: il pensiero di Rosselli e la sua influenza sul socialismo liberale e democratico italiano\".",
        "periodo": "dal 23-06-1997 al 23-06-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno di studio \u00abIl federalismo in Piemonte nel secondo dopoguerra\u00bb, Torino, organizzato dalla Fondazione Luigi Einaudi. Presentazione della relazione \"Il magistero di Augusto Monti\".",
        "periodo": "dal 09-10-1997 al 10-10-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloquio internazionale (con ricercatori di Francia, Italia e Spagna nell'ambito del progetto di ricerca sulle identit\u00e0 europee nel XX secolo) all'Universit\u00e0 di Salamanca: \u00abLos intelectuales y Europa\u00bb; presentazione della relazione \"Il Movimento federalista e la storia d\u2019Europa\".",
        "periodo": "dal 15-10-1997 al 19-10-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno di studi \u00abIl federalismo tra filosofia e politica\u00bb, organizzato dal Centro per la filosofia italiana; Amministrazione provinciale di Nuoro; Fondazione \u00abCostantino Nivola\u00bb. Presentazione della relazione \"Il pensiero federalista di Altiero Spinelli\".",
        "periodo": "dal 27-10-1997 al 29-10-1997"
      },
      {
        "content": "Convegno storico internazionale \"I movimenti per l'unit\u00e0 europea (1970-1986)\". Presentazione della relazione \"Il federalismo negli anni Settanta. Aspetti politici e problemi teorici\".",
        "periodo": "dal 27-10-1997 al 29-10-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno di studi \u00abIl federalismo tra filosofia e politica\u00bb, organizzato dal Centro per la filosofia italiana; Amministrazione provinciale di Nuoro; Fondazione \u00abCostantino Nivola\u00bb. Presentazione della relazione \"Il pensiero federalista di Altiero Spinelli\".",
        "periodo": "dal 27-10-1997 al 29-10-1997"
      },
      {
        "content": "Incontro di studio \u00abDall\u2019Europa dei governi al governo dell\u2019Europa\u00bb, con Mario Tel\u00f2 e Anna Loretoni, Firenze, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche.",
        "periodo": "dal 19-04-2001 al 19-04-2001"
      },
      {
        "content": "International Conference \u00abProspettiva Atlantica, prospettiva europea 1949-1970\u00bb, Napoli, Istituto Universitario Suor Orsola Benincasa, organizzato da Piero Craveri, Gaetano Quagliariello, Antonio Varsori et al.. Paper \"Il federalismo di Spinelli tra Atlantismo e Terza Forza: De Gasperi, Eisenhower, Nenni (1950-1970)\"",
        "periodo": "dal 07-06-2001 al 07-06-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Primo incontro Sissco sulla storiografia contemporaneistica in Italia\" nel panel \"Strutture e prassi nella politica estera italiana del codpoguerra, coordinato da Leopoldo Nuti; presentazione della relazione \"L'Italia e la costruzione dell'Unione europea\".",
        "periodo": "dal 20-09-2001 al 22-09-2001"
      },
      {
        "content": "Convention \u00abL\u2019europeismo in Liguria dal Risorgimento all\u2019unit\u00e0 europea\u00bb, Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di ricerche europee \u2013 Polo europeo Jean Monnet. Paper \"L\u2019europeismo in Liguria nel periodo tra le due guerre mondiali\".",
        "periodo": "dal 18-10-2001 al 19-10-2001"
      },
      {
        "content": "International Conference \u00abStoria e percorsi del federalismo. L\u2019eredit\u00e0 di Carlo Cattaneo\u00bb, Universit\u00e0 di Pavia. Paper \"Il federalismo socialista di Eugenio Colorni\".",
        "periodo": "dal 28-11-2001 al 30-11-2001"
      },
      {
        "content": "Convention \u00abEuropeismo e federalismo in Lombardia dal Risorgimento all\u2019Unione Europea\u00bb, organized by Universit\u00e0 di Milano, Universit\u00e0 di Pavia and Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore. Paper \"Il primo convegno del MFE nel settembre 1945 a Milano\".",
        "periodo": "dal 28-05-2003 al 28-05-2003"
      },
      {
        "content": "Convention \u00abGuerra e pace. Dall\u2019Italia giolittiana all\u2019Italia Repubblicana: politica estera, cultura politica e correnti dell\u2019opinione pubblica\u00bb, organized by Universit\u00e0 Roma Tre, Universit\u00e0 di Roma \u00abLa Sapienza\u00bb, Universit\u00e0 di Firenze, Universit\u00e0 di Pavia e Universit\u00e0 di Urbino. Paper \"L\u2019europeismo come alternativa alla guerra\".",
        "periodo": "dal 18-09-2003 al 20-09-2003"
      },
      {
        "content": "Italian-French Seminar \u00abL\u2019antifascismo italiano tra le due guerre: alla ricerca di una nuova unit\u00e0\u00bb, Jesolo, Palazzo municipale. Paper \"I rapporti di Silvio Trentin con Giustizia e Libert\u00e0 alla luce del dibattito su federalismo ed europeismo\".",
        "periodo": "dal 02-04-2004 al 03-04-2004"
      },
      {
        "content": "International Conference \u00ab1943/1945. The Long Liberation. Italy in the International Context\u00bb, Torino, organized by the Istituto per la storia del movimento di Liberazione. Paper \"Quale Italia in quale Europa?\".",
        "periodo": "dal 12-05-2005 al 13-05-2005"
      },
      {
        "content": "International Conference \u00abItaly, Europe after 1945. From divided Europe to the Constitution\u00bb, Milano, organized by Fondazione Isec and European Commission (Milan Office). Paper \"La politica delle Comunit\u00e0 europee nei confronti di Spagna e Portogallo. Un aiuto alla transizione?\"",
        "periodo": "dal 28-09-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "German-Italian Colloquium \u00abIV Historiography Dialogue\u00bb, German-Italian Centre of Villa Vigoni, Menaggio (Como). Paper dealing with the relations between German and Italian Historiography on Europe. Later I edited, together with Volker Depkat, the conference proceedings.",
        "periodo": "dal 24-11-2005 al 27-11-2005"
      },
      {
        "content": "Convention \u00abDalla Giovine Europa alla grande Europa\u00bb, Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Roma 3, Paper \"Le principali fasi della costruzione dell\u2019Unione Europea dal 1957 al 2004\".",
        "periodo": "dal 17-05-2006 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "Nel novembre 2006, in collaborazione con i colleghi Carsten Kretschmann (Stuttgart Universit\u00e4t) e Joachim Scholtyseck (Bonn Universit\u00e4t), organizzazione e direzione scientifica del V \u201cDialogo Storiografico\u201d, presso il centro di Studi Italo-Germanico di Villa Vigoni, Menaggio (Como). Il tema del dialogo era \u00abCrisis Time. 1968/1973 in an Italian-German Confrontation\u00bb",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"La Parola Europa\", organizzato da Istituto Universitario Europeo, Gabinetto G.P. Viesseux, Comune di Firenze alla presenza del Capo dello Stato C.A. Ciampi. Tra i partecipanti con relazioni: Giuliano Amato, Antonio Varsori, Enrique Baron Crespo, Giovanni Gozzini, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, Helmuth Schmidt et al.",
        "periodo": "dal 17-11-2006 al 18-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al colloquio \"Giellismo e Azionismo. Cantieri aperti\", Torino, organizzato dall'Universit\u00e0 di Torino e dall'Istoreto. Presentazione con intervento del progetto di pubblicazione del carteggio tra Ernesto Rossi e Altiero Spinelli.",
        "periodo": "dal 02-05-2007 al 04-05-2007"
      },
      {
        "content": "Conferenza \"Altiero Spinelli una Costituzione per l'Europa\", organizzato dalla Camera dei Deputati, Comitato nazionale per la celebrazione del centenario della nascita di Altiero Spinelli, Movimento federalista europeo. Partecipazione con relazione individuale insieme a Gianfranco Pasquino, Marco Pannella, Cesare Merlini",
        "periodo": "dal 28-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "Meeting \u00abL\u2019attualit\u00e0 del pensiero di Altiero Spinelli nel centenario della nascita\u00bb, Forl\u00ec, organized by the National Committee for the Altiero Spinelli Centennial, Journal \u00abMemoria e ricerca\u00bb, European Federalist Movement. Paper \"Il carcere e il confino: il Manifesto di Ventotene\".",
        "periodo": "dal 12-10-2007 al 12-10-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Altiero Spinelli e i movimenti per l'unit\u00e0 europea\", organizzato dall'Universit\u00e0 di Genova. Presentazione del paper \"La fondazione dello IAI e i rapporti con gli ambienti americani\".",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Il senso di una civilt\u00e0: l'America di Guido Piovene\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Presentazione della relazione \"Guido Piovene e il Congresso per la libert\u00e0 della cultura\"",
        "periodo": "dal 26-11-2007 al 26-11-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Il senso di una civilt\u00e0: l'America di Guido Piovene\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Presentazione della relazione \"Guido Piovene e il Congresso per la libert\u00e0 della cultura\"",
        "periodo": "dal 26-11-2007 al 26-11-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Altiero Spinelli, il federalismo europeo e la Resistenza\" organizzato dall'Universit\u00e0 di Pavia e dal Comitato nazionale per le celebrazioni del centenario della nascita di Altiero Spinelli. Presentazione della relazione \"La conferenza di Ginevra nella primavera del 1944\"",
        "periodo": "dal 23-04-2008 al 24-04-2008"
      },
      {
        "content": "National Convention FUCI (University Italian Catholic Association), Conference round-table \"Europe between Institutions, Rights and Religions\", together with Mr. Mario Monti, Prof. Romano Prodi, Prof. Valerio Onida, Mr. Piervirgilio Dastoli",
        "periodo": "dal 23-04-2009 al 26-04-2009"
      },
      {
        "content": "International Convention L\u2019Italia e l\u2019unit\u00e0 europea dal Risorgimento a oggi (Italy and European Unity from the Risorgimento up to now), organized by the Centro Studi sul federalismo in Turin, University of Turin. Paper \"Altiero Spinelli, Eugenio Colorni and Ernesto Rossi. The ideal archipelago in Ventotene\"",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Colloquio internazionale \"La biografia nella storia dell'integrazione europea\" organizzato dall'Associazione parlamentare europea, dall'Universit\u00e0 di Paris-Sorbonne e dall'Institut Universitaire de France.",
        "periodo": "dal 16-02-2012 al 16-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito e conduzione del seminario tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Parigi Pantheon-Sorbonne su \"Ecrire une nouvelle histoire de l'Europe\", nell\u2019ambito dell'asse 2 del progetto di ricerca LABEX 2012-2020.",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 29-05-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \"1980. L\u2019Anno di Ustica\", organizzato dall'Istituto per la storia e le memorie del \u2018900 Parri Emilia-Romagna e dall'Associazione parenti delle vittime della strage di Ustica. Presentazione della relazione \"La Comunit\u00e0 alla ricerca di una politica estera durante gli anni Ottanta. Finzione o elusione?\"",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"La grande guerra e l'idea di Europa\". Presentazione della relazione \"Le grandi paure dell'Europa. Coudenhove-Kalergi e Pan-Europa tra sicurezza collettiva e perdita di centralit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al colloquio di studi \"Un ricordo di Carlo Rosselli\", con la relazione su La coscienza europeista e federalista di Carlo Rosselli e \u2039\u2039Giustizia e Libert\u00e0\u203a, organizzato a Genova da Circolo di Letture e conversazione e centro Primo Levi.",
        "periodo": "dal 08-11-2016 al 08-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico da parte dell'Istituto Trentino di Cultura/Centro per gli studi storici italo-germanici di redigere il dossier \"Italia-Germania 1945-2000. Dal dopoguerra alla costruzione dell'Unione europea - Fatti, documenti, interpretazioni\", distribuito ai partecipanti della XLV settimana di studio avente lo stesso titolo, tenutasi a Trento dal 16 al 20 settembre 2002. La dispensa a uso interno constava di 131 pagine.",
        "periodo": "dal 16-09-2002 al 20-09-2002"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca per la redazione di parte dell'opera \"Europa: un\u2019utopia in costruzione\", per il volume Politica, Istituzioni, Diritto, Economia diretto dai Professori Giuliano Amato, Enzo Moavero Milanesi, Gianfranco Pasquino, Lucrezia Reichlin; la parte interessata \u00e8 quella della sezione 9 (\"L'Europa politica\") dedicata a \"La visione guida e le personalit\u00e0 politiche che hanno ispirato e fatto l\u2019Europa\" - Roma Istituto delll'Enciclopedia italiana",
        "periodo": "dal 06-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Capalbio Europa 2008 per il suo volume \"Altiero Spinelli\"",
        "periodo": "dal 30-08-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti del dottorato in STORIA INTERNAZIONALE (METODI DI ELABORAZIONE MULTIMEDIALE) - DOT039W5S8 (Universit\u00e0 degli Studi di Milano), con svolgimento di 9 lezioni introduttive alla metodologia della ricerca storica e al trattamento del materiale d'archivio",
        "periodo": "dal 10-01-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti del dottorato in FILOSOFIA E SCIENZE DELL'UOMO - DOT1315781 (Universit\u00e0 degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 05-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di storia dell'Europa contemporanea nell'ambito di un programma Tempus dell'Universit\u00e0 Libera di Bruxelles presso l'Universit\u00e0 Babes-Bolyai di Cluj-Napoca (Romania)",
        "periodo": "dal 01-06-1997 al 30-06-1997"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019anno accademico 2004-2005 responsabilit\u00e0 del corso di Storia dell'integrazione europea all'interno del corso di laurea in Scienze internazionali e istituzioni europee presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall'anno accademico 2009-2010 attribuzione dell\u2019insegnamento di Storia dei Trattati e Politica Internazionale (attualmente Storia della Politica estera italiana), per il corso di laurea triennale di Scienze Internazionali e Istituzioni Europee (SIE).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall'anno accademico 2011-2012 affidamento del corso di storia della politica internazionale nell\u2019ambito del Corso di laurea specialistica in Relazioni Internazionali (REL).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fulbright distinguished lecturer presso l'Universit\u00e0 di Georgetown (Washington DC - USA)",
        "periodo": "dal 20-08-2012 al 22-12-2012"
      },
      {
        "content": "Dall'anno accademico 2012-2013 ho la responsabilit\u00e0 dell'insegnamento in lingua inglese History of Regional Integrations per il Curriculum C (International Politics and Regional Dynamics) del corso di laurea magistrale in Relazioni Internazionali.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Incarico di selezionatore per il \"Programma Talents3 a sostegno della mobilit\u00e0 in entrata e in uscita di ricercatori esperti\" gestito da AREA Science Park nell'ambito del Programma Operativo Regionale Fondo Sociale Europeo 2014/2020 - Asse 3 - Istruzione e formazione - Programma specifico n. 26, Regione Friuli Venezia Giulia, per il panel scientifico EHSS - Economic, Human and Social Sciences.",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 28-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \"Les identit\u00e9s europ\u00e9ennes au XXe si\u00e8cle: Diversit\u00e9s, convergences et solidarit\u00e9s\" diretto, nella sua componente italiana, da Brunello Vigezzi (Universit\u00e0 di Milano), con la partecipazione di ricercatori francesi, spagnoli, tedeschi. La direzione del gruppo era di Robert Frank e Ren\u00e9 Poidevin.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-01-2002"
      }
    ]
  }
}