{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fratelli d\u2019Italia e del Brasile? Associazionismo, immigrazione e dinamiche dell\u2019italianita\u0300 nel Sud del Brasile",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "p. 395-418, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bertagna Federica, Joao Carlos Tedesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertagna Federica, Joao Carlos Tedesco (2015). Fratelli d\u2019Italia e del",
        "Brasile? Associazionismo, immigrazione e dinamiche dell\u2019italianita\u0300 nel Sud",
        "del Brasile. STUDI EMIGRAZIONE, p. 395-418, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli italiani d\u2019Argentina, l\u2019Italia e l\u2019Argentina intorno al Centenario della \u00abRevoluci\u00f3n de mayo\u00bb (1910)",
        "ISSN": [
          "1120-0413"
        ],
        "journal": "ALTREITALIE",
        "csp": "p. 4-22, ISSN: 1120-0413",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. BERTAGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTAGNA (2014). Gli italiani d\u2019Argentina, l\u2019Italia e l\u2019Argentina intorno al",
        "Centenario della \u00abRevoluci\u00f3n de mayo\u00bb (1910). ALTREITALIE, p. 4-22,",
        "ISSN: 1120-0413"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Techint e gli altri. Penetrazione industriale ed emigrazione italiana nell'Argentina peronista (1946-1955)",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "STUDI STORICI",
        "csp": "vol. 55, p. 615-644, ISSN: 0039-3037",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. BERTAGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTAGNA (2014). Techint e gli altri. Penetrazione industriale ed",
        "emigrazione italiana nell'Argentina peronista (1946-1955). STUDI STORICI,",
        "vol. 55, p. 615-644, ISSN: 0039-3037"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/MM2014-003010"
        ],
        "titolo": "Reti etniche e doppia cittadinanza: mediazioni e simbologie nell'emigrazione di brasiliani in Italia",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "p. 177-198, ISSN: 1972-4888, doi: 10.3280/MM2014-003010",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. BERTAGNA, J.C. TEDESCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTAGNA, J.C. TEDESCO (2014). Reti etniche e doppia cittadinanza:",
        "mediazioni e simbologie nell'emigrazione di brasiliani in Italia. MONDI",
        "MIGRANTI, p. 177-198, ISSN: 1972-4888, doi: 10.3280/MM2014-003010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTAGNA (2013). Vinti o emigranti? Le memorie dei fascisti italiani in",
        "Argentina e Brasile nel secondo dopoguerra. HIST\u00d3RIA: DEBATES E",
        "TEND\u00caNCIAS, vol. 13, p. 282-294, ISSN: 1517-2856"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fare gli italiani all'estero: immigrati e scuole italiane in Argentina",
        "ISSN": [
          "2037-7975"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI STORIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 41-52, ISSN: 2037-7975",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Bertagna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Bertagna (2013). Fare gli italiani all'estero: immigrati e scuole italiane in",
        "Argentina. GIORNALE DI STORIA CONTEMPORANEA, p. 41-52, ISSN:",
        "2037-7975"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-238",
        "titolo": "Fascismo e antifascismo tra gli italiani d'Argentina (1922-1961)",
        "csp": "CASSINO:Universit\u00e0 degli Studi di Cassino",
        "opera": "(a cura di): Silvana Casmirri, L'emigrazione italiana in 150 anni di storia unitaria. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. BERTAGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BERTAGNA (2013). Fascismo e antifascismo tra gli italiani d'Argentina",
        "(1922-1961). In: (a cura di): Silvana Casmirri, L'emigrazione italiana in 150",
        "anni di storia unitaria. p. 227-238, CASSINO:Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Cassino"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Italy: migration 1815 to present",
        "opera": "(a cura di): Immanuel Ness, The Encyclopedia of Global Human Migration. p. 1880-1892, Hoboken, NJ:John Wiley & Sons, ISBN: 9781444351071, doi: 10.1002/9781444351071",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Bertagna, M. Maccari"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. Bertagna, M. Maccari (2013). Italy: migration 1815 to present. In: (a cura",
        "di): Immanuel Ness, The Encyclopedia of Global Human Migration. p.",
        "1880-1892, Hoboken, NJ:John Wiley & Sons, ISBN: 9781444351071, doi:",
        "10.1002/9781444351071"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nazionalismo da esportazione: la guerra di Libia sulla stampa italiana in Argentina e Brasile",
        "ISSN": [
          "1973-3461"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA",
        "csp": "vol. 7, p. 51-58, ISSN: 1973-3461",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERTAGNA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTAGNA F. (2011). Nazionalismo da esportazione: la guerra di Libia",
        "sulla stampa italiana in Argentina e Brasile. ARCHIVIO STORICO",
        "DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA, vol. 7, p. 51-58, ISSN: 1973-3461"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Italy",
        "opera": "(a cura di): K. J. Bade P. C. Emmer L. Lucassen J. Oltmer, The Encyclopedia of Migration and Minorities in Europe. From the 17th Century to the Present. p. 107-115, New York:Cambridge University Press, ISBN: 9780521895866",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. BERTAGNA, M. MACCARI CLAYTON"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. BERTAGNA, M. MACCARI CLAYTON (2011). Italy. In: (a cura di): K. J.",
        "Bade P. C. Emmer L. Lucassen J. Oltmer, The Encyclopedia of Migration",
        "and Minorities in Europe. From the 17th Century to the Present. p. 107-115,",
        "New York:Cambridge University Press, ISBN: 9780521895866"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stampa migrante. Giornali della diaspora italiana e dell'immigrazione. Intervista a Pantaleone Sergi",
        "ISSN": [
          "1973-3461"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA",
        "csp": "p. 1-3, ISSN: 1973-3461",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERTAGNA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTAGNA F. (2010). Stampa migrante. Giornali della diaspora italiana e",
        "dell'immigrazione. Intervista a Pantaleone Sergi. ARCHIVIO STORICO",
        "DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA, p. 1-3, ISSN: 1973-3461"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La stampa italiana in Argentina dal Risorgimento a internet",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "vol. 46, p. 591-612, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERTAGNA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTAGNA F. (2009). La stampa italiana in Argentina dal Risorgimento a",
        "internet. STUDI EMIGRAZIONE, vol. 46, p. 591-612, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli italiani nel cinema argentino 1897-2007",
        "ISSN": [
          "1973-3461"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA",
        "csp": "vol. 5, p. 115-132, ISSN: 1973-3461",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. BERNASCONI, F. BERTAGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. BERNASCONI, F. BERTAGNA (2009). Gli italiani nel cinema argentino",
        "1897-2007. ARCHIVIO STORICO DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA, vol. 5,",
        "p. 115-132, ISSN: 1973-3461"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-160",
        "titolo": "Buenos Aires, los italianos y el cine",
        "csp": "Ministerio de Cultura, Gobierno de la Ciudad",
        "opera": "MARONESE L.. (a cura di): 2009, Buenos Aires italiana. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERTAGNA F., BERNASCONI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERTAGNA F., BERNASCONI A (2009). Buenos Aires, los italianos y el",
        "cine. In: MARONESE L.. (a cura di): 2009, Buenos Aires italiana. p.",
        "149-160, Ministerio de Cultura, Gobierno de la Ciudad"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Donzelli",
        "titolo": "La stampa italiana in Argentina",
        "ISBN": [
          "9788860363206"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860363206",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERTAGNA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERTAGNA F. (2009). La stampa italiana in Argentina. Donzelli, ISBN:",
        "9788860363206"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019emigrazione fascista e neofascista italiana nel secondo dopoguerra (1945-1985)",
        "ISSN": [
          "1973-3461"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA",
        "csp": "vol. 4, p. 87-104, ISSN: 1973-3461",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. BERTAGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTAGNA (2008). L\u2019emigrazione fascista e neofascista italiana nel",
        "secondo dopoguerra (1945-1985). ARCHIVIO STORICO",
        "DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA, vol. 4, p. 87-104, ISSN: 1973-3461"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli immigrati nel cinema argentino 1897-2007",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "vol. 45, p. 105-122, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. BERNASCONI, F. BERTAGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. BERNASCONI, F. BERTAGNA (2008). Gli immigrati nel cinema",
        "argentino 1897-2007. STUDI EMIGRAZIONE, vol. 45, p. 105-122, ISSN:",
        "0039-2936"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTAGNA, J.C. TEDESCO (2008). Horizontes e dimens\u00f5es do atual",
        "fen\u00f4meno migrat\u00f3rio internacional. CI\u00caNCIAS SOCIAIS UNISINOS, vol.",
        "44, p. 95-104, ISSN: 1519-7050"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VITERBO:Settecitt\u00e0",
        "titolo": "L'Italia del popolo. Un giornale italiano d'Argentina tra guerra e dopoguerra",
        "ISBN": [
          "9788878531345"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878531345",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. BERTAGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. BERTAGNA (2008). L'Italia del popolo. Un giornale italiano d'Argentina",
        "tra guerra e dopoguerra. VITERBO:Settecitt\u00e0, ISBN: 9788878531345"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Muestras de nacionalismo entre los italianos de Argentina: La Patria degli italiani y la guerra de Libia (1911-1912)",
        "ISSN": [
          "0326-7458"
        ],
        "journal": "ESTUDIOS MIGRATORIOS LATINOAMERICANOS",
        "csp": "p. 435-456, ISSN: 0326-7458",
        "anno": "2007",
        "autori": "BERTAGNA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTAGNA F. (2007). Muestras de nacionalismo entre los italianos de",
        "Argentina: La Patria degli italiani y la guerra de Libia (1911-1912).",
        "ESTUDIOS MIGRATORIOS LATINOAMERICANOS, p. 435-456, ISSN:",
        "0326-7458"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Italien",
        "opera": "(a cura di): K. J. Bade P. C. Emmer L. Lucassen J. Oltmer, Enzyklopaedie Migration in Europa vom 17. Jahrhundert bis zur Gegenwart. p. 205-219, Schoeningh - Fink",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. BERTAGNA, M. MACCARI CLAYTON"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. BERTAGNA, M. MACCARI CLAYTON (2007). Italien. In: (a cura di): K.",
        "J. Bade P. C. Emmer L. Lucassen J. Oltmer, Enzyklopaedie Migration in",
        "Europa vom 17. Jahrhundert bis zur Gegenwart. p. 205-219, Schoeningh -",
        "Fink"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. BERTAGNA (2007). La inmigraci\u00f3n fascista en la Argentina. Buenos",
        "Aires:siglo veintiuno editores"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. BERTAGNA (2006). La patria di riserva. L'emigrazione fascista in",
        "Argentina. Donzelli"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fratelli d\u2019Italia e del Brasile? Associazionismo, immigrazione e dinamiche dell\u2019italianita\u0300 nel Sud del Brasile",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "p. 395-418, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bertagna Federica, Joao Carlos Tedesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertagna Federica, Joao Carlos Tedesco (2015). Fratelli d\u2019Italia e del",
        "Brasile? Associazionismo, immigrazione e dinamiche dell\u2019italianita\u0300 nel Sud",
        "del Brasile. STUDI EMIGRAZIONE, p. 395-418, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli italiani d\u2019Argentina, l\u2019Italia e l\u2019Argentina intorno al Centenario della \u00abRevoluci\u00f3n de mayo\u00bb (1910)",
        "ISSN": [
          "1120-0413"
        ],
        "journal": "ALTREITALIE",
        "csp": "p. 4-22, ISSN: 1120-0413",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. BERTAGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTAGNA (2014). Gli italiani d\u2019Argentina, l\u2019Italia e l\u2019Argentina intorno al",
        "Centenario della \u00abRevoluci\u00f3n de mayo\u00bb (1910). ALTREITALIE, p. 4-22,",
        "ISSN: 1120-0413"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Techint e gli altri. Penetrazione industriale ed emigrazione italiana nell'Argentina peronista (1946-1955)",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "STUDI STORICI",
        "csp": "vol. 55, p. 615-644, ISSN: 0039-3037",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. BERTAGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTAGNA (2014). Techint e gli altri. Penetrazione industriale ed",
        "emigrazione italiana nell'Argentina peronista (1946-1955). STUDI STORICI,",
        "vol. 55, p. 615-644, ISSN: 0039-3037"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-238",
        "titolo": "Fascismo e antifascismo tra gli italiani d'Argentina (1922-1961)",
        "csp": "CASSINO:Universit\u00e0 degli Studi di Cassino",
        "opera": "(a cura di): Silvana Casmirri, L'emigrazione italiana in 150 anni di storia unitaria. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. BERTAGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BERTAGNA (2013). Fascismo e antifascismo tra gli italiani d'Argentina",
        "(1922-1961). In: (a cura di): Silvana Casmirri, L'emigrazione italiana in 150",
        "anni di storia unitaria. p. 227-238, CASSINO:Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Cassino"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Italy: migration 1815 to present",
        "opera": "(a cura di): Immanuel Ness, The Encyclopedia of Global Human Migration. p. 1880-1892, Hoboken, NJ:John Wiley & Sons, ISBN: 9781444351071, doi: 10.1002/9781444351071",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Bertagna, M. Maccari"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. Bertagna, M. Maccari (2013). Italy: migration 1815 to present. In: (a cura",
        "di): Immanuel Ness, The Encyclopedia of Global Human Migration. p.",
        "1880-1892, Hoboken, NJ:John Wiley & Sons, ISBN: 9781444351071, doi:",
        "10.1002/9781444351071"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nazionalismo da esportazione: la guerra di Libia sulla stampa italiana in Argentina e Brasile",
        "ISSN": [
          "1973-3461"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA",
        "csp": "vol. 7, p. 51-58, ISSN: 1973-3461",
        "anno": "2011",
        "autori": "BERTAGNA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTAGNA F. (2011). Nazionalismo da esportazione: la guerra di Libia",
        "sulla stampa italiana in Argentina e Brasile. ARCHIVIO STORICO",
        "DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA, vol. 7, p. 51-58, ISSN: 1973-3461"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Italy",
        "opera": "(a cura di): K. J. Bade P. C. Emmer L. Lucassen J. Oltmer, The Encyclopedia of Migration and Minorities in Europe. From the 17th Century to the Present. p. 107-115, New York:Cambridge University Press, ISBN: 9780521895866",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. BERTAGNA, M. MACCARI CLAYTON"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. BERTAGNA, M. MACCARI CLAYTON (2011). Italy. In: (a cura di): K. J.",
        "Bade P. C. Emmer L. Lucassen J. Oltmer, The Encyclopedia of Migration",
        "and Minorities in Europe. From the 17th Century to the Present. p. 107-115,",
        "New York:Cambridge University Press, ISBN: 9780521895866"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Donzelli",
        "titolo": "La stampa italiana in Argentina",
        "ISBN": [
          "9788860363206"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860363206",
        "anno": "2009",
        "autori": "BERTAGNA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERTAGNA F. (2009). La stampa italiana in Argentina. Donzelli, ISBN:",
        "9788860363206"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019emigrazione fascista e neofascista italiana nel secondo dopoguerra (1945-1985)",
        "ISSN": [
          "1973-3461"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA",
        "csp": "vol. 4, p. 87-104, ISSN: 1973-3461",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. BERTAGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTAGNA (2008). L\u2019emigrazione fascista e neofascista italiana nel",
        "secondo dopoguerra (1945-1985). ARCHIVIO STORICO",
        "DELL'EMIGRAZIONE ITALIANA, vol. 4, p. 87-104, ISSN: 1973-3461"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Muestras de nacionalismo entre los italianos de Argentina: La Patria degli italiani y la guerra de Libia (1911-1912)",
        "ISSN": [
          "0326-7458"
        ],
        "journal": "ESTUDIOS MIGRATORIOS LATINOAMERICANOS",
        "csp": "p. 435-456, ISSN: 0326-7458",
        "anno": "2007",
        "autori": "BERTAGNA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTAGNA F. (2007). Muestras de nacionalismo entre los italianos de",
        "Argentina: La Patria degli italiani y la guerra de Libia (1911-1912).",
        "ESTUDIOS MIGRATORIOS LATINOAMERICANOS, p. 435-456, ISSN:",
        "0326-7458"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. BERTAGNA (2006). La patria di riserva. L'emigrazione fascista in",
        "Argentina. Donzelli"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inmigraci\u00f3n y \u201cretornados\u201d de la Argentina en Italia desde una perspectiva regional: pol\u00edtica y representaci\u00f3n en el V\u00e9neto (2001-2004)",
        "ISSN": [
          "0326-7458"
        ],
        "journal": "ESTUDIOS MIGRATORIOS LATINOAMERICANOS",
        "csp": "p. 439-459, ISSN: 0326-7458",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. BERTAGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTAGNA (2005). Inmigraci\u00f3n y \u201cretornados\u201d de la Argentina en Italia",
        "desde una perspectiva regional: pol\u00edtica y representaci\u00f3n en el V\u00e9neto",
        "(2001-2004). ESTUDIOS MIGRATORIOS LATINOAMERICANOS, p.",
        "439-459, ISSN: 0326-7458"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una prospettiva comparata dell\u2019emigrazione nazifascista dopo la seconda guerra mondiale",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "vol. 41, p. 527-554, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2004",
        "autori": "F. BERTAGNA, M. SANFILIPPO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BERTAGNA, M. SANFILIPPO (2004). Per una prospettiva comparata",
        "dell\u2019emigrazione nazifascista dopo la seconda guerra mondiale. STUDI",
        "EMIGRAZIONE, vol. 41, p. 527-554, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "579-595",
        "titolo": "L\u2019associazionismo in America Latina",
        "csp": "Roma:Donzelli",
        "opera": "(a cura di): P. Bevilacqua A. De Clementi E. Franzina, Storia dell'emigrazione, II, Arrivi. p",
        "anno": "2002",
        "autori": "F. BERTAGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BERTAGNA (2002). L\u2019associazionismo in America Latina. In: (a cura di):",
        "P. Bevilacqua A. De Clementi E. Franzina, Storia dell'emigrazione, II, Arrivi.",
        "p. 579-595, Roma:Donzelli"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "353-368",
        "titolo": "Fascisti e collaborazionisti verso l'America (1945-1948)",
        "csp": "Roma:Donzelli",
        "opera": "(a cura di): P. Bevilacqua A. De Clementi E. Franzina, Storia dell'emigrazione italiana, I, Partenze. vol. 1, p",
        "anno": "2001",
        "autori": "F. BERTAGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BERTAGNA (2001). Fascisti e collaborazionisti verso l'America",
        "(1945-1948). In: (a cura di): P. Bevilacqua A. De Clementi E. Franzina,",
        "Storia dell'emigrazione italiana, I, Partenze. vol. 1, p. 353-368,",
        "Roma:Donzelli"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/B2",
    "progr": "37214",
    "nome": "BERTAGNA Federica",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione: Comitato di Redazione della rivista \u201cArchivio storico dell\u2019emigrazione italiana\u201d, diretta da Emilio Franzina e Matteo Sanfilippo",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione: Collana \u201cSenzaconfini\u201d, Pellegrini editore (Cosenza) (con Vittorio Cappelli),",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Fascist emigration to South America, relazione presentata al 27th Annual Meeting of the Social Science History Association, 24-27 ottobre 2002, St. Louis, MO, Stati Uniti",
        "periodo": "dal 24-10-2002 al 27-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Fascists to America 1945-1948, relazione presentata al 28th Annual Meeting of the Social Science History Association, 13-16 novembre 2003, Baltimora, MA, Stati Uniti",
        "periodo": "dal 13-11-2003 al 16-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Inmigraci\u00f3n y \u201cretornados\u201d de la Argentina en Italia desde una perspectiva regional: pol\u00edtica y representaci\u00f3n en el V\u00e9neto (2001-2004), relazione presentata al Convegno internazionale di studi \u201cPerspectivas regionales de las migraciones espa\u00f1olas e italianas al Cono Sur (siglos XVIII a XX)\u201d, 4-5 ottobre 2005, Rosario (Argentina)",
        "periodo": "dal 04-10-2005 al 05-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Immigrazione e ritorni dall\u2019Argentina in Italia: politica e rappresentazione in Veneto (2001-2004), relazione presentata al Convegno internazionale di studi \u201cCon gli occhi della globalizzazione. I nuovi studiosi e la ricerca sulle migrazioni italiane\u201d, 5-6 luglio, Fondazione Giovanni Agnelli, Torino 2007",
        "periodo": "dal 05-07-2007 al 06-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Los inmigrantes en el cine argentino 1897-2007, con Alicia Bernasconi, relazione presentata al Convegno internazionale \u201cXI Jornadas Interescuelas\u201d, Universidad Nacional de Tucum\u00e1n, 19-21 settembre 2007, Tucum\u00e1n (Argentina)",
        "periodo": "dal 19-09-2007 al 21-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Le ripartenze per l\u2019Argentina e \u2018Il Corriere degli italiani\u2019 di Buenos Aires (1949-1954), relazione presentata al Convegno internazionale di studi organizzato dal Centro di ricerca Guido Dorso \u201cMemorie di un esodo. L\u2019emigrazione nell\u2019Italia repubblicana\u201d, 5-7 giugno, Avellino 2008",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Los italianos y el cine, con Alicia Bernasconi, relazione presentata al Convegno internazionale di studi \u201cJornadas Buenos Aires italiana\u201d, 8-10 ottobre, Buenos Aires 2008",
        "periodo": "dal 08-10-2008 al 10-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Gli italiani nel cinema argentino, relazione presentata al Convegno \u201cValentino. Storia, Societ\u00e0, Emigrazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, 12 maggio 2009",
        "periodo": "dal 12-05-2009 al 12-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: La emigraci\u00f3n clandestina de fascistas italianos y de colaboracionistas franceses luego de la segunda guerra mundial, relazione presentata al Convegno internazionale \u201cA emigra\u00e7\u00e3o dos Pa\u00edses da Europa do Sul: Novas perspectivas e contradi\u00e7\u00f5es\u201d (1900-1992), Universidade Nova de Lisboa, 10-11 dicembre 2009",
        "periodo": "dal 10-12-2009 al 11-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Immigrati e scuole italiane in Argentina, relazione presentata al Seminario internazionale di studi \u201cItaliani in America. Storia, situazione, modelli educativi interculturali\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 19 gennaio 2011",
        "periodo": "dal 19-01-2011 al 19-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Esodo economico ed esilio politico nel secondo dopoguerra, relazione presentata al Convegno internazionale \u201cLe migrazioni tra Italia e Argentina: storia, memoria e attualit\u00e0, Universit\u00e0 di Torino, 18-19 marzo 2011",
        "periodo": "dal 18-03-2011 al 19-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Fascismo, antifascismo e postfascismo tra gli italiani d\u2019Argentina (1922-1961), relazione presentata al Convegno internazionale di studi \u201cL\u2019emigrazione italiana in 150 anni di storia unitaria\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino, 13-14 ottobre 2011",
        "periodo": "dal 13-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Fascisti e antifascisti italiani in Argentina, relazione presentata al Convegno \u201cArgentina, amate sponde. Italiani al R\u00edo de la Plata\u201d, Cosenza, 8 maggio 2012",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 08-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: La pen\u00ednsula ib\u00e9rica como lugar de tr\u00e1nsito en la segunda posguerra: fascistas italianos hacia Sudam\u00e9rica, relazione presentata al Col\u00f3quio Internacional \u201cFronteiras e Mobilidades na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, s\u00e9culo XX\u201d, Universidade Nova de Lisboa, 13-14 dicembre 2012",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: Lectio magistralis di Torcuato S. Di Tella, Ambasciatore in Italia della Repubblica Argentina: \u201cI sistemi politici latinoamericani in prospettiva comparata\u201d, Dipartimento TeSIS, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 4 aprile 2013 (con Mar\u00eda In\u00e9s Barbero)",
        "periodo": "dal 04-04-2013 al 04-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Workshop internazionale \u201cLa storia d\u2019impresa in Italia e in Argentina: temi, dibattiti, fonti\u201d, Dipartimento TeSIS, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 11 aprile 2013 (con Mar\u00eda In\u00e9s Barbero)",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 11-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Techint e gli altri. Immigrazione e imprenditorialit\u00e0 italiana in Argentina nel secondo dopoguerra, relazione presentata al Workshop internazionale \u201cLa storia d\u2019impresa in Italia e in Argentina: temi, dibattiti, fonti\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 11 aprile 2013",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 11-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: The Italian Press in Argentina, relazione presentata al convegno internazionale \u201cRencontre \u2018Transfopress\u2019, R\u00e9seau transnational pour l\u2019\u00e9tude de la presse en langues \u00e9trang\u00e8res\u201d, Biblioth\u00e8que Nationale de France, Parigi, 28-29 novembre 2013",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Discussant nella sessione European Migrants: From the Great Exodus to the Brain Drain al Convegno internazionale di studi \u201cEmigration from and to Europe: A Multidisciplinary Long-term View\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, Forl\u00ec campus, 5-7 dicembre 2013",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 07-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: L\u2019emigrazione italiana in Argentina: imprese e imprenditori, relazione presentata al Convegno internazionale \u201cGiornate del CUIA in Argentina 2014\u201d, Buenos Aires, 3-15 aprile 2014 (con Donatella Strangio)",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: O exilio de nazis, fascistas e colaboracionistas logo da Segunda Guerra Mundial, relazione presentata al Convegno internazionale \u201cOs exilios ib\u00e9ricos en clave comparada: nos 70 a\u00f1os da fundaci\u00f3n do Consello de Galicia\u201d, Santiago de Compostela, 14-15 novembre 2014",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: Seminario internazionale \u201cStoriografie nazionali a confronto: Italia, Francia, Spagna, Argentina\u201d, Dipartimento TeSIS, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 26 maggio 2015",
        "periodo": "dal 26-05-2015 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Imprese e imprenditori italiani in Argentina, relazione presentata al convegno \u201cIntellettuali e imprenditori italiani in Argentina: piste di ricerca\u201d, Forlimpopoli, 27 giugno 2015",
        "periodo": "dal 27-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Il contributo italiano all\u2019industrializzazione argentina durante il primo peronismo (1946-1955), relazione presentata al Convegno internazionale \u201c1816-2016 L'Argentina dalla dichiarazione d\u2019indipendenza alla fine del kirchnerismo\u201d, Dipartimento di Studi Storici, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 19-20 maggio 2016",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 20-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Istituzione: Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 culturali, Roma, Comitato nazionale di celebrazione \u201cItalia nel mondo\u201d (istituito con d.M. 15 marzo 2000), 2001. Responsabile della ricerca dal titolo: \"L\u2019emigrazione fascista in Argentina\". Durata del contratto di ricerca: 12 mesi. Risultato della ricerca: pubblicazione del saggio \"Fascisti e collaborazionisti verso l'America (1945-1948)\", in P. Bevilacqua, A. De Clementi, E. Franzina, a cura di, Storia dell'emigrazione italiana, vol. I, Donzelli, Roma, 2001",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Istituzione: Ministerio de Relaciones Exteriores y Culto de la Rep\u00fablica Argentina, Buenos Aires - CEANA. Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de las actividades del nazismo en la Rep\u00fablica Argentina. Responsabile della ricerca dal titolo: \"El movimiento peronista de los extranjeros\". Durata del contratto di ricerca: 1 mese",
        "periodo": "dal 01-08-2001 al 31-08-2001"
      },
      {
        "content": "Istituzione: Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 culturali, Roma, Comitato nazionale di celebrazione \u201cItalia nel mondo\u201d (istituito con d.M. 15 marzo 2000), 2002. Responsabile della ricerca dal titolo: \"L'associazionismo in America Latina\". Durata del contratto di ricerca: 12 mesi. Risultato della ricerca: pubblicazione del saggio \"L'associazionismo in America Latina\", in P. Bevilacqua, A. De Clementi, E. Franzina, a cura di, Storia dell'emigrazione italiana, vol. II, Donzelli, Roma, 2002",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Riconoscimento speciale del Senato della Repubblica al Premio \u201cFondazione Spadolini Nuova Antologia\u201d, X edizione (2005) per la tesi di dottorato \u201cLa patria di riserva. Fascisti e collaborazionisti italiani in Argentina 1945-1955\u201d",
        "periodo": "dal 05-10-2005 al 05-10-2005"
      },
      {
        "content": "Premio \u201cScritture dell\u2019emigrazione\u201d, 2006, per il volume La patria di riserva. L\u2019emigrazione fascista in Argentina, Donzelli, Roma 2006",
        "periodo": "dal 26-09-2006 al 26-09-2006"
      },
      {
        "content": "Riconoscimento speciale della giuria al premio \u201cEttore Gallo\u201d, III edizione (2007), per il volume La patria di riserva. L\u2019emigrazione fascista in Argentina, Donzelli, Roma 2006",
        "periodo": "dal 10-11-2007 al 10-11-2007"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ente: Camera di commercio italiana di Buenos Aires. Incarico: traduzione dallo spagnolo in italiano di F.J. Devoto, Historia de los italianos en la Argentina, Biblos, Buenos Aires 2006: Storia degli italiani in Argentina, Donzelli, Roma, 2007, pp. 501",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Ente: Repubblica di San Marino - Museo dell'emigrazione. Incarico: traduzione dallo spagnolo in italiano di A. Bernasconi, \u201c\u2026 luego de 35 d\u00edas de mar llega a una nueva tierra...\u201d. L\u2019emigrazione sammarinese in Argentina 1882-1956, Introduzione di Ercole Sori, Aiep editore, Repubblica di San Marino, 2009 (con V. del Rosario Sabbatella), ISBN 978-88-6086-039-2",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Ente: CISEI (Centro Internazionale di Studi Emigrazione Italiana), Genova. Incarico: Responsabile scientifico allestimento del padiglione \u201cMemoria e migrazioni\u201d (MEM) del Galata Museo del Mare di Genova",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 01-10-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come membro del gruppo di ricerca al progetto \u201cLa patria hispana, la raza latina. Intelectuales, identidades colectivas y proyectos poli\u0301ticos entre Espan\u0303a, Italia y Argentina (1880-1945)\u201d; Principal Investigator: Maximiliano Fuentes Codera, Universitat de Girona (Spagna); sigla del progetto: HAR2016-75324; ente finanziatore: Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad, Spagna; Convocatoria 2016 - PROYECTOS I+D - PROGRAMA ESTATAL DE FOMENTO DE LA INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA Y T\u00c9CNICA DE EXCELENCIA, SUBPROGRAMA ESTATAL DE GENERACI\u00d3N DE CONOCIMIENTO, resoluci\u00f3n 27 settembre 2016 ; durata: 36 mesi; finanziamento ottenuto: 30.000 euro.",
        "periodo": "dal 27-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting scholar presso l\u2019Instituto de Historia Argentina y Americana \u201cDr. Emilio Ravignani\u201d, Universidad de Buenos Aires, 2012-2013 (4 mesi)",
        "periodo": "dal 15-10-2012 al 15-02-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso l\u2019Instituto de Historia Argentina y Americana \u201cDr. Emilio Ravignani\u201d, Universidad de Buenos Aires, 2013-2014 (6 mesi)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso la Facultad de Ci\u00e9ncias Econ\u00f3micas, Universidad de Buenos Aires, 2015-2016 (5 mesi)",
        "periodo": "dal 10-10-2015 al 10-03-2016"
      }
    ]
  }
}