{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La formula documentaria della defensio nelle carte notarili latine della Langobardia minor (IX secolo): uno studio linguistico",
        "ISSN": [
          "2247-8353"
        ],
        "journal": "PHILOLOGICA JASSYENSIA",
        "csp": "vol. 13, p. 71-88, ISSN: 2247-8353",
        "anno": "2017",
        "autori": "greco paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "greco paolo (2017). La formula documentaria della defensio nelle carte",
        "notarili latine della Langobardia minor (IX secolo): uno studio linguistico.",
        "PHILOLOGICA JASSYENSIA, vol. 13, p. 71-88, ISSN: 2247-8353"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.pragma.2017.10.005"
        ],
        "titolo": "Evidentiality and epistemic modality in witness testimony in the context of Italian criminal trials",
        "ISSN": [
          "0378-2166"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF PRAGMATICS",
        "csp": "ISSN: 0378-2166, doi: 10.1016/j.pragma.2017.10.005",
        "anno": "2017",
        "autori": "greco paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "greco paolo (2017). Evidentiality and epistemic modality in witness",
        "testimony in the context of Italian criminal trials. JOURNAL OF",
        "PRAGMATICS, ISSN: 0378-2166, doi: 10.1016/j.pragma.2017.10.005"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-310",
        "titolo": "La complementazione frasale",
        "ISBN": [
          "978-88-7431-885-8"
        ],
        "csp": "Napoli:Giannini, ISBN: 978-88-7431-885-8",
        "opera": "(a cura di): Sornicola Rosanna / D'Argenio Elisa / Greco Paolo, Sistemi, norme, scritture. La lingua delle pi\u00f9 antiche carte cavensi. vol. 1, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Greco Paolo (2017). La complementazione frasale. In: (a cura di): Sornicola",
        "Rosanna / D'Argenio Elisa / Greco Paolo, Sistemi, norme, scritture. La",
        "lingua delle pi\u00f9 antiche carte cavensi. vol. 1, p. 267-310, Napoli:Giannini,",
        "ISBN: 978-88-7431-885-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-108",
        "titolo": "Fonti, modelli, lingua: riflessioni sulla morfosintassi del Chronicon di Benedetto monaco di Sant\u2019Andrea del Soratte",
        "ISBN": [
          "978-88-7092-378-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:D'Auria, ISBN: 978-88-7092-378-0",
        "opera": "(a cura di): Matino Giuseppina / Ficca Flaviana / Grisolia Raffaele, Il modello e la sua ricezione. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Greco Paolo (2016). Fonti, modelli, lingua: riflessioni sulla morfosintassi del",
        "Chronicon di Benedetto monaco di Sant\u2019Andrea del Soratte. In: (a cura di):",
        "Matino Giuseppina / Ficca Flaviana / Grisolia Raffaele, Il modello e la sua",
        "ricezione. vol. 1, p. 91-108, NAPOLI:D'Auria, ISBN: 978-88-7092-378-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "291-301",
        "titolo": "Sulla morfosintassi dei pronomi relativi nelle carte notarili di area salernitana (IX secolo)",
        "ISBN": [
          "978-2-37276-007-2"
        ],
        "csp": "Strasbourg:Editions de linguistique et de philologie, ISBN: 978-2-37276-007-2, Nancy, 15-20 luglio 2013",
        "opera": "Actes du XXVIIe Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes (Nancy, 15-20 juillet 2013). vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Greco Paolo (2016). Sulla morfosintassi dei pronomi relativi nelle carte",
        "notarili di area salernitana (IX secolo). In: Actes du XXVIIe Congr\u00e8s",
        "international de linguistique et de philologie romanes (Nancy, 15-20 juillet",
        "2013). vol. 1, p. 291-301, Strasbourg:Editions de linguistique et de",
        "philologie, ISBN: 978-2-37276-007-2, Nancy, 15-20 luglio 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le discours rapport\u00e9 dans les actes notari\u00e9s de la Langobardia minor\u00a0(IXe\u00a0si\u00e8cle)",
        "ISSN": [
          "1760-6322"
        ],
        "journal": "REVUE DE LINGUISTIQUE LATINE DU CENTRE ALFRED ERNOUT",
        "csp": "vol. 10, p. 1-18, ISSN: 1760-6322",
        "anno": "2015",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Greco Paolo (2015). Le discours rapport\u00e9 dans les actes notari\u00e9s de la",
        "Langobardia minor\u00a0(IXe\u00a0si\u00e8cle). REVUE DE LINGUISTIQUE LATINE DU",
        "CENTRE ALFRED ERNOUT, vol. 10, p. 1-18, ISSN: 1760-6322"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "3-14",
        "titolo": "Sull'Accusativus cum Participio in latino: funzioni evidenziali e sviluppi diacronici",
        "ISBN": [
          "978-2-37276-002-7"
        ],
        "csp": "Strasbourg:\u00c9ditions de Linguistique et de Philologie, ISBN: 978-2-37276-002-7, Copenaghen, 19-21 novembre 2012",
        "opera": "Les variations diasyst\u00e9miques et leurs interd\u00e9pendances. Actes du Colloque DIA II \u00e0 Copenhague (19-21 nov. 2012). vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Greco Paolo (2015). Sull'Accusativus cum Participio in latino: funzioni",
        "evidenziali e sviluppi diacronici. In: Les variations diasyst\u00e9miques et leurs",
        "interd\u00e9pendances. Actes du Colloque DIA II \u00e0 Copenhague (19-21 nov.",
        "2012). vol. 1, p. 3-14, Strasbourg:\u00c9ditions de Linguistique et de Philologie,",
        "ISBN: 978-2-37276-002-7, Copenaghen, 19-21 novembre 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Sestante Edizioni",
        "titolo": "Sull'alternanza dei complementatori quod, quia e ut in dipendenza da verba dicendi et sentiendi in alcune agiografie di epoca merovingica (VI-VII secolo)",
        "ISBN": [
          "978-88-6642-160-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6642-160-3, Bergamo, 5-9 septembre 2012",
        "opera": "Latin vulgaire - Latin tardif X. Acte du Xe colloque international sur le latin vulgaire et tardif. Bergamo, 5-9 septembre 2012. vol. 1, p. 287-303, Bergamo:Bergamo University Press",
        "anno": "2014",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Greco Paolo (2014). Sull'alternanza dei complementatori quod, quia e ut in",
        "dipendenza da verba dicendi et sentiendi in alcune agiografie di epoca",
        "merovingica (VI-VII secolo). In: Latin vulgaire - Latin tardif X. Acte du Xe",
        "colloque international sur le latin vulgaire et tardif. Bergamo, 5-9 septembre",
        "2012. vol. 1, p. 287-303, Bergamo:Bergamo University Press. Sestante",
        "Edizioni, ISBN: 978-88-6642-160-3, Bergamo, 5-9 septembre 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "447-461",
        "titolo": "\"Chronica Monasterii Casinensis\" IV, 11: un'analisi sintattica e un'ipotesi genetica",
        "ISBN": [
          "978-88-8450-554-5"
        ],
        "csp": "Firenze:SISMEL - Edizioni del Galluzzo, ISBN: 978-88-8450-554-5, Napoli / Benevento, 9-13 Novembre 2010",
        "opera": "Auctor et Auctoritas in Latinis Medii Aevi litteris. Author and authorship in Medieval Latin Literature. Proceedings of the VIth Congress of the International Medieval Latin Committee (Benevento-Naples, November 9-13, 2010). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Greco Paolo (2014). \"Chronica Monasterii Casinensis\" IV, 11: un'analisi",
        "sintattica e un'ipotesi genetica. In: Auctor et Auctoritas in Latinis Medii Aevi",
        "litteris. Author and authorship in Medieval Latin Literature. Proceedings of",
        "the VIth Congress of the International Medieval Latin Committee",
        "(Benevento-Naples, November 9-13, 2010). p. 447-461, Firenze:SISMEL -",
        "Edizioni del Galluzzo, ISBN: 978-88-8450-554-5, Napoli / Benevento, 9-13",
        "Novembre 2010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspetti della complementazione frasale nelle Historiae di Gregorio di Tours",
        "ISSN": [
          "1124-0008"
        ],
        "journal": "FILOLOGIA MEDIOLATINA",
        "csp": "vol. 20, p. 175-215, ISSN: 1124-0008",
        "anno": "2013",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Greco Paolo (2013). Aspetti della complementazione frasale nelle Historiae",
        "di Gregorio di Tours. FILOLOGIA MEDIOLATINA, vol. 20, p. 175-215,",
        "ISSN: 1124-0008"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Latin Accusativus cum Participio: syntactic description, evidential values, and diachronic development",
        "ISSN": [
          "2194-8739"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF LATIN LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 12, p. 173-198, ISSN: 2194-8739",
        "anno": "2013",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Greco Paolo (2013). Latin Accusativus cum Participio: syntactic description,",
        "evidential values, and diachronic development. JOURNAL OF LATIN",
        "LINGUISTICS, vol. 12, p. 173-198, ISSN: 2194-8739"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La subordination compl\u00e9tive dans les chroniques latines de l'Italie du Centre-Sud (si\u00e8cles Xe-XIIe)",
        "ISSN": [
          "1760-6322"
        ],
        "journal": "REVUE DE LINGUISTIQUE LATINE DU CENTRE ALFRED ERNOUT",
        "csp": "vol. 9, p. 1-23, ISSN: 1760-6322",
        "anno": "2013",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Greco Paolo (2013). La subordination compl\u00e9tive dans les chroniques",
        "latines de l'Italie du Centre-Sud (si\u00e8cles Xe-XIIe). REVUE DE",
        "LINGUISTIQUE LATINE DU CENTRE ALFRED ERNOUT, vol. 9, p. 1-23,",
        "ISSN: 1760-6322"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "789-791",
        "titolo": "L'analisi linguistica dei documenti cavensi del IX secolo: caratteristiche del corpus e questioni metodologiche",
        "ISBN": [
          "9788876071324"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876071324",
        "opera": "(a cura di): Cascione C. / Masi Doria C. / Merola G. D., Modelli di un multiculturalismo giuridico: il bilinguismo nel mondo antico. Diritto, prassi, insegnamento. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'Argenio Elisa, Ferrari Valentina, Greco Paolo, Valente Simona"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Argenio Elisa, Ferrari Valentina, Greco Paolo, Valente Simona (2013).",
        "L'analisi linguistica dei documenti cavensi del IX secolo: caratteristiche del",
        "corpus e questioni metodologiche. In: (a cura di): Cascione C. / Masi Doria",
        "C. / Merola G. D., Modelli di un multiculturalismo giuridico: il bilinguismo nel",
        "mondo antico. Diritto, prassi, insegnamento. vol. 2, p. 789-791,",
        "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876071324"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-350",
        "titolo": "Le subordinate causali introdotte da quod, quia e quoniam in alcune cronache latine dell'Italia centro-meridionale (secoli X-XII)",
        "ISBN": [
          "978-951-9040-43-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-951-9040-43-1",
        "opera": "(a cura di): Boutier M.-G. / Hadermann P. / Van Acker M., La variation et le changement en langue (langues romanes). vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Greco Paolo (2013). Le subordinate causali introdotte da quod, quia e",
        "quoniam in alcune cronache latine dell'Italia centro-meridionale (secoli",
        "X-XII). In: (a cura di): Boutier M.-G. / Hadermann P. / Van Acker M., La",
        "variation et le changement en langue (langues romanes). vol. 1, p.",
        "333-350, ISBN: 978-951-9040-43-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "837-863",
        "titolo": "Sui dislivelli di stile e di produzione nelle carte notarili di area salernitana (IX secolo). Indizi sintattici",
        "ISBN": [
          "9788876071324"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876071324",
        "opera": "(a cura di): Cascione C. / Masi Doria C. / Merola G. D., Modelli di un multiculturalismo giuridico: il bilinguismo nel mondo antico. Diritto, prassi, insegnamento. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Greco Paolo (2013). Sui dislivelli di stile e di produzione nelle carte notarili",
        "di area salernitana (IX secolo). Indizi sintattici. In: (a cura di): Cascione C. /",
        "Masi Doria C. / Merola G. D., Modelli di un multiculturalismo giuridico: il",
        "bilinguismo nel mondo antico. Diritto, prassi, insegnamento. vol. 2, p.",
        "837-863, NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876071324"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "762-773",
        "titolo": "Sulla posizione del clitico ne nel dialetto di Pozzuoli",
        "ISBN": [
          "978-3-11-029980-9"
        ],
        "csp": "BERLIN:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-029980-9, Valencia, 6-11 settembre 2010",
        "opera": "Actas del XXVI\u00e9 Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ABETE, Giovanni, GRECO, PAOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ABETE, Giovanni, GRECO, PAOLO (2013). Sulla posizione del clitico ne",
        "nel dialetto di Pozzuoli. In: Actas del XXVI\u00e9 Congreso Internacional de",
        "Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. vol. 2, p. 762-773, BERLIN:De",
        "Gruyter, ISBN: 978-3-11-029980-9, Valencia, 6-11 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-164",
        "titolo": "Aspetti della complementazione frasale in alcune carte notarili della Longobardia minore (fine IX secolo)",
        "ISBN": [
          "9788890432392"
        ],
        "csp": "Napoli:Accademia di Archeologia, Lettere e Belle Arti di Napoli, ISBN: 9788890432392",
        "opera": "(a cura di): Sornicola Rosanna / Greco Paolo, La lingua dei documenti notarili alto-medievali di area campana: bilancio degli studi e prospettive di ricerca. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Greco Paolo (2012). Aspetti della complementazione frasale in alcune carte",
        "notarili della Longobardia minore (fine IX secolo). In: (a cura di): Sornicola",
        "Rosanna / Greco Paolo, La lingua dei documenti notarili alto-medievali di",
        "area campana: bilancio degli studi e prospettive di ricerca. p. 143-164,",
        "Napoli:Accademia di Archeologia, Lettere e Belle Arti di Napoli, ISBN:",
        "9788890432392"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1003-1012",
        "titolo": "Observations sur la langue du Chronicon de Beno\u00eet moine de Saint-Andr\u00e9 du Soracte",
        "ISBN": [
          "978-2-35668-030-3"
        ],
        "ISSN": [
          "0184-1785"
        ],
        "csp": "Lyons:Maison de l'Orient et de la M\u00e9diterran\u00e9e, ISBN: 978-2-35668-030-3, ISSN: 0184-1785, Lyon, 2-6 septembre 2009",
        "opera": "Latin vulgaire - Latin tardif IX. COLLECTION DE LA MAISON DE L'ORIENT M\u00c9DITERRAN\u00c9EN ANCIEN. S\u00c9RIE PHILOLOGIQUE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Greco Paolo (2012). Observations sur la langue du Chronicon de Beno\u00eet",
        "moine de Saint-Andr\u00e9 du Soracte. In: Latin vulgaire - Latin tardif IX.",
        "COLLECTION DE LA MAISON DE L'ORIENT M\u00c9DITERRAN\u00c9EN ANCIEN.",
        "S\u00c9RIE PHILOLOGIQUE, p. 1003-1012, Lyons:Maison de l'Orient et de la",
        "M\u00e9diterran\u00e9e, ISBN: 978-2-35668-030-3, ISSN: 0184-1785, Lyon, 2-6",
        "septembre 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "563-573",
        "titolo": "Lessico e retorica dei titoli di cronaca di alcuni quotidiani campani",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-433-4"
        ],
        "csp": "Firenze:Franc Cesati, ISBN: 978-88-7667-433-4, Napoli, 5-7 ottobre 2010",
        "opera": "La variazione nell\u2019italiano e nella sua storia. Variet\u00e0 e varianti linguistiche e testuali. Atti dell'XI Congresso SILFI (Napoli, 5-7 ottobre 2010). vol. 2, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Greco Paolo (2012). Lessico e retorica dei titoli di cronaca di alcuni",
        "quotidiani campani. In: La variazione nell\u2019italiano e nella sua storia. Variet\u00e0",
        "e varianti linguistiche e testuali. Atti dell'XI Congresso SILFI (Napoli, 5-7",
        "ottobre 2010). vol. 2, p. 563-573, Firenze:Franc Cesati, ISBN:",
        "978-88-7667-433-4, Napoli, 5-7 ottobre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Aracne Editore Srl",
        "titolo": "Evidenzialit\u00e0. Storia, teoria e tipologia",
        "ISBN": [
          "9788854853348"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854853348",
        "anno": "2012",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Greco Paolo (2012). Evidenzialit\u00e0. Storia, teoria e tipologia. Roma:Aracne",
        "Editore Srl, ISBN: 9788854853348"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Liguori",
        "titolo": "La complementazione frasale nelle cronache latine dell'Italia centro-meridionale (secoli X-XII)",
        "ISBN": [
          "978-88-207-5866-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-207-5866-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Greco Paolo (2012). La complementazione frasale nelle cronache latine",
        "dell'Italia centro-meridionale (secoli X-XII). Napoli:Liguori, ISBN:",
        "978-88-207-5866-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La subordinazione completiva a verbo finito nel Libro de la destructione de Troya: tra sintassi e stilistica",
        "ISSN": [
          "0042-899X"
        ],
        "journal": "VOX ROMANICA",
        "csp": "vol. 70, p. 47-62, ISSN: 0042-899X",
        "anno": "2011",
        "autori": "GRECO, PAOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRECO, PAOLO (2011). La subordinazione completiva a verbo finito nel",
        "Libro de la destructione de Troya: tra sintassi e stilistica. VOX ROMANICA,",
        "vol. 70, p. 47-62, ISSN: 0042-899X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "321-330",
        "titolo": "Sulla diatesi delle costruzioni participiali italiane alla luce di dati tardo-latini",
        "ISBN": [
          "978-3-11-023192-2"
        ],
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-023192-2, Universit\u00e0 di Innsbruck",
        "opera": "Actes du XXVe Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes (Innsbruck, 3-8 septembre 2007). vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Greco Paolo (2010). Sulla diatesi delle costruzioni participiali italiane alla",
        "luce di dati tardo-latini. In: Actes du XXVe Congr\u00e8s International de",
        "Linguistique et de Philologie Romanes (Innsbruck, 3-8 septembre 2007).",
        "vol. 2, p. 321-330, Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-023192-2, Universit\u00e0",
        "di Innsbruck"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La subordinazione completiva a verbo finito in alcune lettere meridionali del Trecento e del primo Quattrocento",
        "ISSN": [
          "1722-0262"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO LINGUISTICO CAMPANO",
        "csp": "vol. 15/16, p. 73-121, ISSN: 1722-0262",
        "anno": "2009",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Greco Paolo (2009). La subordinazione completiva a verbo finito in alcune",
        "lettere meridionali del Trecento e del primo Quattrocento. BOLLETTINO",
        "LINGUISTICO CAMPANO, vol. 15/16, p. 73-121, ISSN: 1722-0262"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-235",
        "titolo": "La doppia serie di congiunzioni completive in un dialetto dell'alto Meridione italiano: il caso del puteolano",
        "ISBN": [
          "9783832283537"
        ],
        "csp": "AACHEN:Shaker Verlag, ISBN: 9783832283537",
        "opera": "(a cura di): Albizu Cristina;Birrer Larissa;Burkhardt Marie;Pescia Lorenza;Schorderet Alain;Sguaitamatti Marie-Florence;Vrticka Natalie;Ziswiler Vera, Alltag - Quotidien - Quotidiano - Cotidiano. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Greco Paolo (2009). La doppia serie di congiunzioni completive in un",
        "dialetto dell'alto Meridione italiano: il caso del puteolano. In: (a cura di):",
        "Albizu Cristina;Birrer Larissa;Burkhardt Marie;Pescia Lorenza;Schorderet",
        "Alain;Sguaitamatti Marie-Florence;Vrticka Natalie;Ziswiler Vera, Alltag -",
        "Quotidien - Quotidiano - Cotidiano. vol. 1, p. 217-235, AACHEN:Shaker",
        "Verlag, ISBN: 9783832283537"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Accusativus cum infinitivo e completive con quod, quia e quoniam nel Chronicon Salernitanum",
        "ISSN": [
          "2035-7729"
        ],
        "journal": "RENDICONTI DELLA ACCADEMIA DI ARCHEOLOGIA",
        "csp": "LETTERE E BELLE ARTI, vol. 74, p. 429-456, ISSN: 2035-7729",
        "anno": "2008",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Greco Paolo (2008). Accusativus cum infinitivo e completive con quod, quia",
        "e quoniam nel Chronicon Salernitanum. RENDICONTI DELLA",
        "ACCADEMIA DI ARCHEOLOGIA, LETTERE E BELLE ARTI, vol. 74, p.",
        "429-456, ISSN: 2035-7729"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-232",
        "titolo": "Progression through Accumulation in a Late Latin and in a Romance Text",
        "ISBN": [
          "9782503529073"
        ],
        "ISSN": [
          "0777-1673"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503529073, ISSN: 0777-1673",
        "opera": "(a cura di): Van Acker Marieke;Van Deyck Rika;Van Uytfanghe Marc, Latin \u00e9crit - Roman, oral? De la dichotomisation \u00e0 la continuit\u00e9. CORPUS CHRISTIANORUM. LINGUA PATRUM, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Greco Paolo (2008). Progression through Accumulation in a Late Latin and",
        "in a Romance Text. In: (a cura di): Van Acker Marieke;Van Deyck Rika;Van",
        "Uytfanghe Marc, Latin \u00e9crit - Roman, oral? De la dichotomisation \u00e0 la",
        "continuit\u00e9. CORPUS CHRISTIANORUM. LINGUA PATRUM, p. 211-232,",
        "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503529073, ISSN: 0777-1673"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-380",
        "titolo": "Accusativus cum infinitivo and quod-clauses in the first and sixth books of the Historiae of Gregory of Tours",
        "ISBN": [
          "9783487135328"
        ],
        "csp": "Hildesheim/Zuerich/New York:Olms-Weidmann, ISBN: 9783487135328",
        "opera": "(a cura di): Wright Roger, Latin vulgaire - Latin tardif VIII. Actes du VIIIe colloque international sur le latin vulgaire et tardif. Oxford, 6-9 septembre 2006. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Greco Paolo (2008). Accusativus cum infinitivo and quod-clauses in the first",
        "and sixth books of the Historiae of Gregory of Tours. In: (a cura di): Wright",
        "Roger, Latin vulgaire - Latin tardif VIII. Actes du VIIIe colloque international",
        "sur le latin vulgaire et tardif. Oxford, 6-9 septembre 2006. vol. 1, p.",
        "371-380, Hildesheim/Zuerich/New York:Olms-Weidmann, ISBN:",
        "9783487135328"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La subordinazione participiale nel primo libro della Historia Francorum di Gregorio di Tours (II)",
        "ISSN": [
          "0390-0711"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO ROMANZO",
        "csp": "vol. 29, p. 161-210, ISSN: 0390-0711",
        "anno": "2005",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Greco Paolo (2005). La subordinazione participiale nel primo libro della",
        "Historia Francorum di Gregorio di Tours (II). MEDIOEVO ROMANZO, vol.",
        "29, p. 161-210, ISSN: 0390-0711"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La subordinazione participiale nel primo libro della Historia Francorum di Gregorio di Tours (I)",
        "ISSN": [
          "0390-0711"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO ROMANZO",
        "csp": "vol. 29, p. 3-71, ISSN: 0390-0711",
        "anno": "2005",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Greco Paolo (2005). La subordinazione participiale nel primo libro della",
        "Historia Francorum di Gregorio di Tours (I). MEDIOEVO ROMANZO, vol.",
        "29, p. 3-71, ISSN: 0390-0711"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'expression des relations spatiales en Italien langue premi\u00e8re et langue seconde",
        "ISSN": [
          "1626-3162"
        ],
        "journal": "MARGES LINGUISTIQUES",
        "csp": "vol. 5, p. 122-146, ISSN: 1626-3162",
        "anno": "2003",
        "autori": "GIULIANO, PATRIZIA, D'Ambrosio, Antonella, GRECO, PAOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIULIANO, PATRIZIA, D'Ambrosio, Antonella, GRECO, PAOLO (2003).",
        "L'expression des relations spatiales en Italien langue premi\u00e8re et langue",
        "seconde. MARGES LINGUISTIQUES, vol. 5, p. 122-146, ISSN: 1626-3162"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.pragma.2017.10.005"
        ],
        "titolo": "Evidentiality and epistemic modality in witness testimony in the context of Italian criminal trials",
        "ISSN": [
          "0378-2166"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF PRAGMATICS",
        "csp": "ISSN: 0378-2166, doi: 10.1016/j.pragma.2017.10.005",
        "anno": "2017",
        "autori": "greco paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "greco paolo (2017). Evidentiality and epistemic modality in witness",
        "testimony in the context of Italian criminal trials. JOURNAL OF",
        "PRAGMATICS, ISSN: 0378-2166, doi: 10.1016/j.pragma.2017.10.005"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La formula documentaria della defensio nelle carte notarili latine della Langobardia minor (IX secolo): uno studio linguistico",
        "ISSN": [
          "2247-8353"
        ],
        "journal": "PHILOLOGICA JASSYENSIA",
        "csp": "vol. 13, p. 71-88, ISSN: 2247-8353",
        "anno": "2017",
        "autori": "greco paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "greco paolo (2017). La formula documentaria della defensio nelle carte",
        "notarili latine della Langobardia minor (IX secolo): uno studio linguistico.",
        "PHILOLOGICA JASSYENSIA, vol. 13, p. 71-88, ISSN: 2247-8353"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-310",
        "titolo": "La complementazione frasale",
        "ISBN": [
          "978-88-7431-885-8"
        ],
        "csp": "Napoli:Giannini, ISBN: 978-88-7431-885-8",
        "opera": "(a cura di): Sornicola Rosanna / D'Argenio Elisa / Greco Paolo, Sistemi, norme, scritture. La lingua delle pi\u00f9 antiche carte cavensi. vol. 1, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Greco Paolo (2017). La complementazione frasale. In: (a cura di): Sornicola",
        "Rosanna / D'Argenio Elisa / Greco Paolo, Sistemi, norme, scritture. La",
        "lingua delle pi\u00f9 antiche carte cavensi. vol. 1, p. 267-310, Napoli:Giannini,",
        "ISBN: 978-88-7431-885-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-108",
        "titolo": "Fonti, modelli, lingua: riflessioni sulla morfosintassi del Chronicon di Benedetto monaco di Sant\u2019Andrea del Soratte",
        "ISBN": [
          "978-88-7092-378-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:D'Auria, ISBN: 978-88-7092-378-0",
        "opera": "(a cura di): Matino Giuseppina / Ficca Flaviana / Grisolia Raffaele, Il modello e la sua ricezione. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Greco Paolo (2016). Fonti, modelli, lingua: riflessioni sulla morfosintassi del",
        "Chronicon di Benedetto monaco di Sant\u2019Andrea del Soratte. In: (a cura di):",
        "Matino Giuseppina / Ficca Flaviana / Grisolia Raffaele, Il modello e la sua",
        "ricezione. vol. 1, p. 91-108, NAPOLI:D'Auria, ISBN: 978-88-7092-378-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "291-301",
        "titolo": "Sulla morfosintassi dei pronomi relativi nelle carte notarili di area salernitana (IX secolo)",
        "ISBN": [
          "978-2-37276-007-2"
        ],
        "csp": "Strasbourg:Editions de linguistique et de philologie, ISBN: 978-2-37276-007-2, Nancy, 15-20 luglio 2013",
        "opera": "Actes du XXVIIe Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes (Nancy, 15-20 juillet 2013). vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Greco Paolo (2016). Sulla morfosintassi dei pronomi relativi nelle carte",
        "notarili di area salernitana (IX secolo). In: Actes du XXVIIe Congr\u00e8s",
        "international de linguistique et de philologie romanes (Nancy, 15-20 juillet",
        "2013). vol. 1, p. 291-301, Strasbourg:Editions de linguistique et de",
        "philologie, ISBN: 978-2-37276-007-2, Nancy, 15-20 luglio 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspetti della complementazione frasale nelle Historiae di Gregorio di Tours",
        "ISSN": [
          "1124-0008"
        ],
        "journal": "FILOLOGIA MEDIOLATINA",
        "csp": "vol. 20, p. 175-215, ISSN: 1124-0008",
        "anno": "2013",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Greco Paolo (2013). Aspetti della complementazione frasale nelle Historiae",
        "di Gregorio di Tours. FILOLOGIA MEDIOLATINA, vol. 20, p. 175-215,",
        "ISSN: 1124-0008"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Latin Accusativus cum Participio: syntactic description, evidential values, and diachronic development",
        "ISSN": [
          "2194-8739"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF LATIN LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 12, p. 173-198, ISSN: 2194-8739",
        "anno": "2013",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Greco Paolo (2013). Latin Accusativus cum Participio: syntactic description,",
        "evidential values, and diachronic development. JOURNAL OF LATIN",
        "LINGUISTICS, vol. 12, p. 173-198, ISSN: 2194-8739"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "762-773",
        "titolo": "Sulla posizione del clitico ne nel dialetto di Pozzuoli",
        "ISBN": [
          "978-3-11-029980-9"
        ],
        "csp": "BERLIN:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-029980-9, Valencia, 6-11 settembre 2010",
        "opera": "Actas del XXVI\u00e9 Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ABETE, Giovanni, GRECO, PAOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ABETE, Giovanni, GRECO, PAOLO (2013). Sulla posizione del clitico ne",
        "nel dialetto di Pozzuoli. In: Actas del XXVI\u00e9 Congreso Internacional de",
        "Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. vol. 2, p. 762-773, BERLIN:De",
        "Gruyter, ISBN: 978-3-11-029980-9, Valencia, 6-11 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Liguori",
        "titolo": "La complementazione frasale nelle cronache latine dell'Italia centro-meridionale (secoli X-XII)",
        "ISBN": [
          "978-88-207-5866-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-207-5866-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Greco Paolo (2012). La complementazione frasale nelle cronache latine",
        "dell'Italia centro-meridionale (secoli X-XII). Napoli:Liguori, ISBN:",
        "978-88-207-5866-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Aracne Editore Srl",
        "titolo": "Evidenzialit\u00e0. Storia, teoria e tipologia",
        "ISBN": [
          "9788854853348"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854853348",
        "anno": "2012",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Greco Paolo (2012). Evidenzialit\u00e0. Storia, teoria e tipologia. Roma:Aracne",
        "Editore Srl, ISBN: 9788854853348"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La subordinazione completiva a verbo finito nel Libro de la destructione de Troya: tra sintassi e stilistica",
        "ISSN": [
          "0042-899X"
        ],
        "journal": "VOX ROMANICA",
        "csp": "vol. 70, p. 47-62, ISSN: 0042-899X",
        "anno": "2011",
        "autori": "GRECO, PAOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRECO, PAOLO (2011). La subordinazione completiva a verbo finito nel",
        "Libro de la destructione de Troya: tra sintassi e stilistica. VOX ROMANICA,",
        "vol. 70, p. 47-62, ISSN: 0042-899X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "321-330",
        "titolo": "Sulla diatesi delle costruzioni participiali italiane alla luce di dati tardo-latini",
        "ISBN": [
          "978-3-11-023192-2"
        ],
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-023192-2, Universit\u00e0 di Innsbruck",
        "opera": "Actes du XXVe Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes (Innsbruck, 3-8 septembre 2007). vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Greco Paolo (2010). Sulla diatesi delle costruzioni participiali italiane alla",
        "luce di dati tardo-latini. In: Actes du XXVe Congr\u00e8s International de",
        "Linguistique et de Philologie Romanes (Innsbruck, 3-8 septembre 2007).",
        "vol. 2, p. 321-330, Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-023192-2, Universit\u00e0",
        "di Innsbruck"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-232",
        "titolo": "Progression through Accumulation in a Late Latin and in a Romance Text",
        "ISBN": [
          "9782503529073"
        ],
        "ISSN": [
          "0777-1673"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503529073, ISSN: 0777-1673",
        "opera": "(a cura di): Van Acker Marieke;Van Deyck Rika;Van Uytfanghe Marc, Latin \u00e9crit - Roman, oral? De la dichotomisation \u00e0 la continuit\u00e9. CORPUS CHRISTIANORUM. LINGUA PATRUM, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Greco Paolo (2008). Progression through Accumulation in a Late Latin and",
        "in a Romance Text. In: (a cura di): Van Acker Marieke;Van Deyck Rika;Van",
        "Uytfanghe Marc, Latin \u00e9crit - Roman, oral? De la dichotomisation \u00e0 la",
        "continuit\u00e9. CORPUS CHRISTIANORUM. LINGUA PATRUM, p. 211-232,",
        "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503529073, ISSN: 0777-1673"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La subordinazione participiale nel primo libro della Historia Francorum di Gregorio di Tours (I)",
        "ISSN": [
          "0390-0711"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO ROMANZO",
        "csp": "vol. 29, p. 3-71, ISSN: 0390-0711",
        "anno": "2005",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Greco Paolo (2005). La subordinazione participiale nel primo libro della",
        "Historia Francorum di Gregorio di Tours (I). MEDIOEVO ROMANZO, vol.",
        "29, p. 3-71, ISSN: 0390-0711"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La subordinazione participiale nel primo libro della Historia Francorum di Gregorio di Tours (II)",
        "ISSN": [
          "0390-0711"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO ROMANZO",
        "csp": "vol. 29, p. 161-210, ISSN: 0390-0711",
        "anno": "2005",
        "autori": "Greco Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Greco Paolo (2005). La subordinazione participiale nel primo libro della",
        "Historia Francorum di Gregorio di Tours (II). MEDIOEVO ROMANZO, vol.",
        "29, p. 161-210, ISSN: 0390-0711"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "102620",
    "nome": "GRECO Paolo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di redazione della collana \"Transizioni. Stratigrafie linguistiche tra latino e romanzo\" (collana diretta da Marcello Barbato e Rosanna Sornicola)",
        "periodo": "dal 01-09-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cThe expression of spatial relations in Italian as first and second language\u201d. Presentata alla conferenza EUROSLA 12 \u2013 Basilea, Universit\u00e0 di Basilea, 18-21 settembre 2002 (in collaborazione con Patrizia Giuliano e Antonella D\u2019Ambrosio).",
        "periodo": "dal 18-09-2002 al 21-09-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cConstructions absolue et participia coniuncta dans le premier livre de la Historia Francorum de Gr\u00e9goire de Tours\u201d. Presentata al \u201c9\u00e8me Atelier des Doctorants en Linguistique / 9th doctoral meeting in Linguistics\u201d - Paris, Universit\u00e9 de Paris 7, 17-18 ottobre 2005.",
        "periodo": "dal 17-10-2005 al 18-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201c \u2018Progression through Accumulation\u2019 in a Late Latin Text and in a Romance Text\u201d. Presentata al congresso \u201cLatin \u2013 Roman, oral \u2013 \u00e9crit: une histoire de continuit\u00e9s et de variabilit\u00e9s\u201d - Gand, Universit\u00e0 di Gand, 21-23 marzo 2006.",
        "periodo": "dal 21-03-2006 al 23-03-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLa doppia serie di congiunzioni completive in un dialetto dell\u2019alto meridione italiano: il caso del puteolano\u201d. Presentata al congresso \u201cDies Romanicus Turicensis\u201d - Zurigo, Universit\u00e0 di Zurigo, 16-17 giugno 2006.",
        "periodo": "dal 16-06-2006 al 17-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cAccusativus cum infinitivo and quod-clauses in the first and sixth books of the Historia Francorum by Gregory of Tours\u201d. Presentata alla \u201c8th International Conference on Late and Vulgar Latin\u201d - Oxford, St. Cathrine\u2019s College, 6-9 settembre 2006.",
        "periodo": "dal 06-09-2006 al 09-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito dal titolo \u201cAccusativus cum Infinitivo e subordinate completive con quod, quia o quoniam nel Chronicon Salernitanum\u201d. Presentata all\u2019Accademia di Archeologia Lettere e Belle Arti, Napoli, Italia (Seduta del 2 maggio 2007).",
        "periodo": "dal 02-05-2007 al 02-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cSulla diatesi delle costruzioni participiali italiane alla luce di dati tardo-latini\u201d. Presentata al \u201cXXV Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes\u201d - Innsbruck, Universit\u00e0 di Innsbruck, 3-8 settembre 2007.",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cSubordonn\u00e9es avec quod et quia et subordonn\u00e9es avec che et ca. Continuit\u00e9 et discontinuit\u00e9 dans la subordination compl\u00e9tive en Italie du Sud\u201d. Presentata al \u201cColloque international Architecture DIA et variabilit\u00e9 en langue\u201d - Gand, Universit\u00e0 di Gand, 28-30 aprile 2008.",
        "periodo": "dal 28-04-2008 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito (in collaborazione con Simona Valente) dal titolo \"Aspetti della subordinazione tra latino e romanzo\", nel quadro del ciclo di seminari \"Le forme del testo nel Medioevo. Seminari di filologia e storia della lingua\" dell'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 16-02-2009 al 16-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cObservations sur la langue du Chronicon de Beno\u00eet moine de Saint Andr\u00e9 du Soracte\u201d. Presentata al \u201cIXe Colloque international Latin vulgaire - Latin tardif\u201d \u2013 Lione, Universit\u00e0 di Lione 2 \u201cLumi\u00e8re\u201d, 2-6 settembre 2009.",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 06-09-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"I documenti notarili alto-medievali di area campana: bilancio degli studi e prospettive di ricerca\" (Napoli, Accademia di Archeologia, Lettere e Belle Arti)",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 03-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cOn the Notion of Accusativus cum Infinitivo in Late Latin\u201d. Presentata al \u201cPhilological Society Symposium: Language, Text & History\u201d \u2013 Cambridge, 20-21 marzo 2010.",
        "periodo": "dal 20-03-2010 al 21-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cSulla posizione del clitico ne nel dialetto di Pozzuoli\u201d (in collaborazione con Giovanni Abete). Presentata al \u201c26e Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes\u201d - Valencia, 6-11 settembre 2010.",
        "periodo": "dal 06-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLe subordinate causali introdotte da quod, quia e quoniam in alcune cronache latine dell\u2019Italia centro-meridionale (secoli X-XII). Presentata alla \u201cDIA Conference on Variation and Change in Language (Romance languages)\u201d \u2013 Gand, 13-15 settembre 2010.",
        "periodo": "dal 13-09-2010 al 15-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cAccusativus cum Infinitivo e completive con quod nella Chronica Monasterii Casinensis. Il caso dell\u2019undicesimo paragrafo del quarto libro: un contributo linguistico alla determinazione dell\u2019autore\u201d. Presentata al \u201cVI Convegno del Comitato Internazionale per il Medioevo Latino \u2013 Auctor et Auctoritas in Latinis Medii Aevii Litteris\u201d \u2013 Benevento, 11-13 novembre 2010.",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 13-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cSull\u2019alternanza dei complementatori quod, quia e ut in dipendenza da verba dicendi et sentiendi (VI-VIII sec.)\u201d. Presentata al \u201cXe Colloque international Latin vulgaire - Latin tardif\u201d \u2013 Bergamo, Universit\u00e0 di Bergamo, 5-9 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 09-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cL\u2019Accusativus cum Participio in latino. Una strategia evidenziale?\u201d. Presentata al \u201cColloque DIA II: Les variations diasyst\u00e9miques et leurs interd\u00e9pendances\u201d\u2013 Copenaghen, Universit\u00e0 di Copenaghen, 19-21 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 19-11-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cL\u2019analisi linguistica dei documenti del Codex Cavensis (IX secolo)\u201d (in collaborazione con Elisa D\u2019Argenio, Valentina Ferrari e Simona Valente). Presentata al convegno \u201cModelli di un multiculturalismo giuridico: il bilinguismo nel mondo antico. Diritto, prassi, insegnamento\u201d - Napoli, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d, 23-24 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLa subordinazione relativa a verbo finito nelle carte notarili di area salernitana (IX secolo)\u201d. Presentata al \u201c27e Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes\u201d - Nancy, 15-20 luglio 2013.",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 20-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLe discours rapport\u00e9 dans les actes notari\u00e9s de la Langobardia minor (IXe si\u00e8cle)\u201d. Presentata al \u201cColloque biennal du centre Alfred Ernout\u201c, Parigi, Universit\u00e0 di Parigi IV, 2-4 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 02-06-2014 al 04-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito (invited speaker) dal titolo \u201cEvidentiality and epistemic modality in Italian. The case of legal texts\u201d. Invited speaker alla conferenza internazionale \u201cCommitment phenomena through the study of evidential markers in Romance languages\u201d \u2013 Neuch\u00e2tel, Universit\u00e0 di Neuch\u00e2tel, 4-5 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del \u201cConvegno DIA III - Strutture e dinamismi della variazione e del cambiamento linguistico\u201d - Napoli, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d e Accademia di Archeologia, Lettere e Belle Arti, 24-27 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito alla Tavola rotonda dal titolo \u201cCome possiamo analizzare i documenti del passato in chiave sociolinguistica?\u201d (Tavola rotonda coordinata da Pierluigi Cuzzolin e Maria Selig. Altri partecipanti: Carmen Codo\u00f1er, Johannes Kabatek, Wulf Oesterreicher, Lene Sch\u00f8sler), organizzata nel quadro del \u201cConvegno DIA III - Strutture e dinamismi della variazione e del cambiamento linguistico\u201d - Napoli, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d e Accademia di Archeologia, Lettere e Belle Arti, 24-27 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito (invited speaker) dal titolo \u201cSull\u2019influenza del latino biblico in sintassi: la diffusione dell\u2019Accusativus cum Participio nel medioevo latino (e romanzo)\u201d. Invited speaker al Congreso Internacional CILENGUA \u201cLas traducciones latinas de la Biblia y los or\u00edgenes sint\u00e1cticos de las lenguas romances\u201d - San Mill\u00e1n de la Cogolla, CILENGUA, 11-13 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito dal titolo \"La lingua dei giornali italiani. Questioni generali e alcuni case studies\" tenuta presso l'Universit\u00e0 di Innsbruck",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cAspetti della complementazione frasale nelle leggi dei Longobardi e dei Visigoti\u201d. Presentata al Convegno \u201cLa latinit\u00e0 delle Leges barbarorum tra lingua e diritto\u201d, Napoli, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d, 12 febbraio 2016.",
        "periodo": "dal 12-02-2016 al 12-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cDiscorso riportato e dinamiche enunciative in testi amministrativi e narrativi quattrocenteschi dell\u2019Italia meridionale\u201d (in collaborazione con Chiara De Caprio). Presentata al \u201cXXVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza\u201d, Roma, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, 18-23 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cSulle funzioni verbali del participio presente italo-romanzo in epoca medievale (secoli XIII-XV): continuit\u00e0 e discontinuit\u00e0 con la situazione latina\u201d. Presentata al \u201cXXVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza\u201d, Roma, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, 18-23 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cTraiettorie della marginalizzazione di una costruzione sintattica: l'Accusativus cum Infinitivo nella storia della lingua latina\u201d. Presentata al convegno \u201cDIA IV - Repenser la variation linguistique\u201d, Zurigo, Universit\u00e0 di Zurigo, 12-14 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 14-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito dal titolo \"Bilinguismo e/o diglossia. Testi greci e latini\", tenuta nel quadro dei \"Dialoghi nell'opificio\" del progetto ERC-Starting Grant PLATINUM (Papyri and LAtin Texts: INsights and Updated Methodologies) presso l\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d (in collaborazione con Giuseppina Matino).",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 26-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito dal titolo \"Aspetti del discorso riportato nella stampa italiana. Un confronto tra quotidiani nazionali e quotidiani campani\", tenuta presso l'Universit\u00e0 di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 24-05-2017 al 24-05-2017"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito (invited speaker) dal titolo \u201cForme della subordinazione a verbo non finito in italoromanzo medievale (secoli XIII-XV): tra modelli latini e sviluppi autonomi\u201d. Invited speaker al \u201cRomanistentag 2017\u201d (sezione \"Mehrsprachigkeit und Sprachkontakt im Mittelalter\") \u2013 Zurigo, Universit\u00e0 di Zurigo, 8-11 ottobre 2017.",
        "periodo": "dal 08-10-2017 al 11-10-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata seminariale \"Sintassi romanza e modelli latini\" (Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\" - Dipartimento di Studi Umanistici). Evento organizzato nel quadro del progetto SIR \"Linguistic facts and cultural history: disentangling the paths of the influence of Latin on Italian syntax in the Middle Ages (XIII-XV century)\" di cui sono Principal Investigator.",
        "periodo": "dal 11-12-2017 al 11-12-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata di studi \"Transizioni linguistiche e transizione dal latino al romanzo\" (Napoli, Accademia di Archeologia, Lettere e Belle Arti). Organizzazione nel quadro del progetto SIR \"Linguistic facts and cultural history: disentangling the paths of the influence of Latin on Italian syntax in the Middle Ages (XIII-XV century)\" di cui sono Principal Investigator.",
        "periodo": "dal 02-03-2018 al 02-03-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso l'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\" (Dipartimento di Filologia Moderna). Ambito disciplinare della ricerca: \"Analisi di aspetti della metamorfosi in testi latini di tipo storiografico scritti nei secoli IX-XII e provenienti dall\u2019Italia meridionale\" (SSD L-LIN/01).",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio presso il Centro di Studi Filologici e Linguistici Siciliani per l'attuazione di programmi nel campo della ricerca etimologica, con particolare riguardo alla realizzazione di un Vocabolario Etimologico Siciliano (Progetto di Ricerca: Revisione e sistemazione del Vocabolario Etimologico Siciliano. Tutor: Alberto Varvaro).",
        "periodo": "dal 20-12-2013 al 10-08-2014"
      },
      {
        "content": "Referee per le seguenti riviste: \"Graeco-Latina Brunensia\" e \"Journal of Forensic Science and Medicine\".",
        "periodo": "dal 18-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Valutatore esterno per l'ammissione alla discussione pubblica di tesi di Dottorato, Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 02-05-2017 al 02-08-2017"
      },
      {
        "content": "Affidamento della stesura del capitolo \"Mood selection in declarative clauses\" nel quadro del volume finale del progetto \"Le passage du latin au fran\u00e7ais (PaLaFra)\" finanziato dal Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) e dall'Agence Nationale de Recherche (ANR). Titolo del volume: \"Bridging the gap between Late Latin and Early Old French: Empirical investigations to (morpho)syntactic changes\"",
        "periodo": "dal 24-06-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia (cooptazione deliberata dall'Assemblea dei Soci)",
        "periodo": "dal 27-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione Scientifica Nazionale (tornata 2012 - delibera all'unanimit\u00e0 da parte della Commissione) alle funzioni di Professore Universitario di Seconda Fascia (Settore Concorsuale 10/G1 - Glottologia e Linguistica)",
        "periodo": "dal 23-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Qualification aux fonctions de ma\u00eetre de conf\u00e9rences - Section 07 - Linguistique et phon\u00e9tique g\u00e9n\u00e9rales",
        "periodo": "dal 29-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio del Centro di studi filologici e linguistici siciliani (ammissione deliberata dall'Assemblea dei Soci)",
        "periodo": "dal 02-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione dal titolo \"On the influence of Latin in Italo-romance Syntax in the Middle Ages: the case of participial structures\" tenuta nel quadro del \"Linguistisches Forum\" (Universit\u00e0 di Ratisbona).",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \"Aspects de la syntaxe des chartes de Cava de' Tirreni (IXe si\u00e8cle)\" tenuta nel quadro del \"Oberseminar Romanistische Linguistik\" (Institut f\u00fcr Romanische Philologie, Universit\u00e0 Ludwig-Maximilian di Monaco di Baviera)",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \"Evidenzialit\u00e0 e modalit\u00e0 epistemica nelle deposizioni dei testimoni in processi penali italiani\". Lezione tenuta nel quadro delle Gastvortraege del Sommersemester 2016 (Romanisches Seminar, Universit\u00e0 di Tubinga).",
        "periodo": "dal 02-06-2016 al 02-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro di commissione di esame finale di Dottorato, Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 29-01-2018 al 29-01-2018"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Gastprofessor (Visiting Professor) presso l'Universit\u00e0 di Regensburg. Titolo dello Hauptseminar tenuto: \"Latino e italo-romanzo incipiente in Italia centro-meridionale nel Medioevo\" (28 ore).",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Invito come visiting professor presso il Romanisches Seminar della Eberhard Karls Universitaet di Tubinga. Corso intitolato \"Evidenzialit\u00e0 nella lingue romanze\" (14 unit\u00e0, 28 ore di 45 minuti)",
        "periodo": "dal 15-06-2018 al 15-07-2018"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione coordinata e continuativa presso l'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\" (Dipartimento di Studi Umanistici) nell'ambito del progetto PRIN 2010-2011 \"L\u2019autorit\u00e0 delle parole. Le forme del discorso precettivo romano tra conservazione e mutamento\". Oggetto dell\u2019incarico: \"Analisi sintattica e semantico-lessicale di testi normativi romano-barbarici\".",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 05-10-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica di assegno di ricerca (SSD L-LIN/01) nell'ambito del progetto SIR \"Linguistic facts and cultural history: disentangling the paths of the influence of Latin on Italian syntax in the Middle Ages (XIII-XV century)\". Ambito della ricerca: \"Analisi sintattica e semantico-lessicale di testi latini alto-medievali\".",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell'equipe italiana del progetto \"APN\" (Aides aux Projets Nouveaux) intitolato \u201cConstruction du discours par des apprenants de langues, enfants et adultes\u201d. Centre National pour la Recherche Scientifique (CNRS), France (PI: Marzena Watorek, Universit\u00e9 Paris VIII).",
        "periodo": "dal 27-05-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di Ricerca del Dipartimento di Filologia Moderna \"Salvatore Battaglia\" dell'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\" nell'ambito del progetto PRIN 2008 dal titolo \"Modelli di un multiculturalismo giuridico: il bilinguismo nel mondo antico. Diritto, prassi, insegnamento\" (Responsabile nazionale: Carla Masi). Titolo del progetto dell'Unit\u00e0 di Ricerca: \"Bilinguismo e diglossia nei testi notarili e giuridici alto-medievali della Campania\" (Responsabile dell'Unit\u00e0 locale: Rosanna Sornicola).",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di Ricerca del Dipartimento di Filologia Moderna \"Salvatore Battaglia\" dell'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\" nell'ambito del progetto PRIN 2010-2011 dal titolo \"L'autorit\u00e0 delle parole. Le forme del discorso precettivo romano tra conservazione e mutamento\" (Responsabile nazionale: Roberto Fiori).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca del progetto SIR \"Linguistic facts and cultural history: disentangling the paths of the influence of Latin on Italian syntax in the Middle Ages (XIII-XV century)\" (progetto finanziato dal MIUR sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari - Codice progetto: RBSI14BV4F - Finanziamento totale: 258.500 euro). Il gruppo di ricerca \u00e8 composto da membri di 3 Universit\u00e0 italiane.",
        "periodo": "dal 23-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'\u00e9quipe di ricerca internazionale del progetto \"Le passage du latin au fran\u00e7ais\" finanziato dal Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) e dall'Agence Nationale de la Recherche (ANR).",
        "periodo": "dal 23-01-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto STAR (Sostegno Territoriale all'Attivit\u00e0 di Ricerca) dal titolo \"Cultural Networks between the Mediterranean and the Atlantic. Language, Society, Identity across Three Centuries of Mexican Colonialism from the Pignatelli Aragona Cort\u00e9s Archive in Naples (PICAS)\" (PI: Oriana Scarpati).",
        "periodo": "dal 01-02-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica (Principal Investigator) del progetto SIR \"Linguistic facts and cultural history: disentangling the paths of the influence of Latin on Italian syntax in the Middle Ages (XIII-XV century)\" (progetto finanziato dal MIUR sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari - Codice progetto: RBSI14BV4F - Finanziamento totale: 258.500 euro)",
        "periodo": "dal 23-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}