{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "209-232",
        "titolo": "STRATEGIE LINGUISTICHE PER LA COSTRUZIONE ON-LINE DI CATEGORIE: UN QUADRO TIPOLOGICO",
        "ISBN": [
          "978-88-6897-108-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni, ISBN: 978-88-6897-108-3, La Valletta, Malta, 24-26 settembre 2015",
        "opera": "Tipologia e \u2018dintorni\u2019: il metodo tipologico alla intersezione di piani d\u2019analisi. Atti del XLIX congresso internazionale di studi della Societa\u0300 di Linguistica Italiana (SLI ) - Malta, 24-26 settembre 2015. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "C. Mauri, A. Sans\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Mauri, A. Sans\u00f2 (2018). STRATEGIE LINGUISTICHE PER LA",
        "COSTRUZIONE ON-LINE DI CATEGORIE: UN QUADRO TIPOLOGICO.",
        "In: Tipologia e \u2018dintorni\u2019: il metodo tipologico alla intersezione di piani",
        "d\u2019analisi. Atti del XLIX congresso internazionale di studi della Societa\u0300 di",
        "Linguistica Italiana (SLI ) - Malta, 24-26 settembre 2015. p. 209-232,",
        "ROMA:Bulzoni, ISBN: 978-88-6897-108-3, La Valletta, Malta, 24-26",
        "settembre 2015"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "294-311",
        "titolo": "Una tipologia diacronica delle costruzioni antipassive",
        "ISBN": [
          "978-88-6897-108-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni, ISBN: 978-88-6897-108-3, La Valletta, Malta, 24-26 settembre 2015",
        "opera": "Tipologia e \u2018dintorni\u2019: il metodo tipologico alla intersezione di piani d\u2019analisi. Atti del XLIX congresso internazionale di studi della Societa\u0300 di Linguistica Italiana (SLI ) - Malta, 24-26 settembre 2015. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Sans\u00f2, A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sans\u00f2, A. (2018). Una tipologia diacronica delle costruzioni antipassive. In:",
        "Tipologia e \u2018dintorni\u2019: il metodo tipologico alla intersezione di piani d\u2019analisi.",
        "Atti del XLIX congresso internazionale di studi della Societa\u0300 di Linguistica",
        "Italiana (SLI ) - Malta, 24-26 settembre 2015. p. 294-311, ROMA:Bulzoni,",
        "ISBN: 978-88-6897-108-3, La Valletta, Malta, 24-26 settembre 2015"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Where do antipassive constructions come from? A study in diachronic typology",
        "ISSN": [
          "0176-4225"
        ],
        "journal": "DIACHRONICA",
        "csp": "vol. 34, p. 175-218, ISSN: 0176-4225",
        "anno": "2017",
        "autori": "Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sans\u00f2 Andrea (2017). Where do antipassive constructions come from? A",
        "study in diachronic typology. DIACHRONICA, vol. 34, p. 175-218, ISSN:",
        "0176-4225"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reformulation markers and their functions: Two case studies from Italian",
        "ISSN": [
          "1879-1387"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF PRAGMATICS",
        "csp": "vol. 120, p. 54-72, ISSN: 1879-1387",
        "anno": "2017",
        "autori": "Fiorentini Ilaria, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiorentini Ilaria, Sans\u00f2 Andrea (2017). Reformulation markers and their",
        "functions: Two case studies from Italian. JOURNAL OF PRAGMATICS, vol.",
        "120, p. 54-72, ISSN: 1879-1387"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-192",
        "doi": [
          "10.1075/slcs.189.09fio"
        ],
        "titolo": "Intensifiers between grammar and pragmatics. A lesson from a language contact situation",
        "ISBN": [
          "9789027259547"
        ],
        "ISSN": [
          "0165-7763"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027259547, ISSN: 0165-7763, doi: 10.1075/slcs.189.09fio",
        "opera": "(a cura di): M. Napoli M. Ravetto, Exploring Intensification. Synchronic, diachronic and crosslinguistic perspectives. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, vol. 189, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Fiorentini Ilaria, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiorentini Ilaria, Sans\u00f2 Andrea (2017). Intensifiers between grammar and",
        "pragmatics. A lesson from a language contact situation. In: (a cura di): M.",
        "Napoli M. Ravetto, Exploring Intensification. Synchronic, diachronic and",
        "crosslinguistic perspectives. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION",
        "SERIES, vol. 189, p. 173-192, AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN:",
        "9789027259547, ISSN: 0165-7763, doi: 10.1075/slcs.189.09fio"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "335-367",
        "doi": [
          "10.1075/slcs.186.13ram"
        ],
        "titolo": "Dubitative-corrective constructions in Italian",
        "ISBN": [
          "9789027259516"
        ],
        "ISSN": [
          "0165-7763"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027259516, ISSN: 0165-7763, doi: 10.1075/slcs.186.13ram",
        "opera": "(a cura di): C. Fedriani A. Sans\u00f2, Pragmatic Markers, Discourse Markers and Modal Partices. New Perspectives. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, vol. 186, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Anna Giacalone Ramat, Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Giacalone Ramat, Caterina Mauri, Andrea Sans\u00f2 (2017).",
        "Dubitative-corrective constructions in Italian. In: (a cura di): C. Fedriani A.",
        "Sans\u00f2, Pragmatic Markers, Discourse Markers and Modal Partices. New",
        "Perspectives. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, vol. 186,",
        "p. 335-367, AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027259516, ISSN:",
        "0165-7763, doi: 10.1075/slcs.186.13ram"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-188",
        "titolo": "A che cosa serve la linguistica?",
        "ISBN": [
          "9788867290444"
        ],
        "csp": "CESENA:Caissa Italia, ISBN: 9788867290444",
        "opera": "(a cura di): Masini F. Grandi N., Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere sul linguaggio e sulle lingue. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sans\u00f2 Andrea (2017). A che cosa serve la linguistica?. In: (a cura di):",
        "Masini F. Grandi N., Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere sul linguaggio",
        "e sulle lingue. p. 185-188, CESENA:Caissa Italia, ISBN: 9788867290444"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-36",
        "titolo": "Come variano le lingue del mondo?",
        "ISBN": [
          "9788867290444"
        ],
        "csp": "CESENA:Caissa Italia, ISBN: 9788867290444",
        "opera": "(a cura di): F. Masini N. Grandi, Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere sul linguaggio e sulle lingue. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Mauri Caterina, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mauri Caterina, Sans\u00f2 Andrea (2017). Come variano le lingue del mondo?.",
        "In: (a cura di): F. Masini N. Grandi, Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere",
        "sul linguaggio e sulle lingue. p. 33-36, CESENA:Caissa Italia, ISBN:",
        "9788867290444"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-33",
        "titolo": "Pragmatic Markers, Discourse Markers and Modal Particles: What do we know and where do we go from here?",
        "ISBN": [
          "9789027259516"
        ],
        "ISSN": [
          "0165-7763"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027259516, ISSN: 0165-7763",
        "opera": "(a cura di): C. Fedriani A. Sans\u00f2, Pragmatic Markers, Discourse Markers and Modal Particles. New Perspectives. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, vol. 186, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Fedriani Chiara, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fedriani Chiara, Sans\u00f2 Andrea (2017). Pragmatic Markers, Discourse",
        "Markers and Modal Particles: What do we know and where do we go from",
        "here?. In: (a cura di): C. Fedriani A. Sans\u00f2, Pragmatic Markers, Discourse",
        "Markers and Modal Particles. New Perspectives. STUDIES IN LANGUAGE",
        "COMPANION SERIES, vol. 186, p. 1-33, AMSTERDAM:John Benjamins,",
        "ISBN: 9789027259516, ISSN: 0165-7763"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Agent-defocusing constructions from nominalized VPs. A cross-linguistic type?",
        "ISSN": [
          "0378-4177"
        ],
        "journal": "STUDIES IN LANGUAGE",
        "csp": "vol. 40, p. 894-954, ISSN: 0378-4177",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sanso' Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sanso' Andrea (2016). Agent-defocusing constructions from nominalized",
        "VPs. A cross-linguistic type?. STUDIES IN LANGUAGE, vol. 40, p.",
        "894-954, ISSN: 0378-4177"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/1467-968X.12059"
        ],
        "titolo": "Deictic motion verbs as passive auxiliaries: The case of italian andare 'go' (and venire 'come')",
        "ISSN": [
          "0079-1636"
        ],
        "journal": "TRANSACTIONS OF THE PHILOLOGICAL SOCIETY",
        "csp": "vol. 114, p. 1-24, ISSN: 0079-1636, doi: 10.1111/1467-968X.12059",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sans\u00f2 Andrea, Giacalone Ramat Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sans\u00f2 Andrea, Giacalone Ramat Anna (2016). Deictic motion verbs as",
        "passive auxiliaries: The case of italian andare 'go' (and venire 'come').",
        "TRANSACTIONS OF THE PHILOLOGICAL SOCIETY, vol. 114, p. 1-24,",
        "ISSN: 0079-1636, doi: 10.1111/1467-968X.12059"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166-195",
        "titolo": "The linguistic marking of (ir)realis and subjunctive",
        "ISBN": [
          "9780199591435"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199591435",
        "opera": "J. Nuyts J. van der Auwera. The Oxford Handbook of Modality and Mood. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Sanso' C. Mauri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Sanso' C. Mauri (2016). The linguistic marking of (ir)realis and",
        "subjunctive. In: J. Nuyts J. van der Auwera. The Oxford Handbook of",
        "Modality and Mood. p. 166-195, OXFORD:Oxford University Press, ISBN:",
        "9780199591435"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-202",
        "titolo": "Interagire in contesto multilingue e cose cos\u00ec. Il caso dei general extenders",
        "ISBN": [
          "9788897657149"
        ],
        "csp": "Bologna:AItLA - Associazione Italiana di Linguistica Applicata, ISBN: 9788897657149",
        "opera": "(a cura di): Cecilia Andorno Roberta Grassi, Le dinamiche dell'interazione. Prospettive di analisi e contesti applicativi. STUDI AITLA, vol. 5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiorentini Ilaria, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiorentini Ilaria, Sans\u00f2 Andrea (2016). Interagire in contesto multilingue e",
        "cose cos\u00ec. Il caso dei general extenders. In: (a cura di): Cecilia Andorno",
        "Roberta Grassi, Le dinamiche dell'interazione. Prospettive di analisi e",
        "contesti applicativi. STUDI AITLA, vol. 5, p. 189-202, Bologna:AItLA -",
        "Associazione Italiana di Linguistica Applicata, ISBN: 9788897657149"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les \u00e9tudes typologiques en Italie",
        "ISSN": [
          "0007-9871"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE LEXICOLOGIE",
        "csp": "vol. 107, p. 73-82, ISSN: 0007-9871",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mauri Caterina, Ramat Paolo, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri Caterina, Ramat Paolo, Sans\u00f2 Andrea (2015). Les \u00e9tudes",
        "typologiques en Italie. CAHIERS DE LEXICOLOGIE, vol. 107, p. 73-82,",
        "ISSN: 0007-9871"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/236607"
        ],
        "titolo": "Pathways to conditionality: Two case studies from Italian. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "XCIX",
        "csp": "p. 98-121, ISSN: 0004-0207, doi: 10.1400/236607",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mauri C., Sans\u00f2 A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri C., Sans\u00f2 A. (2014). Pathways to conditionality: Two case studies",
        "from Italian. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol. XCIX, p. 98-121,",
        "ISSN: 0004-0207, doi: 10.1400/236607"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-184",
        "titolo": "Go and come as sources of directive constructions",
        "ISBN": [
          "9783110335989"
        ],
        "csp": "BERLINO:Mouton de Gruyter, ISBN: 9783110335989",
        "opera": "M. Devos, J. van der Wal. 'COME' and 'GO' off the beaten grammaticalization path. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Mauri, A. Sanso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Mauri, A. Sanso (2014). Go and come as sources of directive",
        "constructions. In: M. Devos, J. van der Wal. 'COME' and 'GO' off the beaten",
        "grammaticalization path. p. 165-184, BERLINO:Mouton de Gruyter, ISBN:",
        "9783110335989"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-44",
        "titolo": "Venire ('come') as a passive auxiliary in Italian",
        "ISBN": [
          "9783110335989"
        ],
        "csp": "BERLIN:Mouton de Gruyter, ISBN: 9783110335989",
        "opera": "M. Devos J. van der Wal. 'COME' and 'GO' off the beaten grammaticalization path. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Giacalone Ramat, A. Sans\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Giacalone Ramat, A. Sans\u00f2 (2014). Venire ('come') as a passive",
        "auxiliary in Italian. In: M. Devos J. van der Wal. 'COME' and 'GO' off the",
        "beaten grammaticalization path. p. 21-44, BERLIN:Mouton de Gruyter,",
        "ISBN: 9783110335989"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Metaphor",
        "opera": "(a cura di): Georgios K. Giannakis, Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics. vol. 2, p. 413-414, LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004225978",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Sanso'"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "A. Sanso' (2014). Metaphor. In: (a cura di): Georgios K. Giannakis,",
        "Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics. vol. 2, p.",
        "413-414, LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004225978"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Cognitive Linguistics and Greek",
        "opera": "(a cura di): Georgios K. Giannakis, Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics . vol. 1, p. 308-311, LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004225978",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Sanso'"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "A. Sanso' (2014). Cognitive Linguistics and Greek. In: (a cura di): Georgios",
        "K. Giannakis, Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics .",
        "vol. 1, p. 308-311, LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004225978"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "675-690",
        "titolo": "Tipologia linguistica",
        "ISBN": [
          "9788878709089"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878709089",
        "opera": "G. Iannaccaro. La Linguistica Italiana all'Alba del Terzo Millennio (1997-2010). vol. Tomo secondo, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Mauri, A. Sanso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Mauri, A. Sanso (2013). Tipologia linguistica. In: G. Iannaccaro. La",
        "Linguistica Italiana all'Alba del Terzo Millennio (1997-2010). vol. Tomo",
        "secondo, p. 675-690, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878709089"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "7-14",
        "titolo": "Cross-linguistic annotation of modality: a data-driven hierarchical model",
        "ISBN": [
          "9781627483995"
        ],
        "csp": "Red Hook, NY:Curran Associates, Inc, ISBN: 9781627483995, Potsdam, 19/03/2013",
        "opera": "H. Bunt. Proceedings of the 9th Joint ISO \u2013 ACL SIGSEM Workshop on Interoperability Semantic Annotation 2013 . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Nissim, P. Pietrandrea, A. Sanso, C. Mauri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. Nissim, P. Pietrandrea, A. Sanso, C. Mauri (2013). Cross-linguistic",
        "annotation of modality: a data-driven hierarchical model. In: H. Bunt.",
        "Proceedings of the 9th Joint ISO \u2013 ACL SIGSEM Workshop on",
        "Interoperability Semantic Annotation 2013 . p. 7-14, Red Hook, NY:Curran",
        "Associates, Inc, ISBN: 9781627483995, Potsdam, 19/03/2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The reality status of directives and its coding across languages",
        "ISSN": [
          "0388-0001"
        ],
        "journal": "LANGUAGE SCIENCES",
        "csp": "vol. 34, p. 147-170, ISSN: 0388-0001",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mauri C., SANSO', ANDREA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri C., SANSO', ANDREA (2012). The reality status of directives and its",
        "coding across languages. LANGUAGE SCIENCES, vol. 34, p. 147-170,",
        "ISSN: 0388-0001"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "What do languages encode when they encode reality status?",
        "ISSN": [
          "0388-0001"
        ],
        "journal": "LANGUAGE SCIENCES",
        "csp": "vol. 34, p. 99-106, ISSN: 0388-0001",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mauri C., SANSO', ANDREA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri C., SANSO', ANDREA (2012). What do languages encode when they",
        "encode reality status?. LANGUAGE SCIENCES, vol. 34, p. 99-106, ISSN:",
        "0388-0001"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Grammaticalization paths and prototype effects: A history of the agentive reflexive passive in Italian",
        "ISSN": [
          "0168-647X"
        ],
        "journal": "FOLIA LINGUISTICA HISTORICA",
        "csp": "vol. 32, p. 219-252, ISSN: 0168-647X",
        "anno": "2011",
        "autori": "SANSO', ANDREA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANSO', ANDREA (2011). Grammaticalization paths and prototype effects:",
        "A history of the agentive reflexive passive in Italian. FOLIA LINGUISTICA",
        "HISTORICA, vol. 32, p. 219-252, ISSN: 0168-647X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How directive constructions emerge: Grammaticalization, cooptation, constructionalization",
        "ISSN": [
          "0378-2166"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF PRAGMATICS",
        "csp": "vol. 43, p. 3489-3521, ISSN: 0378-2166",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mauri C., SANSO', ANDREA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri C., SANSO', ANDREA (2011). How directive constructions emerge:",
        "Grammaticalization, cooptation, constructionalization. JOURNAL OF",
        "PRAGMATICS, vol. 43, p. 3489-3521, ISSN: 0378-2166"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-228",
        "titolo": "From passive to impersonal: A case study from Italian and its implications",
        "ISBN": [
          "9789027205919"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027205919",
        "opera": "Andrej Malchukov, Anna Siewierska. Impersonal Constructions. A cross-linguistic perspective. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giacalone Ramat A., Sans\u00f2 A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giacalone Ramat A., Sans\u00f2 A. (2011). From passive to impersonal: A case",
        "study from Italian and its implications. In: Andrej Malchukov, Anna",
        "Siewierska. Impersonal Constructions. A cross-linguistic perspective. p.",
        "189-228, AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027205919"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-355",
        "titolo": "Mediterranean languages",
        "ISBN": [
          "9783110220254"
        ],
        "csp": "BERLINO:Mouton de Gruyter, ISBN: 9783110220254",
        "opera": "BERND KORTMANN; JOHAN VAN DER AUWERA. The Languages and Linguistics of Europe. A Comprehensive Guide. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. SANSO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. SANSO' (2011). Mediterranean languages. In: BERND KORTMANN;",
        "JOHAN VAN DER AUWERA. The Languages and Linguistics of Europe. A",
        "Comprehensive Guide. p. 341-355, BERLINO:Mouton de Gruyter, ISBN:",
        "9783110220254"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-116",
        "titolo": "L'emploi ind\u00e9fini du nom de l'homme en latin tardif",
        "ISBN": [
          "9782296137998"
        ],
        "csp": "Paris:L'Harmattan, ISBN: 9782296137998",
        "opera": "FRUYT M.; Spevak, O.. La quantification en Latin. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GIACALONE RAMAT A, SANSO' A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIACALONE RAMAT A, SANSO' A. (2011). L'emploi ind\u00e9fini du nom de",
        "l'homme en latin tardif. In: FRUYT M.; Spevak, O.. La quantification en",
        "Latin. p. 93-116, Paris:L'Harmattan, ISBN: 9782296137998"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How conceptual are semantic maps?",
        "ISSN": [
          "1537-0852"
        ],
        "journal": "LINGUISTIC DISCOVERY",
        "csp": "vol. 8(1), p. 288-309, ISSN: 1537-0852",
        "anno": "2010",
        "autori": "SANSO' A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANSO' A. (2010). How conceptual are semantic maps?. LINGUISTIC",
        "DISCOVERY, vol. 8(1), p. 288-309, ISSN: 1537-0852"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Dynamic Potential of Probabilistic Semantic Maps Comment on \u2018Similarity Semantics and Building Probabilistic Semantic Maps from Parallel Texts\u2019 by Bernhard W\u00e4lchli (2010)",
        "ISSN": [
          "1537-0852"
        ],
        "journal": "LINGUISTIC DISCOVERY",
        "csp": "vol. 8 (1), p. 372-374, ISSN: 1537-0852",
        "anno": "2010",
        "autori": "SANSO' A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANSO' A. (2010). The Dynamic Potential of Probabilistic Semantic Maps",
        "Comment on \u2018Similarity Semantics and Building Probabilistic Semantic",
        "Maps from Parallel Texts\u2019 by Bernhard W\u00e4lchli (2010). LINGUISTIC",
        "DISCOVERY, vol. 8 (1), p. 372-374, ISSN: 1537-0852"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "442-461",
        "titolo": "Su un caso di (mancata) grammaticalizzazione: aner e anthropos come elementi indefiniti/generici nella storia del greco",
        "ISBN": [
          "9788856817676"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856817676",
        "opera": "CUZZOLIN P.;NIEDDU G.;PAULIS G.;PUTZU I.. La morfologia del greco tra tipologia e diacronia. Atti del VII Incontro internazionale di linguistica greca (Cagliari 13-15 settembre 2007).. vol. ??, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. SANSO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. SANSO' (2010). Su un caso di (mancata) grammaticalizzazione: aner e",
        "anthropos come elementi indefiniti/generici nella storia del greco. In:",
        "CUZZOLIN P.;NIEDDU G.;PAULIS G.;PUTZU I.. La morfologia del greco",
        "tra tipologia e diacronia. Atti del VII Incontro internazionale di linguistica",
        "greca (Cagliari 13-15 settembre 2007).. vol. ??, p. 442-461, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856817676"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/FLIN.2009.003"
        ],
        "titolo": "Men, women and birds. An embryonic system of noun classification in Ancient Greek.",
        "ISSN": [
          "0165-4004"
        ],
        "journal": "FOLIA LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 43 (1), p. 99-137, ISSN: 0165-4004, doi: 10.1515/FLIN.2009.003",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. SANSO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. SANSO' (2009). Men, women and birds. An embryonic system of noun",
        "classification in Ancient Greek.. FOLIA LINGUISTICA, vol. 43 (1), p.",
        "99-137, ISSN: 0165-4004, doi: 10.1515/FLIN.2009.003"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-266",
        "titolo": "La variazione linguistica in Europa attraverso un database tipologico. L\u2019esperienza del Pavia Typological Database.",
        "ISBN": [
          "9788878704695"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788878704695",
        "opera": "Ferrari G., Mosca M., Benatti R.. Linguistica e modelli tecnologici di ricerca. Atti del XL Congresso internazionale di studi Vercelli, 21-23 settembre 2006. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Da Milano F., Mauri C., Sanso' A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Da Milano F., Mauri C., Sanso' A. (2009). La variazione linguistica in",
        "Europa attraverso un database tipologico. L\u2019esperienza del Pavia",
        "Typological Database.. In: Ferrari G., Mosca M., Benatti R.. Linguistica e",
        "modelli tecnologici di ricerca. Atti del XL Congresso internazionale di studi",
        "Vercelli, 21-23 settembre 2006. p. 249-266, ROMA:Bulzoni, ISBN:",
        "9788878704695"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The indefinite usage of uomo, 'man', in early Italo-Romance. Grammaticalization and areality. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "XCII (I)",
        "csp": "p. 65-111, ISSN: 0004-0207",
        "anno": "2007",
        "autori": "ANNA GIACALONE RAMAT, SANSO' A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANNA GIACALONE RAMAT, SANSO' A. (2007). The indefinite usage of",
        "uomo, 'man', in early Italo-Romance. Grammaticalization and areality.",
        "ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol. XCII (I), p. 65-111, ISSN:",
        "0004-0207"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Linguistica Tipologica e prassi computazionale. L'esperienza del Pavia Typological Database",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. XXXVI (2), p. 311-329, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2007",
        "autori": "FEDERICA DA MILANO, CATERINA MAURI, SANSO' A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDERICA DA MILANO, CATERINA MAURI, SANSO' A. (2007).",
        "Linguistica Tipologica e prassi computazionale. L'esperienza del Pavia",
        "Typological Database. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E",
        "APPLICATA, vol. XXXVI (2), p. 311-329, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una classificazione tipologica delle lingue mediterranee",
        "ISSN": [
          "1127-0241"
        ],
        "journal": "PLURILINGUISMO",
        "csp": "vol. 14, p. 241-253, ISSN: 1127-0241",
        "anno": "2007",
        "autori": "Ramat Paolo, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ramat Paolo, Sans\u00f2 Andrea (2007). Per una classificazione tipologica",
        "delle lingue mediterranee. PLURILINGUISMO, vol. 14, p. 241-253, ISSN:",
        "1127-0241"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Degrees of event elaboration. Passive constructions in Italian and Spanish. vol. ML 40, p",
        "ISBN": [
          "9788846449771"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846449771",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. SANSO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. SANSO' (2003). Degrees of event elaboration. Passive constructions in",
        "Italian and Spanish. vol. ML 40, p. 1-176, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846449771"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Where do antipassive constructions come from? A study in diachronic typology",
        "ISSN": [
          "0176-4225"
        ],
        "journal": "DIACHRONICA",
        "csp": "vol. 34, p. 175-218, ISSN: 0176-4225",
        "anno": "2017",
        "autori": "Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sans\u00f2 Andrea (2017). Where do antipassive constructions come from? A",
        "study in diachronic typology. DIACHRONICA, vol. 34, p. 175-218, ISSN:",
        "0176-4225"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reformulation markers and their functions: Two case studies from Italian",
        "ISSN": [
          "1879-1387"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF PRAGMATICS",
        "csp": "vol. 120, p. 54-72, ISSN: 1879-1387",
        "anno": "2017",
        "autori": "Fiorentini Ilaria, Sans\u00f2 Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiorentini Ilaria, Sans\u00f2 Andrea (2017). Reformulation markers and their",
        "functions: Two case studies from Italian. JOURNAL OF PRAGMATICS, vol.",
        "120, p. 54-72, ISSN: 1879-1387"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Agent-defocusing constructions from nominalized VPs. A cross-linguistic type?",
        "ISSN": [
          "0378-4177"
        ],
        "journal": "STUDIES IN LANGUAGE",
        "csp": "vol. 40, p. 894-954, ISSN: 0378-4177",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sanso' Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sanso' Andrea (2016). Agent-defocusing constructions from nominalized",
        "VPs. A cross-linguistic type?. STUDIES IN LANGUAGE, vol. 40, p.",
        "894-954, ISSN: 0378-4177"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/1467-968X.12059"
        ],
        "titolo": "Deictic motion verbs as passive auxiliaries: The case of italian andare 'go' (and venire 'come')",
        "ISSN": [
          "0079-1636"
        ],
        "journal": "TRANSACTIONS OF THE PHILOLOGICAL SOCIETY",
        "csp": "vol. 114, p. 1-24, ISSN: 0079-1636, doi: 10.1111/1467-968X.12059",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sans\u00f2 Andrea, Giacalone Ramat Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sans\u00f2 Andrea, Giacalone Ramat Anna (2016). Deictic motion verbs as",
        "passive auxiliaries: The case of italian andare 'go' (and venire 'come').",
        "TRANSACTIONS OF THE PHILOLOGICAL SOCIETY, vol. 114, p. 1-24,",
        "ISSN: 0079-1636, doi: 10.1111/1467-968X.12059"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166-195",
        "titolo": "The linguistic marking of (ir)realis and subjunctive",
        "ISBN": [
          "9780199591435"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199591435",
        "opera": "J. Nuyts J. van der Auwera. The Oxford Handbook of Modality and Mood. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Sanso' C. Mauri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Sanso' C. Mauri (2016). The linguistic marking of (ir)realis and",
        "subjunctive. In: J. Nuyts J. van der Auwera. The Oxford Handbook of",
        "Modality and Mood. p. 166-195, OXFORD:Oxford University Press, ISBN:",
        "9780199591435"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/236607"
        ],
        "titolo": "Pathways to conditionality: Two case studies from Italian. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "XCIX",
        "csp": "p. 98-121, ISSN: 0004-0207, doi: 10.1400/236607",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mauri C., Sans\u00f2 A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri C., Sans\u00f2 A. (2014). Pathways to conditionality: Two case studies",
        "from Italian. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol. XCIX, p. 98-121,",
        "ISSN: 0004-0207, doi: 10.1400/236607"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-44",
        "titolo": "Venire ('come') as a passive auxiliary in Italian",
        "ISBN": [
          "9783110335989"
        ],
        "csp": "BERLIN:Mouton de Gruyter, ISBN: 9783110335989",
        "opera": "M. Devos J. van der Wal. 'COME' and 'GO' off the beaten grammaticalization path. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Giacalone Ramat, A. Sans\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Giacalone Ramat, A. Sans\u00f2 (2014). Venire ('come') as a passive",
        "auxiliary in Italian. In: M. Devos J. van der Wal. 'COME' and 'GO' off the",
        "beaten grammaticalization path. p. 21-44, BERLIN:Mouton de Gruyter,",
        "ISBN: 9783110335989"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The reality status of directives and its coding across languages",
        "ISSN": [
          "0388-0001"
        ],
        "journal": "LANGUAGE SCIENCES",
        "csp": "vol. 34, p. 147-170, ISSN: 0388-0001",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mauri C., SANSO', ANDREA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri C., SANSO', ANDREA (2012). The reality status of directives and its",
        "coding across languages. LANGUAGE SCIENCES, vol. 34, p. 147-170,",
        "ISSN: 0388-0001"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How directive constructions emerge: Grammaticalization, cooptation, constructionalization",
        "ISSN": [
          "0378-2166"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF PRAGMATICS",
        "csp": "vol. 43, p. 3489-3521, ISSN: 0378-2166",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mauri C., SANSO', ANDREA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauri C., SANSO', ANDREA (2011). How directive constructions emerge:",
        "Grammaticalization, cooptation, constructionalization. JOURNAL OF",
        "PRAGMATICS, vol. 43, p. 3489-3521, ISSN: 0378-2166"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Grammaticalization paths and prototype effects: A history of the agentive reflexive passive in Italian",
        "ISSN": [
          "0168-647X"
        ],
        "journal": "FOLIA LINGUISTICA HISTORICA",
        "csp": "vol. 32, p. 219-252, ISSN: 0168-647X",
        "anno": "2011",
        "autori": "SANSO', ANDREA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANSO', ANDREA (2011). Grammaticalization paths and prototype effects:",
        "A history of the agentive reflexive passive in Italian. FOLIA LINGUISTICA",
        "HISTORICA, vol. 32, p. 219-252, ISSN: 0168-647X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-355",
        "titolo": "Mediterranean languages",
        "ISBN": [
          "9783110220254"
        ],
        "csp": "BERLINO:Mouton de Gruyter, ISBN: 9783110220254",
        "opera": "BERND KORTMANN; JOHAN VAN DER AUWERA. The Languages and Linguistics of Europe. A Comprehensive Guide. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. SANSO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. SANSO' (2011). Mediterranean languages. In: BERND KORTMANN;",
        "JOHAN VAN DER AUWERA. The Languages and Linguistics of Europe. A",
        "Comprehensive Guide. p. 341-355, BERLINO:Mouton de Gruyter, ISBN:",
        "9783110220254"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/FLIN.2009.003"
        ],
        "titolo": "Men, women and birds. An embryonic system of noun classification in Ancient Greek.",
        "ISSN": [
          "0165-4004"
        ],
        "journal": "FOLIA LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 43 (1), p. 99-137, ISSN: 0165-4004, doi: 10.1515/FLIN.2009.003",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. SANSO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. SANSO' (2009). Men, women and birds. An embryonic system of noun",
        "classification in Ancient Greek.. FOLIA LINGUISTICA, vol. 43 (1), p.",
        "99-137, ISSN: 0165-4004, doi: 10.1515/FLIN.2009.003"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The indefinite usage of uomo, 'man', in early Italo-Romance. Grammaticalization and areality. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "XCII (I)",
        "csp": "p. 65-111, ISSN: 0004-0207",
        "anno": "2007",
        "autori": "ANNA GIACALONE RAMAT, SANSO' A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANNA GIACALONE RAMAT, SANSO' A. (2007). The indefinite usage of",
        "uomo, 'man', in early Italo-Romance. Grammaticalization and areality.",
        "ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol. XCII (I), p. 65-111, ISSN:",
        "0004-0207"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-131",
        "titolo": "The spread and decline of indefinite man-constructions in European languages: An areal perspective",
        "ISBN": [
          "9789027230980"
        ],
        "csp": "Amsterdam:John Benjamins, ISBN: 9789027230980",
        "opera": "P. RAMAT;E. ROMA EDS.. Europe and the Mediterranean as linguistic areas: Convergencies from a historical and typological perspective. vol. SLCS 88, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GIACALONE RAMAT ANNA, SANSO' A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIACALONE RAMAT ANNA, SANSO' A. (2007). The spread and decline of",
        "indefinite man-constructions in European languages: An areal perspective.",
        "In: P. RAMAT;E. ROMA EDS.. Europe and the Mediterranean as linguistic",
        "areas: Convergencies from a historical and typological perspective. vol.",
        "SLCS 88, p. 95-131, Amsterdam:John Benjamins, ISBN: 9789027230980"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "232-273",
        "titolo": "'Agent defocusing' revisited. Passive and impersonal constructions in some European languages",
        "ISBN": [
          "9789027229809"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027229809",
        "opera": "W. ABRAHAM;AND L. LEISIOE EDS. Passivization and typology. Form and function.. vol. TSL 68, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "SANSO' A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SANSO' A. (2006). 'Agent defocusing' revisited. Passive and impersonal",
        "constructions in some European languages. In: W. ABRAHAM;AND L.",
        "LEISIOE EDS. Passivization and typology. Form and function.. vol. TSL 68,",
        "p. 232-273, AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027229809"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "75289",
    "nome": "SANSO' Andrea",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana peer-reviewed di monografie \"Materiali Linguistici\", editore Franco Angeli (Milano). https://www.francoangeli.it/Ricerca/Ricerca_collana.asp?CollanaID=1095",
        "periodo": "dal 20-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 37th Meeting of the Chicago Linguistic Society, University of Chicago. Titolo: \"A network for the passive\"; .",
        "periodo": "dal 17-04-2001 al 21-04-2001"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: XXXV Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Parigi. Titolo: \"La diatesi passiva come categoria complessa: un'analisi contrastiva italiano-spagnolo\".",
        "periodo": "dal 20-09-2001 al 22-09-2001"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: Annual Conference of the North-West Centre for Linguistics (NWCL), University of Manchester. Titolo: \"Toward a definition of the Mediterranean linguistic area\" (con P. Ramat).",
        "periodo": "dal 22-11-2002 al 23-11-2002"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 4th International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC 2004), Universit\u00e0 di Lisbona. Titolo: \"MED-TYP: A Typological Database for Mediterranean Languages\".",
        "periodo": "dal 24-05-2004 al 30-05-2004"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: New Reflections on Grammaticalization 3, Universit\u00e0 di Santiago de Compostela. Titolo: \"Grammaticalization paths or prototype effects? A history of the reflexive passive/impersonal in Italian\" (workshop: \"Prototypes and grammaticalization: Grammaticalization as prototype?\", organizzatori: Tanja Mortelmans, Torsten Leuschner).",
        "periodo": "dal 17-07-2005 al 20-07-2005"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 27th Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Sprachwissenshcaft Annual Meeting 2006 AG 4: Aktuelle Fragen der Areallinguistik / Current Issues in Areal Typology, Universit\u00e0 di Bielefeld. Titolo: \"Spread and decline of indefinite man constructions in European languages: An areal perspective\" (con A. Giacalone Ramat).",
        "periodo": "dal 22-02-2006 al 24-02-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 5th Language Resources and Evaluation Conference (LREC 2006), Genova. Titolo: \"Documenting variation across Europe and the Mediterranean: The Pavia Typological Database\".",
        "periodo": "dal 22-05-2006 al 28-05-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: XL Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Vercelli, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale. Titolo: \"Linguistica tipologica e prassi computazionale: L'esperienza del Pavia Typological Database\" (con C. Mauri e F. Da Milano).",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 23-09-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: VII Incontro Internazionale di Linguistica Greca (\"La morfologia del greco tra tipologia e diacronia\"), Cagliari, Universit\u00e0 di Cagliari. Titolo: \"Su un caso di (mancata) grammaticalizzazione: aner e anthropos come elementi indefiniti/generici nella storia del greco\".",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 7th International Conference of the Association for Linguistic Typology (ALT VII), F\u00e9d\u00e9ration Typologie et Universaux linguistiques, CNRS, Parigi. Titolo: \"Person/number and modality: a case of multifactorial dependency between grammatical systems\" (con C. Mauri).",
        "periodo": "dal 25-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: Workshop \"Semantic Maps: Methods and applications\", Villejuif, CNRS. Titolo \"How semantic are semantic maps? A pilot study of passive and impersonal constructions in European languages\".",
        "periodo": "dal 29-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO del Prof. Martin Haspelmath dal titolo \"The (ir)reality of directives\" (con C. Mauri), presso il Department of Linguistics del Max Planck Institute for Evolutionary Anthropology",
        "periodo": "dal 12-02-2008 al 12-02-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: New Reflections on Grammaticalization 4, Universit\u00e0 di Lovanio. Titoli:\"Is there life after grammaticalization? The modal character of reflexive passives and impersonals\" (con A. Giacalone Ramat); \"The grammaticalization of directives\" (con C. Mauri).",
        "periodo": "dal 15-07-2008 al 19-07-2008"
      },
      {
        "content": "SEMINARI SU INVITO del Prof. Tom G\u00fcldemann e della Prof.ssa Karen Ebert presso il Seminar f\u00fcr Sprachwissenschaft dell'Universit\u00e0 di Zurigo (con C. Mauri): \"The reality status of directives and its coding across languages\"; \"Typology and diachrony of (ir)realis: an overview of the IRR-TYP project\".",
        "periodo": "dal 09-12-2008 al 10-12-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: Transalpine Typology Meeting, Universit\u00e0 di Berna, Svizzera. Titolo: \"Men, women and bords. An embryonic system of noun classification in Ancient Greek\".",
        "periodo": "dal 22-01-2009 al 24-01-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 8th Annual Meeting of the Association for Linguistic Typology (ALT 8), University of California, Berkeley. Titolo: \"Irrealis and clause linkage\" (con C. Mauri).",
        "periodo": "dal 24-07-2009 al 27-07-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 19th International Conference on Historical Linguistics, Universit\u00e0 di Nimega, Paesi Bassi. Titolo: \"The diachrony of irrealis markers\" (con C. Mauri).",
        "periodo": "dal 10-08-2009 al 15-08-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: International Workshop on Semantic Roles, Universit\u00e0 di Pavia. Titolo: \"Nominalizations as source of passive and impersonal constructions\".",
        "periodo": "dal 19-05-2010 al 20-05-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: Syntax of the World's Languages 4, Lione, Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon II. Titolo: \"Interclausal relations and reality status A typological survey\" (con C. Mauri).",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 26-09-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: Ciclo di incontri \"Informels Linguistiques\", D\u00e9partement Afrique de l'Inalco RDC, Parigi. Titolo: \"Nominalizations as sources of impersonal and passive constructions. An underexplored diachronic path\".",
        "periodo": "dal 16-03-2011 al 16-03-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: Journ\u00e9e d'\u00c9tudes \"Exemplar Semantics\", Universit\u00e9 de Paris Ouest Nanterre. Titolo: \"Exemplar semantics and diachrony: Applications and open questions\".",
        "periodo": "dal 18-03-2011 al 18-03-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 44th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea, Logro\u00f1o, Universidad de La Rioja. Titolo: \"Venire ('come') as a passive auxiliary in Italian\" (con A. Giacalone Ramat); workshop: \"Come and go off the beaten grammaticalization path\" (organizzatori: Maud Devos, Jenneke van der Wal).",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 11-09-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 44th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea, Logro\u00f1o, Universidad de La Rioja. Titolo: \"Go and come as sources of directive constructions\" (con C. Mauri); workshop: \"Come and go off the beaten grammaticalization path\" (organizzatori: Maud Devos, Jenneke van der Wal).",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 11-09-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: New Reflections on Grammaticalization 5, Edimburgo, Universit\u00e0 di Edimburgo. Titolo: \"SEMPRE CHE and CASOMAI. The grammaticalization of two conditional connectives in Italian\" (con C. Mauri).",
        "periodo": "dal 16-07-2012 al 19-07-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: Syntax of the World's Languages 5, Dubrovnik (University of Zagreb). Titolo: \"Nominalization-based impersonal and passive constructions as a cross-linguistic type\".",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 04-10-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 9th Joint ACL - ISO Workshop on Interoperable Semantic Annotation (ISA-9), Potsdam, University of Potsdam. Titolo: \"Which units for modality annotation?\" (con C. Mauri, M. Nissim, P. Pietrandrea).",
        "periodo": "dal 19-03-2013 al 20-03-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 46th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE), Spalato, Split University. Titolo: \"Andare 'go' + past participle: the emergence of a deontic passive in Italian\" (con A. Giacalone Ramat).",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 46th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE), Spalato, Split University. Titolo: \"Parallel corpora and the cross-linguistic annotation of modality\" (con C. Mauri, M. Nissim, P. Pietrandrea). Workshop \"Parallel corpora and linguistic theory (organizzatori: Johan van der Auwera - University of Antwerp; Volker Gast - Friedrich Schiller University of Jena; Natalia Levshina - Philipps University of Marburg).",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: Chronos 11 - 11th International Conference on Actionality, Tense, Aspect, Modality/Evidentiality, Pisa, Scuola Normale Superiore. Titolo: \"Annotating modality cross-linguistically: theory, practice, problems\" (con E. Ghia, C. Mauri, M. Nissim, P. Pietrandrea).",
        "periodo": "dal 16-06-2014 al 18-06-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: Syntax of the World's Languages IV, Pavia, Universit\u00e0 di Pavia. Titolo: \"Exemplar-driven category building: A basic communicative function and its coding across languages\" (con C. Mauri).",
        "periodo": "dal 08-09-2014 al 10-09-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: Workshop \"Voice systems in diachrony: a comparative perspective\" (\"adjacent workshop\" della conferenza internazionale \"Syntax of the World's Languages IV\"; organizzatrice: Michela Cennamo), Pavia, Universit\u00e0 di Pavia. Titolo: \"Inverse voice constructions of nominal origin?\".",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 11-09-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DEL WORKSHOP internazionale \"Pragmatic Markers, Discourse Markers and Modal Particles. What do we know and where do we go from here?\", Como, Universit\u00e0 dell'Insubria (https://sites.google.com/site/pragmaworkshopcomo/)",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 14th International Pragmatics Conference, Anversa, University of Antwerp. Titolo: \"Contextually dependent reference to sets and categories\" (con C. Mauri). Panel: \"Adaptability, contextualism, and the composition of discourse meaning\" (chairs: Katarzyna M. Jaszczolt, Luca Sbordone).",
        "periodo": "dal 26-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: XLIX Congresso internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Valletta, University of Malta. Titolo: \"Una tipologia diacronica degli antipassivi\".",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: XLIX Congresso internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Valletta, University of Malta. Titolo: \"Tra tipologia e pragmatica: strategie linguistiche per la costruzione online di categorie\" (con C. Mauri).",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: Conferenza internazionale \"Intensity, intensification and intensifying modification across languages / Intensit\u00e4t, Intensivierung und intensivierende Modifikation im Sprachvergleich\", Vercelli, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale. Titolo: \"Intensifiers between grammar and pragmatics. A lesson from a language contact situation\" (con I. Fiorentini).",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: XVI Congresso dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata (AItLA), Reggio Emilia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia. Titolo: \"Interagire in contesto multilingue e cose cos\u00ec: il caso dei general extenders\" (con I. Fiorentini).",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 20-02-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 22nd International Conference on Historical Linguistics, Napoli, Universit\u00e0 di Napoli Federico II. Titolo: \"Where do antipassives come from? A study in diachronic typology\".",
        "periodo": "dal 27-07-2016 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DEL WORKSHOP \"Ad hoc categories and their linguistic construction. Typology, diachrony and use\" (in collaborazione con C. Mauri) , selezionato dal comitato di programma del 49th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea, Napoli (Universit\u00e0 di Napoli Federico II).",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 49th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea, Napoli, Universit\u00e0 Federico II. Titolo: \"Nominalizations as sources of antipassive constructions \u2013 A cross-linguistic survey\"; workshop \"The crosslinguistic diversity of antipassives: function, meaning and structure\"; organizzatori: Katarzyna Janic (Universit\u00e9 de Lyon 2) e Alena Witzlack-Makarevich (Universitaet Kiel).",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DEL WORKSHOP \"I segnali discorsivi dell'italiano in prospettiva sociolinguistica\" (in collaborazione con S. Dal Negro, C. Andorno, C. Ghezzi, I. Fiorentini), selezionato dal comitato di programma del L Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Milano (Universit\u00e0 di Milano, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore).",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 22-09-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: \"Tipologia, acquisizione e grammaticalizzazione\", Pavia, Universit\u00e0 di Pavia. Titolo: \"Towards a diachronic typology of general extenders\" (con C. Mauri).",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: Ciclo di incontri del CLUB (Circolo Linguistico dell'Universit\u00e0 di Bologna). Titolo: \"Questioni di tipologia diacronica nel dominio della diatesi\".",
        "periodo": "dal 06-06-2017 al 06-06-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: Workshop \"Variation and universals in language. The implications of typological evidence for formal grammar\", Crecchio (PE). Organizzatori: Roberta D'Alessandro (Universit\u00e0 di Utrecht) e Marc van Oostendorp (Maartens Instituut). Titolo: \"What diachronic typology can tell us about language universals and variation\".",
        "periodo": "dal 09-06-2017 al 11-06-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO (come conf\u00e9rencier) al Colloque International \"Autour du passif en italien et dans d'autres langues / Intorno al passivo in italiano e in altre lingue\", Duino-Aurisina (TS), Collegio del Mondo Unito dell'Adriatico; organizzatori: Centre de Recherche en Linguistique (CRL), Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9, Universit\u00e0 di Udine, Universit\u00e9 Paris IV (Paris Sorbonne).; Titolo: \"La diacronia dei passivi con andare e venire in prospettiva tipologica\".",
        "periodo": "dal 29-06-2017 al 30-06-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 50th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea; Zurigo, Universit\u00e0 di Zurigo. Titolo: \"Names & co. Towards a diachronic typology of associative and similative plurals\" (con Caterina Mauri; workshop \"The grammar of names\"; organizzatori: Antje Dammel (University of Freiburg), Johannes Helmbrecht (University of Regensburg), Damaris N\u00fcbling (University of Mainz), Barbara Schl\u00fccker (University of Bonn) & Thomas Stolz (University of Bremen)).",
        "periodo": "dal 10-09-2017 al 13-09-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE A CONVEGNO: 5th International Conference \"Discourse Markers in Romance Languages: Boundaries and Interfaces\", Louvain-la-Neuve, Universit\u00e9 Catholique de Louvain. Titolo: \"Reformulation markers and their functions. Two case studies from present-day Italian and their implications\" (con I. Fiorentini). .",
        "periodo": "dal 08-11-2017 al 10-11-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca in Linguistica (s.s.d. L-LIN/01) presso l\u2019Universit\u00e0 di Pavia. Attivit\u00e0 di ricerca sul tema: \u2018Per lo sviluppo di un database tipologico delle lingue del Mediterraneo\u2019 (Direzione scientifica: Prof. Gianguido Manzelli).",
        "periodo": "dal 01-06-2002 al 31-05-2003"
      },
      {
        "content": "Esperto internazionale per la valutazione di progetti di ricerca all\u2019interno del bando \u201cERC-2013-STG, Starting Grants 2013\u201d. L\u2019incarico \u00e8 stato affidato dallo \"European Research Council\" (ERC).",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Pragmatic and discourse markers in language contact situations\" (finanziamento di 19,367 Euro), nell'ambito del Bando 2014 \"Assegni Junior\" dell'Universit\u00e0 dell'Insubria. La procedura di revisione anonima tra pari \u00e8 descritta alla pagina https://www.uninsubria.it/la-ricerca/assegni-di-ricerca. Assegnista di ricerca: Dott.ssa Ilaria Fiorentini.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Towards a Dictionary of Italian Discourse Markers: a first survey in the Lombard area\" (finanziamento di 19,367 Euro), nell'ambito del Bando 2016 \"Assegni Junior\" dell'Universit\u00e0 dell'Insubria. La procedura di revisione anonima tra pari \u00e8 descritta alla pagina https://www.uninsubria.it/la-ricerca/assegni-di-ricerca. Assegnista: Dott.ssa Ilaria Fiorentini.",
        "periodo": "dal 01-06-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro (per cooptazione) della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in Linguistica - Ateneo proponente: Universit\u00e0 di Pavia (cicli dal XXIV al XXVIII)",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Due lezioni (4 ore) per il Dottorato di ricerca in Linguistica (Universit\u00e0 di Pavia) sul tema \"Metodi quantitativi in linguistica tipologica\"",
        "periodo": "dal 10-12-2009 al 10-12-2009"
      },
      {
        "content": "Due lezioni (4 ore) su \"Pragmatica e tipologia, pragmatica in tipologia\" e \"La costruzione di categorie exemplar-driven: l'analisi tipologica di un fenomeno discorsivo\" (con C. Mauri). Dottorato di ricerca in Linguistica (Universit\u00e0 di Pavia)",
        "periodo": "dal 31-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in Scienze Linguistiche - Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo (cicli dal XXX al XXXII)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2017"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di ammissione al Dottorato di Ricerca in Scienze Linguistiche (XXXIII ciclo), Universit\u00e0 di Pavia.",
        "periodo": "dal 18-09-2017 al 25-09-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in Scienze Linguistiche - Ateneo proponente: Universit\u00e0 di Pavia (ciclo XXXIII)",
        "periodo": "dal 01-11-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Scholar presso il Fachbereich Sprachwissenschaft dell'Universit\u00e0 di Costanza (Germania).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-03-2000"
      },
      {
        "content": "Fellowship di ricerca presso il Max Planck Institute for Evolutionary Anthropology, Department of Linguistics; Lipsia, Germania.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 28-02-2008"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Association for Linguistic Typology (ALT)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societas Linguistica Europaea",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee anonimo per le seguenti riviste di classe A (ANVUR): Language Sciences, Studies in Language, Linguistics, Transactions of the Philological Society, Lingua (prima del 1 gennaio 2016), Lingue e Linguaggio",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Program Committee degli Annual Meetings della Societas Linguistica Europaea.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione AIQUAR (Assicurazione Interna della Qualit\u00e0 della Ricerca), Dipartimento di Diritto, Economia e Culture, Universit\u00e0 dell'Insubria.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Program Committee della Conferenza internazionale \"Syntax of the World's Languages 6\" (Universit\u00e0 di Pavia).",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 11-09-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena nell'ambito del Progetto CNR \"Le lingue del Mediterraneo: tipologia e convergenze (MEDTYP)\" (Coordinatore nazionale: Romano Lazzeroni; Coordinatore locale: Marina Benedetti).",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Collaboratore coordinato e continuativo nell'ambito del Progetto FIRB 2002 \"Europa e Mediterraneo dal punto di vista linguistico: Storia e prospettive\", unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Pavia. Coordinatore nazionale: Paolo Ramat. Coordinatore locale: Sonia Cristofaro.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 31-05-2006"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Pavia nell'ambito del progetto PRIN 2005 \"Acquisizione linguistica e variazione (diacronica e diatopica). Principi e strategie di organizzazione sistemica\" (Coordinatore nazionale: Pier Marco Bertinetto; Coordinatore locale: Anna Giacalone Ramat).",
        "periodo": "dal 31-03-2005 al 31-03-2007"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bergamo all\u2019interno del progetto PRIN 2008 \u2013 \u201cMutamento e contatto tra variet\u00e0 nella diacronia linguistica del Mediterraneo\u201d (prot. 2008EHLWYE_004). Coordinatore nazionale: Prof. Marco Mancini, Coordinatore locale: Prof. Piera Molinelli.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bergamo all\u2019interno del progetto PRIN 2010-2011 \u201cRappresentazioni linguistiche dell'identit\u00e0. Modelli sociolinguistici e linguistica storica\u201d (prot. n. 2010HXPFF2). Coordinatore nazionale: Prof. Piera Molinelli, Coordinatore locale: Prof. Piera Molinelli.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partner internazionale del progetto \"MODAL - MOD\u00e8les de l'Annotation de la modalit\u00e9 \u00e0 l'Oral\", finanziato dalla Maison des Sciences de l'Homme, Val de Loire (Appel \u00e0 Projets MSH-VdL 2015); responsabile scientifico Paola Pietrandrea (Laboratoire Lig\u00e9rien de Linguistique UMR 7270).",
        "periodo": "dal 09-02-2015 al 08-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (come membro del gruppo di ricerca) al Progetto SIR (Scientific Independence of Researchers; Bando 2014) \"Linguistic expression of ad hoc categories (Leadhoc)\" (Responsabile scientifico: Caterina Mauri, Universit\u00e0 di Bologna). Codice: RBSI14IIG0",
        "periodo": "dal 23-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Principal investigator (con M. Nissim) del progetto di ricerca \"Semantica lessicale e semantica del discorso: Sviluppo di un modello computazionale\" (16,000,000 di lire), cofinanziato dal MIUR e dall'Universit\u00e0 di Pavia nell'ambito del Programma \"Giovani Ricercatori\" (biennio 1999-2000) riservato ai dottorandi di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Pragmatic and discourse markers in language contact situations\" (finanziamento di 19,367 Euro), nell'ambito del Bando 2014 \"Assegni Junior\" dell'Universit\u00e0 dell'Insubria. La procedura di revisione anonima tra pari \u00e8 descritta alla pagina https://www.uninsubria.it/la-ricerca/assegni-di-ricerca",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Towards a Dictionary of Italian Discourse Markers: a first survey in the Lombard area\" (finanziamento di 19,367 Euro), nell'ambito del Bando 2016 \"Assegni Junior\" dell'Universit\u00e0 dell'Insubria. La procedura di revisione anonima tra pari \u00e8 descritta alla pagina https://www.uninsubria.it/la-ricerca/assegni-di-ricerca",
        "periodo": "dal 01-06-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Principal Investigator (Responsabile italiano) del Progetto biennale (gennaio 2018-dicembre 2019) \"EURODISC - Fake news e discorso tendenzioso sull'Europa: analisi ed educazione linguistica\", finanziato nell'ambito del bando Galileo 2018, promosso dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (MIUR), per l\u2019Italia, e dal Minist\u00e8re des Affaires Etrang\u00e8res et du D\u00e9veloppement International (MAEDI) e Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale, de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche (MENESR) per la Francia.",
        "periodo": "dal 01-01-2018 a oggi"
      }
    ]
  }
}