{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Imperativos y cortes\u00eda en las lenguas romances de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica",
        "ISSN": [
          "1478-3398"
        ],
        "journal": "BULLETIN OF HISPANIC STUDIES",
        "csp": "vol. 95, p. 1-24, ISSN: 1478-3398",
        "anno": "2018",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2018). Imperativos y cortes\u00eda en las lenguas romances de",
        "la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. BULLETIN OF HISPANIC STUDIES, vol. 95, p. 1-24,",
        "ISSN: 1478-3398"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Los cl\u00edticos de segunda persona de plural en las lenguas romances de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica",
        "ISSN": [
          "0049-8661"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE",
        "csp": "vol. 134, p. 1-24, ISSN: 0049-8661",
        "anno": "2018",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2018). Los cl\u00edticos de segunda persona de plural en las",
        "lenguas romances de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "ROMANISCHE PHILOLOGIE, vol. 134, p. 1-24, ISSN: 0049-8661"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El superlativo absoluto en el espa\u00f1ol peninsular del siglo XX",
        "ISSN": [
          "0213-2370"
        ],
        "journal": "RILCE",
        "csp": "vol. 34, p. 225-239, ISSN: 0213-2370",
        "anno": "2018",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2018). El superlativo absoluto en el espa\u00f1ol peninsular del",
        "siglo XX. RILCE, vol. 34, p. 225-239, ISSN: 0213-2370"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Patrones de ergatividad en el espa\u00f1ol peninsular",
        "ISSN": [
          "0942-4040"
        ],
        "journal": "DIALECTOLOGIA ET GEOLINGUISTICA",
        "csp": "vol. 25, p. 93-122, ISSN: 0942-4040",
        "anno": "2017",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2017). Patrones de ergatividad en el espa\u00f1ol peninsular.",
        "DIALECTOLOGIA ET GEOLINGUISTICA, vol. 25, p. 93-122, ISSN:",
        "0942-4040"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La estandarizaci\u00f3n de voc\u00eas en el portugu\u00e9s europeo continental",
        "ISSN": [
          "0212-999X"
        ],
        "journal": "REVISTA DE FILOLOG\u00cdA ROM\u00c1NICA",
        "csp": "vol. 34, p. 9-31, ISSN: 0212-999X",
        "anno": "2017",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2017). La estandarizaci\u00f3n de voc\u00eas en el portugu\u00e9s",
        "europeo continental. REVISTA DE FILOLOG\u00cdA ROM\u00c1NICA, vol. 34, p.",
        "9-31, ISSN: 0212-999X"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-33",
        "titolo": "Verbos inacusativos con objeto directo en el espa\u00f1ol peninsular occidental",
        "csp": "ALCALA:Universidad de Alcal\u00e0",
        "opera": "(a cura di): Ana Mar\u00eda Cestera; Florentino Paredes; Isabel Molina, Investigaciones actuales en ling\u00fc\u00edstica. vol. V, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lara Bermejo V (2017). Verbos inacusativos con objeto directo en el",
        "espa\u00f1ol peninsular occidental. In: (a cura di): Ana Mar\u00eda Cestera;",
        "Florentino Paredes; Isabel Molina, Investigaciones actuales en ling\u00fc\u00edstica.",
        "vol. V, p. 21-33, ALCALA:Universidad de Alcal\u00e0"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-139",
        "titolo": "Las mujeres son de Venus y los hombres de Marte: el sexo en el uso de ustedes en Andaluc\u00eda",
        "ISBN": [
          "978-84-8344-580-8"
        ],
        "csp": "MADRID:Universidad Autonoma, ISBN: 978-84-8344-580-8",
        "opera": "(a cura di): V\u00edctor Lara Bermejo; Jaime Gonz\u00e1lez; Olga Le\u00f3n, Tenera experientia. Miradas j\u00f3venes a la historiograf\u00eda y la historia de la lengua espa\u00f1ola. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lara Bermejo V (2017). Las mujeres son de Venus y los hombres de",
        "Marte: el sexo en el uso de ustedes en Andaluc\u00eda. In: (a cura di): V\u00edctor",
        "Lara Bermejo; Jaime Gonz\u00e1lez; Olga Le\u00f3n, Tenera experientia. Miradas",
        "j\u00f3venes a la historiograf\u00eda y la historia de la lengua espa\u00f1ola. p. 133-139,",
        "MADRID:Universidad Autonoma, ISBN: 978-84-8344-580-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La expresi\u00f3n del futuro en las lenguas romances de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. BOLETIN DE LA REAL ACADEMIA ESPANOLA, vol",
        "ISSN": [
          "0210-4822"
        ],
        "journal": "XCVI",
        "csp": "p. 529-558, ISSN: 0210-4822",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2016). La expresi\u00f3n del futuro en las lenguas romances",
        "de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. BOLETIN DE LA REAL ACADEMIA ESPANOLA,",
        "vol. XCVI, p. 529-558, ISSN: 0210-4822"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-48",
        "titolo": "Labile verbs in Peninsular Spanish: a phenomenon barely researched",
        "ISBN": [
          "978-605-9207-28-7"
        ],
        "csp": "istanbul:dakam, ISBN: 978-605-9207-28-7",
        "opera": "(a cura di): Berhu Ayfan, Lila \u201916. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lara Bermejo V (2016). Labile verbs in Peninsular Spanish: a phenomenon",
        "barely researched. In: (a cura di): Berhu Ayfan, Lila \u201916. p. 40-48,",
        "istanbul:dakam, ISBN: 978-605-9207-28-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-281",
        "titolo": "Spontaneous dubbing as a tool for eliciting linguistic data: the case of second person plural inflections in Andalusian Spanish",
        "csp": "Berlin:Language Science Press",
        "opera": "(a cura di): John Nerbonne, Marie H\u00e9l\u00e8ne C\u00f4t\u00e9, he future of dialects . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lara Bermejo V (2016). Spontaneous dubbing as a tool for eliciting",
        "linguistic data: the case of second person plural inflections in Andalusian",
        "Spanish. In: (a cura di): John Nerbonne, Marie H\u00e9l\u00e8ne C\u00f4t\u00e9, he future of",
        "dialects . p. 261-281, Berlin:Language Science Press"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Los cl\u00edticos de primera persona de plural en las lenguas peninsulares: una visi\u00f3n dialectal",
        "ISSN": [
          "0049-8661"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE",
        "csp": "vol. 131, p. 950-977, ISSN: 0049-8661",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lara Bermejo V, Diez del Corral E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V, Diez del Corral E (2015). Los cl\u00edticos de primera persona",
        "de plural en las lenguas peninsulares: una visi\u00f3n dialectal. ZEITSCHRIFT",
        "F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE, vol. 131, p. 950-977, ISSN: 0049-8661"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-150",
        "titolo": "Nos/mos/los: una aproximaci\u00f3n hist\u00f3rico-dialectal al pronombre de primera persona del plural",
        "ISBN": [
          "978-84-9012-484-0"
        ],
        "csp": "SALAMANCA:Ediciones Universidad de Salamanca, ISBN: 978-84-9012-484-0",
        "opera": "(a cura di): Clara L\u00f3pez, Con una letra joven: Avances en el estudio de la historiograf\u00eda e historia de la lengua espa\u00f1ola. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lara Bermejo V, Diez del Corral E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lara Bermejo V, Diez del Corral E (2015). Nos/mos/los: una aproximaci\u00f3n",
        "hist\u00f3rico-dialectal al pronombre de primera persona del plural. In: (a cura",
        "di): Clara L\u00f3pez, Con una letra joven: Avances en el estudio de la",
        "historiograf\u00eda e historia de la lengua espa\u00f1ola. p. 145-150,",
        "SALAMANCA:Ediciones Universidad de Salamanca, ISBN:",
        "978-84-9012-484-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El avance de ustedes y las concordancias de tercera persona en el espa\u00f1ol hablado en la provincia de M\u00e1laga",
        "ISSN": [
          "0211-934X"
        ],
        "journal": "ANALECTA MALACITANA",
        "csp": "vol. 34, p. 183-197, ISSN: 0211-934X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2013). El avance de ustedes y las concordancias de",
        "tercera persona en el espa\u00f1ol hablado en la provincia de M\u00e1laga.",
        "ANALECTA MALACITANA, vol. 34, p. 183-197, ISSN: 0211-934X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-124",
        "titolo": "Voc\u00eas por v\u00f3s en el portugu\u00e9s europeo: un fen\u00f3meno en auge",
        "csp": "Oviedo:Trabe",
        "opera": "(a cura di): Xulio Viejo, Estudios sobre variaci\u00f3n sint\u00e1ctica peninsular. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lara Bermejo V (2013). Voc\u00eas por v\u00f3s en el portugu\u00e9s europeo: un",
        "fen\u00f3meno en auge. In: (a cura di): Xulio Viejo, Estudios sobre variaci\u00f3n",
        "sint\u00e1ctica peninsular. p. 99-124, Oviedo:Trabe"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-136",
        "titolo": "La traducci\u00f3n dialectal en los medios audiovisuales",
        "ISBN": [
          "978-9975-101-53-0"
        ],
        "csp": "ULIM / nstituto de Investigaciones Filol\u00f3gicas e Interculturales, ISBN: 978-9975-101-53-0",
        "opera": "Itinerarios hisp\u00e1nicos. Interculturalidad a trav\u00e9s de la traducci\u00f3n, la ling\u00fc\u00edstica y la literatura. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lara Bermejo V (2010). La traducci\u00f3n dialectal en los medios",
        "audiovisuales. In: Itinerarios hisp\u00e1nicos. Interculturalidad a trav\u00e9s de la",
        "traducci\u00f3n, la ling\u00fc\u00edstica y la literatura. p. 119-136, ULIM / nstituto de",
        "Investigaciones Filol\u00f3gicas e Interculturales, ISBN: 978-9975-101-53-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-75",
        "titolo": "El uso de ustedes en Andaluc\u00eda occidental",
        "ISBN": [
          "978-84-8344-349-1"
        ],
        "csp": "MADRID:Universidad Autonoma, ISBN: 978-84-8344-349-1",
        "opera": "M\u00e1sters 2009 - 2010. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lara Bermejo V (2010). El uso de ustedes en Andaluc\u00eda occidental. In:",
        "M\u00e1sters 2009 - 2010. p. 1-75, MADRID:Universidad Autonoma, ISBN:",
        "978-84-8344-349-1"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Imperativos y cortes\u00eda en las lenguas romances de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica",
        "ISSN": [
          "1478-3398"
        ],
        "journal": "BULLETIN OF HISPANIC STUDIES",
        "csp": "vol. 95, p. 1-24, ISSN: 1478-3398",
        "anno": "2018",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2018). Imperativos y cortes\u00eda en las lenguas romances de",
        "la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. BULLETIN OF HISPANIC STUDIES, vol. 95, p. 1-24,",
        "ISSN: 1478-3398"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Los cl\u00edticos de segunda persona de plural en las lenguas romances de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica",
        "ISSN": [
          "0049-8661"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE",
        "csp": "vol. 134, p. 1-24, ISSN: 0049-8661",
        "anno": "2018",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2018). Los cl\u00edticos de segunda persona de plural en las",
        "lenguas romances de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "ROMANISCHE PHILOLOGIE, vol. 134, p. 1-24, ISSN: 0049-8661"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El superlativo absoluto en el espa\u00f1ol peninsular del siglo XX",
        "ISSN": [
          "0213-2370"
        ],
        "journal": "RILCE",
        "csp": "vol. 34, p. 225-239, ISSN: 0213-2370",
        "anno": "2018",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2018). El superlativo absoluto en el espa\u00f1ol peninsular del",
        "siglo XX. RILCE, vol. 34, p. 225-239, ISSN: 0213-2370"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La generalizaci\u00f3n de voc\u00eas en el portugu\u00e9s europeo continental y su patr\u00f3n de difusi\u00f3n geogr\u00e1fica",
        "ISSN": [
          "1468-2737"
        ],
        "journal": "HISPANIC RESEARCH JOURNAL",
        "csp": "vol. 18, p. 93-117, ISSN: 1468-2737",
        "anno": "2017",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2017). La generalizaci\u00f3n de voc\u00eas en el portugu\u00e9s",
        "europeo continental y su patr\u00f3n de difusi\u00f3n geogr\u00e1fica. HISPANIC",
        "RESEARCH JOURNAL, vol. 18, p. 93-117, ISSN: 1468-2737"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Patrones de ergatividad en el espa\u00f1ol peninsular",
        "ISSN": [
          "0942-4040"
        ],
        "journal": "DIALECTOLOGIA ET GEOLINGUISTICA",
        "csp": "vol. 25, p. 93-122, ISSN: 0942-4040",
        "anno": "2017",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2017). Patrones de ergatividad en el espa\u00f1ol peninsular.",
        "DIALECTOLOGIA ET GEOLINGUISTICA, vol. 25, p. 93-122, ISSN:",
        "0942-4040"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La estandarizaci\u00f3n de voc\u00eas en el portugu\u00e9s europeo continental",
        "ISSN": [
          "0212-999X"
        ],
        "journal": "REVISTA DE FILOLOG\u00cdA ROM\u00c1NICA",
        "csp": "vol. 34, p. 9-31, ISSN: 0212-999X",
        "anno": "2017",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2017). La estandarizaci\u00f3n de voc\u00eas en el portugu\u00e9s",
        "europeo continental. REVISTA DE FILOLOG\u00cdA ROM\u00c1NICA, vol. 34, p.",
        "9-31, ISSN: 0212-999X"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-33",
        "titolo": "Verbos inacusativos con objeto directo en el espa\u00f1ol peninsular occidental",
        "csp": "ALCALA:Universidad de Alcal\u00e0",
        "opera": "(a cura di): Ana Mar\u00eda Cestera; Florentino Paredes; Isabel Molina, Investigaciones actuales en ling\u00fc\u00edstica. vol. V, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lara Bermejo V (2017). Verbos inacusativos con objeto directo en el",
        "espa\u00f1ol peninsular occidental. In: (a cura di): Ana Mar\u00eda Cestera;",
        "Florentino Paredes; Isabel Molina, Investigaciones actuales en ling\u00fc\u00edstica.",
        "vol. V, p. 21-33, ALCALA:Universidad de Alcal\u00e0"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "When agreement is for covert and not for overt: the case of ustedes plus second person plural inflections in Peninsular Spanish",
        "ISSN": [
          "2385-4138"
        ],
        "journal": "ISOGLOSS",
        "csp": "vol. 2, p. 95-111, ISSN: 2385-4138",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2016). When agreement is for covert and not for overt: the",
        "case of ustedes plus second person plural inflections in Peninsular",
        "Spanish. ISOGLOSS, vol. 2, p. 95-111, ISSN: 2385-4138"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La expresi\u00f3n del futuro en las lenguas romances de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. BOLETIN DE LA REAL ACADEMIA ESPANOLA, vol",
        "ISSN": [
          "0210-4822"
        ],
        "journal": "XCVI",
        "csp": "p. 529-558, ISSN: 0210-4822",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2016). La expresi\u00f3n del futuro en las lenguas romances",
        "de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. BOLETIN DE LA REAL ACADEMIA ESPANOLA,",
        "vol. XCVI, p. 529-558, ISSN: 0210-4822"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-281",
        "titolo": "Spontaneous dubbing as a tool for eliciting linguistic data: the case of second person plural inflections in Andalusian Spanish",
        "csp": "Berlin:Language Science Press",
        "opera": "(a cura di): John Nerbonne, Marie H\u00e9l\u00e8ne C\u00f4t\u00e9, he future of dialects . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lara Bermejo V (2016). Spontaneous dubbing as a tool for eliciting",
        "linguistic data: the case of second person plural inflections in Andalusian",
        "Spanish. In: (a cura di): John Nerbonne, Marie H\u00e9l\u00e8ne C\u00f4t\u00e9, he future of",
        "dialects . p. 261-281, Berlin:Language Science Press"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Allocutive pronouns in Andalusia and their tendency toward standardisation",
        "ISSN": [
          "2013-2247"
        ],
        "journal": "DIALECTOLOG\u00cdA",
        "csp": "vol. Special Issue V, p. 241-260, ISSN: 2013-2247",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2015). Allocutive pronouns in Andalusia and their",
        "tendency toward standardisation. DIALECTOLOG\u00cdA, vol. Special Issue V,",
        "p. 241-260, ISSN: 2013-2247"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Los cl\u00edticos de primera persona de plural en las lenguas peninsulares: una visi\u00f3n dialectal",
        "ISSN": [
          "0049-8661"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE",
        "csp": "vol. 131, p. 950-977, ISSN: 0049-8661",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lara Bermejo V, Diez del Corral E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V, Diez del Corral E (2015). Los cl\u00edticos de primera persona",
        "de plural en las lenguas peninsulares: una visi\u00f3n dialectal. ZEITSCHRIFT",
        "F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE, vol. 131, p. 950-977, ISSN: 0049-8661"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qu\u00e3o cort\u00eas \u00e9 voc\u00ea? O pronome de tratamento voc\u00ea em Portugu\u00eas Europeu",
        "ISSN": [
          "2359-6910"
        ],
        "journal": "LABORHIST\u00d3RICO",
        "csp": "vol. 1, p. 167-180, ISSN: 2359-6910",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lara Bermejo V, Guilherme A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V, Guilherme A (2015). Qu\u00e3o cort\u00eas \u00e9 voc\u00ea? O pronome de",
        "tratamento voc\u00ea em Portugu\u00eas Europeu. LABORHIST\u00d3RICO, vol. 1, p.",
        "167-180, ISSN: 2359-6910"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El avance de ustedes y las concordancias de tercera persona en el espa\u00f1ol hablado en la provincia de M\u00e1laga",
        "ISSN": [
          "0211-934X"
        ],
        "journal": "ANALECTA MALACITANA",
        "csp": "vol. 34, p. 183-197, ISSN: 0211-934X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2013). El avance de ustedes y las concordancias de",
        "tercera persona en el espa\u00f1ol hablado en la provincia de M\u00e1laga.",
        "ANALECTA MALACITANA, vol. 34, p. 183-197, ISSN: 0211-934X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ustedes instead of vosotros and voc\u00eas instead of v\u00f3s: an analysis through the Linguistic Atlas of the Iberian Peninsula (ALPI)",
        "ISSN": [
          "2013-2247"
        ],
        "journal": "DIALECTOLOG\u00cdA",
        "csp": "vol. Special Issue 3, p. 57-93, ISSN: 2013-2247",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lara Bermejo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lara Bermejo V (2012). Ustedes instead of vosotros and voc\u00eas instead of",
        "v\u00f3s: an analysis through the Linguistic Atlas of the Iberian Peninsula",
        "(ALPI). DIALECTOLOG\u00cdA, vol. Special Issue 3, p. 57-93, ISSN: 2013-2247"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "79150",
    "nome": "LARA BERMEJO V\u00edctor",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Scientific committee of the journal Res Diachronicae",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2018"
      },
      {
        "content": "Editor of the journal Dialectologia Special Issue V",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Scientific commitree of the journal Linguistik Online",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2018"
      },
      {
        "content": "Scientific Committee of the journal Estudos de Filoloxia Galega",
        "periodo": "dal 01-01-2017 al 31-12-2018"
      },
      {
        "content": "Editor and coordinator of the book Tenera experientia: miradas j\u00f3venes a la historiograf\u00eda e historia de la lengua espa\u00f1ola (2017), Madrid: Universidad Aut\u00f3noma de Madrid",
        "periodo": "dal 01-01-2017 al 01-12-2017"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Invited speaker Fidelidad y dialectolog\u00eda en la traducci\u00f3n audiovisual Hacia una traducci\u00f3n comunicativa (ULIM, Chi\u015finau, Moldova)",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 12-11-2010"
      },
      {
        "content": "Invited speaker Workshop on dialectology and translation Hacia una traducci\u00f3n comunicativa, ULIM, Chi\u015finau, (Moldova)",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 12-11-2010"
      },
      {
        "content": "Concordancia en el uso de ustedes por vosotros Wedisyn\u2019s Second Workshop on Syntactic Variation, Universitat de Barcelona, Barcelona, (Spain)",
        "periodo": "dal 17-02-2011 al 18-02-2011"
      },
      {
        "content": "The allocutives in European Portuguese: from ALPI to CORDIAL-SIN Limits and Areas in Dialectology, Universidade de Lisboa, Lisbon, (Portugal)",
        "periodo": "dal 23-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Concordancias de un cambio ling\u00fc\u00edstico: el acusativo versus el dativo en el uso de voc\u00eas como \u00fanico alocutivo de plural en el portugu\u00e9s europeo Congress: Simposio internacional sobre Variaci\u00f3n sint\u00e1ctica, Universidad de Oviedo, Oviedo, (Spain)",
        "periodo": "dal 22-03-2012 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "Ustedes por vosotros en Andaluc\u00eda occidental: un estado de la cuesti\u00f3n Congreso Internacional de la Historia de la Lengua Espa\u00f1ola, Universidad de C\u00e1diz, C\u00e1diz, (Spain)",
        "periodo": "dal 10-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "On second person clitics morphology in peninsular Spanish: the Andalusian evidence Edisyn Workshop on Ibero-Romance dialects: clitics and beyond, Universidad Carlos III, Madrid, (Spain)",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "El corpus oral y sonoro del espa\u00f1ol rural (COSER): una muestra del espa\u00f1ol hablado en la actualidad Seminario sobre lenguaje y comunicaci\u00f3n, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, (Spain)",
        "periodo": "dal 05-03-2013 al 05-03-2013"
      },
      {
        "content": "Nos/mos/los: una aproximaci\u00f3n hist\u00f3rico-dialectal a las variaciones pronominales cl\u00edticas de primera persona de plural XIII Congreso Internacional de la Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Investigadores de la Historia e Historiograf\u00eda de la Lengua Espa\u00f1ola (AJIHLE), Universidad de Salamanca, Salamanca, (Spain)",
        "periodo": "dal 10-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Sos, vos, os, los\u2026: mil y una formas de dirigirse a los dem\u00e1s IV Encontro Wedisyn sobre variaci\u00f3n sint\u00e1ctica, Universidad de Santiago, Santiago de Compostela, (Spain)",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "C\u00f3mo dirigirse a los dem\u00e1s en los a\u00f1os 30: la particularidad andaluza Cuarto Simposio Anual de Espa\u00f1ol, Saint Louis University \u2013 Madrid Campus, Madrid, (Spain)",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Main organiser of the XIV Congreso Internacional de la Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Investigadores de Historiograf\u00eda e Historia de la Lengua Espa\u00f1ola, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, (Spain)",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Las mujeres son de Venus y los hombres, de Marte: el sexo en el uso de ustedes en Andaluc\u00eda occidental XIV Congreso Internacional de la Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Investigadores de Historiograf\u00eda e Historia de la Lengua Espa\u00f1ola, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, (Spain)",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Co-organiser of the V Encuentro Wedisyn sobre variaci\u00f3n sint\u00e1ctica, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, (Spain)",
        "periodo": "dal 24-04-2014 al 25-04-2014"
      },
      {
        "content": "Vosotros a costa de ustedes: el paso hacia la estandarizaci\u00f3n V Encuentro Wedisyn sobre variaci\u00f3n sint\u00e1ctica, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, (Spain)",
        "periodo": "dal 24-04-2014 al 25-04-2014"
      },
      {
        "content": "Un poquito de por favor: el uso de la sitcom para la recogida de datos Seminario sobre lenguaje y comunicaci\u00f3n, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid ,Madrid",
        "periodo": "dal 06-05-2014 al 06-05-2014"
      },
      {
        "content": "Invited speaker Casting para informantes: c\u00f3mo sacar todo su potencial dram\u00e1tico para extraer datos Tools to approach linguistic variation, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, Barcelona, (Spain)",
        "periodo": "dal 20-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Theatre for informants: a tool for obtaining proper data Congress: XV Methods in Dialectology, Groningen University, Groningen, (The Netherlands)",
        "periodo": "dal 11-08-2014 al 15-08-2014"
      },
      {
        "content": "Invited speaker Procesos de estandarizaci\u00f3n en el espa\u00f1ol peninsular actual: una aproximaci\u00f3n geoling\u00fc\u00edstica Geograf\u00eda ling\u00fc\u00edstica del espa\u00f1ol (UNIL, Lausanne, Switzerland)",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "La expresi\u00f3n del futuro en las lenguas romances de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica: una visi\u00f3n dialectal a trav\u00e9s del Atlas ling\u00fc\u00edstico de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica (ALPI) XV Coloquio Internacional de Ling\u00fc\u00edstica Iberromance, Universit\u00e9 de Rouen ,Rouen, (France)",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Invited speaker C\u00f3mo descubrir la lengua real mediante el doblaje de series: el cambio del andaluz en el siglo XXI Cursos de verano en ling\u00fc\u00edstica hisp\u00e1nica (SLU, Madrid, Spain)",
        "periodo": "dal 13-07-2015 al 13-07-2015"
      },
      {
        "content": "A evolu\u00e7\u00e3o do imperfeito do conjuntivo nas l\u00ednguas ibero-rom\u00e2nicas no s\u00e9culo XX Galleacia III Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica Hist\u00f3rica, Universidade de Santiago de Compostela, Santiago de Compostela (Spain)",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 30-07-2015"
      },
      {
        "content": "How polite is voc\u00ea? 22nd International Congress of Historical Linguistics, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Naples (Italy)",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "La distribuci\u00f3n dialectal de las formas de imperfecto de subjuntivo em el Atlas lingu\u00edstico de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica X Congreso internacional de historia de la lengua espa\u00f1ola, Universidad de Zaragoza, Zaragoza (Spain)",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Modelos geoling\u00fc\u00edsticos contradictorios: la lucha entre lo est\u00e2ndar y lo dialectal en el espa\u00f1ol peninsular Variaci\u00f3n y cambio, Universitat de Girona, Gerona (Spain)",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 25-11-2015"
      },
      {
        "content": "Invited speaker La estandarizaci\u00f3n del espa\u00f1ol peninsular: algunos fen\u00f3menos en declive Dialectolog\u00eda del espa\u00f1ol (Ca\u2019 Foscari, Venice, Italy)",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Verbos inacusativos con objeto directo en el espa\u00f1ol occidental XII Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica General, Universidad de Alcal\u00e1, Alcal\u00e1 de Henares (Spain)",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Standardisation patterns in the southern varieties of Peninsular Spanish Perspectives in langauge planning and policies, University of Rijeka, Rijeka (Croatia)",
        "periodo": "dal 03-06-2016 al 05-06-2016"
      },
      {
        "content": "Presi\u00f3n estandarizadora en los pronombres de tratamiento: el caso de voc\u00eas en Portugal y de vosotros en Andaluc\u00eda II Congreso Internacional de Formas y F\u00f3rmulas de Tratamiento en el mundo hisp\u00e1nico y luso-brasile\u00f1o, Universit\u00e4t Karl-Franzens, Graz (Austria)",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Labile verbs in Peninsular Spanish: a phenomenon hardly researched\u201d LILA, 3rd International Conference on Linguistics and Language, Centre of Eastern Mediterreanean Languages (DAKAM), Istanbul (Turkey)",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 25-06-2016"
      },
      {
        "content": "Cuidado que me caes el vaso: inacusativos transitivizados para expresar causa en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica XXVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza, Universit\u00e0 La Sapienza, Rome (Italy)",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organiser of the BELING conferences 2017, Universit\u00e4t Bern, Bern (Switzerland)",
        "periodo": "dal 01-01-2017 al 01-07-2017"
      },
      {
        "content": "Tuteo, voseo y ustedeo en migrantes ecuatorianos en Espa\u00f1a XXI Deutscher Hispanistentag , Universit\u00e4t Ludwig-Maximilien, Munich (Germany)",
        "periodo": "dal 30-03-2017 al 01-04-2017"
      },
      {
        "content": "Alomorfos de 1pl y 2pl en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica Morfofonolog\u00eda: morfolog\u00eda, fonolog\u00eda y contrastividad, Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari, Venice (Italy)",
        "periodo": "dal 27-04-2017 al 28-04-2017"
      },
      {
        "content": "La nivelaci\u00f3n de voc\u00eas en el portugu\u00e9s europeo continental Entre centros y periferias, aspectos ling\u00fc\u00edsticos, Universit\u00e4t Z\u00fcrich, Zurich (Switzerland)",
        "periodo": "dal 19-05-2017 al 20-05-2017"
      },
      {
        "content": "Split intransitivity or split ergativity? Tendencies of western Peninsular Spanish 2nd Budapest Linguistics Conference, University of Budapest, Budapest (Hungary)",
        "periodo": "dal 01-06-2017 al 03-06-2017"
      },
      {
        "content": "Lability in Spanish 8th International Contrastive Linguistics Conference, University of Athens, Athens (Greece)",
        "periodo": "dal 25-06-2017 al 28-06-2017"
      },
      {
        "content": "Invited speaker \u201cLa realizaci\u00f3n de mapas ling\u00fc\u00edsticos con la aplicaci\u00f3n Gabmap\u201d, Cursos de verano en ling\u00fc\u00edstica hisp\u00e1nica (Universidad de Granada, Granada, Spain)",
        "periodo": "dal 07-09-2017 al 08-09-2017"
      },
      {
        "content": "\"La variaci\u00f3n de los pronombres personales con la preposici\u00f3n latina cum en espa\u00f1ol actual\" La variaci\u00f3n gramatical del espa\u00f1ol: avances, reflexiones te\u00f3ricas y nuevos recursos, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid (Spain)",
        "periodo": "dal 06-11-2017 al 08-11-2017"
      },
      {
        "content": "The complexity of the politeness system in European Portuguese Congress: Historical Pramatics 2018, Universit\u00e0 degli Studi di Padova (Italy)",
        "periodo": "dal 16-02-2018 al 17-02-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Research stay at the Free University of Moldova (Moldova), funded by the Free University of Moldova (Moldova)",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 10-11-2010"
      },
      {
        "content": "Research stay at the Universidad de C\u00e1diz (Spain), funded by Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n (Spain)",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "Research stay at the Universidad de Sevilla (Spain), funded by Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n (Spain)",
        "periodo": "dal 15-09-2012 al 15-12-2012"
      },
      {
        "content": "Research stay at the Universidade de Lisboa (Portugal), funded by Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n (Spain)",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 01-08-2014"
      },
      {
        "content": "Research stay at the Universit\u00e9 de Lausanne (Switzerland), funded by the Universit\u00e9 de Lausanne (Switzerland)",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 02-04-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Extraordinario de Bachillerato, funded by Junta de Extremadura (Spain)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Beca de Expediente Excelente, funded by Comunidad de Madrid",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Dipartimento di Filologia Spagnola, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro de la Comisi\u00f3n Cient\u00edfico T\u00e9cnica del Grado en Traducci\u00f3n e Interpretaci\u00f3n de la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Pre-doctoral research grant, funded by Universidad Aut\u00f3noma de Madrid",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Formaci\u00f3n al Personal Investigador (FPI) pre-doctoral research grant",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Lecture Oral and written expression",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Lecture Cultural studies of the German-speaking countries",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "Lecture Spanish dialectology and sociolinguistics",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Lecture Documentation for translators",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Lecture Terminology, lexicology and lexicography",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "Lecture Research methodologies",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Lecture Curso intensivo de espa\u00f1ol como lengua extranjera A1 / A2 / B1",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Lecture Dialectology of Spanish spoken in Latin America",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Lecture Varieties of the Spanish language",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Lecture Varieties of the Spanish language",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 31-01-2017"
      },
      {
        "content": "Lecture Spanish geolinguistics",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 31-01-2017"
      },
      {
        "content": "Lecture Varieties of the Spanish language",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 31-01-2017"
      },
      {
        "content": "Erasmus Teaching Mobility Lecture: Teaching geolinguistics and computer programmes applied to humanities",
        "periodo": "dal 16-01-2017 al 22-01-2017"
      },
      {
        "content": "Lecture Semantics of Spanish",
        "periodo": "dal 01-02-2017 al 30-06-2017"
      },
      {
        "content": "Lecture Syntax of Spanish",
        "periodo": "dal 01-02-2017 al 31-08-2017"
      },
      {
        "content": "Lecture Sociolinguistics of Spanish",
        "periodo": "dal 01-09-2017 al 31-01-2018"
      },
      {
        "content": "Lecture History of the Spanish language",
        "periodo": "dal 01-09-2017 al 31-01-2018"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Organisation of fieldwork, edition and transcription of the dialect corpus COSER",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Variaci\u00f3n y cambio en la sintaxis del espa\u00f1ol peninsular",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Procesos de cambio en la sintaxis del espa\u00f1ol peninsular",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Cambio gramatical en el espa\u00f1ol europeo: problemas te\u00f3ricos y avances emp\u00edricos",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Variaci\u00f3n y cambio en la sintaxis del espa\u00f1ol peninsular",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Procesos de cambio en la sintaxis del espa\u00f1ol peninsular",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Cambio gramatical en el espa\u00f1ol europeo: problemas te\u00f3ricos y avances emp\u00edricos",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2018"
      }
    ]
  }
}