{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-60",
        "titolo": "Ab uno disce omnes. Che genere di dizionario?",
        "ISBN": [
          "978-88-3293-060-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Universitalia, ISBN: 978-88-3293-060-3",
        "opera": "Cacciapuoti, G; Milella, A; Cruciani, M; Baldo, D; Tomarchio, V; Marsico, S; Sulis, Mc; Nocentini, M; Arena, P; Capasso, L; Boaret [...] ppola, A. (a cura di): Vera Parisi e gruppo di toponomaste Noto/Avola, Lavoratrici in piazza. Atti del IV e V convegno di Toponomastica femminile. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F (2017). Ab uno disce omnes. Che genere di dizionario?. In:",
        "Cacciapuoti, G; Milella, A; Cruciani, M; Baldo, D; Tomarchio, V; Marsico, S;",
        "Sulis, Mc; Nocentini, M; Arena, P; Capasso, L; Boaret [...] ppola, A. (a cura",
        "di): Vera Parisi e gruppo di toponomaste Noto/Avola, Lavoratrici in piazza.",
        "Atti del IV e V convegno di Toponomastica femminile. p. 53-60,",
        "ROMA:Universitalia, ISBN: 978-88-3293-060-3"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-185",
        "titolo": "Imperfezioni lessicografiche e statistiche imperfette: ancora su femminicidio e la sua collocazione nel repertorio linguistico italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-89365-75-5"
        ],
        "csp": "Firenze:Edizioni dell'Assemblea - Regione Toscana, Consiglio Regionale, ISBN: 978-88-89365-75-5",
        "opera": "(a cura di): Gensini, EA; Santoli, L, Succo di melograno: femminicidio: punti di vista, visti da punti diversi: un contributo a cambiare, per cambiare. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F (2017). Imperfezioni lessicografiche e statistiche imperfette:",
        "ancora su femminicidio e la sua collocazione nel repertorio linguistico",
        "italiano. In: (a cura di): Gensini, EA; Santoli, L, Succo di melograno:",
        "femminicidio: punti di vista, visti da punti diversi: un contributo a cambiare,",
        "per cambiare. p. 163-185, Firenze:Edizioni dell'Assemblea - Regione",
        "Toscana, Consiglio Regionale, ISBN: 978-88-89365-75-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-230",
        "titolo": "Le leggi delle donne (che hanno cambiato l\u2019Italia). Quali leggi e quali parole?",
        "ISBN": [
          "978-884675059-4"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884675059-4",
        "opera": "(a cura di): Carla Roverselli, Declinazioni di genere. Madri, padri, figli e figlie. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Dragotto F., Cavagnoli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F., Cavagnoli S. (2017). Le leggi delle donne (che hanno",
        "cambiato l\u2019Italia). Quali leggi e quali parole?. In: (a cura di): Carla",
        "Roverselli, Declinazioni di genere. Madri, padri, figli e figlie. p. 209-230,",
        "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884675059-4"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-280",
        "titolo": "QUANDO DEFINIRE \u00c8 FAR FINIRE IL MONDO IN UNA SCATOLA. PER UNA POSSIBILE ORIGINE DEL COSIDDETTO MASCHILE NON MARCATO",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-695-6"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-695-6",
        "opera": "Guarino, A; Silvestri, D; Agostiniani, A; Albano Leoni, F; B [...] . (a cura di): A. De Meo, L. di Pace, A. Manco, J. Monti, R. Pannain, Al femminile. Scritti linguistici in onore di Cristina Vallini. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F (2017). QUANDO DEFINIRE \u00c8 FAR FINIRE IL MONDO IN UNA",
        "SCATOLA. PER UNA POSSIBILE ORIGINE DEL COSIDDETTO",
        "MASCHILE NON MARCATO. In: Guarino, A; Silvestri, D; Agostiniani, A;",
        "Albano Leoni, F; B [...] . (a cura di): A. De Meo, L. di Pace, A. Manco, J.",
        "Monti, R. Pannain, Al femminile. Scritti linguistici in onore di Cristina Vallini.",
        "p. 273-280, firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-695-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-72",
        "titolo": "Il lessico GLBTQIA. Un\u2019analisi sociolinguistica sul campo",
        "ISBN": [
          "9788899742119"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche e Artistiche, ISBN: 9788899742119",
        "opera": "(a cura di): Corbisiero F; Maturi P, Genere e linguaggio: i segni dell\u2019uguaglianza e della diversit\u00e0. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Dragotto F, Caravello E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F, Caravello E (2017). Il lessico GLBTQIA. Un\u2019analisi",
        "sociolinguistica sul campo. In: (a cura di): Corbisiero F; Maturi P, Genere e",
        "linguaggio: i segni dell\u2019uguaglianza e della diversit\u00e0. p. 55-72,",
        "Napoli:Edizioni Scientifiche e Artistiche, ISBN: 9788899742119"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-33",
        "titolo": "Vecchi omicidi (di donne), nuovi femminicidi. Nomina sunt consequentia rerum?",
        "ISBN": [
          "9788865077788"
        ],
        "csp": "ROMA:Universitalia, ISBN: 9788865077788",
        "opera": "Dragotto, F; Diurni, A; Marroni, S; Strickland, E.;Cavagnoli, S; Bulla, A; Gasparrini, L; Falato, S; Unida, I; Bellotti, B; Nocentini, M. (a cura di): Dragotto, F, Grammatica e sessismo 2. Lavori del seminario interdisciplinare (2014-2015). OLOS - AREA LINGUAGGI E COMUNICAZIONE, vol. 5, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F (2015). Vecchi omicidi (di donne), nuovi femminicidi. Nomina",
        "sunt consequentia rerum?. In: Dragotto, F; Diurni, A; Marroni, S; Strickland,",
        "E.;Cavagnoli, S; Bulla, A; Gasparrini, L; Falato, S; Unida, I; Bellotti, B;",
        "Nocentini, M. (a cura di): Dragotto, F, Grammatica e sessismo 2. Lavori del",
        "seminario interdisciplinare (2014-2015). OLOS - AREA LINGUAGGI E",
        "COMUNICAZIONE, vol. 5, p. 11-33, ROMA:Universitalia, ISBN:",
        "9788865077788"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-78",
        "titolo": "Through the cracked looking glass. La comunicazione scientifica, pegno ineludibile all\u2019esistenza sociale della scienza?",
        "ISBN": [
          "978-88-6507-681-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Universitalia, ISBN: 978-88-6507-681-1",
        "opera": "Dragotto, F.; Ferrazzoli, M.; Bulla, A.; Carchidi, A.M.; Cioffi, I.; Congeduti, V.; Rita, V.; Sartini, R.; Scipioni, D.; Viscogliosi, G.; Celi, L.. (a cura di): Dragotto F, Ferrazzoli M, Parola di scienziato. La conoscenza ridotta a opinione. OLOS - AREA LINGUAGGI E COMUNICAZIONE, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F (2014). Through the cracked looking glass. La comunicazione",
        "scientifica, pegno ineludibile all\u2019esistenza sociale della scienza?. In:",
        "Dragotto, F.; Ferrazzoli, M.; Bulla, A.; Carchidi, A.M.; Cioffi, I.; Congeduti,",
        "V.; Rita, V.; Sartini, R.; Scipioni, D.; Viscogliosi, G.; Celi, L.. (a cura di):",
        "Dragotto F, Ferrazzoli M, Parola di scienziato. La conoscenza ridotta a",
        "opinione. OLOS - AREA LINGUAGGI E COMUNICAZIONE, p. 55-78,",
        "ROMA:Universitalia, ISBN: 978-88-6507-681-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-53",
        "titolo": "Viaggio alla scoperta della Dieta Mediterranea Italiana: tra fonti letterarie, documentazione archeologica e scienze mediche dal IV sec. a.C. all\u2019era post genomica",
        "ISBN": [
          "978-88-6507-508-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Universitalia, ISBN: 978-88-6507-508-1",
        "opera": "Mangiare all'italiana, nutriesi mediterraneo. Saper e pratiche alimentari tra cultura salute e territorio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dragotto F, Di Renzo L, Mollo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F, Di Renzo L, Mollo F. (2013). Viaggio alla scoperta della Dieta",
        "Mediterranea Italiana: tra fonti letterarie, documentazione archeologica e",
        "scienze mediche dal IV sec. a.C. all\u2019era post genomica. In: Mangiare",
        "all'italiana, nutriesi mediterraneo. Saper e pratiche alimentari tra cultura",
        "salute e territorio. p. 21-53, ROMA:Universitalia, ISBN: 978-88-6507-508-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-174",
        "titolo": "Cosa \u00e8 la cosa, nella lingua e nel linguaggio.",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-989-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5751-989-0",
        "opera": "SENSIBILIA (Colloquium on Perception and Experience) 6 - 2012. vol. 6. SENSIBILIA, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F (2013). Cosa \u00e8 la cosa, nella lingua e nel linguaggio.. In:",
        "SENSIBILIA (Colloquium on Perception and Experience) 6 - 2012. vol. 6.",
        "SENSIBILIA, p. 163-174, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5751-989-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "de Gruyter",
        "titolo": "\"Exigua pars est vitae qua vivimus. Ceterum quidem omne spatium non vita sed tempus est\u201d : divagazioni semantiche (e lessicali) su spatium e sui suoi esiti romanzi",
        "ISBN": [
          "978-3-11-030003-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-11-030003-1, Val\u00e8ncia, 6-11 de setembre de 2010",
        "opera": "Blumenthal, [...] e setembre de 2010) - Secci\u00f3 3: Descripci\u00f3 hist\u00f2rica i / o sincr\u00f2nica de les lleng\u00fces rom\u00e0niques: sem\u00e0ntica. p. 87-98, BERLIN:W",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Dragotto F (2013). \"Exigua pars est vitae qua vivimus. Ceterum quidem",
        "omne spatium non vita sed tempus est\u201d : divagazioni semantiche (e",
        "lessicali) su spatium e sui suoi esiti romanzi. In: Blumenthal, [...] e setembre",
        "de 2010) - Secci\u00f3 3: Descripci\u00f3 hist\u00f2rica i / o sincr\u00f2nica de les lleng\u00fces",
        "rom\u00e0niques: sem\u00e0ntica. p. 87-98, BERLIN:W. de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-030003-1, Val\u00e8ncia, 6-11 de setembre de 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-320",
        "titolo": "Non solo marketing. L'altro modo di comunicare pubblicit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788823821712"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823821712",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dragotto F (2013). Non solo marketing. L'altro modo di comunicare",
        "pubblicit\u00e0. p. 1-320, MILANO:EGEA, ISBN: 9788823821712"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-60",
        "titolo": "R\u00e9clame\u2026 basta la parola?",
        "ISBN": [
          "978-88-6507-272-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Universitalia, ISBN: 978-88-6507-272-1",
        "opera": "Dragotto, F; Bernabei, G; Bove, G; Caffarelli, E; Caparrotta, A; Morandina, B; Vaglioni, P. (a cura di): Dragotto F, O r\u00e9clame\u2026 o reclamo. Divagazioni logologiche intorno alla pubblicit\u00e0. OLOS - AREA LINGUAGGI E COMUNICAZIONE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F (2012). R\u00e9clame\u2026 basta la parola?. In: Dragotto, F; Bernabei,",
        "G; Bove, G; Caffarelli, E; Caparrotta, A; Morandina, B; Vaglioni, P. (a cura",
        "di): Dragotto F, O r\u00e9clame\u2026 o reclamo. Divagazioni logologiche intorno alla",
        "pubblicit\u00e0. OLOS - AREA LINGUAGGI E COMUNICAZIONE, p. 53-60,",
        "ROMA:Universitalia, ISBN: 978-88-6507-272-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-119",
        "titolo": "La grammatica \u00e8 sessista?",
        "ISBN": [
          "978-88-6507-310-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Universitalia, ISBN: 978-88-6507-310-0",
        "opera": "(a cura di): Dragotto F, Grammatica e sessismo. Questione di dati?. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F (2012). La grammatica \u00e8 sessista?. In: (a cura di): Dragotto F,",
        "Grammatica e sessismo. Questione di dati?. p. 99-119,",
        "ROMA:Universitalia, ISBN: 978-88-6507-310-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "311-324",
        "titolo": "Analisi di tipologie testuali: criteri e metodi",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4800-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4800-9",
        "opera": "(a cura di): Zuanelli E, Comunicazione digitale e comunicazione in Rete. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DRAGOTTO F (2012). Analisi di tipologie testuali: criteri e metodi. In: (a",
        "cura di): Zuanelli E, Comunicazione digitale e comunicazione in Rete. p.",
        "311-324, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4800-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "129-214",
        "titolo": "Riflessi di numerali e di istanze di numerazione nell'italiano dell'uso contemporaneo. p",
        "ISBN": [
          "88-89837-78-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 88-89837-78-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dragotto F (2012). Riflessi di numerali e di istanze di numerazione",
        "nell'italiano dell'uso contemporaneo. p. 129-214, ROMA:Il Calamo, ISBN:",
        "88-89837-78-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "della Calabria-Centro Editoriale e Librario",
        "titolo": "Riflessi di sistemi numerali nell'onomastica di ambito calabrese",
        "ISBN": [
          "9788874581030"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874581030, Arcavacata di Rende (Cosenza), 2009",
        "opera": "Parole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi. p. 425-446, COSENZA:Univ",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dragotto F, Poccetti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Dragotto F, Poccetti P (2011). Riflessi di sistemi numerali nell'onomastica di",
        "ambito calabrese. In: Parole. Il lessico come strumento per organizzare e",
        "trasmettere gli etnosaperi. p. 425-446, COSENZA:Univ. della",
        "Calabria-Centro Editoriale e Librario, ISBN: 9788874581030, Arcavacata di",
        "Rende (Cosenza), 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il De figuris numerorum di Prisciano tra questioni di lingua, fattori socio-culturali e bisogni identitari. STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI. PHILOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "1220-0484"
        ],
        "journal": "LV",
        "csp": "4, p. 167-178, ISSN: 1220-0484",
        "anno": "2010",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DRAGOTTO F (2010). Il De figuris numerorum di Prisciano tra questioni di",
        "lingua, fattori socio-culturali e bisogni identitari. STUDIA UNIVERSITATIS",
        "BABES-BOLYAI. PHILOLOGIA, vol. LV, 4, p. 167-178, ISSN: 1220-0484"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-167",
        "titolo": "\"\u2026 dove la lingua duole\": sostanza fonica ed espressione del dolore",
        "ISBN": [
          "978-88-5750-839-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5750-839-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Galloni G. - Rotili M., SENSIBILIA (Colloquium on Perception and Experience) 4 - 2010. vol. 4, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DRAGOTTO F (2010). \"\u2026 dove la lingua duole\": sostanza fonica ed",
        "espressione del dolore. In: AA.VV.. (a cura di): Galloni G. - Rotili M.,",
        "SENSIBILIA (Colloquium on Perception and Experience) 4 - 2010. vol. 4, p.",
        "149-167, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5750-839-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-189",
        "titolo": "Lo spazio : nella lingua e della lingua",
        "ISBN": [
          "9788857505336"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857505336",
        "opera": "Sensibilia : Colloquium on Perception and Experience <3 - 2009>. vol. 3, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F (2010). Lo spazio : nella lingua e della lingua. In: Sensibilia :",
        "Colloquium on Perception and Experience <3 - 2009>. vol. 3, p. 173-189,",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857505336"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-150",
        "titolo": "Non tutti mentono: dottori che scrivono, scritture per dottori: il ruolo delle letterature nella formazione di ambito medico",
        "ISBN": [
          "9788861344686"
        ],
        "csp": "Roma:Editore Nuova Cultura, ISBN: 9788861344686",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Lozupone E, Medical humanities per la formazione di area sanitaria. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Dragotto F, Vaglioni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F, Vaglioni P (2010). Non tutti mentono: dottori che scrivono,",
        "scritture per dottori: il ruolo delle letterature nella formazione di ambito",
        "medico. In: AA VV. (a cura di): Lozupone E, Medical humanities per la",
        "formazione di area sanitaria. p. 125-150, Roma:Editore Nuova Cultura,",
        "ISBN: 9788861344686"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Roma e la Roma: anatomia della cassanata e altre storie",
        "ISSN": [
          "1124-8890"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA",
        "csp": "vol. Quadrion 2 (2009), p. 381-398, ISSN: 1124-8890",
        "anno": "2009",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DRAGOTTO F (2009). Roma e la Roma: anatomia della cassanata e altre",
        "storie. RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA, vol. Quadrion 2 (2009), p.",
        "381-398, ISSN: 1124-8890"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-176",
        "titolo": "ANCORA SULLA COSTITUZIONE DI LAT. NUMERALIS IN RAPPORTO AL CAMPO CONCETTUALE DELLE SCIENZE E DELLE TECNICHE",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-429-5"
        ],
        "csp": "ROMA -- ITA:Quasar, ISBN: 978-88-7140-429-5",
        "opera": "Ou pan ephmeron. Scritti in memoria di Roberto Pretagostini. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DRAGOTTO F (2009). ANCORA SULLA COSTITUZIONE DI LAT.",
        "NUMERALIS IN RAPPORTO AL CAMPO CONCETTUALE DELLE",
        "SCIENZE E DELLE TECNICHE. In: Ou pan ephmeron. Scritti in memoria di",
        "Roberto Pretagostini. vol. 1, p. 165-176, ROMA -- ITA:Quasar, ISBN:",
        "978-88-7140-429-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La creazione della terminologia grammaticale relativa ai numerali: presupposti e modalit\u00e0. HISTOIRE \u00c9PIST\u00c9MOLOGIE LANGAGE, vol",
        "ISSN": [
          "0750-8069"
        ],
        "journal": "XXX",
        "csp": "1, p. 91-107, ISSN: 0750-8069",
        "anno": "2008",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DRAGOTTO F (2008). La creazione della terminologia grammaticale",
        "relativa ai numerali: presupposti e modalit\u00e0. HISTOIRE \u00c9PIST\u00c9MOLOGIE",
        "LANGAGE, vol. XXX, 1, p. 91-107, ISSN: 0750-8069"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Indicatori testuali e morfopragmatici di processi deonomastici nelle lingue classiche",
        "ISSN": [
          "1124-8890"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA",
        "csp": "vol. Quadrion 2 (2006), p. 17-28, ISSN: 1124-8890",
        "anno": "2008",
        "autori": "DRAGOTTO F, POCCETTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DRAGOTTO F, POCCETTI P (2008). Indicatori testuali e morfopragmatici",
        "di processi deonomastici nelle lingue classiche. RIVISTA ITALIANA DI",
        "ONOMASTICA, vol. Quadrion 2 (2006), p. 17-28, ISSN: 1124-8890"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "649-661",
        "titolo": "Presentazione del sito web www.detia.it: l'impiego di un episodio di letteratura di viaggio dell'antichit\u00e0 (Hor. Serm. I,5) come fonte documentaria per un censimento di Etnici e Toponimi dell'Italia Antica",
        "ISBN": [
          "978-2-87457-012-4"
        ],
        "csp": "ROMA:\u00c9cole Fran\u00e7aise, ISBN: 978-2-87457-012-4",
        "opera": "L\u2019onomastica dell\u2019Italia antica: Aspetti linguistici, storico- culturali, tipologici e classificatori. Roma, 13-16 novembre 2002, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DRAGOTTO F (2008). Presentazione del sito web www.detia.it: l'impiego di",
        "un episodio di letteratura di viaggio dell'antichit\u00e0 (Hor. Serm. I,5) come",
        "fonte documentaria per un censimento di Etnici e Toponimi dell'Italia",
        "Antica. In: L\u2019onomastica dell\u2019Italia antica: Aspetti linguistici, storico- culturali,",
        "tipologici e classificatori. Roma, 13-16 novembre 2002, p. 649-661,",
        "ROMA:\u00c9cole Fran\u00e7aise, ISBN: 978-2-87457-012-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Logonimo tra lingua e metalinguaggio. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 28, p. 107-122, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2006",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DRAGOTTO F (2006). Logonimo tra lingua e metalinguaggio. AION.",
        "ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL",
        "MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE LINGUISTICA, vol. 28, p. 107-122,",
        "ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La categoria dei verba dicendi nella codificazione grammaticale tardo-antica. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 27, p. 185-215, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2005",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DRAGOTTO F (2005). La categoria dei verba dicendi nella codificazione",
        "grammaticale tardo-antica. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI",
        "DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE",
        "LINGUISTICA, vol. 27, p. 185-215, ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Onomastica e web: presupposti e finalit\u00e0 dell'informatizzazione del censimento di Etnici e Toponimi dell'Italia Antica",
        "ISSN": [
          "1124-8890"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA",
        "csp": "vol. 10, p. 173-178, ISSN: 1124-8890",
        "anno": "2004",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DRAGOTTO F (2004). Onomastica e web: presupposti e finalit\u00e0",
        "dell'informatizzazione del censimento di Etnici e Toponimi dell'Italia Antica.",
        "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA, vol. 10, p. 173-178, ISSN:",
        "1124-8890"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quando l'italiano va in cortocircuito: un ragionamento su organoelettrico",
        "ISSN": [
          "0393-1226"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SEMANTICA",
        "csp": "vol. 2, p. 303-307, ISSN: 0393-1226",
        "anno": "2004",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DRAGOTTO F (2004). Quando l'italiano va in cortocircuito: un",
        "ragionamento su organoelettrico. QUADERNI DI SEMANTICA, vol. 2, p.",
        "303-307, ISSN: 0393-1226"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-72",
        "titolo": "Il lessico GLBTQIA. Un\u2019analisi sociolinguistica sul campo",
        "ISBN": [
          "9788899742119"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche e Artistiche, ISBN: 9788899742119",
        "opera": "(a cura di): Corbisiero F; Maturi P, Genere e linguaggio: i segni dell\u2019uguaglianza e della diversit\u00e0. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Dragotto F, Caravello E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F, Caravello E (2017). Il lessico GLBTQIA. Un\u2019analisi",
        "sociolinguistica sul campo. In: (a cura di): Corbisiero F; Maturi P, Genere e",
        "linguaggio: i segni dell\u2019uguaglianza e della diversit\u00e0. p. 55-72,",
        "Napoli:Edizioni Scientifiche e Artistiche, ISBN: 9788899742119"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-185",
        "titolo": "Imperfezioni lessicografiche e statistiche imperfette: ancora su femminicidio e la sua collocazione nel repertorio linguistico italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-89365-75-5"
        ],
        "csp": "Firenze:Edizioni dell'Assemblea - Regione Toscana, Consiglio Regionale, ISBN: 978-88-89365-75-5",
        "opera": "(a cura di): Gensini, EA; Santoli, L, Succo di melograno: femminicidio: punti di vista, visti da punti diversi: un contributo a cambiare, per cambiare. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F (2017). Imperfezioni lessicografiche e statistiche imperfette:",
        "ancora su femminicidio e la sua collocazione nel repertorio linguistico",
        "italiano. In: (a cura di): Gensini, EA; Santoli, L, Succo di melograno:",
        "femminicidio: punti di vista, visti da punti diversi: un contributo a cambiare,",
        "per cambiare. p. 163-185, Firenze:Edizioni dell'Assemblea - Regione",
        "Toscana, Consiglio Regionale, ISBN: 978-88-89365-75-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-280",
        "titolo": "QUANDO DEFINIRE \u00c8 FAR FINIRE IL MONDO IN UNA SCATOLA. PER UNA POSSIBILE ORIGINE DEL COSIDDETTO MASCHILE NON MARCATO",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-695-6"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-695-6",
        "opera": "Guarino, A; Silvestri, D; Agostiniani, A; Albano Leoni, F; B [...] . (a cura di): A. De Meo, L. di Pace, A. Manco, J. Monti, R. Pannain, Al femminile. Scritti linguistici in onore di Cristina Vallini. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F (2017). QUANDO DEFINIRE \u00c8 FAR FINIRE IL MONDO IN UNA",
        "SCATOLA. PER UNA POSSIBILE ORIGINE DEL COSIDDETTO",
        "MASCHILE NON MARCATO. In: Guarino, A; Silvestri, D; Agostiniani, A;",
        "Albano Leoni, F; B [...] . (a cura di): A. De Meo, L. di Pace, A. Manco, J.",
        "Monti, R. Pannain, Al femminile. Scritti linguistici in onore di Cristina Vallini.",
        "p. 273-280, firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-695-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-33",
        "titolo": "Vecchi omicidi (di donne), nuovi femminicidi. Nomina sunt consequentia rerum?",
        "csp": "ROMA:Universitalia",
        "opera": "Dragotto, F; Diurni, A; Marroni, S; Strickland, E.;Cavagnoli, S; Bulla, A; Gasparrini, L; Falato, S; Unida, I; Bellotti, B; Nocentini, M. (a cura di): Dragotto, F, Grammatica e sessismo 2. Lavori del seminario interdisciplinare (2014-2015). OLOS - AREA LINGUAGGI E COMUNICAZIONE, vol. 5, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F (2015). Vecchi omicidi (di donne), nuovi femminicidi. Nomina",
        "sunt consequentia rerum?. In: Dragotto, F; Diurni, A; Marroni, S; Strickland,",
        "E.;Cavagnoli, S; Bulla, A; Gasparrini, L; Falato, S; Unida, I; Bellotti, B;",
        "Nocentini, M. (a cura di): Dragotto, F, Grammatica e sessismo 2. Lavori del",
        "seminario interdisciplinare (2014-2015). OLOS - AREA LINGUAGGI E",
        "COMUNICAZIONE, vol. 5, p. 11-33, ROMA:Universitalia"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-78",
        "titolo": "Through the cracked looking glass. La comunicazione scientifica, pegno ineludibile all\u2019esistenza sociale della scienza?",
        "ISBN": [
          "978-88-6507-681-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Universitalia, ISBN: 978-88-6507-681-1",
        "opera": "Dragotto, F.; Ferrazzoli, M.; Bulla, A.; Carchidi, A.M.; Cioffi, I.; Congeduti, V.; Rita, V.; Sartini, R.; Scipioni, D.; Viscogliosi, G.; Celi, L.. (a cura di): Dragotto F, Ferrazzoli M, Parola di scienziato. La conoscenza ridotta a opinione. OLOS - AREA LINGUAGGI E COMUNICAZIONE, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dragotto F (2014). Through the cracked looking glass. La comunicazione",
        "scientifica, pegno ineludibile all\u2019esistenza sociale della scienza?. In:",
        "Dragotto, F.; Ferrazzoli, M.; Bulla, A.; Carchidi, A.M.; Cioffi, I.; Congeduti,",
        "V.; Rita, V.; Sartini, R.; Scipioni, D.; Viscogliosi, G.; Celi, L.. (a cura di):",
        "Dragotto F, Ferrazzoli M, Parola di scienziato. La conoscenza ridotta a",
        "opinione. OLOS - AREA LINGUAGGI E COMUNICAZIONE, p. 55-78,",
        "ROMA:Universitalia, ISBN: 978-88-6507-681-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "de Gruyter",
        "titolo": "\"Exigua pars est vitae qua vivimus. Ceterum quidem omne spatium non vita sed tempus est\u201d : divagazioni semantiche (e lessicali) su spatium e sui suoi esiti romanzi",
        "ISBN": [
          "978-3-11-030003-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-11-030003-1, Val\u00e8ncia, 6-11 de setembre de 2010",
        "opera": "Blumenthal, [...] e setembre de 2010) - Secci\u00f3 3: Descripci\u00f3 hist\u00f2rica i / o sincr\u00f2nica de les lleng\u00fces rom\u00e0niques: sem\u00e0ntica. p. 87-98, BERLIN:W",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Dragotto F (2013). \"Exigua pars est vitae qua vivimus. Ceterum quidem",
        "omne spatium non vita sed tempus est\u201d : divagazioni semantiche (e",
        "lessicali) su spatium e sui suoi esiti romanzi. In: Blumenthal, [...] e setembre",
        "de 2010) - Secci\u00f3 3: Descripci\u00f3 hist\u00f2rica i / o sincr\u00f2nica de les lleng\u00fces",
        "rom\u00e0niques: sem\u00e0ntica. p. 87-98, BERLIN:W. de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-030003-1, Val\u00e8ncia, 6-11 de setembre de 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-320",
        "titolo": "Non solo marketing. L'altro modo di comunicare pubblicit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788823821712"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823821712",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dragotto F (2013). Non solo marketing. L'altro modo di comunicare",
        "pubblicit\u00e0. p. 1-320, MILANO:EGEA, ISBN: 9788823821712"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La negazione tra acquisizione e fenomeno psicologico",
        "ISSN": [
          "2239-6292"
        ],
        "journal": "LINGVARVM VARIETAS",
        "csp": "vol. 1, p. 187-196, ISSN: 2239-6292",
        "anno": "2012",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DRAGOTTO F (2012). La negazione tra acquisizione e fenomeno",
        "psicologico. LINGVARVM VARIETAS, vol. 1, p. 187-196, ISSN: 2239-6292"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "129-214",
        "titolo": "Riflessi di numerali e di istanze di numerazione nell'italiano dell'uso contemporaneo. p",
        "ISBN": [
          "88-89837-78-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 88-89837-78-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dragotto F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dragotto F (2012). Riflessi di numerali e di istanze di numerazione",
        "nell'italiano dell'uso contemporaneo. p. 129-214, ROMA:Il Calamo, ISBN:",
        "88-89837-78-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "della Calabria-Centro Editoriale e Librario",
        "titolo": "Riflessi di sistemi numerali nell'onomastica di ambito calabrese",
        "ISBN": [
          "9788874581030"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874581030, Arcavacata di Rende (Cosenza), 2009",
        "opera": "Parole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi. p. 425-446, COSENZA:Univ",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dragotto F, Poccetti P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Dragotto F, Poccetti P (2011). Riflessi di sistemi numerali nell'onomastica di",
        "ambito calabrese. In: Parole. Il lessico come strumento per organizzare e",
        "trasmettere gli etnosaperi. p. 425-446, COSENZA:Univ. della",
        "Calabria-Centro Editoriale e Librario, ISBN: 9788874581030, Arcavacata di",
        "Rende (Cosenza), 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il De figuris numerorum di Prisciano tra questioni di lingua, fattori socio-culturali e bisogni identitari. STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI. PHILOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "1220-0484"
        ],
        "journal": "LV",
        "csp": "4, p. 167-178, ISSN: 1220-0484",
        "anno": "2010",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DRAGOTTO F (2010). Il De figuris numerorum di Prisciano tra questioni di",
        "lingua, fattori socio-culturali e bisogni identitari. STUDIA UNIVERSITATIS",
        "BABES-BOLYAI. PHILOLOGIA, vol. LV, 4, p. 167-178, ISSN: 1220-0484"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-176",
        "titolo": "ANCORA SULLA COSTITUZIONE DI LAT. NUMERALIS IN RAPPORTO AL CAMPO CONCETTUALE DELLE SCIENZE E DELLE TECNICHE",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-429-5"
        ],
        "csp": "ROMA -- ITA:Quasar, ISBN: 978-88-7140-429-5",
        "opera": "Ou pan ephmeron. Scritti in memoria di Roberto Pretagostini. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DRAGOTTO F (2009). ANCORA SULLA COSTITUZIONE DI LAT.",
        "NUMERALIS IN RAPPORTO AL CAMPO CONCETTUALE DELLE",
        "SCIENZE E DELLE TECNICHE. In: Ou pan ephmeron. Scritti in memoria di",
        "Roberto Pretagostini. vol. 1, p. 165-176, ROMA -- ITA:Quasar, ISBN:",
        "978-88-7140-429-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La creazione della terminologia grammaticale relativa ai numerali: presupposti e modalit\u00e0. HISTOIRE \u00c9PIST\u00c9MOLOGIE LANGAGE, vol",
        "ISSN": [
          "0750-8069"
        ],
        "journal": "XXX",
        "csp": "1, p. 91-107, ISSN: 0750-8069",
        "anno": "2008",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DRAGOTTO F (2008). La creazione della terminologia grammaticale",
        "relativa ai numerali: presupposti e modalit\u00e0. HISTOIRE \u00c9PIST\u00c9MOLOGIE",
        "LANGAGE, vol. XXX, 1, p. 91-107, ISSN: 0750-8069"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La categoria dei verba dicendi nella codificazione grammaticale tardo-antica. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 27, p. 185-215, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2005",
        "autori": "DRAGOTTO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DRAGOTTO F (2005). La categoria dei verba dicendi nella codificazione",
        "grammaticale tardo-antica. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI",
        "DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE",
        "LINGUISTICA, vol. 27, p. 185-215, ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DRAGOTTO F (2005). De figuris numerorum quos antiquissimi habent",
        "codices: commento linguistico e metalinguistico. p. 1-256"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "79990",
    "nome": "DRAGOTTO Francesca",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della collana \"Nutrizione, alimentazione e scienze gastronomiche\" (Roma, Universitalia)",
        "periodo": "dal 06-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della collana OLOS - Area comunicazione e linguaggi (Roma, Universitalia)",
        "periodo": "dal 01-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento del videoblog di ambito linguistico sincronico e diacronico \"Sentieri di parole\" all'interno dell'Aula di Lettere Zanichelli (in allegato la schermata di presentazione della rubrica con possibilit\u00e0 di accesso a tutte le puntate pubblicate)",
        "periodo": "dal 09-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista \"Linguarum Varietas\" (Roma, Fabrizio Serra Editore)",
        "periodo": "dal 01-02-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della collana \"Grammatiche della societ\u00e0\" (Forum del Terzo settore del Lazio)",
        "periodo": "dal 18-12-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione ai seguenti convegni di carattere scientifico all'estero in riferimento all'ultimo decennio - Erfurt: convegno di Linguistica latina - CILL (2008) - Valencia: convegno di Filologia e linguistica romanza - CILFR (2010) - Lisbona: III Congresso Internazionale sugli Studi di Genere (2016) - Lisbona, in programmazione per novembre 2018: V Congresso Internazionale sugli Studi di Genere (in qualit\u00e0 di Keynote speaker) Partecipazione ai seguenti convegni internazionali di carattere scientifico svoltisi in Italia in riferimento all'ultimo decennio - Roma: \"Lessicografia e onomastica 2\" (2008) - Roma: \"Intorno alla negazione. Analisi di contesti negativi dalle lingue antiche al romanzo\" (2009) - Cosenza: \"Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi\" (2009) - Pomezia (RM): convegno annuale associazione \"Eurolinguistica-Sud\" (2010) - Roma: \"Scritture brevi\" (2011) - Roma: convegno di Linguistica latina - CILL (2012) - Napoli: convegno annuale dell'Associazione Italiana di Sociologia (2014) - Perugia: Festival del Giornalismo, tavola rotonda sulla comunicazione scientifica (2015) - Roma: \"Dieta Mediterranea. Saperi e pratiche alimentari tra cultura, salute e territorio\", presso la Camera dei Deputati (2015) - Gubbio: IV convegno nazionale di \"Toponomastica femminile\" (2015) - Macerata: III Convegno internazionale \u201cLingue, Linguaggi e Politica\u201d (2016) - Napoli: V convegno nazionale di \"Toponomastica femminile\" (2016) - Modena: \"Il sessismo nella lingua italiana trent\u2019anni dopo Alma Sabatini: linguaggio, diritto, politica e societ\u00e0\" (2017) - Anzio (RM): \u201cLuigi Pirandello. Ieri oggi e domani\u201d (2017) - Viterbo: V Congresso Internazionale sugli \"Studi di Genere\" (2017) - Imola: VI convegno nazionale di \"Toponomastica femminile\" (2017) Organizzazione dei seguenti convegni/seminari internazionali di carattere scientifico svoltisi in Italia in riferimento all'ultimo decennio - Roma: convegno annuale associazione \"Eurolinguistica-Sud\" (2011) - Roma: seminario \"Grammatica e sessismo\" (2012) - Roma: seminario \"Grammatica e sessismo2\" (2014) - Roma: seminario \"Grammatica e sessismo3\" (2015) - Roma: seminario \"Grammatica e sessismo4\" (2016) - Roma: tavola rotonda \"La famiglia del III millennio, tre millenni di famiglie\" (2016) - Roma: tavola rotonda \"Femminicidio e violenza di genere: narrazioni interdisciplinari\" (2017) - Roma: convegno \"La famiglia del III millennio, tre millenni di famiglie 2\" (2018)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Affidamento, da parte del Forum del Terzo settore del Lazio, della direzione scientifica della collana \"Grammatiche della societ\u00e0\" in vista della prosecuzione e della sistematizzazione della ricerca sul genere e sulle sue implicazioni sociali",
        "periodo": "dal 18-12-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Conferimento del premio \"Formica d'oro 2017 - Ricerca\" da parte del Forum del Terzo settore del Lazio per premiare la ricerca rivolta a portare avanti un progetto ed un testo sulla violenza di genere, la valorizzazione del tema di allarmante attualit\u00e0 e l\u2019ampliamento della capacit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di aprirsi al territorio. Il premio \u00e8 stato conferito il 25 febbraio 2017 presso il Parco della Croce rossa, Roma.",
        "periodo": "dal 25-02-2017 al 25-02-2017"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "- Partecipazione al dottorato dell'Universit\u00e0 di Lille come membro della commissione d'uscita (2013) - Partecipazione al dottorato dell'Universit\u00e0 di Lisbona come correlatrice di tesi (in corso)",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "- Seminario specialistico intensivo di Linguistica della lingua italiana per i docenti di lingua italiana che operano nelle universit\u00e0 di Minsk (23 \u2013 25 febbraio 2016) Il seminario \u00e8 stato incentrato sui temi della linguistica, sociolinguistica e didattica della lingua italiana. L\u2019attivit\u00e0 didattica ha previsto tre incontri di cinque ore ciascuno presso l\u2019Universit\u00e0 e un incontro di livello pi\u00f9 divulgativo presso l\u2019Ambasciata italiana a Minsk, della durata di un pomeriggio. Il riscontro ottenuto \u00e8 stato pi\u00f9 che positivo, al punto che gi\u00e0 nel mese successivo alla visita \u00e8 stato istituzionalizzato tra l\u2019Universit\u00e0 di Minsk e quella di Roma Tor Vergata un accordo di cooperazione internazionale, che si allega. - Svolgimento, previsto per il mese di maggio 2018, di lezioni sulla linguistica di genere presso l'Universit\u00e0 di Lisbona",
        "periodo": "dal 04-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "- Esperienza in qualit\u00e0 di formatrice esperta del MIUR nell'ambito dei seguenti temi a) \u201cDIDATTICA PER COMPETENZE, INNOVAZIONE METODOLOGICA E COMPETENZE DI BASE\" b) \u201cCOMPETENZE DIGITALI E NUOVI AMBIENTI PER L\u2019APPRENDIMENTO\" c) \u201cINTEGRAZIONE MULTICULTURALE E CITTADINANZA GLOBALE, ANCHE IN CONNESSIONE CON I TEMI DELLA SOSTENIBILIT\u00c0 DI CUI ALL\u2019AGENDA 2030 I ANNUALIT\u00c0\u201d d) \u201cBES E INCLUSIONE\u201d L'esperienza \u00e8 comprovata dall'affidamento, da aprile 2017 a oggi, di 13 edizioni e di due partecipazioni a corsi istituiti da reti scolastiche di ambito a seguito di selezione pubblica dei formatori/delle formatrici sulla base del curriculum didattico e di ricerca. Pi\u00f9 specificamente - n. 7 corsi in a) nel 2017 in ambito Lazio 14 - n. 1 corso in a) nel 2018 in ambito Lazio 14 - n. 3 corsi in b) nel 2018 in ambito Lazio 4 - n. 2 corsi in c) nel 2018 in ambito Lazio 14 - n. 2 partecipazioni a corsi in d) nel 2018 in ambito Lazio 15 E' inoltre in fase di determinazione l'attribuzione di 2 ulteriori corsi in a) rispettivamente in ambito Lazio 15 e Lazio 22. La medesima attivit\u00e0 di aggiornamento docenti sulle nuove metodologie didattiche \u00e8 regolarmente svolta, su invito, in forma di incontri singoli o cicli di lezioni nell'ambito di scuole della provincia di Roma. Tutte le determine di aggiudicazione sono reperibili sui siti delle scuole polo degli ambiti interessati - Co-responsabile della realizzazione di quanto previsto da \"TRACCIARE LA ROTTA \u2013 Percorsi di parit\u00e0\", progetto risultato primo classificato e finanziato nell\u2019ambito dell\u2019Intesa per la conciliazione dei tempi di vita e lavoro della Regione Lazio \u2013 bando \"Realizzazione di percorsi di orientamento sulla cultura delle pari opportunit\u00e0 nelle scuole\". PARTENARIATO 1.LICEO J. JOYCE DI ARICCIA (RM) 2. I.I.S. PERTINI-FALCONE DI ROMA 3. ASSOCIAZIONE TOPONOMASTICA FEMMINILE 4. GIO \u2013 OSSERVATORIO INTERUNIVERSITARIO SUGLI STUDI DI GENERE, PARIT\u00c0 E PARI OPPORTUNIT\u00c0 Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata, Universit\u00e0 di Roma Tre, Universit\u00e0 degli Studi del Foro Italico 5. DIPARTIMENTO STUDI LETTERARI, FILOSOFICI, STORIA DELL\u2019ARTE UNIVERSIT\u00c0 DI ROMA TOR VERGATA Laboratorio di grammatica e sessismo (GeS) In allegato una scheda di sintesi del progetto con indicazione del partenariato pubblicata dal sito del dipartimento di afferenza del laboratorio di \"Grammatica e sessismo\"",
        "periodo": "dal 01-02-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "- Direzione, dal 2012, del laboratorio di \"Grammatica e sessismo\", attualmente in fase di trasformazione in centro studi, attivo presso l'Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata (in allegato la proposta di trasformazione del laboratorio in centro studi approvata dal consiglio di dipartimento di \"Studi letterari, filosofici e di Storia dell'arte\" del'Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata in data 28/03/2018 - ora al vaglio del Senato accademico - dalla quale si pu\u00f2 evincere la storia del laboratorio) - Partecipazione pluriennale a PRIN con sede capofila l'Universit\u00e0 di Napoli \"L'Orientale\" - Partecipazione a un gruppo di ricerca interuniversitario sugli studi di genere con capofila l'Universit\u00e0 di Lisbona",
        "periodo": "dal 01-01-1999 a oggi"
      }
    ]
  }
}