{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Las im\u00e1genes ling\u00fc\u00edsticas del paisaje urbano de la migraci\u00f3n: una reflexi\u00f3n metodol\u00f3gica de enfoque pragm\u00e1tico",
        "ISSN": [
          "2239-0359"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 25, p. 81-106, ISSN: 2239-0359",
        "anno": "2018",
        "autori": "Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Landone (2018). Las im\u00e1genes ling\u00fc\u00edsticas del paisaje urbano de la",
        "migraci\u00f3n: una reflexi\u00f3n metodol\u00f3gica de enfoque pragm\u00e1tico. LINGUE E",
        "LINGUAGGI, vol. 25, p. 81-106, ISSN: 2239-0359"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "450",
        "titolo": "Utopia didattica: l\u2019apprendimento della lingua straniera oltre l\u2019aula. ETEROTOPIE, vol",
        "ISBN": [
          "9788857547657"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 9788857547657",
        "anno": "2018",
        "autori": "Landone Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Landone Elena (2018). Utopia didattica: l\u2019apprendimento della lingua",
        "straniera oltre l\u2019aula. ETEROTOPIE, vol. 450, Mimesis, ISBN:",
        "9788857547657"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14672/10.2017.1325"
        ],
        "titolo": "Inferencias relacionales y valores culturales en el estudio de los marcadores del discurso",
        "ISSN": [
          "2283-981X"
        ],
        "journal": "CUADERNOS AISPI",
        "csp": "vol. 10, p. 113-136, ISSN: 2283-981X, doi: 10.14672/10.2017.1325",
        "anno": "2017",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Landone (2017). Inferencias relacionales y valores culturales en el",
        "estudio de los marcadores del discurso. CUADERNOS AISPI, vol. 10, p.",
        "113-136, ISSN: 2283-981X, doi: 10.14672/10.2017.1325"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-13",
        "titolo": "Introducci\u00f3n",
        "ISBN": [
          "9788890789724"
        ],
        "csp": "Roma:AISPI Edizioni, ISBN: 9788890789724",
        "opera": "(a cura di): M.V. Calvi;B. Hern\u00e1n-G\u00f3mez;E. Landone, El espa\u00f1ol y su dinamismo: redes, irradiaciones y confluencias. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "E. Landone, M. V. Calvi, B. Hernan gomez"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "E. Landone, M. V. Calvi, B. Hernan gomez (2017). Introducci\u00f3n. In: (a cura",
        "di): M.V. Calvi;B. Hern\u00e1n-G\u00f3mez;E. Landone, El espa\u00f1ol y su dinamismo:",
        "redes, irradiaciones y confluencias. p. 9-13, Roma:AISPI Edizioni, ISBN:",
        "9788890789724"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-173",
        "titolo": "Appunti metodologici sull\u2019uso della traduzione nello studio dei marcatori del discorso spagnoli ed italiani",
        "ISBN": [
          "9788869690808"
        ],
        "csp": "Venezia:Ca'Foscari-Digital Publishing, ISBN: 9788869690808",
        "opera": "(a cura di): E. Sainz Gonz\u00e1lez;I.Sol\u00eds Garc\u00eda;F. del Barrio de la Rosa;I. Arroyo Hern\u00e1ndez, Geom\u00e8trica explosi\u00f3n : estudios de lengua y literatura en homenaje a Ren\u00e9 Lenarduzzi. BIBLIOTECA DI RASSEGNA IBERISTICA, vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Landone (2016). Appunti metodologici sull\u2019uso della traduzione nello",
        "studio dei marcatori del discorso spagnoli ed italiani. In: (a cura di): E.",
        "Sainz Gonz\u00e1lez;I.Sol\u00eds Garc\u00eda;F. del Barrio de la Rosa;I. Arroyo",
        "Hern\u00e1ndez, Geom\u00e8trica explosi\u00f3n : estudios de lengua y literatura en",
        "homenaje a Ren\u00e9 Lenarduzzi. BIBLIOTECA DI RASSEGNA IBERISTICA,",
        "vol. 1, p. 161-173, Venezia:Ca'Foscari-Digital Publishing, ISBN:",
        "9788869690808"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i22390359v15p177"
        ],
        "titolo": "Polilinguismo nella scrittura murale urbana : note pragmatiche sulla lingua spagnola",
        "ISSN": [
          "2239-0359"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 15, p. 177-199, ISSN: 2239-0359, doi: 10.1285/i22390359v15p177",
        "anno": "2015",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Landone (2015). Polilinguismo nella scrittura murale urbana : note",
        "pragmatiche sulla lingua spagnola. LINGUE E LINGUAGGI, vol. 15, p.",
        "177-199, ISSN: 2239-0359, doi: 10.1285/i22390359v15p177"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "487-494",
        "titolo": "L\u2019incontro polilinguistico nella scrittura di strada : cronache della complessit\u00e0 milanese contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788863727845"
        ],
        "ISSN": [
          "2283-0863"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863727845, ISSN: 2283-0863",
        "opera": "(a cura di): E. Perassi;M.V. Calvi, Milano citt\u00e0 delle culture. TEMI E TESTI, vol. 140, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Landone (2015). L\u2019incontro polilinguistico nella scrittura di strada :",
        "cronache della complessit\u00e0 milanese contemporanea. In: (a cura di): E.",
        "Perassi;M.V. Calvi, Milano citt\u00e0 delle culture. TEMI E TESTI, vol. 140, p.",
        "487-494, Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863727845,",
        "ISSN: 2283-0863"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La modalidad liminar en la normativa territorial de las comunidades aut\u00f3nomas espa\u00f1olas",
        "ISSN": [
          "2283-981X"
        ],
        "journal": "CUADERNOS AISPI",
        "csp": "vol. 2, p. 59-74, ISSN: 2283-981X",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Landone (2013). La modalidad liminar en la normativa territorial de las",
        "comunidades aut\u00f3nomas espa\u00f1olas. CUADERNOS AISPI, vol. 2, p. 59-74,",
        "ISSN: 2283-981X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "112-123",
        "titolo": "M\u00e1s all\u00e1 de la evaluaci\u00f3n de la competencia ling\u00fc\u00edstica en la acreditaci\u00f3n",
        "ISBN": [
          "9788492572403"
        ],
        "csp": "Salamanca:Junta de Castilla y Le\u00f3n, ISBN: 9788492572403",
        "opera": "(a cura di): J. de Santiago Guerv\u00f3s;Y. Gonz\u00e1lez Plasencia, El espa\u00f1ol global. Actas del III Congreso Internacional del Espa\u00f1ol en Castilla y Le\u00f3n. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Landone (2013). M\u00e1s all\u00e1 de la evaluaci\u00f3n de la competencia ling\u00fc\u00edstica",
        "en la acreditaci\u00f3n. In: (a cura di): J. de Santiago Guerv\u00f3s;Y. Gonz\u00e1lez",
        "Plasencia, El espa\u00f1ol global. Actas del III Congreso Internacional del",
        "Espa\u00f1ol en Castilla y Le\u00f3n. p. 112-123, Salamanca:Junta de Castilla y",
        "Le\u00f3n, ISBN: 9788492572403"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-124",
        "titolo": "El adverbio en -mente en el espa\u00f1ol jur\u00eddico-administrativo: ling\u00fc\u00edstica de corpus y pragm\u00e1tica",
        "ISBN": [
          "978-88-89804-24-7"
        ],
        "csp": "Bergamo:CELSB, ISBN: 978-88-89804-24-7",
        "opera": "(a cura di): L. Chierichetti;G. Garofalo, Discurso profesional y ling\u00fc\u00edstica de corpus. Perspectivas de investigaci\u00f3n. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Landone (2013). El adverbio en -mente en el espa\u00f1ol",
        "jur\u00eddico-administrativo: ling\u00fc\u00edstica de corpus y pragm\u00e1tica. In: (a cura di): L.",
        "Chierichetti;G. Garofalo, Discurso profesional y ling\u00fc\u00edstica de corpus.",
        "Perspectivas de investigaci\u00f3n. p. 101-124, Bergamo:CELSB, ISBN:",
        "978-88-89804-24-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.pragma.2012.09.001"
        ],
        "titolo": "Discourse markers and politeness in a digital forum in Spanish",
        "ISSN": [
          "0378-2166"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF PRAGMATICS",
        "csp": "vol. 44, p. 1799-1820, ISSN: 0378-2166, doi: 10.1016/j.pragma.2012.09.001",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Landone (2012). Discourse markers and politeness in a digital forum in",
        "Spanish. JOURNAL OF PRAGMATICS, vol. 44, p. 1799-1820, ISSN:",
        "0378-2166, doi: 10.1016/j.pragma.2012.09.001"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El alcance interpersonal de los marcadores del discurso en la din\u00e1mica conversacional : el ejemplo de la cortes\u00eda verbal",
        "ISSN": [
          "0210-377X"
        ],
        "journal": "VERBA",
        "csp": "vol. 39, p. 301-313, ISSN: 0210-377X",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Landone (2012). El alcance interpersonal de los marcadores del",
        "discurso en la din\u00e1mica conversacional : el ejemplo de la cortes\u00eda verbal.",
        "VERBA, vol. 39, p. 301-313, ISSN: 0210-377X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-26",
        "titolo": "Tecnologie e consapevolezza nella didattica dello spagnolo come lingua straniera",
        "ISBN": [
          "978-8879165969"
        ],
        "csp": "Milano:LED, ISBN: 978-8879165969",
        "opera": "(a cura di): E. Landone, Enlaces. Studi dedicati a Mariarosa Scaramuzza. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Landone (2012). Tecnologie e consapevolezza nella didattica dello",
        "spagnolo come lingua straniera. In: (a cura di): E. Landone, Enlaces. Studi",
        "dedicati a Mariarosa Scaramuzza. p. 9-26, Milano:LED, ISBN:",
        "978-8879165969"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "431-440",
        "titolo": "La clasificaci\u00f3n de los marcadores del discurso y su valor operativo",
        "ISBN": [
          "978-88-907897-0-0"
        ],
        "csp": "Roma:AISPI Edizioni, ISBN: 978-88-907897-0-0, Padova, Universit\u00e0 degli Studi, 23-26 maggio 2007",
        "opera": "Atti del XXIV Congresso AISPI (Padova, Universit\u00e0 degli Studi, 23-26 maggio 2007). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Landone E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Landone E (2012). La clasificaci\u00f3n de los marcadores del discurso y su",
        "valor operativo. In: Atti del XXIV Congresso AISPI (Padova, Universit\u00e0 degli",
        "Studi, 23-26 maggio 2007). p. 431-440, Roma:AISPI Edizioni, ISBN:",
        "978-88-907897-0-0, Padova, Universit\u00e0 degli Studi, 23-26 maggio 2007"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il marcatore del discorso spagnolo hombre dal sussidio didattico al forum online",
        "ISSN": [
          "2035-6323"
        ],
        "journal": "INFORMATICA UMANISTICA",
        "csp": "vol. 5, p. 11-51, ISSN: 2035-6323",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Landone (2011). Il marcatore del discorso spagnolo hombre dal sussidio",
        "didattico al forum online. INFORMATICA UMANISTICA, vol. 5, p. 11-51,",
        "ISSN: 2035-6323"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-293",
        "titolo": "El mapa conceptual en el glosario Linguaturismo. Metodolog\u00eda de elaboraci\u00f3n y aplicaciones",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1011-6"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1011-6",
        "opera": "(a cura di): M.V. Calvi;G. Mapelli, La lengua del turismo. G\u00e9neros discursivos y terminolog\u00eda. vol. 138, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. De Santiago, E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. De Santiago, E. Landone (2011). El mapa conceptual en el glosario",
        "Linguaturismo. Metodolog\u00eda de elaboraci\u00f3n y aplicaciones. In: (a cura di):",
        "M.V. Calvi;G. Mapelli, La lengua del turismo. G\u00e9neros discursivos y",
        "terminolog\u00eda. vol. 138, p. 273-293, Bern:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-0343-1011-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-22",
        "titolo": "Nueva gram\u00e1tica de la lengua espa\u00f1ola: policentrismo linguistico e pragmatica",
        "ISBN": [
          "978-8856834208"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-8856834208",
        "opera": "(a cura di): A. De Laurentiis e G.L. De Rosa, Lingua madre e lingua matrigna. Riflessioni su diglossia, bilinguismo e literacy. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Landone (2011). Nueva gram\u00e1tica de la lengua espa\u00f1ola: policentrismo",
        "linguistico e pragmatica. In: (a cura di): A. De Laurentiis e G.L. De Rosa,",
        "Lingua madre e lingua matrigna. Riflessioni su diglossia, bilinguismo e",
        "literacy. p. 15-22, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-8856834208"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-58",
        "titolo": "Notas en torno a los marcadores del discurso en la normativa territorial de las Comunidades Aut\u00f3nomas espa\u00f1olas",
        "ISBN": [
          "978-3034304634"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3034304634",
        "opera": "(a cura di): L. Chierichetti;G. Garofalo, Lengua y Derecho: l\u00edneas de investigaci\u00f3n interdisciplinaria. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Landone (2010). Notas en torno a los marcadores del discurso en la",
        "normativa territorial de las Comunidades Aut\u00f3nomas espa\u00f1olas. In: (a cura",
        "di): L. Chierichetti;G. Garofalo, Lengua y Derecho: l\u00edneas de investigaci\u00f3n",
        "interdisciplinaria. p. 35-58, Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3034304634"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reflexiones sobre la cortes\u00eda verbal en la ense\u00f1anza/aprendizaje del E/LE",
        "ISSN": [
          "1885-2211"
        ],
        "journal": "MARCO ELE",
        "csp": "ISSN: 1885-2211",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Landone (2009). Reflexiones sobre la cortes\u00eda verbal en la",
        "ense\u00f1anza/aprendizaje del E/LE. MARCO ELE, ISSN: 1885-2211"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-178",
        "titolo": "Riflessioni sui marcatori del discorso nella scrittura digitale interattiva e asincrona",
        "ISBN": [
          "978-8854829633"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-8854829633",
        "opera": "(a cura di): S. Cocco;A. Pinna;C. Varcasia, Corpora, discorso e stile / Corpora, Discourse & Style. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Landone (2009). Riflessioni sui marcatori del discorso nella scrittura",
        "digitale interattiva e asincrona. In: (a cura di): S. Cocco;A. Pinna;C.",
        "Varcasia, Corpora, discorso e stile / Corpora, Discourse & Style. p.",
        "163-178, ROMA:Aracne, ISBN: 978-8854829633"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Berna:Peter Lang",
        "titolo": "Los marcadores del discurso y la cortes\u00eda verbal en espa\u00f1ol",
        "ISBN": [
          "978-3034304139"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3034304139",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Landone (2009). Los marcadores del discurso y la cortes\u00eda verbal en",
        "espa\u00f1ol. Berna:Peter Lang, ISBN: 978-3034304139"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-269",
        "titolo": "La nuova dimensione della contrastivit\u00e0 nel Portfolio Europeo delle Lingue (PEL)",
        "ISBN": [
          "978-8488252562"
        ],
        "csp": "A.ISP.I \u2013 Instituto Cervantes, ISBN: 978-8488252562",
        "opera": "(a cura di): L. Blini;M. V. Calvi;A. Cancellier, La \u00ednsula de Don Quijote: Ling\u00fc\u00edstica contrastiva entre el italiano y las lenguas ib\u00e9ricas. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Landone (2008). La nuova dimensione della contrastivit\u00e0 nel Portfolio",
        "Europeo delle Lingue (PEL). In: (a cura di): L. Blini;M. V. Calvi;A.",
        "Cancellier, La \u00ednsula de Don Quijote: Ling\u00fc\u00edstica contrastiva entre el italiano",
        "y las lenguas ib\u00e9ricas. p. 253-269, A.ISP.I \u2013 Instituto Cervantes, ISBN:",
        "978-8488252562"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Madrid:SM",
        "titolo": "Dificultades del espa\u00f1ol para hablantes de italiano",
        "ISBN": [
          "8434893541"
        ],
        "csp": "ISBN: 8434893541",
        "anno": "2003",
        "autori": "G. Arribas, E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Arribas, E. Landone (2003). Dificultades del espa\u00f1ol para hablantes de",
        "italiano. Madrid:SM, ISBN: 8434893541"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "450",
        "titolo": "Utopia didattica: l\u2019apprendimento della lingua straniera oltre l\u2019aula. ETEROTOPIE, vol",
        "ISBN": [
          "9788857547657"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 9788857547657",
        "anno": "2018",
        "autori": "Landone Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Landone Elena (2018). Utopia didattica: l\u2019apprendimento della lingua",
        "straniera oltre l\u2019aula. ETEROTOPIE, vol. 450, Mimesis, ISBN:",
        "9788857547657"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "112-123",
        "titolo": "M\u00e1s all\u00e1 de la evaluaci\u00f3n de la competencia ling\u00fc\u00edstica en la acreditaci\u00f3n",
        "ISBN": [
          "9788492572403"
        ],
        "csp": "Salamanca:Junta de Castilla y Le\u00f3n, ISBN: 9788492572403",
        "opera": "(a cura di): J. de Santiago Guerv\u00f3s;Y. Gonz\u00e1lez Plasencia, El espa\u00f1ol global. Actas del III Congreso Internacional del Espa\u00f1ol en Castilla y Le\u00f3n. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Landone (2013). M\u00e1s all\u00e1 de la evaluaci\u00f3n de la competencia ling\u00fc\u00edstica",
        "en la acreditaci\u00f3n. In: (a cura di): J. de Santiago Guerv\u00f3s;Y. Gonz\u00e1lez",
        "Plasencia, El espa\u00f1ol global. Actas del III Congreso Internacional del",
        "Espa\u00f1ol en Castilla y Le\u00f3n. p. 112-123, Salamanca:Junta de Castilla y",
        "Le\u00f3n, ISBN: 9788492572403"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-26",
        "titolo": "Tecnologie e consapevolezza nella didattica dello spagnolo come lingua straniera",
        "ISBN": [
          "978-8879165969"
        ],
        "csp": "Milano:LED, ISBN: 978-8879165969",
        "opera": "(a cura di): E. Landone, Enlaces. Studi dedicati a Mariarosa Scaramuzza. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Landone (2012). Tecnologie e consapevolezza nella didattica dello",
        "spagnolo come lingua straniera. In: (a cura di): E. Landone, Enlaces. Studi",
        "dedicati a Mariarosa Scaramuzza. p. 9-26, Milano:LED, ISBN:",
        "978-8879165969"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il marcatore del discorso spagnolo hombre dal sussidio didattico al forum online",
        "ISSN": [
          "2035-6323"
        ],
        "journal": "INFORMATICA UMANISTICA",
        "csp": "vol. 5, p. 11-51, ISSN: 2035-6323",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Landone (2011). Il marcatore del discorso spagnolo hombre dal sussidio",
        "didattico al forum online. INFORMATICA UMANISTICA, vol. 5, p. 11-51,",
        "ISSN: 2035-6323"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reflexiones sobre la cortes\u00eda verbal en la ense\u00f1anza/aprendizaje del E/LE",
        "ISSN": [
          "1885-2211"
        ],
        "journal": "MARCO ELE",
        "csp": "ISSN: 1885-2211",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Landone (2009). Reflexiones sobre la cortes\u00eda verbal en la",
        "ense\u00f1anza/aprendizaje del E/LE. MARCO ELE, ISSN: 1885-2211"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-269",
        "titolo": "La nuova dimensione della contrastivit\u00e0 nel Portfolio Europeo delle Lingue (PEL)",
        "ISBN": [
          "978-8488252562"
        ],
        "csp": "A.ISP.I \u2013 Instituto Cervantes, ISBN: 978-8488252562",
        "opera": "(a cura di): L. Blini;M. V. Calvi;A. Cancellier, La \u00ednsula de Don Quijote: Ling\u00fc\u00edstica contrastiva entre el italiano y las lenguas ib\u00e9ricas. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Landone (2008). La nuova dimensione della contrastivit\u00e0 nel Portfolio",
        "Europeo delle Lingue (PEL). In: (a cura di): L. Blini;M. V. Calvi;A.",
        "Cancellier, La \u00ednsula de Don Quijote: Ling\u00fc\u00edstica contrastiva entre el italiano",
        "y las lenguas ib\u00e9ricas. p. 253-269, A.ISP.I \u2013 Instituto Cervantes, ISBN:",
        "978-8488252562"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-71",
        "titolo": "El uso en clase de un \u00abPortfolio Europeo de las Lenguas\u00bb digital",
        "ISBN": [
          "9788497782531"
        ],
        "csp": "Madrid:SGEL, ISBN: 9788497782531",
        "opera": "(a cura di): AAVV, Carabela - El portfolio europeo de las lenguas (o PEL) y la ense\u00f1anza de lenguas extranjeras/segundas lenguas. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "LANDONE E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LANDONE E (2007). El uso en clase de un \u00abPortfolio Europeo de las",
        "Lenguas\u00bb digital. In: (a cura di): AAVV, Carabela - El portfolio europeo de",
        "las lenguas (o PEL) y la ense\u00f1anza de lenguas extranjeras/segundas",
        "lenguas. p. 53-71, Madrid:SGEL, ISBN: 9788497782531"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "RedELE",
        "titolo": "Un portfolio europeo de las lenguas en formato digital",
        "csp": "Granada, 2007",
        "opera": "Actas del II Congreso internacional FIAPE \u201cEl espa\u00f1ol: una lengua, muchas culturas\u201d",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "E. Landone (2007). Un portfolio europeo de las lenguas en formato digital.",
        "In: Actas del II Congreso internacional FIAPE \u201cEl espa\u00f1ol: una lengua,",
        "muchas culturas\u201d. RedELE, Granada, 2007"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-23",
        "titolo": "Project of Study of the Electronic European Language Portfolio: presupposti e risultati",
        "ISBN": [
          "88-7916-299-3"
        ],
        "csp": "Milano:LED Edizioni Universitarie, ISBN: 88-7916-299-3",
        "opera": "AA.VV. Studi sul Portfolio Europeo delle Lingue digitale. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "LANDONE E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LANDONE E (2005). Project of Study of the Electronic European Language",
        "Portfolio: presupposti e risultati. In: AA.VV. Studi sul Portfolio Europeo delle",
        "Lingue digitale. p. 7-23, Milano:LED Edizioni Universitarie, ISBN:",
        "88-7916-299-3"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El aprendizaje cooperativo del E/LE: propuestas para integrar las funciones de la lengua y las destrezas colaborativas",
        "ISSN": [
          "1571-4667"
        ],
        "journal": "REVISTA REDELE",
        "csp": "vol. 0, ISSN: 1571-4667",
        "anno": "2004",
        "autori": "Elena Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Elena Landone (2004). El aprendizaje cooperativo del E/LE: propuestas",
        "para integrar las funciones de la lengua y las destrezas colaborativas.",
        "REVISTA REDELE, vol. 0, ISSN: 1571-4667"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pluriling\u00fcismo y pluriculturalismo en el Portfolio Europeo de las Lenguas",
        "ISSN": [
          "1720-3708"
        ],
        "journal": "MOTS PALABRAS WORDS",
        "csp": "vol. 5, p. 33-52, ISSN: 1720-3708",
        "anno": "2004",
        "autori": "Elena Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Elena Landone (2004). Pluriling\u00fcismo y pluriculturalismo en el Portfolio",
        "Europeo de las Lenguas. MOTS PALABRAS WORDS, vol. 5, p. 33-52,",
        "ISSN: 1720-3708"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El aprendizaje aut\u00f3nomo: un reto del Marco Europeo para estudiantes y profesores de espa\u00f1ol",
        "ISSN": [
          "1720-3708"
        ],
        "journal": "MOTS PALABRAS WORDS",
        "csp": "vol. 2, p. 67-79, ISSN: 1720-3708",
        "anno": "2002",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Landone (2002). El aprendizaje aut\u00f3nomo: un reto del Marco Europeo",
        "para estudiantes y profesores de espa\u00f1ol. MOTS PALABRAS WORDS,",
        "vol. 2, p. 67-79, ISSN: 1720-3708"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LANDONE E (2001). Aprendizaje Cooperativo en la clase de E/LE.",
        "CUADERNOS CERVANTES DE LA LENGUA ESPA\u00d1OLA, vol. 32 -33, p.",
        "70-79-60-63, ISSN: 1134-9468"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "141-149",
        "titolo": "Consciousness-raising e la traduzione per unit\u00e0 lessicali",
        "ISBN": [
          "978-8880981466"
        ],
        "csp": "PADOVA:unipress, ISBN: 978-8880981466",
        "opera": "Italiano e spagnolo a contatto. p",
        "anno": "2001",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "E. Landone (2001). Consciousness-raising e la traduzione per unit\u00e0",
        "lessicali. In: Italiano e spagnolo a contatto. p. 141-149, PADOVA:unipress,",
        "ISBN: 978-8880981466"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "345-361",
        "titolo": "'lo mejor que los refranes tienen es ser nacidos en el vulgo': riflessioni linguistiche intorno all\u2019uso di aforismi e massime nelle prime grammatiche per l\u2019insegnamento dello spagnolo agli stranieri",
        "ISBN": [
          "88-491-1656-X"
        ],
        "csp": "Bologna:CLUEB, ISBN: 88-491-1656-X",
        "opera": "(a cura di): N. Minerva;C. Pellandra, Aspetti di etica applicata. La scrittura aforistica. p",
        "anno": "2000",
        "autori": "E. Landone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Landone (2000). 'lo mejor que los refranes tienen es ser nacidos en el",
        "vulgo': riflessioni linguistiche intorno all\u2019uso di aforismi e massime nelle",
        "prime grammatiche per l\u2019insegnamento dello spagnolo agli stranieri. In: (a",
        "cura di): N. Minerva;C. Pellandra, Aspetti di etica applicata. La scrittura",
        "aforistica. p. 345-361, Bologna:CLUEB, ISBN: 88-491-1656-X"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "87797",
    "nome": "LANDONE Elena",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Collana Contesti Linguistici (CLUEB), diretta da F\u00e9lix San Vicente",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della direzione scientifica della rivista accademica Tintas. Quaderni di Letterature Iberiche e Iberoamericane, diretta da Danilo Manera",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice: XIX Congresso AISPI \"Italiano e spagnolo a contatto\", Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 16-09-1999 al 18-09-1999"
      },
      {
        "content": "Relatrice: Convegno Internazionale su \u201cAforisma e didattica\u201d, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 23-06-2000 al 24-06-2000"
      },
      {
        "content": "Relatrice: XX Congresso AISPI \"Testi specialistici e nuovi saperi nelle lingue iberiche\", Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 14-03-2001 al 16-03-2001"
      },
      {
        "content": "Relatrice: II Minerva Coordinators\u2019 concertation meeting, European Commission, Directorate General for Education and Culture, B/4 Multimedia for education, training and culture - Bruxelles",
        "periodo": "dal 05-10-2004 al 05-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relatrice: Giornata su \u201cPortfolio Europeo delle Lingue digitale: proposte e prospettive\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 28-01-2005 al 28-01-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: Membro del comitato scientifico della Giornata su \u201cPortfolio Europeo delle Lingue digitale: proposte e prospettive\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 28-01-2005 al 28-01-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice: XXIII Congresso AISPI \"Linguistica contrastiva tra italiano e lingue iberiche\", Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 06-10-2005 al 08-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice invitata: Seminario Nazionale EUROPASS-ITALIA, Centro Nazionale Europass Italia c/o ISFOL, Ministeri del Lavoro e delle Politiche sociali \u2013 della Pubblica Istruzione, Roma",
        "periodo": "dal 02-12-2005 al 02-12-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice: XI Ciclo de Seminarios de Espa\u00f1ol como Segunda Lengua, Instituto Cervantes di Milano",
        "periodo": "dal 17-02-2006 al 17-02-2006"
      },
      {
        "content": "Relatrice: Congresso \u201cCorpora, discorso e stile\u201d, Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 19-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice: XXIV Congresso AISPI \"Metalinguaggi e metatesti. Lingua, letteratura, traduzione\", Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 23-05-2007 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice invitata: II Congreso internacional FIAPE \u201cEl espa\u00f1ol: una lengua, muchas culturas\u201d, Universidad de Granada",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice: XXV Congresso AISPI, Universit\u00e0 di Napoli",
        "periodo": "dal 18-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relatrice: 5th International Symposium on Politeness, Universit\u00e0 di Basilea",
        "periodo": "dal 30-06-2010 al 02-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice: Convegno CERLIS 2012 \u201cI corpora nella ricerca e nella didattica dei linguaggi specialistici\u201d, Universit\u00e0 di Bergamo",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 21-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice: Jornada de estudios \u201cEn torno a la oralidad: espa\u00f1ol e italiano\u201d, Universit\u00e0 di Bologna-Forl\u00ec",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 10-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice invitata: Jornadas de formaci\u00f3n para j\u00f3venes investigadores \u201cDiscurso de especialidad y marcaci\u00f3n del discurso en las lenguas rom\u00e1nicas\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice: Conferenza al IV Encuentro de Formaci\u00f3n para Profesores de Espa\u00f1ol, Instituto Cervantes di Milano",
        "periodo": "dal 22-02-2014 al 22-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice invitata: Incontri su Tecnologie per la didattica, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 10-05-2014 al 10-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice invitata: III Congreso Internacional del Espa\u00f1ol en Castilla y Le\u00f3n, Universidad de Salamanca - Junta de Castilla y Le\u00f3n",
        "periodo": "dal 27-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: Membro del Comitato organizzatore della Presentazione del X Congreso Mundial de Mediaci\u00f3n, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice: Giornate di studio su \u201cPlurilinguismo, immigrazione e paesaggio linguistico\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice invitata: IV Coloquio Internacional, \u201cMarcadores del discurso en lenguas rom\u00e1nicas: un enfoque contrastivo\u201d, Universit\u00e0 di Heidelberg",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: Membro del Comitato scientifico del IV Coloquio Internacional \u201cMarcadores del discurso en lenguas rom\u00e1nicas: un enfoque contrastivo\u201d, Universit\u00e0 di Heidelberg",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: Membro del comitato scientifico della Giornata su \u201cLo spagnolo nella Scuola che cambia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 21-09-2015 al 21-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: Membro del Comitato scientifico del XXIX Congresso AISPI \"Redes, irradiaciones y confluencias en las culturas hisp\u00e1nicas\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice: Giornata di studio \u201cLa oralidad en la did\u00e1ctica de la lengua\u201d, Instituto Cervantes di Milano",
        "periodo": "dal 11-03-2017 al 11-03-2017"
      },
      {
        "content": "Relatrice: Seminario CIRSIL \u201cLe lingue straniere nell\u2019Universit\u00e0 italiana dall\u2019Unit\u00e0 al 1980\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 06-04-2017 al 06-04-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile: Progetto Giovani Ricercatori dal titolo \u201cPrincipi teorici e attuazioni pratiche di corsi elettronici per l\u2019insegnamento dello spagnolo\u201d, affidato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-12-1999"
      },
      {
        "content": "Responsabile: Progetto Giovani Ricercatori dal titolo \u201cCooperative learning in classe e in un ambiente virtuale: un esperimento pilota\u201d, affidato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-12-2000"
      },
      {
        "content": "Responsabile: Assegno biennale per la collaborazione all\u2019attivit\u00e0 di ricerca affidato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-12-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabile: Progetto \u201cI marcatori del discorso spagnoli: uno studio pragmalinguistico\u201d, affidato dall\u2019Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Referente delle attivit\u00e0 di ricerca e didattiche del Dipartimento di Lingue e Letterature dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, nell\u2019ambito della Convenzione tra Universit\u00e0 e Provveditorato dell\u2019Amministrazione Penitenziaria per la Lombardia per il reinserimento nel contesto civile dei detenuti",
        "periodo": "dal 27-11-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di dottorato in Scienze dei sistemi culturali dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di dottorato in Studi linguistici, letterari e interculturali in ambito europeo ed extra-europeo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca: Borsa di perfezionamento all\u2019estero assegnata dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano per svolgere attivit\u00e0 di ricerca nel campo della linguistica applicata alla didattica dello spagnolo con supporti informatici presso il Dipartimento di Lingue e Culture Romanze dell\u2019Universit\u00e0 di Utrecht (responsabile scientifico Peter Slagter)",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-12-1999"
      },
      {
        "content": "Rinnovo incarico di ricerca: Borsa di perfezionamento all\u2019estero assegnata dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano per svolgere attivit\u00e0 di ricerca nel campo della linguistica applicata alla didattica dello spagnolo con supporti informatici presso il Dipartimento di Lingue e Culture Romanze dell\u2019Universit\u00e0 di Utrecht (responsabile scientifico Peter Slagter)",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Insegnamento: 12 ore, Universidad Complutense di Madrid",
        "periodo": "dal 25-05-2000 al 24-04-2001"
      },
      {
        "content": "Insegnamento: 10 ore, Habe (Eusko Jaurlaritzaren Kultura eta Hizkuntza Politika Sailaren -Donostia- San Sebasti\u00e1n)",
        "periodo": "dal 16-07-2003 al 17-07-2003"
      },
      {
        "content": "Insegnamento: 3 ore, Ilustre colegio oficial de doctores y licenciados en filosof\u00eda y letras y en ciencias de Madrid",
        "periodo": "dal 24-06-2007 al 24-06-2007"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione con il Centro Virtual Cervantes - Alcal\u00e1 de Henares, Instituto Cervantes per il progetto DidactiRed",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato tecnico-scientifico istituito ai sensi della Legge 13 luglio 2015, n.107 articolo 1 , comma 114 - Concorso docenti per titoli ed esami \u2013 Classi A445/A446 // A24-A25 (MIUR)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione: Progetto europeo CDI-Socrates \u201cNieuwe Media in Taalonderwijs en Taalgebruik\u201d, coordinatore Peter Slagter (Universit\u00e0 di Utrecht)",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Progetto nazionale PRIN \u201cIl linguaggio della comunicazione turistica spagnolo-italiano. Aspetti lessicali, pragmatici e interculturali (prot. 2007ASKNML)\u201d, coordinatrice Maria Vittoria Calvi (Universit\u00e0 degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Commissione Xarxa Vives d\u2019Universitats come Tecnico della Lingua dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 01-09-2012"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 come Coordinatrice del Progetto internazionale con finanziamento europeo Socrates-Minerva dal titolo \u201cProject of study of the electronic European Language Portfolio (ELP) - Reference number 110649-CP-1-2003-1-IT-MINERVA-MPP\u201d, affidato dal Consiglio d\u2019Europa con bando competitivo e revisione fra pari, con budget di euro 151.633",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-12-2005"
      }
    ]
  }
}