{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-174",
        "titolo": "L'interazione mediata nel contesto sanitario: un caso di Telephone Medical Interpreting",
        "ISBN": [
          "9788825513592"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788825513592",
        "opera": "Giovanni Agresti Joseph-G. Turi (eds.). Du principe au terrain Norme juridique, linguistique et praxis politique. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Mariapia D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mariapia D'Angelo (2018). L'interazione mediata nel contesto sanitario: un",
        "caso di Telephone Medical Interpreting. In: Giovanni Agresti Joseph-G. Turi",
        "(eds.). Du principe au terrain Norme juridique, linguistique et praxis",
        "politique. p. 157-174, ROMA:Aracne, ISBN: 9788825513592"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-61",
        "titolo": "Die deutsche Wissenschaftssprache der Fachrezensionen: Sprachdidaktische und pragmalinguistische Bemerkungen",
        "ISBN": [
          "9783706909990"
        ],
        "csp": "VIENNA:Praesens, ISBN: 9783706909990",
        "opera": "Giancarmine Bongo Mariapia D'Angelo Michal Dvoreck\u00fd Elisabeth Wippel. Wissenschaftssprache Deutsch im studienbegleitenden Sprachunterricht Curriculare und didaktisch-methodische Konzepte, linguistische \u00dcberlegungen. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Mariapia D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mariapia D'Angelo (2018). Die deutsche Wissenschaftssprache der",
        "Fachrezensionen: Sprachdidaktische und pragmalinguistische",
        "Bemerkungen. In: Giancarmine Bongo Mariapia D'Angelo Michal Dvoreck\u00fd",
        "Elisabeth Wippel. Wissenschaftssprache Deutsch im studienbegleitenden",
        "Sprachunterricht Curriculare und didaktisch-methodische Konzepte,",
        "linguistische \u00dcberlegungen. p. 39-61, VIENNA:Praesens, ISBN:",
        "9783706909990"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "435-460",
        "titolo": "Free Online Translation Environment Tools: Applications in the Context of Current Curriculum Trends in Upper Secondary Schools",
        "ISBN": [
          "9788825513592"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788825513592",
        "opera": "Giovanni Agresti Joseph-G. Turi (eds.). Du principe au terrain. Norme juridique, linguistique et praxis politique. LINGUE D'EUROPA E DEL MEDITERRANEO, p",
        "anno": "2018",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Mariapia (2018). Free Online Translation Environment Tools:",
        "Applications in the Context of Current Curriculum Trends in Upper",
        "Secondary Schools. In: Giovanni Agresti Joseph-G. Turi (eds.). Du principe",
        "au terrain. Norme juridique, linguistique et praxis politique. LINGUE",
        "D'EUROPA E DEL MEDITERRANEO, p. 435-460, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788825513592"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Translating Advertising Texts in the Foreign Language Class. MOSAIC, vol",
        "ISSN": [
          "1195-7131"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 153-178, ISSN: 1195-7131",
        "anno": "2017",
        "autori": "Mariapia D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mariapia D'Angelo (2017). Translating Advertising Texts in the Foreign",
        "Language Class. MOSAIC, vol. XII, p. 153-178, ISSN: 1195-7131"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14277/2280-6792"
        ],
        "titolo": "Risorse del web e sviluppo della sotto-competenza strumentale nella didattica della traduzione. EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION, vol",
        "ISSN": [
          "2280-6792"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 415-432, ISSN: 2280-6792, doi: 10.14277/2280-6792",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Angelo Mariapia (2016). Risorse del web e sviluppo della",
        "sotto-competenza strumentale nella didattica della traduzione.",
        "EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION, vol. V, p.",
        "415-432, ISSN: 2280-6792, doi: 10.14277/2280-6792"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-94",
        "titolo": "La traduzione didattica per la formazione degli insegnanti di lingua straniera nella Scuola Secondaria di II grado",
        "ISBN": [
          "9788855706018"
        ],
        "csp": "Perugia:Guerra, ISBN: 9788855706018",
        "opera": "Anna De Marco (a cura di). Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Mariapia (2016). La traduzione didattica per la formazione degli",
        "insegnanti di lingua straniera nella Scuola Secondaria di II grado. In: Anna",
        "De Marco (a cura di). Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti. p.",
        "85-94, Perugia:Guerra, ISBN: 9788855706018"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "437-450",
        "titolo": "Considerazioni teorico-operative sulla traduzione didattica nell'insegnamento delle lingue straniere. In: Studi filologici e interculturali tra traduzione e plurilinguismo",
        "ISBN": [
          "9788854897694"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854897694",
        "opera": "Rita Scotti Juric\u00b4 Nada Poropat Jeletic\u00b4 Isabella Matticchio (eds.). Studi filologici e interculturali tra traduzione e plurilinguismo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Mariapia (2016). Considerazioni teorico-operative sulla traduzione",
        "didattica nell'insegnamento delle lingue straniere. In: Studi filologici e",
        "interculturali tra traduzione e plurilinguismo. In: Rita Scotti Juric\u00b4 Nada",
        "Poropat Jeletic\u00b4 Isabella Matticchio (eds.). Studi filologici e interculturali tra",
        "traduzione e plurilinguismo. p. 437-450, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854897694"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "115-131",
        "titolo": "Considerazioni glottodidattiche sul concetto di digital literacy",
        "ISBN": [
          "9788854884519"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854884519, Teramo-Giulianova-Fano Adriano-Pescara, 6-8 novembre 2012",
        "opera": "Migrazioni Tra disagio linguistico e patrimoni culturali Les migrations Entre malaise linguistique et patrimoines culturels. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'Angelo Mariapia (2015). Considerazioni glottodidattiche sul concetto di",
        "digital literacy. In: Migrazioni Tra disagio linguistico e patrimoni culturali Les",
        "migrations Entre malaise linguistique et patrimoines culturels. vol. 1, p.",
        "115-131, ISBN: 9788854884519, Teramo-Giulianova-Fano",
        "Adriano-Pescara, 6-8 novembre 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "315-341",
        "titolo": "Pratiche traduttive ed educazione alla diversit\u00e0 linguistico-culturale: riflessioni sul progetto \u00abTranslation Nation\u00bb",
        "ISBN": [
          "9788854862715"
        ],
        "csp": "Roma: ARACNE, ISBN: 9788854862715",
        "opera": "G. Agresti, C. Schiavone (\u00e9ds). Plurilinguisme et monde du travail. Professions, op\u00e9rateurs et acteurs de la diversit\u00e9 linguistique Actes des Cinqui\u00e8mes Journ\u00e9es des Droits Linguistiques Teramo-Giulianova-Civitanova Marche, 19-21 mai 2011. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mariapia D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mariapia D'Angelo (2013). Pratiche traduttive ed educazione alla diversit\u00e0",
        "linguistico-culturale: riflessioni sul progetto \u00abTranslation Nation\u00bb. In: G.",
        "Agresti, C. Schiavone (\u00e9ds). Plurilinguisme et monde du travail.",
        "Professions, op\u00e9rateurs et acteurs de la diversit\u00e9 linguistique Actes des",
        "Cinqui\u00e8mes Journ\u00e9es des Droits Linguistiques",
        "Teramo-Giulianova-Civitanova Marche, 19-21 mai 2011. p. 315-341, Roma:",
        "ARACNE, ISBN: 9788854862715"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-238",
        "titolo": "Traduzione didattica e didattica della traduzione. Percorsi teorici, modelli operativi. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "9788839209436"
        ],
        "csp": "URBINO:QuattroVenti, ISBN: 9788839209436",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mariapia D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mariapia D'Angelo (2012). Traduzione didattica e didattica della traduzione.",
        "Percorsi teorici, modelli operativi. vol. 2, p. 1-238, URBINO:QuattroVenti,",
        "ISBN: 9788839209436"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-216",
        "titolo": "Nuove tecnologie per la didattica delle lingue e della traduzione. p",
        "ISBN": [
          "9788854853294"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854853294",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mariapia D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mariapia D'Angelo (2012). Nuove tecnologie per la didattica delle lingue e",
        "della traduzione. p. 1-216, Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854853294"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-217",
        "titolo": "Lo statuto del discorso accademico-scientifico tedesco nella Textsorte delle Buchbesprechungen: riflessioni glottodidattiche e pragmalinguistiche",
        "ISBN": [
          "9788839209245"
        ],
        "csp": "URBINO:QuattroVenti, ISBN: 9788839209245",
        "opera": "Desideri Paola, Tessuto Girolamo. Il discorso accademico. Lingue e pratiche disciplinari. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Mariapia (2011). Lo statuto del discorso accademico-scientifico",
        "tedesco nella Textsorte delle Buchbesprechungen: riflessioni",
        "glottodidattiche e pragmalinguistiche. In: Desideri Paola, Tessuto Girolamo.",
        "Il discorso accademico. Lingue e pratiche disciplinari. p. 191-217,",
        "URBINO:QuattroVenti, ISBN: 9788839209245"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "297-318",
        "titolo": "Tradurre la pubblicit\u00e0: aspetti interlinguistici, intersemiotici e interculturali degli annunci stampa italiani e tedeschi",
        "ISBN": [
          "9788878705951"
        ],
        "csp": "Roma: Bulzoni, ISBN: 9788878705951, Verona, 24-26 settembre",
        "opera": "Massariello Merzagora G., Dal Maso S. (a cura di). I luoghi della traduzione. Le interfacce. vol. I, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Desideri Paola, Mariapia D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Desideri Paola, Mariapia D'Angelo (2011). Tradurre la pubblicit\u00e0: aspetti",
        "interlinguistici, intersemiotici e interculturali degli annunci stampa italiani e",
        "tedeschi. In: Massariello Merzagora G., Dal Maso S. (a cura di). I luoghi",
        "della traduzione. Le interfacce. vol. I, p. 297-318, Roma: Bulzoni, ISBN:",
        "9788878705951, Verona, 24-26 settembre"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019enseignement des langues minoritaires et r\u00e9gionales en Italie. LES LANGUES MODERNES, vol",
        "ISSN": [
          "0023-8376"
        ],
        "journal": "CIV",
        "csp": "p. 66-70, ISSN: 0023-8376",
        "anno": "2010",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Angelo Mariapia (2010). L\u2019enseignement des langues minoritaires et",
        "r\u00e9gionales en Italie. LES LANGUES MODERNES, vol. CIV, p. 66-70, ISSN:",
        "0023-8376"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "451-459",
        "titolo": "Per una glottodidattica della scrittura accademica: le recensioni nelle riviste filosofiche in lingua tedesca",
        "ISBN": [
          "9788886939300"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Editrice Itinerari, ISBN: 9788886939300",
        "opera": "E. Fazzini A. Mariani G. Di Biase. Il conforto della ragione. Studi in onore di Bernardo Razzotti. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Mariapia (2010). Per una glottodidattica della scrittura",
        "accademica: le recensioni nelle riviste filosofiche in lingua tedesca. In: E.",
        "Fazzini A. Mariani G. Di Biase. Il conforto della ragione. Studi in onore di",
        "Bernardo Razzotti. p. 451-459, LANCIANO:Editrice Itinerari, ISBN:",
        "9788886939300"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "323-344",
        "titolo": "Il ruolo della Rete nel language planning. Riflessioni sull\u2019alloglossia cimbra",
        "ISBN": [
          "9788854839014"
        ],
        "csp": "Aracne, ISBN: 9788854839014",
        "opera": "Rovesciare Babele. Economia ed ecologia delle lingue regionali e minoritarie / Renverser Babel. Economie et \u00e9cologie des langues r\u00e9gionales et minoritaires. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'Angelo Mariapia (2010). Il ruolo della Rete nel language planning.",
        "Riflessioni sull\u2019alloglossia cimbra. In: Rovesciare Babele. Economia ed",
        "ecologia delle lingue regionali e minoritarie / Renverser Babel. Economie et",
        "\u00e9cologie des langues r\u00e9gionales et minoritaires. p. 323-344, Aracne, ISBN:",
        "9788854839014"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Multimedialit\u00e0 e didattica del\u2019italiano L2/LS: nuovi ambienti d\u2019apprendimento",
        "ISSN": [
          "2036-9484"
        ],
        "journal": "ITINERARI",
        "csp": "vol. 3, p. 95-112, ISSN: 2036-9484",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. D'ANGELO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. D'ANGELO (2009). Multimedialit\u00e0 e didattica del\u2019italiano L2/LS: nuovi",
        "ambienti d\u2019apprendimento. ITINERARI, vol. 3, p. 95-112, ISSN: 2036-9484"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-180",
        "titolo": "Entwicklung von Handlungskompetenzen durch Sprachmittlungsmodule in verschiedenen Studieng\u00e4ngen: ein Erfahrungsbericht",
        "ISBN": [
          "9788854826083"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854826083",
        "opera": "LEVY-HILLERICH D. SERENA S. HRG.. Studienbegleitender Deutschunterricht in Europa. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "NARDON-SCHMID E., D'ANGELO M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NARDON-SCHMID E., D'ANGELO M. (2009). Entwicklung von",
        "Handlungskompetenzen durch Sprachmittlungsmodule in verschiedenen",
        "Studieng\u00e4ngen: ein Erfahrungsbericht. In: LEVY-HILLERICH D. SERENA",
        "S. HRG.. Studienbegleitender Deutschunterricht in Europa. p. 153-180,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854826083"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "171-190",
        "titolo": "Minderheitensprachen und Regionalentwicklung am Beispiel der germanischen Sprachinseln in Oberitalien",
        "ISBN": [
          "9788854821088"
        ],
        "csp": "Roma: ARACNE, ISBN: 9788854821088, Teramo, 11-12 giugno 2007",
        "opera": "Les droits linguistiques en Europe et ailleurs / Linguistic Rights: Europe and Beyond. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. D'ANGELO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. D'ANGELO (2008). Minderheitensprachen und Regionalentwicklung am",
        "Beispiel der germanischen Sprachinseln in Oberitalien. In: Les droits",
        "linguistiques en Europe et ailleurs / Linguistic Rights: Europe and Beyond.",
        "p. 171-190, Roma: ARACNE, ISBN: 9788854821088, Teramo, 11-12",
        "giugno 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traduzione dell\u2019Ohrenzeuge di Elias Canetti: riflessioni teorico-pratiche",
        "ISSN": [
          "2036-9484"
        ],
        "journal": "ITINERARI",
        "csp": "p. 99-122, ISSN: 2036-9484",
        "anno": "2007",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Angelo Mariapia (2007). La traduzione dell\u2019Ohrenzeuge di Elias Canetti:",
        "riflessioni teorico-pratiche. ITINERARI, p. 99-122, ISSN: 2036-9484"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Elias Canetti. Sein dichterisches Selbstverst\u00e4ndnis in Konfrontation zu Friedrich Nietzsche. vol. 5, p",
        "ISBN": [
          "9783831605491"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Herbert Utz Verlag, ISBN: 9783831605491",
        "anno": "2005",
        "autori": "Mariapia D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mariapia D'Angelo (2005). Elias Canetti. Sein dichterisches",
        "Selbstverst\u00e4ndnis in Konfrontation zu Friedrich Nietzsche. vol. 5, p. 1-192,",
        "M\u00dcNCHEN:Herbert Utz Verlag, ISBN: 9783831605491"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "435-460",
        "titolo": "Free Online Translation Environment Tools: Applications in the Context of Current Curriculum Trends in Upper Secondary Schools",
        "ISBN": [
          "9788825513592"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788825513592",
        "opera": "Giovanni Agresti Joseph-G. Turi (eds.). Du principe au terrain. Norme juridique, linguistique et praxis politique. LINGUE D'EUROPA E DEL MEDITERRANEO, p",
        "anno": "2018",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Mariapia (2018). Free Online Translation Environment Tools:",
        "Applications in the Context of Current Curriculum Trends in Upper",
        "Secondary Schools. In: Giovanni Agresti Joseph-G. Turi (eds.). Du principe",
        "au terrain. Norme juridique, linguistique et praxis politique. LINGUE",
        "D'EUROPA E DEL MEDITERRANEO, p. 435-460, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788825513592"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-174",
        "titolo": "L'interazione mediata nel contesto sanitario: un caso di Telephone Medical Interpreting",
        "ISBN": [
          "9788825513592"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788825513592",
        "opera": "Giovanni Agresti Joseph-G. Turi (eds.). Du principe au terrain Norme juridique, linguistique et praxis politique. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Mariapia D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mariapia D'Angelo (2018). L'interazione mediata nel contesto sanitario: un",
        "caso di Telephone Medical Interpreting. In: Giovanni Agresti Joseph-G. Turi",
        "(eds.). Du principe au terrain Norme juridique, linguistique et praxis",
        "politique. p. 157-174, ROMA:Aracne, ISBN: 9788825513592"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-61",
        "titolo": "Die deutsche Wissenschaftssprache der Fachrezensionen: Sprachdidaktische und pragmalinguistische Bemerkungen",
        "ISBN": [
          "9783706909990"
        ],
        "csp": "VIENNA:Praesens, ISBN: 9783706909990",
        "opera": "Giancarmine Bongo Mariapia D'Angelo Michal Dvoreck\u00fd Elisabeth Wippel. Wissenschaftssprache Deutsch im studienbegleitenden Sprachunterricht Curriculare und didaktisch-methodische Konzepte, linguistische \u00dcberlegungen. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Mariapia D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mariapia D'Angelo (2018). Die deutsche Wissenschaftssprache der",
        "Fachrezensionen: Sprachdidaktische und pragmalinguistische",
        "Bemerkungen. In: Giancarmine Bongo Mariapia D'Angelo Michal Dvoreck\u00fd",
        "Elisabeth Wippel. Wissenschaftssprache Deutsch im studienbegleitenden",
        "Sprachunterricht Curriculare und didaktisch-methodische Konzepte,",
        "linguistische \u00dcberlegungen. p. 39-61, VIENNA:Praesens, ISBN:",
        "9783706909990"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Translating Advertising Texts in the Foreign Language Class. MOSAIC, vol",
        "ISSN": [
          "1195-7131"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 153-178, ISSN: 1195-7131",
        "anno": "2017",
        "autori": "Mariapia D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mariapia D'Angelo (2017). Translating Advertising Texts in the Foreign",
        "Language Class. MOSAIC, vol. XII, p. 153-178, ISSN: 1195-7131"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14277/2280-6792"
        ],
        "titolo": "Risorse del web e sviluppo della sotto-competenza strumentale nella didattica della traduzione. EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION, vol",
        "ISSN": [
          "2280-6792"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 415-432, ISSN: 2280-6792, doi: 10.14277/2280-6792",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Angelo Mariapia (2016). Risorse del web e sviluppo della",
        "sotto-competenza strumentale nella didattica della traduzione.",
        "EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION, vol. V, p.",
        "415-432, ISSN: 2280-6792, doi: 10.14277/2280-6792"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "437-450",
        "titolo": "Considerazioni teorico-operative sulla traduzione didattica nell'insegnamento delle lingue straniere. In: Studi filologici e interculturali tra traduzione e plurilinguismo",
        "ISBN": [
          "9788854897694"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854897694",
        "opera": "Rita Scotti Juric\u00b4 Nada Poropat Jeletic\u00b4 Isabella Matticchio (eds.). Studi filologici e interculturali tra traduzione e plurilinguismo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Mariapia (2016). Considerazioni teorico-operative sulla traduzione",
        "didattica nell'insegnamento delle lingue straniere. In: Studi filologici e",
        "interculturali tra traduzione e plurilinguismo. In: Rita Scotti Juric\u00b4 Nada",
        "Poropat Jeletic\u00b4 Isabella Matticchio (eds.). Studi filologici e interculturali tra",
        "traduzione e plurilinguismo. p. 437-450, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854897694"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-94",
        "titolo": "La traduzione didattica per la formazione degli insegnanti di lingua straniera nella Scuola Secondaria di II grado",
        "ISBN": [
          "9788855706018"
        ],
        "csp": "Perugia:Guerra, ISBN: 9788855706018",
        "opera": "Anna De Marco (a cura di). Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Mariapia (2016). La traduzione didattica per la formazione degli",
        "insegnanti di lingua straniera nella Scuola Secondaria di II grado. In: Anna",
        "De Marco (a cura di). Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti. p.",
        "85-94, Perugia:Guerra, ISBN: 9788855706018"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "315-341",
        "titolo": "Pratiche traduttive ed educazione alla diversit\u00e0 linguistico-culturale: riflessioni sul progetto \u00abTranslation Nation\u00bb",
        "ISBN": [
          "9788854862715"
        ],
        "csp": "Roma: ARACNE, ISBN: 9788854862715",
        "opera": "G. Agresti, C. Schiavone (\u00e9ds). Plurilinguisme et monde du travail. Professions, op\u00e9rateurs et acteurs de la diversit\u00e9 linguistique Actes des Cinqui\u00e8mes Journ\u00e9es des Droits Linguistiques Teramo-Giulianova-Civitanova Marche, 19-21 mai 2011. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mariapia D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mariapia D'Angelo (2013). Pratiche traduttive ed educazione alla diversit\u00e0",
        "linguistico-culturale: riflessioni sul progetto \u00abTranslation Nation\u00bb. In: G.",
        "Agresti, C. Schiavone (\u00e9ds). Plurilinguisme et monde du travail.",
        "Professions, op\u00e9rateurs et acteurs de la diversit\u00e9 linguistique Actes des",
        "Cinqui\u00e8mes Journ\u00e9es des Droits Linguistiques",
        "Teramo-Giulianova-Civitanova Marche, 19-21 mai 2011. p. 315-341, Roma:",
        "ARACNE, ISBN: 9788854862715"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-216",
        "titolo": "Nuove tecnologie per la didattica delle lingue e della traduzione. p",
        "ISBN": [
          "9788854853294"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854853294",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mariapia D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mariapia D'Angelo (2012). Nuove tecnologie per la didattica delle lingue e",
        "della traduzione. p. 1-216, Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854853294"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-238",
        "titolo": "Traduzione didattica e didattica della traduzione. Percorsi teorici, modelli operativi. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "9788839209436"
        ],
        "csp": "URBINO:QuattroVenti, ISBN: 9788839209436",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mariapia D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mariapia D'Angelo (2012). Traduzione didattica e didattica della traduzione.",
        "Percorsi teorici, modelli operativi. vol. 2, p. 1-238, URBINO:QuattroVenti,",
        "ISBN: 9788839209436"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-217",
        "titolo": "Lo statuto del discorso accademico-scientifico tedesco nella Textsorte delle Buchbesprechungen: riflessioni glottodidattiche e pragmalinguistiche",
        "ISBN": [
          "9788839209245"
        ],
        "csp": "URBINO:QuattroVenti, ISBN: 9788839209245",
        "opera": "Desideri Paola, Tessuto Girolamo. Il discorso accademico. Lingue e pratiche disciplinari. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Mariapia (2011). Lo statuto del discorso accademico-scientifico",
        "tedesco nella Textsorte delle Buchbesprechungen: riflessioni",
        "glottodidattiche e pragmalinguistiche. In: Desideri Paola, Tessuto Girolamo.",
        "Il discorso accademico. Lingue e pratiche disciplinari. p. 191-217,",
        "URBINO:QuattroVenti, ISBN: 9788839209245"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "297-318",
        "titolo": "Tradurre la pubblicit\u00e0: aspetti interlinguistici, intersemiotici e interculturali degli annunci stampa italiani e tedeschi",
        "ISBN": [
          "9788878705951"
        ],
        "csp": "Roma: Bulzoni, ISBN: 9788878705951, Verona, 24-26 settembre",
        "opera": "Massariello Merzagora G., Dal Maso S. (a cura di). I luoghi della traduzione. Le interfacce. vol. I, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Desideri Paola, Mariapia D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Desideri Paola, Mariapia D'Angelo (2011). Tradurre la pubblicit\u00e0: aspetti",
        "interlinguistici, intersemiotici e interculturali degli annunci stampa italiani e",
        "tedeschi. In: Massariello Merzagora G., Dal Maso S. (a cura di). I luoghi",
        "della traduzione. Le interfacce. vol. I, p. 297-318, Roma: Bulzoni, ISBN:",
        "9788878705951, Verona, 24-26 settembre"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019enseignement des langues minoritaires et r\u00e9gionales en Italie. LES LANGUES MODERNES, vol",
        "ISSN": [
          "0023-8376"
        ],
        "journal": "CIV",
        "csp": "p. 66-70, ISSN: 0023-8376",
        "anno": "2010",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Angelo Mariapia (2010). L\u2019enseignement des langues minoritaires et",
        "r\u00e9gionales en Italie. LES LANGUES MODERNES, vol. CIV, p. 66-70, ISSN:",
        "0023-8376"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "451-459",
        "titolo": "Per una glottodidattica della scrittura accademica: le recensioni nelle riviste filosofiche in lingua tedesca",
        "ISBN": [
          "9788886939300"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Editrice Itinerari, ISBN: 9788886939300",
        "opera": "E. Fazzini A. Mariani G. Di Biase. Il conforto della ragione. Studi in onore di Bernardo Razzotti. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Mariapia (2010). Per una glottodidattica della scrittura",
        "accademica: le recensioni nelle riviste filosofiche in lingua tedesca. In: E.",
        "Fazzini A. Mariani G. Di Biase. Il conforto della ragione. Studi in onore di",
        "Bernardo Razzotti. p. 451-459, LANCIANO:Editrice Itinerari, ISBN:",
        "9788886939300"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "323-344",
        "titolo": "Il ruolo della Rete nel language planning. Riflessioni sull\u2019alloglossia cimbra",
        "ISBN": [
          "9788854839014"
        ],
        "csp": "Aracne, ISBN: 9788854839014",
        "opera": "Rovesciare Babele. Economia ed ecologia delle lingue regionali e minoritarie / Renverser Babel. Economie et \u00e9cologie des langues r\u00e9gionales et minoritaires. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "D'Angelo Mariapia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'Angelo Mariapia (2010). Il ruolo della Rete nel language planning.",
        "Riflessioni sull\u2019alloglossia cimbra. In: Rovesciare Babele. Economia ed",
        "ecologia delle lingue regionali e minoritarie / Renverser Babel. Economie et",
        "\u00e9cologie des langues r\u00e9gionales et minoritaires. p. 323-344, Aracne, ISBN:",
        "9788854839014"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "88250",
    "nome": "D'ANGELO Mariapia",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana editoriale L\u2019essere di linguaggio, Quaderni del Centro Linguistico d\u2019Ateneo \u201cLucilla Agostini\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Teramo. (v. http://www.aracneeditrice.it/index.php/collana.html?col=EDL)",
        "periodo": "dal 02-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana editoriale Retorica Argomentazione Linguistica (RAL), codiretta da Bruno Capaci e Paola Desideri, per i tipi I libri di Emil, Bologna. Si allegano gli attestati dei condirettori e il frontespizio della Collana con l'elenco completo dei membri del Comitato Scientifico.",
        "periodo": "dal 04-06-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale Prime Giornate dei Diritti Linguistici: Les droits linguistiques en Europe et ailleurs, Universit\u00e0 di Teramo con una relazione dal titolo \u201cMinderheitensprachen und Regionalentwicklung am Beispiel der germanischen Sprachinseln in Oberitalien\u201d pubblicata negli Atti del Convegno a cura di G. Agresti, F. Rosati, \"Les droits linguistiques en Europe et ailleurs /Linguistic Rights: Europe and Beyond\", Atti delle Prime Giornate dei Diritti Linguistici (Teramo, 11-12 giugno 2007), Roma: Aracne, pp. 171-190. ISBN: 9788854821088.",
        "periodo": "dal 11-06-2007 al 12-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale Dritte Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien, Universit\u00e0 di Roma Sapienza con una relazione presentata con Erika Nardon-Schmid dal titolo \u201cEntwicklung von Handlungskompetenzen durch Sprachmittlungsmodule in verschiedenen Studieng\u00e4ngen: ein Erfahrungsbericht\u201d pubblicata nel volume a cura di D. Levy-Hillerich e S. Serena, \"Studienbegleitender Deutschunterricht in Europa\", Roma: Aracne, pp. 153-180. ISBN: 9788854826083.",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzatore del Congresso Internazionale I diritti lingustici: diritto al riconoscimento, diritto alla formazione, Seconde Giornate dei Diritti Linguistici, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 21-05-2008 al 22-05-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzatore locale del Convegno Internazionale Oralit\u00e0/Scrittura. In memoria di Giorgio Raimondo Cardona, X Congresso Internazionale di Studi dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata (AItLA), Universit\u00e0 \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara.",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale Troisi\u00e8mes Journ\u00e9es des Droits Linguistiques: Renverser Babel. Economie et \u00e9cologie des langues r\u00e9gionales et minoritaires, Universit\u00e0 di Teramo, con una relazione dal titolo \u201cIl ruolo della Rete nel language planning. Riflessioni sull\u2019alloglossia cimbra\u201d pubblicata negli Atti del Convegno curati da Giovanni Agresti e Mariapia D'Angelo, \"Rovesciare Babele. Economia ed ecologia delle lingue regionali e minoritarie. Renverser Babel. \u00c9conomie et \u00e9cologie des langues r\u00e9gionales et minoritaires\", Atti delle Terze Giornate dei Diritti Linguistici (Teramo-Faeto, 20-23 maggio 2009), Roma: Aracne, pp. 323-344. ISBN: 9788854839014.",
        "periodo": "dal 20-05-2009 al 23-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congresso Internazionale I luoghi della traduzione. Le interfacce, XLIII Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Universit\u00e0 ddegli Studi di Verona, presentando con Paola Desideri la relazione dal titolo \u201cTradurre la pubblicit\u00e0: aspetti interlinguistici, intersemiotici e interculturali degli annunci stampa italiani e tedeschi\u201d pubblicata nel volume a cura di Giovanna Massariello Merzagora e Serena Dal Maso, \"I luoghi della traduzione. Le interfacce\", Atti del XLIII Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (Verona, 24-26 settembre 2009), vol. I, Roma: Bulzoni, pp. 297-318. ISBN: 9788878705951.",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito con una relazione dal titolo \u201cDigital literacy e didattica dell\u2019italiano L2/LS: modelli operativi\u201d, presso la Univerze v Ljubljani, nell\u2019ambito della XIII Settimana della \u201cLingua italiana nel mondo\u201d (14-20 ottobre 2013) organizzata dall\u2019Istituto Italiano di Cultura Sloveno.",
        "periodo": "dal 16-10-2013 al 16-10-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito con una relazione dal titolo \u201cMultimedialit\u00e0 e didattica dell\u2019italiano come lingua straniera anche in ambiente CLIL\u201d, presso la Univerza na Primorskem, Koper, nell\u2019ambito della XIII Settimana della \u201cLingua italiana nel mondo\u201d (14-20 ottobre 2013) organizzata dall\u2019Istituto Italiano di Cultura Sloveno.",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale Translation and Multilingualism/Traduzione e plurilinguismo, Universit\u00e0 Juraj Dobrila di Pola, con una relazione dal titolo \u201cConsiderazioni teorico-operative sulla traduzione didattica e la didattica della traduzione\u201d pubblicata nel volume a cura di Rita Scotti Juric\u00b4, Nada Poropat Jeletic\u00b4 e Isabella Matticchio, \"Studi filologici e interculturali tra traduzione e plurilinguismo\", Roma: Aracne, pp. 437-450. ISBN: 9788854897694.",
        "periodo": "dal 03-07-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti, III Congresso Internazionale della Societ\u00e0 italiana di didattica delle lingue e linguistica educativa DILLE , Universit\u00e0 della Calabria, con la relazione da titolo \u201cLa traduzione didattica per la formazione degli insegnanti di lingua straniera nella Scuola Secondaria di II grado\u201d pubblicata nel volume a cura di Anna De Marco, \"Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti\", Perugia: Guerra, pp. 85-94. ISBN 978-88-557-0601-8",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito dal titolo \u201cLa traduzione di testi pubblicitari: considerazioni interlinguistiche, intersemiotiche e interculturali\u201d, tenuta presso il Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere e Culture Moderne, Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 10-04-2016 al 10-04-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito dal titolo \u201cL\u2019uso della traduzione didattica nella lezione di italiano L2\u201d, tenuta per il LABoratorio di didattica della lingua italiana L2 dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla: International Conference on Foreign Language Teaching and Applied Linguistics, Burch University, Sarajevo, con la relazione dal titolo \u201cTeaching Grammatical Structures in German as a Foreign Language (DaF) Using Multimedia Advertising Texts\u201d, pubblicata nella rivista Journal of Foreign Language Teaching and Applied Linguistics (J-FLTAL), III, 3, pp. 119-129, ISSN: 2303-5528 .",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore su invito al Convegno Politiche di integrazione linguistica e culturale: percorsi e metodologie, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", con una relazione dal titolo \u201cIntercultural Language Activities: l\u2019uso in classe di pratiche traduttive da e verso le lingue d\u2019origine degli alunni immigrati\u201d.",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore su invito all'Incontro internazionale Quello che il medico dice e non dice. Eufemismi, bugie pietose, silenzi e parole nella cura, Bologna, Universit\u00e0 Alma Mater. Titolo della relazione presentata: \u201cMediazione e negoziazione di senso nel community interpreting in ambito sanitario\u201d (abstract pubblicato sul sito: https://eventi.unibo.it/medicina-retorica-bologna2017/relatori).",
        "periodo": "dal 04-05-2017 al 05-05-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale: Symposium Mehrsprachigkeit und Zug\u00e4nge zur Vermittlung von interkultureller und intersprachlicher Sensibilit\u00e4t, Universit\u00e0 \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara, con una relazione dal titolo \u201cTranscreation: kreative \u00dcbersetzung von Werbetexten zur Vermittlung von interkultureller und intersprachlicher Sensibilit\u00e4t\u201c.",
        "periodo": "dal 12-10-2017 al 12-10-2017"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzatore del Symposium Mehrsprachigkeit und Zug\u00e4nge zur Vermittlung von interkultureller und intersprachlicher Sensibilit\u00e4t, Universit\u00e0 \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara.",
        "periodo": "dal 12-10-2017 al 12-10-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore su invito al Convegno Internazionale Per un galateo della sofferenza: l\u2019aver cura, il consiglio e la persuasione, Universit\u00e0 di Bologna. Titolo della relazione presentata: \"L\u2019interazione medico-paziente mediata a distanza: sull\u2019analisi conversazionale applicata al Remote Medical Interpreting\" (abstract pubblicato nel sito: https://eventi.unibo.it/galateo-della-cu ra-e-della-sofferenza/relatori-e-abstrac t).",
        "periodo": "dal 11-12-2017 al 11-12-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Collaboratrice scientifica (wissenschaftliche Mitarbeiterin) al progetto di ricerca Pluralisierung und Autorit\u00e4t in der fr\u00fchen Neuzeit (15.-17. Jahrhundert), Sonderforschungsbereich 573, sessione A4 Autorit\u00e4t, Autor, Text: Kanonisierung und neue Hermeneutik im Lyrikkommentar der italienischen Reinassance, progetto diretto dal Prof. Gerhard Regn e finanziato dalla Deutsche Forschungsgemeinschaft.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 31-12-2001"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti nel Dottorato di ricerca in \u201cLinguistica, Anglistica, Italianistica e Filologia\u201d (LAIF), XXVIII ciclo, sede centrale: Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara. Nell'ambito del Dottorato ha svolto lezioni sui temi: \"Nuove teconologie per la didattica delle lingue\" e \"Strumenti del Computer Assisted Translation\" (1 CFU).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti nel Dottorato di ricerca in \u201cLingue, Letterature, Culture\u201d, XXIX ciclo, (DOT1353935), sede centrale: Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara. Nell'ambito del Dottorato ha svolto lezioni sui temi: \"Strumenti del Computer Assisted Language Learning\" e \"Applicazioni e modelli didattici per un CALL integrato\" (1 CFU).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Formale attribuzione di incarico di insegnamento nei Corsi di Lingua Italiana per studenti di tutte le Facolt\u00e0 (livelli: A1-B2 del QCER), presso l\u2019Institut f\u00fcr Italienische Philologie, Fakult\u00e4t f\u00fcr Sprach- und Literaturwissenschaften, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t, Monaco di Baviera.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 28-02-2003"
      },
      {
        "content": "Formale attribuzione di un incarico di insegnamento (n. 8 ore di lezione) per l\u2019area disciplinare 023: Languages, nell\u2019ambito del programma Erasmus+ Teacher Mobility svolto presso la P\u00e4dagogische Hochschule K\u00e4rnten di Klagenfurt. Argomenti delle lezioni: \"Reassessment of translation in foreign language teaching\", \"Translation activities in multilingual classes\".",
        "periodo": "dal 19-06-2017 al 21-06-2017"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Docente a contratto per il conferimento dell\u2019incarico di insegnamento di \u201cLingua Tedesca\u201d nella Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Teramo: - nell\u2019A.A. 2003/2004 per il corso di \u201cLingua Tedesca\u201d (Corso base e Corso avanzato), presso il CdL in Scienze Politiche (Vecchio Ordinamento); - dall\u2019A.A. 2004/2005 all\u2019A.A. 2007/2008: nel Corso di Laurea Magistrale in Scienze Politiche, Internazionali, Europee e delle Amministrazioni (9 CFU); nel Corso di Laurea Triennale in Scienze Politiche, Internazionali, Europee e delle Amministrazioni (9 CFU); nel Corso di Laurea Triennale in Scienze del Turismo Culturale (9 CFU).",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Docenza in Master universitari: -A.A. 2005/2006: docente di \u201cLingua italiana\u201d nel Master Universitario di I Livello in \u201cCreazione e sviluppo di nuove imprese in contesi competitivi emergenti\u201d (per un totale di 80 ore) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Teramo. -A.A. 2007/2008: docente di \u201cLingua italiana\u201d nel Master Universitario Internazionale di I Livello in \u201cInteradriatic Cooperation\u201d, presso le Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, di Zadar (Croazia) e di Kottor (Montenegro). - Docenza delle seguenti discipline nel Master universitario di I livello in \u201cDidattica dell\u2019italiano lingua seconda e lingua straniera: intercultura e mediazione\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara (Coordinatrice Prof.ssa Paola Desideri): A.A. 2008/2009 \u201cMultimedia e e-learning per l\u2019italiano L2/LS\u201d (1 CFU), \u201cDidattica dell\u2019italiano come lingua straniera\u201d (3 CFU); A.A. 2009/2010 \u201cMultimedia e e-learning per l\u2019italiano L2/LS\u201d (1 CFU), \u201cDidattica dell\u2019italiano come lingua straniera\u201d (3 CFU); A.A. 2011/2012 \u201cDidattica dell\u2019italiano come lingua straniera\u201d (3 CFU), \u201cGlottotecnologie per l\u2019italiano L2/LS\u201d (3 CFU); A.A. 2014/2015 \u201cDidattica dell\u2019italiano come lingua straniera\u201d (3 CFU), \u201cElaborazione e valutazione dei materiali didattici\u201d (3 CFU).",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Dottore di Ricerca (doctor philosophiae) presso la Philosophische Fakult\u00e4t f\u00fcr Sprach- und Literaturwissenschaften, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen. Titolo della pubblicazione della dissertazione dottorale: Elias Canetti. Sein dichterisches Selbstverst\u00e4ndnis in Konfrontation zu Friedrich Nietzsche. Il progetto di ricerca \u00e8 stato diretto dal Prof. Dr. G\u00fcnter H\u00e4ntzschel ed \u00e8 stato finanziato sia con una borsa di studio semestrale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino per la frequenza di corsi di perfezionamento presso istituzioni estere di livello universitario, sia con una borsa di studio biennale del DAAD (Deutscher Akademischer Austauschdienst).",
        "periodo": "dal 20-03-2006 al 20-03-2006"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica e incarichi istituzionali presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo: Dall\u2019A.A. 2006/2007 all\u2019A.A. 2007/2008: - docente di corsi di Italiano L2 nell\u2019ambito del Programma Socrates/Erasmus di tutte le Facolt\u00e0 dell\u2019Ateneo di Teramo per un totale di 160 ore annue; - referente didattico presso il Centro Linguistico d\u2019Ateneo per i corsi di \u201cLingua Italiana\u201d per gli incoming students di tutte le Facolt\u00e0; - responsabile presso degli esami di Certificazione di Italiano come Lingua Straniera (CILS).",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara: A.A. 2008/2009: - \u201cTeoria e storia della traduzione\u201d nel Corso di Laurea Triennale in \u201cMediazione Linguistica e Comunicazione Interculturale\u201d (CFU 4); - \u201cTeoria e storia della traduzione\u201d nel Corso di Laurea Magistrale in \u201cLingue, Letterature e Culture Moderne\u201d (CFU 7); - \u201cInformatica per le lingue straniere e seconde\u201d nel Corso di Laurea Triennale in \u201cLingue e Letterature Straniere\u201d (CFU 4). Dall\u2019A.A. 2009/2010 ad oggii: - \u201cTeoria e storia della traduzione\u201d nel Corso di Laurea Triennale in \u201cMediazione Linguistica e Comunicazione Interculturale\u201d (CFU 6); - \u201cTeoria e storia della traduzione\u201d nel Corso di Laurea Magistrale in \u201cLingue, Letterature e Culture Moderne\u201d (CFU 8); -\u201cNuove tecnologie per la glottodidattica e la traduzione\u201d nel Corso di Laurea Triennale in \u201cLingue e Letterature Straniere\u201d (CFU 6).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato ordinatore del Master universitario di I livello in \u201cDidattica dell\u2019italiano lingua seconda e lingua straniera: intercultura e mediazione\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara (Coordinatrice Prof.ssa Paola Desideri).",
        "periodo": "dal 02-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'A.A. 2013/2014 docente del \"Laboratorio di tecnologie didattiche\u201d (3 CFU) nel Percorso Abilitante Speciale per le Classi di concorso: A 039, A043, A050, A 051, A 245, A 246, A 345, A 346, A 445, A 446, presso il Dip. di Lingue, Letterature e Culture Moderne, sede centrale: Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Docente nel Corso metodologico-didattico CLIL \u2013 EX D.M. 351/2014 e nel Corso metodologico-didattico CLIL D.M. 821/2013 dei seguenti insegnamenti: \"Tecnologie dell\u2019Informazione e della Comunicazione (TIC) in ambiente CLIL\" e \"Laboratorio di creazione di materiali e sussidi didattici multimediali in ambiente CLIL\u201d (per un totale di 8 CFU).",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 23-11-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico del Centro Linguistico dell'Ateno \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara.",
        "periodo": "dal 23-12-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione (in corso di stampa 2018): - Mariapia D'Angelo: \"Retoriche pubblicitarie e pratiche traduttive per la didattica del Deutsch als Fremdsprache\", in Paola Desideri e Mariapia D'Angelo (a cura di), Parla la pubblicit\u00e0. Prospettive, forme e pratiche dell'advertising, Bologna, I libri di Emil, ISBN 9788866802280.",
        "periodo": "dal 05-04-2018 al 05-04-2018"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca avente per oggetto \"I processi di apprendimento, insegnamento e valutazione delle lingue straniere in prospettiva cross-curricolare \" , in Convenzione tra: il Laboratorio di Glottodidattica del Dipartimento di Lettere, Arti, Storia e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0\u2019 degli Studi di Parma, il Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne dell'Universit\u00e0 \u201cG. d' Annunzio\u201d di Chieti-Pescara, la Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa di Napoli, il Dipartimento di Lingue, Letterature Straniere e Culture Moderne dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, il Centro Linguistico di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, il Centro Integrato Servizi Didattici ed e-learning (Cisdel) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Di Venezia.",
        "periodo": "dal 22-12-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Forschungsstelle Bilinguales Lehren und Lernen / Centre de recherche en bilinguisme scolaire, presso la P\u00e4dagogischen Hochschule Karlsruhe, sotto la direzione scientifica del Prof. Dr. habil. G\u00e9rald Schlemminger.",
        "periodo": "dal 01-10-2017 a oggi"
      }
    ]
  }
}