{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s10961-016-9499-y"
        ],
        "titolo": "Entrepreneurial Performance of Principal Investigators and Country Culture: Relations and Influences",
        "ISSN": [
          "0892-9912"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF TECHNOLOGY TRANSFER",
        "csp": "ISSN: 0892-9912, doi: 10.1007/s10961-016-9499-y",
        "anno": "2016",
        "autori": "DEL GIUDICE M, NICOTRA M, ROMANO M, SCHILLACI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEL GIUDICE M, NICOTRA M, ROMANO M, SCHILLACI C (2016).",
        "Entrepreneurial Performance of Principal Investigators and Country Culture:",
        "Relations and Influences. THE JOURNAL OF TECHNOLOGY TRANSFER,",
        "ISSN: 0892-9912, doi: 10.1007/s10961-016-9499-y"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-186",
        "titolo": "Principal Investigators in Entrepreneurial Universities: a Research Framework",
        "ISBN": [
          "978-981-4733-30-4"
        ],
        "csp": "Iowa State University, USA:World Scientific Publishing, ISBN: 978-981-4733-30-4",
        "opera": "(a cura di): Cunningham J, Guerrero M, Urbano D, Entrepreneurial Universities: Technology and Knowledge Transfer. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romano M, Schillaci C, Nicotra M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romano M, Schillaci C, Nicotra M (2016). Principal Investigators in",
        "Entrepreneurial Universities: a Research Framework. In: (a cura di):",
        "Cunningham J, Guerrero M, Urbano D, Entrepreneurial Universities:",
        "Technology and Knowledge Transfer. p. 167-186, Iowa State University,",
        "USA:World Scientific Publishing, ISBN: 978-981-4733-30-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-359",
        "titolo": "Straight up. Percorsi strategici per nuove imprese. p",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7514-0"
        ],
        "csp": "MILANO :McGraw-Hill Education, ISBN: 978-88-386-7514-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "SCHILLACI CE, ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCHILLACI CE, ROMANO M (2016). Straight up. Percorsi strategici per",
        "nuove imprese. p. 1-359, MILANO :McGraw-Hill Education, ISBN:",
        "978-88-386-7514-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-16",
        "doi": [
          "10.1002/9781118785317.weom130050"
        ],
        "titolo": "National Innovation System of Italy",
        "ISBN": [
          "978-1-119-97251-8"
        ],
        "csp": "HOBOKEN:Wiley, ISBN: 978-1-119-97251-8, doi: 10.1002/9781118785317.weom130050",
        "opera": "(a cura di): AA.VV., Technology and Innovation Management Wiley Encyclopedia of Management.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VIRGILLITO D, ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VIRGILLITO D, ROMANO M (2015). National Innovation System of Italy. In:",
        "(a cura di): AA.VV., Technology and Innovation Management Wiley",
        "Encyclopedia of Management.. p. 1-16, HOBOKEN:Wiley, ISBN:",
        "978-1-119-97251-8, doi: 10.1002/9781118785317.weom130050"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "56-74",
        "titolo": "Il giusto metodo per impostare investimento aziendale efficace",
        "ISBN": [
          "978-88-86567-16-9"
        ],
        "csp": "Palermo:SDI Soluzioni d\u2019Impresa, ISBN: 978-88-86567-16-9",
        "opera": "(a cura di): Plescia M, La formazione vera \u00e8 per la crescita. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMANO M (2015). Il giusto metodo per impostare investimento aziendale",
        "efficace. In: (a cura di): Plescia M, La formazione vera \u00e8 per la crescita. p.",
        "56-74, Palermo:SDI Soluzioni d\u2019Impresa, ISBN: 978-88-86567-16-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s13132-013-0147-6"
        ],
        "titolo": "The evolution dynamic of a cluster knowledge network: the role of firm' absorptive capacity",
        "ISSN": [
          "1868-7865"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF THE KNOWLEDGE ECONOMY",
        "csp": "ISSN: 1868-7865, doi: 10.1007/s13132-013-0147-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nicotra M, Romano M, Del Giudice M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicotra M, Romano M, Del Giudice M (2014). The evolution dynamic of a",
        "cluster knowledge network: the role of firm' absorptive capacity. JOURNAL",
        "OF THE KNOWLEDGE ECONOMY, ISSN: 1868-7865, doi:",
        "10.1007/s13132-013-0147-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Knowledge creation and exploitation in Italian Universities: the role of internal policies for patent activity",
        "ISSN": [
          "1367-3270"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF KNOWLEDGE MANAGEMENT",
        "csp": "ISSN: 1367-3270",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nicotra M, Romano M, Del Giudice M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicotra M, Romano M, Del Giudice M (2014). Knowledge creation and",
        "exploitation in Italian Universities: the role of internal policies for patent",
        "activity. JOURNAL OF KNOWLEDGE MANAGEMENT, ISSN: 1367-3270"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Imprenditorialit\u00e0 & Absorptive Capacity Territoriale: il caso della Sicilian Venture Philanthropy Foundation",
        "ISSN": [
          "0393-5108"
        ],
        "journal": "SINERGIE",
        "csp": "ISSN: 0393-5108",
        "anno": "2014",
        "autori": "Schillaci C, Romano M, Nicotra M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Schillaci C, Romano M, Nicotra M (2014). Imprenditorialit\u00e0 & Absorptive",
        "Capacity Territoriale: il caso della Sicilian Venture Philanthropy Foundation.",
        "SINERGIE, ISSN: 0393-5108"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intellectual capital, science parks and incubators: an introduction to the special issue",
        "ISSN": [
          "1469-1930"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF INTELLECTUAL CAPITAL",
        "csp": "vol. 15, p. 474-478, ISSN: 1469-1930",
        "anno": "2014",
        "autori": "SCHIAVONE F, ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHIAVONE F, ROMANO M (2014). Intellectual capital, science parks and",
        "incubators: an introduction to the special issue. JOURNAL OF",
        "INTELLECTUAL CAPITAL, vol. 15, p. 474-478, ISSN: 1469-1930"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Science Parks and Intellectual Capital: an integrated model for intangibles\u2019 representation, evaluation and control",
        "ISSN": [
          "1469-1930"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF INTELLECTUAL CAPITAL",
        "csp": "ISSN: 1469-1930",
        "anno": "2014",
        "autori": "Romano M, Catalfo P, Nicotra M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romano M, Catalfo P, Nicotra M (2014). Science Parks and Intellectual",
        "Capital: an integrated model for intangibles\u2019 representation, evaluation and",
        "control. JOURNAL OF INTELLECTUAL CAPITAL, ISSN: 1469-1930"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Family business foundations: theoretical and empirical investigation",
        "ISSN": [
          "2192-5372"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF INNOVATION AND ENTREPRENEURSHIP",
        "csp": "vol. 2, p. 1-19, ISSN: 2192-5372",
        "anno": "2013",
        "autori": "Schillaci C, Romano M, Nicotra M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Schillaci C, Romano M, Nicotra M (2013). Family business foundations:",
        "theoretical and empirical investigation. JOURNAL OF INNOVATION AND",
        "ENTREPRENEURSHIP, vol. 2, p. 1-19, ISSN: 2192-5372"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/erj-2012-0001"
        ],
        "titolo": "Territory\u2019s Absorptive Capacity",
        "ISSN": [
          "2157-5665"
        ],
        "journal": "ENTREPRENEURSHIP RESEARCH JOURNAL",
        "csp": "vol. 3, p. 109-126, ISSN: 2157-5665, doi: 10.1515/erj-2012-0001",
        "anno": "2013",
        "autori": "SCHILLACI C, ROMANO M, NICOTRA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHILLACI C, ROMANO M, NICOTRA M (2013). Territory\u2019s Absorptive",
        "Capacity. ENTREPRENEURSHIP RESEARCH JOURNAL, vol. 3, p.",
        "109-126, ISSN: 2157-5665, doi: 10.1515/erj-2012-0001"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-113",
        "titolo": "Common Agency Theory, Corporate Governance, and Not-For-Profit Organizations",
        "ISBN": [
          "978-1-78190-657-6"
        ],
        "csp": "Emerald Group Publishing Limited, ISBN: 978-1-78190-657-6",
        "opera": "Gnan L., Hinna A., Monteduro F.. Conceptualizing and researching governance in Public and Non-Profit Organizations. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMANO M (2013). Common Agency Theory, Corporate Governance, and",
        "Not-For-Profit Organizations. In: Gnan L., Hinna A., Monteduro F..",
        "Conceptualizing and researching governance in Public and Non-Profit",
        "Organizations. p. 91-113, Emerald Group Publishing Limited, ISBN:",
        "978-1-78190-657-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:The McGraw-Hill Companies",
        "titolo": "Science Parks and Entrepreneurship: Enhancing Territorial Absorptive Capacity in a Hostile Region",
        "ISBN": [
          "978-88-386-9090-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-386-9090-7",
        "opera": "(a cura di): CAFFERATA R, Essays in Managament, Economics and Ethics N. 28",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCHILLACI C, ROMANO M, NICOTRA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCHILLACI C, ROMANO M, NICOTRA M (2012). Science Parks and",
        "Entrepreneurship: Enhancing Territorial Absorptive Capacity in a Hostile",
        "Region. In: (a cura di): CAFFERATA R, Essays in Managament, Economics",
        "and Ethics N. 28. MILANO:The McGraw-Hill Companies, ISBN:",
        "978-88-386-9090-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-295",
        "titolo": "Universit\u00e0 di Catania",
        "ISBN": [
          "978-88-15-24076-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24076-7",
        "opera": "(a cura di): CAFFERATA R; DOSSENA G, Spirito imprenditoriale e formazione d\u2019impresa. I risultati di un\u2019indagine empirica nazionale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCHILLACI C, ROMANO M, NICOTRA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCHILLACI C, ROMANO M, NICOTRA M (2012). Universit\u00e0 di Catania. In:",
        "(a cura di): CAFFERATA R; DOSSENA G, Spirito imprenditoriale e",
        "formazione d\u2019impresa. I risultati di un\u2019indagine empirica nazionale. p.",
        "271-295, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24076-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Family Business and Family Office: a Co-evolution Perspective",
        "ISBN": [
          "978-88-907879-0-4"
        ],
        "csp": "EUROPEAN SCIENTIFIC PRESS, ISBN: 978-88-907879-0-4, NAPLES, 22-27 OTTOBRE 2012",
        "opera": "AA.VV.. International Conference \"Research, Production and Management 2012\" - Sixth Edition Conference Proceedings Book. vol",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCHILLACI C, ROMANO M, NICOTRA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SCHILLACI C, ROMANO M, NICOTRA M (2012). Family Business and",
        "Family Office: a Co-evolution Perspective. In: AA.VV.. International",
        "Conference \"Research, Production and Management 2012\" - Sixth Edition",
        "Conference Proceedings Book. vol. 1, EUROPEAN SCIENTIFIC PRESS,",
        "ISBN: 978-88-907879-0-4, NAPLES, 22-27 OTTOBRE 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Palermo:Torri del Vento Editore",
        "titolo": "Ricerca industriale e innovazione tecnologica in Sicilia",
        "ISBN": [
          "978-88-973-7314-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-973-7314-8",
        "opera": "(a cura di): Trovato C, Perch\u00e9 investire in Sicilia",
        "anno": "2012",
        "autori": "ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ROMANO M (2012). Ricerca industriale e innovazione tecnologica in",
        "Sicilia. In: (a cura di): Trovato C, Perch\u00e9 investire in Sicilia. Palermo:Torri",
        "del Vento Editore, ISBN: 978-88-973-7314-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "Le Fondazioni tra mito di famiglia e sostenibilit\u00e0 intergenerazionale. p",
        "ISBN": [
          "978-88-386-9066-2"
        ],
        "csp": "MILANO:The McGraw-Hill Companies, ISBN: 978-88-386-9066-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCHILLACI C, ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCHILLACI C, ROMANO M (2012). Le Fondazioni tra mito di famiglia e",
        "sostenibilit\u00e0 intergenerazionale. p. 1-190, MILANO:The McGraw-Hill",
        "Companies, ISBN: 978-88-386-9066-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo sviluppo della grande distribuzione nella prospettiva della Multiple Point Competition",
        "ISSN": [
          "1721-9566"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 DI ECONOMIA DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI CATANIA",
        "csp": "p. 93-125, ISSN: 1721-9566",
        "anno": "2009",
        "autori": "GALVAGNO M, ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALVAGNO M, ROMANO M (2009). Lo sviluppo della grande distribuzione",
        "nella prospettiva della Multiple Point Competition. ANNALI DELLA",
        "FACOLT\u00c0 DI ECONOMIA DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI CATANIA, p. 93-125,",
        "ISSN: 1721-9566"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-140",
        "titolo": "Hybrid organizational forms and academic entrepreneurship the evolution of Italian university incubators. p",
        "ISBN": [
          "978-88-3480911-2"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3480911-2",
        "anno": "2009",
        "autori": "SCHILLACI C, ROMANO M, LONGO MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCHILLACI C, ROMANO M, LONGO MC (2009). Hybrid organizational",
        "forms and academic entrepreneurship the evolution of Italian university",
        "incubators. p. 1-140, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3480911-2"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Academic entrepreneurship, university incubator and corporate governance",
        "ISSN": [
          "0393-5108"
        ],
        "journal": "SINERGIE",
        "csp": "vol. 75, p. 89-108, ISSN: 0393-5108",
        "anno": "2008",
        "autori": "SCHILLACI C, ROMANO M, LONGO MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCHILLACI C, ROMANO M, LONGO MC (2008). Academic",
        "entrepreneurship, university incubator and corporate governance.",
        "SINERGIE, vol. 75, p. 89-108, ISSN: 0393-5108"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "142-149",
        "titolo": "L\u2019affermazione del \u201cmomento esperienziale\u201d nella moderne superfici di vendita della Distribuzione Commerciale",
        "ISBN": [
          "9788855530255"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530255",
        "opera": "CIRELLI C.. Citt\u00e0 e Commercio. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMANO M (2008). L\u2019affermazione del \u201cmomento esperienziale\u201d nella",
        "moderne superfici di vendita della Distribuzione Commerciale. In: CIRELLI",
        "C.. Citt\u00e0 e Commercio. p. 142-149, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855530255"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-108",
        "titolo": "Virtue Ethics e Imprenditorialit\u00e0 nel Volontariato. p",
        "ISBN": [
          "978-88-3488666-3"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3488666-3",
        "anno": "2008",
        "autori": "ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMANO M (2008). Virtue Ethics e Imprenditorialit\u00e0 nel Volontariato. p.",
        "1-108, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3488666-3"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-86",
        "titolo": "Visione strategica e creazione di valore nel campo della medicina rigenerativa. ISMETT: Un modello di sperimentazione gestionale nel Mediterraneo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-3488656-4"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3488656-4",
        "anno": "2008",
        "autori": "SCHILLACI C, LONGO MC, ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCHILLACI C, LONGO MC, ROMANO M (2008). Visione strategica e",
        "creazione di valore nel campo della medicina rigenerativa. ISMETT: Un",
        "modello di sperimentazione gestionale nel Mediterraneo. p. 1-86,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3488656-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-284",
        "titolo": "La struttura della distribuzione moderna nella provincia di Catania",
        "ISBN": [
          "9788855529501"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Patron editore, ISBN: 9788855529501",
        "opera": "CIRELLI C.. Gli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "ROMANO M, GALAVAGNO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMANO M, GALAVAGNO M (2007). La struttura della distribuzione",
        "moderna nella provincia di Catania. In: CIRELLI C.. Gli spazi del",
        "commercio nei processi di trasformazione urbana. p. 257-284,",
        "BOLOGNA:Patron editore, ISBN: 9788855529501"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-193",
        "titolo": "Flussi di conoscenza, gestione strategica delle imprese e settori ad elevata crescita: proposta di indagine empirica sul territorio dell'Etna Valley",
        "ISBN": [
          "9788846495303"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846495303",
        "opera": "AA.VV.. La conoscenza nelle relazioni tra aziende. vol. 365.588, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMANO M (2007). Flussi di conoscenza, gestione strategica delle",
        "imprese e settori ad elevata crescita: proposta di indagine empirica sul",
        "territorio dell'Etna Valley. In: AA.VV.. La conoscenza nelle relazioni tra",
        "aziende. vol. 365.588, p. 171-193, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846495303"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-178",
        "titolo": "AREA JONICA PEDEMONTANA",
        "ISBN": [
          "9788834873830"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834873830",
        "opera": "SCHILLACI C.E.. SPECIFICITA' LOCALI E FABBISOGNI DI PROFESSIONALITA': PERCORSI DI SVILUPPO NELLA PROVINCIA DI CATANIA. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "LONGO M.C, ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LONGO M.C, ROMANO M (2006). AREA JONICA PEDEMONTANA. In:",
        "SCHILLACI C.E.. SPECIFICITA' LOCALI E FABBISOGNI DI",
        "PROFESSIONALITA': PERCORSI DI SVILUPPO NELLA PROVINCIA DI",
        "CATANIA. p. 155-178, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834873830"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-65",
        "titolo": "ANALISI A LIVELLO AGGREGATO DI PROVINCIA",
        "ISBN": [
          "9788834873830"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834873830",
        "opera": "SCHILLACI C.E.. SPECIFICITA' LOCALI E FABBISOGNI DI PROFESSIONALITA': PERCORSI DI SVILUPPO NELLA PROVINCIA DI CATANIA. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GALVAGNO M, GIACCONE S, LONGO M.C, PUGLISI B, ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALVAGNO M, GIACCONE S, LONGO M.C, PUGLISI B, ROMANO M",
        "(2006). ANALISI A LIVELLO AGGREGATO DI PROVINCIA. In: SCHILLACI",
        "C.E.. SPECIFICITA' LOCALI E FABBISOGNI DI PROFESSIONALITA':",
        "PERCORSI DI SVILUPPO NELLA PROVINCIA DI CATANIA. p. 31-65,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834873830"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-154",
        "titolo": "AREA DEL CALATINO-SUD SIMETO",
        "ISBN": [
          "9788834873830"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834873830",
        "opera": "CARMELA ELITA SCHILLACI. SPECIFICITA' LOCALI E FABBISOGNO DI PROFESSIONALITA': PERCORSI DI SVILUPPO NELLA PROVINCIA DI CATANIA. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "ROMANO M, MARCO GALVAGNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMANO M, MARCO GALVAGNO (2006). AREA DEL CALATINO-SUD",
        "SIMETO. In: CARMELA ELITA SCHILLACI. SPECIFICITA' LOCALI E",
        "FABBISOGNO DI PROFESSIONALITA': PERCORSI DI SVILUPPO NELLA",
        "PROVINCIA DI CATANIA. p. 129-154, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834873830"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-60",
        "titolo": "Imprese commerciali e sviluppo del territorio",
        "ISBN": [
          "88-464-7503-8"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-7503-8",
        "opera": "SCHILLACI C; CIRELLI C; POGLIESE A. Territorio e nuovi modelli di consumo. L\u2019affermazione del format centro commerciale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "SCHILLACI C, ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCHILLACI C, ROMANO M (2006). Imprese commerciali e sviluppo del",
        "territorio. In: SCHILLACI C; CIRELLI C; POGLIESE A. Territorio e nuovi",
        "modelli di consumo. L\u2019affermazione del format centro commerciale. p.",
        "13-60, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-7503-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Innovazione tecnologica e morfogenesi del mercato: l\u2019adozione del GSM in Italia",
        "ISSN": [
          "0393-5108"
        ],
        "journal": "SINERGIE",
        "csp": "vol. 64, p. 327-352, ISSN: 0393-5108",
        "anno": "2004",
        "autori": "LONGO MC, ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LONGO MC, ROMANO M (2004). Innovazione tecnologica e morfogenesi",
        "del mercato: l\u2019adozione del GSM in Italia. SINERGIE, vol. 64, p. 327-352,",
        "ISSN: 0393-5108"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Propriet\u00e0 e consiglio di Amministrazione delle aziende di volontariato. Il caso della Federazione Internazionale della Croce Rossa e della Mezzaluna Rossa",
        "ISSN": [
          "1593-9464"
        ],
        "journal": "ECONOMIA E DIRITTO DEL TERZIARIO",
        "csp": "vol. 3, p. 775-794, ISSN: 1593-9464",
        "anno": "2001",
        "autori": "ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMANO M (2001). Propriet\u00e0 e consiglio di Amministrazione delle aziende",
        "di volontariato. Il caso della Federazione Internazionale della Croce Rossa",
        "e della Mezzaluna Rossa. ECONOMIA E DIRITTO DEL TERZIARIO, vol. 3,",
        "p. 775-794, ISSN: 1593-9464"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s10961-016-9499-y"
        ],
        "titolo": "Entrepreneurial Performance of Principal Investigators and Country Culture: Relations and Influences",
        "ISSN": [
          "0892-9912"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF TECHNOLOGY TRANSFER",
        "csp": "ISSN: 0892-9912, doi: 10.1007/s10961-016-9499-y",
        "anno": "2016",
        "autori": "DEL GIUDICE M, NICOTRA M, ROMANO M, SCHILLACI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEL GIUDICE M, NICOTRA M, ROMANO M, SCHILLACI C (2016).",
        "Entrepreneurial Performance of Principal Investigators and Country Culture:",
        "Relations and Influences. THE JOURNAL OF TECHNOLOGY TRANSFER,",
        "ISSN: 0892-9912, doi: 10.1007/s10961-016-9499-y"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-186",
        "titolo": "Principal Investigators in Entrepreneurial Universities: a Research Framework",
        "ISBN": [
          "978-981-4733-30-4"
        ],
        "csp": "Iowa State University, USA:World Scientific Publishing, ISBN: 978-981-4733-30-4",
        "opera": "(a cura di): Cunningham J, Guerrero M, Urbano D, Entrepreneurial Universities: Technology and Knowledge Transfer. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romano M, Schillaci C, Nicotra M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romano M, Schillaci C, Nicotra M (2016). Principal Investigators in",
        "Entrepreneurial Universities: a Research Framework. In: (a cura di):",
        "Cunningham J, Guerrero M, Urbano D, Entrepreneurial Universities:",
        "Technology and Knowledge Transfer. p. 167-186, Iowa State University,",
        "USA:World Scientific Publishing, ISBN: 978-981-4733-30-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-359",
        "titolo": "Straight up. Percorsi strategici per nuove imprese. p",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7514-0"
        ],
        "csp": "MILANO :McGraw-Hill Education, ISBN: 978-88-386-7514-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "SCHILLACI CE, ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCHILLACI CE, ROMANO M (2016). Straight up. Percorsi strategici per",
        "nuove imprese. p. 1-359, MILANO :McGraw-Hill Education, ISBN:",
        "978-88-386-7514-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Knowledge creation and exploitation in Italian Universities: the role of internal policies for patent activity",
        "ISSN": [
          "1367-3270"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF KNOWLEDGE MANAGEMENT",
        "csp": "ISSN: 1367-3270",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nicotra M, Romano M, Del Giudice M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicotra M, Romano M, Del Giudice M (2014). Knowledge creation and",
        "exploitation in Italian Universities: the role of internal policies for patent",
        "activity. JOURNAL OF KNOWLEDGE MANAGEMENT, ISSN: 1367-3270"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Science Parks and Intellectual Capital: an integrated model for intangibles\u2019 representation, evaluation and control",
        "ISSN": [
          "1469-1930"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF INTELLECTUAL CAPITAL",
        "csp": "ISSN: 1469-1930",
        "anno": "2014",
        "autori": "Romano M, Catalfo P, Nicotra M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romano M, Catalfo P, Nicotra M (2014). Science Parks and Intellectual",
        "Capital: an integrated model for intangibles\u2019 representation, evaluation and",
        "control. JOURNAL OF INTELLECTUAL CAPITAL, ISSN: 1469-1930"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Imprenditorialit\u00e0 & Absorptive Capacity Territoriale: il caso della Sicilian Venture Philanthropy Foundation",
        "ISSN": [
          "0393-5108"
        ],
        "journal": "SINERGIE",
        "csp": "ISSN: 0393-5108",
        "anno": "2014",
        "autori": "Schillaci C, Romano M, Nicotra M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Schillaci C, Romano M, Nicotra M (2014). Imprenditorialit\u00e0 & Absorptive",
        "Capacity Territoriale: il caso della Sicilian Venture Philanthropy Foundation.",
        "SINERGIE, ISSN: 0393-5108"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s13132-013-0147-6"
        ],
        "titolo": "The evolution dynamic of a cluster knowledge network: the role of firm' absorptive capacity",
        "ISSN": [
          "1868-7865"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF THE KNOWLEDGE ECONOMY",
        "csp": "ISSN: 1868-7865, doi: 10.1007/s13132-013-0147-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nicotra M, Romano M, Del Giudice M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicotra M, Romano M, Del Giudice M (2014). The evolution dynamic of a",
        "cluster knowledge network: the role of firm' absorptive capacity. JOURNAL",
        "OF THE KNOWLEDGE ECONOMY, ISSN: 1868-7865, doi:",
        "10.1007/s13132-013-0147-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Family business foundations: theoretical and empirical investigation",
        "ISSN": [
          "2192-5372"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF INNOVATION AND ENTREPRENEURSHIP",
        "csp": "vol. 2, p. 1-19, ISSN: 2192-5372",
        "anno": "2013",
        "autori": "Schillaci C, Romano M, Nicotra M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Schillaci C, Romano M, Nicotra M (2013). Family business foundations:",
        "theoretical and empirical investigation. JOURNAL OF INNOVATION AND",
        "ENTREPRENEURSHIP, vol. 2, p. 1-19, ISSN: 2192-5372"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-113",
        "titolo": "Common Agency Theory, Corporate Governance, and Not-For-Profit Organizations",
        "ISBN": [
          "978-1-78190-657-6"
        ],
        "csp": "Emerald Group Publishing Limited, ISBN: 978-1-78190-657-6",
        "opera": "Gnan L., Hinna A., Monteduro F.. Conceptualizing and researching governance in Public and Non-Profit Organizations. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMANO M (2013). Common Agency Theory, Corporate Governance, and",
        "Not-For-Profit Organizations. In: Gnan L., Hinna A., Monteduro F..",
        "Conceptualizing and researching governance in Public and Non-Profit",
        "Organizations. p. 91-113, Emerald Group Publishing Limited, ISBN:",
        "978-1-78190-657-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-295",
        "titolo": "Universit\u00e0 di Catania",
        "ISBN": [
          "978-88-15-24076-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24076-7",
        "opera": "(a cura di): CAFFERATA R; DOSSENA G, Spirito imprenditoriale e formazione d\u2019impresa. I risultati di un\u2019indagine empirica nazionale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCHILLACI C, ROMANO M, NICOTRA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCHILLACI C, ROMANO M, NICOTRA M (2012). Universit\u00e0 di Catania. In:",
        "(a cura di): CAFFERATA R; DOSSENA G, Spirito imprenditoriale e",
        "formazione d\u2019impresa. I risultati di un\u2019indagine empirica nazionale. p.",
        "271-295, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24076-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "Le Fondazioni tra mito di famiglia e sostenibilit\u00e0 intergenerazionale. p",
        "ISBN": [
          "978-88-386-9066-2"
        ],
        "csp": "MILANO:The McGraw-Hill Companies, ISBN: 978-88-386-9066-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCHILLACI C, ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCHILLACI C, ROMANO M (2012). Le Fondazioni tra mito di famiglia e",
        "sostenibilit\u00e0 intergenerazionale. p. 1-190, MILANO:The McGraw-Hill",
        "Companies, ISBN: 978-88-386-9066-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-140",
        "titolo": "Hybrid organizational forms and academic entrepreneurship the evolution of Italian university incubators. p",
        "ISBN": [
          "978-88-3480911-2"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3480911-2",
        "anno": "2009",
        "autori": "SCHILLACI C, ROMANO M, LONGO MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCHILLACI C, ROMANO M, LONGO MC (2009). Hybrid organizational",
        "forms and academic entrepreneurship the evolution of Italian university",
        "incubators. p. 1-140, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3480911-2"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-109",
        "titolo": "Virtue Ethics e Imprenditorialit\u00e0 nel Volontariato. p",
        "ISBN": [
          "978-88-3488666-3"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3488666-3",
        "anno": "2008",
        "autori": "ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMANO M (2008). Virtue Ethics e Imprenditorialit\u00e0 nel Volontariato. p.",
        "1-109, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3488666-3"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-193",
        "titolo": "Flussi di conoscenza, gestione strategica delle imprese e settori ad elevata crescita: proposta di indagine empirica sul territorio dell'Etna Valley",
        "ISBN": [
          "9788846495303"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846495303",
        "opera": "AA.VV.. La conoscenza nelle relazioni tra aziende. vol. 365.588, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMANO M (2007). Flussi di conoscenza, gestione strategica delle",
        "imprese e settori ad elevata crescita: proposta di indagine empirica sul",
        "territorio dell'Etna Valley. In: AA.VV.. La conoscenza nelle relazioni tra",
        "aziende. vol. 365.588, p. 171-193, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846495303"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-60",
        "titolo": "Imprese commerciali e sviluppo del territorio",
        "ISBN": [
          "88-464-7503-8"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-7503-8",
        "opera": "SCHILLACI C; CIRELLI C; POGLIESE A. Territorio e nuovi modelli di consumo. L\u2019affermazione del format centro commerciale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "SCHILLACI C, ROMANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCHILLACI C, ROMANO M (2006). Imprese commerciali e sviluppo del",
        "territorio. In: SCHILLACI C; CIRELLI C; POGLIESE A. Territorio e nuovi",
        "modelli di consumo. L\u2019affermazione del format centro commerciale. p.",
        "13-60, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-7503-8"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/B2",
    "progr": "817",
    "nome": "ROMANO Marco",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Associate Guest Editor Journal of Intellectual Capital, EMERALD.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Editorial board member Journal of Innovation and Entrepreneurship, SPRINGER.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Editorial board member Journal of the Knowledge Economy, SPRINGER.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Journal \u201cMercati e Competitivit\u00e0\u201d Guest Editors Special Issue \"Open innovation and the importance of customers in the development of new products: a marketing perspective\".",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore, EDAMBA Summer School \u201cEDAMBA-European Doctoral Association for Management and Business Administration\u201d, 29 Luglio 1998.",
        "periodo": "dal 29-07-1998 al 29-07-1998"
      },
      {
        "content": "Relatore, PAOLETTI F., ROMANO M., \u201cGovernance mechanisms, organizational commitment, and nonprofit organization: the case of the Italian Red Cross\u201d, EGOS Conference, Warwick UK, 4 Luglio, 1999.",
        "periodo": "dal 04-07-1999 al 04-07-1999"
      },
      {
        "content": "Relatore, Convegno AIDEA Giovani \u201cL\u2019evoluzione degli assetti di Corporate Governance\u201d, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, 9 Novembre 2001.",
        "periodo": "dal 09-11-2001 al 09-11-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore, \u201cKnowledge Flow & Brokering\u201d, Dipartimento di Economia Aziendale, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, 16 Gennaio 2003.",
        "periodo": "dal 16-01-2003 al 16-01-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore, Convegno \u201cLa conoscenza nelle relazioni tra imprese\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, 28-29 Maggio, 2004.",
        "periodo": "dal 28-05-2004 al 29-05-2004"
      },
      {
        "content": "Chair, Workshop EIASM \u201cCoopetition strategy towards a new kind of interfirm dynamics\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Settembre, 2004.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore, ROMANO M., LONGO M.C., \u201cDinamiche competitive e logiche dei processi decisionali delle imprese\u201d, XXVII CONVEGNO AIDEA 2004,Catania.",
        "periodo": "dal 07-10-2004 al 08-10-2004"
      },
      {
        "content": "Chair, Workshop \u201cIl processo di selezione ed accompagnamento di idee d\u2019impresa ad alto potenziale di crescita: la pre-incubazione\u201d, WINTER UNIVERSITY, BIC-Italia.net in collaborazione con P\u00e9pini\u00e8re d\u2019Entreprises Espace Aoste, Aosta, marzo 2005.",
        "periodo": "dal 13-03-2005 al 13-03-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore, LONGO M.C., ROMANO M., \u201cInnovation and market morphogenesis: the adoption of digital technology in Italy\u201d, EURAM Annual Conference 2005 , Monaco (Germania), 4-7 Maggio 2005.",
        "periodo": "dal 04-05-2005 al 07-05-2005"
      },
      {
        "content": "Chair, Workshop \u201cCooperazione multiregionale e accesso all\u2019innovazione da parte delle PMI\u201d, SUMMER UNIVERSITY, ESA/ESRIN, BIC-Italia.net in collaborazione con ESA, Roma, luglio 2005.",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 01-07-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore, SCHILLACI C.E., ROMANO M., LONGO M.C., \u201cThe role of university incubator in the corporate governance of academic start-up\u201d, Strategic Management Society Conference, VIENNA, 29 Gennaio, 2006.",
        "periodo": "dal 29-01-2006 al 29-01-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore, Workshop \u201dTerritori & Nuovi modelli di consumo\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Catania, 20 Aprile, 2006.",
        "periodo": "dal 20-04-2006 al 20-04-2006"
      },
      {
        "content": "Chair Track \u201cAdvances In Gaining Sustained Competitiveness\u201d e Relatore, SCHILLACI C.E., ROMANO M., LONGO M.C., \u201cThe role of university incubator in the corporate governance of academic start-up\u201d, EURAM 2006 Conference, OSLO, 17-20 Maggio, 2006.",
        "periodo": "dal 17-05-2006 al 20-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore, GALVAGNO M., ROMANO M., \u201cLo sviluppo della Grande Distribuzione nella prospettiva della Multiple-Point Competition\u201d, 3\u00b0 Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Marketing, Parma, 24-25 Novembre, 2006.",
        "periodo": "dal 24-11-2006 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore, SCHILLACI C.E., ROMANO M., LONGO M.C., \u201cAcademic entrepreneurship, university incubator and corporate governance\u201d, in Strategic Management Society Conference - New Frontiers in Entrepreneurship: Strategy, Governance, and Evolution, Catania, 23-25 Maggio, 2007.",
        "periodo": "dal 23-05-2007 al 25-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore, SCHILLACI C.E., ROMANO M., LONGO M.C., \u201c Academic Entrepreneurship in International Markets: the Challenge of Italian University Incubators\u201d, in SMS - Strategic Management Society Conference - The Challenges of Non-Market Influences on Market Strategies, San Diego, California, 14-17 Ottobre, 2007.",
        "periodo": "dal 14-10-2007 al 17-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore, Convegno di Studi \u201cGli spazi del commercio nei processi di trasformazione urbana\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, 25-26 Ottobre, 2007.",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore ROMANO M., \u201cCommon agency theory, corporate governance, and not-for-profit organizations\u201d, in 10\u00b0 EURAM The European Academy of Management Annual Conference, Rome, 19-22 Maggio, 2010.",
        "periodo": "dal 19-05-2010 al 22-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore, Convegno di studi \u201cLa Sanit\u00e0 in Sicilia e il riordino del sistema regionale\u201d, ISEL-Istituto Documentazione Ricerche e Formazione per gli Enti Locali, Palermo, 28-29 Maggio, 2010.",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore, 2\u00b0 Forum Internazionale Euro-Mediterraneo sulle Relazioni Pubbliche \u201cSistemi locali nell\u2019area Euro-Med. Competizione o cooperazione? Il ruolo delle Relazioni Pubbliche\u201d, Catania, 19-20 Novembre, 2010.",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 20-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore, International Conference EURAM 2011 - The European Academy of Management Annual Conference: Schillaci C., Romano M., Nicotra M. \u201cFamily Business and Family Office: a Co-evolution Perspective\u201d, Tallinn, 1-4 giugno, 2011.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 04-06-2011"
      },
      {
        "content": "Chair, II sessione \u201cIl genoma umano compie 10 anni: le aspettative, i raggiungimenti e le sfide future\u201d, IV Edizione della Scuola di Genomica Funzionale, CNR - Azienda Ospedaliera Universitaria Policlinico di Catania, 2 Dicembre, 2011.",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Chair, Convegno \u201cRicerca industriale e sviluppo del territorio: l\u2019integrazione delle filiere produttive\", PSTS SICILIA, Catania, 19 dicembre, 2011.",
        "periodo": "dal 19-12-2011 al 19-12-2011"
      },
      {
        "content": "Chair, Convegno \u201cHR 2020. Storie e prospettive incontro con il Prof. De Masi\u201d, Catania, 30 Gennaio, 2012.",
        "periodo": "dal 30-01-2012 al 30-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, Convegno di studi sul tema \u201cPerch\u00e9 investire in Sicilia\u201d, ISEL-Istituto Documentazione Ricerche e Formazione per gli Enti Locali, Palermo, 30-31 Marzo, 2012.",
        "periodo": "dal 30-03-2012 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, Seminario \u201cInnovazione e crescita digitale. Politiche e progetti per le PMI\u201d, POAT Societ\u00e0 dell\u2019informazione DigitPA, Presidenza del Consiglio dei Ministri, Catania, 18 Aprile, 2012.",
        "periodo": "dal 18-04-2012 al 18-04-2012"
      },
      {
        "content": "Chair , Workshop \u201cSpin-off Elevator Pitch\u201d, Medtecnopolis Progetto EUROMED, Catania, 10 Maggio, 2012.",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 10-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, Workshop Gruppo di Studio Gruppo di Studio e di Attenzione (GSA) \u201dCreazione di imprese e Spirito imprenditoriale\u201d AIDEA Accademia Italiana di Economia Aziendale, Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d, Roma, 15 Maggio, 2012.",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, International Conference \u201cEntrepreneurship for the Future\u201d, University of Rome \"Tor Vergata\", Roma, 15 Maggio, 2012.",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, International Conference EURAM 2012 - The European Academy of Management Annual Conference: Schillaci C, Romano M, Nicotra M. \u201cScience Parks and Territorial Governance: Enhancing Absorptive Capacity in a Hostile Region.\u201d, Rotterdam, 6-8 giugno, 2012.",
        "periodo": "dal 06-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore, Convegno di Studi \u201cFondazioni, Family Reputation & Sostenibilit\u00e0 Intergenerazionale, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Catania, 15 Giugno, 2012.",
        "periodo": "dal 15-06-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, Convegno \u201cLa ricerca e l\u2019innovazione per la competitivit\u00e0 e la crescita. Giornata informativa sui bandi comunitari del VII Programma Quadro (2012-2013)\u201d, Camera di Commercio di Catania, 20 Settembre, 2012.",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 20-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, International Conference Entrepreneurship as an European Experience: Schillaci C.E., Romano M, Nicotra M, \u201cAbsorptive Capacity and Science Parks: Enhancing Entrepreneurship in a Hostile Region\u201d, Universit\u00e0 Bocconi, Milano, 11-12 ottobre, 2012.",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, International Conference \"Research, Production and Management\u201d: SCHILLACI C.E., ROMANO M., NICOTRA M., \u201cFamily Business and Family Office: a Co-evolution Perspective\u201d, Napoli, 22-27 Ottobre, 2012.",
        "periodo": "dal 26-10-2012 al 26-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, Convegno di studi sul tema \u201cBilancio della Regione Siciliana: esigenze di riqualificazione e contenimento dell spesa\u201d, ISEL-Istituto Documentazione Ricerche e Formazione per gli Enti Locali, Palermo, 16-17 Novembre, 2012.",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "Discussant, \u201cWorkshop on Innovation in Italy\u201d, Banca d\u2019Italia, Perugia, 13-14 Dicembre, 2012.",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, Convegno \u201cHorizon2020Health\u201d, Fondazione SDN, Napoli, 1-2 Febbraio, 2013.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 02-02-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore, Convegno \u201cXVII International Conference on Intermodal Transport\u201c, Catania 26-27 Aprile, 2013.",
        "periodo": "dal 26-04-2013 al 27-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore, International Conference \u201cPrinciple Investigators as Boundary Spanners, Science and Market Shapers\u201d: Romano M., Schillaci C.E., Nicotra M. \u201cPrincipal Investigators in Science and Technology Parks: a research-oriented approach or an explorative entrepreneurial mindset?\u201d, Whitaker Institute, NUI Galway (Ireland), 7 giugno, 2013.",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Chair Track, International Conference EURAM 2013 - The European Academy of Management Annual Conference \u201cTerritorial Governance\u201d, Istanbul 26 - 29 Giugno 2013.",
        "periodo": "dal 26-06-2013 al 29-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore, Workshop del Progetto \u201cLa Propriet\u00e0 Intellettuale - Strumento competitivo a sostegno delle PMI siciliane\u201d, UNIONCAMERE Sicilia, 20 Settembre 2013.",
        "periodo": "dal 20-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore, Workshop \u201cAzione di accompagnamento alle PMI siciliane nella progettualit\u00e0 in ambito della ricerca, dell\u2019innovazione e del trasferimento tecnologico\u201d, Responsabile Scientifico Prof. Matteo Caroli, UNIONCAMERE Sicilia, Palermo, 31 Gennaio, 2014.",
        "periodo": "dal 31-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Relatore \"Workshop Estensione Porto\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, 16 Aprile, 2014.",
        "periodo": "dal 16-04-2014 al 16-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore, XV Happening della solidariet\u00e0, \"Opportunit\u00e0, esperienze e strumenti di finanziamento\" - Polo Universitario, Agrigento.",
        "periodo": "dal 22-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore, Workshop \u201cAzione di accompagnamento alle PMI siciliane nella progettualit\u00e0 in ambito della ricerca, dell\u2019innovazione e del trasferimento tecnologico\u201d - Unioncamere Sicilia, Palermo.",
        "periodo": "dal 21-12-2014 al 21-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore , Convegno \"Strumenti del CNR e del territorio per la generazione di imprese tecnologiche, CNR-IVALSA, Catania 27 Febbraio 2015.",
        "periodo": "dal 27-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore workshop \u201cPi\u00f9 valore per la Societ\u00e0 e l\u2019Economia: il ruolo degli studi di Management\u201d, Incontro Annuale della Societ\u00e0 Italiana di Management - SIMA.",
        "periodo": "dal 27-04-2015 al 27-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, Chair Session e Relatore Romano M., Nicotra M., Schillaci C.E., Del Giudice M., \u201cInstitutional based supports and technology startups: empirical evidences from Italy\u201d, Technology Transfer Society Annual Conference Dublin (Ireland), 28-30 Ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione CBA for Research Infrastructure, Romano M., Nicotra M. \u201cKM3NET-ITALIA. An analysis of the socio-economic impact\u201d, Bruxelles, 13 novembre, 2015.",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Ricerca e innovazione: le opportunit\u00e0 dei progetti finanziati europei e nazionali \", Incontro Annuale Societ\u00e0 Italiana di Management - SIMA.",
        "periodo": "dal 15-02-2016 al 15-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore, \"Come si progetta un business plan di un evento\", VI Congresso Internazionale delle Arti Effimere, Noto (SR), 12-15 Maggio, 2016.",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore per il Consiglio di Presidenza Istituto Nazionale di Fisica Nucleare - INFN Roma \"Analisi del modello di impatto economico di una Infrastruttura di Ricerca come KM3NeT in Sicilia\".",
        "periodo": "dal 31-05-2016 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno ANVUR \"La valutazione della terza missione nell'ambito della VQR 2011-2014, Roma 28 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 28-06-2016 al 28-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione in qualit\u00e0 di Conference Scientific Committee della \"10TH Annual Euromed Academy of Business (\u0395\u039c\u0391\u0392) Conference\", su \"Global and national business theories and practice: bridging the past with the future\", Roma, 13-15 Settembre 2017.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Salone della CSR e dell\u2019Innovazione Sociale\", Universit\u00e0 Bocconi.",
        "periodo": "dal 04-10-2016 al 04-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottore di Ricerca in Economia Aziendale XII Ciclo, Consorzio Universit\u00e0 di Catania-Messina-Palermo, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, 8 Marzo 2000.",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 31-10-1999"
      },
      {
        "content": "Vincitore di Assegno di Ricerca per il settore scientifico-disciplinare SECS-P/08 \u201cEconomia e gestione delle imprese\u201d, dal titolo \"La nascita e lo sviluppo delle imprese knowledge broker nei settori ad elevata crescita\", Responsabile Scientifico Prof. Carmela Elita Schillaci, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Sealspaw (ACSE Srl).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Qualia (ACSE Srl).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Analisi dei fabbisogni di professionalit\u00e0 connessi alle specificit\u00e0 locali nella Provincia di Catania (Provincia di Catania).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Consorzio Sol.Co. analisi e valutazione delle potenzialit\u00e0 imprenditoriali di un possibile modello di organizzazione consortile nel settore nonprofit (Banca Intesa).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "ISMETT, Visione Strategica e Creazione di Valore nel Campo della Medicina Rigenerativa. Un Modello di Sperimentazione Gestionale nel Mediterraneo (UPMC Spa).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Gruppo Salute Sicilia, analisi delle problematiche organizzative ed individuazione di modelli di corporate governance delle imprese familiari (LISA 2 Srl).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Linee guida per l'adozione dell\u2019Atto Aziendale Assessorato della Salute della Regione Siciliana (CERGAS Universit\u00e0 Bocconi/ Regione Siciliana).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Gruppo Zappal\u00e0, valorizzazione dei prodotti agro-industriali nella moderna distribuzione commerciale (ILC Spa).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Promozione di nuovi processi di morfogenesi imprenditoriali e eco-sostenibile nelle aree ad elevato rischio di crisi ambientale (Regione Siciliana).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Analisi dell\u2019impatto socio- economico di Coca-Cola Italia e SIBEG in Sicilia (SIBEG Spa).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Rapporto SOSTARE 2002-2012: dieci anni di servizio per la valutazione dell\u2019impatto economico e sociale (SOSTARE Srl).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Competitivit\u00e0 delle imprese siciliane nell\u2019ottica della logistica distributiva globale e sviluppo del trasporto containerizzato in Sicilia nel periodo 2014-2016 (Europea Servizi Terminalistici Spa Palermo).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del progetto di ricerca \u201cImprenditorialit\u00e0 Sociale\u201d, Consorzio SOL.CO. RETE DI IMPRESE SOCIALI SICILIANE - Societ\u00e0 Consortile promotrice del primo incubatore sociale accreditato ai sensi della legge 221/2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente Scientifico, SDI - Soluzioni d\u2019Impresa Srl, Progetto \u201cTrinacria. Training e Innovazione per la CRescita in Azienda\u201d - Avviso 4/2014 di Fondimpresa.",
        "periodo": "dal 11-11-2014 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca per lo sviluppo di un business plan e per l\u2019analisi di impatto economico sul territorio siciliano dell\u2019infrastruttura di ricerca scientifica denominata KM3NeT, Laboratori del Sud Istituto Nazionale di Fisica Nucleare (LNS).",
        "periodo": "dal 20-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico Assegno di Ricerca settore scientifico disciplinare SECS-P/08 \u201cEconomia e gestione delle imprese\u201d, programma di ricerca \u201cImprese, Knowledge Gatekeepers e istituzioni per l'accrescimento dei livelli di competitivit\u00e0 dei Sistemi Local di Innovazione\u201d, Dipartimento di Economia e Impresa, Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Comitato Tecnico Scientifico, Societ\u00e0 SDI - Soluzioni d\u2019Impresa Srl, Progetto \u201cSICILIA. Sviluppo Integrato delle Competenze d\u2019Imprese e Lavoratori per l\u2019Innovazione Aperta\u201d a valere sull\u2019Avviso 5/2015 - Competitivit\u00e0 di Fondimpresa.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro designato dal Magnifico Rettore nella commissione tecnica operativa dell'accordo di collaborazione tra l'Associazione Giovani Imprenditori Confcommercio Catania e l'Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 24-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consorzio Sol.Co.\u2013 Rete di Imprese Sociali Siciliane per la partecipazione alla call for proposals VP/2017/007 \u201cActions to boost the demand and supply side of the finance market for social enterprises\u201d Strand C: Facilitating hybrid finance for social enterprises\", European Commission - DG Employment, Social Affairs and Inclusion - Employment and Social Innovation Programme (2014-2020) - PROGRESS Axis - Budget Heading 04.03.02.01.",
        "periodo": "dal 08-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del coordinamento scientifico della proposta progettuale dell'associazione di comuni capofila Comune di Caltagirone (CT) per la partecipazione all\u2019Avviso pubblico per la selezione di proposte di sostegno alla progettazione integrata di scala territoriale/locale per la valorizzazione culturale nelle regioni Basilicata, Calabria, Campania, Puglia, Sicilia\" del MINISTERO DEI BENI E DELLE ATTIVITA\u2019 CULTURALI E DEL TURISMO SEGRETARIATO GENERALE-SERVIZIO II PIANO DI AZIONE COESIONE 2007-2013 \u201cINTERVENTI PER LA VALORIZZAZIONE DELLE AREE DI ATTRAZIONE CULTURALE\u201d - Linea di Azione 2 \u201cProgettazione per la cultura\u201d.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Collegio dei Docenti Ph.D. in \"ECONOMICS, MANAGEMENT AND STATISTICS\", Universit\u00e0 degli Studi di MESSINA, Anno Accademico 2016/2017 - Ciclo: 32.",
        "periodo": "dal 04-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente del topic course on \u201cInteractive Innovation Process, Entrepreneurial University and Principle Investigators\u201d, PhD in Economics, Management and Statistics, a.a. 2016-2017, Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "DEPARTMENT OF MANAGEMENT, UNIVERSITY OF FLORIDA (USA) - Visiting Lecturer of Business Policy (I section Undergraduate)",
        "periodo": "dal 10-08-1998 al 10-08-1999"
      },
      {
        "content": "DEPARTMENT OF MANAGEMENT, UNIVERSITY OF FLORIDA (USA) - Visiting Lecturer of Business Policy (I section Master in Accounting",
        "periodo": "dal 01-12-1999 al 30-06-2000"
      },
      {
        "content": "DEPARTMENT OF MANAGEMENT, UNIVERSITY OF FLORIDA (USA) - Visiting Lecturer of Organizational Behavior (I section Master in Accounting)",
        "periodo": "dal 01-12-1999 al 30-06-2000"
      },
      {
        "content": "DEPARTMENT OF MANAGEMENT, UNIVERSITY OF FLORIDA (USA) - Visiting Lecturer of Business Policy (I section Master in Accounting)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 30-06-2000"
      },
      {
        "content": "DEPARTMENT OF MANAGEMENT, UNIVERSITY OF FLORIDA (USA) - Visiting Lecturer of Global Strategic Management (I section Master of Arts in International Business)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 30-06-2001"
      },
      {
        "content": "DEPARTMENT OF MANAGEMENT, UNIVERSITY OF FLORIDA (USA) - Visiting Lecturer of Global Strategic Management (II section Master of Arts in International Business)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 30-06-2001"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Borsa di Studio ERASMUS \u201cDiploma Managing Abroad\u201d, INHOLLAND Graduate School-former Haarlem Business School, Advanced Management Studies, Haarlem (The Netherlands).",
        "periodo": "dal 01-09-1993 al 31-08-1994"
      },
      {
        "content": "NETWORKING DI RICERCA - 2013 SIMA - Societ\u00e0 Italiana di Management. - 2013 ENEA - Agenzia nazionale per le nuove tecnologie, l\u2019energia e lo sviluppo economico sostenibile. - 2013 CIRM - Consorzio Italiano Ricerca Medica. - 2012 INFN - Istituto Nazionale di Fisica Nucleare. - 2012 CNR - Consiglio Nazionale delle Ricerche. - 2006 SIM - Societ\u00e0 Italiana di Marketing. - 2006 SMS - Strategic Management Society. - 2000 EURAM - European Academy of Management. - 1998 EGOS - European Group of Organizational Studies. - 1997 AOM - Academy of Management. - 1997 EIASM - European Institute for Advanced Studies in Management.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "ATTVIT\u00c0 DIDATTICA, COMMISSIONI E TUTORAGGI: - IMPRENDITORIALIT\u00c0 E BUSINESS PLANNING, CdlM in Direzione Aziendale, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. 2016-2017, 2015-2016, 2014-2015, 2013-2014, 2012-2013, 2011-2012,2010-2011, 2009-2010, 2008-2009, 2007-2008, 2006-2007, 2005-2006 (Coordinatore di sette edizioni della Business Plan Competition). - MARKETING, CdL in Economia Aziendale, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. 2016-2017, 2013-2014, 2012-2013, 2008-2009, 2007-2008, 2006-2007, 2005-2006, 2004-2005, 2003-2004, 2002-2003, 2001-2002, 1999-2000. - ECONOMIA E GESTIONE DELLE IMPRESE, CdL in Economia Aziendale, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. 2016-2017, 2015-2016, 2014-2015, 2012-2013, 2011-2012, 2009-2010, 2008-2009, 2007-2008, 2006-2007, 2005-2006, 2004-2005, 2003-2004, 2002-2003, 2001-2002, 1999-2000. - LOGISTICA E DISTRIBUZIONE COMMERCIALE (ex Economia e Gestione delle Imprese Commerciali), CdlM in Direzione Aziendale, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA., 2015-2016, 2014-2015, 2013-2014, 2012-2013, 2011-2012, 2009-2010, 2008-2009, 2007-2008, 2006-2007, 2005-2006, 2004-2005, 2003-2004, 2002-2003, 2001-2002, 2000-2001, 1999-2000. - ORGANIZZAZIONE, CdLM Scienze Riabilitative delle Professioni Sanitarie, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. 2016-2017, 2015-2016, 2012-2013. - ECONOMIA E GESTIONE DELLE AZIENDE PUBBLICHE, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. 2011-2012, 2010-2011, 2009-2010, 2008-2009, 2007-2008. - FINANZA E STRATEGIA D\u2019IMPRESA, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, A.A. 2010-2011. - MARKETING INTERNAZIONALE, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. 2007-2008, 2006-2007. - TECNICA INDUSTRIALE E COMMERCIALE, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, 2005-2006, 2004-2005, 2003-2004, 2002-2003, 2001-2002, 1999-2000.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Organizzatore AIDEA-Giovani, delega all\u2019Internazionalizzazione.",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 01-06-2002"
      },
      {
        "content": "Professore a Contratto di \u201cEconomia e Gestione delle Imprese Commerciali\u201d (CdL in Economia e Commercio), Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. 2003-2004, 2002-2003, 2001-2002.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore di Tesi Laurea e Saggi Finali per un totale di n. 259 elaborati, di seguito ripartiti in base ai Corsi di Studio afferenti il Dipartimento di Economia e Impresa (ex Facolt\u00e0 di Economia) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania: - CdL \u201cDirezione Aziendale\u201d (19 CFU): n. 47 elaborati. - CdL \u201cDirezione Aziendale\u201d (17 CFU): n. 94 elaborati. - Laurea Quadriennale \u201cEconomia e Commercio\u201d: n. 51 elaborati. - Master in Marketing Management: n. 3 elaborati. - CdL \u201cEconomia Aziendale\u201d (6 CFU): n. 49 elaborati. - CdL \u201cEconomia\u201d, Amm. Cont.\u201d, \u201cEc. Gest.Imp.Turistiche\u201d, DIU (6 CFU): n. 15 elaborati. Alla data odierna, ha assegnato n.16 di Tesi di Laurea del Corso di Direzione Aziendale (17 CFU), Dipartimento di Economia e Impresa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente del Master in e-Business, della Scuola Superiore di Catania, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. 2002-2003, 2003-2004.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Componente dell'Albo dei revisori MIUR per la valutazione dei programmi e dei prodotti ministeriale.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente del COF-Centro Orientamento e Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Catania A.A. 2003-2004: - Master in Management Turistico - Master in e-Business - Master in Job Creator",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, dall\u2019A.A. 2004-2005 all\u2019A.A. 2013-2014.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Docente nell\u2019ambito del progetto \u201cSpinLab\u201d, Laboratorio per lo spin-off accademico nelle tecnologie avanzate, in partnership con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Sviluppo Italia Sicilia, (Ministero Attivit\u00e0 Produttive Bando 2.5.2001), AA.AA. 2004-2006.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Docente del Master in Dirigenza Pubblica della Scuola Superiore di Catania, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. 2004-2005, 2005-2006.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato per la supplenza di \u201cEconomia e Gestione delle Imprese\u201d (CdL in Economia Aziendale), Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. 2006-2007, 2005-2006, 2004-2005.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatore, Ciclo di seminari \u201cIl lato oscuro dell\u2019Economia\u201d, Facolt\u00e0 di Economia, progetto finanziato dalla Regione Siciliana, A.A. 2004-2005.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato per la supplenza di \u201cEconomia e Gestione delle Imprese\u201d (CdL in Economia Aziendale- Sede di Modica), Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. 2005-2006 (1 modulo), 2004-2005.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato per la supplenza di \u201cEconomia e Gestione delle Imprese Commerciali\u201d (CdL in Economia e Commercio), Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, A.A. 2004-2005.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Progetto \u201cOCSI -Osservatorio Competitivit\u00e0 e Sviluppo Imprenditoriale\u201d, Dipartimento Impresa, culture e societ\u00e0, Universit\u00e0 di Catania, in collaborazione con Banca d\u2019Italia, Camera di Commercio, Confindustria e Provincia Regionale di Catania.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Docente del Master in Marketing e mercati internazionali per le piccole e medie imprese, in partnership con la Libera Universit\u00e0 degli Studi Maria SS. Assunta ed il Dipartimento di Impresa Culture e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Consorzio Universitario per la Provincia di Agrigento, 2005.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Promotore di \u201cStart Cup Catania (edizioni del 2005 e del 2006), concorso tra idee imprenditoriali ad elevato contenuto tecnologico\u201d Consorzio MedSpin, in collaborazione con Sviluppo Italia Sicilia SpA.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Chair, \u201cCultura d\u2019impresa e riflessi sull\u2019attivit\u00e0 investigativa\u201d, DIA-Direzione Investigativa Antimafia di Catania, Marzo, 2005.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 01-03-2005"
      },
      {
        "content": "Chair, \u201cCultura d\u2019impresa e riflessi sull\u2019attivit\u00e0 investigativa\u201d, DIA-Direzione Investigativa Antimafia di Catania, Marzo, 2005.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 01-03-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore, Convegno \u201cGestione delle risorse per lo sviluppo del terziario professionale\u201d, Confcommercio Catania, 18 Aprile, 2005.",
        "periodo": "dal 18-04-2005 al 18-04-2005"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato per la supplenza di \u201cLogistica e Distribuzione Commerciale\u201d (CdL Magistrale in Direzione Aziendale), Dipartimento di Economia e Impresa (ex Facolt\u00e0 di Economia/Laurea in Economia e Commercio), Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. 2014-2015, 2013-2014, 2012-2013, 2011-2012, 2009-2010, 2008-2009, 2007-2008, 2006-2007, 2005-2006.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Docente del Corso di Specializzazione per Esperto di Internazionalizzazione d\u2019impresa, ICE - Istituto per il Commercio Estero, Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. dal 2005-2006 al 2008-2009.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Docente del Master in Marketing Management, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Ragusa, 2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore, Workshop \u201cStrategie per la promozione turistica del territorio\u201d, Linguaglossa (CT), 11 Febbraio, 2006.",
        "periodo": "dal 11-02-2006 al 11-02-2006"
      },
      {
        "content": "Chair, \u201cAnalisi delle reti sociali: introduzione e applicazioni nella lotta alla criminalit\u00e0 organizzata\u201d, DIA-Direzione Investigativa Antimafia di Catania, Settembre, 2006.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Corpo Docente della Scuola Superiore di Catania, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. 2010-2011, 2009-2010, 2008-2009, 2007-2008, 2006-2007.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Docente del Master in Logistica Integrata ed Intermodalit\u00e0 della Scuola Superiore di Catania, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, A.A. 2006-2007.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Ordinatore, Master in Pianificazione degli Insediamenti Commerciali, COF-Centro Orientamento e Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, A.A. 2006-2007.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Docente nell\u2019ambito del progetto \u201cPLAST_Ics\u201d, Laboratorio pubblico-privato per lo sviluppo di tecnologie di processo e dimostratori di circuiti elettronici ad alte prestazioni e basso costo di fabbricazione realizzati su substrati plastici\u201d in partnership con STMicroelectronics, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, CNR\u2013IMM, Consorzio Catania Ricerche, CNR-IFN, INFN MATIS (DM17767), 2006.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato per la supplenza di \u201cEconomia e Gestione delle Aziende Pubbliche\u201d (CdL in Amministrazioni Pubbliche), Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. 2008-2009, 2007-2008.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato per la supplenza di \u201cMarketing\u201d (CdL in Economia Aziendale), Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, AA.AA. 2008-2009, 2007-2008.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto \u201cST Microelectronics- ISMETT-UNICT, trasferimento tecnologico attraverso il collegamento, l\u2019adattamento e la ricombinazione dei flussi di conoscenza: collaborazione e svolgimento congiunto di attivit\u00e0 di ricerca e sviluppo nel campo della biomedicina\u201d, Dipartimento Imprese, Cultura e Societ\u00e0, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 di Catania - ISMETT- STMicroelectronics.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Albo Revisori e PRIN \u201cProgrammi di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale\u201d, MIUR-Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Tecnico del Distretto Etna Valley (Regione Siciliana) per l\u2019attivazione di leve di sviluppo del territorio e la trasformazione del \u201cPatto di Distretto\u201d in \u201cFondazione di Partecipazione-Distretto Etna Valley\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 professionale presso soggetti pubblici in qualit\u00e0 di responsabile del progetto di riorganizzazione del Servizio Urgenza Emergenza Sanitaria 118 della Regione Siciliana in convenzione con la SI.S.E. Spa (Societ\u00e0 in House della Croce Rossa Italiana) e responsabili del progetto di start-up della S.E.U.S. Scpa (Societ\u00e0 in House della Regione Siciliana), in qualit\u00e0 di Direttore Generale, dal Settembre 2009 al Settembre 2010.",
        "periodo": "dal 08-09-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore, Workshop \u201cAttrarre talenti e creare valore: il caso della Medicina Rigenerativa\u201d, Fondazione Banco di Sicilia, Palermo, 12 Marzo, 2010.",
        "periodo": "dal 12-03-2010 al 12-03-2010"
      },
      {
        "content": "Chair, Sessione \u201cLa finanza integrate allo sviluppo del territorio in un trasparente rapporto concentrato tra l\u2019impresa e la P.A.\u201d, 2\u00b0 Forum FIDIMPRESA, Catania 18-19-20 Marzo, 2010.",
        "periodo": "dal 18-03-2010 al 20-03-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Studio Gruppo di Studio e di Attenzione (GSA) \u201cCreazione di imprese e Spirito imprenditoriale\u201d dell\u2019AIDEA-Accademia Italiana di Economia Aziendale.",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Delegato dalla Facolt\u00e0 di Economia/Dipartimento di Economia e Impresa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania nella \u201cCommissione ex art.4 convenzione tra Universit\u00e0 di Catania e S.S.V.E - Centro di Servizio per il Volontariato Etneo\u201d.",
        "periodo": "dal 20-07-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della \u201cCommissione incaricata di redigere il Regolamento attuativo dei principi enunciati nel Codice di Comportamento della Facolt\u00e0\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 14-08-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale presso un soggetto pubblico controllato dalla Regione Siciliana \u201cParco Scientifico e Tecnologico della Sicilia (PSTS)\u201d, Presidente del Consiglio di Amministrazione: coordinatore di progetti di ricerca nazionali ed internazionali, da Ottobre 2010 ad Agosto 2013",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 12-08-2013"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato per la supplenza di \u201cFinanza e Strategia d\u2019Impresa\u201d (CdL Specialistica in Finanza Aziendale), Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, A.A. 2010-2011.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente della Giunta del Dipartimento di Imprese, Cultura e Societ\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 24-01-2012"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale presso la Regione Siciliana in qualit\u00e0 di Dirigente Generale del Dipartimento delle Attivit\u00e0 Produttive, Regione Siciliana, principali attivit\u00e0 e responsabilit\u00e0: industria, cooperazione, commercio, artigianato, internazionalizzazione delle imprese, vigilanza sugli enti di settore e sulle cooperative, aiuti alle imprese, autorizzazione e vigilanza sulle attivit\u00e0 ricettive, ricerca applicata ed innovazione dei processi produttivi.",
        "periodo": "dal 23-02-2011 al 13-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore, Workshop del Progetto Frida \u201cSviluppo e innovazione in Sicilia\u201d, Catania, 3 Marzo, 2011.",
        "periodo": "dal 03-03-2011 al 03-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore, Convegno \u201cConferenza regionale sul credito e l\u2019economia\u201d, Palermo, 8 Aprile, 2011.",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Componente della \u201cCommissione per la selezione di n. 6 esperti del Nucleo di valutazione e verifica degli investimenti pubblici in Sicilia\u201d, Dipartimento della Programmazione, Regione Siciliana.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Componente della \u201cCommissione per la selezione di pool di esperti per assistenza tecnica specialistica a supporto del Dipartimento Energia\", Dipartimento Energia, Regione Siciliana.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore, Convegno \u201cLa ricerca nel settore agricolo in Sicilia. Innovazione e trasferimento tecnologico\u201d, Palermo, 5 Maggio, 2011.",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 05-05-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Patto del Distretto Tecnologico Bio-Medico della Sicilia e Rappresentante nel Cluster Nazionale delle Scienze della Vita (ALISEI), in qualit\u00e0 di Presidente del Parco Scientifico e Tecnologico della Sicilia.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 12-08-2013"
      },
      {
        "content": "Docente nel Master Universitario di II livello \u201cOpen Source e Sicurezza Informatica\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Messina, A.A. 2011-2012.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, Workshop \u201cLa responsabilit\u00e0 sociale di impresa nel quadro delle Linee Guida Ocse: implicazioni per il territorio e per le politiche di sviluppo locale\u201d, BIC-Incubatore di Imprese, Sviluppo Italia Sicilia, Catania, 24 Novembre, 2011.",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 24-11-2011"
      },
      {
        "content": "Vice-Presidente della \u201cFondazione Dieta Mediterranea\u201d della Regione Siciliana: promuovere e gestire iniziative a sostegno della diffusione della conoscenza della dieta mediterranea e la valorizzazione delle ricerche sui suoi componenti a tutela della sicurezza alimentare e dello stato di salute delle persone; sviluppo economico e sociale dei sistemi agroalimentari e del turismo internazionale in Sicilia.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico, ItaliaCamp \u201cStati Generali del Mezzogiorno d\u2019Europa\u201d, designato alla Presidenza del Consiglio dei Ministri in rappresentanza della Regione Siciliana.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, \u201cTerritorio e Impresa\u201d, Gruppo Giovani Imprenditori Confindustria, Catania, 23 Marzo, 2012.",
        "periodo": "dal 23-03-2012 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Direttivo dell\u2019Associazione dei Parchi Scientifici e Tecnologici Italiani APSTI, nominato \u201cCoordinatore della Commissione Finanza per l\u2019Innovazione\u201d.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore, StartCup Palermo 2012 \u201cStart-up e sviluppo territoriale\u201d, ARCA, Palermo, 8 Maggio, 2012.",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 08-05-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del tavolo territoriale UNICREDIT \"Laboratorio Start up Sicilia\".",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vice-Presidente dell\u2019Associazione \u201cDistretto Turistico della Regione Siciliana Antichi Mestieri, Sapori e Tradizioni Popolari Siciliani\u201d: Promuovere e gestire iniziative a sostegno dello sviluppo turistico del territorio della Regione Siciliana, dal 2012 ad oggi.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico ItaliaCamp \u201cStati Generali del Mezzogiorno d\u2019Europa\u201d, Catanzaro, 30 Giugno 2012.",
        "periodo": "dal 30-06-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Chair, Workshop \u201cFrom Sicily to the United States\u201d, Roadshow Fulbright-BEST in Sicilia, Catania, 25 Settembre, 2012.",
        "periodo": "dal 25-09-2012 al 25-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, \u201cXXIV Assemblea Plenaria IJBG - Italy & Japan Business Group\u201d con il patrocinio dei rispettivi Ministri dello Sviluppo Economico MISE e METI, Catania, 25 Ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 25-10-2012"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato per la supplenza di \u201cOrganizzazione Aziendale\u201d (CLM Scienze Riabilitative delle Professioni Sanitarie), Universit\u00e0 degli Studi di Catania, A.A. 2012- 2013.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Albo degli Esperti \u201cResearch & Innovation - Horizon 2020 Programme\u201d European Commission (EX2014D166721).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore, \u201cBREVETTI+ Incentivi alle Imprese per la brevettazione e la valorizzazione economica dei brevetti\u201d, BIC-Incubatore di Imprese, Sviluppo Italia Sicilia, Catania, 29 febbraio 2013.",
        "periodo": "dal 28-02-2013 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "Docente nel Master Universitario di I Livello in \u201cMarketing Management\u201d, Dipartimento di Economia e Impresa, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, A.A. 2013-2014.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato per la supplenza di \u201cImprenditorialit\u00e0, Nuove Imprese e Business Planning\u201d (CdL Magistrale in Direzione Aziendale), Dipartimento di Economia e Impresa, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, A.A. 2013-2014.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Docente nel Master Universitario di II livello \u201cOpen Source e Sicurezza Informatica\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Messina, A.A. 2013-2014.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Docente del Corso di Formazione Specialistica per la creazione di figure professionali con competenze in ambito scientifico, tecnico-scientifico e manageriale, Progetto KM3NeT-Italia - PON Na3_00038/F1, INFN-Isituto Nazionale di Fisica Nucleare (Catania).",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Esperto nel settore della creazione e gestione di Parchi Scientifici e Tecnologici incaricato dal C.I.R.M. Consorzio Italiano per la Ricerca in Medicina per partecipare alla manifestazione Bahrain International Garden Show 2014, Bahrain.",
        "periodo": "dal 26-02-2014 al 01-03-2014"
      },
      {
        "content": "Fondatore e componente del Comitato di Indirizzo della Sicilian Venture Philanthropy Foundation (Catania).",
        "periodo": "dal 29-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-Docente con il Prof. Matteo Caroli, workshop \u201cMerck Serono\u201d, LUISS BUSINESS SCHOOL, Roma, Maggio, 2014.",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Docente del Corso \"Export Lab Sicilia\", ITA-Italian Trade Agency (ICE), Confindustria, Catania.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Ricerca di Ateneo sul tema \u201cBotteghe storiche\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, dal 2014",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore, Workshop \u201cInternazionalizzazione per crescere\u201d, VAR Group-IBM, Taormina (ME), 19 Giugno, 2014.",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 19-06-2014"
      },
      {
        "content": "Professore Associato di \u201cLogistica e Distribuzione Commerciale\u201d (CdL Specialistica in Direzione Aziendale), Dipartimento di Economia e Impresa, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, A.A. 2015-2016, 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Docente del Master Universitario di I livello in International Business, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano (sede di Catania), A.A. 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Professore Associato di \u201cImprenditorialit\u00e0 e Business Planning\u201d (CdLM in Direzione Aziendale) Dipartimento di Economia e Impresa, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, A.A. 2016-2017, 2015-2016, 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente del modulo \u201cIl Business plan per la creazione di una nuova impresa\u201d, Master in Strumenti Sensoriali Nous Index Factory, progetto \u201cSSNIF, Training - Servizi Sensoriali Nose Index Factory\u201d, Programma Operativo Obiettivo Convergenza 2007-2013, Fondo Sociale Europeo, Regione Siciliana, Asse IV - Capitale Umano, Avviso Pubblico n. 1 del 26 Gen. 2012 \u201cRafforzare l\u2019occupabilit\u00e0 nel sistema della R&S e la nascita di Spin Off di Ricerca in Sicilia\u201d, realizzato dal CNR-IVALSA sede di Catania.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 13-04-2015"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo della Commissione d'Esami di Abilitazione all'esercizio delle professioni di Dottore Commercialista e di Esperto Contabile.",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 17-05-2016"
      },
      {
        "content": "Componente Comitato Scientifico International center of research on international management - ICRIM, Universit\u00e0 Cattolica (Milano).",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Comitato Scientifico Fondazione Tregua \u2013 Onlus (Catania).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Albo degli Esperti \u201cANVUR III Mission\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore Associato di \u201cOrganizzazione Aziendale\u201d (CLM Scienze Riabilitative delle Professioni Sanitarie), Universit\u00e0 degli Studi di Catania, A.A. 2016-2017, 2015-2016.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di Business Planning Progetto \u201cStart-Impresa\u201d finanziato dal Bando Presidenza del Consiglio dei Ministri, Dipartimento della Giovent\u00f9 e del Servizio Civile Nazionale, EUROCONSULTING SCS (Catania).",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "Docenza \"Business Planning e Internazionalizzazione delle PMI\", progetto formativo \"Tem Academy\"- ed. di Ancona, promosso da ICE Agenzia.",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 09-01-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico scientifico e professionale \"Due Diligence economico-finanziaria\" per la validazione e quantificazione del danno conferito da W\u00ecESSE QUADRO Srl, Sircusa.",
        "periodo": "dal 05-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Corso di formazione: \"Business Plan modelli di sviluppo e rilancio delle imprese\", 'Ordine dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili di Catania (Tot. 20 ore formative per n.2 edizioni).",
        "periodo": "dal 23-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore Associato di \u201cMarketing (Cdl in Economia Aziendale), Dipartimento di Economia e Impresa, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, A.A. 2016-2017.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza \"Start up di un punto vendita\", MASTER IN RETAIL MANAGEMENT E MARKETING 2016/2017, CUOA (Vicenza).",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 21-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \u201cCorporate Governance in no-profit organizations\u201d- Tutor Prof. Elms e Prof. Tosi, Department of Management - Warrington College of Business, University of Florida (USA).",
        "periodo": "dal 10-08-1998 al 30-09-2000"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca \u201cProgetto Innovazione e qualit\u00e0. Innovazione tecnologica e nuove opportunit\u00e0 di business\u201d, convenzione AEGI (Area di Economia e Gestione delle Imprese, Universit\u00e0 di Catania) - Parco Scientifico e Tecnologico della Sicilia.",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 31-10-1999"
      },
      {
        "content": "Progetti di ricerca d'Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi di Catania: - \u201cHi-tech e reti immateriali\u201d, \u201cRistrutturazione della catena del valore aziendale e localizzazione delle imprese high-tech\u201d, \u201cI processi di spin-off aziendale nelle imprese di grandi dimensioni\u201d, dal 2000 al 2004. Componente del progetto \u201cRicerca e Sviluppo di un originale prodotto SW Easy WM destinato alla Logistica Estesa\u201d Dipartimento Informatica e Matematica, 2005. - Componente del progetto \u201cStrategie brevettuali nelle imprese High-tech\u201d, 2006. - Componente del progetto \u201cStrategie tecnologiche e attivit\u00e0 brevettali per le nanotecnologie applicate alla scienza della vita\u201d, 2007. - Componente del progetto \u201cAttraverso le generazioni: crisi e nuove traiettorie di sviluppo manageriale per le imprese familiari\u201d, 2008. - Responsabile Scientifico del progetto di ricerca \u201cBusiness Family Foundation\", 2012. - Responsabile Scientifico del progetto di ricerca \u201cAbsorptive Capacity Territoriale: il ruolo dei Knowledge Gatekeepers\u201d, 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto \u201cGovernance e finanziamento delle imprese ad alta tecnologia, con particolare riferimento alle imprese quotate al Nuovo Mercato\u201d coordinato dall\u2019Universit\u00e0 La Sapienza di Roma - sotto-progetto \u201cAssetti di governo negli start-up delle imprese ad alta tecnologia\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "PRIN 2002 \u201cCultura aziendale, sistema informativo e patrimonio di marca\u201d coordinato dall\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, sotto progetto \u201cCapacit\u00e0 imprenditoriali, sistema delle risorse immateriali e performance d\u2019impresa\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "PRIN 2006 \u201cStrategie tecnologiche e combinazione delle conoscenze nelle imprese high-tech\u201d, Dipartimento Imprese, Cultura e Societ\u00e0, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 di Catania, Universit\u00e0 Bocconi di Milano, Universit\u00e0 di Bologna, Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca nazionale nell'ambito del \"Consortia of International Researchers on principal investigator role and related entrepreneurship issues within the triple helix of government, industry and academic\" (International Leader Prof. James Cunningham-Newcastle Business School Northumbria University).",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente del Consiglio di Amministrazione del \u201cParco Scientifico e Tecnologico della Sicilia (PSTS)\u201d : coordinatore di progetti di ricerca nazionali ed internazionali.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 12-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 del gruppo di ricerca internazionale \"Doctoral Programme at NUI Galway - PhD modules in innovation as part of the PRTLI 4 Irish Social Science Platform\".",
        "periodo": "dal 17-08-2012 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Tecnico Unione Regionale delle Camere di Commercio della Sicilia per il progetto \u201cAzione di accompagnamento alle PMI siciliane nella progettualit\u00e0 in ambito della ricerca, dell\u2019innovazione e del trasferimento tecnologico\u201d, Responsabile Scientifico Prof. Matteo Caroli, da Maggio 2013 a Gennaio 2014.",
        "periodo": "dal 02-05-2013 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione gruppo di ricerca internazionale \"Tourism Semantic Sense Platform for Public Administrations\" Dipartimento Economia e Impresa, Universit\u00e0 di Catania; Etna Hitech scpa; CNR; Fundaci\u00f2 Privada Alira (Spagna); Sicilying S.r.l.; R2M Solution Ltd (UK); Primaria Minicipiului Alba Iulia (Romania, Urbasofia S.r.l. (Romania); Dimos Rodou (Greece); Asociation Cluster Tenerife de Innovaci\u00f2n Tur\u00ecstica (Spagna). Horizon 2020 Call: H2020-INSO-2015-CNECT, Topic INSO-1-2015; Type of action: IA Proposal number: 693955",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca FIR \"Ricerca, sviluppo tecnologico e innovazione nei sistemi locali: applicazione della Multiple Criteria Decision Analysis (MCDA)\", P.I. Prof. Benedetto Matarazzo.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'attivit\u00e0 del gruppo della Societ\u00e0 Italiana di Management - SIMA \"Progetti di ricerca finanziati\".",
        "periodo": "dal 17-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico \u201cper lo sviluppo di un business plan e per l\u2019analisi di impatto economico sul territorio siciliano dell\u2019infrastruttura di ricerca scientifica denominata KM3NeT\u201d dell'Istituto di Fisica Nucleare e dei Laboratori del Sud Istituto Nazionale di Fisica Nucleare (INFN-LNS).",
        "periodo": "dal 20-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico Assegno di Ricerca settore scientifico disciplinare SECS-P/08 \u201cEconomia e gestione delle imprese\u201d, programma di ricerca \u201cImprese, Knowledge Gatekeepers e istituzioni per l'accrescimento dei livelli di competitivit\u00e0 dei Sistemi Local di Innovazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Multiple Criteria Decision Analysis and Multiple Criteria Decision Theory\" (proposta PRIN 2015), Coordinatore del Progetto Prof. Salvatore Greco.",
        "periodo": "dal 15-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Interventi di sostegno della ricerca industriale - MIUR \"PON Ricerca e Competitivit\u00e0 2007-2013\" - Progetto \"Elettronica su Plastica per Sistemi Smart disposable - PLAST_ICS, Intervento di Formazione, Coordinatore Obiettivo Formativo (OF3).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 12-08-2013"
      },
      {
        "content": "Interventi Regionali di sostegno della ricerca industriale \u201cP.O. FESR 2007/2013 - Asse IV - Misura 4.1.1.1\u201d - Progetto \u201cSistema espandibile per processi Wet nell'Industria dei semiconduttori - SAT\u201d - D.D.G. n. 1703 del 18/06/2010.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 12-08-2013"
      },
      {
        "content": "Interventi Euro Mediterranei di sostegno della ricerca industriale \u201cAGROENVIRONMED\u201d - Progetto \u201cTechnoEnvironmental Platform for the Agro - Food Sector in the Mediterraneam\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 12-08-2013"
      },
      {
        "content": "Interventi di sostegno della ricerca industriale - MIUR \"PON Ricerca e Competitivit\u00e0 2007-2013\", Sostegno ai mutamenti strutturali - Progetto \u201cGenomica funzionale, miglioramento genetico ed innovazioni per la valorizzazione dei prodotti della filiera agrumicola\u201d - PON01_01623/1 IT Citrus Genomics",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 12-08-2013"
      },
      {
        "content": "Interventi di sostegno della ricerca industriale - MIUR \"PON Ricerca e Competitivit\u00e0 2007-2013\"- Progetto \"Tecnologie e processi per la produzione di teli diversamente funzionalizzati mediante biopolimeri da conversione microbica e di biosurfattanti\" - PON01_01377/1 Polybioplast",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 12-08-2013"
      },
      {
        "content": "Interventi Regionali di sostegno della ricerca industriale \u201cP.O. FESR 2007/2013 - Asse IV - Misura 4.1.1.1\u201d - Progetto \u201cIndividuazione di marker di qualit\u00e0 in conserve a base di pomodoro - MARKER PRO\u201d - D.D.G. n. 1703 del 18/06/2010",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 12-08-2013"
      },
      {
        "content": "Interventi Regionali di sostegno della ricerca industriale \u201cP.O. FESR 2007/2013 - Asse IV - Misura 4.1.1.1\u201d - Progetto \u201cValutazione delle attivit\u00e0 immunostimolanti di molecole bioattive estratti da agrumi - VAIMA\u201d - D.D.G. n. 1703 del 18/06/2010",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 13-08-2013"
      },
      {
        "content": "Interventi di sostegno della ricerca industriale \"Distretti ad Alta Tecnologia e Laboratori Pubblico-Privato\" - MIUR \"PON Ricerca e Competitivit\u00e0 2007-2013\"- Progetto \"Studi di Fattibilit\u00e0 per la creazione del Distretto Tecnologico Biomedico - BIO-Med Sicilia\" - D.D. 190/Ric. 23 aprile 2012",
        "periodo": "dal 23-04-2012 al 12-08-2013"
      },
      {
        "content": "Interventi di sostegno della ricerca industriale - MIUR \"PON Ricerca e Competitivit\u00e0 2007-2013\" - Progetto \"SINERGREEN \u2013 Smart INntelligentGREEN Energy\" - D.D. 84/Ric. 2 marzo 2011, Responsabile OR.",
        "periodo": "dal 15-03-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Interventi di sostegno della ricerca industriale - MIUR \"PON Ricerca e Competitivit\u00e0 2007-2013\" - Progetto \"SINERGREEN \u2013 Smart INntelligentGREEN Energy\" - D.D. 84/Ric. 2 marzo 2011, Presidente Comitato Tecnico Scientifico.",
        "periodo": "dal 15-03-2014 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica attivit\u00e0 di ricerca e analisi delle metodologie di business modelling e di trasferimento tecnologico per la definizione dell'Exploitation Pian dei prodotti e dei servizi innovativi generati nell'ambito del progetto PON SmarthHealth2.0, per conto del C.I.R.M.- Consorzio Italiano per la Ricerca in Medicina (Milano).",
        "periodo": "dal 30-06-2014 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico Progetto \u201cStartImpresa\" per il supporto alla creazione di imprese innovative (CUP J68I15000100008, finanziato nell\u2019ambito del Piano Azione Coesione \u2013 Giovani No Profit dalla Presidenza del Consiglio dei Ministri - Dipartimento della Giovent\u00f9 e del Servizio Civile Nazionale).",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Premio Nazionale per l'Innovazione - PNICUBE Padova 2005, Tutorship n.3 Spin-off: Estrattore Dentario, BioInfoSys e LightComm, Progetto \"SpinLAB - Incubatore Tecnologico nel campo dell'Information & Communication Technology\", Ministero dello Sviluppo Economico legge 388/00.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di creazione di n. 5 Spin-off nel 2004 e n. 4 Spin-off nel 2005 - Progetto \"SpinLAB - Incubatore Tecnologico nel campo dell'Information & Communication Technology (Spin-off accademici e d'impresa), Dipartimento Impresa, Culture e Societ\u00e0 (AEGI), Dipartimento di Ingegneria, Informatica e Telecomunicazioni (DIIT) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Catania e Sviluppo Italia Sicilia costituiti nell'ottobre 2003 nel \"Consorzio Mediterraneo Universitario per lo Spin Off nelle Alte Tecnologie (MedSpin)\", Ministero dello Sviluppo Economico legge 388/00 - I Bando del 2001 \"selezione di progetti per interventi di promozione e assistenza tecnica per l'avvio di imprese innovative incentrati sui settori delle scienze dell'informazione e delle telecomunicazioni\".",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Premio Nazionale per l'Innovazione - PNICUBE Udine 2006, Tutorship n.3 Spin-off: Smart4Pay, PagoSIM e Wisnam, Progetto \"SpinLAB - Incubatore Tecnologico nel campo dell'Information & Communication Technology\", Ministero dello Sviluppo Economico legge 388/00.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di creazione di n. 2 Spin-off: 1) \"HVWATERCONNECTOR\" che ha superato la fase di pre-screening del Fondo VERTIS; 2) \"Balloni & Tringali snc\" - Progetto \"MED TECHNOPOLIS pour la mise en oeuvre d'un r\u00e9seau m\u00e9diterran\u00e9en de structures d'interface technopolis\".",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai processi di creazione di SSNIF S.A.S., societ\u00e0 spin-off CNR-Ivalsa nell'ambito del progetto \"SSNIF Training, Servizi Sensoriali Nose Index Factory\", finanziato PO FSE SICILIA 2007-2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai processi di creazione della startp innovativa \"0MQzerometroquadro SRL\" in qualit\u00e0 di responsabile Scientifico dell'Incubatore Certificato di Imprese Sol.Co Rete di Imprese Sociali Siciliane, Via Pietro Carrera, 23 - 95123 - Catania (CT).",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai processi di creazione e sviluppo del mercato con relativa commercializzazione dei risultati della ricerca delle startup innovative Behaviour Labs S.r.l. a c.r, Laboriusa S.r.l.s., Orange Fiber S.r.l., Motorsquare S.r.l., 0MQzerometroquadro Srl, in qualit\u00e0 di socio fondatore e mentori di riferimento della Sicilian Venture Philantropy Foudation , P.zza Ludovico Ariosto, 25 - 95127 Catania.",
        "periodo": "dal 29-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai processi di creazione \"Startup innovativa\" Legalock S.r.l.s. PI 05260230874, via Asiago, 53 \u2013 95127 Catania. Costituita in data 16/12/2015.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "Accompagnamento al processo di commercializzazione del brevetto n.102015902352057 (CT2015A000010) (patent pending), ideazione e creazione della Legalock Srls, Startup innovativa che opera nel campo della certificazione biometrica.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del progetto \u201cStartImpresa\" per il supporto alla creazione di imprese innovative (CUP J68I15000100008, finanziato nell\u2019ambito del Piano Azione Coesione \u2013 Giovani No Profit dalla Presidenza del Consiglio dei Ministri - Dipartimento della Giovent\u00f9 e del Servizio Civile Nazionale) capofila la Societ\u00e0 Euroconsulting SCS, conseguendo il risultato della creazione delle startup Verdeambiente S.r.l., Game House S.a.s., Zerometroquadro Srls. EUROCONSULTING SCS Via Napoli, 72 \u2013 95128 Catania P.I./C.F. 04804860874",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}