{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-63",
        "titolo": "A way out: the Socratic perspective in the legal field",
        "ISBN": [
          "9788862928175"
        ],
        "csp": "Italia:libreriauniversitaria.it edizioni, ISBN: 9788862928175",
        "opera": "Paolo Sommaggio. Philosophy, Law & Society. Seven Simple Samples. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolo Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Sommaggio (2016). A way out: the Socratic perspective in the legal",
        "field. In: Paolo Sommaggio. Philosophy, Law & Society. Seven Simple",
        "Samples. p. 45-63, Italia:libreriauniversitaria.it edizioni, ISBN:",
        "9788862928175"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-133",
        "titolo": "Bio-zetetica. Una proposta per superare i postulati biogiuridici: l'approccio socratico",
        "ISBN": [
          "9788892106086"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892106086",
        "opera": "Sommaggio P.. Filosofia del biodiritto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolo Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Sommaggio (2016). Bio-zetetica. Una proposta per superare i",
        "postulati biogiuridici: l'approccio socratico. In: Sommaggio P.. Filosofia del",
        "biodiritto. p. 109-133, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892106086"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-154",
        "titolo": "Neurocivilizzazione o Libert\u00e0 cognitiva?",
        "ISBN": [
          "9788857536217"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857536217",
        "opera": "(a cura di): Fuselli S., NEURODIRITTO. Prospettive epistemologiche, antropologiche e biogiuridiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolo Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Sommaggio (2016). Neurocivilizzazione o Libert\u00e0 cognitiva?. In: (a",
        "cura di): Fuselli S., NEURODIRITTO. Prospettive epistemologiche,",
        "antropologiche e biogiuridiche. p. 135-154, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857536217"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La via italiana al modello processuale 'Adversarial'",
        "ISSN": [
          "0022-6955"
        ],
        "journal": "JUS",
        "csp": "vol. 2015, p. 279-306, ISSN: 0022-6955",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sommaggio Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sommaggio Paolo (2015). La via italiana al modello processuale",
        "'Adversarial'. JUS, vol. 2015, p. 279-306, ISSN: 0022-6955"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-152",
        "titolo": "Portatori sani di capitali umani. La sostenibilit\u00e0 etica degli incentivi al prelievo",
        "ISBN": [
          "9788891728043"
        ],
        "csp": "Miano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728043",
        "opera": "(a cura di): Francesca Zanuso, Diritto e Desiderio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolo Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Sommaggio (2015). Portatori sani di capitali umani. La sostenibilit\u00e0",
        "etica degli incentivi al prelievo. In: (a cura di): Francesca Zanuso, Diritto e",
        "Desiderio. p. 117-152, Miano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728043"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-125",
        "titolo": "Strategie di Neurocivilizzazione",
        "ISBN": [
          "9788854890169"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854890169",
        "opera": "(a cura di): Raffaella Brighi Silvia Zullo, Filosofia del diritto e nuove tecnologie. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolo Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Sommaggio (2015). Strategie di Neurocivilizzazione. In: (a cura di):",
        "Raffaella Brighi Silvia Zullo, Filosofia del diritto e nuove tecnologie. vol. 2,",
        "p. 111-125, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854890169"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Neurocivilizzazione",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "ETICA & POLITICA",
        "csp": "vol. 16, p. 130-168, ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2014",
        "autori": "Paolo Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Sommaggio (2014). Neurocivilizzazione. ETICA & POLITICA, vol. 16,",
        "p. 130-168, ISSN: 1825-5167"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-284",
        "titolo": "Tecnoentusiasti e tecnofobici: l'umano in transizione",
        "ISBN": [
          "9788884435309"
        ],
        "csp": "Trento: Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884435309",
        "opera": "(a cura di): Carlo Casonato et al., Il biodiritto e i suoi confini: definizioni, dialoghi, interazioni . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Sommaggio (2014). Tecnoentusiasti e tecnofobici: l'umano in",
        "transizione. In: (a cura di): Carlo Casonato et al., Il biodiritto e i suoi confini:",
        "definizioni, dialoghi, interazioni . p. 253-284, Trento: Universit\u00e0 degli Studi",
        "di Trento, ISBN: 9788884435309"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-110",
        "titolo": "Il gene di Socrate",
        "ISBN": [
          "9788843069637"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843069637",
        "opera": "(a cura di): F. POGGI, Diritto e bioetica. Le questioni fondamentali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAOLO SOMMAGGIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAOLO SOMMAGGIO (2013). Il gene di Socrate. In: (a cura di): F. POGGI,",
        "Diritto e bioetica. Le questioni fondamentali. p. 91-110, Roma:Carocci,",
        "ISBN: 9788843069637"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-221",
        "titolo": "Tetica I. Riflessioni preliminari",
        "ISBN": [
          "9788820479114"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820479114",
        "opera": "(a cura di): F. ZANUSO, Custodire il fuoco. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. SOMMAGGIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. SOMMAGGIO (2013). Tetica I. Riflessioni preliminari. In: (a cura di): F.",
        "ZANUSO, Custodire il fuoco. p. 165-221, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820479114"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-120",
        "titolo": "Metodo ed interpretazione nelle ricerche di Alejandro Guzman Brito",
        "ISBN": [
          "9788813329273"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788813329273",
        "opera": "(a cura di): P.I. CARVAJAL, M. MIGLIETTA, G. SANTUCCI, Atti della giornata di studio in onore di Alejandro Guzman Brito. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAOLO SOMMAGGIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAOLO SOMMAGGIO (2013). Metodo ed interpretazione nelle ricerche di",
        "Alejandro Guzman Brito. In: (a cura di): P.I. CARVAJAL, M. MIGLIETTA, G.",
        "SANTUCCI, Atti della giornata di studio in onore di Alejandro Guzman Brito.",
        "p. 105-120, MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788813329273"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eritis sicut Dei? Cronaca dell'umano in transizione",
        "ISSN": [
          "0022-6955"
        ],
        "journal": "JUS",
        "csp": "vol. Anno LIX, p. 301-322, ISSN: 0022-6955",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Sommaggio (2012). Eritis sicut Dei? Cronaca dell'umano in transizione.",
        "JUS, vol. Anno LIX, p. 301-322, ISSN: 0022-6955"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-270",
        "titolo": "La Ragione giuridica tra diritto legislativo e diritto giurisprudenziale",
        "ISBN": [
          "9788856848410"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856848410",
        "opera": "(a cura di): F. Cortese, Critica della ragion giuridica. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Sommaggio (2012). La Ragione giuridica tra diritto legislativo e diritto",
        "giurisprudenziale. In: (a cura di): F. Cortese, Critica della ragion giuridica. p.",
        "255-270, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856848410"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "14",
        "titolo": "Contraddittorio Giudizio Mediazione. La danza del demone mediano. vol",
        "ISBN": [
          "9788856849189"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849189",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. SOMMAGGIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. SOMMAGGIO (2012). Contraddittorio Giudizio Mediazione. La danza del",
        "demone mediano. vol. 14, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849189"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non e' gentile accontentarsi delle parole. Il dono del senso. TIGOR, vol",
        "ISSN": [
          "2035-584X"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 77-85, ISSN: 2035-584X",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Sommaggio (2011). Non e' gentile accontentarsi delle parole. Il dono del",
        "senso. TIGOR, vol. III, p. 77-85, ISSN: 2035-584X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dall'umano al postumano: incubo o nobile sogno?",
        "ISSN": [
          "2036-2927"
        ],
        "journal": "S&F SCIENZAEFILOSOFIA.IT.",
        "csp": "vol. 2011, p. 139-151, ISSN: 2036-2927",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Sommaggio (2011). Dall'umano al postumano: incubo o nobile sogno?.",
        "S&F SCIENZAEFILOSOFIA.IT., vol. 2011, p. 139-151, ISSN: 2036-2927"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-92",
        "titolo": "Possibilit\u00e0 e limiti della consulenza genetica",
        "ISBN": [
          "9788838241307"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Studium, ISBN: 9788838241307",
        "opera": "(a cura di): L. PALAZZANI, Gen-Ius. La consulenza tra genetica e diritto. vol. 9, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "P.SOMMAGGIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P.SOMMAGGIO (2011). Possibilit\u00e0 e limiti della consulenza genetica. In: (a",
        "cura di): L. PALAZZANI, Gen-Ius. La consulenza tra genetica e diritto. vol.",
        "9, p. 57-92, Roma:Edizioni Studium, ISBN: 9788838241307"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-123",
        "titolo": "La logica come giurisprudenza. Saggio introduttivo sulla rivoluzione epistemologica di Stephen Toulmin ed i suoi riflessi per la metododologia giuridica",
        "ISBN": [
          "9788856844696"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856844696",
        "opera": "(a cura di): Francesca Zanuso e Stefano Fuselli, Il lascito di Atena. Funzioni strumenti ed esiti della controversia giuridica. vol. 12, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Paolo Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Sommaggio (2011). La logica come giurisprudenza. Saggio",
        "introduttivo sulla rivoluzione epistemologica di Stephen Toulmin ed i suoi",
        "riflessi per la metododologia giuridica. In: (a cura di): Francesca Zanuso e",
        "Stefano Fuselli, Il lascito di Atena. Funzioni strumenti ed esiti della",
        "controversia giuridica. vol. 12, p. 93-123, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856844696"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La consulenza genetica: un ponte tra autopoiesi ed autotrascendimento. TIGOR, vol",
        "ISSN": [
          "2035-584X"
        ],
        "journal": "ANNO II",
        "csp": "p. 155-180, ISSN: 2035-584X",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. SOMMAGGIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. SOMMAGGIO (2010). La consulenza genetica: un ponte tra autopoiesi",
        "ed autotrascendimento. TIGOR, vol. ANNO II, p. 155-180, ISSN:",
        "2035-584X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-135",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 del funzionario pubblico",
        "ISBN": [
          "9788814155215"
        ],
        "csp": "Milano:GIUFFRE', ISBN: 9788814155215",
        "opera": "(a cura di): P. Moro, La responsabilit\u00e0 contrattuale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Sommaggio, G. Gentilin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Sommaggio, G. Gentilin (2010). La responsabilit\u00e0 del funzionario",
        "pubblico. In: (a cura di): P. Moro, La responsabilit\u00e0 contrattuale. p. 119-135,",
        "Milano:GIUFFRE', ISBN: 9788814155215"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "10",
        "titolo": "La consulenza (gen)etica: nuovi miti, nuovi oracoli, libert\u00e0 della persona.. vol",
        "ISBN": [
          "9788856831153"
        ],
        "csp": "Milano:Angeli, ISBN: 9788856831153",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Sommaggio (2010). La consulenza (gen)etica: nuovi miti, nuovi oracoli,",
        "libert\u00e0 della persona.. vol. 10, Milano:Angeli, ISBN: 9788856831153"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-192",
        "titolo": "Una filosofia per la genetica. Due forme di intervento: somatico e germinale. Tre approcci all'umano: materialista, eugenico, metafisico",
        "ISBN": [
          "9788856810233"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856810233",
        "opera": "(a cura di): F. Zanuso, Il filo delle parche. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Sommaggio (2009). Una filosofia per la genetica. Due forme di",
        "intervento: somatico e germinale. Tre approcci all'umano: materialista,",
        "eugenico, metafisico. In: (a cura di): F. Zanuso, Il filo delle parche. p.",
        "175-192, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856810233"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Umano post umano: i rischi di un uso ideologico della genetica",
        "ISSN": [
          "1825-0173"
        ],
        "journal": "DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE",
        "csp": "vol. n. 8, p. 213- 247, ISSN: 1825-0173",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Sommaggio (2008). Umano post umano: i rischi di un uso ideologico",
        "della genetica. DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE, vol. n. 8, p. 213- 247,",
        "ISSN: 1825-0173"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-42",
        "titolo": "Un metodo per la comprensione e la soluzione del caso: l'approccio critico alla traccia",
        "ISBN": [
          "9788859803386"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859803386",
        "opera": "(a cura di): P. Moro, Scrittura forense: manuale di redazione del parere motivato e dell'atto giudiziale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Sommaggio (2008). Un metodo per la comprensione e la soluzione del",
        "caso: l'approccio critico alla traccia. In: (a cura di): P. Moro, Scrittura",
        "forense: manuale di redazione del parere motivato e dell'atto giudiziale. p.",
        "23-42, TORINO:UTET, ISBN: 9788859803386"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "142-147",
        "titolo": "Parere in materia di diritto civile: traccia n.1, 2006",
        "csp": "TORINO:UTET",
        "opera": "(a cura di): P. Moro, Scrittura forense: manuale di redazione del parere motivato e dell'atto giudiziale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Sommaggio (2008). Parere in materia di diritto civile: traccia n.1, 2006.",
        "In: (a cura di): P. Moro, Scrittura forense: manuale di redazione del parere",
        "motivato e dell'atto giudiziale. p. 142-147, TORINO:UTET"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-216",
        "titolo": "Il contraddittorio come criterio di razionalit\u00e0 del processo",
        "ISBN": [
          "8814142149"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814142149",
        "opera": "(a cura di): M. Manzin;F. Puppo, Audiatur et altera pars: il contraddittorio tra principio e regola. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Sommaggio (2008). Il contraddittorio come criterio di razionalit\u00e0 del",
        "processo. In: (a cura di): M. Manzin;F. Puppo, Audiatur et altera pars: il",
        "contraddittorio tra principio e regola. p. 159-216, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "8814142149"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-141",
        "titolo": "Parere in materia di dirtto civile: traccia n.1, 2005",
        "csp": "TORINO:UTET",
        "opera": "(a cura di): P. Moro, Scrittura forense: manuale di redazione del parere motivato e dell'atto giudiziale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Sommaggio (2008). Parere in materia di dirtto civile: traccia n.1, 2005.",
        "In: (a cura di): P. Moro, Scrittura forense: manuale di redazione del parere",
        "motivato e dell'atto giudiziale. p. 137-141, TORINO:UTET"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-137",
        "titolo": "Parere in materia di diritto civile: traccia n.1, 2000",
        "csp": "TORINO:UTET",
        "opera": "(a cura di): P. Moro, Scrittura forense: manuale di redazione del parere motivato e dell'atto giudiziale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Sommaggio (2008). Parere in materia di diritto civile: traccia n.1, 2000.",
        "In: (a cura di): P. Moro, Scrittura forense: manuale di redazione del parere",
        "motivato e dell'atto giudiziale. p. 133-137, TORINO:UTET"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CLEUP",
        "titolo": "Contributo teorico giuridico allo studio del contraddittorio",
        "ISBN": [
          "9788861293427"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861293427",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Sommaggio (2008). Contributo teorico giuridico allo studio del",
        "contraddittorio. PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861293427"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La centralit\u00e0 del contraddittorio nell'esperienza giuridica: prime riflessioni per una teoria radicale",
        "ISSN": [
          "1825-0173"
        ],
        "journal": "DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 7, ISSN: 1825-0173",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Sommaggio (2007). La centralit\u00e0 del contraddittorio nell'esperienza",
        "giuridica: prime riflessioni per una teoria radicale. DIRITTO & QUESTIONI",
        "PUBBLICHE, vol. 7, ISSN: 1825-0173"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-132",
        "titolo": "Il metodo retorico classico",
        "ISBN": [
          "9788856817201"
        ],
        "csp": "Milano:Angeli, ISBN: 9788856817201",
        "opera": "(a cura di): F. Cavalla, Retorica, processo, verit\u00e0: principi di filosofia forense. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Sommaggio (2007). Il metodo retorico classico. In: (a cura di): F.",
        "Cavalla, Retorica, processo, verit\u00e0: principi di filosofia forense. p. 101-132,",
        "Milano:Angeli, ISBN: 9788856817201"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "36-58",
        "titolo": "Leggere per intelligere: dalla lettura della traccia alla soluzione del caso",
        "csp": "TRENTO:Seac",
        "opera": "(a cura di): P. Moro, Metodologia della scrittura forense: manuale di redazione del parere motivato e dell'atto giudiziario. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Sommaggio (2006). Leggere per intelligere: dalla lettura della traccia alla",
        "soluzione del caso. In: (a cura di): P. Moro, Metodologia della scrittura",
        "forense: manuale di redazione del parere motivato e dell'atto giudiziario. p.",
        "36-58, TRENTO:Seac"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-711",
        "titolo": "Atti e pareri 1989-2005 con svolgimenti aggiornati",
        "ISBN": [
          "8814131651"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814131651",
        "opera": "(a cura di): F. Gianniti P. Gianniti, Guida all\u2019esame di avvocato. Normativa, strategia e tecniche redazionali. Atti e pareri 1989-2005 con svolgimenti aggiornati. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Desiderio, M. Graziani, D. Micheli, F. Perugini, A. Pontalti, F. puppo, R. Scuderi, P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Desiderio, M. Graziani, D. Micheli, F. Perugini, A. Pontalti, F. puppo, R.",
        "Scuderi, P. Sommaggio (2006). Atti e pareri 1989-2005 con svolgimenti",
        "aggiornati. In: (a cura di): F. Gianniti P. Gianniti, Guida all\u2019esame di",
        "avvocato. Normativa, strategia e tecniche redazionali. Atti e pareri",
        "1989-2005 con svolgimenti aggiornati. p. 149-711, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "8814131651"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-23",
        "titolo": "Una concreta vaghezza",
        "ISBN": [
          "9788814131738"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814131738",
        "opera": "(a cura di): M. Manzin ; P. Sommaggio, Interpretazione giuridica e retorica forense: il problema della vaghezza del linguaggio nella ricerca della verit\u00e0 processuale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Sommaggio (2006). Una concreta vaghezza. In: (a cura di): M. Manzin ;",
        "P. Sommaggio, Interpretazione giuridica e retorica forense: il problema",
        "della vaghezza del linguaggio nella ricerca della verit\u00e0 processuale. p.",
        "7-23, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814131738"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-300",
        "titolo": "Il dono preteso: il problema del trapianto di organi: legislazione e principi. vol. 4, p",
        "ISBN": [
          "9788813250669"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813250669",
        "anno": "2004",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Sommaggio (2004). Il dono preteso: il problema del trapianto di organi:",
        "legislazione e principi. vol. 4, p. 1-300, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813250669"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La via italiana al modello processuale 'Adversarial'",
        "ISSN": [
          "0022-6955"
        ],
        "journal": "JUS",
        "csp": "vol. 2015, p. 279-306, ISSN: 0022-6955",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sommaggio Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sommaggio Paolo (2015). La via italiana al modello processuale",
        "'Adversarial'. JUS, vol. 2015, p. 279-306, ISSN: 0022-6955"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-152",
        "titolo": "Portatori sani di capitali umani. La sostenibilit\u00e0 etica degli incentivi al prelievo",
        "ISBN": [
          "9788891728043"
        ],
        "csp": "Miano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728043",
        "opera": "(a cura di): Francesca Zanuso, Diritto e Desiderio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolo Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Sommaggio (2015). Portatori sani di capitali umani. La sostenibilit\u00e0",
        "etica degli incentivi al prelievo. In: (a cura di): Francesca Zanuso, Diritto e",
        "Desiderio. p. 117-152, Miano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728043"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Neurocivilizzazione",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "ETICA & POLITICA",
        "csp": "vol. 16, p. 130-168, ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2014",
        "autori": "Paolo Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolo Sommaggio (2014). Neurocivilizzazione. ETICA & POLITICA, vol. 16,",
        "p. 130-168, ISSN: 1825-5167"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-221",
        "titolo": "Tetica I. Riflessioni preliminari",
        "ISBN": [
          "9788820479114"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820479114",
        "opera": "(a cura di): F. ZANUSO, Custodire il fuoco. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. SOMMAGGIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. SOMMAGGIO (2013). Tetica I. Riflessioni preliminari. In: (a cura di): F.",
        "ZANUSO, Custodire il fuoco. p. 165-221, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820479114"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-110",
        "titolo": "Il gene di Socrate",
        "ISBN": [
          "9788843069637"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843069637",
        "opera": "(a cura di): F. POGGI, Diritto e bioetica. Le questioni fondamentali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAOLO SOMMAGGIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAOLO SOMMAGGIO (2013). Il gene di Socrate. In: (a cura di): F. POGGI,",
        "Diritto e bioetica. Le questioni fondamentali. p. 91-110, Roma:Carocci,",
        "ISBN: 9788843069637"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eritis sicut Dei? Cronaca dell'umano in transizione",
        "ISSN": [
          "0022-6955"
        ],
        "journal": "JUS",
        "csp": "vol. Anno LIX, p. 301-322, ISSN: 0022-6955",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Sommaggio (2012). Eritis sicut Dei? Cronaca dell'umano in transizione.",
        "JUS, vol. Anno LIX, p. 301-322, ISSN: 0022-6955"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-270",
        "titolo": "La Ragione giuridica tra diritto legislativo e diritto giurisprudenziale",
        "ISBN": [
          "9788856848410"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856848410",
        "opera": "(a cura di): F. Cortese, Critica della ragion giuridica. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Sommaggio (2012). La Ragione giuridica tra diritto legislativo e diritto",
        "giurisprudenziale. In: (a cura di): F. Cortese, Critica della ragion giuridica. p.",
        "255-270, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856848410"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "14",
        "titolo": "Contraddittorio Giudizio Mediazione. La danza del demone mediano. vol",
        "ISBN": [
          "9788856849189"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849189",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. SOMMAGGIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. SOMMAGGIO (2012). Contraddittorio Giudizio Mediazione. La danza del",
        "demone mediano. vol. 14, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849189"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-123",
        "titolo": "La logica come giurisprudenza. Saggio introduttivo sulla rivoluzione epistemologica di Stephen Toulmin ed i suoi riflessi per la metododologia giuridica",
        "ISBN": [
          "9788856844696"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856844696",
        "opera": "(a cura di): Francesca Zanuso e Stefano Fuselli, Il lascito di Atena. Funzioni strumenti ed esiti della controversia giuridica. vol. 12, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Paolo Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Sommaggio (2011). La logica come giurisprudenza. Saggio",
        "introduttivo sulla rivoluzione epistemologica di Stephen Toulmin ed i suoi",
        "riflessi per la metododologia giuridica. In: (a cura di): Francesca Zanuso e",
        "Stefano Fuselli, Il lascito di Atena. Funzioni strumenti ed esiti della",
        "controversia giuridica. vol. 12, p. 93-123, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856844696"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-92",
        "titolo": "Possibilit\u00e0 e limiti della consulenza genetica",
        "ISBN": [
          "9788838241307"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Studium, ISBN: 9788838241307",
        "opera": "(a cura di): L. PALAZZANI, Gen-Ius. La consulenza tra genetica e diritto. vol. 9, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "P.SOMMAGGIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P.SOMMAGGIO (2011). Possibilit\u00e0 e limiti della consulenza genetica. In: (a",
        "cura di): L. PALAZZANI, Gen-Ius. La consulenza tra genetica e diritto. vol.",
        "9, p. 57-92, Roma:Edizioni Studium, ISBN: 9788838241307"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "10",
        "titolo": "La consulenza (gen)etica: nuovi miti, nuovi oracoli, libert\u00e0 della persona.. vol",
        "ISBN": [
          "9788856831153"
        ],
        "csp": "Milano:Angeli, ISBN: 9788856831153",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Sommaggio (2010). La consulenza (gen)etica: nuovi miti, nuovi oracoli,",
        "libert\u00e0 della persona.. vol. 10, Milano:Angeli, ISBN: 9788856831153"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Umano post umano: i rischi di un uso ideologico della genetica",
        "ISSN": [
          "1825-0173"
        ],
        "journal": "DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE",
        "csp": "vol. n. 8, p. 213- 247, ISSN: 1825-0173",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Sommaggio (2008). Umano post umano: i rischi di un uso ideologico",
        "della genetica. DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE, vol. n. 8, p. 213- 247,",
        "ISSN: 1825-0173"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La centralit\u00e0 del contraddittorio nell'esperienza giuridica: prime riflessioni per una teoria radicale",
        "ISSN": [
          "1825-0173"
        ],
        "journal": "DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 7, ISSN: 1825-0173",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Sommaggio (2007). La centralit\u00e0 del contraddittorio nell'esperienza",
        "giuridica: prime riflessioni per una teoria radicale. DIRITTO & QUESTIONI",
        "PUBBLICHE, vol. 7, ISSN: 1825-0173"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-82",
        "titolo": "Introduzione bibliografica",
        "ISBN": [
          "8813260547"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 8813260547",
        "opera": "(a cura di): F. Todescan;P. Sommaggio;A. Turatti, Egidio Romano. vol. 3, p",
        "anno": "2005",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Sommaggio (2005). Introduzione bibliografica. In: (a cura di): F.",
        "Todescan;P. Sommaggio;A. Turatti, Egidio Romano. vol. 3, p. 3-82,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 8813260547"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-300",
        "titolo": "Il dono preteso: il problema del trapianto di organi: legislazione e principi. vol. 4, p",
        "ISBN": [
          "9788813250669"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813250669",
        "anno": "2004",
        "autori": "P. Sommaggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Sommaggio (2004). Il dono preteso: il problema del trapianto di organi:",
        "legislazione e principi. vol. 4, p. 1-300, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813250669"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "11267",
    "nome": "SOMMAGGIO Paolo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "E' membro del Comitato scientifico della collana \"Il quadrato delle opposizioni\" per la casa editrice MIMESIS, Milano-Udine",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro del comitato editoriale: STUDI filosofia del diritto (direzione prof. Mario Jori), della collana JURA, Temi e problemi del diritto, Edizioni ETS, Pisa",
        "periodo": "dal 06-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro del Comitato scientifico della collana \"Diritto Moderno ed Interpretazione classica\" della casa editrice Franco Angeli, Milano",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "E' invitato alle \"Giornate di studio\" della Universit\u00e0 degli studi di Catania dove tiene un intervento dal titolo: \"Considerazioni in margine alla figura del silenzio-assenso informato nella legge 1 aprile 1999\", n. 91.",
        "periodo": "dal 26-11-2001 al 27-11-2001"
      },
      {
        "content": "E' invitato, nell'ambito dei Seminari organizzati dal Dipartimento di Scienze Giuridiche presso l'Universit\u00e0 degli studi di Trento, a tenere un intervento dal titolo: \"L'oratore di Cicerone. Attualit\u00e0 della retorica classica per lo studio e la prassi della argomentazione giudiziale\"",
        "periodo": "dal 05-12-2001 al 05-12-2001"
      },
      {
        "content": "E' invitato a svolgere un intervento dal titolo\"Il dono preteso. Considerazioni sulla normativa in materia di espianto degli organi\" alla Conferenza dal titolo \"Eutanasia e donazione degli organi. Profili filosofici e deontologici\" organizzata dall'Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 11-12-2001 al 11-12-2001"
      },
      {
        "content": "E' invitato a partecipare al Convegno Internazionale organizzato dalla Universit\u00e0 di Roma Tre (Tor Vergata) e dalla Libera Universit\u00e0 Maria SS. Assunta dal titolo: \"Corpo esibito, corpo violato, corpo venduto, corpo donato. Nuove forme di rilevanza giuridica del corpo umano\", con un intervento dal titolo: \"Il dono preteso\".",
        "periodo": "dal 10-01-2002 al 12-01-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa con un intervento programmato alle Giornate di Retorica. Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Trento",
        "periodo": "dal 04-06-2002 al 05-06-2002"
      },
      {
        "content": "Dopo selezione, il suo paper dal titolo \"Boethius\u2019 definition of persona: a fundamental principle of modern legal thought\" \u00e8 accettato ed esposto al XXI\u00b0 Congresso IVR svoltosi presso Universit\u00e0 di Lund (Svezia). Paper in seguito pubblicato negli atti a cura di Zenon Bankowski, Epistmology and Ontology, Franz Steiner Verlag, Stuttgart 2005",
        "periodo": "dal 12-08-2003 al 18-08-2003"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una relazione sul tema: \"Retorica classica e ragionamento giudiziale\", presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 15-10-2003 al 15-10-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipa con un intervento programmato alle Giornate Tridentine di Retorica 4. Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Trento",
        "periodo": "dal 27-05-2004 al 29-05-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di discussant alla conferenza \"Forme della verit\u00e0\" presso l'Universit\u00e0 degli studi di Catania",
        "periodo": "dal 05-04-2005 al 05-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di discussant alla Conferenza internazionale \"Argumentation and Truth in Anglo-American Jurisprudence\" di Dennis Patterson presso l'Universit\u00e0 degli studi di Padova",
        "periodo": "dal 11-04-2005 al 11-04-2005"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza dal titolo \"Introduzione alla retorica giuridica\" presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli studi di Milano Statale.",
        "periodo": "dal 19-04-2005 al 19-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di discussant al Convegno \"Diritto, linguaggio, scienza giuridica\", presso l'Universit\u00e0 degli studi di Milano",
        "periodo": "dal 06-10-2005 al 07-10-2005"
      },
      {
        "content": "E' invitato a svolgere una conferenza presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Verona dal titolo \"Aspetti filosofico-giuridici del trapianto di organi\"",
        "periodo": "dal 29-04-2006 al 29-04-2006"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Milano statale dal titolo \"Aspetti filosofico-giuridici del trapianto di organi\"",
        "periodo": "dal 02-05-2006 al 02-05-2006"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una relazione dal titolo: \" Ragionare in processo. La struttura del sillogismo giudiziale\", ad un seminario interdisciplinare presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo, sede staccata di Agrigento",
        "periodo": "dal 12-05-2006 al 12-05-2006"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa con un intervento programmato alle Giornate di Retorica 6. Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Trento. Fa parte del Coordinamento scientifico della iniziativa.",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 17-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di discussant all'incontro di presentazione del volume \"Il positivismo giuridico contemporaneo. Un'antologia\", presso l'Universit\u00e0 degli studi di Trento",
        "periodo": "dal 21-11-2006 al 21-11-2006"
      },
      {
        "content": "Ha svolto un intervento in qualit\u00e0 di discussant al Convegno sul Principio di non contraddizione dal titolo \"La contraddizion che nol consente\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi di Trento, Padova e Verona",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 02-02-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di discussant al Convegno \"Verit\u00e0 e Menzogna\" organizzato dalla Facolt\u00e0 di Sociologia dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento",
        "periodo": "dal 26-04-2007 al 27-04-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle Giornate Tridentine di Retorica 7. Presiede la sessione dedicata al contraddittorio.",
        "periodo": "dal 14-06-2007 al 14-06-2007"
      },
      {
        "content": "E' invitato in qualit\u00e0 di discussant al Convegno Internazionale sul tema della argomentazione presso l'Universit\u00e0 degli studi di Padova. Keynote speaker Van Eemeren \"Strategic Manouvering\"",
        "periodo": "dal 07-11-2007 al 07-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di discussant ad una conferenza del prof. Van Eemeren dal titolo \u201cLe strategie argomentative nei discorsi pubblici\u201d presso l'Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 09-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa con un intervento programmato alle Giornate Tridentine di Retorica 8. Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Trento",
        "periodo": "dal 12-06-2008 al 14-06-2008"
      },
      {
        "content": "Organizza il Convegno \u201cLa morte cerebrale. Riflessioni bioetiche e biogiuridiche\u201d dove partecipa in qualit\u00e0 di discussant. Evento organizzato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 07-04-2009 al 07-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \u201cMorte cerebrale e trapianto di organi\u201d dove partecipa in qualit\u00e0 di relatore. Evento organizzato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Verona (prof. Zanuso).",
        "periodo": "dal 08-04-2009 al 08-04-2009"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una relazione dal titolo: \"Possibilit\u00e0 e limiti della consulenza genetica\" al Convegno \u201cQuali linee guida per la consulenza genetica nell\u2019ambito dei test genetici\u201d LUMSA, Roma Facolt\u00e0 di giurisprudenza, Centro studi biogiuridici, Progetto FIRB \u201cGen-etica\u201d (prof.ssa Laura Palazzani).",
        "periodo": "dal 25-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "E' invitato a partecipare al Convegno \"Le attuali sfide della biogiuridica\" con un intervento. Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Universit\u00e0 degli studi di Trento",
        "periodo": "dal 06-10-2009 al 06-10-2009"
      },
      {
        "content": "E' invitato a partecipare con un intervento dal titolo \u201cDall\u2019umano al postumano\u201d al Convegno Internazionale \u201cInquietudini nella modernit\u00e0\u201d organizzato dal Laboratorio per le ricerche psicologiche (LARPS) e dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 12-04-2010 al 12-04-2010"
      },
      {
        "content": "Su invito, tiene un intervento programmato al Seminario annuale dei giovani studiosi dal titolo \"Nuove prospettive di Filosofia del Diritto\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Universit\u00e0 degli studi di Verona.",
        "periodo": "dal 25-06-2010 al 26-06-2010"
      },
      {
        "content": "Dopo la selezione, il suo paper viene accettato ed esposto al IX Congresso Internazionale della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia Analitica dal titolo \"Truth, Knowledge and Science\", nella sezione filosofia della prassi con una comunicazione dal titolo \u201cLa legge ai tempi della Singolarit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 23-09-2010"
      },
      {
        "content": "E' invitato a partecipare con un intervento programmato alla conferenza dal titolo \"Diritto e Morale nel pensiero di Herbert Hart\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Universit\u00e0 degli studi di Verona",
        "periodo": "dal 24-11-2010 al 24-11-2010"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere un intervento dal titolo \u201cMetodo ed interpretazione nelle ricerche di Alejandro Guzman Brito\u201d al Convegno Internazionale \u201cL\u2019introduzione del concetto di diritto-facolt\u00e0 nella scienza giuridica e nella politica\" tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 14-03-2011 al 14-03-2011"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere un Intervento programmato al Seminario Internazionale \u201cL\u2019argomentazione giuridica. Modelli e prospettive per la teoria e la prassi del diritto\u201d. Universit\u00e0 degli studi di Verona, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 19-04-2011 al 19-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede un Convegno dal titolo \u201cUso alternativo del diritto e giudice supplente\u201d. Interviene con una comunicazione sul tema \u201cil contraddittorio ed il ruolo del giudice\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "E' invitato a svolgere un intervento programmato al Congresso D&D (Diritto e Dialettica) presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Verona \"Il monopolio assente. Prassi e regole dell\u2019interpretazione giuridica nell\u2019epoca della pluralit\u00e0 delle fonti\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 06-06-2012 al 07-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla Tavola rotonda dal titolo \"Memoria e Diritto. Raccontare la memoria, narrazioni e testimonianze tra letteratura e diritto\". Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Universit\u00e0 degli studi di Trento",
        "periodo": "dal 09-10-2012 al 09-10-2012"
      },
      {
        "content": "E' invitato a partecipare con un intervento su: \u201cLimiti del consenso informato alla sperimentazione sul proprio corpo\u201d al Convegno dal titolo \u201cOltre i confini del diritto. Le nuove sfide della ricerca sulle cellule staminali\u201d presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "Tiene una comunicazione dal titolo \u201cIl corpo relazione\u201d al Convegno-Seminario: \u201cDiritto e multidimensionalit\u00e0 del corpo umano\u201d presso l'Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 11-12-2012 al 11-12-2012"
      },
      {
        "content": "Tiene una comunicazione al Convegno \u201cLa legge Basaglia trentacinque anni dopo\u201d organizzata presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Universit\u00e0 di Trento con la collaborazione della Associazione Astraresi.",
        "periodo": "dal 13-05-2013 al 13-05-2013"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una relazione dal titolo: \u201cTra etica pubblica e legge: alcune riflessioni non prescrittive\u201d al Convegno Diritto & Dialettica: \"Il monopolio assente. Le fonti sommerse: diritto, ethos ed etica pubblica\", Universit\u00e0 degli studi di Verona, Dipartimento di Scienze Giuridiche",
        "periodo": "dal 27-05-2013 al 28-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizza e presiede il Convegno \u201cProcesso penale vs. Processo mediatico\u201d presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli studi di Trento. Tiene un intervento programmato su: \u201cIl ruolo del giudice supplente\u201d.",
        "periodo": "dal 22-10-2013 al 22-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizza e tiene una conferenza nell\u2019ambito del progetto \u201cA suon di parole\u201d sul tema: Il contraddittorio come modello educativo nella scuola superiore\u201d. Iprase e Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 13-11-2013 al 13-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ha svolto una conferenza pubblica sul tema della argomentazione nelle gare di dibattito e sulle strategie argomentative nell\u2019ambito del progetto \u201cEXPONI le tue idee\u201d (We world-Intervita onlus) in Milano (sede associazione).",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 06-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa con intervento nel corso della iniziativa \"Diritto e Cinema\" (laboratorio applicativo della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Universit\u00e0 degli studi di Trento) dal titolo: \"Ragionevolezza e causalit\u00e0. Quei dodici uomini arrabbiati\".",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 27-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla presentazione del volume F. Zanuso (a cura di), Custodire il fuoco, Franco Angeli 2014 di cui ha curato il capitolo dal titolo \u201cTetica I\u201d, Istituto di Filosofia del Diritto e Sociologia del Diritto, Universit\u00e0 di Milano statale.",
        "periodo": "dal 16-04-2014 al 16-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al Convegno di presentazione del volume F. Zanuso (a cura di), Custodire il fuoco, Franco Angeli 2014 di cui ha curato il capitolo dal titolo \u201cTetica\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 29-04-2014 al 29-04-2014"
      },
      {
        "content": "E' invitato a partecipare con un intervento programmato al Convegno D&D, Diritto e Dialettica, \"Il monopolio assente. Le fonti sommerse. Diritto, potere ed etica pubblica\", presso Facolt\u00e0 di Giurispruudenza, Universit\u00e0 degli studi di Verona.",
        "periodo": "dal 06-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "Dopo la selezione, il suo paper dal titolo: \u201cScenari di neurocivilizzazione\u201d viene esposto nel WS2 \"Neuroscienze e pensiero giuridico (Sessione DIRITTO_NATURA)\" al XXIX Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Diritto, sede Universit\u00e0 di Bologna e Ravenna sul tema: \u201cLa filosofia del diritto fra storia delle idee e nuove tecnologie\u201d.",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa al NEC-Forum, Commissione Europea - Semestre Italiano di Presidenza del Consiglio dell'Unione Europea, 20\u00b0 Forum dei Comitati Etici Nazionali Europei, Gruppo europeo sull\u2019etica nelle scienze e nelle nuove tecnologie, Presidenza del Consiglio dei Ministri Roma.",
        "periodo": "dal 18-11-2014 al 19-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizza la conferenza di L. d\u2019Avack \u201cDiritti dell\u2019uomo e biotecnologie: un conflitto da arbitrare\u201d dove tiene un intervento programmato. Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 30-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizza e introduce la conferenza del prof. A. Rossetti (Universit\u00e0 Milano Bicocca) dal titolo: \u201cIl linguaggio ordinario ed il linguaggio del diritto\u201d. Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Universit\u00e0 degli studi di Trento",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 13-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizza ed introduce la conferenza del prof. A. Rotolo (Universit\u00e0 degli studi di Bologna) dal titolo: \u201cStrategic Argumentation in the Law\u201d. Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 27-04-2015 al 27-04-2015"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere un intervento programmato al Congresso di Diritto & Dialettica: \u201cIl monopolio assente. Orizzonti del sapere - Frontiere del diritto\u201d, Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 degli studi di Verona.",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Dopo selezione, il suo paper dal titolo \"Rule of Law in Action. A Socratic proposal in argumentative context\" \u00e8 stato accettato all'International Conference on Legal Argumentation and The Rule of Law (University of Rotterdam)",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizza una conferenza con il prof. Achille Varzi dal titolo \u201cRegole nascoste e leggi di natura\u201d dove interviene come discussant. Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 15-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa come ospite al \"Festival delle lingue\" organizzato da IPRASE, Universit\u00e0 di Trento e Comune di Rovereto con un intervento dal titolo \u201cArgomentazione e plurilinguismo\u201d",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizza con il prof. Carlo Casonato per conto della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza ed il Comitato Etico per la sperimentazione con l\u2019essere umano il convegno dal titolo \u201cGene Editing. Questioni etiche e giuridiche\u201d dove interviene come discussant del prof. Demetrio Neri.",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 07-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizza ed introduce la conferenza del Prof. Giuseppe Lorini dal titolo \u201cGiocare con le regole dei giochi. Regole costitutive e dintorni\u201d Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 19-04-2016"
      },
      {
        "content": "E' invitato a partecipare all\u2019International Talk on Science and Law: the Incommensurability Problem and the Scientific (Neuro) Foundation of Law. Organizzata dalla Scuola di Giurisprudenza e dalla Scuola Galileiana di Studi Superiori della Universit\u00e0 degli Studi di Padova con una relazione dal titolo \u201cNeurocivilization\u201d.",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al convegno presso l\u2019Istituto Gritti di Mestre (Ve) dal titolo \u201cCostituzione e Ragionevolezza\u201d con un intervento dal titolo \u201cLa ragionevolezza giuridica tra deduzione ed argomentazione\u201d.",
        "periodo": "dal 14-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "E' invitato a partecipare al congresso \u201cQuis custodiet ipsos custodes. Il controllo di razionalit\u00e0 nella prassi del diritto. Il monopolio assente\u201d organizzato dalla Universit\u00e0 degli studi di Verona con una relazione dal titolo: \u201cPer una cultura del contraddittorio\u201d.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Dopo selezione, il suo paper dal titolo \u201cNeurocivilization: A new form of social Enhancement\u201d viene accettato ed esposto alla International Conference on Social Sciences, Atene.",
        "periodo": "dal 25-07-2016 al 28-07-2016"
      },
      {
        "content": "Dopo selezione, il suo paper dal titolo \"Sapere i non saperi del diritto. Una proposta socratica\" (a doppia firma con il Dott. Mazzocca) \u00e8 stato accettato ed esposto dal Dott. Marco Mazzocca al XXX Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Diritto \"Limiti del diritto\" nel WS 4, II gruppo (prof. Anna Pintore)",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizza il convegno: \u201cIl problema della punizione\u201d con interventi del prof. Antonio Incampo e del prof. Giuseppe Lorini. Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 16-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Organizza il \"Corso di Specializzazione in teoria e tecnica della argomentazione giudiziale\" presso la facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli studi di Padovae partecipando al Collegio dei Docenti.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "La Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali dell'Universit\u00e0 degli studi di Parma lo invita a riferire delle proprie ricerche con un intervento dal titolo \"Leggere per intelligere. Dalla lettura della traccia alla soluzione del caso\".",
        "periodo": "dal 07-12-2006 al 07-12-2006"
      },
      {
        "content": "Riceve incarico per conto della Diagramma (societ\u00e0 di software per Intelligenza artificiale) e di iLabs (laboratorio di ricerca privato) di elaborare una ricerca su modelli etico-giuridici dotati di computabilit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa ad una conferenza pubblica organizzata dalla Associazione culturale 'La Torre' presso il Comune di Volano (TN) dal titolo \u201cIl prelievo degli organi. Luci ed ombre\u201d, con un intervento dal titolo \u201cIl prelievo degli organi e la legge italiana\u201d.",
        "periodo": "dal 23-01-2009 al 23-01-2009"
      },
      {
        "content": "Presenta le proprie ricerche presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali di Verona-Trento con un intervento dal titolo: \"Il linguaggio persuasivo nel parere legale\"",
        "periodo": "dal 22-06-2009 al 22-06-2009"
      },
      {
        "content": "La Scuola di Specializzazione per le professioni legali di Verona-Trento lo invita a discutere le sue ricerche sul tema: \"La retorica forense: caratteristiche e vantaggi\".",
        "periodo": "dal 26-06-2009 al 26-06-2009"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una conferenza presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali di Verona-Trento dal titolo: \"Il ragionamento giuridico\".",
        "periodo": "dal 29-06-2009 al 29-06-2009"
      },
      {
        "content": "Su incarico (conto terzi) di IPRASE (Istituto Provinciale per la Ricerca e la Sperimentazione Educativa), \u00e8 responsabile scientifico, sin dalla sua elaborazione, del progetto di dibattito controversiale per le Scuole Superiori della Provincia di Trento e Bolzano dal titolo \"A suon di parole. Il gioco del contraddittorio\". Nel 2014 il progetto si \u00e8 arricchito di una versione \"gemella\" in lingua inglese (Word Games) e dallo scorso anno (2015) anche di una versione \"gemella\" in lingua tedesca. http://www.iprase.tn.it/ricerca_01/a-suon-di-parole/ Sono altres\u00ec coinvolti il Comune di Trento ed il Comune di Rovereto che compartecipano anche al finanziamento.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' invitato ad approfondire il tema del \"Il punto controverso nel parere legale\" presentando i risultati nella conferenza tenuta presso la Scuola di Specializzazione per le professioni Legali di Verona-Trento",
        "periodo": "dal 25-06-2010 al 25-06-2010"
      },
      {
        "content": "Ha svolto una conferenza presso la Scuola di Specializzazione per le professioni Legali di Verona-Trento dal titolo: \"I criteri per la correzione dei pareri e degli atti nell'esame di abilitazione per la professione di avvocato\"",
        "periodo": "dal 05-07-2010 al 05-07-2010"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola di Specializzazione per le professioni Legali di Verona-Trento dal titolo: \"Nuove prospettive per la metodologia giuridica\"",
        "periodo": "dal 02-07-2011 al 02-07-2011"
      },
      {
        "content": "Ha svolto una conferenza presso la Scuola di Specializzazione per le professioni Legali di Verona-Trento dal titolo: \"Il metodo dialettico nel processo\"",
        "periodo": "dal 06-07-2011 al 06-07-2011"
      },
      {
        "content": "Ha svolto una conferenza presso la Scuola di Specializzazione per le professioni Legali di Verona-Trento dal titolo: \"La redazione del parere legale ed i modelli di ragionamento del giurista\"",
        "periodo": "dal 09-07-2011 al 09-07-2011"
      },
      {
        "content": "Su incarico di IPRASE, Comune di Trento e Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli studi di Trento organizza la finale 2012 del Torneo \"A suon di parole\" nell'ambito dell'omonimo progetto. Tiene una relazione presentando i risultati scientifici raggiunti.",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 04-06-2012"
      },
      {
        "content": "Su incarico di IPRASE, Comune di Trento e Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli studi di Trento organizza la finale 2013 del Torneo \"A suon di parole\" nell'ambito dell'omonimo progetto. Tiene una relazione presentando i risultati scientifici raggiunti.",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Ha svolto una conferenza presso la Scuola di Specializzazione per le professioni Legali di Verona-Trento dal titolo: \"Nuove prospettive della argomentazione forense\"",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Ha svolto una conferenza presso la Scuola di Specializzazione per le professioni Legali di Verona-Trento dal titolo: \"Il potere aletico del contraddittorio\"",
        "periodo": "dal 05-07-2013 al 05-07-2013"
      },
      {
        "content": "Riceve incarico da parte della Azienda Provinciale per i Servizi Sanitari di approfondire una ricerca relativa al traffico di organi umani, in particolare di approfondire gli argomenti favorevoli e contrari alla introduzione di un mercato di organi. I risultati di quella ricerca vengono presentati al Congresso Nazionale dal titolo: \"Donazione degli organi: la gratuit\u00e0 di un gesto quale strategia europea ed internazionale per fermare la vendita ed il traffico di organi\". All\u2019evento \u00e8 stata riconosciuta la partecipazione della Presidenza della Repubblica, nonch\u00e9 il patrocinio dell\u2019Unesco, del Ministero della Salute, del Centro Nazionale Trapianti, della Provincia Autonoma di Trento, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento, della Fondazione Bruno Kessler. In allegato locandina del Congresso.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 23-01-2015"
      },
      {
        "content": "Ha svolto una conferenza presso la Scuola di Specializzazione per le professioni Legali di Verona-Trento dal titolo: \"L'argomentazione giuridica nei pareri legali. Struttura ed esempi\"",
        "periodo": "dal 13-01-2014 al 13-01-2014"
      },
      {
        "content": "Ha svolto una conferenza presso la Scuola di Specializzazione per le professioni Legali di Verona-Trento dal titolo: \"Reperire i materiali ed organizzarli in una struttura argomentativa efficace\"",
        "periodo": "dal 20-01-2014 al 20-01-2014"
      },
      {
        "content": "Ha svolto una conferenza presso la Scuola di Specializzazione per le professioni Legali di Verona-Trento dal titolo: \"Le tracce dell'esame di abilitazione. Strategie di elaborazione e stesura dei pareri\"",
        "periodo": "dal 27-01-2014 al 27-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Seminario Internazionale di Studio italo-Svizzero dal titolo: \"La pratica dei trapianti ed i criteri di distribuzione degli organi\" organizzato dall'Istituto di Scienze Religiose, Fondazione Bruno Kessler, Fondazione Lanza, EOC (Ente Cantonale Ospedaliero Svizzero)",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 27-05-2014"
      },
      {
        "content": "Su incarico di IPRASE, Comune di Trento e Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli studi di Trento organizza la finale 2014 del Torneo \"A suon di parole\" nell'ambito dell'omonimo progetto. Tiene una relazione presentando i risultati scientifici raggiunti.",
        "periodo": "dal 04-06-2014 al 04-06-2014"
      },
      {
        "content": "Su incarico della Associazione \"WE WORLD-INTERVITA onlus\" ha sviluppato una ricerca sul tema della argomentazione e del dibattito giovanile, relativa al progetto Nazionale EXPONI le tue idee, presentando i risultati delle ricerche presso l'Istituto Lussana in Bergamo.",
        "periodo": "dal 17-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Su incarico della Associazione \"WE WORLD-INTERVITA onlus\" ha sviluppato una ricerca sul tema della argomentazione e del dibattito giovanile, relativa al progetto Nazionale EXPONI le tue idee, presentando i risultati in un incontro tenutosi presso l'Istituto Lunardi in Brescia.",
        "periodo": "dal 17-11-2014 al 17-11-2014"
      },
      {
        "content": "Ha svolto una conferenza presso la Scuola di Specializzazione per le professioni Legali di Verona-Trento dal titolo: \"L'uso della dialettica per argomentare le proprie ragioni\"",
        "periodo": "dal 30-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Su incarico della associazione \"WE DEBATE (Lombardia)\" ha svolto un seminario scientifico di studio e di approfondimento di due giorni per esperti ed insegnanti sui temi del dibattito giovanile e sui modelli nazionali ed internazionali di dibattito (BP style, World Style, modelli italiani). Eupilio - Como (sede Padri Barnabiti).",
        "periodo": "dal 12-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Su incarico di IPRASE, Comune di Trento e Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli studi di Trento organizza un seminario di formazione per insegnanti sul Torneo \"A suon di parole\" nell'ambito dell'omonimo progetto.",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "La Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali di Verona-Trento lo invita per una comunicazione sul tema: \" L'argomentazione giuridica. Struttura e caratteristiche\".",
        "periodo": "dal 11-01-2016 al 11-01-2016"
      },
      {
        "content": "La Scuola di Specializzazione per le Professioni legali di Verona-Trento lo invita a presentare le sue ricerche sul tema: \"Reperire ed organizzare il materiale argomentativo\".",
        "periodo": "dal 15-01-2016 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni legali di Verona-Trento sul tema: \"Strategie ed elaborazione di un parere legale efficace\".",
        "periodo": "dal 22-01-2016 al 22-01-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "E' membro della SIFD, Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Diritto",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro del CERMEG, Centro Ricerche sulla Metodologia Giuridica",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro di ISSA, International Society for the Study of Argumentation",
        "periodo": "dal 07-07-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' socio fondatore ed affiliato al gruppo di ricerca Diritto & Dialettica (presso le universit\u00e0 di Padova, Treviso, Verona, Trento) con sede in Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il suo saggio: Sommaggio, Paolo, The Socratic Heart of the Adversarial System (August 25, 2014). University of Leicester School of Law Research Paper No. 14-21. Available at SSRN: http://ssrn.com/abstract=2486674 entra nella Top Ten download per il Topic: International Courts & Tribunals nel Social Science Research Network.",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 10-10-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Fa parte del Collegio dei Docenti della Scuola di Dottorato in Giurisprudenza presso il Dipartimento di Diritto Pubblico, Internazionale e Comunitario DiPIC dell'Universit\u00e0 degli studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' commissario per gli esami finali del Dottorato in Giurisprudenza presso l'Universit\u00e0 Milano statale",
        "periodo": "dal 20-03-2006 al 20-03-2006"
      },
      {
        "content": "Su invito del Collegio dei Docenti, ha tenuto una lezione presso la Scuola di Dottorato in Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento dal titolo: \"La retorica nell'esperienza giuridica\" (docente proponente prof. Gianni Santucci)",
        "periodo": "dal 22-05-2006 al 22-05-2006"
      },
      {
        "content": "Su incarico del Collegio Docenti, ha svolto una lezione presso la Scuola di Dottorato in Diritto dell'Impresa presso l'Universit\u00e0 Bocconi sul tema: \"Il trapianto di organi\". (docente proponente prof. Damiano Canale).",
        "periodo": "dal 27-11-2006 al 27-11-2006"
      },
      {
        "content": "Su incarico del Collegio dei Docenti, ha tenuto una lezione presso la Scuola di Dottorato della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento sul tema: \"Eutanasia\" (doc. proponente prof. Gianni Santucci)",
        "periodo": "dal 20-02-2007 al 20-02-2007"
      },
      {
        "content": "E' invitato a partecipare alla inaugurazione del IV anno della Scuola di Dottorato in studi giuridici comparati ed europei della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Trento con una comunicazione dal titolo \"Una lettura dell\u2019opera di Giovanni Fiandaca ed una proposta\"",
        "periodo": "dal 09-10-2007 al 09-10-2007"
      },
      {
        "content": "Su invito del Collegio docenti, tiene una lezione alla Scuola di Dottorato in Diritto dell\u2019impresa della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 Bocconi, sul tema: \"Il Contraddittorio giudiziale\" (docente proponente prof. Damiano Canale)",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una lezione alla Scuola di Dottorato dell\u2019Universit\u00e0 di Padova dal titolo \u201cLa questione del metodo giuridico\u201d",
        "periodo": "dal 20-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Commissario dell\u2019esame finale di Dottorato in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 18-03-2011 al 18-03-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ha svolto con il collega romanista prof. Massimo Miglietta un ciclo di seminari presso la Universidad Complutense de Madrid (Prof. Javier Patricio, Prof. Juan Iglesias, Prof. dr. Jos\u00e9 Domingo Rodriguez M.) e presso la Universidad de Valladolid (Prof. Francisco J.Andr\u00e9s Santos)",
        "periodo": "dal 18-09-2011 al 25-09-2011"
      },
      {
        "content": "E' visiting presso il Department of Philosophy della Columbia University (NYC) (prof. Achille Varzi)",
        "periodo": "dal 06-09-2016 al 23-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha il titolo di Avvocato. Attualmente iscritto all'elenco speciale degli Avvocati professori universitari di ruolo a tempo pieno presso l'Ordine degli avvocati di Padova.",
        "periodo": "dal 26-11-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consegue il titolo di Dottore di Ricerca in Filosofia del Diritto con una Dissertazione dal Titolo: \"Il volto e la maschera : concezione classica e moderna della persona nella esperienza giuridica\" ; coordinatore: Francesco Gentile ; supervisore: Francesco Cavalla ; Universit\u00e0 degli studi di Padova, Dipartimento di storia e filosofia del diritto e diritto canonico.",
        "periodo": "dal 15-03-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Usufruisce di un Assegno di ricerca dell'Universit\u00e0 degli studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "L'Universit\u00e0 degli studi di Padova rinnova il suo assegno di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 19-02-2005"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Pordenone dal titolo: \u201cAnatomia del sillogismo giudiziale. Per un uso corretto del ragionamento forense\u201d.",
        "periodo": "dal 26-01-2006 al 26-01-2006"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Trento dal titolo: \u201cLa metodologia giuridica\u201d.",
        "periodo": "dal 27-10-2006 al 27-10-2006"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Trento dal titolo: \u201cIl metodo forense\u201d.",
        "periodo": "dal 18-01-2007 al 18-01-2007"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Pordenone dal titolo: \u201cLo svolgimento del parere all'esame di abilitazione\".",
        "periodo": "dal 19-01-2007 al 19-01-2007"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Bassano del Grappa sul tema della: \"Retorica forense\".",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 15-03-2007"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso l'Universit\u00e0 di Torino con il patrocinio dell\u2019Ordine degli avvocati di Cuneo dal titolo: \"Ragionare nella pratica forense. Teoria e metodo della retorica processuale. Ragionare in fatto\u201d.",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 19-04-2007"
      },
      {
        "content": "E' invitato a partecipare con un intervento dal titolo \"Argomentare la propria libert\u00e0\" al Convegno di studi dal titolo \"La forza dell'esempio. L'eroismo normale di Fulvio Croce\" organizzato dal Consiglio dell'Ordine degli avvocati di Trento in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Trento,",
        "periodo": "dal 14-12-2007 al 14-12-2007"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Pordenone dal titolo: \u201cL'organizzazione del discorso giudiziale\".",
        "periodo": "dal 25-01-2008 al 28-01-2008"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Trento dal titolo: \u201cIl ragionamento topico-retorico nella redazione del parere legale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-02-2008"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Belluno dal titolo: \u201cIl metodo dell'avvocato\".",
        "periodo": "dal 21-01-2009 al 21-01-2009"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Trento dal titolo: \u201cNuovi problemi della metodologia giuridica\u201d.",
        "periodo": "dal 29-01-2009 al 29-01-2009"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Pordenone dal titolo: \u201cIl ragionamento forense\u201d.",
        "periodo": "dal 30-01-2009 al 30-01-2009"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Bolzano dal titolo: \u201cIl metodo del giurista ed il ragionamento forense\u201d.",
        "periodo": "dal 13-03-2009 al 13-03-2009"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Belluno dal titolo: \u201cLa metodologia forense\u201d.",
        "periodo": "dal 20-01-2010 al 20-01-2010"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Trento dal titolo: \u201cNuove prospettive della retorica forense\u201d.",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 28-01-2010"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Pordenone dal titolo: \u201cI criteri di elaborazione e di controllo di un parere legale\u201d.",
        "periodo": "dal 12-02-2010 al 12-02-2010"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Bolzano dal titolo: \u201cL'organizzazione del materiale giuridico nella argomentazione giudiziale\u201d.",
        "periodo": "dal 26-02-2010 al 26-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa con un intervento programmato al Convegno Nazionale: \"Difendere il processo\" presso la Scuola forense dell'Ordine degli avvocati di Pordenone",
        "periodo": "dal 29-03-2010 al 29-03-2010"
      },
      {
        "content": "Su invito del Consiglio dell'Ordine degli avvocati di Pordenone tiene una conferenza presso la loro Scuola Forense dal titolo: \u201cLa metodologia ed il sillogismo giudiziale\".",
        "periodo": "dal 29-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Su invito del Consiglio dell'Ordine degli avvocati di Pordenone tiene una conferenza presso la loro Scuola Forense dal titolo: \u201cL'argomentazione giuridica\u201d.",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 05-11-2010"
      },
      {
        "content": "Su invito dell\u2019Ordine degli avvocati di Belluno, tiene una conferenza presso la loro Scuola Forense dal titolo: \u201cIl metodo dialettico\u201d.",
        "periodo": "dal 19-01-2011 al 19-01-2011"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Trento dal titolo: \u201cIl valore epistemologico del contraddittorio\u201d.",
        "periodo": "dal 20-01-2011 al 20-01-2011"
      },
      {
        "content": "E' invitato dall'Ordine degli avvocati di Belluno ad approfondire il tema \u201cIl modello del ragionamento dialettico\u201d , presentando i risultati della ricerca in una conferenza presso la Scuola Forense di quell'ordine.",
        "periodo": "dal 21-01-2011 al 21-01-2011"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Pordenone dal titolo: \u201cLa controversia giuridica ed il contraddittorio\u201d.",
        "periodo": "dal 27-01-2011 al 27-01-2011"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Pordenone dal titolo: \u201cil contraddittorio\".",
        "periodo": "dal 20-01-2012 al 20-01-2012"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Belluno dal titolo: \u201cLettura analitica della traccia ministeriale e redazione del parere\u201d.",
        "periodo": "dal 25-01-2012 al 25-01-2012"
      },
      {
        "content": "Riceve incarico dall'Ordine degli avvocati di Bolzano di una ricerca su \u201cMetodo e Argomentazione\u201d, presentando i risultati in una conferenza presso la Scuola Forense di quell'ordine.",
        "periodo": "dal 14-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Belluno dal titolo: \u201cL'Argomentazione ed il Contraddittorio giudiziale\".",
        "periodo": "dal 30-01-2013 al 30-01-2013"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Pordenone dal titolo: \u201cIl metodo nella professione forense\u201d.",
        "periodo": "dal 31-01-2013 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Tiene una conferenza pubblica sul tema della educazione alla cittadinanza attiva dal titolo \u201cIl funzionamento politico-amministrativo delle Istituzioni\u201d presso il Comune di Condino (TN).",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "Su incarico dell\u2019Ordine degli avvocati di Brescia ha approfondito il tema \u201cUn metodo per la comprensione e la soluzione del caso\u201d, presentando i risultati in una conferenza presso la Scuola Forense di quell'ordine.",
        "periodo": "dal 12-02-2015 al 12-02-2015"
      },
      {
        "content": "E' invitato a tenere una conferenza presso la Scuola Forense dell\u2019Ordine degli avvocati di Pordenone dal titolo: \u201cI pericoli dei codici commentati: materiali per svolgere il parere legale\u201d.",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 21-01-2016"
      },
      {
        "content": "Su incarico dell'ordine degli avvocati di Brescia, ha approfondito il tema \u201cUn Metodo per la comprensione e la soluzione del caso. L'approccio critico alla traccia\u201d, presentando i risultati in una conferenza presso il Corso di aggiornamento di quell'ordine.",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 07-04-2016"
      },
      {
        "content": "Riceve incarico da parte di AIGA (Associazione Italiana Giovani Avvocati) Pordenone di approfondire il problema della relazione tra tecnologie Cloud ed Avvocatura. Presenta i risultati della ricerca alla Convegno organizzato da AIGA Pordenone, Consiglio dell'Ordine degli avvocati di Pordenone, Apple Italia con un intervento dal titolo: \"L'Avvocato digitale. Tecnologie informatiche, sicurezza dei dati dei clienti e professione legale\" con un intervento dal titolo \"Dalla scrivania alla nuvola. profili problematici del Cloud Computing per l'Avvocatura\".",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha incarico da parte dell\u2019Ordine degli avvocati di Bolzano di approfondire il tema \u201cI metodi del giurista. Teoria e prassi\". Ha svolto una giornata di presentazione di questi studi presso la Scuola Forense di quell'ordine.",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Riceve incarico da parte di AIGA (Associazione Italiana Giovani Avvocati) Venezia di approfondire il problema della relazione tra tecnologie Cloud ed Avvocatura. Presenta i risultati della ricerca al Convegno organizzato da AIGA Venezia, Consiglio dell'Ordine degli avvocati di Venezia, Apple Italia con un intervento dal titolo: \"L'Avvocato digitale. Tecnologie informatiche, sicurezza dei dati dei clienti e professione legale\" con un intervento dal titolo \"Dalla scrivania alla nuvola. profili problematici del Cloud Computing per l'Avvocatura\".",
        "periodo": "dal 06-07-2016 al 06-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Nell'anno 1999 partecipa con una ricerca sulla persona offesa al gruppo di ricerca sulla Pena nella societ\u00e0 contemporanea diretto dal prof. Francesco Cavalla. Il progetto vede la partecipazione delle Universit\u00e0 di Padova (Giurisprudenza e Scienze Politiche) e Verona (Giurisprudenza). I risultati di questa attivit\u00e0 di ricerca sono stati condensati nella pubblicazione a cura di F. Cavalla, \"Pena e Riparazione\" pubblicata per i tipi della Cedam nel 2000.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 20-02-2000"
      },
      {
        "content": "Nell'anno 2004 partecipa con una ricerca sulla retorica antica al gruppo di ricerca sulla Retorica nel Processo diretto dal prof. Francesco Cavalla. Il progetto vede la partecipazione delle Universit\u00e0 di Padova (Giurisprudenza), Trento (Giurisprudenza) e Verona (Giurisprudenza). I risultati di questa attivit\u00e0 di ricerca sono stati condensati nella pubblicazione a cura di F. Cavalla, \"Retorica Processo Verit\u00e0\" pubblicata per i tipi della Cedam nel 2005. Ricerca poi aggiornata e pubblicata come nuova edizione per i tipi della Franco Angeli (Milano) nel 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 20-05-2005"
      },
      {
        "content": "Nell'anno 2006-2007 partecipa con una ricerca sulla analisi delle tracce e le strategie argomentative legate alla realizzazione dei pareri per l'esame di abilitazione alla professione forense, al gruppo di ricerca sul Scrittura forense diretta dal prof. Paolo Moro. Il progetto vede la partecipazione delle Universit\u00e0 di Padova (Giurisprudenza), Trento (Giurisprudenza) e Verona (Giurisprudenza) e dei Fori di Padova, Trento, Pordenone, Trieste. I risultati di questa attivit\u00e0 di ricerca sono stati condensati nella pubblicazione a cura di P. Moro, \"Scrittura forense\" pubblicato per i tipi UTET nel 2008.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 20-10-2008"
      },
      {
        "content": "Nell'anno 2008 partecipa con una ricerca sulla genetica al gruppo di ricerca diretto dalla prof.ssa Francesca Zanuso. Il progetto vede la partecipazione delle Universit\u00e0 di Padova (Giurisprudenza), Trento (Giurisprudenza) e Verona (Giurisprudenza). I risultati di questa attivit\u00e0 di ricerca sono stati condensati nella pubblicazione a cura di F. Zanuso, \"Il filo delle Parche\" pubblicata per i tipi Franco Angeli nel 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 20-06-2009"
      },
      {
        "content": "Nell'anno 2010-2011 partecipa con una ricerca su Stephen Toulmin al gruppo di ricerca sulla Controversia giudiziale diretto dai proff. Francesca Zanuso e Stefano Fuselli. Il progetto vede la partecipazione delle Universit\u00e0 di Padova (Giurisprudenza), Trento (Giurisprudenza) e Verona (Giurisprudenza). I risultati di questa attivit\u00e0 di ricerca sono stati condensati nella pubblicazione a cura di F. Zanuso e S. Fuselli, \"Il lascito di Atena. Funzioni strumenti ed esiti della controversia giuridica\" pubblicata per i tipi della Franco Angeli nel 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 20-06-2011"
      },
      {
        "content": "Nell'anno 2013-2014 partecipa con una ricerca sulle neuroscienze e diritto al gruppo di ricerca sulle Neuroscienze diretto dal prof. Stefano Fuselli. Il progetto vede la partecipazione delle Universit\u00e0 di Padova (Giurisprudenza/Filosofia), Trento (Giurisprudenza) , Roma (LUMSA Giurisprudenza), Catania (Giurisprudenza). I risultati di questa attivit\u00e0 di ricerca sono stati condensati nel numero monografico della rivista Etica & Politica (2014) XVI/2 61 pubblicazione a cura di S. Fuselli, \"Monographica. Naturalizzare, normalizzare, potenziare. Prospettive filosofiche su Neuroscience e Neurolaw\" 2014. Reperibile all'URL :https://www.openstarts.units.it/dspace/handle/10077/10695",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Nell'anno 2014-2015 partecipa con una ricerca sulla sostenibilit\u00e0 etica degli incentivi economici alla cessione di organi e tessuti al gruppo di ricerca sulla Dialettica nell'ambito bioetico e biogiuridico diretta dalla prof. Francesca Zanuso. Il progetto vede la partecipazione delle Universit\u00e0 di Padova (Giurisprudenza), Trento (Giurisprudenza) e Verona (Giurisprudenza). I risultati di questa attivit\u00e0 di ricerca sono stati condensati nella pubblicazione a cura di F. Zanuso, \"Diritto e Desiderio\" pubblicata per i tipi della Franco Angeli nel 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 20-11-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "2002-2004 (PRIN) partecipa al progetto di ricerca (finanziato) dal titolo \u201cLa retorica classica ed il metodo dell\u2019argomentazione forense\u201d che fa parte del progetto di rilevante interesse nazionale dal titolo \u201cLa retorica come metodo di controllo razionale delle decisioni giudiziali e normative\u201d (Responsabile il prof. Francesco Cavalla) cofinanziato dal MIUR, collaborando alla sua stesura ed alla sua realizzazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "2004-2006 (PRIN) partecipa al progetto di ricerca (finanziato) dal titolo \u201cIl problema della connessione logica degli argomenti nella retorica forense\u201d che fa parte del progetto di rilevante interesse nazionale (ex 40%) dal titolo \u201cVerit\u00e0 e Metodo nella retorica giudiziale: analisi teorica e profili applicativi\u201d (responsabile il prof. Francesco Cavalla) cofinanziato dal MIUR, collaborando alla sua stesura ed alla sua realizzazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "2006 (FIRB) partecipa al progetto di ricerca (finanziato) sul tema \u201cL\u2019impatto delle innovazioni biotecnologiche sui diritti della persona. Uno studio interdisciplinare e comparato\u201d (unit\u00e0 di Trento responsabile prof. Carlo Casonato) finanziato dal Fondo per gli Investimenti nella Ricerca di Base \u2013 2008/2011 Settore della Bioetica, collaborando alla sua stesura ed alla sua realizzazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "2006-2008 (PRIN) partecipa al progetto di ricerca (finanziato) dal titolo \u201cDescrivere, persuadere provare: tre funzioni del linguaggio retorico nella esperienza giuridico-forense\u201d (Responsabile prof. Francesco Cavalla), collaborando alla sua stesura ed alla sua realizzazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "2008 (PRIN) partecipa al progetto di ricerca (non finanziato) \u201cFrontiere delle soggettivit\u00e0: il giurista europeo ai crocevia tra quadri categoriali tradizionali e recenti\u201d responsabile nazionale prof. Francesco Cavalla. Progetto valutato positivamente ma non finanziato.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "2009 (PRIN) partecipa al progetto (non finanziato) \u201cFrontiere delle soggettivit\u00e0: il giurista europeo ai crocevia tra quadri categoriali tradizionali e recenti\u201d responsabile nazionale prof. Francesco Cavalla. Progetto valutato positivamente ma non finanziato.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "2010-2011 (PRIN) partecipa al progetto di ricerca (non finanziato) \u201cIl ruolo del precedente e della giurisprudenza nell\u2019esperienza giuridica storica e contemporanea\u201d responsabile nazionale prof. Luigi Garofalo. Progetto valutato positivamente ma non finanziato.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "2011-2013 (PRIN) partecipa al progetto di ricerca (non finanziato) \u201cScienza giuridica e Rule of Law\u201d, responsabile nazionale prof. Riccardo Guastini. Progetto valutato positivamente ma non finanziato.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "2015 (PRIN) partecipa al progetto di ricerca (non finanziato) \u201cFrontiere della soggettivit\u00e0 e figure della responsabilit\u00e0 nelle intersezioni tra diritto e scienza\u201d, responsabile nazionale prof.ssa Francesca Zanuso. Progetto valutato positivamente ma non finanziato",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}