{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "258-274",
        "titolo": "La bellezza infelice. Il corpo umano nella postmodernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-84-9086-396-1"
        ],
        "csp": "Valencia:Tirant Lo Blanch, ISBN: 978-84-9086-396-1",
        "opera": "(a cura di): E. Fernandez Ruiz-Galvez A. P. Garibo Peyro, El futuro de los derechos humanos. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Saraceni Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saraceni Guido (2016). La bellezza infelice. Il corpo umano nella",
        "postmodernit\u00e0. In: (a cura di): E. Fernandez Ruiz-Galvez A. P. Garibo",
        "Peyro, El futuro de los derechos humanos. p. 258-274, Valencia:Tirant Lo",
        "Blanch, ISBN: 978-84-9086-396-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-90",
        "titolo": "I reati Informatici: dalla diffusione di virus all'accesso abusivo",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0093-0"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0093-0",
        "opera": "(a cura di): A. C. Amato Mangiameli G. Saraceni, I reati informatici. Elementi di teoria generale e principali figure criminose. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Saraceni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Saraceni (2015). I reati Informatici: dalla diffusione di virus all'accesso",
        "abusivo. In: (a cura di): A. C. Amato Mangiameli G. Saraceni, I reati",
        "informatici. Elementi di teoria generale e principali figure criminose. p.",
        "47-90, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0093-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-93",
        "titolo": "L'infanzia negata delle spose bambine. Prospettive di filosofia del diritto",
        "ISBN": [
          "978-88-921-5902-0"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-5902-0",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): A. C. Amato Mangiameli, Matrimoni forzati e diritti negati. Le spose bambine. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Saraceni Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saraceni Guido (2015). L'infanzia negata delle spose bambine. Prospettive",
        "di filosofia del diritto. In: AA. VV.. (a cura di): A. C. Amato Mangiameli,",
        "Matrimoni forzati e diritti negati. Le spose bambine. p. 79-93,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-5902-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-167",
        "titolo": "Religioni e multiculturalismo",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8638-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8638-4",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Francesco D'Agostino, Diritto e multiculturalismo. vol. 8, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Saraceni Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saraceni Guido (2015). Religioni e multiculturalismo. In: AA. VV.. (a cura",
        "di): Francesco D'Agostino, Diritto e multiculturalismo. vol. 8, p. 147-167,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8638-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2125-2138",
        "titolo": "Laicit\u00e0, diritto, democrazia. Alcune riflessioni sul dibattito italiano",
        "ISBN": [
          "978-84-7943-489-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-7943-489-2",
        "opera": "(a cura di): C. Hermida Del Llano J. A. Santos, Una Filosofia del Derecho en Acci\u00f3n. Homenaje al profesor Andr\u00e9s Ollero. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Saraceni G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saraceni G. (2015). Laicit\u00e0, diritto, democrazia. Alcune riflessioni sul",
        "dibattito italiano. In: (a cura di): C. Hermida Del Llano J. A. Santos, Una",
        "Filosofia del Derecho en Acci\u00f3n. Homenaje al profesor Andr\u00e9s Ollero. p.",
        "2125-2138, ISBN: 978-84-7943-489-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Carnevale",
        "opera": "(a cura di): F. D'AGOSTINO; A. C. AMATO MANGIAMELI, Cento e una voce di filosofia dal diritto.",
        "anno": "2013",
        "autori": "SARACENI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "SARACENI G. (2013). Carnevale. In: (a cura di): F. D'AGOSTINO; A. C.",
        "AMATO MANGIAMELI, Cento e una voce di filosofia dal diritto."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Tempo",
        "opera": "(a cura di): F. D'AGOSTINO; A. C. AMATO MANGIAMELI, Cento e una voce di filosofia dal diritto.",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. SARACENI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. SARACENI (2013). Tempo. In: (a cura di): F. D'AGOSTINO; A. C.",
        "AMATO MANGIAMELI, Cento e una voce di filosofia dal diritto."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Sofferenza",
        "opera": "(a cura di): F. D'AGOSTINO; A. C. AMATO MANGIAMELI, Cento e una voce di filosofia dal diritto.",
        "anno": "2013",
        "autori": "SARACENI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "SARACENI G. (2013). Sofferenza. In: (a cura di): F. D'AGOSTINO; A. C.",
        "AMATO MANGIAMELI, Cento e una voce di filosofia dal diritto."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Terra",
        "opera": "(a cura di): F. D'AGOSTINO; A. C. AMATO MANGIAMELI, Cento e una voce di filosofia dal diritto.",
        "anno": "2013",
        "autori": "SARACENI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "SARACENI G. (2013). Terra. In: (a cura di): F. D'AGOSTINO; A. C.",
        "AMATO MANGIAMELI, Cento e una voce di filosofia dal diritto."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "(a cura di): SARACENI GUIDO",
        "titolo": "Credere nel diritto? Profili filosofico-giuridici ",
        "csp": "Fede e Diritto. ISBN: 9788854862654",
        "opera": "AA. VV.",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. SARACENI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "G. SARACENI (2013). Credere nel diritto? Profili filosofico-giuridici . In: AA.",
        "VV.. (a cura di): SARACENI GUIDO, Fede e Diritto. ISBN: 9788854862654"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-240",
        "titolo": "Corpo, violenza e nichilismo. La letteratura post-moderna di Chuck Palahniuk",
        "ISBN": [
          "9788854851757"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854851757",
        "opera": "(a cura di): A. C. Amato Mangiameli, G. Saraceni, Il diritto nella letteratura. Una antologia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SARACENI G (2012). Corpo, violenza e nichilismo. La letteratura",
        "post-moderna di Chuck Palahniuk. In: (a cura di): A. C. Amato Mangiameli,",
        "G. Saraceni, Il diritto nella letteratura. Una antologia. p. 231-240, ISBN:",
        "9788854851757"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "57-68",
        "titolo": "La speranza e la paura. Brevi appunti sulla teologia politica di Thomas Hobbes",
        "ISBN": [
          "9788854847309"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854847309",
        "opera": "DIRITTO E RELIGIONE. TRA STORIA E POLITICA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SARACENI G (2012). La speranza e la paura. Brevi appunti sulla teologia",
        "politica di Thomas Hobbes. In: DIRITTO E RELIGIONE. TRA STORIA E",
        "POLITICA. p. 57-68, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854847309"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "119-130",
        "titolo": "Assalti Frontali. Giustizia e societ\u00e0 nel rap italiano",
        "ISBN": [
          "9788854858572"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854858572, 16-17 Giugno 2011",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): A. C. AMATO MANGIAMELI;C. FARALLI;M. P. MITTICA, Arte e limite. La misura del diritto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SARACENI G (2012). Assalti Frontali. Giustizia e societ\u00e0 nel rap italiano.",
        "In: AA. VV.. (a cura di): A. C. AMATO MANGIAMELI;C. FARALLI;M. P.",
        "MITTICA, Arte e limite. La misura del diritto. p. 119-130, ISBN:",
        "9788854858572, 16-17 Giugno 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "padova:cedam",
        "titolo": "Ospitalit\u00e0. Un valore giuridico fondamentale",
        "ISBN": [
          "9788813333362"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813333362",
        "anno": "2012",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SARACENI G (2012). Ospitalit\u00e0. Un valore giuridico fondamentale.",
        "padova:cedam, ISBN: 9788813333362"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-182",
        "titolo": "Diritto e secolarizzazione. Dal tempo della responsabilit\u00e0 al tempo della solitudine",
        "ISBN": [
          "9788838241420"
        ],
        "csp": "ROMA:Studium, ISBN: 9788838241420",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): L. Palazzani, Filosofia del Diritto e Secolarizzazione. Percorsi, profili, itinerari. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SARACENI G (2011). Diritto e secolarizzazione. Dal tempo della",
        "responsabilit\u00e0 al tempo della solitudine. In: AA. VV.. (a cura di): L.",
        "Palazzani, Filosofia del Diritto e Secolarizzazione. Percorsi, profili, itinerari.",
        "p. 167-182, ROMA:Studium, ISBN: 9788838241420"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "757-770",
        "titolo": "Controtempo. Diritto e durata",
        "ISBN": [
          "9788814154287"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr?, ISBN: 9788814154287",
        "opera": "(a cura di): B. ROMANO, Sergio Cotta (1920-2007). Scritti in memoria. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SARACENI G (2010). Controtempo. Diritto e durata. In: (a cura di): B.",
        "ROMANO, Sergio Cotta (1920-2007). Scritti in memoria. p. 757-770,",
        "MILANO:Giuffr?, ISBN: 9788814154287"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Sovranit\u00e0",
        "opera": "(a cura di): F. D'Agostino; A. C. Amato Mangiameli, Cento e una voce di teoria del diritto. Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834800829",
        "anno": "2010",
        "autori": "Saraceni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Saraceni G (2010). Sovranit\u00e0. In: (a cura di): F. D'Agostino; A. C. Amato",
        "Mangiameli, Cento e una voce di teoria del diritto. Torino:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834800829"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Informatica Giuridica",
        "opera": "(a cura di): F. D'Agostino; A. C. Amato Mangiameli, Cento e una voce di teoria del diritto. p. 133-135, Torino:Giappichelli",
        "anno": "2010",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "SARACENI G (2010). Informatica Giuridica. In: (a cura di): F. D'Agostino;",
        "A. C. Amato Mangiameli, Cento e una voce di teoria del diritto. p. 133-135,",
        "Torino:Giappichelli"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Ordinamento Giuridico",
        "opera": "(a cura di): F. D'Agostino; A. C. Amato Mangiameli, Cento e una voce di teoria del diritto. p. 171-173, Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834800829",
        "anno": "2010",
        "autori": "Saraceni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Saraceni G (2010). Ordinamento Giuridico. In: (a cura di): F. D'Agostino; A.",
        "C. Amato Mangiameli, Cento e una voce di teoria del diritto. p. 171-173,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834800829"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Obbligo",
        "opera": "(a cura di): F. D'Agostino; A. C. Amato Mangiameli, Cento e una voce di teoria del diritto. p. 168-170, Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834800829",
        "anno": "2010",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "SARACENI G (2010). Obbligo. In: (a cura di): F. D'Agostino; A. C. Amato",
        "Mangiameli, Cento e una voce di teoria del diritto. p. 168-170,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834800829"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Possiamo punire un cyborg?",
        "ISSN": [
          "1971-6311"
        ],
        "journal": "PARADOXA",
        "csp": "vol. 3, p. 65-72, ISSN: 1971-6311",
        "anno": "2009",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARACENI G (2009). Possiamo punire un cyborg?. PARADOXA, vol. 3, p.",
        "65-72, ISSN: 1971-6311"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-190",
        "titolo": "Multiculturalismo y homogenizacion territorial",
        "ISBN": [
          "9788499032870"
        ],
        "csp": "NAVARRA:ARANZADI; THOMSON REUTERS, ISBN: 9788499032870",
        "opera": "(a cura di): A. Aparisi Miralles; M. Cruz Diaz de Teran Velasco, Pluralismo cultural y democracia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SARACENI G (2009). Multiculturalismo y homogenizacion territorial. In: (a",
        "cura di): A. Aparisi Miralles; M. Cruz Diaz de Teran Velasco, Pluralismo",
        "cultural y democracia. p. 171-190, NAVARRA:ARANZADI; THOMSON",
        "REUTERS, ISBN: 9788499032870"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "145-157",
        "titolo": "Comunicazione vs. Conversazione. Confini e frontiere delle citt\u00e0 monoculturali",
        "ISBN": [
          "9788849519075"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849519075, TERAMO",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): SADUN BORDONI G., Diritti dell'uomo e dialogo interculturale nel mediterraneo; Human rights and intercultural dialogue in the mediterranean. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SARACENI G (2009). Comunicazione vs. Conversazione. Confini e",
        "frontiere delle citt\u00e0 monoculturali. In: AA. VV.. (a cura di): SADUN",
        "BORDONI G., Diritti dell'uomo e dialogo interculturale nel mediterraneo;",
        "Human rights and intercultural dialogue in the mediterranean. p. 145-157,",
        "ISBN: 9788849519075, TERAMO"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "3-17",
        "titolo": "La cucina del diavolo",
        "ISBN": [
          "9788849518672"
        ],
        "csp": "NAPOLI:ESI - NAPOLI, ISBN: 9788849518672, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - Teramo, 23,24 Marzo 2007",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): G. SARACENI; A. C. AMATO MANGIAMELI, Lo Straniero. Multiculturalismo, identit\u00e0, diritto. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SARACENI G (2009). La cucina del diavolo. In: AA. VV.. (a cura di): G.",
        "SARACENI; A. C. AMATO MANGIAMELI, Lo Straniero. Multiculturalismo,",
        "identit\u00e0, diritto. p. 3-17, NAPOLI:ESI - NAPOLI, ISBN: 9788849518672,",
        "Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - Teramo, 23,24 Marzo 2007"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Profeta di G. K. Gibran. Tracce di antigiuridismo ad Oriente",
        "ISSN": [
          "1721-8098"
        ],
        "journal": "TEORIA DEL DIRITTO E DELLO STATO",
        "csp": "vol. 1-2-3, p. 595-601, ISSN: 1721-8098",
        "anno": "2008",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARACENI G (2008). Il Profeta di G. K. Gibran. Tracce di antigiuridismo ad",
        "Oriente. TEORIA DEL DIRITTO E DELLO STATO, vol. 1-2-3, p. 595-601,",
        "ISSN: 1721-8098"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "117-131",
        "titolo": "Durata, evoluzione, creazione. Appunti in margine alla filosofia di Bergson",
        "ISBN": [
          "8814141835"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814141835, ROMA \"TOR VERGATA\" - \"LUMSA\"",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): D'AGOSTINO F., Darwinismo e problemi di giustizia. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SARACENI G (2008). Durata, evoluzione, creazione. Appunti in margine",
        "alla filosofia di Bergson. In: AA. VV.. (a cura di): D'AGOSTINO F.,",
        "Darwinismo e problemi di giustizia. p. 117-131, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "8814141835, ROMA \"TOR VERGATA\" - \"LUMSA\""
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "127-140",
        "titolo": "Logiche della (in)decisione. Tra esistenza e giudizio",
        "ISBN": [
          "9788849517125"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849517125, Teramo, 24, maggio, 2007",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): CURSI M. F., Eccezione e regola. Un dialogo Interdisciplinare. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SARACENI G (2008). Logiche della (in)decisione. Tra esistenza e giudizio.",
        "In: AA.VV.. (a cura di): CURSI M. F., Eccezione e regola. Un dialogo",
        "Interdisciplinare. p. 127-140, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN:",
        "9788849517125, Teramo, 24, maggio, 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SARACENI G (2008). Luoghi della giustizia. Appunti di geofilosofia del",
        "diritto. ISBN: 9788849517323"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corpo, violenza e nichilismo. La letteratura post-moderna di Chuck Palahniuk",
        "ISSN": [
          "1721-8098"
        ],
        "journal": "TEORIA DEL DIRITTO E DELLO STATO",
        "csp": "vol. 3, ISSN: 1721-8098",
        "anno": "2007",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARACENI G (2007). Corpo, violenza e nichilismo. La letteratura",
        "post-moderna di Chuck Palahniuk. TEORIA DEL DIRITTO E DELLO",
        "STATO, vol. 3, ISSN: 1721-8098"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il caosmo nella legge. RIFD",
        "ISSN": [
          "1593-7135"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO",
        "csp": "ISSN: 1593-7135",
        "anno": "2007",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARACENI G (2007). Il caosmo nella legge. RIFD. RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO, ISSN: 1593-7135"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "150-165",
        "titolo": "Homo Sapiens 2.0. Una riflessione su Internet, identit\u00e0 e territorio",
        "ISBN": [
          "9788838240287"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788838240287",
        "opera": "(a cura di): L. Palazzani, Soggettivit\u00e0 e nuove tecnologie tra bioetica e diritto, in Nuove Biotecnologie Biodiritto e Trasformazioni della Soggettivit\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SARACENI G (2007). Homo Sapiens 2.0. Una riflessione su Internet,",
        "identit\u00e0 e territorio. In: (a cura di): L. Palazzani, Soggettivit\u00e0 e nuove",
        "tecnologie tra bioetica e diritto, in Nuove Biotecnologie Biodiritto e",
        "Trasformazioni della Soggettivit\u00e0. p. 150-165, ISBN: 9788838240287"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-152",
        "titolo": "El cuerpo del delito. Reflexiones juridicas filos\u00f3ficas sobre el posthuman\u00edsmo",
        "ISBN": [
          "9788483550953"
        ],
        "csp": "NAVARRA:Aranzadi Thomson, ISBN: 9788483550953",
        "opera": "Biotecnolog\u00eda y Posthumanismo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SARACENI G (2007). El cuerpo del delito. Reflexiones juridicas filos\u00f3ficas",
        "sobre el posthuman\u00edsmo. In: Biotecnolog\u00eda y Posthumanismo. p. 139-152,",
        "NAVARRA:Aranzadi Thomson, ISBN: 9788483550953"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "825-838",
        "titolo": "Cyborg. I nuovi corpi ridestano antiche paure",
        "ISBN": [
          "881413443X"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr?, ISBN: 881413443X",
        "opera": "AA. VV.. Itinerari giuridici. Per il quarantennale della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Abruzzo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SARACENI G (2007). Cyborg. I nuovi corpi ridestano antiche paure. In: AA.",
        "VV.. Itinerari giuridici. Per il quarantennale della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "dell\u2019Abruzzo. p. 825-838, MILANO:Giuffr?, ISBN: 881413443X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "123-144",
        "titolo": "Labirinto",
        "ISBN": [
          "9788849515350"
        ],
        "csp": "NAPOLI:ESI - NAPOLI, ISBN: 9788849515350, Teramo, 5, 5, 2005",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): G. SARACENI; S. BAUZON, LA SCIENZA, L'ORDINE E LA LEGGE. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SARACENI G (2007). Labirinto. In: AA. VV.. (a cura di): G. SARACENI; S.",
        "BAUZON, LA SCIENZA, L'ORDINE E LA LEGGE. p. 123-144, NAPOLI:ESI",
        "- NAPOLI, ISBN: 9788849515350, Teramo, 5, 5, 2005"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il profeta e la legge. RIFD",
        "ISSN": [
          "1593-7135"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO",
        "csp": "ISSN: 1593-7135",
        "anno": "2006",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARACENI G (2006). Il profeta e la legge. RIFD. RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO, ISSN: 1593-7135"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SARACENI G (2005). Il Profeta e la legge.Riflessioni bergsoniane di",
        "filosofia per il diritto. ISBN: 8834855124"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-167",
        "titolo": "Religioni e multiculturalismo",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8638-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8638-4",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Francesco D'Agostino, Diritto e multiculturalismo. vol. 8, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Saraceni Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saraceni Guido (2015). Religioni e multiculturalismo. In: AA. VV.. (a cura",
        "di): Francesco D'Agostino, Diritto e multiculturalismo. vol. 8, p. 147-167,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8638-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-90",
        "titolo": "I reati Informatici: dalla diffusione di virus all'accesso abusivo",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0093-0"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0093-0",
        "opera": "(a cura di): A. C. Amato Mangiameli G. Saraceni, I reati informatici. Elementi di teoria generale e principali figure criminose. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Saraceni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Saraceni (2015). I reati Informatici: dalla diffusione di virus all'accesso",
        "abusivo. In: (a cura di): A. C. Amato Mangiameli G. Saraceni, I reati",
        "informatici. Elementi di teoria generale e principali figure criminose. p.",
        "47-90, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0093-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Terra",
        "opera": "(a cura di): F. D'AGOSTINO; A. C. AMATO MANGIAMELI, Cento e una voce di filosofia dal diritto.",
        "anno": "2013",
        "autori": "SARACENI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "SARACENI G. (2013). Terra. In: (a cura di): F. D'AGOSTINO; A. C.",
        "AMATO MANGIAMELI, Cento e una voce di filosofia dal diritto."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "57-68",
        "titolo": "La speranza e la paura. Brevi appunti sulla teologia politica di Thomas Hobbes",
        "ISBN": [
          "9788854847309"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854847309",
        "opera": "DIRITTO E RELIGIONE. TRA STORIA E POLITICA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SARACENI G (2012). La speranza e la paura. Brevi appunti sulla teologia",
        "politica di Thomas Hobbes. In: DIRITTO E RELIGIONE. TRA STORIA E",
        "POLITICA. p. 57-68, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854847309"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "padova:cedam",
        "titolo": "Ospitalit\u00e0. Un valore giuridico fondamentale",
        "ISBN": [
          "9788813333362"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813333362",
        "anno": "2012",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SARACENI G (2012). Ospitalit\u00e0. Un valore giuridico fondamentale.",
        "padova:cedam, ISBN: 9788813333362"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-182",
        "titolo": "Diritto e secolarizzazione. Dal tempo della responsabilit\u00e0 al tempo della solitudine",
        "ISBN": [
          "9788838241420"
        ],
        "csp": "ROMA:Studium, ISBN: 9788838241420",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): L. Palazzani, Filosofia del Diritto e Secolarizzazione. Percorsi, profili, itinerari. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SARACENI G (2011). Diritto e secolarizzazione. Dal tempo della",
        "responsabilit\u00e0 al tempo della solitudine. In: AA. VV.. (a cura di): L.",
        "Palazzani, Filosofia del Diritto e Secolarizzazione. Percorsi, profili, itinerari.",
        "p. 167-182, ROMA:Studium, ISBN: 9788838241420"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "757-770",
        "titolo": "Controtempo. Diritto e durata",
        "ISBN": [
          "9788814154287"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr?, ISBN: 9788814154287",
        "opera": "(a cura di): B. ROMANO, Sergio Cotta (1920-2007). Scritti in memoria. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SARACENI G (2010). Controtempo. Diritto e durata. In: (a cura di): B.",
        "ROMANO, Sergio Cotta (1920-2007). Scritti in memoria. p. 757-770,",
        "MILANO:Giuffr?, ISBN: 9788814154287"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Possiamo punire un cyborg?",
        "ISSN": [
          "1971-6311"
        ],
        "journal": "PARADOXA",
        "csp": "vol. 3, p. 65-72, ISSN: 1971-6311",
        "anno": "2009",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARACENI G (2009). Possiamo punire un cyborg?. PARADOXA, vol. 3, p.",
        "65-72, ISSN: 1971-6311"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-190",
        "titolo": "Multiculturalismo y homogenizacion territorial",
        "ISBN": [
          "9788499032870"
        ],
        "csp": "NAVARRA:ARANZADI; THOMSON REUTERS, ISBN: 9788499032870",
        "opera": "(a cura di): A. Aparisi Miralles; M. Cruz Diaz de Teran Velasco, Pluralismo cultural y democracia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SARACENI G (2009). Multiculturalismo y homogenizacion territorial. In: (a",
        "cura di): A. Aparisi Miralles; M. Cruz Diaz de Teran Velasco, Pluralismo",
        "cultural y democracia. p. 171-190, NAVARRA:ARANZADI; THOMSON",
        "REUTERS, ISBN: 9788499032870"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "117-131",
        "titolo": "Durata, evoluzione, creazione. Appunti in margine alla filosofia di Bergson",
        "ISBN": [
          "8814141835"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814141835, ROMA \"TOR VERGATA\" - \"LUMSA\"",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): D'AGOSTINO F., Darwinismo e problemi di giustizia. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SARACENI G (2008). Durata, evoluzione, creazione. Appunti in margine",
        "alla filosofia di Bergson. In: AA. VV.. (a cura di): D'AGOSTINO F.,",
        "Darwinismo e problemi di giustizia. p. 117-131, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "8814141835, ROMA \"TOR VERGATA\" - \"LUMSA\""
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SARACENI G (2008). Luoghi della giustizia. Appunti di geofilosofia del",
        "diritto. ISBN: 9788849517323"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corpo, violenza e nichilismo. La letteratura post-moderna di Chuck Palahniuk",
        "ISSN": [
          "1721-8098"
        ],
        "journal": "TEORIA DEL DIRITTO E DELLO STATO",
        "csp": "vol. 3, ISSN: 1721-8098",
        "anno": "2007",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARACENI G (2007). Corpo, violenza e nichilismo. La letteratura",
        "post-moderna di Chuck Palahniuk. TEORIA DEL DIRITTO E DELLO",
        "STATO, vol. 3, ISSN: 1721-8098"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "150-165",
        "titolo": "Homo Sapiens 2.0. Una riflessione su Internet, identit\u00e0 e territorio",
        "ISBN": [
          "9788838240287"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788838240287",
        "opera": "(a cura di): L. Palazzani, Soggettivit\u00e0 e nuove tecnologie tra bioetica e diritto, in Nuove Biotecnologie Biodiritto e Trasformazioni della Soggettivit\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SARACENI G (2007). Homo Sapiens 2.0. Una riflessione su Internet,",
        "identit\u00e0 e territorio. In: (a cura di): L. Palazzani, Soggettivit\u00e0 e nuove",
        "tecnologie tra bioetica e diritto, in Nuove Biotecnologie Biodiritto e",
        "Trasformazioni della Soggettivit\u00e0. p. 150-165, ISBN: 9788838240287"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-152",
        "titolo": "El cuerpo del delito. Reflexiones juridicas filos\u00f3ficas sobre el posthuman\u00edsmo",
        "ISBN": [
          "9788483550953"
        ],
        "csp": "NAVARRA:Aranzadi Thomson, ISBN: 9788483550953",
        "opera": "Biotecnolog\u00eda y Posthumanismo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "SARACENI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SARACENI G (2007). El cuerpo del delito. Reflexiones juridicas filos\u00f3ficas",
        "sobre el posthuman\u00edsmo. In: Biotecnolog\u00eda y Posthumanismo. p. 139-152,",
        "NAVARRA:Aranzadi Thomson, ISBN: 9788483550953"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SARACENI G (2005). Il Profeta e la legge.Riflessioni bergsoniane di",
        "filosofia per il diritto. ISBN: 8834855124"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "12642",
    "nome": "SARACENI Guido",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana di Studi \"IUS et FAS\" (Aracne)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Direzione della Rivista \"Teoria del Diritto e dello Stato\" diretta dal Prof. Stelio Mangiameli, Giappichelli-Aracne.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2011"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione - assieme a Stephane Bauzon - e partecipazione come relatore, Convegno Internazionale di Studi \"La Scienza, L'Ordine, La Legge\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, 5.5.2006.",
        "periodo": "dal 05-01-2006 al 05-05-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore, Convegno Internazionale di Studi \"Lo Straniero. Multiculturalismo, identit\u00e0, diritto\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Sede di Teramo, 23-24, marzo 2007.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 24-03-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore, Convegno Internazionale di Studi \"Il Segno di Caino. Dimensioni Contemporanee della Violenza Bellica\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Sede di Avezzano, 26, marzo, 2010.",
        "periodo": "dal 25-11-2009 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, Convegno \"La Costituzione della Repubblica Italiana: conoscerla ed amarla\", Ascoli, 30, 11, 2010.",
        "periodo": "dal 30-11-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore, Convegno \"Punire per rieducare: riflessioni sul senso e sulla finalit\u00e0 della sanzione penale\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Sede Distaccata di Avezzano, 27, 10, 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 27-10-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore, Convegno di Studi \"La Mediazione Civile\", Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Sede di Avezzano, 25, 6, 2011.",
        "periodo": "dal 25-01-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, Convegno \"Arte e Limite. La misura del Diritto\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\", 16-17, 6, 2011.",
        "periodo": "dal 16-06-2011 al 17-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, Convegno \"Morire di Carcere\", Avezzano, 14.12.2012.",
        "periodo": "dal 14-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore, Convegno \"Fede e Diritto\", Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, 19,4,2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, Convegno Internazionale di Studi, \"El futuro de los derechos humanos\", XXI Foro Universitario \"Juan Luis Vives\", Valencia, 4, 3, 2013.",
        "periodo": "dal 04-03-2013 al 04-03-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore, Tavola Rotonda \"Il mio amico (dis)abile\", Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, 17.12.2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 17-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione Conclusiva dal titolo \"Il diritto di essere puniti\" al Convegno \"I percorsi della giustizia e dell'ingiustizia\", organizzato dall'associazione culturale ANTIGONE, Centro Servizi Culturali, Avezzano, 27 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 27-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, Convegno \"La citt\u00e0 (si)cura\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, 22, 4, 2016.",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "(Con Anna Pintore) Coordinatore del Workshop \"Non-Saperi del Diritto\", XXX Convegno Nazionale Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Diritto, \"Limiti del Diritto\", Universit\u00e0 degli Studi di Lecce.",
        "periodo": "dal 15-05-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Immaginare il Futuro del Diritto\", Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Dipartimento di Scienze Giuridiche, Verona 1-2, 12,2016",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti, Dottorato \"Storia e Teoria del Diritto Europeo\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\".",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti del Dottorato \"Processi di Armonizzazione del Diritto tra Storia e Sistema\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del \"Tribunal\" per l'attribuzione del titolo di Dottore di Ricerca, Universit\u00e0 degli Studi di Valencia, Facultat de Dret, Spagna.",
        "periodo": "dal 11-02-2016 al 11-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del \"Tribunal\" per l'attribuzione del titolo di Dottore di Ricerca, Universit\u00e0 di Valencia, Facultat de Dret.",
        "periodo": "dal 27-07-2016 al 27-07-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del \"Tribunal\" per l'attribuzione del titolo di Dottore di Ricerca, Universit\u00e0 di Valencia, Facultat de Dret.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca Internazionale P.I.U.N.A., \"Derechos humanos y genero\", diretto dalla Prof.ssa Angela Aparisi Miralles, Universidad de Navarra, Spagna. Le ricerche condotte nell'ambito di questo progetto mi hanno consentito di elaborare i saggi \"La bellezza infelice\" (El futuro del los Derechos Humanos, a cura di E. Fernandez; A. P. Garibo, Valencia 2016); \"EL CUERPO DE LAS MUJERES. UNA REFLEXI\u00d3N DESDE EL MODELO DE LA IGUALDAD EN LA DIFERENCIA\", in \"Estudios sobre g\u00e9nero y derecho: hacia un modelo de g\u00e9nero de la igualdad en la diferencia\", \u00c1ngela Aparisi Miralles (coord.), Thomson-Aranzadi, Cizur Menor (Navarra), 2016.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 01-11-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca Internazionale \"El papel del derecho en la lucha contra la pobreza y la exclusion social\" (GV PROMETEOII 2014-080)- Diretto dal Prof. Jesus Ballesteros Llompart - Dipartimento De Filosofia Del Dret I Politica - Universit\u00e0 degli Studi Di Valencia.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca di Ateneo \"Immigration and Marginalization\" - \"Consolidate the Foundations 2015\", Diretto dalla Prof.ssa Agata C. Amato Mangiameli, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca Internazionale, \"La aportaci\u00f3n del modelo de la reciprocidad a la superaci\u00f3n de la discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de g\u00e9nero\", Diretto dalla Prof.ssa Angela Aparisi Miralles, Facultad De Derecho, Universidad de Navarra, Spagna.",
        "periodo": "dal 02-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottore di Ricerca in Filosofia Del Diritto, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\".",
        "periodo": "dal 30-06-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Master in Sicurezza Informatica, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Delegato del Rettore per il diritto allo studio e l'integrazione degli studenti diversamente abili, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Corso di Perfezionamento \"Valore giuridico e tutela del documento informatico\", organizzato nell'ambito del \"Progetto Valore P.A./INPS\", Universit\u00e0 degli Studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 01-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente di Informatica Giuridica, Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Docente di Informatica Giuridica, Scuola di Specializzazione in Diritto Amministrativo e Scienza dell'Amministrazione, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2011"
      },
      {
        "content": "Docente di \"Etica e Biotecnologie\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, LUMSA (ROMA)",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2005"
      },
      {
        "content": "Docente di Informatica Giuridica, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Corso di Laurea in Consulente del Lavoro.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2005"
      },
      {
        "content": "Docente di Filosofia del Diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Sede Distaccata di Avezzano.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di Informatica Giuridica, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Corso di Laurea Magistrale, Sede Distaccata di Avezzano.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 01-11-2011"
      },
      {
        "content": "Docente d Sociologia del Diritto, Scuola di Specializzazione in Diritto Amministrativo e Scienza dell'Amministrazione, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 01-11-2011"
      },
      {
        "content": "Docente di Informatica Giuridica, Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, LUMSA (ROMA).",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 01-11-2011"
      },
      {
        "content": "Docente di Teoria Generale del Diritto, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Sede distaccata di Avezzano.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 01-11-2008"
      },
      {
        "content": "Docente di Informatica Giuridica, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Corso di Laurea Magistrale, Sede di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      }
    ]
  }
}