{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni per uno studio su Croce e la sociologia",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 43, p. 7-19, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nitsch Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nitsch Carlo (2016). Riflessioni per uno studio su Croce e la sociologia.",
        "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 43, p. 7-19, ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Materiali per una storia della Filosofia del diritto nell'Universit\u00e0 di Napoli. Insegnamenti e corpo docente: 1861-1940. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 44, p. 735-745, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nitsch Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nitsch Carlo (2016). Materiali per una storia della Filosofia del diritto",
        "nell'Universit\u00e0 di Napoli. Insegnamenti e corpo docente: 1861-1940.",
        "INDEX. QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol. 44, p.",
        "735-745, ISSN: 0392-2391"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abDiritto\u00bb: studio per la voce di un lessico crociano",
        "ISSN": [
          "1827-7942"
        ],
        "journal": "JUS",
        "csp": "vol. 2016, p. 1-23, ISSN: 1827-7942",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nitsch Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nitsch Carlo (2016). \u00abDiritto\u00bb: studio per la voce di un lessico crociano.",
        "JUS, vol. 2016, p. 1-23, ISSN: 1827-7942"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-192",
        "titolo": "Diritto",
        "ISBN": [
          "9788865424568"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 9788865424568",
        "opera": "(a cura di): Rosalia Peluso, Lessico crociano. Un breviario filosofico-politico per il futuro. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nitsch Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nitsch Carlo (2016). Diritto. In: (a cura di): Rosalia Peluso, Lessico",
        "crociano. Un breviario filosofico-politico per il futuro. p. 183-192,",
        "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 9788865424568"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "631-643",
        "titolo": "Sociologia",
        "ISBN": [
          "9788865424568"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 9788865424568",
        "opera": "(a cura di): Rosalia Peluso, Lessico crociano. Un breviario filosofico-politico per il futuro. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nitsch Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nitsch Carlo (2016). Sociologia. In: (a cura di): Rosalia Peluso, Lessico",
        "crociano. Un breviario filosofico-politico per il futuro. p. 631-643,",
        "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 9788865424568"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Nitsch Carlo (2016). Benedetto Croce, Riduzione della filosofia del diritto",
        "alla filosofia dell'economia, edizione critica a cura di Carlo Nitsch.",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814211454"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-360",
        "titolo": "La regola e l'eccezione. Su defettibilit\u00e0, ambiguit\u00e0 e vaghezza delle norme giuridiche",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9016-9"
        ],
        "csp": "Ariccia:Aracne, ISBN: 978-88-548-9016-9",
        "opera": "(a cura di): Raffaella Brighi Silvia Zullo, Filosofia del diritto e nuove tecnologie. Prospettive di ricerca tra teoria e pratica. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carlo Nitsch"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carlo Nitsch (2015). La regola e l'eccezione. Su defettibilit\u00e0, ambiguit\u00e0 e",
        "vaghezza delle norme giuridiche. In: (a cura di): Raffaella Brighi Silvia Zullo,",
        "Filosofia del diritto e nuove tecnologie. Prospettive di ricerca tra teoria e",
        "pratica. vol. 2, p. 341-360, Ariccia:Aracne, ISBN: 978-88-548-9016-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Accademia delle Scienze di Torino",
        "titolo": "Renato Treves esule in Argentina. Sociologia, filosofia sociale, storia",
        "ISBN": [
          "9788890866951"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890866951",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. NITSCH"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. NITSCH (2015). Renato Treves esule in Argentina. Sociologia, filosofia",
        "sociale, storia. Torino:Accademia delle Scienze di Torino, ISBN:",
        "9788890866951"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo Stato come ordinamento giuridico. Note di lettura sul \u00abprimo libro italiano\u00bb di Hans Kelsen",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 43, p. 954-963, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. NITSCH"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. NITSCH (2014). Lo Stato come ordinamento giuridico. Note di lettura sul",
        "\u00abprimo libro italiano\u00bb di Hans Kelsen. QUADERNI FIORENTINI PER LA",
        "STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 43, p. 954-963,",
        "ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abAstratto v. concreto\u00bb. Note sulla teoria dell'interpretazione di Riccardo Guastini. RIFD",
        "ISSN": [
          "1593-7135"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 91, p. 127-149, ISSN: 1593-7135",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. NITSCH"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. NITSCH (2014). \u00abAstratto v. concreto\u00bb. Note sulla teoria",
        "dell'interpretazione di Riccardo Guastini. RIFD. RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO, vol. 91, p. 127-149,",
        "ISSN: 1593-7135"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-145",
        "titolo": "Sul diritto primitivo (e le sue traiettorie evolutive). Hans Kelsen e la teoria del diritto internazionale",
        "ISBN": [
          "9788834879351"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834879351",
        "opera": "(a cura di): A. BALLARINI, Costituzione, morale, diritto. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. NITSCH"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. NITSCH (2014). Sul diritto primitivo (e le sue traiettorie evolutive). Hans",
        "Kelsen e la teoria del diritto internazionale. In: (a cura di): A. BALLARINI,",
        "Costituzione, morale, diritto. p. 119-145, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834879351"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-213",
        "titolo": "Sui principi generali. Idealismo e filosofia del diritto in un dibattito italiano di primo Novecento",
        "ISBN": [
          "9788870006513"
        ],
        "csp": "Modena:Mucchi, ISBN: 9788870006513",
        "opera": "(a cura di): Antonello Calore Antonio Saccoccio, Principi generali del diritto: un ponte giuridico tra Italia e Argentina. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nitsch Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nitsch Carlo (2014). Sui principi generali. Idealismo e filosofia del diritto in",
        "un dibattito italiano di primo Novecento. In: (a cura di): Antonello Calore",
        "Antonio Saccoccio, Principi generali del diritto: un ponte giuridico tra Italia e",
        "Argentina. p. 205-213, Modena:Mucchi, ISBN: 9788870006513"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-392",
        "titolo": "Renato Treves, la sociologia e l'idealismo crociano. Una riflessione dall'esilio argentino",
        "ISBN": [
          "9788876071287"
        ],
        "csp": "Napoli:Satura, ISBN: 9788876071287",
        "opera": "C. Masi Doria, C. Cascione. Tra Italia e Argentina. Tradizione romanistica e culture dei giuristi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Nitsch"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Nitsch (2013). Renato Treves, la sociologia e l'idealismo crociano. Una",
        "riflessione dall'esilio argentino. In: C. Masi Doria, C. Cascione. Tra Italia e",
        "Argentina. Tradizione romanistica e culture dei giuristi. p. 377-392,",
        "Napoli:Satura, ISBN: 9788876071287"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 Editore S.p.A.",
        "titolo": "Il giudice e la legge. Consolidamento e crisi di un paradigma nella cultura giuridica italiana del primo Novecento. MILANO:Dott. A",
        "ISBN": [
          "8814175004"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814175004",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Nitsch"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Nitsch (2012). Il giudice e la legge. Consolidamento e crisi di un",
        "paradigma nella cultura giuridica italiana del primo Novecento.",
        "MILANO:Dott. A. Giuffr\u00e8 Editore S.p.A., ISBN: 8814175004"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Satura editrice Napoli",
        "titolo": "Diritto e forza nella comunit\u00e0 degli Stati. Studi su Hans Kelsen e la teoria del diritto internazionale",
        "ISBN": [
          "9788876071157"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876071157",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Nitsch"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Nitsch (2012). Diritto e forza nella comunit\u00e0 degli Stati. Studi su Hans",
        "Kelsen e la teoria del diritto internazionale. Satura editrice Napoli, ISBN:",
        "9788876071157"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-223",
        "titolo": "Pietro Piovani nell'Universit\u00e0 di Napoli (1951-1952, 1963-1980)",
        "ISBN": [
          "9788881017478"
        ],
        "csp": "COSENZA:Luigi Pellegrini Editore, ISBN: 9788881017478",
        "opera": "M. Tedeschi. Rileggere i maestri. vol. 14, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Nitsch"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Nitsch (2011). Pietro Piovani nell'Universit\u00e0 di Napoli (1951-1952,",
        "1963-1980). In: M. Tedeschi. Rileggere i maestri. vol. 14, p. 217-223,",
        "COSENZA:Luigi Pellegrini Editore, ISBN: 9788881017478"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-161",
        "titolo": "Prime note sul carteggio Calamandrei-Calogero (1936-1956)",
        "ISBN": [
          "9788888861319"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Il Ponte Editore, ISBN: 9788888861319",
        "opera": "F. Cenni. Un caleidoscopio di carte. Gli archivi Calamandrei di Firenze, Montepulciano, Trento e Roma. vol. Qyaderni del Ponte, 12, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Nitsch"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Nitsch (2010). Prime note sul carteggio Calamandrei-Calogero",
        "(1936-1956). In: F. Cenni. Un caleidoscopio di carte. Gli archivi",
        "Calamandrei di Firenze, Montepulciano, Trento e Roma. vol. Qyaderni del",
        "Ponte, 12, p. 145-161, FIRENZE:Il Ponte Editore, ISBN: 9788888861319"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-80",
        "titolo": "\u00abHolmes Lectures, 1940-41\u00bb. Studio storico-critico su Kelsen in America",
        "ISBN": [
          "9788814145391"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr?, ISBN: 9788814145391",
        "opera": "C. Nitsch. Diritto e pace nelle relazioni internazionali. Le Oliver Wendell Holmes Lectures, 1940-41. vol. 78, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Nitsch"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Nitsch (2009). \u00abHolmes Lectures, 1940-41\u00bb. Studio storico-critico su",
        "Kelsen in America. In: C. Nitsch. Diritto e pace nelle relazioni internazionali.",
        "Le Oliver Wendell Holmes Lectures, 1940-41. vol. 78, p. 5-80,",
        "MILANO:Giuffr?, ISBN: 9788814145391"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Nitsch C (2009). Diritto e pace nelle relazioni internazionali. Le Oliver",
        "Wendell Holmes Lectures, 1940-41. p. 1-172, Milano:Dott. A. Giuffr\u00e8",
        "Editore S.p.A. , ISBN: 88-14-14539-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abTra umanesimo e diritto internazionale\u00bb: ai Lincei per la traduzione del \u2018Tractatus\u2019 di Pietrino Belli",
        "ISSN": [
          "1122-6706"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO GIURIDICO",
        "csp": "vol. 228, p. 143-149 , ISSN: 1122-6706",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. NITSCH"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. NITSCH (2008). \u00abTra umanesimo e diritto internazionale\u00bb: ai Lincei per",
        "la traduzione del \u2018Tractatus\u2019 di Pietrino Belli. ARCHIVIO GIURIDICO, vol.",
        "228, p. 143-149 , ISSN: 1122-6706"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abCoactus voluit\u00bb. Prospettive dalla riflessione weberiana sulle condizioni del lavoro negli Stati Uniti",
        "ISSN": [
          "1120-9607"
        ],
        "journal": "MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA",
        "csp": "vol. 37, p. 337-372, ISSN: 1120-9607",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. NITSCH"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. NITSCH (2007). \u00abCoactus voluit\u00bb. Prospettive dalla riflessione",
        "weberiana sulle condizioni del lavoro negli Stati Uniti. MATERIALI PER",
        "UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA, vol. 37, p. 337-372, ISSN:",
        "1120-9607"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3787-3827",
        "titolo": "\u00abExceptio firmat regulam\u00bb. Un contributo sul ragionamento giuridico",
        "ISBN": [
          "9788895152387"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788895152387",
        "opera": "C. CASCIONE, C. MASI DORIA. Fides Humanitas Ius. Studii in onore di Luigi Labruna. vol. VI, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. NITSCH"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. NITSCH (2007). \u00abExceptio firmat regulam\u00bb. Un contributo sul",
        "ragionamento giuridico. In: C. CASCIONE, C. MASI DORIA. Fides",
        "Humanitas Ius. Studii in onore di Luigi Labruna. vol. VI, p. 3787-3827,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788895152387"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "601-687",
        "titolo": "\u00abIl giudice e lo storico\u00bb. L'esperienza del giudizio nel 'cattivo avviamento' dei tempi",
        "ISBN": [
          "9788876070150"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876070150",
        "opera": "C. Cascione, E. Germino, C. Masi Doria. Parti e giudici nel processo. Dai diritti antichi all'attualit\u00e0. vol. 20, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. NITSCH"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. NITSCH (2006). \u00abIl giudice e lo storico\u00bb. L'esperienza del giudizio nel",
        "'cattivo avviamento' dei tempi. In: C. Cascione, E. Germino, C. Masi Doria.",
        "Parti e giudici nel processo. Dai diritti antichi all'attualit\u00e0. vol. 20, p.",
        "601-687, NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876070150"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni per uno studio su Croce e la sociologia",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 43, p. 7-19, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nitsch Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nitsch Carlo (2016). Riflessioni per uno studio su Croce e la sociologia.",
        "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 43, p. 7-19, ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abDiritto\u00bb: studio per la voce di un lessico crociano",
        "ISSN": [
          "1827-7942"
        ],
        "journal": "JUS",
        "csp": "vol. 2016, p. 1-23, ISSN: 1827-7942",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nitsch Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nitsch Carlo (2016). \u00abDiritto\u00bb: studio per la voce di un lessico crociano.",
        "JUS, vol. 2016, p. 1-23, ISSN: 1827-7942"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Nitsch Carlo (2016). Benedetto Croce, Riduzione della filosofia del diritto",
        "alla filosofia dell'economia, edizione critica a cura di Carlo Nitsch.",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814211454"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-360",
        "titolo": "La regola e l'eccezione. Su defettibilit\u00e0, ambiguit\u00e0 e vaghezza delle norme giuridiche",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9016-9"
        ],
        "csp": "Ariccia:Aracne, ISBN: 978-88-548-9016-9",
        "opera": "(a cura di): Raffaella Brighi Silvia Zullo, Filosofia del diritto e nuove tecnologie. Prospettive di ricerca tra teoria e pratica. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carlo Nitsch"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carlo Nitsch (2015). La regola e l'eccezione. Su defettibilit\u00e0, ambiguit\u00e0 e",
        "vaghezza delle norme giuridiche. In: (a cura di): Raffaella Brighi Silvia Zullo,",
        "Filosofia del diritto e nuove tecnologie. Prospettive di ricerca tra teoria e",
        "pratica. vol. 2, p. 341-360, Ariccia:Aracne, ISBN: 978-88-548-9016-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Accademia delle Scienze di Torino",
        "titolo": "Renato Treves esule in Argentina. Sociologia, filosofia sociale, storia",
        "ISBN": [
          "9788890866951"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890866951",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. NITSCH"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. NITSCH (2015). Renato Treves esule in Argentina. Sociologia, filosofia",
        "sociale, storia. Torino:Accademia delle Scienze di Torino, ISBN:",
        "9788890866951"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abAstratto v. concreto\u00bb. Note sulla teoria dell'interpretazione di Riccardo Guastini. RIFD",
        "ISSN": [
          "1593-7135"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 91, p. 127-149, ISSN: 1593-7135",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. NITSCH"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. NITSCH (2014). \u00abAstratto v. concreto\u00bb. Note sulla teoria",
        "dell'interpretazione di Riccardo Guastini. RIFD. RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA DEL DIRITTO, vol. 91, p. 127-149,",
        "ISSN: 1593-7135"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo Stato come ordinamento giuridico. Note di lettura sul \u00abprimo libro italiano\u00bb di Hans Kelsen",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 43, p. 954-963, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. NITSCH"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. NITSCH (2014). Lo Stato come ordinamento giuridico. Note di lettura sul",
        "\u00abprimo libro italiano\u00bb di Hans Kelsen. QUADERNI FIORENTINI PER LA",
        "STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 43, p. 954-963,",
        "ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-213",
        "titolo": "Sui principi generali. Idealismo e filosofia del diritto in un dibattito italiano di primo Novecento",
        "ISBN": [
          "9788870006513"
        ],
        "csp": "Modena:Mucchi, ISBN: 9788870006513",
        "opera": "(a cura di): Antonello Calore Antonio Saccoccio, Principi generali del diritto: un ponte giuridico tra Italia e Argentina. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nitsch Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nitsch Carlo (2014). Sui principi generali. Idealismo e filosofia del diritto in",
        "un dibattito italiano di primo Novecento. In: (a cura di): Antonello Calore",
        "Antonio Saccoccio, Principi generali del diritto: un ponte giuridico tra Italia e",
        "Argentina. p. 205-213, Modena:Mucchi, ISBN: 9788870006513"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Satura editrice Napoli",
        "titolo": "Diritto e forza nella comunit\u00e0 degli Stati. Studi su Hans Kelsen e la teoria del diritto internazionale",
        "ISBN": [
          "9788876071157"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876071157",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Nitsch"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Nitsch (2012). Diritto e forza nella comunit\u00e0 degli Stati. Studi su Hans",
        "Kelsen e la teoria del diritto internazionale. Satura editrice Napoli, ISBN:",
        "9788876071157"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 Editore S.p.A.",
        "titolo": "Il giudice e la legge. Consolidamento e crisi di un paradigma nella cultura giuridica italiana del primo Novecento. MILANO:Dott. A",
        "ISBN": [
          "8814175004"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814175004",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Nitsch"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Nitsch (2012). Il giudice e la legge. Consolidamento e crisi di un",
        "paradigma nella cultura giuridica italiana del primo Novecento.",
        "MILANO:Dott. A. Giuffr\u00e8 Editore S.p.A., ISBN: 8814175004"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Nitsch C (2009). Diritto e pace nelle relazioni internazionali. Le Oliver",
        "Wendell Holmes Lectures, 1940-41. p. 1-172, Milano:Dott. A. Giuffr\u00e8",
        "Editore S.p.A. , ISBN: 88-14-14539-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abCoactus voluit\u00bb. Prospettive dalla riflessione weberiana sulle condizioni del lavoro negli Stati Uniti",
        "ISSN": [
          "1120-9607"
        ],
        "journal": "MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA",
        "csp": "vol. 37, p. 337-372, ISSN: 1120-9607",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. NITSCH"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. NITSCH (2007). \u00abCoactus voluit\u00bb. Prospettive dalla riflessione",
        "weberiana sulle condizioni del lavoro negli Stati Uniti. MATERIALI PER",
        "UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA, vol. 37, p. 337-372, ISSN:",
        "1120-9607"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3787-3827",
        "titolo": "\u00abExceptio firmat regulam\u00bb. Un contributo sul ragionamento giuridico",
        "ISBN": [
          "9788895152387"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788895152387",
        "opera": "C. CASCIONE, C. MASI DORIA. Fides Humanitas Ius. Studii in onore di Luigi Labruna. vol. VI, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. NITSCH"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. NITSCH (2007). \u00abExceptio firmat regulam\u00bb. Un contributo sul",
        "ragionamento giuridico. In: C. CASCIONE, C. MASI DORIA. Fides",
        "Humanitas Ius. Studii in onore di Luigi Labruna. vol. VI, p. 3787-3827,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788895152387"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "601-687",
        "titolo": "\u00abIl giudice e lo storico\u00bb. L'esperienza del giudizio nel 'cattivo avviamento' dei tempi",
        "ISBN": [
          "9788876070150"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876070150",
        "opera": "C. Cascione, E. Germino, C. Masi Doria. Parti e giudici nel processo. Dai diritti antichi all'attualit\u00e0. vol. 20, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. NITSCH"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. NITSCH (2006). \u00abIl giudice e lo storico\u00bb. L'esperienza del giudizio nel",
        "'cattivo avviamento' dei tempi. In: C. Cascione, E. Germino, C. Masi Doria.",
        "Parti e giudici nel processo. Dai diritti antichi all'attualit\u00e0. vol. 20, p.",
        "601-687, NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876070150"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-198",
        "titolo": "Particolarismo giuridico moderno, ragionevolezza, equit\u00e0. Appunti sulla razionalit\u00e0 nella Rechtssoziologie weberiana",
        "ISBN": [
          "9788871888965"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida, ISBN: 9788871888965",
        "opera": "L. d'Avack, F. Riccobono. Equit\u00e0 e ragionevolezza nell'attuazione dei diritti. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. NITSCH"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. NITSCH (2004). Particolarismo giuridico moderno, ragionevolezza,",
        "equit\u00e0. Appunti sulla razionalit\u00e0 nella Rechtssoziologie weberiana. In: L.",
        "d'Avack, F. Riccobono. Equit\u00e0 e ragionevolezza nell'attuazione dei diritti. p.",
        "165-198, NAPOLI:Guida, ISBN: 9788871888965"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "17859",
    "nome": "NITSCH Carlo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "[Partecipazione a Comitati editoriali]. Ha fatto parte del Comitato di Redazione della Rivista \"Index. Quaderni camerti di studi romanistici. International Survey of Roman Law\", diretta da Luigi Labruna (classe A - area 12) [ISSN: 0392-2391].",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-05-2012"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione a Comitati editoriali]. Ha fatto parte del Comitato di Redazione del \"Bollettino Ufficiale del Consiglio Universitario Nazionale\", diretto da Luigi Labruna: Sezione II, Pareri generali 1998/2005, vol. I, tomi 1-9 (Napoli, Editoriale Scientifica, 2002-2005).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione a Comitati editoriali]. Ha fatto parte del Comitato di Redazione dell'opera \"Cinquanta anni della Corte costituzionale della Repubblica italiana\" (Tradizione romanistica e Costituzione, 2 voll.), diretta da Luigi Labruna, a cura di Cosimo Cascione e Maria Pia Baccari (Napoli, ESI, 2006) [ISBN: 88-495-1248-1].",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-04-2006"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione a Comitati editoriali]. Ha fatto parte del Comitato di Redazione dell'opera \"Fides, Humanitas, Ius. Studii in onore di Luigi Labruna\", 8 voll., a cura di Cosimo Cascione e Carla Masi Doria (Napoli, Editoriale Scientifica, 2007) [ISBN: 978-88-95152-38-7].",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione a Comitati editoriali]. Fa parte del Comitato Scientifico della Collana \"Filosofi e filosofie del diritto\", diretta da Aldo Schiavello e Vito Velluzzi (Pisa, ETS). Il primo volume apparso \u00e8: Lon L. Fuller, \"Scritti sulla certezza tra teoria e prassi del diritto\", a cura di Andrea Porciello, Prefazione di Mauro Barberis, \"Filosofi e filosofie del diritto, 1\" (Pisa, ETS, 2016) [ISBN: 9788846744531].",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "[Direzione]. Dirige (con Cosimo Cascione e Carla Masi Doria) la Collana \"RULeS. Research Upgrading in Legal Science\" (Napoli, Jovene). Comitato scientifico: Angelo Abignente, Ulrike Babusiaux, Okko Behrends, Gaetano Carcaterra, Jorge Arturo Cerdio Herr\u00e1n, Emmanuelle Chevreau, Luigi Labruna, Lelio Lantella, Detlef Liebs, Jos\u00e9 Luis Linares Pineda, Giovanni Marino, Valeria Marzocco, Baldassare Pastore, Giovanni Sartor, German Sucar. Il primo volume apparso \u00e8: \"Regulae iuris. Ipotesi di lavoro tra storia e teoria del diritto\", a cura di Valeria Di Nisio, \"RULeS. Research Upgrading in Legal Science, 1\" (Napoli, Jovene, 2016) [ISBN: 978-88-243-2408-3].",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "[Partecipazione]. Su invito della Prof. Carla Masi Doria, responsabile scientifico del Seminario annuale dedicato a \u00abLa razionalizzazione del diritto nell\u2019esperienza romana\u00bb, organizzato presso il Centro interdipartimentale di studi romanistici V. Arangio-Ruiz, ha tenuto, in data 11 gennaio 2002, una relazione sul tema \u00abRazionalit\u00e0 del diritto e cittadinanza nella riflessione di Max Weber\u00bb.",
        "periodo": "dal 11-01-2002 al 11-01-2002"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 16 marzo 2002, presso il Dipartimento di Diritto romano e Storia della scienza romanistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, ha tenuto una relazione dal titolo \u00abSul processo nella \"Sociologia del diritto\" di Max Weber: la giustizia come momento di razionalizzazione del diritto\u00bb, su invito del Prof. Settimio Di Salvo, coordinatore nazionale del Progetto di ricerca \u00abDiritto e giustizia nel processo: prospettive storiche, comparatistiche e costituzionali\u00bb (Progetto PRIN 2000).",
        "periodo": "dal 16-03-2002 al 16-03-2002"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Previa selezione, ha preso parte al Sommerkurs 2002 (14-19 luglio), organizzato dal Prof. Michael Stolleis e diretto dal Prof. Mario Ascheri, presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte di Frankfurt a.M. (Germania), nell\u2019ambito del quale ha tenuto una relazione dal titolo \u00abPerspectives from Max Weber\u2019s sociology: some questions about citizenship\u00bb.",
        "periodo": "dal 14-07-2002 al 19-07-2002"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Previa selezione, risultato vincitore di una borsa di studio bandita dal Consorzio Interuniversitario G\u00e9rard Boulvert per lo studio della civilt\u00e0 giuridica europea e per la storia dei suoi ordinamenti, ha partecipato alla tavola rotonda, organizzata per il 18 gennaio 2003 presso la Maison Suger di Paris (Francia), dal Centre de recherches historiques (EHESS/CNRS) e dalla Maison des Sciences de l\u2019Homme, sul tema \u00ab\u00c9conomie antique et \u00e9conomie moderne: le d\u00e9bat entre th\u00e9orie \u00e9conomique et \u00e9conomie historique a propos de l\u2019\u0153uvre de Max Weber\u00bb.",
        "periodo": "dal 18-01-2003 al 18-01-2003"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 19 dicembre 2003, nell\u2019ambito del Colloquio internazionale \u00abConflitti, teorie dei conflitti e mondializzazione\u00bb (Napoli, 18-20 dicembre 2003), organizzato dal Dipartimento di Filosofia A. Aliotta dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, ha tenuto una relazione sul tema \u00abHans Kelsen e la teoria del \"bellum iustum\"\u00bb, su invito del Prof. Gianfranco Borrelli, responsabile scientifico dell'iniziativa.",
        "periodo": "dal 19-12-2003 al 19-12-2003"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 13 febbraio 2004, su invito del Prof. Giovanni Marino, responsabile scientifico del Convegno internazionale \u00abArthur Kaufmann. Penalista e filosofo del diritto\u00bb (Napoli, 13-14 febbraio 2004), organizzato dal Dipartimento di Filosofia dei diritti dell\u2019uomo e della libert\u00e0 di religione e dal Dipartimento di Scienze penalistiche, criminologiche e penitenziarie dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, ha tenuto una relazione sul tema \u00abRazionalit\u00e0 e ragionevolezza del diritto. Arthur Kaufmann interprete di Max Weber\u00bb.",
        "periodo": "dal 13-02-2004 al 13-02-2004"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 27 gennaio 2005, nell\u2019Aula Convegni del Dipartimento di Diritto romano e Storia della scienza romanistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, ha tenuto una relazione sul tema \u00abIl giudice e lo storico. Suggestioni storiografiche e scontro sulla Rechtsfindung\u00bb, su invito del Prof. Lucio De Giovanni, coordinatore nazionale del Progetto di ricerca su \u00abParti e giudici nel processo: prospettive storico-comparatistiche\u00bb (Progetto PRIN 2002).",
        "periodo": "dal 27-01-2005 al 27-01-2005"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 4 marzo 2005, nell\u2019ambito della Giornata di studi su \u00abEccezione. Dispositivi costituzionali, teorie giuridiche, politiche di conservazione\u00bb, organizzata dal Dipartimento di Filosofia A. Aliotta dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, ha tenuto una relazione sul tema \u00abRegola ed eccezione nella teoria giuridica kelseniana\u00bb, su invito del Prof. Gianfranco Borrelli, responsabile scientifico dell'iniziativa.",
        "periodo": "dal 04-03-2005 al 04-03-2005"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 6 aprile 2005, nell\u2019ambito del Convegno dedicato a \u00abLa \"Teoria generale dell\u2019interpretazione\" di Emilio Betti cinquant\u2019anni dopo\u00bb, organizzato dall\u2019Istituto Nazionale di Studi Romani, ha tenuto una relazione sul tema \u00abPoetica del giuridico. Storiografia e dogmatica nell\u2019ermeneutica di Emilio Betti\u00bb, su invito del Prof. Giuliano Crif\u00f2, responsabile scientifico dell'iniziativa.",
        "periodo": "dal 06-04-2005 al 06-04-2005"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Previa selezione, ha preso parte al Sommerkurs 2005 (10-15 luglio), organizzato dal Prof. Michael Stolleis e diretto dal Prof. Kenichi Moriya, presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte di Frankfurt a.M. (Germania), nell\u2019ambito del quale ha svolto una relazione dal titolo \u00abExceptio firmat regulam. Some considerations concerning legal reasoning\u00bb.",
        "periodo": "dal 10-07-2005 al 15-07-2005"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 13 ottobre 2005, invitato dai Prof. Giuseppe Di Costanzo, Gianfranco Pecchinenda e Rossella Savarese, coordinatori del Convegno internazionale \u00abMax Weber. Un nuovo sguardo\u00bb (Napoli, 13-14 ottobre 2005), organizzato dalla Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, ha svolto una relazione sul tema \u00abLe ragioni del diritto. Tra dinamiche della razionalizzazione e spirito del capitalismo\u00bb.",
        "periodo": "dal 13-10-2005 al 13-10-2005"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 27 ottobre 2005, nell\u2019ambito del Convegno internazionale di studi \u00abErmeneutica. Ricognizione di modelli e problemi tra Europa e America Latina\u00bb (Napoli, 25-27 ottobre 2005), organizzato dal Dipartimento di Filosofia A. Aliotta dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, dal Dipartimento di Studi Americani, Culturali e Linguistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale, ha tenuto una relazione sul tema \u00abL\u2019ufficio del giudice e la natura della legge. Un problema ermeneutico nella concezione crociana del diritto\u00bb, su invito dei Prof. Giuseppe Cacciatore, Pio Colonnello e Giuseppe Lissa, coordinatori del Convegno.",
        "periodo": "dal 27-10-2005 al 27-10-2005"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 17 dicembre 2005, in occasione del conferimento del XXV Premio \"Giuseppe Capograssi\", su invito del Prof. Francesco Mercadante, responsabile scientifico dell'iniziativa, ha preso parte al Convegno dedicato alla capograssiana \u00abIntroduzione alla vita etica\u00bb (Sulmona, 16-17 dicembre 2005), organizzato dalla Fondazione Nazionale \"Giuseppe Capograssi\", con una relazione sul tema \u00abL\u2019esperienza della verit\u00e0. Scienza e pratica del diritto nello sviluppo della vita etica\u00bb.",
        "periodo": "dal 17-12-2005 al 17-12-2005"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 26 maggio 2006, in occasione della Giornata di studi in \u00abOmaggio a Giuseppe Capograssi\u00bb, organizzata dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza e dal Dipartimento di Filosofia dei diritti dell\u2019uomo e della libert\u00e0 di religione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, ha tenuto una relazione sul tema \u00abGiuseppe Capograssi e Pietro Piovani nell\u2019Universit\u00e0 di Napoli\u00bb, su invito del Prof. Giovanni Marino, responsabile scientifico dell'iniziativa.",
        "periodo": "dal 26-05-2006 al 26-05-2006"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. In occasione del Primer Coloquio Internacional \u00abEuropa y America Latina: Aspectos hist\u00f3ricos, te\u00f3ricos e institucionales de los Derechos Humanos\u00bb, che si \u00e8 tenuto nei giorni del 7 e 8 settembre 2006 presso la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires (Argentina), l\u20198 settembre 2006 ha presentato una relazione sul tema \u00abLa regla y la excepci\u00f3n: (1) un problema conceptual\u00bb, su invito del Prof. Luigi Labruna, coordinatore del Progetto internazionale di ricerca su \u00abDiritti umani e umanit\u00e0 del diritto. La tradizione romanistica come elemento formativo degli ordinamenti latino-americani. Profili storici, teorici e applicativi\u00bb (Progetto Interlink-MIUR 2005).",
        "periodo": "dal 08-09-2006 al 08-09-2006"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Nell\u2019ambito del Coloquio Internacional \u00abDerechos Humanos y Humanidad del Derecho entre Europa y America Latina\u00bb, che si \u00e8 svolto a Maracaibo il 14 settembre 2006, presso la Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Pol\u00edticas de la Universidad del Zulia (Venezuela), ha presentato una relazione sul tema \u00abLa regla y la excepci\u00f3n: (2) perspectivas hist\u00f3ricas\u00bb, su invito del Prof. Luigi Labruna, coordinatore del Progetto internazionale di ricerca su \u00abDiritti umani e umanit\u00e0 del diritto. La tradizione romanistica come elemento formativo degli ordinamenti latino-americani. Profili storici, teorici e applicativi\u00bb (Progetto Interlink-MIUR 2005).",
        "periodo": "dal 14-09-2006 al 14-09-2006"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. In occasione del Convegno internazionale \u00abI diritti dell\u2019uomo nell\u2019America Latina\u00bb, che si \u00e8 tenuto nei giorni del 12 e 13 dicembre 2006, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, ha preso parte, il 13 dicembre 2006, alla tavola rotonda sul tema \u00abDiritti umani e umanit\u00e0 del diritto\u00bb, su invito del Prof. Luigi Labruna, coordinatore del Progetto internazionale di ricerca su \u00abDiritti umani e umanit\u00e0 del diritto. La tradizione romanistica come elemento formativo degli ordinamenti latino-americani. Profili storici, teorici e applicativi\u00bb (Progetto Interlink-MIUR 2005).",
        "periodo": "dal 13-12-2006 al 13-12-2006"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Nell\u2019ambito del IV Semin\u00e1rio Internacional \u00abDireitos Humanos e Humanidade no Direito. A Tradi\u00e7\u00e3o Roman\u00edstica como Elemento Formativo dos Ordinamentos Latino-Americanos: Perfis Hist\u00f3ricos, Te\u00f3ricos e Aplicativos\u00bb, che si \u00e8 tenuto il 27 febbraio 2007 presso l\u2019UNESP, ad Araraquara (Brasile), ha svolto una relazione dal titolo \u00abDiritti umani e diritti fondamentali\u00bb, su invito del Prof. Luigi Labruna, coordinatore del Progetto internazionale di ricerca su \u00abDiritti umani e umanit\u00e0 del diritto. La tradizione romanistica come elemento formativo degli ordinamenti latino-americani. Profili storici, teorici e applicativi\u00bb (Progetto Interlink-MIUR 2005).",
        "periodo": "dal 27-02-2007 al 27-02-2007"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 16 maggio 2007, nell\u2019ambito del Seminario \u00abLa filosofia del diritto a Napoli nel Novecento. Una rilettura\u00bb, organizzato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Ateneo fridericiano, \u00e8 intervenuto con un contributo sul tema \u00abVerit\u00e0 e giudizio\u00bb, su invito del Prof. Giovanni Marino, responsabile scientifico dell'iniziativa.",
        "periodo": "dal 16-05-2007 al 16-05-2007"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. In occasione del VII Seminario Internacional/VII. Nazioarteko Mintegia \u00abDerechos Humanos y Humanidad del Derecho. La Tradici\u00f3n Roman\u00edstica como elemento formativo de los ordenamientos jur\u00eddicos actuales: consideraciones hist\u00f3ricas y te\u00f3ricas\u00bb, che si \u00e8 svolto il 17 e 18 gennaio 2008 a San Sebasti\u00e1n, presso l\u2019UPV-EU, Facultad de Derecho de la Universidad del Pa\u00eds Vasco (Spagna), il 17 gennaio 2008 ha presentato una relazione dal titolo \u00abNote minime per una critica dei diritti umani\u00bb, su invito del Prof. Luigi Labruna, coordinatore del Progetto internazionale di ricerca su \u00abDiritti umani e umanit\u00e0 del diritto. La tradizione romanistica come elemento formativo degli ordinamenti latino-americani. Profili storici, teorici e applicativi\u00bb (Progetto Interlink-MIUR 2005).",
        "periodo": "dal 17-01-2008 al 17-01-2008"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 2 febbraio 2009, su invito del Prof. Cosimo Cascione, responsabile scientifico dell'iniziativa, ha preso parte alla Tavola rotonda su \u00abPietrino Belli e il \"De Re Militari et Bello Tractatus\". Guerra, diritto e giustizia da Roma antica alla tradizione moderna\u00bb, organizzata nell\u2019Aula Convegni del Dipartimento di Diritto romano e Storia della scienza romanistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, intervenendo su \u00abLa figura di Pietrino Belli nella storia del pensiero giuridico moderno\u00bb.",
        "periodo": "dal 02-02-2009 al 02-02-2009"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Nell\u2019ambito del Convegno su \u00abDiritto e letteratura\u00bb, che si \u00e8 tenuto il 18 febbraio 2009, presso il Dipartimento di Diritto romano e Storia della scienza romanistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, ha svolto una relazione su \u00ab\"Das Idealbild\": Sancio Panza governatore e giudice nella Rechtssoziologie di Max Weber\u00bb, su invito della Prof. Carla Masi Doria, responsabile scientifico dell'iniziativa.",
        "periodo": "dal 18-02-2009 al 18-02-2009"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. In occasione del Convegno su \u00abDiritto, interessi, ermeneutica\u00bb, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, il 24 febbraio 2009 ha svolto una relazione dal titolo \u00abForme del diritto e gruppi di interesse nella Rechtssoziologie di Max Weber\u00bb, su invito del Prof. Adriano Ballarini, responsabile scientifico dell'iniziativa.",
        "periodo": "dal 24-02-2009 al 24-02-2009"
      },
      {
        "content": "[Organizzazione/partecipazione]. Su incarico del Preside della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Prof. Lucio De Giovanni, ha organizzato le attivit\u00e0 interdisciplinari del \u00abSeminario giuridico fridericiano\u00bb, svolte a Napoli, presso la Facolt\u00e0 giuridica, dal 22 maggio 2009 al 14 dicembre 2010. Questi gli incontri che si sono tenuti: 22 maggio 2009 \u2013 \"Diritto giurisprudenziale e ruolo delle Corti\" (Vania Maffeo, Fulvio M. Palombino, Daniela Savy, coordinati da Michele Scudiero); 23 giugno 2009 \u2013 \"Ricerca del vero e logica del giudizio\" (Giuseppe Amarelli, Francesco De Santis, Carlo Nitsch, coordinati da Aldo Mazzacane); 20 ottobre 2009 \u2013 \"Protezionismo doganale: esperienze antiche e modelli contemporanei\" (Francesca De Rosa, Giovanna D. Merola, Nunzia Nappo, Salvatore Villani, coordinati da Andrea Amatucci); 24 novembre 2009 \u2013 \"\u00abPersona\u00bb: evoluzione di un concetto-chiave nel sapere giuridico\" (Francesca Di Lella, Carmela Pennacchio, Pierfrancesco Savona, coordinati da Raffaele Rascio); 21 gennaio 2010 \u2013 \"La dialettica tra libert\u00e0 e autorit\u00e0 nella gestione della crisi di impresa\" (Fabrizio De Vita, Anna Scotti, Stefania Serafini, coordinati da Giuseppe Guizzi); 9 febbraio 2010 \u2013 \"Il consenso informato tra diritto all\u2019autodeterminazione e tutela della salute\" (Valeria Marzocco, Valentina Masarone, Barbara Salvatore, coordinati da Lorenzo Chieffi e Carmine Donisi); 24 marzo 2010 \u2013 \"Interessi individuali e politiche pubbliche: il ruolo delle istituzioni e dell\u2019economia\" (Marina Albanese, Roberta Alfano, Silvia Tuccillo, coordinati da Giuseppe Abbamonte); 20 aprile 2010 \u2013 \"La differenza culturale: ragione giuridica e dinamica sociale dei processi identitari\" (Germana Carobene, Adriana D\u2019Auria, Anna Di Lieto, coordinati da Aurelio Cernigliaro); 11 maggio 2010 \u2013 \"Produttivit\u00e0 del lavoro e tutela dei diritti\" (Massimiliano Delfino, Rosario Patalano, Federico Maria Putaturo Donati, coordinati da Raffaele De Luca Tamajo); 27 ottobre 2010 \u2013 \"Identit\u00e0 religiose e pubblica esposizione dei simboli\" (Maria d\u2019Arienzo, Fulvio Palombino, coordinati da Salvatore Prisco); 14 dicembre 2010 \u2013 \"Il lavoratore subordinato tra dignit\u00e0 della persona e \u00abinidoneit\u00e0 morale\u00bb\" (Arianna Avondola, Rosa Casillo, coordinati da Angelo Abignente).",
        "periodo": "dal 22-05-2009 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Su invito della Dott. Silvia Calamandrei, responsabile scientifico del Convegno \u00abUn caleidoscopio di carte. Gli archivi Calamandrei di Firenze, Montepulciano, Trento e Roma\u00bb, il 20 ottobre 2009, presso la Biblioteca Archivio \"Piero Calamandrei\" di Montepulciano, ha tenuto una relazione dal titolo \u00abIl carteggio Calamandrei-Calogero\u00bb; il giorno successivo, quindi, presso il Teatro Poliziano di Montepulciano, \u00e8 intervenuto su \u00abCalamandrei alla direzione della collana Cedam di Studi di diritto processuale\u00bb.",
        "periodo": "dal 20-10-2009 al 21-10-2009"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 28 ottobre 2009, nell\u2019ambito della Tavola rotonda su \u00abLa tradizione degli studi di filosofia del diritto\u00bb, organizzata presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Salento, ha svolto un intervento su \u00abHans Kelsen negli Stati Uniti d\u2019America\u00bb, invitato dal Prof. Raffaele De Giorgi, responsabile scientifico dell'iniziativa.",
        "periodo": "dal 28-10-2009 al 28-10-2009"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 19 novembre 2009, nell\u2019ambito del Primo Seminario italo-argentino \u00abCultura de los juristas y lenguage de los derechos. Interacci\u00f3n entre Italia y Argentina: historia, teor\u00eda, codificaciones, derechos humanos\u00bb, organizzato presso la Facultad de Derecho y Ciencias sociales della Universidad Nacional de C\u00f3rdoba (Argentina), ha presentato una relazione su \u00abRenato Treves esule in Argentina. Dalla filosofia del diritto alla sociologia del diritto\u00bb, su invito della Prof. Carla Masi Doria, coordinatore del Progetto internazionale di ricerca \"Cultura dei giuristi e linguaggio dei diritti. Interazioni tra Italia e Argentina: storia, teoria, codificazioni, prassi, diritti umani\" (Progetto CUIA 2008).",
        "periodo": "dal 19-11-2009 al 19-11-2009"
      },
      {
        "content": "[Organizzazione/partecipazione]. Il 14 gennaio 2010, nell\u2019ambito del Convegno su \u00abKelsen tra Europa e America: guerra, pace, diritto internazionale\u00bb, organizzato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, in occasione della presentazione dell\u2019edizione italiana di Hans Kelsen, \"Diritto e pace nelle relazioni internazionali. Le Oliver Wendell Holmes Lectures, 1940-41\", traduzione e cura di Carlo Nitsch (\u00abCivilt\u00e0 del diritto, 78\u00bb: Milano, Giuffr\u00e8, 2009), ha svolto la relazione conclusiva.",
        "periodo": "dal 14-01-2010 al 14-01-2010"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 16 febbraio 2010, nel ambito del Convegno \u00abCostituzione, morale, diritto\u00bb, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, ha svolto una relazione \u00abA proposito dell\u2019opera di H. Kelsen: Diritto e pace nelle relazioni internazionali\u00bb, su invito del Prof. Adriano Ballarini, responsabile scientifico dell'iniziativa.",
        "periodo": "dal 16-02-2010 al 16-02-2010"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 3 giugno 2010, su invito della Prof. Irene Stolzi, responsabile scientifico dell'iniziativa, ha proposto un intervento su \u00abIl diritto ai tempi del futuro: oltre la modernit\u00e0 giuridica?\u00bb, nell\u2019ambito del Convegno \u00abTerritori di confine. Seminari di lettura tra Storia e Diritto\u00bb, organizzato presso il Centro di Studi per la storia del pensiero giuridico moderno dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 03-06-2010"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. In occasione del Convegno su \u00abIl custode della Costituzione\u00bb, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, il 1 febbraio 2011 ha svolto una relazione dal titolo \u00abIl \"custode della costituzione\": modelli e mitologie\u00bb, su invito del Prof. Adriano Ballarini, responsabile scientifico dell'iniziativa.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-02-2011"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Invitato dal Dott. Jakub Urbanik, responsabile scientifico del Convegno internazionale sulla \u00abCulpa\u00bb, il 18 febbraio 2011 ha tenuto una relazione dal titolo \u00abNote in tema di responsabilit\u00e0 nella riflessione sociologica di Hans Kelsen\u00bb, nell\u2019Aula del Senato accademico dell\u2019Universit\u00e0 di Varsavia (Polonia).",
        "periodo": "dal 18-02-2011 al 18-02-2011"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Nell\u2019ambito del Quinto Seminario italo-argentino \u00abCultura de los juristas y lenguage de los derechos. Interacci\u00f3n entre Italia y Argentina: historia, teor\u00eda, codificaciones, derechos humanos\u00bb, il 23 marzo 2011, nel Sal\u00f3n Rojo della Facultad de Derecho della Universidad de Buenos Aires (Argentina), ha svolto una relazione su \u00abL\u2019esperienza argentina e la sociologia giuridica di Renato Treves\u00bb, su invito della Prof. Carla Masi Doria, coordinatore del Progetto internazionale di ricerca \"Cultura dei giuristi e linguaggio dei diritti. Interazioni tra Italia e Argentina: storia, teoria, codificazioni, prassi, diritti umani\" (Progetto CUIA 2008).",
        "periodo": "dal 23-03-2011 al 23-03-2011"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 4 novembre 2011, in occasione della Giornata di studi \u00abLa filosofia, il potere, i diritti. Percorsi storici\u00bb, organizzata presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, ha proposto alcune \u00abRiflessioni sulla logica del giudizio. I giuristi e la filosofia in Italia nel primo Novecento\u00bb, su invito del Prof. Eugenio Ripepe, responsabile scientifico dell'iniziativa.",
        "periodo": "dal 04-11-2011 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 6 febbraio 2012, invitato dai Prof. Angelo Abignente, Fabio Ciaramelli e Ulderico Pomarici, coordinatori degli \u00abIncontri di Filosofia del diritto\u00bb, presso l\u2019Istituto italiano di Studi filosofici, con sede a Napoli, ha tenuto una relazione dal titolo \u00abI giuristi e la filosofia. Su logica e ideologia del processo civile\u00bb.",
        "periodo": "dal 06-02-2012 al 06-02-2012"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Su invito del Dott. Alessandro Serpe, responsabile scientifico dell'iniziativa, il 15 marzo 2012 ha preso parte alla Tavola rotonda \u00abInterpretare giuridicamente un testo giuridico\u00bb, con un intervento su \u00abIl ragionamento del giudice tra interpretazione e applicazione del diritto\u00bb, presso il Dipartimento di Scienze giuridiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Chieti-Pescara.",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 15-03-2012"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Presso la Facultad de Derecho y Ciencias Sociales dell\u2019Universidad Nacional de Tucum\u00e1n (Argentina), il 28 maggio 2012, ha tenuto una relazione sul tema \u00abEntre filosof\u00eda y sociolog\u00eda del derecho: Renato Treves a Tucum\u00e1n\u00bb, su invito del Prof. Antonello Calore, coordinatore del Progetto internazionale di ricerca su \"Princ\u00ecpi generali del diritto. Un ponte giuridico tra Italia e Argentina\" (Progetto CUIA 2012).",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 28-05-2012"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 1 giugno 2012, presso l\u2019Istituto Gioja della Facultad de Derecho dell\u2019Universidad de Buenos Aires (Argentina), ha preso parte alla tavola rotonda su \u00abPrincipios generales del derecho. Un puente jur\u00eddico entre Italia y Argentina\u00bb, su invito del Prof. Antonello Calore, coordinatore del Progetto internazionale di ricerca su \"Princ\u00ecpi generali del diritto. Un ponte giuridico tra Italia e Argentina\" (Progetto CUIA 2012).",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 5 ottobre 2012, nell\u2019Aula De Sanctis della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, ha tenuto una relazione in tema di \u00abLogica del giudice e ragionamento giuridico\u00bb, su invito dei Prof. Angelo Abignente e Francesco Romeo, coordinatori del Convegno su \u00abIl ragionamento giuridico: la logica della scoperta giuridica\u00bb.",
        "periodo": "dal 05-10-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 5 febbraio 2013, in occasione del Convegno \u00abLa laicit\u00e0 dello Stato\u00bb, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, ha svolto una relazione su \u00abRazionalit\u00e0 del diritto e laicit\u00e0 dello Stato moderno nell\u2019opera di Max Weber\u00bb, su invito del Prof. Adriano Ballarini, responsabile scientifico dell'iniziativa.",
        "periodo": "dal 05-02-2013 al 05-02-2013"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 25 marzo 2013, su invito del Prof. Raffaele De Giorgi, Preside della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Salento, ha tenuto una lezione magistrale sul tema \u00abFilosofia e scienza del diritto in Italia nel primo Novecento\u00bb, nell\u2019Aula Magna dell'Ateneo salentino.",
        "periodo": "dal 25-03-2013 al 25-03-2013"
      },
      {
        "content": "[Organizzazione/partecipazione]. Il 16 aprile 2013, in occasione della presentazione del libro di Carlo Nitsch, \"Il giudice e la legge. Consolidamento e crisi di un paradigma nella cultura giuridica italiana del primo Novecento\" (\u00abBiblioteca per la storia del pensiero giuridico moderno, 96\u00bb: Milano, Giuffr\u00e8, 2012), organizzata presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, ha svolto la relazione conclusiva.",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 18 aprile 2013, nella Sala delle Lauree della Facolt\u00e0 di Scienze politiche della Sapienza Universit\u00e0 di Roma, ha preso parte, con una relazione su \u00abCapograssi filosofo dei diritti umani\u00bb, alle \u00abGiornate romane di lettura\u00bb organizzate dalla Fondazione Nazionale \"Giuseppe Capograssi\", su invito del Prof. Francesco Mercadante, responsabile scientifico dell'iniziativa.",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. A conclusione del Progetto internazionale di ricerca \u00abItalia-Argentina. Metodi scientifici, tradizioni e stili: l\u2019impatto della cultura giuridica nei reciproci rapporti tra Europa e America Latina\u00bb (Progetto CUIA 2010), su invito del coordinatore, Prof. Carla Masi Doria, il 24 aprile 2013 ha preso parte alla tavola rotonda, nel Sal\u00f3n Azul della Facultad de Derecho dell\u2019Universidad de Buenos Aires (Argentina), per la presentazione del volume \"Tra Italia e Argentina. Tradizione romanistica e culture dei giuristi\", a cura di Carla Masi Doria e Cosimo Cascione (Napoli, Satura, 2013).",
        "periodo": "dal 24-04-2013 al 24-04-2013"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Nell\u2019ambito del Convegno \u00abPrincipi generali del diritto. Un ponte giuridico tra Italia e Argentina\u00bb, il 9 maggio 2013, nell\u2019Aula Magna del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Brescia, ha tenuto una relazione dal titolo \u00abSui principi generali del diritto. Filosofia e scienza giuridica in Italia nel primo Novecento\u00bb, invitato dal Prof. Antonello Calore, coordinatore del Progetto internazionale di ricerca \"Princ\u00ecpi generali del diritto. Un ponte giuridico tra Italia e Argentina\" (Progetto CUIA 2012).",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 09-05-2013"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Previa selezione, ha preso parte, con una relazione sul tema \u00abMax Weber und die antike Stadt\u00bb, al Seminario internazionale \u00abMax Weber, die Stadt und der Staat\u00bb, organizzato dai Prof. Andreas Anter, Hinnerk Bruhns, Furio Ferraresi, nei giorni 29-31 maggio 2013, nell\u2019ambito del Programma \u00abVilla Vigoni Gespr\u00e4chs in den Geistes- und Sozialwissenschaften\u00bb.",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 3 giugno 2013, nell\u2019ambito della giornata di studi promossa dal Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e dal Dottorato di ricerca in Filosofia del diritto, ha presentato, insieme con la Prof. Irene Stolzi (Univ. Firenze) e con il Prof. Mario G. Losano (Univ. Piemonte Orientale), la nuova edizione del libro di Hans Kelsen e Arnaldo Volpicelli, \"Parlamentarismo, democrazia e corporativismo\" (Torino, Aragno, 2012).",
        "periodo": "dal 03-06-2013 al 03-06-2013"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 10 dicembre 2013, in occasione dell\u2019adunanza della Classe di Scienze Morali, Storiche e Filologiche dell\u2019Accademia delle Scienze di Torino, ha tenuto una relazione su \u00abRenato Treves esule in Argentina. Il concorso di Filosofia del diritto del 1938 e i primi studi di sociologia\u00bb, su invito del Socio corrispondente, Prof. Mario G. Losano.",
        "periodo": "dal 10-12-2013 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 15 aprile 2014, nel Sal\u00f3n Verde della Facultad de Derecho dell\u2019Universidad de Buenos Aires (Argentina), ha svolto una relazione su \u00abRegla y excepci\u00f3n: perspectivas hist\u00f3ricas y perfiles te\u00f3ricos\u00bb, su invito del Prof. Cosimo Cascione, responsabile scientifico del Seminario italo-argentino \u00abRegulae iuris y principios generales. Argumentaci\u00f3n jur\u00eddica y rationes decidendi entre Europa y Am\u00e9rica Latina\u00bb (Workshop CUIA 2014).",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 9 maggio 2014, in occasione del Convegno conclusivo del Progetto di ricerca \u00abRegulae iuris: fondamenti storici, analisi teorica, operativit\u00e0 pratica nella dimensione del diritto europeo\u00bb (Progetto FARO 2010), che ha avuto luogo a Napoli, nel Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Ateneo fridericiano, ha svolto una relazione su \u00abExceptio firmat regulam: prospettive storiche e problemi teorici\u00bb, su invito del coordinatore, Prof. Carla Masi Doria.",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 21 maggio 2014, in occasione della Giornata della Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, organizzata dal COINOR e presieduta dal Magnifico Rettore, Prof. Gaetano Manfredi, ha presentato le linee essenziali della ricerca \u00abRegulae iuris: from the construction of the rule to the interpretation of the rules. History, theory, practice\u00bb (Progetto STAR 2013), di cui ha avuto la responsabilit\u00e0 scientifica, in qualit\u00e0 di Principal Investigator.",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Previa selezione, il 19 settembre 2014, in occasione del Congresso Nazionale della Societ\u00e0 italiana di Filosofia del diritto (Bologna-Ravenna, 18-20 settembre 2014), ha svolto una relazione su \u00abLa regola e l\u2019eccezione: un problema del ragionamento giuridico\u00bb, nell\u2019ambito del Workshop su \u00abLogica e informatica giuridica\u00bb, coordinato dal Prof. Francesco Romeo.",
        "periodo": "dal 19-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "[Organizzazione]. Tra le attivit\u00e0 del Progetto STAR 2013 (Sostegno Territoriale alle Attivit\u00e0 di Ricerca; Principal Investigator: Carlo Nitsch), ha organizzato e coordinato un Seminario internazionale, di carattere interdisciplinare, che si \u00e8 svolto presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, dal 19 marzo 2015 al 18 marzo 2016. Questi gli incontri che si sono tenuti: 19 marzo 2015 \u2013 Gaetano Carcaterra (Univ. Roma Sapienza), \"La costruzione logica delle regole: il caso dei princip\u00ee generali del diritto\"; Cosimo Cascione (Univ. Napoli Federico II), \"\u00abIl lupo perde il pelo\u00bb... e diventa un modello giuridico\". 15 maggio 2015 \u2013 Valeria Marzocco (Univ. Napoli Federico II), \"Tra cognitivo e normativo: il campo delle regole\"; Lelio Lantella (Univ. Torino), \"Pragmatica delle regole\". 9 giugno 2015 \u2013 Jos\u00e9 Luis Linares Pineda (Univ. Girona, Spagna), \"Ancora sul principio \u00abrestituere\u00bb nel processo romano classico\"; Francisco Javier Andr\u00e9s Santos (Univ. Valladolid, Spagna), \"Valor de las fuentes jur\u00eddicas bizantinas para la cr\u00edtica textual del Corpus iuris civilis\". 14 luglio 2015 \u2013 Pierpaolo Ciccarelli (Univ. Cagliari), \"\u00abRegula flexilis\u00bb. Dover essere e tempo in Machiavelli e Vico\"; Davide De Sanctis (Univ. Napoli Federico II), \"Regolarit\u00e0 e regolazione nella sociologia di Auguste Comte\". 13 novembre 2015 \u2013 Baldassare Pastore (Univ. Ferrara), \"Regole e princ\u00ecpi: una distinzione forte o debole?\"; Fabiana Tuccillo (Univ. Napoli Federico II), \"Diritto e giustizia in Ulpiano: la regula di Dig. 2.2.1\". 4 dicembre 2015 \u2013 Annamaria Salomone (Univ. Napoli Federico II), \"Apparenza della vendita ed effettivit\u00e0 del prezzo\"; Giovanni Sartor (Univ. Bologna), \"Ragionamento presuntivo ed eccezioni nel diritto\". 27 gennaio 2016 \u2013 Hinnerk Bruhns (EHESS/CNRS, Francia), \"Normes, int\u00e9rets et visions du monde: \u00e0 propos de la normativit\u00e9 chez Max Weber\". 18 marzo 2016 \u2013 Claudio Luzzati (Univ. Milano), \"Regole e princ\u00edpi: una contrapposizione fuorviante\". Dettagliate informazioni relative allo svolgimento di tale seminario sono apparse in \u00abIndex. Quaderni camerti di studi romanistici\u00bb, 43 (2015), p. 827; 44 (2016), p. 749.",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 21 aprile 2015, in occasione della presentazione del libro di Carlo Nitsch, \"Renato Treves esule in Argentina. Sociologia, filosofia sociale, storia\" (Torino, Accademia delle Scienze di Torino, 2015), presso l\u2019Istituto italiano di cultura di Buenos Aires (Argentina), ha tenuto una relazione su \u00abRenato Treves: dalle leggi razziali alla sociologia del diritto\u00bb, su invito della Dott. Maria Mazza, Direttrice dell'Istituto.",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 23 aprile 2015, nell\u2019ambito della discussione del libro libro di Carlo Nitsch, \"Renato Treves esule in Argentina. Sociologia, filosofia sociale, storia\" (Torino, Accademia delle Scienze di Torino, 2015), coordinata dal Prof. Alberto Filippi, presso la Escuela del Servicio de Justicia di Buenos Aires (Argentina), ha svolto un intervento dal titolo \u00abDa Torino a Tucum\u00e1n: Renato Treves esule in Argentina\u00bb.",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 24 aprile 2015, nell\u2019ambito del Seminario internazionale \u00abPotere delle donne, potere sulle donne. Regole della convivenza e antropologia giuridica\u00bb, che si \u00e8 tenuto presso la Facultad de Derecho dell\u2019Universidad de Buenos Aires (Argentina), ha svolto una relazione su \u00abLibert\u00e0, contratto, sessualit\u00e0. Donne e potere nella Rechtssoziologie di Max Weber\u00bb, su invito della Prof. Carla Masi Doria, responsabile scientifico dell'iniziativa.",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "[Organizzazione/partecipazione]. Il 20 novembre 2015, presso l\u2019Universit\u00e0 di Varsavia (Polonia), ha svolto una relazione su \u00abRegulae iuris e ragionamento giuridico: tra storia e teoria del diritto\u00bb, in occasione del Seminario internazionale, organizzato nell'ambito delle attivit\u00e0 del Progetto di ricerca \u00abRegulae iuris: from the construction of the rule to the interpretation of the rules. History, theory, practice\u00bb (Progetto STAR 2013), sul tema \u00abRules: una ricerca a partire dalle regulae iuris\u00bb.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "[Organizzazione/partecipazione]. Il 27 gennaio 2016, nell\u2019ambito del Convegno su \u00abRenato Treves in Argentina: esilio e ricerca\u00bb, organizzato presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, in occasione della presentazione del libro di Carlo Nitsch, \"Renato Treves esule in Argentina. Sociologia, filosofia sociale, storia\" (Torino, Accademia delle Scienze di Torino, 2015), ha svolto la relazione conclusiva.",
        "periodo": "dal 27-01-2016 al 27-01-2016"
      },
      {
        "content": "[Organizzazione/partecipazione]. Il 28 gennaio 2016, in occasione della pubblicazione del volume di Hinnerk Bruhns, \"Max Webers historische Sozial\u00f6konomie\" (Wiesbaden, Harrassowitz Verlag, 2014), ha preso parte - con Jean Andreau (EHESS/CRH, Francia), Luigi Capogrossi Colognesi (Univ. Roma Sapienza) e Edoardo Massimilla (Univ. Napoli Federico II) - alla tavola rotonda sul pensiero di Max Weber, organizzata presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 28-01-2016"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 3 febbraio 2016, in occasione del Convegno \u00abLa storicit\u00e0 del diritto. Esistenza materiale. Filosofia. Ermeneutica\u00bb, organizzato presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, ha svolto una relazione su \u00abDiritto e linguaggio nella riflessione giuridica di Benedetto Croce\u00bb, su invito del Prof. Adriano Ballarini, responsabile scientifico dell'iniziativa.",
        "periodo": "dal 03-02-2016 al 03-02-2016"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 18 aprile 2016, presso l\u2019Archivo Hist\u00f3rico de la Provincia de Buenos Aires, sito a La Plata (Argentina), ha tenuto una relazione su \u00abLeggi razziali fasciste e migrazioni intellettuali: il caso di Renato Treves esule in Argentina\u00bb, su invito del Dott. Guillermo Ruiz, Director del Archivo.",
        "periodo": "dal 18-04-2016 al 18-04-2016"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 21 aprile 2016, presso la Facultad de Derecho dell\u2019Universidad de Buenos Aires (Argentina), ha svolto una relazione su \u00abRenato Treves in Argentina: filosofia, diritto, politica\u00bb, su invito del Prof. Cosimo Cascione, responsabile scientifico del Seminario \u00abJuristas migrantes y circulaci\u00f3n del saber entre Europa y Am\u00e9rica Latina\u00bb (Workshop CUIA 2016).",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Invitato dal Prof. Paolo Di Lucia, responsabile scientifico dell'iniziativa, il 5 maggio 2016, presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, ha svolto una relazione su \u00abGuerra e diritto: natura e limiti di un\u2019aporia kelseniana\u00bb, in occasione della pubblicazione del volume di Luigi Ferrajoli, \"La logica del diritto. Dieci aporie nell\u2019opera di Hans Kelsen\" (Roma-Bari, Laterza, 2016).",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 05-05-2016"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Invitato dalla Prof. Tecla Mazzarese, responsabile scientifico dell'iniziativa, il 27 settembre 2016, con un intervento su \u00abKelsen e la teoria della guerra giusta\u00bb, ha preso parte alla tavola rotonda organizzata presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Brescia, in occasione della presentazione del volume di Luigi Ferrajoli, \"La logica del diritto. Dieci aporie nell\u2019opera di Hans Kelsen\" (Roma-Bari, Laterza, 2016).",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 27-09-2016"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Il 20 ottobre 2016, presso la Scuola di Lettere, Filosofia, Lingua dell\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre, \u00e8 stato invitato dal Prof. Paolo D'Angelo a presentare il volume \"Lessico crociano. Un breviario filosofico-politico per il futuro\", a cura di Rosalia Peluso, con la supervisione di Renata Viti Cavaliere (Napoli, La scuola di Pitagora, 2016).",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 20-10-2016"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. L\u201911 novembre 2016, nell\u2019ambito del Convegno su \u00abRenato Treves tra Filosofia e Sociologia, tra Europa ed America Latina\u00bb, organizzato dai Prof. Morris L. Ghezzi e Vincenzo Ferrari presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, in occasione della presentazione del libro di Carlo Nitsch, \"Renato Treves esule in Argentina. Sociologia, filosofia sociale, storia\" (Torino, Accademia delle Scienze di Torino, 2015), ha svolto la relazione conclusiva.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Invitato dal coordinatore del Progetto internazionale di ricerca su \"Cultura dei giuristi e linguaggio dei diritti. Interazioni tra Italia e Argentina: storia, teoria, codificazioni, prassi, diritti umani\" (Progetto CUIA 2008), Prof. Carla Masi Doria, a svolgere, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 istituzionali del CUIA. Consorzio Interuniversitario Italiano per l\u2019Argentina, una ricerca in merito agli studi condotti da Renato Treves durante gli anni del suo esilio in America Latina [v. Allegato n. 1, in file .pdf], Carlo Nitsch ha avuto la possibilit\u00e0 di presentare, in Argentina, i primi risultati del suo lavoro: presso la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba, il 19 novembre 2009, in occasione del Primo Seminario italo-argentino \u00abCultura de los juristas y lenguage de los derechos. Interacci\u00f3n entre Italia y Argentina: historia, teor\u00eda, codificaciones, derechos humanos\u00bb; presso la Universidad de Buenos Aires, il 23 marzo 2011, nell\u2019ambito del Quinto Seminario italo-argentino \u00abCultura de los juristas y lenguage de los derechos\u00bb; presso la Universidad Nacional de Tucum\u00e1n, il 28 maggio 2012, nel corso del Seminario italo-argentino \u00abM\u00e9todos cient\u00edficos, tradiciones y estilos: el impacto de la cultura jur\u00eddica entre Europa y Am\u00e9rica Latina\u00bb. Frutto di queste prime indagini \u00e8 il contributo \"Renato Treves, la sociologia e l\u2019idealismo crociano. Una riflessione dall\u2019esilio argentino\", in \"Tra Italia e Argentina. Tradizione romanistica e culture dei giuristi\", a cura di Carla Masi Doria e Cosimo Cascione (Napoli, Satura, 2013), pp. 377-392 [ISBN: 978-88-7607-128-7] [v. Allegato n. 2, in file .pdf]. Su queste basi, il 10 dicembre 2013, presentato dal Prof. Mario G. Losano, Carlo Nitsch ha potuto discutere l\u2019impianto generale della sua ricerca dinanzi alla Classe di Scienze Morali, Storiche e Filologiche dell\u2019Accademia delle Scienze di Torino [v. Allegato n. 3, in file .pdf]: l\u2019interesse suscitato dalla relazione ha fatto s\u00ec che egli ricevesse, in quella sede, l\u2019invito a pubblicare uno studio monografico sul tema, in volume autonomo, nella prestigiosa serie delle Memorie dell\u2019Accademia [v. Allegato n. 4, in file .pdf]. Approvata nell\u2019adunanza del 10 giugno 2014 della Classe di Scienze Morali, Storiche e Filologiche [v. Allegato n. 5, in file .pdf], l\u2019opera \u00e8 apparsa nell\u2019aprile del 2015: \"Renato Treves esule in Argentina. Sociologia, filosofia sociale, storia. Con documenti inediti e la traduzione di due scritti di Treves\", Memorie dell\u2019Accademia delle Scienze di Torino, Classe di Scienze Morali, Storiche e Filologiche, Serie V, Vol. 38, fasc. 2 (Torino, Accademia delle Scienze di Torino, 2015) [ISSN: 1120-1622; ISBN: 978-88-908669-5-1] [n. 5 delle Pubblicazioni scientifiche presentate ex Art. 7, All. B, D.M. 120/2016]. Il volume \u00e8 stato presentato in Argentina, il 21 aprile 2015, presso l\u2019Istituto italiano di cultura di Buenos Aires; il 26 giugno 2015, quindi, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo; il 27 gennaio 2016, nella ricorrenza del Giorno della Memoria, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II; l\u201911 novembre 2016, da ultimo, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Un\u2019interessante recensione critica, di Irene Stolzi, \u00e8 apparsa nei \u00abQuaderni fiorentini per la storia del pensiero giuridico moderno\u00bb, 45 (2016), pp. 520-529.",
        "periodo": "dal 03-09-2009 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del Progetto \"La rete dei saperi a Napoli da Federico II al 2015\", promosso dal Comitato dei Rettori delle Universit\u00e0 napoletane, e coordinato dal Prof. Cesare De Seta, emerito di Storia dell\u2019architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, nel maggio del 2015 Carlo Nitsch \u00e8 stato invitato dal Prof. Luigi Labruna, emerito di Diritto romano dell\u2019Ateneo fridericiano e Presidente del Comitato scientifico del Consorzio Interuniversitario G\u00e9rard Boulvert, a collaborare alla preparazione di un volume di studi dedicato alla Giurisprudenza (che sar\u00e0 pubblicato agli inizi del 2017), con l\u2019incarico di curare i paragrafi relativi alla storia della Filosofia del diritto nell\u2019Universit\u00e0 di Napoli [v. Allegato n. 1, in file .pdf]. Primi risultati delle ricerche concernenti l\u2019insegnamento della disciplina, e delle materie affini o complementari, nell\u2019Ateneo partenopeo, con particolare attenzione per il periodo che va dall\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia al 1940, sono stati pubblicati, da Nitsch, come \"Materiali per una storia della Filosofia del diritto nell\u2019Universit\u00e0 di Napoli. Insegnamenti e corpo docente: 1861-1940\", in \u00abIndex. Quaderni camerti di studi romanistici\u00bb, 44 (2016), pp. 735-745 [classe A - area 12; ISSN: 0392-2391] [v. Allegato n. 2, in file .pdf].",
        "periodo": "dal 20-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ottobre del 2015, Carlo Nitsch ha ricevuto dal Prof. Gennaro Sasso, emerito di Filosofia teoretica dell\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza e Presidente del Comitato scientifico dell\u2019Edizione Nazionale delle Opere di Benedetto Croce, d\u2019intesa con il Segretario generale dell\u2019Istituto Italiano per gli Studi Storici, Dott. Marta Herling, l\u2019incarico di curare l\u2019edizione critica della \"Riduzione della filosofia del diritto alla filosofia dell\u2019economia\" di Benedetto Croce (\u00abAtti della Accademia Pontaniana\u00bb, XXXVII, n. 8 (1907), pp. 3-53 [= Riduzione della filosofia del diritto alla filosofia dell\u2019economia, Memoria accademica del 1907 ristampata con aggiunte e preceduta da un\u2019introduzione di Adelchi Attisani (Napoli, Ricciardi, 1926), pp. 1-66]) [v. Allegato n. 1, in file .pdf]. Accolta con favore dal Prof. Francesco Mercadante, nella Collana \u00abCivilt\u00e0 del diritto\u00bb, da lui diretta per i tipi dell\u2019Editore Giuffr\u00e8 di Milano, l\u2019opera \u00e8 apparsa, nel settembre del 2016, a cura di Carlo Nitsch, e con un suo ampio studio introduttivo, \"Il fantasma della \u00abprima forma\u00bb. Saggio sulla Riduzione crociana\" (\u00abCivilt\u00e0 del diritto, 85\u00bb: Milano, Giuffr\u00e8, 2016) [ISBN: 978-88-1421-145-4] [n. 3 delle Pubblicazioni scientifiche presentate ex Art. 7, All. B, D.M. 120/2016].",
        "periodo": "dal 12-10-2015 al 01-09-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "[Partecipazione al Collegio dei docenti]. Ha fatto parte del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca, attivato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e accreditato dal Ministero, in \"Filosofia del diritto: arte e tecnica della giurisprudenza - ermeneutica dei diritti dell'uomo\" (cicli: XXI, XXIII, XXIV; coordinatore: Prof. Antonio Punzi).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "[Attribuzione di incarichi di insegnamento]. Il 6 marzo 2006, su invito del Collegio dei docenti de l\u2019Ecole Doctorale \"Le Raisonnement Juridique. Interpretation, Argumentation et Justification\" (coordinatore: Prof. Anthony Chamboredon), ha tenuto una lezione sul tema \u00abExceptio firmat regulam. (1) Un probl\u00e8me dans la th\u00e9orie du raisonnement juridique du Vingti\u00e8me si\u00e8cle\u00bb, presso la Facult\u00e9 de Droit de l\u2019Universit\u00e9 Ren\u00e9 Descartes - Paris 5 (Francia), nel quadro del Programma di relazioni internazionali Socrates/Erasmus dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (T.S. Mobility).",
        "periodo": "dal 06-03-2006 al 06-03-2006"
      },
      {
        "content": "[Attribuzione di incarichi di insegnamento]. Il 9 marzo 2006, su invito del Collegio dei docenti de l\u2019Ecole Doctorale \"Le Raisonnement Juridique. Interpretation, Argumentation et Justification\" (coordinatore: Prof. Anthony Chamboredon), ha tenuto una lezione sul tema \u00abExceptio firmat regulam. (2) Premi\u00e8res hypoth\u00e8ses pour une enqu\u00eate historique entre droit romain et tradition romanistique\u00bb, presso la Facult\u00e9 de Droit de l\u2019Universit\u00e9 Ren\u00e9 Descartes - Paris 5 (Francia), nel quadro del Programma di relazioni internazionali Socrates/Erasmus dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (T.S. Mobility).",
        "periodo": "dal 09-03-2006 al 09-03-2006"
      },
      {
        "content": "[Attribuzione di incarichi di insegnamento]. Il 12 gennaio 2007, su invito del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca \"Profili della cittadinanza nella costruzione dell\u2019Europa\" (coordinatore: Prof. Pietro Barcellona), promosso dal Centro Braudel dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, ha svolto una lezione in tema di \u00abCertezza del diritto e potere dei giudici\u00bb.",
        "periodo": "dal 12-01-2007 al 12-01-2007"
      },
      {
        "content": "[Attribuzione di incarichi di insegnamento]. Il 21 dicembre 2007, su invito del Collegio della Scuola di Dottorato in \"Scienze giuridiche, storiche e filosofiche\" (coordinatore: Prof. Carla Masi Doria) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, ha tenuto una lezione dal titolo \u00abExceptio firmat regulam. Note sul ragionamento giuridico\u00bb.",
        "periodo": "dal 21-12-2007 al 21-12-2007"
      },
      {
        "content": "[Attribuzione di incarichi di insegnamento]. Il 13 aprile 2010, in occasione dell'incontro di studi su \u00abDiritto, logica, processo. Il problema della sussunzione nel giudizio civile\u00bb, promosso congiuntamente dal Dottorato di ricerca in \"Filosofia del diritto: arte e tecnica della giurisprudenza - ermeneutica dei diritti dell'uomo\" e dal Dottorato di ricerca in \"Diritto processuale civile\" dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, ha tenuto una lezione seminariale su \u00abSillogismo e sussunzione: Guido Calogero e la logica del processo giurisdizionale\u00bb.",
        "periodo": "dal 13-04-2010 al 13-04-2010"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione al Collegio dei docenti]. Ha fatto parte del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca, attivato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e accreditato dal Ministero, in \"Filosofia del diritto: arte e tecnica della giurisprudenza - ermeneutica dei diritti dell'uomo\" (ciclo: XXVI; coordinatore: Prof. Giovanni Marino).",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione al Collegio dei docenti]. Ha fatto parte del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca, attivato presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e accreditato dal Ministero, in \"Filosofia del diritto\" (ciclo: XXVIII; coordinatore: Prof. Francesco Romeo).",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione al Collegio dei docenti]. Fa parte del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca, attivato presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e accreditato dal Ministero, in \"Diritti umani. Teoria, storia e prassi\" (cicli: XXX, XXXI, XXXII; coordinatore: Prof. Sergio Moccia).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "[Attribuzione di incarichi di insegnamento]. Il 26 giugno 2015, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, ha tenuto una lezione dal titolo \u00abTra storicismo e sociologia. Diritto e societ\u00e0 nella riflessione di Renato Treves\u00bb, su invito del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca su \"Economia, societ\u00e0, diritto\" (coordinatore: Prof. Guido Maggioni).",
        "periodo": "dal 26-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "[Attribuzione di incarichi di insegnamento]. In data 8 giugno 2016, in occasione del Seminario \u00abImmagine e diritto: la persuasione silenziosa\u00bb, organizzato presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, ha svolto una relazione su \u00abL\u2019immagine ideale. Diritto e letteratura in una pagina weberiana\u00bb, su invito del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Filosofia del diritto\" (coordinatore: Prof. Francesco Romeo).",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 08-06-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ammesso, con borsa di studio, al corso triennale del Dottorato di ricerca in \"Filosofia del diritto e diritti dell\u2019uomo\" (XVI ciclo; coordinatore: Prof. Mario Tedeschi; sede amministrativa: Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II), Carlo Nitsch ha conseguito, il 24 febbraio 2004, il titolo di Dottore di ricerca, presentando una dissertazione finale dal titolo \u00abLa cittadinanza spiazzata\u00bb, tutor il Prof. Giovanni Marino.",
        "periodo": "dal 24-02-2004 al 24-02-2004"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "[Partecipazione]. Ha preso parte alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca su \"Diritto e giustizia nel processo: prospettive storiche, comparatistiche e costituzionali\", quale componente dell'Unit\u00e0 napoletana del Progetto PRIN. Progetti di Rilevante Interesse Nazionale, a. 2000 (coordinatore nazionale: Prof. Settimio Di Salvo \u2013 durata: 24 mesi). Tra i risultati della ricerca il contributo di Carlo Nitsch, \"Processualit\u00e0 e processo nella sociologia del diritto di Max Weber\", in \"Diritto e giustizia nel processo: prospettive storiche, costituzionali e comparatistiche\", a cura di Cosimo Cascione e Carla Masi Doria (Napoli, Editoriale Scientifica, 2002), pp. 465-517 [ISBN: 88-87321-50-0] [v. Allegato, in file .pdf].",
        "periodo": "dal 01-04-2000 al 31-03-2002"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Ha preso parte alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca su \"Uguaglianza ed equit\u00e0 nel rapporto tra diritto e mercato\", quale componente dell'Unit\u00e0 napoletana del Progetto PRIN. Progetti di Rilevante Interesse Nazionale, a. 2001 (coordinatore nazionale: Prof. Bruno Romano \u2013 durata: 24 mesi). Tra i risultati scientifici, maturati a partire dalla ricerca, il contributo di Carlo Nitsch, \"Particolarismo giuridico moderno, ragionevolezza, equit\u00e0. Appunti sulla razionalit\u00e0 nella Rechtssoziologie weberiana\", in \"Equit\u00e0 e ragionevolezza nell\u2019attuazione dei diritti\", a cura di Lorenzo d\u2019Avack e Francesco Riccobono (Napoli, Guida, 2004), pp. 165-198 [ISBN: 88-7188-896-0] [n. 15 delle Pubblicazioni scientifiche presentate ex Art. 7, All. B, D.M. 120/2016].",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 31-01-2003"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Ha preso parte alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca su \"I diritti dell\u2019uomo: il compimento della globalizzazione nel post-umanesimo\", quale componente dell'Unit\u00e0 napoletana del Progetto PRIN. Progetti di Rilevante Interesse Nazionale, a. 2003 (coordinatore nazionale: Prof. Bruno Romano \u2013 durata: 24 mesi).",
        "periodo": "dal 01-04-2003 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Ha preso parte alle attivit\u00e0 del gruppo internazionale di ricerca su \"Diritti umani e umanit\u00e0 del diritto. La tradizione romanistica come elemento formativo degli ordinamenti latino-americani. Profili storici, teorici e applicativi\", quale componente dell'Unit\u00e0 italiana del Progetto Interlink-MIUR, a. 2005 (coordinatore internazionale: Prof. Luigi Labruna \u2013 durata: 24 mesi). Tra i risultati scientifici, maturati a partire dalla ricerca, il contributo di Carlo Nitsch, \"\u00abTra umanesimo e diritto internazionale\u00bb: ai Lincei per la traduzione del \u2018Tractatus\u2019 di Pietrino Belli\", in \"Archivio giuridico Filippo Serafini\", CCXXVIII/2 (2008), pp. 143-149 [ISSN: 0391-5646] [v. Allegato, in file .pdf].",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Ha preso parte alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca su \"Guerra e giustizia: storia e teoria di un binomio nelle relazioni internazionali\", quale componente del Team finanziato in base alla L.R. Campania, n. 5, a. 2003 [svolgimento: 2006-2007] (coordinatore: Prof. Cosimo Cascione \u2013 durata: 12 mesi). Tra i risultati della ricerca il contributo di Carlo Nitsch, \"Paradigma bellum iustum. Un itinerario nella riflessione internazionalistica di Hans Kelsen\", in \"Archivio Giuridico Filippo Serafini\", CCXXV/4 (2005), pp. 513-578 [ISSN: 0391-5646] [v. Allegato, in file .pdf].",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 31-03-2007"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Ha preso parte alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca su \"Progettazione di un laboratorio di legimatica per la Regione Campania (LEGICA. Legimatica Campania)\", quale componente del Team finanziato in base alla L.R. Campania, n. 5, a. 2003 [svolgimento: 2006-2007] (coordinatore: Prof. Giovanni Marino \u2013 durata: 12 mesi). Tra i risultati scientifici, maturati a partire dalla ricerca, il contributo di Carlo Nitsch, \"\u00abExceptio firmat regulam\u00bb. Un contributo sul ragionamento giuridico\", in \"Fides, humanitas, ius. Studii in onore di Luigi Labruna\", vol. VI, a cura di Cosimo Cascione e Carla Masi Doria (Napoli, Editoriale Scientifica, 2007), pp. 3787-3827 [ISBN: 978-88-95152-38-7] [n. 13 delle Pubblicazioni scientifiche presentate ex Art. 7, All. B, D.M. 120/2016].",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 31-03-2007"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Ha preso parte alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca su \"L\u2019insegnamento del diritto romano nell\u2019Universit\u00e0 di Napoli: dalla dimensione territoriale a quella internazionale. Metodi, temi, personaggi\", quale componente del Team finanziato in base alla L.R. Campania, n. 5, a. 2006 [svolgimento: 2007-2008] (coordinatore: Prof. Carla Masi Doria \u2013 durata: 12 mesi). Tra i risultati scientifici, maturati a partire dalla ricerca, il contributo di Carlo Nitsch, \"Pietro Piovani nell\u2019Universit\u00e0 di Napoli (1951-1952, 1963-1980)\", in Appendice a Fulvio Tessitore, \"Pietro Piovani\", in \"Rileggere i maestri\", a cura di Mario Tedeschi (Cosenza, Luigi Pellegrini Editore, 2011), pp. 217-223 [ISBN: 978-88-8101-747-8] [v. Allegato, in file .pdf].",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Ha preso parte alle attivit\u00e0 del gruppo internazionale di ricerca su \"Cultura dei giuristi e linguaggio dei diritti. Interazioni tra Italia e Argentina: storia, teoria, codificazioni, prassi, diritti umani\", quale componente dell'Unit\u00e0 napoletana del Progetto CUIA. Consorzio Interuniversitario Italiano per l\u2019Argentina, a. 2008 (coordinatore internazionale: Prof. Carla Masi Doria \u2013 durata: 18 mesi). Tra i risultati della ricerca il contributo di Carlo Nitsch, \"Renato Treves, la sociologia e l\u2019idealismo crociano. Una riflessione dall\u2019esilio argentino\", in \"Tra Italia e Argentina. Tradizione romanistica e culture dei giuristi\", a cura di Carla Masi Doria e Cosimo Cascione (Napoli, Satura, 2013), pp. 377-392 [ISBN: 978-88-7607-128-7] [v. Allegato, in file .pdf].",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Ha preso parte alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca su \"Regulae iuris: fondamenti storici, analisi teorica, operativit\u00e0 pratica nella dimensione del diritto europeo\", quale componente del Team finanziato in base al Progetto FARO. Finanziamenti per l\u2019Avvio di Ricerche Originali, a. 2010 (coordinatore: Prof. Carla Masi Doria \u2013 durata: 12 mesi). Tra i risultati della ricerca il contributo di Carlo Nitsch, \"La regola e l\u2019eccezione. Su defettibilit\u00e0, ambiguit\u00e0 e vaghezza delle norme giuridiche\", in \"Filosofia del diritto e nuove tecnologie. Prospettive di ricerca tra teoria e pratica\", a cura di Raffaella Brighi e Silvia Zullo (Ariccia, Aracne, 2015), pp. 341-360 [ISBN: 978-88-548-9016-9] [n. 4 delle Pubblicazioni scientifiche presentate ex Art. 7, All. B, D.M. 120/2016].",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Ha preso parte alle attivit\u00e0 del gruppo internazionale di ricerca su \"Italia-Argentina. Metodi scientifici, tradizioni e stili: l\u2019impatto della cultura giuridica nei reciproci rapporti tra Europa e America Latina\", quale componente dell'Unit\u00e0 napoletana del Progetto CUIA. Consorzio Interuniversitario Italiano per l\u2019Argentina, a. 2010 (coordinatore internazionale: Prof. Carla Masi Doria \u2013 durata: 18 mesi). Tra i risultati della ricerca il libro di Carlo Nitsch, \"Renato Treves esule in Argentina. Sociologia, filosofia sociale, storia\", Memorie dell\u2019Accademia delle Scienze di Torino, Classe di Scienze Morali, Storiche e Filologiche, Serie V, Vol. 38, fasc. 2 (Torino, Accademia delle Scienze di Torino, 2015), 240 pp. [ISSN: 1120-1622; ISBN: 978-88-908669-5-1] [n. 5 delle Pubblicazioni scientifiche presentate ex Art. 7, All. B, D.M. 120/2016].",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Ha preso parte alle attivit\u00e0 del gruppo internazionale di ricerca su \"Princ\u00ecpi generali del diritto. Un ponte giuridico tra Italia e Argentina\", quale componente dell'Unit\u00e0 napoletana del Progetto CUIA. Consorzio Interuniversitario Italiano per l\u2019Argentina, a. 2012 (coordinatore internazionale: Prof. Antonello Calore \u2013 durata: 18 mesi). Tra i risultati della ricerca il contributo di Carlo Nitsch, \"Sui principi generali. Idealismo e filosofia del diritto in un dibattito italiano di primo Novecento\", in \"Principi generali del diritto: un ponte giuridico tra Italia e Argentina\", a cura di Antonello Calore e Antonio Saccoccio (Modena, Mucchi, 2014), pp. 205-213 [ISBN: 978-88-7000-651-3] [n. 8 delle Pubblicazioni scientifiche presentate ex Art. 7, All. B, D.M. 120/2016].",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "[Direzione]. Ha coordinato le attivit\u00e0 del gruppo di ricerca su \"Regulae iuris: from the construction of the rule to the interpretation of the rules. History, theory, practice\", in qualit\u00e0 di Principal Investigator del Progetto STAR. Sostegno Territoriale alle Attivit\u00e0 di Ricerca, a. 2013 (durata: 24 mesi, con proroga). Tra i risultati della ricerca il volume \"Regulae iuris. Ipotesi di lavoro tra storia e teoria del diritto\", a cura di Valeria Di Nisio, primo numero della Collana, diretta da Carlo Nitsch (con Cosimo Cascione e Carla Masi Doria), \"RULeS. Research Upgrading in Legal Science\" (Napoli, Jovene, 2016) [ISBN: 978-88-243-2408-3] [v. Allegato, in file .pdf].",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Ha preso parte alle attivit\u00e0 del gruppo internazionale di ricerca su \"Regulae iuris e Principi generali. Argomentazione giuridica e rationes decidendi tra Europa e America Latina\", quale componente dell'Unit\u00e0 napoletana del Progetto CUIA. Consorzio Interuniversitario Italiano per l\u2019Argentina, Workshop 2014 (coordinatore internazionale: Prof. Cosimo Cascione \u2013 durata: 1 mese). Tra i risultati della ricerca \u00e8 in preparazione il secondo volume della Collana \"RULeS. Research Upgrading in Legal Science\" (Napoli, Jovene), diretta da Carlo Nitsch (con Cosimo Cascione e Carla Masi Doria), sul tema \"Regulae iuris e Principi generali\".",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Ha preso parte alle attivit\u00e0 del gruppo internazionale di ricerca su \"Giuristi migranti e circolazione del sapere tra Europa e America Latina\", quale componente dell'Unit\u00e0 napoletana del Progetto CUIA. Consorzio Interuniversitario Italiano per l\u2019Argentina, Workshop 2016 (coordinatore internazionale: Prof. Cosimo Cascione \u2013 durata: 1 mese).",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "[Partecipazione]. Prende parte alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca su \"Soggetto di diritto e vulnerabilit\u00e0: modelli istituzionali e concetti giuridici in trasformazione\", quale componente dell'Unit\u00e0 napoletana del Progetto PRIN. Progetti di Rilevante Interesse Nazionale, a. 2015 [svolgimento: 2016-2018] (coordinatore nazionale: Prof. Baldassare Pastore \u2013 durata: 36 mesi).",
        "periodo": "dal 10-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Dal 1 febbraio 2014 al 30 maggio 2016, Carlo Nitsch ha avuto la responsabilit\u00e0 scientifica (Principal Investigator) di un Progetto di ricerca STAR (Sostegno Territoriale alle Attivit\u00e0 di Ricerca, a. 2013; linea 1: Junior PI Grants; durata: 24 mesi, con proroga), sul tema \u00abRegulae iuris: from the construction of the rule to the interpretation of the rules. History, theory, practice\u00bb. Tale Progetto, sostenuto dalla Compagnia di San Paolo e dall\u2019Istituto Banco di Napoli-Fondazione, e finalizzato alla promozione dell\u2019eccellenza scientifica, \u00e8 stato ammesso al finanziamento sulla base di un bando competitivo che prevede la revisione tra pari (External Peer Review Support, coordinato dalla European Science Foundation), approvato, al termine di un\u2019articolata procedura di valutazione, con ranking \"Top Priority\", primo classificato nel \"Panel 2: Humanities\", e un finanziamento di 103.500,00 euro [v. Allegati n. 1-4, in file .pdf]. Tra le attivit\u00e0 del Progetto STAR, Nitsch ha organizzato e coordinato un Seminario internazionale, di carattere interdisciplinare, che si \u00e8 tenuto presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, dal 19 marzo 2015 al 18 marzo 2016 (dettagliate informazioni relative allo svolgimento di tale seminario sono apparse in \u00abIndex. Quaderni camerti di studi romanistici\u00bb, 43 [2015], p. 827; 44 [2016], p. 749). Le linee essenziali della ricerca sono state presentate il 21 maggio 2014, in occasione della Giornata della Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, presieduta dal Magnifico Rettore, Prof. Gaetano Manfredi. Un bilancio intermedio, circa lo stato di avanzamento del progetto, \u00e8 stato discusso il 20 novembre 2015, nell\u2019ambito del Seminario internazionale \u00abRules: una ricerca a partire dalle regulae iuris\u00bb, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 di Varsavia (Polonia); in questa occasione \u00e8 stato inoltre presentato il primo volume della Collana \"RULeS. Research Upgrading in Legal Science\", diretta da Carlo Nitsch (con Cosimo Cascione e Carla Masi Doria), che raccoglie i primi importanti risultati della ricerca: \"Regulae iuris. Ipotesi di lavoro tra storia e teoria del diritto\", a cura di Valeria Di Nisio (Napoli, Jovene, 2016) [ISBN: 978-88-243-2408-3] [v. Allegato n. 5, in file .pdf]. La Relazione scientifica conclusiva \u00e8 stata presentata al Magnifico Rettore dell\u2019Ateneo fridericiano, Prof. Gaetano Manfredi, il 30 maggio 2016 [v. Allegato n. 6, in file .pdf].",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 30-05-2016"
      }
    ]
  }
}