{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una storia della cultura giuridica. Riflessioni su un canone complesso, tra Francia e Italia ",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 10/2016, p. 1-15, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2016",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LABRIOLA G (2016). Per una storia della cultura giuridica. Riflessioni su un",
        "canone complesso, tra Francia e Italia . HISTORIA ET IUS, vol. 10/2016, p.",
        "1-15, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-154",
        "titolo": "Architettura e potere. Le mani sulla citt\u00e0 ",
        "ISBN": [
          "978-88-96055-73-1"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa, ISBN: 978-88-96055-73-1",
        "opera": "(a cura di): D. Cardone, Cinema, citt\u00e0, architettura. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LABRIOLA G (2016). Architettura e potere. Le mani sulla citt\u00e0 . In: (a cura",
        "di): D. Cardone, Cinema, citt\u00e0, architettura. p. 141-154, Napoli:Universit\u00e0",
        "degli Studi Suor Orsola Benincasa, ISBN: 978-88-96055-73-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-73",
        "titolo": "Trasformazione dello spazio urbano e strumenti del diritto. Una riflessione sull'esperienza di Parigi",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-999-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-999-2",
        "opera": "(a cura di): LABRIOLA G, La citt\u00e0 come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LABRIOLA G (2016). Trasformazione dello spazio urbano e strumenti del",
        "diritto. Una riflessione sull'esperienza di Parigi. In: (a cura di): LABRIOLA",
        "G, La citt\u00e0 come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di",
        "una metafora. p. 3-73, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-6342-999-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-14",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788863429459"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429459",
        "opera": "(a cura di): LABRIOLA G, ROMEO F, Niccol\u00f2 Machiavelli e la tradizione giuridica europea. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "LABRIOLA G (2016). Introduzione. In: (a cura di): LABRIOLA G, ROMEO",
        "F, Niccol\u00f2 Machiavelli e la tradizione giuridica europea. p. 11-14,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429459"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "XLIII-LIV",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-999-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-999-2",
        "opera": "(a cura di): LABRIOLA G, La citt\u00e0 come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "LABRIOLA G (2016). Presentazione. In: (a cura di): LABRIOLA G, La citt\u00e0",
        "come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora.",
        "p. XLIII-LIV, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-999-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La filosofia del diritto come disciplina complessa: una breve nota su Norberto Bobbio, a dieci anni dalla scomparsa. SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "XLIX",
        "csp": "p. 98-101, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2015",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LABRIOLA G (2015). La filosofia del diritto come disciplina complessa: una",
        "breve nota su Norberto Bobbio, a dieci anni dalla scomparsa.",
        "SOCIOLOGIA, vol. XLIX, p. 98-101, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Jean Barbeyrac",
        "opera": "(a cura di): P. Arabeyre, J.-L. Halp\u00e9rin, J. Krynen, Dictionnaire historique des juristes fran\u00e7ais. XII-XX si\u00e8cle. Nouvelle \u00e9dition, revue et augment\u00e9e. p. 44-46, Paris:PUF - Presses Universitaires de France, ISBN: 978-2-13-060902-5",
        "anno": "2015",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "LABRIOLA G (2015). Jean Barbeyrac. In: (a cura di): P. Arabeyre, J.-L.",
        "Halp\u00e9rin, J. Krynen, Dictionnaire historique des juristes fran\u00e7ais. XII-XX",
        "si\u00e8cle. Nouvelle \u00e9dition, revue et augment\u00e9e. p. 44-46, Paris:PUF - Presses",
        "Universitaires de France, ISBN: 978-2-13-060902-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pellegrino Rossi: la costituzione come 'opera politica' (a proposito di P. Rossi, Cours de droit constitutionnel, introduzione di Julien Boudon, Paris, Dalloz, 2012)",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 5/2014, p. 1-10, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2014",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LABRIOLA G (2014). Pellegrino Rossi: la costituzione come 'opera politica'",
        "(a proposito di P. Rossi, Cours de droit constitutionnel, introduzione di",
        "Julien Boudon, Paris, Dalloz, 2012). HISTORIA ET IUS, vol. 5/2014, p.",
        "1-10, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-304",
        "titolo": "Nuovi spazi, nuovi diritti",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-663-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-663-2",
        "opera": "(a cura di): Giulia Maria Labriola, Filosofia, politica, diritto. Scritti in onore di Francesco M. De Sanctis. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LABRIOLA G (2014). Nuovi spazi, nuovi diritti. In: (a cura di): Giulia Maria",
        "Labriola, Filosofia, politica, diritto. Scritti in onore di Francesco M. De",
        "Sanctis. p. 267-304, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-6342-663-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-VIII",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-6632"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-6632",
        "opera": "(a cura di): LABRIOLA G, Filosofia, politica, diritto. Scritti in onore di Francesco M. De Sanctis. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "LABRIOLA G (2014). Introduzione. In: (a cura di): LABRIOLA G, Filosofia,",
        "politica, diritto. Scritti in onore di Francesco M. De Sanctis. p. VII-VIII,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-6632"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un convegno su storia e diritto per i quarant'anni dei Quaderni fiorentini",
        "ISSN": [
          "0557-1464"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 1/2013, p. 261-267, ISSN: 0557-1464",
        "anno": "2013",
        "autori": "LABRIOLA G, SANDULLI ALDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LABRIOLA G, SANDULLI ALDO (2013). Un convegno su storia e diritto per",
        "i quarant'anni dei Quaderni fiorentini. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO",
        "PUBBLICO, vol. 1/2013, p. 261-267, ISSN: 0557-1464"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-96",
        "titolo": "Stato di eccezione fra decisione e norma. Una nota",
        "ISBN": [
          "9788857517803"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857517803",
        "opera": "(a cura di): F. Mancuso, G. Preterossi, A. Tucci, Le metamorfosi del diritto. Studi in memoria di Alfonso Catania. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LABRIOLA G (2013). Stato di eccezione fra decisione e norma. Una nota.",
        "In: (a cura di): F. Mancuso, G. Preterossi, A. Tucci, Le metamorfosi del",
        "diritto. Studi in memoria di Alfonso Catania. p. 91-96, MILANO:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 9788857517803"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-146",
        "titolo": "La codificazione del diritto fra storia, tecnica e tendenza. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-418-8"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-418-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LABRIOLA G (2012). La codificazione del diritto fra storia, tecnica e",
        "tendenza. p. 7-146, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-6342-418-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-131",
        "titolo": "Brevi note su propriet\u00e0 e rappresentanza nel pensiero fisiocratico",
        "ISBN": [
          "978-888334-640-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-888334-640-8",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Ruocco, Luca Scuccimarra, Il governo del popolo. I. Dall'antico regime alla rivoluzione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LABRIOLA G (2011). Brevi note su propriet\u00e0 e rappresentanza nel pensiero",
        "fisiocratico. In: (a cura di): Giovanni Ruocco, Luca Scuccimarra, Il governo",
        "del popolo. I. Dall'antico regime alla rivoluzione. p. 119-131, ROMA:Viella,",
        "ISBN: 978-888334-640-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto di resistenza e dovere di resistenza. Un problema di fonti del diritto",
        "ISSN": [
          "1824-4572"
        ],
        "journal": "DIRITTO E CULTURA",
        "csp": "vol. 1-2/2005, p. 243-256, ISSN: 1824-4572",
        "anno": "2008",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LABRIOLA G (2008). Diritto di resistenza e dovere di resistenza. Un",
        "problema di fonti del diritto. DIRITTO E CULTURA, vol. 1-2/2005, p.",
        "243-256, ISSN: 1824-4572"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-117",
        "titolo": "Amministrazione della pena e luoghi della vita. p",
        "ISBN": [
          "978-88-96055-01-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96055-01-4",
        "anno": "2008",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LABRIOLA G (2008). Amministrazione della pena e luoghi della vita. p.",
        "7-117, ISBN: 978-88-96055-01-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-285",
        "titolo": "Giusnaturalismo",
        "ISBN": [
          "978-88-348-6720-4"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-6720-4",
        "opera": "(a cura di): Ulderico Pomarici, Filosofia del diritto. Concetti fondamentali. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LABRIOLA G (2007). Giusnaturalismo. In: (a cura di): Ulderico Pomarici,",
        "Filosofia del diritto. Concetti fondamentali. vol. 1, p. 261-285,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-6720-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Jean Barbeyrac",
        "opera": "(a cura di): Arabeyre, Patrick; Halp\u00e9rin, Jean-louis; Krynen, Jacques, Dictionnaire historique des juristes fran\u00e7ais. XII-XX si\u00e8cles. p. 35, Paris:PUF - Presses Universitaires de France, ISBN: 978-2-13-056495-9",
        "anno": "2007",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "LABRIOLA G (2007). Jean Barbeyrac. In: (a cura di): Arabeyre, Patrick;",
        "Halp\u00e9rin, Jean-louis; Krynen, Jacques, Dictionnaire historique des juristes",
        "fran\u00e7ais. XII-XX si\u00e8cles. p. 35, Paris:PUF - Presses Universitaires de",
        "France, ISBN: 978-2-13-056495-9"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "LABRIOLA G (2007). LE NUOVE SEPARAZIONI DEI POTERI. p. 7-63,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-95152-43-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La codificazione nell\u2019interpretazione di Giovanni Tarello. Riflessioni a margine",
        "ISSN": [
          "1120-9607"
        ],
        "journal": "MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA",
        "csp": "vol. 1/2005, p. 107-128, ISSN: 1120-9607",
        "anno": "2005",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LABRIOLA G (2005). La codificazione nell\u2019interpretazione di Giovanni",
        "Tarello. Riflessioni a margine. MATERIALI PER UNA STORIA DELLA",
        "CULTURA GIURIDICA, vol. 1/2005, p. 107-128, ISSN: 1120-9607"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-214",
        "titolo": "La fisiocrazia come scienza nuova. Economia e diritto fra antico e moderno. p",
        "ISBN": [
          "88-88321-92-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 88-88321-92-6",
        "anno": "2004",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LABRIOLA G (2004). La fisiocrazia come scienza nuova. Economia e diritto",
        "fra antico e moderno. p. 1-214, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "88-88321-92-6"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-706",
        "titolo": "Barbeyrac interprete di Pufendorf e Grozio. Dalla costruzione della sovranit\u00e0 alla teoria della resistenza. p",
        "ISBN": [
          "88-88321-51-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 88-88321-51-9",
        "anno": "2003",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LABRIOLA G (2003). Barbeyrac interprete di Pufendorf e Grozio. Dalla",
        "costruzione della sovranit\u00e0 alla teoria della resistenza. p. 1-706,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 88-88321-51-9"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jean Barbeyrac et la th\u00e9orie du droit de r\u00e9sistance",
        "ISSN": [
          "0766-3838"
        ],
        "journal": "DROITS",
        "csp": "vol. 34 (mots de la justice), p. 131-162, ISSN: 0766-3838",
        "anno": "2002",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LABRIOLA G (2002). Jean Barbeyrac et la th\u00e9orie du droit de r\u00e9sistance.",
        "DROITS, vol. 34 (mots de la justice), p. 131-162, ISSN: 0766-3838"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una storia della cultura giuridica. Riflessioni su un canone complesso, tra Francia e Italia ",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 10/2016, p. 1-15, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2016",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LABRIOLA G (2016). Per una storia della cultura giuridica. Riflessioni su un",
        "canone complesso, tra Francia e Italia . HISTORIA ET IUS, vol. 10/2016, p.",
        "1-15, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-73",
        "titolo": "Trasformazione dello spazio urbano e strumenti del diritto. Una riflessione sull'esperienza di Parigi",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-999-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-999-2",
        "opera": "(a cura di): LABRIOLA G, La citt\u00e0 come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LABRIOLA G (2016). Trasformazione dello spazio urbano e strumenti del",
        "diritto. Una riflessione sull'esperienza di Parigi. In: (a cura di): LABRIOLA",
        "G, La citt\u00e0 come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di",
        "una metafora. p. 3-73, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-6342-999-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema penale: all'origine del diritto di punire. Una riflessione su Cesare Beccaria a 250 anni dalla pubblicazione di Dei delitti e delle pene. ANTIGONE, vol",
        "ISSN": [
          "1828-437X"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "p. 23-39, ISSN: 1828-437X",
        "anno": "2015",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LABRIOLA G (2015). Il problema penale: all'origine del diritto di punire. Una",
        "riflessione su Cesare Beccaria a 250 anni dalla pubblicazione di Dei delitti",
        "e delle pene. ANTIGONE, vol. IX, p. 23-39, ISSN: 1828-437X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La filosofia del diritto come disciplina complessa: una breve nota su Norberto Bobbio, a dieci anni dalla scomparsa. SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "XLIX",
        "csp": "p. 98-101, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2015",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LABRIOLA G (2015). La filosofia del diritto come disciplina complessa: una",
        "breve nota su Norberto Bobbio, a dieci anni dalla scomparsa.",
        "SOCIOLOGIA, vol. XLIX, p. 98-101, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pellegrino Rossi: la costituzione come 'opera politica' (a proposito di P. Rossi, Cours de droit constitutionnel, introduzione di Julien Boudon, Paris, Dalloz, 2012)",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 5/2014, p. 1-10, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2014",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LABRIOLA G (2014). Pellegrino Rossi: la costituzione come 'opera politica'",
        "(a proposito di P. Rossi, Cours de droit constitutionnel, introduzione di",
        "Julien Boudon, Paris, Dalloz, 2012). HISTORIA ET IUS, vol. 5/2014, p.",
        "1-10, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-304",
        "titolo": "Nuovi spazi, nuovi diritti",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-663-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-663-2",
        "opera": "(a cura di): Giulia Maria Labriola, Filosofia, politica, diritto. Scritti in onore di Francesco M. De Sanctis. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LABRIOLA G (2014). Nuovi spazi, nuovi diritti. In: (a cura di): Giulia Maria",
        "Labriola, Filosofia, politica, diritto. Scritti in onore di Francesco M. De",
        "Sanctis. p. 267-304, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-6342-663-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-146",
        "titolo": "La codificazione del diritto fra storia, tecnica e tendenza. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-418-8"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-418-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LABRIOLA G (2012). La codificazione del diritto fra storia, tecnica e",
        "tendenza. p. 7-146, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-6342-418-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-131",
        "titolo": "Brevi note su propriet\u00e0 e rappresentanza nel pensiero fisiocratico",
        "ISBN": [
          "978-888334-640-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-888334-640-8",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Ruocco, Luca Scuccimarra, Il governo del popolo. I. Dall'antico regime alla rivoluzione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LABRIOLA G (2011). Brevi note su propriet\u00e0 e rappresentanza nel pensiero",
        "fisiocratico. In: (a cura di): Giovanni Ruocco, Luca Scuccimarra, Il governo",
        "del popolo. I. Dall'antico regime alla rivoluzione. p. 119-131, ROMA:Viella,",
        "ISBN: 978-888334-640-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto di resistenza e dovere di resistenza. Un problema di fonti del diritto",
        "ISSN": [
          "1824-4572"
        ],
        "journal": "DIRITTO E CULTURA",
        "csp": "vol. 1-2/2005, p. 243-256, ISSN: 1824-4572",
        "anno": "2008",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LABRIOLA G (2008). Diritto di resistenza e dovere di resistenza. Un",
        "problema di fonti del diritto. DIRITTO E CULTURA, vol. 1-2/2005, p.",
        "243-256, ISSN: 1824-4572"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-117",
        "titolo": "Amministrazione della pena e luoghi della vita. p",
        "ISBN": [
          "978-88-96055-01-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96055-01-4",
        "anno": "2008",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LABRIOLA G (2008). Amministrazione della pena e luoghi della vita. p.",
        "7-117, ISBN: 978-88-96055-01-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-285",
        "titolo": "Giusnaturalismo",
        "ISBN": [
          "978-88-348-6720-4"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-6720-4",
        "opera": "(a cura di): Ulderico Pomarici, Filosofia del diritto. Concetti fondamentali. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LABRIOLA G (2007). Giusnaturalismo. In: (a cura di): Ulderico Pomarici,",
        "Filosofia del diritto. Concetti fondamentali. vol. 1, p. 261-285,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-6720-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La codificazione nell\u2019interpretazione di Giovanni Tarello. Riflessioni a margine",
        "ISSN": [
          "1120-9607"
        ],
        "journal": "MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA",
        "csp": "vol. 1/2005, p. 107-128, ISSN: 1120-9607",
        "anno": "2005",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LABRIOLA G (2005). La codificazione nell\u2019interpretazione di Giovanni",
        "Tarello. Riflessioni a margine. MATERIALI PER UNA STORIA DELLA",
        "CULTURA GIURIDICA, vol. 1/2005, p. 107-128, ISSN: 1120-9607"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-214",
        "titolo": "La fisiocrazia come scienza nuova. Economia e diritto fra antico e moderno. p",
        "ISBN": [
          "88-88321-92-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 88-88321-92-6",
        "anno": "2004",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LABRIOLA G (2004). La fisiocrazia come scienza nuova. Economia e diritto",
        "fra antico e moderno. p. 1-214, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "88-88321-92-6"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-706",
        "titolo": "Barbeyrac interprete di Pufendorf e Grozio. Dalla costruzione della sovranit\u00e0 alla teoria della resistenza. p",
        "ISBN": [
          "88-88321-51-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 88-88321-51-9",
        "anno": "2003",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LABRIOLA G (2003). Barbeyrac interprete di Pufendorf e Grozio. Dalla",
        "costruzione della sovranit\u00e0 alla teoria della resistenza. p. 1-706,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 88-88321-51-9"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jean Barbeyrac et la th\u00e9orie du droit de r\u00e9sistance",
        "ISSN": [
          "0766-3838"
        ],
        "journal": "DROITS",
        "csp": "vol. 34 (mots de la justice), p. 131-162, ISSN: 0766-3838",
        "anno": "2002",
        "autori": "LABRIOLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LABRIOLA G (2002). Jean Barbeyrac et la th\u00e9orie du droit de r\u00e9sistance.",
        "DROITS, vol. 34 (mots de la justice), p. 131-162, ISSN: 0766-3838"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "27330",
    "nome": "LABRIOLA Giulia Maria",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "-Componente del Comitato Scientifico della collana editoriale Studi di diritto pubblico, Franco Angeli Editore (dal 2011); -Componente del Laboratoire M\u00e9diterran\u00e9en de Droit Public (dal 2012). -Socia della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Diritto (dal 2004);",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u2022 -12.4.2010: La citt\u00e0 come spazio politico: crisi di una metafora. Relazione al convegno Vivere la citt\u00e0, promosso dal Dipartimento di Filosofia dell'Universit\u00e0 di Genova. \u2022 -11.2.2010: La codificazione del diritto e la neo-codificazione del diritto; profili di tenuta di un campo semantico. Lezione tenuta nell'ambito del Dottorato di ricerca in Filosofia del diritto dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\". \u2022 -24.11.2009: Traduzione simultanea della conferenza di Antoine Garapon, Les imaginaires du proc\u00e8s en France et aux Etats-Unis \u00e0 travers la fiction, nell\u2019ambito della IV edizione del ciclo Cinema letteratura diritto. Davanti alla legge. Immaginare il diritto, promosso dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Suor Orsola Benincasa\". \u2022 -6.11.2008: Il problema della guerra e le vie della pace. Seminario svolto presso il PICO, Palazzo dell'Innovazione e della conoscenza di Napoli. \u2022 -16-17.10.2008: partecipazione al seminario della Fondazione CRUI (Roma) sulla riforma universitaria ai sensi del D.M.270/04. \u2022 -25.6.2008: La codificazione del diritto fra tecnica della legislazione ed esperienza storica. Lezione tenuta nell'ambito del Dottorato di ricerca in Scienze giuridiche e teoria del diritto, XXIII ciclo, promosso dalla SESA (Scuola Europea di Studi avanzati), Napoli. \u2022 -10.5.2007: Diritto di resistenza e dovere di resistenza; un problema di fonti del diritto. Lezione tenuta nell'ambito del Dottorato di ricerca in Diritto pubblico dell'economia e amministrazione pubblica europea e comparata (curriculum in Economia e Istituzioni), Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\". \u2022 -16.6.2003: Jean Barbeyrac nella tradizione del diritto naturale moderno. Alcuni elementi di riflessione, relazione al convegno Giornata di studi groziani. Per Paola Negro, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Suor Orsola Benincasa\". \u2022 -9.5.2003: partecipazione al Seminario di filosofia del diritto. Discussione di opere prime. Presentazione e discussione di sei opere prime di giovani studiosi di filosofia del diritto. Universit\u00e0 degli Studi \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d, Napoli. Relazione sul volume: Giulia Maria Labriola, Barbeyrac interprete di Grozio e Pufendorf (Editoriale Scientifica, Napoli 2003); discussant: prof.ssa Serenella Armellini. \u2022 -27.2.2002: Barbeyrac traduttore di Grozio. Alcune riflessioni sulle traduzioni francesi del De jure belli ac pacis. Relazione al convegno La recezione di Grozio a Napoli nel Settecento, Dipartimento di Studi Sociali dell'Universit\u00e0 di Firenze. \u2022 -30.6.2000: Jean Barbeyrac et la th\u00e9orie du droit de r\u00e9sistance, Conferenza tenuta all'Universit\u00e9 Paris II, Panth\u00e9on-Assas.",
        "periodo": "dal 30-06-2000 al 12-04-2010"
      },
      {
        "content": "-2.5.2011: Figure giuridiche della differenza. Lezione tenuta nell'ambito del ciclo di incontri Il Pensiero della Differenza. Percorsi attraverso la storia: idee, corpo, esperienze, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Suor Orsola Benincasa\".",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 02-05-2011"
      },
      {
        "content": "-17.5.2011: Intorno alla nozione di stato di eccezione. Relazione al convegno Democrazia e stato di eccezione, organizzato a Venezia da Associazione Culturale Nemus, Societ\u00e0 filosofica italiana (Venezia), Universit\u00e0 Ca' Foscari.",
        "periodo": "dal 17-05-2011 al 17-05-2011"
      },
      {
        "content": "-7.12.2012: Ricodificazione e neo-codificazione del diritto. Riflessioni a margine di alcune tendenze del diritto comunitario. Relazione al convegno I progetti di unificazione dei contratti in Europa e America Latina/Projects for harmonizing Contract Law in Europe and Latin America, organizzato presso l'Universit\u00e0 di Napoli \"Suor Orsola Benincasa\" dalla prof.ssa Lucilla Gatt (Facolt\u00e0 di Giurisprudenza), con il patrocinio del DAAD (Deutsche Akademische Austauschdienst) e dell'Accademia dei giusprivatisti europei.",
        "periodo": "dal 07-12-2012 al 07-12-2012"
      },
      {
        "content": "-20.9.2013: Presentazione del volume di F. Mastromartino, Il diritto di asilo. Teoria e storia di un istituto giuridico controverso, Giappichelli 2012. Roma, Fondazione Basso.",
        "periodo": "dal 20-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "-5.12.2013: Pellegrino Rossi: la costituzione come \u2018opera politica\u2019. Relazione al convegno Diritti e garanzie nel costituzionalismo liberale, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cRoma Tre\u201d.",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "-13.3.2014: Le mani sulla citt\u00e0 (F. Rosi, 1963): una breve riflessione sul governo del territorio e le sue rappresentazioni. Seminario svolto nell'ambito del ciclo interfacolt\u00e0 Cinema/Architettura/Identit\u00e0 (dedicato al tema: La citt\u00e0 come istituzione), organizzato dal CRIE, Centro di ricerca sulle istituzioni europee, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Suor Orsola Benincasa\".",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 13-03-2014"
      },
      {
        "content": "-29.10.2014: Il problema penale. All\u2019origine del diritto di punire. Relazione al convegno Passato e futuro del garantismo, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cRoma Tre\u201d.",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 29-10-2014"
      },
      {
        "content": "-19.11.2014: La filosofia del diritto come disciplina complessa: una breve nota su Norberto Bobbio, a dieci anni dalla scomparsa. Relazione al convegno Riflettendo su Norberto Bobbio, a dieci anni dalla scomparsa, Circolo Carlo Cattaneo e Fondazione Modigliani, Roma.",
        "periodo": "dal 19-11-2014 al 19-11-2014"
      },
      {
        "content": "-5.12.2014, Componente del Jury de Th\u00e8se del dott. Dante Fedele, \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure, Lyon (Histoire de la pens\u00e9e politique. Cultures juridiques europ\u00e9ennes).",
        "periodo": "dal 05-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "-8.1.2015: Expertise scientifique concernant une demande d'allocation doctorale (Droit public), per l\u2019Universit\u00e9 de Reims Champagne-Ardenne. L\u2019expertise \u00e8 consistito nella valutazione scientifica di un progetto di ricerca presentato dal prof. Julien Boudon (professeur de Droit public) al finanziamento presso il Conseil scientifique de l'Universit\u00e9 de Reims Champagne-Ardenne. Responsabile scientifico del dossier di valutazione: M.me Isabelle Heullant-Donat [Professeur des Universit\u00e9s (Histoire m\u00e9di\u00e9vale) - Directrice du P\u00f4le Sciences Humaines et Sociales (Universit\u00e9 de Reims-Champagne-Ardenne, Maison de la Recherche - UFR Lettres et Sciences Humaines)].",
        "periodo": "dal 08-01-2015 al 08-01-2015"
      },
      {
        "content": "-31.3.2015: Introduzione (e moderazione del successivo dibattito) della Lezione magistrale di Maria Rosaria Ferrarese, dal titolo Vie della privatizzazione del diritto e percorsi dell\u2019economia politica, nell\u2019ambito della XI edizione (dedicata al tema Diritto ed economia) del ciclo di Lezioni magistrali promosso dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d di Napoli.",
        "periodo": "dal 31-03-2015 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "-13.4.2015: Frequenza del Seminario Il sistema francese di istruzione superiore: istituzioni, qualifiche e legislazione universitaria, presso la Fondazione CRUI, Roma.",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 13-04-2015"
      },
      {
        "content": "-1.10.2015: Componente della Commissione d\u2019esame finale di dottorato, nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca in Diritto pubblico, Teoria delle istituzioni nazionali ed europee e filosofia giuridica, Curriculum in Etica e Filosofia politico-giuridica, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "-15.10.2015: L\u2019histoire du droit, entre comparaison diachronique et synchronique. Le d\u00e9passement de l\u2019histoire juridique nationale et ses enjeux. Relazione al convegno L\u2019histoire du droit, entre science et politique, organizzato dal CAHD (Centre Aquitain d\u2019Histoire du Droit), Universit\u00e9 de Bordeaux, 15-16 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "-11.11.2015: Per una storia dell\u2019idea di Europa. Lezione di orientamento tenuta presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d.",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 11-11-2015"
      },
      {
        "content": "-16.11.2015: Dal territorio allo spazio. Alcune riflessioni sulla trasformazione dei luoghi del diritto. Lezione tenuta nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca in Diritto pubblico, Teoria delle istituzioni nazionali ed europee e filosofia giuridica, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 16-11-2015 al 16-11-2015"
      },
      {
        "content": "-3.12.2015: I concetti giuridici. Alcune riflessioni su un canone complesso. Lezione tenuta nell'ambito del Dottorato di ricerca in Scienze giuridiche, Programma di Giustizia costituzionale e Diritti fondamentali, Curriculum in Teoria dei diritti fondamentali. Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "-4.2.2016: Diritti umani e diritti fondamentali. Il lungo cammino dei diritti nel Novecento. Lezione di orientamento tenuta presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Suor Orsola Benincasa\".",
        "periodo": "dal 04-02-2016 al 04-02-2016"
      },
      {
        "content": "-13.6.2016: organizzazione scientifica e introduzione del seminario di Evangelos Bekiaris (CERTH: Centre of Research and Technology, Greece), A shift in paradigm in urban mobility: Smart Mobility, Automation and Electrification. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Suor Orsola Benincasa\".",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 13-06-2016"
      },
      {
        "content": "-20.6.2016: partecipazione alla Tavola rotonda Analisi comparata del procedimento amministrativo: esperienze e metodologie (PRIN 2012 La codificazione del procedimento amministrativo nell\u2019Unione Europea). Istituto Sturzo, Roma.",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 20-06-2016"
      },
      {
        "content": "-30 giugno-1 luglio 2016: partecipazione al Seminario La storia della filosofia del diritto. Una risorsa per la teoria giuridica contemporanea. Universit\u00e0 di Pisa, Dipartimento di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 01-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di valutazione: -2012/2013: Revisore per la VQR 2004-2010 (ANVUR). -2014: attivit\u00e0 di referee svolta per la rivista Materiali per una storia della cultura giuridica. -2015: Valutatrice di un progetto di ricerca su incarico del Conseil scientifique de l'Universit\u00e9 de Reims Champagne-Ardenne (curriculum: Droit public). Redazione di un Expertise scientifique concernant une demande d'allocation doctorale (Droit public), sul progetto presentato dal prof. Julien Boudon (professeur de Droit public) al Conseil scientifique de l'Universit\u00e9 de Reims Champagne-Ardenne. Responsabile scientifico del dossier di valutazione: M.me Isabelle Heullant-Donat [Professeur des Universit\u00e9s (Histoire m\u00e9di\u00e9vale) - Directrice du P\u00f4le Sciences Humaines et Sociales (Universit\u00e9 de Reims-Champagne-Ardenne, Maison de la Recherche - UFR Lettres et Sciences Humaines)].",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "-1999, Premio \"Guido Calogero\" per la migliore tesi di laurea in Filosofia del diritto in Italia negli ultimi tre anni accademici (Decreto Rettorale n. 550 del 19.04.1999, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d).",
        "periodo": "dal 19-04-1999 al 19-04-1999"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "-Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Filosofia del diritto, arte e tecnica della giurisprudenza, ermeneutica dei diritti dell\u2019uomo, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (dal 2005);",
        "periodo": "dal 01-03-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "-Tutor nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca in Scienze giuridiche e teoria del diritto, promosso dal SUM, Istituto Italiano di Scienze Umane (dal 2005 al 2012).",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "- Tutor della tesi di dottorato del dott. Giorgio Bottini, vincitore con borsa del dottorato di ricerca in Filosofia del diritto presso l'Universit\u00e0 \"Federico II\" di Napoli (2013-2016; durata prorogata fino al marzo 2017, ai fini del completamento del triennio in Francia). La tesi \u00e8 svolta in cotutela con l'\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure di Lione; tutor per la parte francese \u00e8 il prof. Romain Descendre [UMR 5206: Triangle. Action, discours, pens\u00e9e politique et \u00e9conomique. Laboratoire CNRS, ENS de Lyon (rattachement principal), Universit\u00e9 de Lyon2, IEP de Lyon, Universit\u00e9 Jean Monnet Saint-Etienne, rattach\u00e9 \u00e0 l\u2019INSHS, sections 35, 37 et 40 du CNRS].",
        "periodo": "dal 31-03-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "-Filosofia del diritto (SSD IUS/20): dal 2012, in titolarit\u00e0 con il prof. Francesco M. De Sanctis, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d. -Introduzione alle Scienze Giuridiche. Lessico storico-concettuale (SSD IUS/19): dal 2004, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d di Napoli (dal 2004 al 2010, in titolarit\u00e0 con la prof.ssa Paola Giordano). -Filosofia del diritto (SSD IUS/20): dal 2006 al 2012, presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (Corso di laurea in Scienze dell\u2019educazione) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d di Napoli. -Introduzione al pensiero giuridico (SSD IUS/20): per l\u2019a.a. 2014/2015, presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (Corso di Laurea in Scienze dell\u2019educazione) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "-Partecipazione ai PRIN (Progetti di ricerca di interesse nazionale): Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca del PRIN 2006 intitolato \u201cRegimi di giustizia\u201d (Coordinatore scientifico nazionale: prof. Carlo Galli, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna \u201cAlma mater\u201d); area 14, durata 24 mesi, impegno 6 mesi (I anno) e 6 mesi (II anno)",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "-Partecipazione ai PRIN (Progetti di ricerca di interesse nazionale): Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca del PRIN 2008 intitolato \u201cAlla ricerca delle categorie. Transizioni e aporie dall\u2019antico al moderno\u201d (Coordinatore scientifico nazionale: prof. Francesco M. De Sanctis, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d); area 12, durata 24 mesi, impegno 6 mesi (I anno) e 6 mesi (II anno).",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "-Vincitrice del Bando FIRB, nel 2012. Responsabile nazionale, in qualit\u00e0 di principal investigator, del progetto FIRB (Futuro in ricerca) n. RBFR12590Q (settore scientifico ERC: SH, Social Sciences and Humanities), intitolato La citt\u00e0 come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora. Il progetto, finanziato dal MIUR, \u00e8 stato ammesso al finanziamento con D.D. 735 del 6 novembre 2012. Durata del progetto: 21.3.2013-21.3.2016; prorogato al 21.3.2017 con DM 363 del 01.03.2016. Il progetto si articola in tre unit\u00e0 di ricerca (cui afferiscono ricercatori dei seguenti SSD: IUS/20, M-PED/01, SPS/11, ICAR/18), dirette e coordinate dalla sottoscritta: l\u2019unit\u00e0 principale \u00e8 costituita presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d (responsabile scientifico: prof.ssa Giulia Maria Labriola); le altre unit\u00e0 sono costituite presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d (responsabile scientifico: dott. Valerio Nitrato Izzo) e presso l\u2019Universit\u00e0 della Campania \u201cLuigi Vanvitelli\u201d (responsabile scientifico: dott.ssa Lucia Ariemma). Il progetto si avvale della collaborazione tecnica (attivata con convenzioni internazionali) del Fraunhofer Institute (Stoccarda, Germania) e dell\u2019Hellenic Institute of Transport, parte del Centre of Research and Technology, Greece (CERTH - Salonicco-Atene, Grecia).",
        "periodo": "dal 21-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "-Componente del Comitato direttivo del CRIE - Centro di ricerca sulle istituzioni europee, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d (dal 2016).",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "-Vincitrice del Bando FIRB, nel 2012. Responsabile nazionale, in qualit\u00e0 di principal investigator, del progetto FIRB (Futuro in ricerca) n. RBFR12590Q (settore scientifico ERC: SH, Social Sciences and Humanities), intitolato La citt\u00e0 come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora. Il progetto, finanziato dal MIUR, \u00e8 stato ammesso al finanziamento con D.D. 735 del 6 novembre 2012. Durata del progetto: 21.3.2013-21.3.2016; prorogato al 21.3.2017 con DM 363 del 01.03.2016. Il progetto si articola in tre unit\u00e0 di ricerca: l\u2019unit\u00e0 principale \u00e8 costituita presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d (responsabile scientifico: prof.ssa Giulia Maria Labriola); le altre unit\u00e0 sono costituite presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d (responsabile scientifico: dott. Valerio Nitrato Izzo) e presso l\u2019Universit\u00e0 della Campania \u201cLuigi Vanvitelli\u201d (responsabile scientifico: dott.ssa Lucia Ariemma). Il progetto si avvale della collaborazione tecnica (attivata con convenzioni internazionali) del Fraunhofer Institute (Stoccarda, Germania) e dell\u2019Hellenic Institute of Transport, parte del Centre of Research and Technology, Hellas (CERTH - Salonicco-Atene, Grecia).",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      }
    ]
  }
}