{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Col sorriso sulle labbra : la satira tra libert\u00e0 di espressione e dovere di rispetto",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 7, p. 1-24, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2016",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2016). Col sorriso sulle labbra : la satira tra libert\u00e0 di",
        "espressione e dovere di rispetto. STATO, CHIESE E PLURALISMO",
        "CONFESSIONALE, vol. 7, p. 1-24, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-33",
        "titolo": "Perch\u00e9 conta l\u2019etica per la politica. Riflessioni a partire da un articolo di Mario Jori sul plagio,",
        "csp": "Esi",
        "opera": "(a cura di): A. Pintore;S. Zorzetto, Studi di filosofia analitica per Mario Jori. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del B\u00f2 (2016). Perch\u00e9 conta l\u2019etica per la politica. Riflessioni a partire da",
        "un articolo di Mario Jori sul plagio,. In: (a cura di): A. Pintore;S. Zorzetto,",
        "Studi di filosofia analitica per Mario Jori. p. 17-33, Esi"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019etica pubblica come etica di ruolo",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "vol. 31, p. 87-90, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Del Bo"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "C. Del Bo (2015). L\u2019etica pubblica come etica di ruolo. NOTIZIE DI",
        "POLITEIA, vol. 31, p. 87-90, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-76",
        "titolo": "La resistenza fiscale",
        "ISBN": [
          "978-884674305-3"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674305-3",
        "opera": "(a cura di): F. Albertini;L. Cominelli;V. Velluzzi, Fisco, efficienza ed equit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del Bo' (2015). La resistenza fiscale. In: (a cura di): F. Albertini;L.",
        "Cominelli;V. Velluzzi, Fisco, efficienza ed equit\u00e0. p. 65-76, PISA:ETS,",
        "ISBN: 978-884674305-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-205",
        "titolo": "Propriet\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788843075652"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843075652",
        "opera": "(a cura di): M. Ricciardi;A. Rossetti;V. Velluzzi, Filosofia del diritto : norme, concetti, argomenti. vol. 160, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del Bo' (2015). Propriet\u00e0. In: (a cura di): M. Ricciardi;A. Rossetti;V.",
        "Velluzzi, Filosofia del diritto : norme, concetti, argomenti. vol. 160, p.",
        "193-205, Roma:Carocci, ISBN: 9788843075652"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Menzogne che non si possono perdonare ma nemmeno punire",
        "ISSN": [
          "1972-3857"
        ],
        "journal": "CRIMINALIA",
        "csp": "vol. 8, p. 285-298, ISSN: 1972-3857",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2014). Menzogne che non si possono perdonare ma nemmeno",
        "punire. CRIMINALIA, vol. 8, p. 285-298, ISSN: 1972-3857"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regole alimentari religiose e laicit\u00e0 dello Stato",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "vol. 30, p. 46-59, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2014). Regole alimentari religiose e laicit\u00e0 dello Stato. NOTIZIE",
        "DI POLITEIA, vol. 30, p. 46-59, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Temi eticamente sensibili e libert\u00e0 di coscienza : note a margine del libro di Flamigni e Mori sulla legge 40",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "vol. 30, p. 73-78, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "C. Del Bo' (2014). Temi eticamente sensibili e libert\u00e0 di coscienza : note a",
        "margine del libro di Flamigni e Mori sulla legge 40. NOTIZIE DI POLITEIA,",
        "vol. 30, p. 73-78, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Massaro",
        "titolo": "10. La laicit\u00e0 nel piatto. Regole alimentari religiose e men\u00f9 religiosamente orientati",
        "csp": "L'anima del cibo. Percorsi tra emozioni e coscienza. Aracne",
        "opera": "(a cura di): A",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del B\u00f2 (2014). 10. La laicit\u00e0 nel piatto. Regole alimentari religiose e",
        "men\u00f9 religiosamente orientati. In: (a cura di): A. Massaro, L'anima del cibo.",
        "Percorsi tra emozioni e coscienza. Aracne"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Goware",
        "titolo": "Per un reddito di cittadinanza. Perch\u00e9 dare soldi a Homer Simpson e ad altri fannulloni",
        "ISBN": [
          "9788867971886"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867971886",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Del Bo', E. Murra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Del Bo', E. Murra (2014). Per un reddito di cittadinanza. Perch\u00e9 dare",
        "soldi a Homer Simpson e ad altri fannulloni. Goware, ISBN:",
        "9788867971886"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ETS",
        "titolo": "La neutralit\u00e0 necessaria : liberalismo e religione nell'et\u00e0 del pluralismo",
        "ISBN": [
          "9788846740151"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846740151",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Del Bo' (2014). La neutralit\u00e0 necessaria : liberalismo e religione nell'et\u00e0",
        "del pluralismo. ETS, ISBN: 9788846740151"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "John Rawls e l'idea di neutralit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2035-5866"
        ],
        "journal": "BIBLIOTECA DELLA LIBERT\u00c0",
        "csp": "vol. 48, p. 95-109, ISSN: 2035-5866",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2013). John Rawls e l'idea di neutralit\u00e0. BIBLIOTECA DELLA",
        "LIBERT\u00c0, vol. 48, p. 95-109, ISSN: 2035-5866"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Presentazione della sezione monografica \"Multiculturalismo\"",
        "ISSN": [
          "1720-2396"
        ],
        "journal": "RAGION PRATICA",
        "csp": "p. 5-8, ISSN: 1720-2396",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Del Bo', F. Poggi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo', F. Poggi (2013). Presentazione della sezione monografica",
        "\"Multiculturalismo\". RAGION PRATICA, p. 5-8, ISSN: 1720-2396"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1402/74615"
        ],
        "titolo": "Il reddito di cittadinanza tra mito e realt\u00e0",
        "ISSN": [
          "0027-3120"
        ],
        "journal": "IL MULINO",
        "csp": "p. 790-797, ISSN: 0027-3120, doi: 10.1402/74615",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2013). Il reddito di cittadinanza tra mito e realt\u00e0. IL MULINO, p.",
        "790-797, ISSN: 0027-3120, doi: 10.1402/74615"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-127",
        "titolo": "L'interruzione volontaria di gravidanza",
        "ISBN": [
          "9788843069637"
        ],
        "csp": "Carocci, ISBN: 9788843069637",
        "opera": "(a cura di): F. Poggi, Diritto e bioetica. Le questioni fondamentali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Del Bo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del Bo (2013). L'interruzione volontaria di gravidanza. In: (a cura di): F.",
        "Poggi, Diritto e bioetica. Le questioni fondamentali. p. 111-127, Carocci,",
        "ISBN: 9788843069637"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-46",
        "titolo": "La giustizia distributiva e i suoi critici : Robert Nozick",
        "ISBN": [
          "9788857517872"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857517872",
        "opera": "(a cura di): F. Giacomantonio, La filosofia politica nell'et\u00e0 globale (1970-2010). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del Bo' (2013). La giustizia distributiva e i suoi critici : Robert Nozick. In:",
        "(a cura di): F. Giacomantonio, La filosofia politica nell'et\u00e0 globale",
        "(1970-2010). p. 31-46, Milano:Mimesis, ISBN: 9788857517872"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "305-313",
        "titolo": "Il crocifisso",
        "ISBN": [
          "9788860876430"
        ],
        "csp": "Le Lettere, ISBN: 9788860876430",
        "opera": "(a cura di): C. Botti, Le etiche della diversit\u00e0 culturale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del Bo' (2013). Il crocifisso. In: (a cura di): C. Botti, Le etiche della",
        "diversit\u00e0 culturale. p. 305-313, Le Lettere, ISBN: 9788860876430"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "C. Del B\u00f2 (2013). Quello che i soldi non possono comprare : i limiti morali",
        "del mercato. MILANO:feltrinelli, ISBN: 9788807172571"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": {
        "titolo": "La filosofia come disciplina umanistica",
        "ISBN": [
          "9788807104954"
        ],
        "journal": "CAMPI DEL SAPERE",
        "csp": "MILANO:feltrinelli, ISBN: 9788807104954, ISSN: 1721-8888",
        "ISSN": [
          "1721-8888"
        ],
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "C. Del Bo' (2013). La filosofia come disciplina umanistica. CAMPI DEL",
        "SAPERE, MILANO:feltrinelli, ISBN: 9788807104954, ISSN: 1721-8888"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reddito di base e questioni di giustizia",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "vol. 28, p. 42-46, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2012). Reddito di base e questioni di giustizia. NOTIZIE DI",
        "POLITEIA, vol. 28, p. 42-46, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conscientious Objection and the Morning-After Pill",
        "ISSN": [
          "0264-3758"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF APPLIED PHILOSOPHY",
        "csp": "vol. 29, p. 133-145, ISSN: 0264-3758",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2012). Conscientious Objection and the Morning-After Pill.",
        "JOURNAL OF APPLIED PHILOSOPHY, vol. 29, p. 133-145, ISSN:",
        "0264-3758"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Neutralit\u00e0 liberale",
        "ISSN": [
          "2036-9972"
        ],
        "journal": "APHEX",
        "csp": "ISSN: 2036-9972",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Del Bo' (2011). L\u2019obiezione di coscienza e la Ru-486. NOTIZIE DI POLITEIA, vol. 27, p. 134-139, ISSN: 1128-2401 23 2011 Articolo in rivista C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2011). L\u2019obiezione di coscienza e la Ru-486. NOTIZIE DI",
        "POLITEIA, vol. 27, p. 134-139, ISSN: 1128-2401",
        "23 2011 Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2011). Neutralit\u00e0 liberale. APHEX, ISSN: 2036-9972"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contraccezione d\u2019emergenza e obiezione di coscienza dei farmacisti",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "p. 244-256, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2011). Contraccezione d\u2019emergenza e obiezione di coscienza",
        "dei farmacisti. BIOETICA, p. 244-256, ISSN: 1122-2344"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-58",
        "titolo": "La neutralit\u00e0 liberale e le sfide del pluralismo",
        "ISBN": [
          "9788849828191"
        ],
        "csp": "Rubbettino, ISBN: 9788849828191",
        "opera": "F. Sciacca. La libert\u00e0 in Occidente. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del Bo' (2011). La neutralit\u00e0 liberale e le sfide del pluralismo. In: F.",
        "Sciacca. La libert\u00e0 in Occidente. p. 41-58, Rubbettino, ISBN:",
        "9788849828191"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Is Engelhardt Too Fundamentalist with Fundamentalism?",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "p. 86-87, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2010). Is Engelhardt Too Fundamentalist with",
        "Fundamentalism?. NOTIZIE DI POLITEIA, p. 86-87, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I risvolti della laicit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1825-0173"
        ],
        "journal": "DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE",
        "csp": "ISSN: 1825-0173",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2010). I risvolti della laicit\u00e0. DIRITTO & QUESTIONI",
        "PUBBLICHE, ISSN: 1825-0173"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fair play e gioco del calcio : un\u2019analisi filosofica",
        "ISSN": [
          "1825-666X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO ED ECONOMIA DELLO SPORT",
        "csp": "vol. 6, p. 139-161, ISSN: 1825-666X",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2010). Fair play e gioco del calcio : un\u2019analisi filosofica.",
        "RIVISTA DI DIRITTO ED ECONOMIA DELLO SPORT, vol. 6, p. 139-161,",
        "ISSN: 1825-666X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La neutralit\u00e0 politica in John Rawls",
        "ISSN": [
          "1120-9607"
        ],
        "journal": "MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA",
        "csp": "vol. 34, p. 241-254, ISSN: 1120-9607",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2009). La neutralit\u00e0 politica in John Rawls. MATERIALI PER",
        "UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA, vol. 34, p. 241-254, ISSN:",
        "1120-9607"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tre concetti di neutralit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0035-6239"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 100, p. 185-208, ISSN: 0035-6239",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2009). Tre concetti di neutralit\u00e0. RIVISTA DI FILOSOFIA, vol.",
        "100, p. 185-208, ISSN: 0035-6239"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Obiezione di coscienza e pillola del giorno dopo",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "vol. 17, p. 489-520, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2009). Obiezione di coscienza e pillola del giorno dopo.",
        "BIOETICA, vol. 17, p. 489-520, ISSN: 1122-2344"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-106",
        "titolo": "Laicit\u00e0, neutralit\u00e0 e liberalismo",
        "ISBN": [
          "978-88-8350-151-7"
        ],
        "csp": "Milano:Egea, ISBN: 978-88-8350-151-7",
        "opera": "(a cura di): E. D'Orazio, La laicit\u00e0 vista dai laici. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del B\u00f2 (2009). Laicit\u00e0, neutralit\u00e0 e liberalismo. In: (a cura di): E.",
        "D'Orazio, La laicit\u00e0 vista dai laici. p. 97-106, Milano:Egea, ISBN:",
        "978-88-8350-151-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-96",
        "titolo": "Basic income e teoria liberale",
        "ISBN": [
          "9788872855867"
        ],
        "csp": "Manifestolibri, ISBN: 9788872855867",
        "opera": "Basic Income Network Italia. Reddito per tutti : un'utopia concreta per l'era globale. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del Bo' (2009). Basic income e teoria liberale. In: Basic Income Network",
        "Italia. Reddito per tutti : un'utopia concreta per l'era globale. p. 87-96,",
        "Manifestolibri, ISBN: 9788872855867"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-223",
        "titolo": "La giustizia nei trasferimenti e il requisito di volontariet\u00e0",
        "ISBN": [
          "8814140650"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814140650",
        "opera": "(a cura di): A. Maffi;A. Rossetti, Saggi in ricordo di Aristide Tanzi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del B\u00f2 (2009). La giustizia nei trasferimenti e il requisito di volontariet\u00e0.",
        "In: (a cura di): A. Maffi;A. Rossetti, Saggi in ricordo di Aristide Tanzi. p.",
        "203-223, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814140650"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Sciacca",
        "titolo": "I diritti umani tra giusto e bene",
        "csp": "Struttura e senso dei diritti : l'Europa tra identit\u00e0 e giustizia politica. Bruno Mondadori",
        "opera": "(a cura di): F",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del B\u00f2 (2008). I diritti umani tra giusto e bene. In: (a cura di): F. Sciacca,",
        "Struttura e senso dei diritti : l'Europa tra identit\u00e0 e giustizia politica. Bruno",
        "Mondadori"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "roma:Carocci",
        "titolo": "I diritti sulle cose : teorie della giustizia e validit\u00e0 dei titoli",
        "ISBN": [
          "9788843044108"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843044108",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. del B\u00f2 (2008). I diritti sulle cose : teorie della giustizia e validit\u00e0 dei titoli.",
        "roma:Carocci, ISBN: 9788843044108"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1415/24455"
        ],
        "titolo": "Laicismo, neutralismo e legal enforcement of morals",
        "ISSN": [
          "1720-2396"
        ],
        "journal": "RAGION PRATICA",
        "csp": "vol. 28, p. 17-35, ISSN: 1720-2396, doi: 10.1415/24455",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2007). Laicismo, neutralismo e legal enforcement of morals.",
        "RAGION PRATICA, vol. 28, p. 17-35, ISSN: 1720-2396, doi:",
        "10.1415/24455"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Indicalit\u00e0, eguaglianza e titoli validi. Considerazioni in margine a Hans Lindahl",
        "ISSN": [
          "1970-5476"
        ],
        "journal": "TEORIA E CRITICA DELLA REGOLAZIONE SOCIALE",
        "csp": "ISSN: 1970-5476",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2007). Indicalit\u00e0, eguaglianza e titoli validi. Considerazioni in",
        "margine a Hans Lindahl. TEORIA E CRITICA DELLA REGOLAZIONE",
        "SOCIALE, ISSN: 1970-5476"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Garlati",
        "titolo": "Laicit\u00e0 e il ricorrente problema del legal enforcement of morals",
        "csp": "Laicit\u00e0 e stato di diritto. Giuffr\u00e9",
        "opera": "(a cura di): A. Ceretti;L",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del Bo' (2007). Laicit\u00e0 e il ricorrente problema del legal enforcement of",
        "morals. In: (a cura di): A. Ceretti;L. Garlati, Laicit\u00e0 e stato di diritto. Giuffr\u00e9"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Del Bo' C (2007). In principio era l'azione. MILANO:Feltrinelli, ISBN:",
        "9788807104138"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1413/23136"
        ],
        "titolo": "Altri libertari : per una teoria egualitaria del titolo valido",
        "ISSN": [
          "0035-6239"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 2006, p. 457-472, ISSN: 0035-6239, doi: 10.1413/23136",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2006). Altri libertari : per una teoria egualitaria del titolo valido.",
        "RIVISTA DI FILOSOFIA, vol. 2006, p. 457-472, ISSN: 0035-6239, doi:",
        "10.1413/23136"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1413/16649"
        ],
        "titolo": "Teorie liberali dello sfruttamento",
        "ISSN": [
          "0035-6239"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 2004, p. 465-485, ISSN: 0035-6239, doi: 10.1413/16649",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2004). Teorie liberali dello sfruttamento. RIVISTA DI",
        "FILOSOFIA, vol. 2004, p. 465-485, ISSN: 0035-6239, doi: 10.1413/16649"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Assisted suicide and euthanasia : arguing for a distinction",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "ETICA & POLITICA",
        "csp": "ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2004). Assisted suicide and euthanasia : arguing for a",
        "distinction. ETICA & POLITICA, ISSN: 1825-5167"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1413/12821"
        ],
        "titolo": "Le questioni di giustizia di fronte alla rivoluzione genetica",
        "ISSN": [
          "0035-6239"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 94, p. 141-150, ISSN: 0035-6239, doi: 10.1413/12821",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2004). Le questioni di giustizia di fronte alla rivoluzione genetica.",
        "RIVISTA DI FILOSOFIA, vol. 94, p. 141-150, ISSN: 0035-6239, doi:",
        "10.1413/12821"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Como-Pavia:Ibis",
        "titolo": "Un reddito per tutti : un\u2019introduzione al basic income",
        "ISBN": [
          "8871641779"
        ],
        "csp": "ISBN: 8871641779",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Del Bo' (2004). Un reddito per tutti : un\u2019introduzione al basic income.",
        "Como-Pavia:Ibis, ISBN: 8871641779"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La propriet\u00e0 privata come problema : Locke e il libertarismo contemporaneo",
        "ISSN": [
          "0394-1248"
        ],
        "journal": "TEORIA POLITICA",
        "csp": "vol. 19, p. 133-144, ISSN: 0394-1248",
        "anno": "2003",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2003). La propriet\u00e0 privata come problema : Locke e il",
        "libertarismo contemporaneo. TEORIA POLITICA, vol. 19, p. 133-144, ISSN:",
        "0394-1248"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Povert\u00e0 e trapianti d\u2019organo",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "p. 47-60, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2003",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2003). Povert\u00e0 e trapianti d\u2019organo. NOTIZIE DI POLITEIA, p.",
        "47-60, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Siamo proprietari dei nostri organi?",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "vol. 11, p. 497-510, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2003",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2003). Siamo proprietari dei nostri organi?. BIOETICA, vol. 11,",
        "p. 497-510, ISSN: 1122-2344"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tesi della propriet\u00e0 di s\u00e9 : linee generali del dibattito in corso",
        "ISSN": [
          "1591-0660"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA E QUESTIONI PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 7, p. 127-134, ISSN: 1591-0660",
        "anno": "2002",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2002). La tesi della propriet\u00e0 di s\u00e9 : linee generali del dibattito in",
        "corso. FILOSOFIA E QUESTIONI PUBBLICHE, vol. 7, p. 127-134, ISSN:",
        "1591-0660"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Propriet\u00e0 di s\u00e9 e giustizia distributiva : un conflitto necessario?",
        "ISSN": [
          "0032-325X"
        ],
        "journal": "IL POLITICO",
        "csp": "vol. 67, p. 137-149, ISSN: 0032-325X",
        "anno": "2002",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2002). Propriet\u00e0 di s\u00e9 e giustizia distributiva : un conflitto",
        "necessario?. IL POLITICO, vol. 67, p. 137-149, ISSN: 0032-325X"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Col sorriso sulle labbra : la satira tra libert\u00e0 di espressione e dovere di rispetto",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 7, p. 1-24, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2016",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2016). Col sorriso sulle labbra : la satira tra libert\u00e0 di",
        "espressione e dovere di rispetto. STATO, CHIESE E PLURALISMO",
        "CONFESSIONALE, vol. 7, p. 1-24, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-33",
        "titolo": "Perch\u00e9 conta l\u2019etica per la politica. Riflessioni a partire da un articolo di Mario Jori sul plagio,",
        "csp": "Esi",
        "opera": "(a cura di): A. Pintore;S. Zorzetto, Studi di filosofia analitica per Mario Jori. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del B\u00f2 (2016). Perch\u00e9 conta l\u2019etica per la politica. Riflessioni a partire da",
        "un articolo di Mario Jori sul plagio,. In: (a cura di): A. Pintore;S. Zorzetto,",
        "Studi di filosofia analitica per Mario Jori. p. 17-33, Esi"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-205",
        "titolo": "Propriet\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788843075652"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843075652",
        "opera": "(a cura di): M. Ricciardi;A. Rossetti;V. Velluzzi, Filosofia del diritto : norme, concetti, argomenti. vol. 160, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del Bo' (2015). Propriet\u00e0. In: (a cura di): M. Ricciardi;A. Rossetti;V.",
        "Velluzzi, Filosofia del diritto : norme, concetti, argomenti. vol. 160, p.",
        "193-205, Roma:Carocci, ISBN: 9788843075652"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-76",
        "titolo": "La resistenza fiscale",
        "ISBN": [
          "978-884674305-3"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674305-3",
        "opera": "(a cura di): F. Albertini;L. Cominelli;V. Velluzzi, Fisco, efficienza ed equit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del Bo' (2015). La resistenza fiscale. In: (a cura di): F. Albertini;L.",
        "Cominelli;V. Velluzzi, Fisco, efficienza ed equit\u00e0. p. 65-76, PISA:ETS,",
        "ISBN: 978-884674305-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regole alimentari religiose e laicit\u00e0 dello Stato",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "vol. 30, p. 46-59, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2014). Regole alimentari religiose e laicit\u00e0 dello Stato. NOTIZIE",
        "DI POLITEIA, vol. 30, p. 46-59, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Menzogne che non si possono perdonare ma nemmeno punire",
        "ISSN": [
          "1972-3857"
        ],
        "journal": "CRIMINALIA",
        "csp": "vol. 8, p. 285-298, ISSN: 1972-3857",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2014). Menzogne che non si possono perdonare ma nemmeno",
        "punire. CRIMINALIA, vol. 8, p. 285-298, ISSN: 1972-3857"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ETS",
        "titolo": "La neutralit\u00e0 necessaria : liberalismo e religione nell'et\u00e0 del pluralismo",
        "ISBN": [
          "9788846740151"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846740151",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Del Bo' (2014). La neutralit\u00e0 necessaria : liberalismo e religione nell'et\u00e0",
        "del pluralismo. ETS, ISBN: 9788846740151"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conscientious Objection and the Morning-After Pill",
        "ISSN": [
          "0264-3758"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF APPLIED PHILOSOPHY",
        "csp": "vol. 29, p. 133-145, ISSN: 0264-3758",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2012). Conscientious Objection and the Morning-After Pill.",
        "JOURNAL OF APPLIED PHILOSOPHY, vol. 29, p. 133-145, ISSN:",
        "0264-3758"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La neutralit\u00e0 politica in John Rawls",
        "ISSN": [
          "1120-9607"
        ],
        "journal": "MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA",
        "csp": "vol. 34, p. 241-254, ISSN: 1120-9607",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del Bo' (2009). La neutralit\u00e0 politica in John Rawls. MATERIALI PER",
        "UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA, vol. 34, p. 241-254, ISSN:",
        "1120-9607"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Sciacca",
        "titolo": "I diritti umani tra giusto e bene",
        "csp": "Struttura e senso dei diritti : l'Europa tra identit\u00e0 e giustizia politica. Bruno Mondadori",
        "opera": "(a cura di): F",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Del B\u00f2 (2008). I diritti umani tra giusto e bene. In: (a cura di): F. Sciacca,",
        "Struttura e senso dei diritti : l'Europa tra identit\u00e0 e giustizia politica. Bruno",
        "Mondadori"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "roma:Carocci",
        "titolo": "I diritti sulle cose : teorie della giustizia e validit\u00e0 dei titoli",
        "ISBN": [
          "9788843044108"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843044108",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. del B\u00f2 (2008). I diritti sulle cose : teorie della giustizia e validit\u00e0 dei titoli.",
        "roma:Carocci, ISBN: 9788843044108"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1415/24455"
        ],
        "titolo": "Laicismo, neutralismo e legal enforcement of morals",
        "ISSN": [
          "1720-2396"
        ],
        "journal": "RAGION PRATICA",
        "csp": "vol. 28, p. 17-35, ISSN: 1720-2396, doi: 10.1415/24455",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2007). Laicismo, neutralismo e legal enforcement of morals.",
        "RAGION PRATICA, vol. 28, p. 17-35, ISSN: 1720-2396, doi:",
        "10.1415/24455"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1413/16649"
        ],
        "titolo": "Teorie liberali dello sfruttamento",
        "ISSN": [
          "0035-6239"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 2004, p. 465-485, ISSN: 0035-6239, doi: 10.1413/16649",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2004). Teorie liberali dello sfruttamento. RIVISTA DI",
        "FILOSOFIA, vol. 2004, p. 465-485, ISSN: 0035-6239, doi: 10.1413/16649"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Como-Pavia:Ibis",
        "titolo": "Un reddito per tutti : un\u2019introduzione al basic income",
        "ISBN": [
          "8871641779"
        ],
        "csp": "ISBN: 8871641779",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. Del Bo'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Del Bo' (2004). Un reddito per tutti : un\u2019introduzione al basic income.",
        "Como-Pavia:Ibis, ISBN: 8871641779"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Propriet\u00e0 di s\u00e9 e giustizia distributiva : un conflitto necessario?",
        "ISSN": [
          "0032-325X"
        ],
        "journal": "IL POLITICO",
        "csp": "vol. 67, p. 137-149, ISSN: 0032-325X",
        "anno": "2002",
        "autori": "C. Del B\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Del B\u00f2 (2002). Propriet\u00e0 di s\u00e9 e giustizia distributiva : un conflitto",
        "necessario?. IL POLITICO, vol. 67, p. 137-149, ISSN: 0032-325X"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "31455",
    "nome": "DEL BO' Corrado",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO EDITORIALE DI \u201cCIBERSPAZIO E DIRITTO\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO E TECNICO DI \u201cNOTIZIE DI POLITEIA\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO DEL CENTRE FOR PUBLIC ETHICS STUDIES (CESEP)",
        "periodo": "dal 07-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di redazione della collana editoriale Jura, Studi di Filosofia del diritto, ETS.",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore su invito al Convegno: Losinij Days on Bioethics. Titolo della relazione: From the \u2018legal enforcement of morals\u2019 to neutrality: a liberal defence of abortion.",
        "periodo": "dal 08-06-2008 al 10-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito all'incontro: Sentimento religioso e libert\u00e0 di satira: riflessioni a partire da Charlie Hebdo",
        "periodo": "dal 15-02-2015 al 15-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito: Neutralit\u00e0 liberale. Una prospettiva etica sulla politica?",
        "periodo": "dal 25-02-2015 al 25-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Convegno: Free speech. Meriti, limiti, dilemmi",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 30-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito alla Tavola rotonda: Etica pubblica: teoria e pratica",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore su inivito al ciclo di seminari: Stato minimo e stato sociale. Titolo della relazione: Miniarchismo e politica sociale: A partire da Robert Nozick",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 24-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della Giornata di studi: Cibo e diritto. Politiche alimentari e diritti delle minoranze",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito alla Tavola rotonda: Bioetica, Religioni e Diritto",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 17-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Convegno: Le diseguaglianze di genere nel diritto italiano. Titolo della relazione: Discriminazioni di genere e ironia. Fino a che punto si pu\u00f2 ridere delle donne?",
        "periodo": "dal 14-01-2016 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Seminario permanente di Teoria politica. Titolo della relazione: Libert\u00e0 di satira e diritto al rispetto",
        "periodo": "dal 20-01-2016 al 20-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Convegno Religioni e spazio pubblico. Titolo della relazione: Simboli religiosi e neutralit\u00e0 liberale",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Giornata di studi La negazione della storia tra diritto e politica",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Convegno: L'invito all'astensione",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore selezionato al Convegno: Food and Culture: History, Society, Communication. Titolo della relazione: Regole alimentari religiose e laicit\u00e0 dello Stato",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "XXX Convegno SIFD. Relatore selezionato al Workshop Non saperi del diritto. Titolo della relazione: Una risata lo seppellir\u00e0? Il diritto e il problema dell'ironia",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Convegno in occasione della Giornata mondiale della bioetica. Conversations on human dignity, human rights and fundamental freedoms. Dignit\u00e0 umana, consenso e partecipazione. Titolo della relazione: Dignit\u00e0 umana e il diritto di disporre del proprio corpo",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 19-10-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti del dottorato \"Filosofia del diritto\"",
        "periodo": "dal 21-12-2009 al 26-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti del dottorato \"Scienze giuridiche\" Universit\u00e0 di Milano",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti del dottorato \"SCIENZE GIURIDICHE CESARE BECCARIA\", Universit\u00e0 di Milano.",
        "periodo": "dal 22-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Filosofia della politica, Universit\u00e0 di Pisa. XII ciclo Data di conseguimento: 12 settembre 2001.",
        "periodo": "dal 01-11-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio CNR - Bando n 201.22, Settore n. 08, del 26 febbraio 2002. Usufruita presso il Centro Interdipartimentale di Studi e Ricerche in Filosofia Sociale, Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 15-04-2003 al 14-04-2004"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-09-2006"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto finanziato PRIN 2007 Etica generale, etiche speciali, deontologia delle professioni giuridiche: i concetti e le relazioni",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 21-09-2010"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile di Unit\u00e0 locale del progetto Firb - Futuro in ricerca \u201cAlimentare\u201d il rispetto. Politiche alimentari e istanze minoritarie in societ\u00e0 multiculturali (bando 2010, codice RBFR107AN0_003)",
        "periodo": "dal 08-03-2012 al 08-10-2015"
      }
    ]
  }
}