{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-366",
        "titolo": "Orientamenti del diritto. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3128-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3128-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Messner Claudius"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Messner Claudius (2016). Orientamenti del diritto. p. 5-366,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3128-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-65",
        "doi": [
          "10.4324/9781315775081"
        ],
        "titolo": "Criminology as 'chaosmic' art: A jazz perspective",
        "ISBN": [
          "9781138025400"
        ],
        "csp": "Oxon New York:Routledge, ISBN: 9781138025400, doi: 10.4324/9781315775081",
        "opera": "Don Crewe and Ronnie Lippens. What is Criminology About? Philosophical Reflections. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Messner Claudius."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Messner Claudius. (2015). Criminology as 'chaosmic' art: A jazz",
        "perspective. In: Don Crewe and Ronnie Lippens. What is Criminology",
        "About? Philosophical Reflections. p. 47-65, Oxon New York:Routledge,",
        "ISBN: 9781138025400, doi: 10.4324/9781315775081"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Luhmann's Judgement",
        "ISSN": [
          "0952-8059"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL FOR THE SEMIOTICS OF LAW",
        "csp": "vol. 27, 2, p. 359-387, ISSN: 0952-8059",
        "anno": "2014",
        "autori": "C.Messner"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C.Messner (2014). Luhmann's Judgement. INTERNATIONAL JOURNAL",
        "FOR THE SEMIOTICS OF LAW, vol. 27, 2, p. 359-387, ISSN: 0952-8059"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduction to Special Issue SI: Luhmann. ",
        "ISSN": [
          "0952-8059"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL FOR THE SEMIOTICS OF LAW",
        "csp": "vol. 27, 2, p. 313-324, ISSN: 0952-8059",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Messner"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Messner (2014). Introduction to Special Issue SI: Luhmann. .",
        "INTERNATIONAL JOURNAL FOR THE SEMIOTICS OF LAW, vol. 27, 2, p.",
        "313-324, ISSN: 0952-8059"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-100",
        "titolo": "La realt\u00e0 come passione. Filosofia, politica, responsabilit\u00e0 in Giorgio Gaber. p",
        "ISBN": [
          "9788895756837"
        ],
        "csp": "Marsala Palermo:Navarra Editore, ISBN: 9788895756837",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Messner"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Messner (2012). La realt\u00e0 come passione. Filosofia, politica,",
        "responsabilit\u00e0 in Giorgio Gaber. p. 7-100, Marsala Palermo:Navarra",
        "Editore, ISBN: 9788895756837"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s11196-011-9232-y"
        ],
        "titolo": "\u00abLiving\u00bb Law: Performative, Not Discursive ",
        "ISSN": [
          "0952-8059"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL FOR THE SEMIOTICS OF LAW",
        "csp": "vol. 25, p. 1-18, ISSN: 0952-8059, doi: 10.1007/s11196-011-9232-y",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Messner"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Messner (2011). \u00abLiving\u00bb Law: Performative, Not Discursive .",
        "INTERNATIONAL JOURNAL FOR THE SEMIOTICS OF LAW, vol. 25, p.",
        "1-18, ISSN: 0952-8059, doi: 10.1007/s11196-011-9232-y"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Diritto vivente\" \u2013 performativo, non discorsivo",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. XLII (3), p. 413-435, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2011",
        "autori": "Claudius MESSNER"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Claudius MESSNER (2011). \"Diritto vivente\" \u2013 performativo, non discorsivo.",
        "POLITICA DEL DIRITTO, vol. XLII (3), p. 413-435, ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "36-60",
        "titolo": "Subjectivation as Problem and Project. Is there an Existentialist Motif in Foucault?",
        "ISBN": [
          "9780230283152"
        ],
        "csp": "Basingstoke:Palgrave Macmillan, ISBN: 9780230283152",
        "opera": "James Hardie-Bick, Ronnie Lippens. Crime, Governance and Existential Predicaments. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C.Messner"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C.Messner (2011). Subjectivation as Problem and Project. Is there an",
        "Existentialist Motif in Foucault?. In: James Hardie-Bick, Ronnie Lippens.",
        "Crime, Governance and Existential Predicaments. p. 36-60,",
        "Basingstoke:Palgrave Macmillan, ISBN: 9780230283152"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Law, Brain, and Society. Review of Enrico Pattaro \u00abThe Law and the Right. A Reappraisal of the Reality That Ought to Be\u00bb ",
        "ISSN": [
          "0952-8059"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL FOR THE SEMIOTICS OF LAW",
        "csp": "vol. 23, 1, p. 99-109, ISSN: 0952-8059",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Messner"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Messner (2010). Law, Brain, and Society. Review of Enrico Pattaro \u00abThe",
        "Law and the Right. A Reappraisal of the Reality That Ought to Be\u00bb .",
        "INTERNATIONAL JOURNAL FOR THE SEMIOTICS OF LAW, vol. 23, 1, p.",
        "99-109, ISSN: 0952-8059"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto, politica, tortura e altri \u00abstates of concern\u00bb. MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA, vol",
        "ISSN": [
          "1120-9607"
        ],
        "journal": "XXXIX",
        "csp": "n. 2, dicembre, p. 3-21, ISSN: 1120-9607",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Messner"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Messner (2009). Diritto, politica, tortura e altri \u00abstates of concern\u00bb.",
        "MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA, vol. XXXIX,",
        "n. 2, dicembre, p. 3-21, ISSN: 1120-9607"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-153",
        "titolo": "Crime, Crisis, Critique. On Dogmatic and Creative Use of Foundations ",
        "ISBN": [
          "9789046602195"
        ],
        "csp": "Antwerpen Apeldoorn Portland:Maklu Publishers, ISBN: 9789046602195",
        "opera": "Ronnie Lippens, Patrick Van Calster. New directions for criminology. Notes from outside the field. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. MESSNER"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. MESSNER (2009). Crime, Crisis, Critique. On Dogmatic and Creative",
        "Use of Foundations . In: Ronnie Lippens, Patrick Van Calster. New",
        "directions for criminology. Notes from outside the field. p. 135-153,",
        "Antwerpen Apeldoorn Portland:Maklu Publishers, ISBN: 9789046602195"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anerkennung und Kommunikation oder: vom Versuch eine Welle zu lesen. ARSP. ARCHIV",
        "ISSN": [
          "0001-2343"
        ],
        "journal": "FUR RECHTS- UND SOZIALPHILOSOPHIE",
        "csp": "vol. 93, 4, p. 576-586, ISSN: 0001-2343",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. MESSNER"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. MESSNER (2007). Anerkennung und Kommunikation oder: vom",
        "Versuch eine Welle zu lesen. ARSP. ARCHIV. FUR RECHTS- UND",
        "SOZIALPHILOSOPHIE, vol. 93, 4, p. 576-586, ISSN: 0001-2343"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-206",
        "titolo": "Diritti umani e sicurezza. Realt\u00e0 possibile e reali possibilit\u00e0 nel pensiero di Alessandro Baratta",
        "ISBN": [
          "9788834864296"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834864296",
        "opera": "Realino Marra. Filosofia e sociologia del diritto penale, a cura di Realino Marra. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. MESSNER"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. MESSNER (2006). Diritti umani e sicurezza. Realt\u00e0 possibile e reali",
        "possibilit\u00e0 nel pensiero di Alessandro Baratta. In: Realino Marra. Filosofia e",
        "sociologia del diritto penale, a cura di Realino Marra. p. 187-206,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834864296"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-366",
        "titolo": "Orientamenti del diritto. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3128-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3128-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Messner Claudius"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Messner Claudius (2016). Orientamenti del diritto. p. 5-366,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3128-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-65",
        "doi": [
          "10.4324/9781315775081"
        ],
        "titolo": "Criminology as 'chaosmic' art: A jazz perspective",
        "ISBN": [
          "9781138025400"
        ],
        "csp": "Oxon New York:Routledge, ISBN: 9781138025400, doi: 10.4324/9781315775081",
        "opera": "Don Crewe and Ronnie Lippens. What is Criminology About? Philosophical Reflections. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Messner Claudius."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Messner Claudius. (2015). Criminology as 'chaosmic' art: A jazz",
        "perspective. In: Don Crewe and Ronnie Lippens. What is Criminology",
        "About? Philosophical Reflections. p. 47-65, Oxon New York:Routledge,",
        "ISBN: 9781138025400, doi: 10.4324/9781315775081"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduction to Special Issue SI: Luhmann. ",
        "ISSN": [
          "0952-8059"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL FOR THE SEMIOTICS OF LAW",
        "csp": "vol. 27, 2, p. 313-324, ISSN: 0952-8059",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Messner"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Messner (2014). Introduction to Special Issue SI: Luhmann. .",
        "INTERNATIONAL JOURNAL FOR THE SEMIOTICS OF LAW, vol. 27, 2, p.",
        "313-324, ISSN: 0952-8059"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Luhmann's Judgement",
        "ISSN": [
          "0952-8059"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL FOR THE SEMIOTICS OF LAW",
        "csp": "vol. 27, 2, p. 359-387, ISSN: 0952-8059",
        "anno": "2014",
        "autori": "C.Messner"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C.Messner (2014). Luhmann's Judgement. INTERNATIONAL JOURNAL",
        "FOR THE SEMIOTICS OF LAW, vol. 27, 2, p. 359-387, ISSN: 0952-8059"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-100",
        "titolo": "La realt\u00e0 come passione. Filosofia, politica, responsabilit\u00e0 in Giorgio Gaber. p",
        "ISBN": [
          "9788895756837"
        ],
        "csp": "Marsala Palermo:Navarra Editore, ISBN: 9788895756837",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Messner"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Messner (2012). La realt\u00e0 come passione. Filosofia, politica,",
        "responsabilit\u00e0 in Giorgio Gaber. p. 7-100, Marsala Palermo:Navarra",
        "Editore, ISBN: 9788895756837"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s11196-011-9232-y"
        ],
        "titolo": "\u00abLiving\u00bb Law: Performative, Not Discursive ",
        "ISSN": [
          "0952-8059"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL FOR THE SEMIOTICS OF LAW",
        "csp": "vol. 25, p. 1-18, ISSN: 0952-8059, doi: 10.1007/s11196-011-9232-y",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Messner"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Messner (2011). \u00abLiving\u00bb Law: Performative, Not Discursive .",
        "INTERNATIONAL JOURNAL FOR THE SEMIOTICS OF LAW, vol. 25, p.",
        "1-18, ISSN: 0952-8059, doi: 10.1007/s11196-011-9232-y"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Diritto vivente\" \u2013 performativo, non discorsivo",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. XLII (3), p. 413-435, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2011",
        "autori": "Claudius MESSNER"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Claudius MESSNER (2011). \"Diritto vivente\" \u2013 performativo, non discorsivo.",
        "POLITICA DEL DIRITTO, vol. XLII (3), p. 413-435, ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "36-60",
        "titolo": "Subjectivation as Problem and Project. Is there an Existentialist Motif in Foucault?",
        "ISBN": [
          "9780230283152"
        ],
        "csp": "Basingstoke:Palgrave Macmillan, ISBN: 9780230283152",
        "opera": "James Hardie-Bick, Ronnie Lippens. Crime, Governance and Existential Predicaments. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C.Messner"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C.Messner (2011). Subjectivation as Problem and Project. Is there an",
        "Existentialist Motif in Foucault?. In: James Hardie-Bick, Ronnie Lippens.",
        "Crime, Governance and Existential Predicaments. p. 36-60,",
        "Basingstoke:Palgrave Macmillan, ISBN: 9780230283152"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Law, Brain, and Society. Review of Enrico Pattaro \u00abThe Law and the Right. A Reappraisal of the Reality That Ought to Be\u00bb ",
        "ISSN": [
          "0952-8059"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL FOR THE SEMIOTICS OF LAW",
        "csp": "vol. 23, 1, p. 99-109, ISSN: 0952-8059",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Messner"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Messner (2010). Law, Brain, and Society. Review of Enrico Pattaro \u00abThe",
        "Law and the Right. A Reappraisal of the Reality That Ought to Be\u00bb .",
        "INTERNATIONAL JOURNAL FOR THE SEMIOTICS OF LAW, vol. 23, 1, p.",
        "99-109, ISSN: 0952-8059"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto, politica, tortura e altri \u00abstates of concern\u00bb. MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA, vol",
        "ISSN": [
          "1120-9607"
        ],
        "journal": "XXXIX",
        "csp": "n. 2, dicembre, p. 3-21, ISSN: 1120-9607",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Messner"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Messner (2009). Diritto, politica, tortura e altri \u00abstates of concern\u00bb.",
        "MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA, vol. XXXIX,",
        "n. 2, dicembre, p. 3-21, ISSN: 1120-9607"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-153",
        "titolo": "Crime, Crisis, Critique. On Dogmatic and Creative Use of Foundations ",
        "ISBN": [
          "9789046602195"
        ],
        "csp": "Antwerpen Apeldoorn Portland:Maklu Publishers, ISBN: 9789046602195",
        "opera": "Ronnie Lippens, Patrick Van Calster. New directions for criminology. Notes from outside the field. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. MESSNER"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. MESSNER (2009). Crime, Crisis, Critique. On Dogmatic and Creative",
        "Use of Foundations . In: Ronnie Lippens, Patrick Van Calster. New",
        "directions for criminology. Notes from outside the field. p. 135-153,",
        "Antwerpen Apeldoorn Portland:Maklu Publishers, ISBN: 9789046602195"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anerkennung und Kommunikation oder: vom Versuch eine Welle zu lesen. ARSP. ARCHIV",
        "ISSN": [
          "0001-2343"
        ],
        "journal": "FUR RECHTS- UND SOZIALPHILOSOPHIE",
        "csp": "vol. 93, 4, p. 576-586, ISSN: 0001-2343",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. MESSNER"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. MESSNER (2007). Anerkennung und Kommunikation oder: vom",
        "Versuch eine Welle zu lesen. ARSP. ARCHIV. FUR RECHTS- UND",
        "SOZIALPHILOSOPHIE, vol. 93, 4, p. 576-586, ISSN: 0001-2343"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "IX-XXXIII",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788882324711"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882324711",
        "opera": "C. Messner. Filosofie e teorie del diritto, vol. I. Da Aristotele all'Ottocento. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Messner"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "C. Messner (2007). Introduzione. In: C. Messner. Filosofie e teorie del",
        "diritto, vol. I. Da Aristotele all'Ottocento. p. IX-XXXIII, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 9788882324711"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "C. MESSNER (a cura di) (2007). Filosofie e teorie del diritto, vol. I: da",
        "Aristotele all'Ottocento.. Di -. LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "9788882324711"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-206",
        "titolo": "Diritti umani e sicurezza. Realt\u00e0 possibile e reali possibilit\u00e0 nel pensiero di Alessandro Baratta",
        "ISBN": [
          "9788834864296"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834864296",
        "opera": "Realino Marra. Filosofia e sociologia del diritto penale, a cura di Realino Marra. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. MESSNER"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. MESSNER (2006). Diritti umani e sicurezza. Realt\u00e0 possibile e reali",
        "possibilit\u00e0 nel pensiero di Alessandro Baratta. In: Realino Marra. Filosofia e",
        "sociologia del diritto penale, a cura di Realino Marra. p. 187-206,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834864296"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H3",
    "progr": "33570",
    "nome": "MESSNER Claudius Karl Ewald",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Studi sulla questione criminale. Nuova serie di \u00abDei delitti e delle pene\u00bb, Bologna - Membro del comitato scientifico",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Infancia, juventud y ley. Revista de divulgaci\u00f3n cient\u00edfica del trabajo con menores, Madrid - Membro del comitato scientifico",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "International Journal for the Semiotics of Law - Revue internationale de S\u00e9miotique juridique - Membro del comitato scientifico",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Coordinatore del workshop \u00abPostmodernity and the Law\u00bb, International Institute for the Sociology of Law, O\u00f1ati, Spagna, giugno.",
        "periodo": "dal 19-06-1997 al 20-06-1997"
      },
      {
        "content": "International Institute for the Sociology of Law, O\u00f1ati, Spagna Partecipazione al workshop \u00abImaginary Boundaries: Imagining social justice across disciplines\u00bb, maggio.",
        "periodo": "dal 01-05-2002 al 01-05-2002"
      },
      {
        "content": "\u00abLa partecipazione dei giovani alla mediazione: un modo per educare alla pace\u00bb, relazione presentata al Secondo Incontro Nazionale sulla Giustizia Minorile \"Mediazione e diritti dei bambini\u201d, tenutosi a Bari il 28-29 aprile e organizzato dal Comitato Italiano per l'UNICEF.",
        "periodo": "dal 28-04-2005 al 29-04-2005"
      },
      {
        "content": "\u00abDiritti umani e sicurezza\u00bb, relazione presentata al convegno \u00abFilosofia e sociologia del diritto penale. Giornata di studio in ricordo di Alessandro Baratta\u00bb, tenutosi il 6 maggio a Genova e organizzato dal Corso di Laurea in Servizio sociale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 06-05-2005 al 06-05-2005"
      },
      {
        "content": "\u00abHuman security. Profili di sicurezza e paradossi della responsabilit\u00e0\u00bb relazione presentata al convegno AIS, sezione di sociologia del diritto, su \u00abDiritto e diritti nella societ\u00e0 europea\u00bb, tenutosi il 29-30 sett. a Milano e organizzato dal Dipartimento dei Sistemi Giuridici ed Economici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 29-09-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "\u00abVendita, prostituzione, pornografia infantile come forme dello sfruttamento sessuale commerciale\u00bb, relazione presentata all\u2019incontro su \u00abLa Lussuria\u00bb, Ufficio diocesano di Pastorale Giovanile della Diocesi di Lecce, Lecce, febbraio.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-02-2008"
      },
      {
        "content": "\u00abReicanto/disincanto\u00bb, relazione presentata al simposio internazionale su \u00abIl del tutto nuovo. Le variazioni grandi\u00bb, organizzato dal \u00abQuaderno di Comunicazione\u00bb, Dip. di Filosofia e Scienze Sociali, Universit\u00e0 del Salento, aprile.",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 01-04-2008"
      },
      {
        "content": "\u00abTradizione e canone nella filosofia giuridica e sociale\u00bb, relazione presentata nel quadro dei \u00abSeminari Interdisciplinari Diritto, filosofia & societ\u00e0\u00bb, Prof. F. S. Nisio, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Foggia, aprile.",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 01-04-2008"
      },
      {
        "content": "\u00abEligio Resta, Il diritto vivente, Roma Bari, Laterza, 2008\u00bb, relazione presentata nel quadro dei \u00abSeminari Interdisciplinari Diritto, filosofia & societ\u00e0\u00bb, Prof. F. S. Nisio, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Foggia, marzo.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 01-03-2009"
      },
      {
        "content": "\u00abLearning, empowerment, citizenship\u00bb, paper presentato al partners meeting, tenutosi dal 5 al 6 dicembre in London, nel quadro del progetto Daphne III \u00abAlternatives to Custody for Young Offenders - Developing Intensive and Remand Fostering Programmes - JUST/2011-2012/DAP/AG/3054\u00bb.",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "\"Non del tutto a posto. Conoscenza giuridica ed estetica del diritto\", relazione presentata al convegno \u00abGTR16\u20137ISLL \"A Picture of Law. Multimodal Argumentation, Pluralism & Images in Law\u00bb, tenutosi il 16/17 giugno a Trento e organizzato dal CERMEG, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Trento.",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 17-06-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di dottorato, ai sensi del \"Landesgraduiertenfoerderungsgesetz\", del Saarland, stato federale (Bundesland) tedesco, Universit\u00e0 del Saarland, Saarbr\u00fccken.",
        "periodo": "dal 01-09-1985 al 31-08-1987"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "2006 \"Scienze giuridiche\", Universit\u00e0 del Salento, XXII ciclo, tre anni",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "2007 \"Diritto romano e tradizione romanistica: fondamenti del diritto europeo\", Universit\u00e0 di Napoli 'Federico II', XXIII ciclo, tre anni",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "2011 \"Forme dell'evoluzione del diritto\", Universit\u00e0 del Salento, XXVII ciclo, tre anni",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "2012 \"Forme dell'evoluzione del diritto\", Universit\u00e0 del Salento, XXVIII ciclo, tre anni",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Assistente ordinario presso la Cattedra di Sociologia del Diritto e di Filosofia Sociale dell\u2019 Istituto di Filosofia Sociale e del Diritto, Universit\u00e0 di Saarbr\u00fccken, Germania.",
        "periodo": "dal 01-11-1988 al 30-04-1996"
      },
      {
        "content": "\"Misure alternative alla detenzione: la mediazione vittima-reo\": Ciclo di seminari presso il Centro de Estudios del Menor presso la Direcci\u00f3n General de Protecci\u00f3n Jur\u00eddica del Menor, Ministerio de Asuntos Sociales, Madrid, Spagna, dicembre.",
        "periodo": "dal 03-05-1993 al 05-05-1993"
      },
      {
        "content": "\"Jugendstrafrecht/ Juvenile Law\": Ciclo di seminari presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Brno, Repubblica Ceca.",
        "periodo": "dal 01-03-1994 al 10-03-1994"
      },
      {
        "content": "\"Programmi europei per la riparazione extra-giuridica del danno\": Ciclo di seminari presso il Centro de Estudios del Menor presso la Direcci\u00f3n General de Protecci\u00f3n Jur\u00eddica del Menor, Ministerio de Asuntos Sociales, Madrid, Spagna.",
        "periodo": "dal 12-12-1994 al 14-12-1994"
      },
      {
        "content": "Assistente ordinario presso la Cattedra di Diritto Penale, Criminologia, Teoria e Sociologia del Diritto, Istituto di Diritto Penale e di Criminologia, Universit\u00e0 di Berna, Svizzera.",
        "periodo": "dal 01-03-1998 al 30-06-2000"
      },
      {
        "content": "A.A. 1999/2000 Insegnamento di Criminologia I, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Berna, Svizzera. A.A. 1998/99 Insegnamento di Criminologia I Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Berna, Svizzera.",
        "periodo": "dal 15-10-1998 al 15-02-1999"
      },
      {
        "content": "\"Oberassistent\" presso l'Istituto di Diritto Penale e di Criminologia, Universit\u00e0 di Berna, Svizzera.",
        "periodo": "dal 01-07-2000 al 28-02-2001"
      },
      {
        "content": "A.A. 2000/01 Insegnamento di Sociologia del diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Berna, Svizzera (sec. sem.). Insegnamento di Sociologia Generale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.). Insegnamento di Legislazione Minorile, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.). Insegnamento di Sociologia del diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.). \u00abLe teorie \u2039postmoderne\u203a della criminalit\u00e0\u00bb, ciclo di lezioni nel quadro dell\u2019insegnamento di Criminologia I, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Berna, Svizzera (primo sem.).",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "A.A. 2001/02 Insegnamento di Sociologia Generale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.): \u00abTeoria sistemica della societ\u00e0\u00bb. Insegnamento di Legislazione Minorile, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.): \u00abDiritto minorile\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "A.A. 2002/03 Insegnamento di Sociologia Generale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.): \u00abIl sapere sociologico: storia, concetti metodi\u00bb. Insegnamento di Legislazione Minorile, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.): \u00abDiritto minorile\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "2003 \u00abLa mediazione penale\u00bb, ciclo di lezioni nel quadro del corso di perfezionamento post-lauream in \u00abPrevenzione della Devianza e Sicurezza sociale\u00bb presso il Dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, ottobre.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "A.A. 2003/04 Insegnamento di Sociologia Generale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.): \u00abIl sapere sociologico: storia, concetti metodi\u00bb. Insegnamento di Legislazione Minorile, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.): \u00abDiritto minorile\u00bb. Insegnamento di Legislazione Minorile, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.)",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "A.A. 2004/05 Insegnamento di Sociologia della Devianza, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.): \u00abEvoluzione storica e concetti fondamentali\u00bb Insegnamento di Sociologia Generale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.): \u00abLa teoria sociale contemporanea: Concezioni classiche e teoria della societ\u00e0\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del programma di formazione professionale per gli insegnanti su \u00abDevianza minorile e rischi nella comunit\u00e0\u00bb presso l\u2019Istituto Comprensivo in Leverano (LE), ott. - nov.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "A.A. 2005/06 Insegnamento di Sociologia della Devianza, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.): \u00abEvoluzione storica e concetti fondamentali\u00bb Insegnamento di Sociologia Generale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.): \u00abIl pensiero sociologico tradizionale e la teoria dei sistemi sociali\u00bb",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "A.A. 2006/07 Insegnamento di Sociologia della Devianza, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.): \u00abEvoluzione storica e concetti fondamentali\u00bb Insegnamento di Sociologia Generale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.): \u00abIl pensiero sociologico tradizionale e la teoria dei sistemi sociali\u00bb",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "A.A. 2007/08 Insegnamento di Sociologia della Devianza, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.): \u00abDevianza e normalizzazione\u00bb Insegnamento di Teoria Generale del Diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.): \u00abIntroduzione alla Filosofia del Diritto: Diritto moderno, diritto razionale, giuspositivismo, prospettive contemporanee\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "A.A. 2008/09 Insegnamento di Teoria Generale del Diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.): \u00abIntroduzione alla Filosofia del Diritto: Diritto moderno, diritto razionale, positivizzazione del diritto, diritto e potere\u00bb. Insegnamento di Filosofia Giuridica e Sociale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.): \u00abLe strategie dell\u2019osservatore\u00bb",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "A.A. 2009/10 Insegnamento di Teoria Generale del Diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.): \u00abIntroduzione alla Filosofia del Diritto: Diritto moderno, diritto razionale, positivizzazione del diritto, diritto e potere\u00bb. Insegnamento di Filosofia Giuridica e Sociale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.): \u00abFoucault e la filosofia giuridica e sociale\u00bb",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "A.A. 2010/11 Insegnamento di Teoria Generale del Diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.): \u00abIntroduzione alla Filosofia del Diritto: Diritto moderno, diritto razionale, positivizzazione del diritto, diritto e potere\u00bb. Insegnamento di Filosofia Giuridica e Sociale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.): \u00abDerrida e la filosofia giuridica e sociale\u00bb",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "A.A. 2011/12 Insegnamento di Teoria Generale del Diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.): \u00abDiritto razionale, positivizzazione del diritto, prospettive contemporanee, diritto e potere\u00bb. Insegnamento di Filosofia Giuridica e Sociale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.): \u00abSul processo dell\u2019interpretazione: Dworkin\u00bb",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "A.A. 2012/13 Insegnamento di Teoria Generale del Diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.): \u00abDiritto razionale, positivizzazione del diritto, prospettive contemporanee, diritto e potere\u00bb. Insegnamento di Filosofia Giuridica e Sociale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.): \u00abFilosofie e teorie del diritto: lettura di testi prescelti\u00bb",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013/14 Insegnamento di Teoria Generale del Diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.): \u00abDiritto razionale, positivizzazione del diritto, prospettive contemporanee, diritto e potere\u00bb. Insegnamento di Filosofia Giuridica e Sociale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.): \u00abL\u2019impero della forza e la resistenza del diritto\u00bb",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "A.A. 2014/15 Anno sabbatico (art. 17, c.1, DPR 382/80)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "A.A. 2015/16 Insegnamento di Teoria Generale del Diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.): \u00abTeoria Generale: concezioni e metodi\u00bb. Insegnamento di Filosofia Giuridica e Sociale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (sec. sem.): \u00abOsservazioni del diritto moderno \u2013 il futuro del diritto\u00bb",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "A.A. 2016/17 Insegnamento di Teoria Generale del Diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce (primo sem.): \u00abTeoria sociale e teoria del diritto \u2013 il modello statale e il \u2039sistema\u203a del diritto \u2013 il diritto nell\u2019epoca della \u2039globalizzazione\u203a\u00bb",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Studio esplorativo su \u00abCondizioni sociali e contesto culturale degli adolescenti italiani nel Saarland\u00bb, Saarbr\u00fccken.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-12-1995"
      },
      {
        "content": "Collaborazione, quale ricercatore, al progetto di ricerca su \u00abImmigrant Children and Adolescents in the European Union\u00bb presso l\u2019UNICEF International Child Development Centre, Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico, per il gruppo italiano, del progetto di ricerca internazionale su \u00abViolence, Racism and the Media: a pilot study for an institutional and an extra-penal prevention model\u00bb, Centre for European Constitutional Law, Atene.",
        "periodo": "dal 01-06-2002 al 01-12-2002"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico, per il gruppo italiano, del progetto di ricerca internazionale su \"Alternatives to Custody for Young Offenders - Developing Intensive and Remand Fostering Programmes\" nel quadro del programma Daphne III finanziato dall\u2019Unione Europea, Bruxelles e Londra.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-12-2014"
      }
    ]
  }
}