{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracneeditrice",
        "titolo": "Strumentalismo e realismo in Pierre Duhem e nel pensiero filosofico-scientifico da Platone a Galileo",
        "ISBN": [
          "978-88-548-98561"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-98561",
        "opera": "Duhem P. (a cura di): Fortino M, Salvare le apparenze. Saggio sulla nozione di teoria fisica da Platone a Galileo ",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fortino M (2016). Strumentalismo e realismo in Pierre Duhem e nel",
        "pensiero filosofico-scientifico da Platone a Galileo. In: Duhem P. (a cura di):",
        "Fortino M, Salvare le apparenze. Saggio sulla nozione di teoria fisica da",
        "Platone a Galileo . ROMA:Aracneeditrice, ISBN: 978-88-548-98561"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-11",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "9788854898561"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854898561",
        "opera": "Duhem P. (a cura di): Fortino M, Salvare le apparenze. Saggio sulla nozione di teoria fisica da Platone a Galileo, a cura di Fortino M. DUHEMIANA, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Fortino M (2016). Premessa. In: Duhem P. (a cura di): Fortino M, Salvare le",
        "apparenze. Saggio sulla nozione di teoria fisica da Platone a Galileo, a cura",
        "di Fortino M. DUHEMIANA, p. 9-11, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854898561"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "251-261",
        "titolo": "Quale didattica per rispondere alla domanda civile di filosofia? Analisi, comprensione, verit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6318-043-5"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-6318-043-5",
        "opera": "(a cura di): Francesco Coniglione, La domanda civile di filosofia. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fortino M (2015). Quale didattica per rispondere alla domanda civile di",
        "filosofia? Analisi, comprensione, verit\u00e0. In: (a cura di): Francesco",
        "Coniglione, La domanda civile di filosofia. vol. 1, p. 251-261,",
        "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-6318-043-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Armonia, bellezza e semplicit\u00e0 del sistema del mondo tra realismo e antirealismo",
        "ISSN": [
          "0390-1106"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI ASTRONOMIA",
        "csp": "vol. 40, p. 10-17, ISSN: 0390-1106",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fortino M (2014). Armonia, bellezza e semplicit\u00e0 del sistema del mondo tra",
        "realismo e antirealismo. GIORNALE DI ASTRONOMIA, vol. 40, p. 10-17,",
        "ISSN: 0390-1106"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Necessit\u00e0 fortuna e caso dal mondo antico alla crisi dell'onniscienza divina",
        "ISSN": [
          "2038-6788"
        ],
        "journal": "SPAZIO FILOSOFICO",
        "csp": "vol. 12, p. 623-633, ISSN: 2038-6788",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fortino M (2014). Necessit\u00e0 fortuna e caso dal mondo antico alla crisi",
        "dell'onniscienza divina. SPAZIO FILOSOFICO, vol. 12, p. 623-633, ISSN:",
        "2038-6788"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema come scienza o la scienza come problema. ",
        "ISSN": [
          "0390-1106"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI ASTRONOMIA",
        "csp": "vol. 40, p. 12-15, ISSN: 0390-1106",
        "anno": "2014",
        "autori": "Corigliano A, Fortino M, Gandolfo R, Maier\u00e0 P, Mariani P, Violi F, Tone F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corigliano A, Fortino M, Gandolfo R, Maier\u00e0 P, Mariani P, Violi F, Tone F",
        "(2014). Il problema come scienza o la scienza come problema. .",
        "GIORNALE DI ASTRONOMIA, vol. 40, p. 12-15, ISSN: 0390-1106"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Symbole, convention et langage chez Duhem et Poincar\u00e9",
        "ISBN": [
          "978-88-98671-36-6"
        ],
        "csp": "Comporre, ISBN: 978-88-98671-36-6",
        "opera": "(a cura di): Pozzoni I, Schegge di filosofia del Novecento. vol",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fortino M (2014). Symbole, convention et langage chez Duhem et",
        "Poincar\u00e9. In: (a cura di): Pozzoni I, Schegge di filosofia del Novecento. vol.",
        "1, Comporre, ISBN: 978-88-98671-36-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-39",
        "titolo": "Metafisica e razionalit\u00e0 scientifica nel pensiero di Pierre Duhem",
        "ISBN": [
          "9788854865853"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854865853",
        "opera": "(a cura di): Fortino M, L'autonomia della scienza in un fisico credente. DUHEMIANA, vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fortino M (2014). Metafisica e razionalit\u00e0 scientifica nel pensiero di Pierre",
        "Duhem. In: (a cura di): Fortino M, L'autonomia della scienza in un fisico",
        "credente. DUHEMIANA, vol. 1, p. 15-39, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854865853"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "311-334",
        "titolo": "Realismo e critica al nominalismo nella gnoseologia positiva di Federigo Enriques",
        "ISBN": [
          "978-88-98496-21-1"
        ],
        "csp": "Liminamentis, ISBN: 978-88-98496-21-1",
        "opera": "(a cura di): Pozzoni I, Voci dall'Ottocento . vol. IV, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fortino M (2014). Realismo e critica al nominalismo nella gnoseologia",
        "positiva di Federigo Enriques. In: (a cura di): Pozzoni I, Voci dall'Ottocento .",
        "vol. IV, p. 311-334, Liminamentis, ISBN: 978-88-98496-21-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-129",
        "titolo": "Moritz Schlick e alcune controversie sul fondamento della conoscenza",
        "ISBN": [
          "978-88-97469-24-7"
        ],
        "csp": "VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis, ISBN: 978-88-97469-24-7",
        "opera": "(a cura di): Pozzoni I, Frammenti di Novecento. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fortino M (2013). Moritz Schlick e alcune controversie sul fondamento della",
        "conoscenza. In: (a cura di): Pozzoni I, Frammenti di Novecento. p. 109-129,",
        "VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis, ISBN: 978-88-97469-24-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-169",
        "titolo": "Storia della scienza e filosofia della scienza. Un saggio per l'integrazione",
        "ISBN": [
          "9788881019403"
        ],
        "ISSN": [
          "2038-7806"
        ],
        "csp": "COSENZA:Luigi Pellegrini Editore, ISBN: 9788881019403, ISSN: 2038-7806",
        "opera": "(a cura di): Costabile F, Didattica e didattiche disciplinari. DIDATTICA E DIDATTICHE DISCIPLINARI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fortino M (2012). Storia della scienza e filosofia della scienza. Un saggio",
        "per l'integrazione. In: (a cura di): Costabile F, Didattica e didattiche",
        "disciplinari. DIDATTICA E DIDATTICHE DISCIPLINARI, p. 147-169,",
        "COSENZA:Luigi Pellegrini Editore, ISBN: 9788881019403, ISSN:",
        "2038-7806"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-55",
        "titolo": "Un genio del XX secolo: Jules Henri Poincar\u00e9 \"grand savant\" e \"profond philosophe\" ",
        "ISBN": [
          "9788854853522"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854853522",
        "opera": "(a cura di): Fortino M, Jules Henri Poincar\u00e9: vita, scienza e morale, introduzione, traduzione e cura di Mirella Fortino, Prefazione di Gerhard Heinzmann. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "fORTINO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "fORTINO M (2012). Un genio del XX secolo: Jules Henri Poincar\u00e9 \"grand",
        "savant\" e \"profond philosophe\" . In: (a cura di): Fortino M, Jules Henri",
        "Poincar\u00e9: vita, scienza e morale, introduzione, traduzione e cura di Mirella",
        "Fortino, Prefazione di Gerhard Heinzmann. vol. 1, p. 19-55, ROMA:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 9788854853522"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "13-14",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "9788854853522"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854853522",
        "opera": "(a cura di): Fortino M, Jules Henri Poincar\u00e9. Vita, scienza e morale. Introduzione, traduzione e cura di Mirella Fortino. Prefazione di Gerhard Heinznmann. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Fortino M (2012). Premessa. In: (a cura di): Fortino M, Jules Henri",
        "Poincar\u00e9. Vita, scienza e morale. Introduzione, traduzione e cura di Mirella",
        "Fortino. Prefazione di Gerhard Heinznmann. p. 13-14, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 9788854853522"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Fortino M (2012). Prefazione . In: L'Aufkl\u00e4rung del XX secolo. Origini",
        "storiche ed epistemologia del Circolo di Vienna. ISBN: 9788854854239"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "L'Aufkl\u00e4rung del XX secolo. Origini storiche ed epistemologia del Circolo di Vienna",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5423-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-5423-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fortino M (2012). L'Aufkl\u00e4rung del XX secolo. Origini storiche ed",
        "epistemologia del Circolo di Vienna. ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "978-88-548-5423-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Physics and Metaphysics in Pierre Duhem, in Selected Proceedings of the Silfs 2010 International Congress, Special Issue edited by Salvatore Roberto Arpaia. LOGIC AND PHILOSOPHY OF SCIENCE, vol",
        "ISSN": [
          "1826-1043"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "p. 295-303, ISSN: 1826-1043",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fortino M (2011). Physics and Metaphysics in Pierre Duhem, in Selected",
        "Proceedings of the Silfs 2010 International Congress, Special Issue edited",
        "by Salvatore Roberto Arpaia. LOGIC AND PHILOSOPHY OF SCIENCE,",
        "vol. IX, p. 295-303, ISSN: 1826-1043"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La critica di Otto Neurath alla logica falsificazionista per modus tollens",
        "ISSN": [
          "0552-3702"
        ],
        "journal": "IL PROTAGORA",
        "csp": "vol. 16, p. 277-297, ISSN: 0552-3702",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fortino M (2011). La critica di Otto Neurath alla logica falsificazionista per",
        "modus tollens. IL PROTAGORA, vol. 16, p. 277-297, ISSN: 0552-3702"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "455-485",
        "titolo": "Wiener Kreis e convenzionalismo nella filosofia italiana del Novecento, a cura di M. Murzi",
        "ISBN": [
          "978-88-95881-48-5"
        ],
        "csp": "VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis, ISBN: 978-88-95881-48-5",
        "opera": "(a cura di): Murzi M, 150 anni di scienza e filosofia nell'Italia unita. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fortino M (2011). Wiener Kreis e convenzionalismo nella filosofia italiana",
        "del Novecento, a cura di M. Murzi. In: (a cura di): Murzi M, 150 anni di",
        "scienza e filosofia nell'Italia unita. vol. 1, p. 455-485, VILLASANTA:Casa",
        "Editrice Limina Mentis, ISBN: 978-88-95881-48-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Storia della scienza e filosofia secondo Abel Rey",
        "ISBN": [
          "9788890774706"
        ],
        "csp": "COSENZA:Brenner, ISBN: 9788890774706",
        "opera": "(a cura di): Fortino M, Storia del pensiero scientifico e filosofia secondo Abel Rey. vol",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fortino M (2011). Storia della scienza e filosofia secondo Abel Rey. In: (a",
        "cura di): Fortino M, Storia del pensiero scientifico e filosofia secondo Abel",
        "Rey. vol. 1, COSENZA:Brenner, ISBN: 9788890774706"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "978-88-907747-0-6"
        ],
        "csp": "COSENZA:Brenner, ISBN: 978-88-907747-0-6",
        "opera": "Rey A. (a cura di): Fortino M, Storia del pensiero scientifico e filosofia secondo Abel Rey. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Fortino M (2011). Prefazione. In: Rey A. (a cura di): Fortino M, Storia del",
        "pensiero scientifico e filosofia secondo Abel Rey. p. 7, COSENZA:Brenner,",
        "ISBN: 978-88-907747-0-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-105",
        "titolo": "Kant et la question des fondements de la g\u00e9om\u00e9trie dans la doctrine conventionnaliste",
        "ISBN": [
          "978-2-7116-2401-0"
        ],
        "csp": "PARIS:Vrin, ISBN: 978-2-7116-2401-0, Lyon, 12 septembre 2009",
        "opera": "Grapotte S, Lequan M, Ruffing M (sous la direction de). (a cura di): Grapotte S, Lequan M, Ruffing M, Un dialogue philosophique avec la pluralit\u00e9 des savoirs. vol. 2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fortino M (2011). Kant et la question des fondements de la g\u00e9om\u00e9trie dans",
        "la doctrine conventionnaliste. In: Grapotte S, Lequan M, Ruffing M (sous la",
        "direction de). (a cura di): Grapotte S, Lequan M, Ruffing M, Un dialogue",
        "philosophique avec la pluralit\u00e9 des savoirs. vol. 2, p. 97-105, PARIS:Vrin,",
        "ISBN: 978-2-7116-2401-0, Lyon, 12 septembre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scienza ed emozioni. Bellezza, invenzione, scoperta e verit\u00e0 nella scienza, Bollettino Filosofico. BOLLETTINO FILOSOFICO, vol",
        "ISSN": [
          "1593-7178"
        ],
        "journal": "XXIV",
        "csp": "p. 128-145, ISSN: 1593-7178",
        "anno": "2009",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fortino M (2009). Scienza ed emozioni. Bellezza, invenzione, scoperta e",
        "verit\u00e0 nella scienza, Bollettino Filosofico. BOLLETTINO FILOSOFICO, vol.",
        "XXIV, p. 128-145, ISSN: 1593-7178"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-74",
        "titolo": "Qualche considerazione su un'indagine statistica della SSIS",
        "ISBN": [
          "978-88-8101-605-1"
        ],
        "csp": "Cosenza:Luigi Pellegrini, ISBN: 978-88-8101-605-1",
        "opera": "(a cura di): Costabile F A, Didattica e didattiche disciplinari. vol. 8, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fortino M (2009). Qualche considerazione su un'indagine statistica della",
        "SSIS. In: (a cura di): Costabile F A, Didattica e didattiche disciplinari. vol. 8,",
        "p. 61-74, Cosenza:Luigi Pellegrini, ISBN: 978-88-8101-605-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-183",
        "titolo": "Per una didattica unitaria di scienza e filosofia",
        "ISBN": [
          "978-88-8101-550-4"
        ],
        "csp": "COSENZA:Luigi Pellegrini Editore, ISBN: 978-88-8101-550-4",
        "opera": "(a cura di): Costabile F A, Didattica e didattiche disciplinari. vol. 7, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fortino M (2008). Per una didattica unitaria di scienza e filosofia. In: (a cura",
        "di): Costabile F A, Didattica e didattiche disciplinari. vol. 7, p. 169-183,",
        "COSENZA:Luigi Pellegrini Editore, ISBN: 978-88-8101-550-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "13-14",
        "titolo": "Premessa ",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2551-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2551-2",
        "opera": "Tra esperimento e ragione. Storia dello spirito scientifico tra Ottocento e Novecento. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "FORTINO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "FORTINO M (2008). Premessa . In: Tra esperimento e ragione. Storia dello",
        "spirito scientifico tra Ottocento e Novecento. p. 13-14, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 978-88-548-2551-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-214",
        "titolo": "Dialogo fra filosofia e geometria per una didattica interdisciplinare ",
        "ISBN": [
          "978-88-8101-392-0"
        ],
        "csp": "COSENZA:Luigi Pellegrini Editore, ISBN: 978-88-8101-392-0",
        "opera": "(a cura di): Costabile F A, Didattica e didattiche disciplinari. vol. 4, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fortino M (2006). Dialogo fra filosofia e geometria per una didattica",
        "interdisciplinare . In: (a cura di): Costabile F A, Didattica e didattiche",
        "disciplinari. vol. 4, p. 201-214, COSENZA:Luigi Pellegrini Editore, ISBN:",
        "978-88-8101-392-0"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "Salvare le apparenze. Saggio sulla nozione di teoria fisica da Platone a Galileo. Di Duhem P",
        "ISBN": [
          "9788854898561"
        ],
        "journal": "DUHEMIANA",
        "csp": "vol. 2, p. 1-320, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854898561",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fortino M (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Fortino M (a cura di) (2016). Salvare le apparenze. Saggio sulla nozione di",
        "teoria fisica da Platone a Galileo. Di Duhem P. DUHEMIANA, vol. 2, p.",
        "1-320, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854898561"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Armonia, bellezza e semplicit\u00e0 del sistema del mondo tra realismo e antirealismo",
        "ISSN": [
          "0390-1106"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI ASTRONOMIA",
        "csp": "vol. 40, p. 10-17, ISSN: 0390-1106",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fortino M (2014). Armonia, bellezza e semplicit\u00e0 del sistema del mondo tra",
        "realismo e antirealismo. GIORNALE DI ASTRONOMIA, vol. 40, p. 10-17,",
        "ISSN: 0390-1106"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "311-334",
        "titolo": "Realismo e critica al nominalismo nella gnoseologia positiva di Federigo Enriques",
        "ISBN": [
          "978-88-98496-21-1"
        ],
        "csp": "Liminamentis, ISBN: 978-88-98496-21-1",
        "opera": "(a cura di): Pozzoni I, Voci dall'Ottocento . vol. IV, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fortino M (2014). Realismo e critica al nominalismo nella gnoseologia",
        "positiva di Federigo Enriques. In: (a cura di): Pozzoni I, Voci dall'Ottocento .",
        "vol. IV, p. 311-334, Liminamentis, ISBN: 978-88-98496-21-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Fortino M (a cura di) (2014). L'autonomia della scienza in un fisico",
        "credente. Due scritti di Pierre Duhem. vol. 1, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "978-88-548-6585-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-129",
        "titolo": "Moritz Schlick e alcune controversie sul fondamento della conoscenza",
        "ISBN": [
          "978-88-97469-24-7"
        ],
        "csp": "VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis, ISBN: 978-88-97469-24-7",
        "opera": "(a cura di): Pozzoni I, Frammenti di Novecento. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fortino M (2013). Moritz Schlick e alcune controversie sul fondamento della",
        "conoscenza. In: (a cura di): Pozzoni I, Frammenti di Novecento. p. 109-129,",
        "VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis, ISBN: 978-88-97469-24-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-169",
        "titolo": "Storia della scienza e filosofia della scienza. Un saggio per l'integrazione",
        "ISBN": [
          "9788881019403"
        ],
        "ISSN": [
          "2038-7806"
        ],
        "csp": "COSENZA:Luigi Pellegrini Editore, ISBN: 9788881019403, ISSN: 2038-7806",
        "opera": "(a cura di): Costabile F, Didattica e didattiche disciplinari. DIDATTICA E DIDATTICHE DISCIPLINARI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fortino M (2012). Storia della scienza e filosofia della scienza. Un saggio",
        "per l'integrazione. In: (a cura di): Costabile F, Didattica e didattiche",
        "disciplinari. DIDATTICA E DIDATTICHE DISCIPLINARI, p. 147-169,",
        "COSENZA:Luigi Pellegrini Editore, ISBN: 9788881019403, ISSN:",
        "2038-7806"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "L'Aufkl\u00e4rung del XX secolo. Origini storiche ed epistemologia del Circolo di Vienna",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5423-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-5423-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fortino M (2012). L'Aufkl\u00e4rung del XX secolo. Origini storiche ed",
        "epistemologia del Circolo di Vienna. ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "978-88-548-5423-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Fortino M (a cura di) (2012). Jules Henri Poincar\u00e9. Vita, scienza e morale.",
        "Introduzione, traduzione e cura di Mirella Fortino. Prefazione di Gerhard",
        "Heinzmann. ROMA:Aracne, ISBN: 9788854853522"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Fortino M (a cura di) (2011). Storia del pensiero scientifico e filosofia",
        "secondo Abel Rey. p. 5-103, COSENZA:Brenner, ISBN:",
        "978-88-907747-0-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-183",
        "titolo": "Tra esperimento e ragione. Storia dello spirito scientifico fra Ottocento e Novecento. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2551-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2551-2",
        "anno": "2008",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fortino M (2008). Tra esperimento e ragione. Storia dello spirito scientifico",
        "fra Ottocento e Novecento. p. 1-183, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-2551-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Fortino M (a cura di) (2006). Verificazione e olismo. Di Duhem P. p. 1-143,",
        "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6081-097-7"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-286",
        "titolo": "Essere, apparire e interpretare. Saggio sul pensiero di Duhem (1861-1916). p",
        "ISBN": [
          "88-4647112-1"
        ],
        "csp": "Franco Angeli, ISBN: 88-4647112-1",
        "anno": "2005",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fortino M (2005). Essere, apparire e interpretare. Saggio sul pensiero di",
        "Duhem (1861-1916). p. 1-286, Franco Angeli, ISBN: 88-4647112-1"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Determinism and Chance in Laplace and Cournot's Doctrine ",
        "ISSN": [
          "1105-235X"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHICAL INQUIRY",
        "csp": "p. 53-64, ISSN: 1105-235X",
        "anno": "2002",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fortino M (2002). Determinism and Chance in Laplace and Cournot's",
        "Doctrine . PHILOSOPHICAL INQUIRY, p. 53-64, ISSN: 1105-235X"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Fortino M (a cura di) (2000). Il caso. Da Pierre Simon Laplace a Emile",
        "Borel (1814-1914). Traduzione e Introduzione di M. Fortino.. p. 3-397,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 88-49800128"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-268",
        "titolo": "Convenzione e razionalit\u00e0 scientifica in Henri Poincar\u00e9. Presentazione di Franco Crispini. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "88-7284-597-1"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 88-7284-597-1",
        "anno": "1997",
        "autori": "Fortino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fortino M (1997). Convenzione e razionalit\u00e0 scientifica in Henri Poincar\u00e9.",
        "Presentazione di Franco Crispini. vol. 1, p. 7-268, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 88-7284-597-1"
      ],
      "anno": "1997"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C2",
    "progr": "11321",
    "nome": "FORTINO Mirella",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro Comitato Scientifico della rivista \"Colloqui\"",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Equipe de r\u00e9daction Syst\u00e8me Information en Philosophie des Sciences (SIPS)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-12-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione collana editoriale \"Duhemiana\" casa editrice Aracne - Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-12-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "IXe Congr\u00e8s International de la Soci\u00e9t\u00e9 d'Etudes Kantiennes de Langue Fran\u00e7aise (SEKLF) (Lyon, 8-12 settembre 2009). Titolo comunicazione: Kant et la question des fondements de la g\u00e9om\u00e9trie dans la doctrine conventionaliste",
        "periodo": "dal 08-09-2009 al 12-09-2009"
      },
      {
        "content": "XXXVIII Congresso della Societ\u00e0 Filosofica Italiana (Catania, 31 ottobre-2 novembre 2013) sul tema La domanda civile di filosofia. Titolo comunicazione: Quale didattica per rispondere alla domanda civile di Filosofia? Analisi, comprensione e verit\u00e0.",
        "periodo": "dal 31-10-2013 al 02-11-2013"
      },
      {
        "content": "Colloque International d'Histoire et philosophie des math\u00e9matiques et disciplines associ\u00e9es en M\u00e9diterran\u00e9e (Universit\u00e9 de Marseille, 4-6 novembre 2015). Titolo comunicazione: Esprit g\u00e9om\u00e9trique et logique des apparences dans l'\u00e9pist\u00e9mologie de Duhem et dans les traditions de pens\u00e9e en M\u00e9dit\u00e9rran\u00e9e.",
        "periodo": "dal 04-11-2015 al 05-11-2015"
      },
      {
        "content": "First International Conference on Anticipation (Trento, 5-7 novembre 2015). Comunicazione intitolata \"Future and Scientific Conception of the World without Philosophy?",
        "periodo": "dal 07-11-2015 al 07-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Storia della Scienza (Pontecchio, Bologna, 15-17 settembre 2016). Titolo relazione: Pierre-Maurice-Marie Duhem e la profonda armonia tra storia della scienza ed epistemologia",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Progetto di Ricerca (1992-1993) presso l'Universit\u00e0 degli Studi della Calabria riguardante: 1. L'epistemologia francese tra Ottocento e Novecento. 2. L'insegnamento della Filosofia.",
        "periodo": "dal 01-09-1992 al 31-08-1993"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Filosofica Italiana",
        "periodo": "dal 01-01-1987 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Association internationale Gaston Bachelard",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro Soci\u00e9t\u00e9 de Philosophie des Sciences",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro European Philosophy of Science Association",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro Soci\u00e9t\u00e9 d'Etudes Kantiennes de Langue Fran\u00e7aise",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro Societ\u00e0 Astronomica Italiana",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro Soci\u00e9t\u00e9 de Philosophie Analytique",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Storia della Scienza (SISS)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 28-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Utilizzazione presso il Dipartimento di Filosofia dell'Universit\u00e0 della Calabria (1992-1993) - Progetto di ricerca: \"L'epistemologia francese fra Ottocento e Novecento\"; \"L'insegnamento della filosofia nella scuola secondaria superiore\". I risultati della ricerca, relativamente alla prima linea, sono presentati nel volume Convenzione e razionalit\u00e0 scientifica in Henri Poincar\u00e9. L'attivit\u00e0 di ricerca concernente in particolare l'epistemologia francese, anche nei suoi rapporti con altre correnti di pensiero, e tra queste la corrente del neopositivismo logico in ambito austriaco, \u00e8 stata curata senza soluzione di continuit\u00e0 dal 1992 al momento attuale. In particolare sono stati oggetto di considerazione l'antipositivismo e l'epistemologia di Henri Poincar\u00e9; l'epistemologia di Pierre Duhem; la questione del determinismo e la nozione di caso fra il 1814 e il 1914; la filosofia del Circolo di Vienna.",
        "periodo": "dal 01-09-1992 al 01-12-2016"
      },
      {
        "content": "Cultorato della materia in Filosofia della Scienza presso l'Universit\u00e0 degli Studi della Calabria",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Cultorato della materia in Storia della Filosofia contemporanea presso l'Universit\u00e0 della Calabria (2003-2008)",
        "periodo": "dal 30-11-2003 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "Cultorato della materia in Logica",
        "periodo": "dal 08-05-2008 al 31-10-2010"
      }
    ]
  }
}