{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Architettura e Generazioni Future",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI",
        "csp": "vol. 46, p. 147-155, ISSN: 0004-0177",
        "anno": "2015",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2015). Architettura e Generazioni Future. ARCHIVIO DI",
        "STUDI URBANI E REGIONALI, vol. 46, p. 147-155, ISSN: 0004-0177"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Reconsideration of the Role of Self-Identified Races in Epidemiology and Biomedical Research",
        "ISSN": [
          "1369-8486"
        ],
        "journal": "STUDIES IN HISTORY AND PHILOSOPHY OF BIOLOGICAL AND BIOMEDICAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 52, p. 56-64, ISSN: 1369-8486",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lorusso Ludovica, Bacchini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lorusso Ludovica, Bacchini Fabio (2015). A Reconsideration of the Role of",
        "Self-Identified Races in Epidemiology and Biomedical Research. STUDIES",
        "IN HISTORY AND PHILOSOPHY OF BIOLOGICAL AND BIOMEDICAL",
        "SCIENCES, vol. 52, p. 56-64, ISSN: 1369-8486"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Giappichelli",
        "titolo": "Si pu\u00f2 danneggiare qualcuno facendolo iniziare ad esistere?",
        "ISBN": [
          "9788834848814"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834848814",
        "opera": "Donato Carusi. (a cura di): Donato Carusi, Chiamati al Mondo",
        "anno": "2015",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BACCHINI F (2015). Si pu\u00f2 danneggiare qualcuno facendolo iniziare ad",
        "esistere?. In: Donato Carusi. (a cura di): Donato Carusi, Chiamati al",
        "Mondo. Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834848814"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Newness of Nanoethics and the Consequentialist Bias",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "ETICA & POLITICA",
        "csp": "vol. 15, p. 321-332, ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bacchini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bacchini F (2013). The Newness of Nanoethics and the Consequentialist",
        "Bias. ETICA & POLITICA, vol. 15, p. 321-332, ISSN: 1825-5167"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Is Nanotechnology Giving Rise to New Ethical Problems?",
        "ISSN": [
          "1871-4757"
        ],
        "journal": "NANOETHICS",
        "csp": "vol. 7, p. 107-119, ISSN: 1871-4757",
        "anno": "2013",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2013). Is Nanotechnology Giving Rise to New Ethical",
        "Problems?. NANOETHICS, vol. 7, p. 107-119, ISSN: 1871-4757"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Problema delle Categorie",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "vol. 112, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bacchini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bacchini F (2013). Il Problema delle Categorie. NOTIZIE DI POLITEIA, vol.",
        "112, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guest Editor\u2019s Preface",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "ETICA & POLITICA",
        "csp": "vol. 15, p. 197-199, ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bacchini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bacchini F (2013). Guest Editor\u2019s Preface. ETICA & POLITICA, vol. 15, p.",
        "197-199, ISSN: 1825-5167"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nanoetica e Consequenzialismo",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "vol. 2, p. 205-224, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bacchini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bacchini F (2012). Nanoetica e Consequenzialismo. BIOETICA, vol. 2, p.",
        "205-224, ISSN: 1122-2344"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "881-891",
        "doi": [
          "10.4399/978885484841270"
        ],
        "titolo": "Processes of reuse of historic building heritage between conservation and sustainability. Experiences in interior areas of Sardinia",
        "ISBN": [
          "9788854848412"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854848412, doi: 10.4399/978885484841270",
        "opera": "(a cura di): Olimpia Niglio, Paisaje cultural urbano e identitad territorial. vol. 2, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BILLECI B, BACCHINI F, DETTORI M, MONSU' SCOLARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BILLECI B, BACCHINI F, DETTORI M, MONSU' SCOLARO A (2012).",
        "Processes of reuse of historic building heritage between conservation and",
        "sustainability. Experiences in interior areas of Sardinia. In: (a cura di):",
        "Olimpia Niglio, Paisaje cultural urbano e identitad territorial. vol. 2, p.",
        "881-891, Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854848412, doi:",
        "10.4399/978885484841270"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mental Causation: A Defence",
        "ISSN": [
          "1826-1043"
        ],
        "journal": "LOGIC AND PHILOSOPHY OF SCIENCE",
        "csp": "vol. 9, p. 477-483, ISSN: 1826-1043",
        "anno": "2011",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2011). Mental Causation: A Defence. LOGIC AND",
        "PHILOSOPHY OF SCIENCE, vol. 9, p. 477-483, ISSN: 1826-1043"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-307",
        "titolo": "Manipolazione Genetica Umana, Danno ed Eugenica",
        "ISBN": [
          "9788823014558"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823014558",
        "opera": "Fabrizio Rufo. (a cura di): fabrizio rufo, Il Laboratorio della Bioetica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BACCHINI F (2011). Manipolazione Genetica Umana, Danno ed Eugenica.",
        "In: Fabrizio Rufo. (a cura di): fabrizio rufo, Il Laboratorio della Bioetica. p.",
        "287-307, ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823014558"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "God Save Butter Cultures!",
        "ISBN": [
          "9789033479137"
        ],
        "csp": "LEUVEN:Acco Academic, ISBN: 9789033479137",
        "opera": "S. VANDAMME, S. VAN DE VATHORST, I. DE BEAUFORT. Whose Weight Is It Anyway? Essays on Ethics and Eating. vol",
        "anno": "2010",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BACCHINI F (2010). God Save Butter Cultures!. In: S. VANDAMME, S.",
        "VAN DE VATHORST, I. DE BEAUFORT. Whose Weight Is It Anyway?",
        "Essays on Ethics and Eating. vol. 1, LEUVEN:Acco Academic, ISBN:",
        "9789033479137"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Jaegwon Kim and the Threat of Epiphenomenalism of Mental States",
        "ISBN": [
          "978-1-84890-003-5"
        ],
        "csp": "LONDON:College Pubblications, ISBN: 978-1-84890-003-5",
        "opera": "MARCELLO D'AGOSTINO, GIULIO GIORELLO, FEDERICO LAUDISA, TELMO PIEVANI AND CORRADO SINIGAGLIA. New Essays in Logic and Philosophy of Science. vol",
        "anno": "2010",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BACCHINI F (2010). Jaegwon Kim and the Threat of Epiphenomenalism of",
        "Mental States. In: MARCELLO D'AGOSTINO, GIULIO GIORELLO,",
        "FEDERICO LAUDISA, TELMO PIEVANI AND CORRADO SINIGAGLIA.",
        "New Essays in Logic and Philosophy of Science. vol. 1, LONDON:College",
        "Pubblications, ISBN: 978-1-84890-003-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bioetick\u00fd val\u010d\u00edk",
        "ISSN": [
          "0015-1831"
        ],
        "journal": "FILOSOFICKY CASOPIS",
        "csp": "vol. 57, p. 111-123, ISSN: 0015-1831",
        "anno": "2009",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2009). Bioetick\u00fd val\u010d\u00edk. FILOSOFICKY CASOPIS, vol. 57, p.",
        "111-123, ISSN: 0015-1831"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BERGAMO:Lubrina Editore",
        "titolo": "Luoghi Artificiali. Palm Jumeirah a Dubai e Altre Isole Che Non C\u2019erano",
        "ISBN": [
          "9788895184616"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895184616",
        "opera": "ROSSANA BONADEI A CURA DI. Naturaleartificiale. Il Palinsesto Urbano",
        "anno": "2009",
        "autori": "BACCHINI F, FRANCESCO SPANEDDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BACCHINI F, FRANCESCO SPANEDDA (2009). Luoghi Artificiali. Palm",
        "Jumeirah a Dubai e Altre Isole Che Non C\u2019erano. In: ROSSANA BONADEI",
        "A CURA DI. Naturaleartificiale. Il Palinsesto Urbano. BERGAMO:Lubrina",
        "Editore, ISBN: 9788895184616"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Distinguishing Research From Non-Research",
        "ISSN": [
          "1413-5736"
        ],
        "journal": "EPISTEME",
        "csp": "vol. 27, p. 132-142, ISSN: 1413-5736",
        "anno": "2008",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2008). Distinguishing Research From Non-Research.",
        "EPISTEME, vol. 27, p. 132-142, ISSN: 1413-5736"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Love as Sickness: The Analogy Put to the Test",
        "ISSN": [
          "0925-4374"
        ],
        "journal": "MEDISCHE ANTROPOLOGIE",
        "csp": "vol. 20, 1, p. 13-26, ISSN: 0925-4374",
        "anno": "2008",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2008). Love as Sickness: The Analogy Put to the Test.",
        "MEDISCHE ANTROPOLOGIE, vol. 20, 1, p. 13-26, ISSN: 0925-4374"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-57",
        "titolo": "Una sola laicit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788861590373"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861590373",
        "opera": "Giovanni Fornero. Laicit\u00e0 debole e laicit\u00e0 forte. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BACCHINI F (2008). Una sola laicit\u00e0. In: Giovanni Fornero. Laicit\u00e0 debole e",
        "laicit\u00e0 forte. p. 45-57, Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861590373"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una Sola Laicit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "vol. 1, p. 21-31, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2007",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2007). Una Sola Laicit\u00e0. BIOETICA, vol. 1, p. 21-31, ISSN:",
        "1122-2344"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Einaudi",
        "titolo": "Eugenica e miglioramento genetico",
        "ISBN": [
          "8806180908"
        ],
        "csp": "ISBN: 8806180908",
        "opera": "CORBELLINI, DONGHI, MASSARENTI. Biblioetica",
        "anno": "2006",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BACCHINI F (2006). Eugenica e miglioramento genetico. In: CORBELLINI,",
        "DONGHI, MASSARENTI. Biblioetica. TORINO:Einaudi, ISBN: 8806180908"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Baldini Castoldi Dalai",
        "titolo": "Persone Potenziali e Libert\u00e0",
        "ISBN": [
          "8884908833"
        ],
        "csp": "ISBN: 8884908833",
        "anno": "2006",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BACCHINI F (2006). Persone Potenziali e Libert\u00e0. MILANO:Baldini Castoldi",
        "Dalai, ISBN: 8884908833"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Being Positive about Positive Genetic Manipulation. MEDICINA NEI SECOLI",
        "ISSN": [
          "0394-9001"
        ],
        "journal": "ARTE E SCIENZA",
        "csp": "ISSN: 0394-9001",
        "anno": "2003",
        "autori": "BACCHINI F, HARRIS JOHN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F, HARRIS JOHN (2003). Being Positive about Positive Genetic",
        "Manipulation. MEDICINA NEI SECOLI. ARTE E SCIENZA, ISSN:",
        "0394-9001"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Manipolazione Genetica Umana, Danni ed Eugenica",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "p. 479-496, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2003",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2003). Manipolazione Genetica Umana, Danni ed Eugenica.",
        "BIOETICA, p. 479-496, ISSN: 1122-2344"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ninos, educaci\u00f2n y calidad de vida",
        "ISSN": [
          "0034-8082"
        ],
        "journal": "REVISTA DE EDUCACI\u00d3N",
        "csp": "vol. numero extraordinario, p. 207-221, ISSN: 0034-8082",
        "anno": "2002",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2002). Ninos, educaci\u00f2n y calidad de vida. REVISTA DE",
        "EDUCACI\u00d3N, vol. numero extraordinario, p. 207-221, ISSN: 0034-8082"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Scienza fra Morale e Giustizia. Analisi del \u201cCaso Antinori\u201d",
        "ISSN": [
          "1593-0351"
        ],
        "journal": "DIKE",
        "csp": "vol. 2, p. 201-228, ISSN: 1593-0351",
        "anno": "2002",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2002). La Scienza fra Morale e Giustizia. Analisi del \u201cCaso",
        "Antinori\u201d. DIKE, vol. 2, p. 201-228, ISSN: 1593-0351"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Giustizia e la Povert\u00e0 nella Lezione di John Rawls",
        "ISSN": [
          "1593-0351"
        ],
        "journal": "DIKE",
        "csp": "vol. 6, p. 173-184, ISSN: 1593-0351",
        "anno": "2002",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2002). La Giustizia e la Povert\u00e0 nella Lezione di John Rawls.",
        "DIKE, vol. 6, p. 173-184, ISSN: 1593-0351"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:The McGraw-Hill Companies",
        "titolo": "Il Diritto di non Esistere",
        "ISBN": [
          "8838637504"
        ],
        "csp": "ISBN: 8838637504",
        "anno": "2002",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BACCHINI F (2002). Il Diritto di non Esistere. MILANO:The McGraw-Hill",
        "Companies, ISBN: 8838637504"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pi\u00f9 Biotecnologia Pi\u00f9 Libert\u00e0. Come Fissare le Regole?",
        "ISSN": [
          "1593-0351"
        ],
        "journal": "DIKE",
        "csp": "vol. 1, p. 107-132, ISSN: 1593-0351",
        "anno": "2001",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2001). Pi\u00f9 Biotecnologia Pi\u00f9 Libert\u00e0. Come Fissare le",
        "Regole?. DIKE, vol. 1, p. 107-132, ISSN: 1593-0351"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bioetica, Libert\u00e0, Ingiustizie",
        "ISSN": [
          "1724-4889"
        ],
        "journal": "IL DUBBIO",
        "csp": "vol. 2, p. 5-18, ISSN: 1724-4889",
        "anno": "2001",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2001). Bioetica, Libert\u00e0, Ingiustizie. IL DUBBIO, vol. 2, p.",
        "5-18, ISSN: 1724-4889"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/corela.4509"
        ],
        "titolo": "Epistemology and Responsibility",
        "ISSN": [
          "1638-573X"
        ],
        "journal": "COGNITION",
        "csp": "REPR\u00c9SENTATION, LANGAGE, ISSN: 1638-573X, doi: 10.4000/corela.4509",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bacchini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bacchini Fabio (2016). Epistemology and Responsibility. COGNITION,",
        "REPR\u00c9SENTATION, LANGAGE, ISSN: 1638-573X, doi:",
        "10.4000/corela.4509"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Reconsideration of the Role of Self-Identified Races in Epidemiology and Biomedical Research",
        "ISSN": [
          "1369-8486"
        ],
        "journal": "STUDIES IN HISTORY AND PHILOSOPHY OF BIOLOGICAL AND BIOMEDICAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 52, p. 56-64, ISSN: 1369-8486",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lorusso Ludovica, Bacchini Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lorusso Ludovica, Bacchini Fabio (2015). A Reconsideration of the Role of",
        "Self-Identified Races in Epidemiology and Biomedical Research. STUDIES",
        "IN HISTORY AND PHILOSOPHY OF BIOLOGICAL AND BIOMEDICAL",
        "SCIENCES, vol. 52, p. 56-64, ISSN: 1369-8486"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Popperian approach to rational argumentation in applied ethics",
        "ISSN": [
          "2211-4742"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ARGUMENTATION IN CONTEXT",
        "csp": "vol. 4, p. 243-285, ISSN: 2211-4742",
        "anno": "2015",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2015). A Popperian approach to rational argumentation in",
        "applied ethics. JOURNAL OF ARGUMENTATION IN CONTEXT, vol. 4, p.",
        "243-285, ISSN: 2211-4742"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Is Nanotechnology Giving Rise to New Ethical Problems?",
        "ISSN": [
          "1871-4757"
        ],
        "journal": "NANOETHICS",
        "csp": "vol. 7, p. 107-119, ISSN: 1871-4757",
        "anno": "2013",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2013). Is Nanotechnology Giving Rise to New Ethical",
        "Problems?. NANOETHICS, vol. 7, p. 107-119, ISSN: 1871-4757"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Problema delle Categorie",
        "ISSN": [
          "1128-2401"
        ],
        "journal": "NOTIZIE DI POLITEIA",
        "csp": "vol. 112, ISSN: 1128-2401",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bacchini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bacchini F (2013). Il Problema delle Categorie. NOTIZIE DI POLITEIA, vol.",
        "112, ISSN: 1128-2401"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nanoetica e Consequenzialismo",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "vol. 2, p. 205-224, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bacchini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bacchini F (2012). Nanoetica e Consequenzialismo. BIOETICA, vol. 2, p.",
        "205-224, ISSN: 1122-2344"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mental Causation: A Defence",
        "ISSN": [
          "1826-1043"
        ],
        "journal": "LOGIC AND PHILOSOPHY OF SCIENCE",
        "csp": "vol. 9, p. 477-483, ISSN: 1826-1043",
        "anno": "2011",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2011). Mental Causation: A Defence. LOGIC AND",
        "PHILOSOPHY OF SCIENCE, vol. 9, p. 477-483, ISSN: 1826-1043"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Jaegwon Kim and the Threat of Epiphenomenalism of Mental States",
        "ISBN": [
          "978-1-84890-003-5"
        ],
        "csp": "LONDON:College Pubblications, ISBN: 978-1-84890-003-5",
        "opera": "MARCELLO D'AGOSTINO, GIULIO GIORELLO, FEDERICO LAUDISA, TELMO PIEVANI AND CORRADO SINIGAGLIA. New Essays in Logic and Philosophy of Science. vol",
        "anno": "2010",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BACCHINI F (2010). Jaegwon Kim and the Threat of Epiphenomenalism of",
        "Mental States. In: MARCELLO D'AGOSTINO, GIULIO GIORELLO,",
        "FEDERICO LAUDISA, TELMO PIEVANI AND CORRADO SINIGAGLIA.",
        "New Essays in Logic and Philosophy of Science. vol. 1, LONDON:College",
        "Pubblications, ISBN: 978-1-84890-003-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Distinguishing Research From Non-Research",
        "ISSN": [
          "1413-5736"
        ],
        "journal": "EPISTEME",
        "csp": "vol. 27, p. 132-142, ISSN: 1413-5736",
        "anno": "2008",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2008). Distinguishing Research From Non-Research.",
        "EPISTEME, vol. 27, p. 132-142, ISSN: 1413-5736"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Love as Sickness: The Analogy Put to the Test",
        "ISSN": [
          "0925-4374"
        ],
        "journal": "MEDISCHE ANTROPOLOGIE",
        "csp": "vol. 20, 1, p. 13-26, ISSN: 0925-4374",
        "anno": "2008",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (2008). Love as Sickness: The Analogy Put to the Test.",
        "MEDISCHE ANTROPOLOGIE, vol. 20, 1, p. 13-26, ISSN: 0925-4374"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:Il Poligrafo",
        "titolo": "Wittgenstein on Dreaming",
        "ISBN": [
          "8871153758"
        ],
        "csp": "ISBN: 8871153758",
        "opera": "ANNALISA COLIVA E EVA PICARDI A CURA DI. Wittgenstein Today",
        "anno": "2004",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BACCHINI F (2004). Wittgenstein on Dreaming. In: ANNALISA COLIVA E",
        "EVA PICARDI A CURA DI. Wittgenstein Today. PADOVA:Il Poligrafo,",
        "ISBN: 8871153758"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "432-456",
        "titolo": "Le Acrobazie Cognitive dell\u2019Innamorato",
        "ISBN": [
          "8884904137"
        ],
        "csp": "MILANO:Baldini Castoldi Dalai, ISBN: 8884904137",
        "opera": "FABIO BACCHINI, CHIARA LALLI. Che Cos\u2019\u00e8 l\u2019Amor. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BACCHINI F (2003). Le Acrobazie Cognitive dell\u2019Innamorato. In: FABIO",
        "BACCHINI, CHIARA LALLI. Che Cos\u2019\u00e8 l\u2019Amor. p. 432-456, MILANO:Baldini",
        "Castoldi Dalai, ISBN: 8884904137"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:The McGraw-Hill Companies",
        "titolo": "Il Diritto di non Esistere",
        "ISBN": [
          "8838637504"
        ],
        "csp": "ISBN: 8838637504",
        "anno": "2002",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BACCHINI F (2002). Il Diritto di non Esistere. MILANO:The McGraw-Hill",
        "Companies, ISBN: 8838637504"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Meltemi Editore",
        "titolo": "La Mente Esiste",
        "ISBN": [
          "8883530217"
        ],
        "csp": "ISBN: 8883530217",
        "anno": "2000",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BACCHINI F (2000). La Mente Esiste. ROMA:Meltemi Editore, ISBN:",
        "8883530217"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni sugli Specchi",
        "ISSN": [
          "0008-5618"
        ],
        "journal": "IL CANNOCCHIALE",
        "csp": "vol. 3, p. 211-224, ISSN: 0008-5618",
        "anno": "1995",
        "autori": "BACCHINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BACCHINI F (1995). Riflessioni sugli Specchi. IL CANNOCCHIALE, vol. 3,",
        "p. 211-224, ISSN: 0008-5618"
      ],
      "anno": "1995"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C2",
    "progr": "22687",
    "nome": "BACCHINI Fabio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Professor, Institut Jean Nicod, CNRS-EHESS-ENS, Paris, France.",
        "periodo": "dal 11-02-2013 al 20-04-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar, Department of Philosophy, Stanford University, Stanford (CA), USA.",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 17-06-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Fellow, Logos Research Group in Analytic Philosophy, University of Barcelona (Spain).",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Marie Curie Visiting Research Fellow, University of Girona (Spain).",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "relatore, Il rasoio di Ockham e la parsimonia ontologica, Convegno La parola, i discorsi. Giornate di studio su mito, simbolo, interpretazione, Accademia di Ungheria, Roma.",
        "periodo": "dal 03-04-1997 al 03-04-1997"
      },
      {
        "content": "relatore, La previsione sociale e l\u2019ontologia della mente, Convegno Internazionale La Mente e le Rappresentazioni, Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 15-12-1999 al 16-12-1999"
      },
      {
        "content": "Organizzatore Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Facolt\u00e0 di Sociologia, Centro Congressi Bioetica: Questioni di Giustizia, Convegno Internazionale; relatori: Carl Djerassi, John Harris, Fabio Bacchini, Giovanni Berlinguer, Marida Bolognesi, Caterina Botti, Laura Canavacci, Paolo De Nardis, Marco Giovannini, Alberto Merini, Diane Middlebrook, Giorgio Nebbia, Pierre-Yves Raccah, Stefano Rodot\u00e0, Fabrizio Rufo, Silvano Tagliagambe, Domenica Taruscio, Ines Vitolo.",
        "periodo": "dal 18-01-2000 al 19-01-2000"
      },
      {
        "content": "relatore, Meglio non esistere, Convegno Internazionale Bioetica: Questioni di Giustizia, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma.",
        "periodo": "dal 19-01-2000 al 20-01-2000"
      },
      {
        "content": "lezione invitata, L\u2019Effetto placebo e la natura della mente, Scuola di Specializzazione in Psichiatria della Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 10-03-2000 al 10-03-2000"
      },
      {
        "content": "lezione invitata, La bioetica e le nuove sfide morali, Corso di Perfezionamento in Management, Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma.",
        "periodo": "dal 20-11-2000 al 20-11-2000"
      },
      {
        "content": "relazione invitata, Jean-Claude Izzo et le silence; Le roman policier m\u00e9diterran\u00e9en; Total Kh\u00e9ops: roman multim\u00e9dial, Manifestazione La m\u00e9diterran\u00e9e en noir, Institut Culturel Italien de Marseille, F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Maisons de l\u2019Europe, Universit\u00e9 Paul Valery de Montpellier, Montpellier.",
        "periodo": "dal 27-03-2001 al 01-04-2001"
      },
      {
        "content": "relazione invitata, I Bambini e Internet. Rischi, rimedi, e rischi derivanti dai rimedi, Convegno Il bambino tra vecchi e nuovi media, Camera dei Deputati, Roma.",
        "periodo": "dal 27-03-2001 al 28-03-2001"
      },
      {
        "content": "relazione di apertura, Il Medico nel terzo millennio. Ippocrate o Einstein?, 1\u00b0 Convegno Schering La Professione Del Dermatologo. Sapere, Saper fare, Saper essere, Parma.",
        "periodo": "dal 24-09-2001 al 26-09-2001"
      },
      {
        "content": "relazione invitata, L\u2019etica pubblica, Corso di Perfezionamento in Management, Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma.",
        "periodo": "dal 01-12-2001 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "relatore, Wittgenstein e il sogno, Convegno Annuale Sifa Wittgenstein Today, Bologna.",
        "periodo": "dal 20-12-2001 al 22-12-2001"
      },
      {
        "content": "lezione invitata, La manipolazione genetica positiva, Corso di Perfezionamento in Bioetica, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma.",
        "periodo": "dal 02-04-2002 al 02-04-2002"
      },
      {
        "content": "lezioni invitate, Ricerca sociologica e metodi quantitativi e Ricerca sociologica e metodi qualitativi, Dipartimento di Storia e Metodologie Comparate, Universit\u00e0 di L\u2019Aquila.",
        "periodo": "dal 02-05-2002 al 23-05-2002"
      },
      {
        "content": "relazione invitata, L\u2019argomentazione razionale come superamento del relativismo, Convegno Come Convivere nella Diversit\u00e0: Bioetica Interculturale, Sala di Rappresentanza dell\u2019Amministrazione Provinciale, Frosinone.",
        "periodo": "dal 09-05-2002 al 09-05-2002"
      },
      {
        "content": "relatore, Teoria dell\u2019etica pratica, Convegno Annuale Sifa Representing and Inferring, Bergamo.",
        "periodo": "dal 04-10-2002 al 06-10-2002"
      },
      {
        "content": "relazione invitata, Being positive about positive genetic manipulation (insieme a John Harris, Manchester), Convegno Genetics and Biotechnology in Medicine. Historical, Ethical, Legal, and Social Issues, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d e Fondazione Luigi Einaudi, Roma.",
        "periodo": "dal 25-10-2002 al 26-10-2002"
      },
      {
        "content": "relazione invitata, L\u2019argomentazione razionale in bioetica, Secondo Corso Open Lab per giornalisti scientifici, Collegio Ghislieri, Universit\u00e0 di Pavia.",
        "periodo": "dal 28-02-2003 al 28-02-2003"
      },
      {
        "content": "relazione, Bioetica e comunicazione, Master in Comunicazione Scientifica, Istituto di Fisica Generale Applicata, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 14-04-2003 al 15-04-2003"
      },
      {
        "content": "conferenza invitata, Genetica applicata all\u2019uomo ed eugenica, Master in Bioetica, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d e Fondazione Luigi Einaudi, Roma.",
        "periodo": "dal 08-05-2003 al 08-05-2003"
      },
      {
        "content": "conferenza invitata, Hable con \u2018Hable con Ella\u2019. A philosophical interpretation of Pedro Almod\u00f3var\u2019s film \u2018Talk to Her\u2019, Workshop in Cagliari: 19-21 june 2003, Project \u201cScience, Fiction and Science Fiction\u201d (The role of literature in public debates on medical ethical issues and in the medical education), EC Quality of Life Programme, Cagliari.",
        "periodo": "dal 21-06-2003 al 21-06-2003"
      },
      {
        "content": "conferenza invitata, Hable con \u2018Hable con Ella\u2019. A philosophical interpretation of Pedro Almod\u00f3var\u2019s film \u2018Talk to Her\u2019, Workshop in Cagliari: 19-21 june 2003, Project \u201cScience, Fiction and Science Fiction\u201d (The role of literature in public debates on medical ethical issues and in the medical education), EC Quality of Life Programme, Cagliari.",
        "periodo": "dal 21-06-2003 al 21-06-2003"
      },
      {
        "content": "conferenza invitata, L\u2019epistemologia di Gregory Bateson, Facolt\u00e0 di Psicologia, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma.",
        "periodo": "dal 07-11-2003 al 07-11-2003"
      },
      {
        "content": "ciclo di conferenze invitate, Psicologia del ragionamento; Filosofia della scienza; Filosofia della psichiatria, Scuola di Specializzazione in Psichiatria, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma.",
        "periodo": "dal 10-11-2003 al 24-11-2003"
      },
      {
        "content": "conferenza invitata, Milan Kundera\u2019s Farewell Waltz: bioethical issues, Workshop in Berlin: 7-10 october 2004, Project \u201cScience, Fiction and Science Fiction\u201d (The role of literature in public debates on medical ethical issues and in the medical education), EC Quality of Life Programme, Berlin.",
        "periodo": "dal 08-10-2004 al 08-10-2004"
      },
      {
        "content": "relatore, Scientific Research, Philosophical Research, Bioethical Research, Workshop in Tenerife: 6-8 october 2005, Eureca Project, European project on delimiting the research concept and the research activities (coordinator: Prof. John Harris, School of Law, University of Manchester), Tenerife, Spain.",
        "periodo": "dal 07-10-2005 al 07-10-2005"
      },
      {
        "content": "relatore, Oltre le Dicotomie, Convegno Problemi Aperti delle Filosofie delle Scienze, Universit\u00e0 degli Studi di L\u2019Aquila, 25-26 maggio 2006.",
        "periodo": "dal 25-05-2006 al 26-05-2006"
      },
      {
        "content": "relatore, Per un\u2019Epistemologia della Cura, giornata organizzata dall\u2019Istituzione Gian Franco Minguzzi, Palazzo Malvezzi, Bologna.",
        "periodo": "dal 25-05-2007 al 25-05-2007"
      },
      {
        "content": "relatore, God Save Butter Cultures!, Workshop in Lisboa: 8-10 june 2007, Eurobese Project, Ethics and the Obesity and Overweight Epidemic: Image, Culture, Technologies and Interventions, European project on obesity and the ethics of interventions (coordinator: Prof. Inez De Beaufort, Erasmus Medical College, Rotterdam, The Netherland), Lisboa, Portugal.",
        "periodo": "dal 08-06-2007 al 08-06-2007"
      },
      {
        "content": "relatore, Sickness and Love. The Analogy Put to the Test, workshop on Love and Sickness, Medische Antropologie, University of Amsterdam, The Netherland.",
        "periodo": "dal 14-09-2007 al 14-09-2007"
      },
      {
        "content": "lettura magistrale, Bioetica e Riproduzione Assistita, XI Congresso Annuale della Societ\u00e0 Italiana Menopausa, 3-6 ottobre 2007, Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, Alghero.",
        "periodo": "dal 03-10-2007 al 03-10-2007"
      },
      {
        "content": "relatore, Kim\u2019s Supervenience Argument and the Threat of Mental States\u2019 Epiphenomenalism, Silfs Conference (Societ\u00e0 Italiana di Logica e Filosofia della Scienza), 8-10 ottobre 2007, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 08-10-2007 al 10-10-2007"
      },
      {
        "content": "Conferenza invitata, La Metodologia di Modellizzazione dell\u2019Immagine della Citt\u00e0 nell\u2019Approccio di Dmitij Zamjatin, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 15-11-2007"
      },
      {
        "content": "relatore, Luoghi Completamente Artificiali: Le Nuove Isole (con Francesco Spanedda), giornata di studio Naturaleartificiale: Il Palinsesto Urbano, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 09-04-2008 al 09-04-2008"
      },
      {
        "content": "relatore, La Visione dello Spazio negli Scrittori con Formazione Scientifica: Vladimir Nabokov, Alain Robbe-Grillet, Jacques Roubaud, P\u00e9ter Esterh\u00e1zy, Primo Levi, Convegno La Citt\u00e0 come Testo. Scritture e Riscritture Urbane, 19-20 maggio, Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 20-05-2008 al 20-05-2008"
      },
      {
        "content": "relatore, Metarappresentazioni negli Animali Non-Umani, Convegno Il Senso del Vivente. Linguaggi e Significati della Morfogenesi e dell'Evoluzione. Approcci Pluridisciplinari e Integrativi dei Sistemi Viventi e delle Loro Interazioni, 11-13 settembre 2008, Centro Internazionale di Semiotica e Linguistica, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 11-09-2008 al 11-09-2008"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, Facolt\u00e0 di Architettura, Alghero Self and Other in Social Neuroscience and Philosophy of Mind, International Meeting; an event organized by the research project CONTACT \u2013 Consciousness in Interaction: The Role of the Natural and Social Environment in Shaping Consciousness, which is part of the ESF-EuroCORES programme CNCC \u2013 Consciousness in a Natural and Cultural Context. Event also sponsored by University of Edinburgh, and Faculty of Architecture, University of Sassari. Speakers: Johannes Brandl (Salzburg, Philosophy), Tim Crane (London, UCL, Philosophy), Elena Daprati (Roma, Cognitive Neuroscience), Frederique De Vignemont (Paris, Institut Jean Nicod, Philosophy), Nico Frijda (Amsterdam, Psychology), Shaun Gallagher (Orlando, University of Central Florida, Philosophy & Cognitive Science), Pierre Jacob (Paris, Institut Jean Nicod, Philosophy), Julian Kiverstein (Edinburgh, Philosophy), Erik Rietveld (Harvard, Philosophy), Jean-Michel Roy (Lyon, Ecole Normale Superieure de Lettres et Sciences Humaines, Philosophy), Corrado Sinigaglia (Milano, Philosophy), Jessica Sommerville (Washington, Psychology), Barry Smith (London, Birkbeck, Philosophy), Ed Tan (Amsterdam, Psychology), Manos Tsakiris (London, Royal Holloway, Psychology).",
        "periodo": "dal 26-10-2008 al 28-10-2008"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore , Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, Facolt\u00e0 di Architettura, Alghero The Social Self, International Summer School in Neuroscience and Philosophy of Mind, Organized by Fabio Bacchini (University of Sassari), Vittorio Gallese (University of Parma), Ludovica Lorusso (University of Sassari), Corrado Sinigaglia (University of Milan), Silvano Tagliagambe (University of Sassari). List of Faculty: Salvatore Aglioti (Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 La Sapienza, Roma), Jos\u00e9 L. Bermudez (Philosophy Deparment Washington University), Gregory Currie (Department of Philosophy, University of Nottingham), Shaun Gallagher (Department of Philosophy, University of Central Florida), Vittorio Gallese (Neuroscience Department, University of Parma), Peter Hobson (Institute of Child Health, UCL, London), Jessica Hobson (Institute of Child Health, UCL, London), Matteo Mameli (Department of Philosophy, King's College, London), Andrew Meltzoff (Institute for Learning and Brain Sciences, University of Washington), Georg Northoff (Laboratory of Neuroimaging and Neurophilosophy, University of Magdeburg), Vasudevi Reddy (Department of Psychology, Portsmouth University), Barry Smith (Department of Philosophy, UCL, London), Natalie Sebanz (Max Planck Institute for Human Cognitive and Brain Sciences, Leipzig), Kim Sterelny (Victoria University, Wellington).",
        "periodo": "dal 20-09-2009 al 27-09-2009"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, Facolt\u00e0 di Architettura, Alghero The Social Construction of the Self, International Meeting Organized by Fabio Bacchini (Universit\u00e0 di Sassari), Cristiano Castelfranchi (ISTC-CNR Roma), Fabio Paglieri (ISTC-CNR Roma); an event organized by the research project CONTACT \u2013 Consciousness in Interaction: The Role of the Natural and Social Environment in Shaping Consciousness, which is part of the ESF-EuroCORES programme CNCC \u2013 Consciousness in a Natural and Cultural Context. Event also sponsored by Dipartimento di Scienze della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Siena; Facolt\u00e0 di Architettura, Alghero, Universit\u00e0 degli Studi di Sassari; Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione, CNR, Roma. Speakers: Cristiano Castelfranchi (ISTC-CNR Roma), Gregory Currie (Department of Philosophy, University of Nottingham), Shaun Gallagher (Department of Philosophy, University of Central Florida), Cecilia Heyes (Department of Psychology, UCL, London), Peter Hobson (Institute of Child Health, UCL, London), Jessica Hobson (Institute of Child Health, UCL, London), Julian Kiverstein (Department of Philosophy, University of Edinburgh), Matteo Mameli (Department of Philosophy, King's College, London), Fabio Paglieri (ISTC-CNR Roma), Corrado Sinigaglia (Department of Philosophy, University of Mialn), Barry Smith (Department of Philosophy, UCL, London), Till Vierkant (Department of Philosophy, University of Edinburgh).",
        "periodo": "dal 28-09-2009 al 29-09-2009"
      },
      {
        "content": "relatore, Determinable Properties, Disjunctive Properties, and Overdetermination, 9th National Conference of the Italian Society for Analytic Philosophy (SIFA), Truth Knowledge and Science, 23-25 Settembre 2010, Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 23-09-2010"
      },
      {
        "content": "relatore, Ramon Llull, la Combinatoria e i Fondamenti, conferenza, Ramon Llull Profeta dei Tempi Moderni, Comune di Alghero, Generalitat de Catalunya, Alghero",
        "periodo": "dal 02-10-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "relatore, Mental Causality: A Defence, Silfs Conference (Societ\u00e0 Italiana di Logica e Filosofia della Scienza), 15-17 Dicembre 2010, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 15-12-2010"
      },
      {
        "content": "relatore, Il Principio di Precauzione e l\u2019Onere della Prova, workshop Principio di Precauzione e Nanotecnologie, Alghero, Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 02-07-2012 al 02-07-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, Dipartimento di Architettura, Alghero workshop Principio di Precauzione e Nanotecnologie Speakers: Sergio Bartolommei (Universit\u00e0 di Pisa), Maurizio Mori (Universit\u00e0 di Torino), Pierre-Yves Raccah (CNRS \u2013 Universit\u00e9 d\u2019Orl\u00e9ans), Paola Savona (Universit\u00e0 di Palermo).",
        "periodo": "dal 02-07-2012 al 02-07-2012"
      },
      {
        "content": "relatore, New Skin for the Old Ceremony, workshop Nanoethics: Do We Need a New Ethics for Nanotechnology?, Alghero, Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 07-08-2012 al 07-08-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, Dipartimento di Architettura, Alghero workshop Nanoethics: Do We Need a New Ethics for Nanotechnology? Speakers: Fabio Bacchini (Universit\u00e0 di Sassari), Bernadette Bensaude-Vincent (Universit\u00e9 Paris Ouest), Arianna Ferrari (Karlsruher Institut f\u00fcr Technologie), Alexei Grinbaum (CEA-Saclay, Gif-sur-Yvette), Brice Laurent (Centre de Sociologie de l\u2019Innovation, Mines-ParisTech, CNRS, Paris), Ludovica Lorusso (Universit\u00e0 di Sassari), Luca Malfatti (Universit\u00e0 di Sassari), Tsjalling Swierstra (Universiteit Maastricht).",
        "periodo": "dal 07-08-2012 al 07-08-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, Reconciling Omissions and Causalism, ESPP (European Society of Philosophy and Psychology) Conference, Institute of Philosophy, Senate House, London, 28-31 Agosto 2012.",
        "periodo": "dal 28-08-2012 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore Settembre 2012, Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, Dipartimento di Architettura, Alghero SIFA - Italian Society for Analytic Philosophy 20th Anniversary Conference WORKSHOP ON REALISM (in cooperation with Labont \u2013 University of Turin). Speakers: Petar Bojanic (University of Belgrad), Maurizio Ferraris (University of Turin), Marco Panza (Universit\u00e9 Paris 1), Achille Varzi (Columbia University). CONFERENCE - The Answers of Philosophy Invited Speakers: Maria Rosa Antognazza (King\u2019s College), Elvio Baccarini (University of Rijeka), Paul Boghossian (New York University), Roberto Casati (Institut Jean-Nicod), Pascal Engel (Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve), Pieranna Garavaso (University of Minnesota, Morris), Diego Marconi (Universit\u00e0 di Torino), Genoveva Mart\u00ec (ICREA and Universitat de Barcelona), Martine Nida-R\u00fcmelin (Universit\u00e9 de Fribourg), Stefano Predelli (University of Nottingham), Carolina Sartorio (University of Arizona), Claudine Tiercelin (Coll\u00e8ge de France) SCIENTIFIC COMMITTEE Mario De Caro (SIFA President), Cristina Amoretti, Fabio Bacchini, Carola Barbero, Massimiliano Carrara, Massimo Dell\u2019Utri, Michele Di Francesco, Marcello Frixione, Pierdaniele Giaretta, Simone Gozzano, Andrea Iacona, Andrea Sereni ORGANIZING COMMITTEE Fabio Bacchini, Stefano Caputo, Massimo Dell\u2019Utri",
        "periodo": "dal 12-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore (con Ludovica Lorusso) Against the Precautionary Principle (Especially for Nanotechnology), IAEP (International Association of Environmental Philosophy) Conference, Rochester (NY), USA, 3-5 Novembre 2012.",
        "periodo": "dal 05-11-2012 al 05-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, (con Ludovica Lorusso) The Biological Meaning of the Concept of Race, PSA (Philosophy of Science Association) Conference, San Diego, USA, 15-17 Novembre 2012.",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza Invitata, Disjunctivism and the Problem of Perceptual Relation, Institut Jean Nicod, Paris.",
        "periodo": "dal 18-03-2013 al 18-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: Danno da Procreazione: Profili Filosofici ed Etici, Convegno Chiamati al Mondo: Vite Nascenti e Autodeterminazione Procreativa, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 24-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore, A Trouble for Disjunctivism, Silfs Conference (Societ\u00e0 Italiana di Logica e Filosofia della Scienza), 18-20 Giugno 2014, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 20-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "relatore, Percepire nel Passato (Perceiving into the Past), Convegno Approcci Formalizzati ed Empirici fra Fisica, Biologia e Scienze Cognitive, Alghero, Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 09-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "relatore, \u201cPanella, Fuori della Porta!\u201d: Filosofia degli Spazi della Scuola (Philosophy of Learning Spaces), ILS Innovative Learning Spaces Scientific School, Alghero, Universit\u00e0 di Sassari.",
        "periodo": "dal 28-08-2016 al 28-08-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, Dipartimento di Architettura, Alghero International Conference Truth: Deflationism and Beyond Invited Speakers: Marian David, Pascal Engel, Paul Horwich, David Liggins, Jeremy Wyatt Organizing Committee: Fabio Bacchini, Stefano Caputo, Massimo Dell\u2019Utri",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore SIFA MidTerm Conference Truth and Persuasion Invited Speakers: Simon Blackburn, Marian David, Wolfgang Huemer, Frans van Eemeren Organizing Committee: Fabio Bacchini, Stefano Caputo, Massimo Dell\u2019Utri, Marcello Montibeller Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 24-09-2016 al 26-09-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore International Conference Grounding Grounding Invited Speakers: Chris Daly (University of Manchester), Dan Lopez De Sa (Universitat de Barcelona), Benjamin Schnieder (Universit\u00e4t Hamburg), Alexander Skiles (Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel), Naomi Thompson (University of Southampton) Organizing Committee: Fabio Bacchini, Stefano Caputo, Massimo Dell\u2019Utri",
        "periodo": "dal 28-10-2016 al 29-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca europeo Science, Fiction and Science Fiction. The role of literature in public debates on medical ethical issues and in the medical education, EC Quality of Life Programme (coordinatore Prof. Inez De Beaufort, Erasmus Medical College, Rotterdam)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca Eureca, European project on delimiting the research concept and the research activities (coordinator: Prof. John Harris, School of Law, University of Manchester)",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca Eurobese, Ethics and the Obesity and Overweight Epidemic: Image, Culture, Technologies and Interventions, European project on obesity and the ethics of interventions (coordinator: Prof. Inez De Beaufort, Erasmus Medical College, Rotterdam, The Netherlands)",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 28-02-2009"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari del progetto di ricerca Citt\u00e0-testo e citt\u00e0-metalinguaggio: progetto di un ambiente innovatore per lo sviluppo della creativit\u00e0, Prin 2006, finanziato. Coordinatore scientifico nazionale Prof. Ugo Volli.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del progetto di ricerca di base Etica delle Nanotecnologie, finanziato dalla Regione Sardegna, legge 7/2007, bando 2008.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-03-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico dell\u2019unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari del progetto di ricerca Modelli e Inferenze nella Scienza. Aspetti Logici, Epistemologici e Cognitivi, Prin 2012, finanziato. Coordinatore scientifico nazionale Prof. Lorenzo Magnani.",
        "periodo": "dal 08-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in Architettura e Pianificazione, Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in Architettura e Ambiente, Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}