{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La persona e lo stigma. Questioni biopolitiche",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA",
        "csp": "vol. 1, p. 55-66, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2016",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPA A (2016). La persona e lo stigma. Questioni biopolitiche. RIVISTA DI",
        "FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol. 1, p. 55-66, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il corpo dimenticato. Person-Engineering e personismi",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA",
        "csp": "vol. 2015, p. 473-480, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2015",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPA A (2015). Il corpo dimenticato. Person-Engineering e personismi.",
        "RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol. 2015, p. 473-480, ISSN:",
        "0035-6247"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "869-875",
        "titolo": "Questioni. Sulla generativit\u00e0 della politica",
        "ISBN": [
          "9788857518916"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857518916",
        "opera": "(a cura di): DE LEO, DANIELA, Pensare il senso: perch\u00e9 la filosofia. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAPA A (2014). Questioni. Sulla generativit\u00e0 della politica. In: (a cura di):",
        "DE LEO, DANIELA, Pensare il senso: perch\u00e9 la filosofia. vol. 2, p. 869-875,",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857518916"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Vita e pensiero",
        "titolo": "L'identit\u00e0 esposta. La cura come questione filosofica",
        "ISBN": [
          "9788834328347"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834328347",
        "anno": "2014",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PAPA A (2014). L'identit\u00e0 esposta. La cura come questione filosofica.",
        "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834328347"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tecnificifacion del nacimiento y vida frozen. La categoria filosofica de natality de Hannah Arendt.",
        "ISSN": [
          "0188-5022"
        ],
        "journal": "MEDICINA Y \u00c9TICA:REVISTA INTERNACIONAL DE BIO\u00c9TICA",
        "csp": "DEONTOLOG\u00cdA Y \u00c9TICA M\u00c9DICA, p. 105-133, ISSN: 0188-5022",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPA A (2013). Tecnificifacion del nacimiento y vida frozen. La categoria",
        "filosofica de natality de Hannah Arendt.. MEDICINA Y \u00c9TICA:REVISTA",
        "INTERNACIONAL DE BIO\u00c9TICA, DEONTOLOG\u00cdA Y \u00c9TICA M\u00c9DICA, p.",
        "105-133, ISSN: 0188-5022"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Los enfermos y los enemigos. Uso social \u00e9tico y antropol\u00f3gico de la medicina",
        "ISSN": [
          "0188-5022"
        ],
        "journal": "MEDICINA Y \u00c9TICA:REVISTA INTERNACIONAL DE BIO\u00c9TICA",
        "csp": "DEONTOLOG\u00cdA Y \u00c9TICA M\u00c9DICA, vol. 2013/24, p. 371-390, ISSN: 0188-5022",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPA A (2013). Los enfermos y los enemigos. Uso social \u00e9tico y",
        "antropol\u00f3gico de la medicina. MEDICINA Y \u00c9TICA:REVISTA",
        "INTERNACIONAL DE BIO\u00c9TICA, DEONTOLOG\u00cdA Y \u00c9TICA M\u00c9DICA, vol.",
        "2013/24, p. 371-390, ISSN: 0188-5022"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-140",
        "titolo": "Nate per incominciare. Qualit\u00e0 femminili e autorit\u00e0 linguistica del materno in Hannah Arendt",
        "ISBN": [
          "9788870485530"
        ],
        "csp": "Lecce:Milella, ISBN: 9788870485530",
        "opera": "(a cura di): FORCINA M., Diamo corpo al futuro. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAPA A (2013). Nate per incominciare. Qualit\u00e0 femminili e autorit\u00e0",
        "linguistica del materno in Hannah Arendt. In: (a cura di): FORCINA M.,",
        "Diamo corpo al futuro. p. 125-140, Lecce:Milella, ISBN: 9788870485530"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Vita e pensiero",
        "titolo": "Tu sei il mio nemico. Per una filosofia dell'inimicizia",
        "ISBN": [
          "978-88-343-2449-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-343-2449-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PAPA A (2013). Tu sei il mio nemico. Per una filosofia dell'inimicizia.",
        "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2449-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il malato e il nemico .Questioni etiche e antropologiche dell\u2019uso sociale della medicina ",
        "ISSN": [
          "0025-7834"
        ],
        "journal": "MEDICINA E MORALE",
        "csp": "vol. 2012/4, p. 571-588, ISSN: 0025-7834",
        "anno": "2012",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPA A (2012). Il malato e il nemico .Questioni etiche e antropologiche",
        "dell\u2019uso sociale della medicina . MEDICINA E MORALE, vol. 2012/4, p.",
        "571-588, ISSN: 0025-7834"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tecnicizzazione della nascita e vita frozen. La categoria filosofica di natality di Hannah Arendt",
        "ISSN": [
          "0025-7834"
        ],
        "journal": "MEDICINA E MORALE",
        "csp": "vol. 2012/2, p. 209-233, ISSN: 0025-7834",
        "anno": "2012",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPA A (2012). Tecnicizzazione della nascita e vita frozen. La categoria",
        "filosofica di natality di Hannah Arendt. MEDICINA E MORALE, vol. 2012/2,",
        "p. 209-233, ISSN: 0025-7834"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "GENEALOGIA \u015eI UMANIZAREA TRATAMENTULUI . STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI",
        "ISSN": [
          "1843-598X"
        ],
        "journal": "BIOETHICA",
        "csp": "vol. 2/2011, p. 37-55, ISSN: 1843-598X",
        "anno": "2011",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPA A (2011). GENEALOGIA \u015eI UMANIZAREA TRATAMENTULUI .",
        "STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI. BIOETHICA, vol. 2/2011, p.",
        "37-55, ISSN: 1843-598X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-218",
        "titolo": "Nati per incominciare. Vita e politica in Hannah Arendt. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788834320600"
        ],
        "csp": "Milano:Vita&Pensiero, ISBN: 9788834320600",
        "anno": "2011",
        "autori": "Papa A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Papa A (2011). Nati per incominciare. Vita e politica in Hannah Arendt. vol.",
        "1, p. 1-218, Milano:Vita&Pensiero, ISBN: 9788834320600"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-107",
        "titolo": "Genealogia e umanizzazione della cura",
        "ISBN": [
          "9788834319437"
        ],
        "csp": "Milano:Vita&Pensiero, ISBN: 9788834319437",
        "opera": "(a cura di): Pessina Adriano, Paradoxa. Etica della condizione umana. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Papa A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Papa A (2010). Genealogia e umanizzazione della cura. In: (a cura di):",
        "Pessina Adriano, Paradoxa. Etica della condizione umana. vol. 1, p.",
        "77-107, Milano:Vita&Pensiero, ISBN: 9788834319437"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La persona e lo stigma. Questioni biopolitiche",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA",
        "csp": "vol. 1, p. 55-66, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2016",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPA A (2016). La persona e lo stigma. Questioni biopolitiche. RIVISTA DI",
        "FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol. 1, p. 55-66, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il corpo dimenticato. Person-Engineering e personismi",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA",
        "csp": "vol. 2015, p. 473-480, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2015",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPA A (2015). Il corpo dimenticato. Person-Engineering e personismi.",
        "RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol. 2015, p. 473-480, ISSN:",
        "0035-6247"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "869-875",
        "titolo": "Questioni. Sulla generativit\u00e0 della politica",
        "ISBN": [
          "9788857518916"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857518916",
        "opera": "(a cura di): DE LEO, DANIELA, Pensare il senso: perch\u00e9 la filosofia. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAPA A (2014). Questioni. Sulla generativit\u00e0 della politica. In: (a cura di):",
        "DE LEO, DANIELA, Pensare il senso: perch\u00e9 la filosofia. vol. 2, p. 869-875,",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857518916"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Vita e pensiero",
        "titolo": "L'identit\u00e0 esposta. La cura come questione filosofica",
        "ISBN": [
          "9788834328347"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834328347",
        "anno": "2014",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PAPA A (2014). L'identit\u00e0 esposta. La cura come questione filosofica.",
        "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834328347"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tecnificifacion del nacimiento y vida frozen. La categoria filosofica de natality de Hannah Arendt.",
        "ISSN": [
          "0188-5022"
        ],
        "journal": "MEDICINA Y \u00c9TICA:REVISTA INTERNACIONAL DE BIO\u00c9TICA",
        "csp": "DEONTOLOG\u00cdA Y \u00c9TICA M\u00c9DICA, p. 105-133, ISSN: 0188-5022",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPA A (2013). Tecnificifacion del nacimiento y vida frozen. La categoria",
        "filosofica de natality de Hannah Arendt.. MEDICINA Y \u00c9TICA:REVISTA",
        "INTERNACIONAL DE BIO\u00c9TICA, DEONTOLOG\u00cdA Y \u00c9TICA M\u00c9DICA, p.",
        "105-133, ISSN: 0188-5022"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-140",
        "titolo": "Nate per incominciare. Qualit\u00e0 femminili e autorit\u00e0 linguistica del materno in Hannah Arendt",
        "ISBN": [
          "9788870485530"
        ],
        "csp": "Lecce:Milella, ISBN: 9788870485530",
        "opera": "(a cura di): FORCINA M., Diamo corpo al futuro. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAPA A (2013). Nate per incominciare. Qualit\u00e0 femminili e autorit\u00e0",
        "linguistica del materno in Hannah Arendt. In: (a cura di): FORCINA M.,",
        "Diamo corpo al futuro. p. 125-140, Lecce:Milella, ISBN: 9788870485530"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Vita e pensiero",
        "titolo": "Tu sei il mio nemico. Per una filosofia dell'inimicizia",
        "ISBN": [
          "978-88-343-2449-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-343-2449-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PAPA A (2013). Tu sei il mio nemico. Per una filosofia dell'inimicizia.",
        "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2449-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il malato e il nemico .Questioni etiche e antropologiche dell\u2019uso sociale della medicina ",
        "ISSN": [
          "0025-7834"
        ],
        "journal": "MEDICINA E MORALE",
        "csp": "vol. 2012/4, p. 571-588, ISSN: 0025-7834",
        "anno": "2012",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPA A (2012). Il malato e il nemico .Questioni etiche e antropologiche",
        "dell\u2019uso sociale della medicina . MEDICINA E MORALE, vol. 2012/4, p.",
        "571-588, ISSN: 0025-7834"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tecnicizzazione della nascita e vita frozen. La categoria filosofica di natality di Hannah Arendt",
        "ISSN": [
          "0025-7834"
        ],
        "journal": "MEDICINA E MORALE",
        "csp": "vol. 2012/2, p. 209-233, ISSN: 0025-7834",
        "anno": "2012",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPA A (2012). Tecnicizzazione della nascita e vita frozen. La categoria",
        "filosofica di natality di Hannah Arendt. MEDICINA E MORALE, vol. 2012/2,",
        "p. 209-233, ISSN: 0025-7834"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "GENEALOGIA \u015eI UMANIZAREA TRATAMENTULUI . STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI",
        "ISSN": [
          "1843-598X"
        ],
        "journal": "BIOETHICA",
        "csp": "vol. 2/2011, p. 37-55, ISSN: 1843-598X",
        "anno": "2011",
        "autori": "PAPA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPA A (2011). GENEALOGIA \u015eI UMANIZAREA TRATAMENTULUI .",
        "STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI. BIOETHICA, vol. 2/2011, p.",
        "37-55, ISSN: 1843-598X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-218",
        "titolo": "Nati per incominciare. Vita e politica in Hannah Arendt. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788834320600"
        ],
        "csp": "Milano:Vita&Pensiero, ISBN: 9788834320600",
        "anno": "2011",
        "autori": "Papa A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Papa A (2011). Nati per incominciare. Vita e politica in Hannah Arendt. vol.",
        "1, p. 1-218, Milano:Vita&Pensiero, ISBN: 9788834320600"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-107",
        "titolo": "Genealogia e umanizzazione della cura",
        "ISBN": [
          "9788834319437"
        ],
        "csp": "Milano:Vita&Pensiero, ISBN: 9788834319437",
        "opera": "(a cura di): Pessina Adriano, Paradoxa. Etica della condizione umana. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Papa A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Papa A (2010). Genealogia e umanizzazione della cura. In: (a cura di):",
        "Pessina Adriano, Paradoxa. Etica della condizione umana. vol. 1, p.",
        "77-107, Milano:Vita&Pensiero, ISBN: 9788834319437"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "18628",
    "nome": "PAPA Alessandra",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista \" Medicina e Morale. Rivista Internazionale di bioetica\"",
        "periodo": "dal 30-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice alla X\u00b0 Edizione Scuola Estiva della differenza - Lecce 10 -14 settembre 2012 \u2013 Universit\u00e0 del Salento, Universit\u00e0 degli Sudi Roma 3, in collaborazione con la comunit\u00e0 delle Benedettine di Lecce",
        "periodo": "dal 10-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \u201cResponsabilit\u00e0 al femminile. Proposte filosofiche\u201d , Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 09-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \u201cEsistenza e identit\u00e0. La crisi del soggetto e la bioetica\u201d 9 maggio 2014, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al CONGRESSO INTERNAZIONALE \u201cUguaglianze difficili e mondi della disabilit\u00e0\u201d Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano",
        "periodo": "dal 20-10-2015 al 22-10-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca \"Gen-etica: Profili bioetici e biogiuridici della genetica tra ricerca sperimentale, consulenza e prospettive terapeutiche\". Responsabile: Prof. A. Pessina. Ricerca FIRB finanziata dal Ministero dell'Universit\u00e0 e della Ricerca (ottobre 2008 \u2013 settembre 2012).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca Funzionamento e disabilit\u00e0 negli stati vegetativi e di minima coscienza. Responsabile: Prof. A.Pessina. Progetto Nazionale di ricerca CCM coordinato dalla Fondazione IRCCS Istituto Neurologico Carlo Besta di Milano .",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto nazionale di ricerca Progetto CCM 2012 INCARICO -modello di integrazione socio-sanitaria nella presa in carico dei pazienti con disordini della coscienza\" Responsabile scientifico per il Centro di Ateneo di Bioetica prof Adriano Pessina",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca scientifica dell\u2019area di ricerca e formazione etica del personale socio-sanitario e dei familiari dei pazienti del Progetto Nazionale CCM PRECIOUS \u2013 Responsabile dell'area etico- antropologica prof. Adriano Pessina",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Centro di Ateneo di Bioetica dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della SIFM - Societ\u00e0 Italiana di Filosofia Morale",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Nominata Tutor dal Collegio Docenti del Dottorato di Scienze della persona e della formazione (XXXII ciclo) (Coordinatrice Prof.ssa Antoella Marchetti) della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, svolge lezioni per i dottorandi.",
        "periodo": "dal 09-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}