{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'arte del dialogo nel caf\u00e9 philo",
        "ISSN": [
          "1122-1259"
        ],
        "journal": "TEORIA",
        "csp": "vol. 36, p. 151-169, ISSN: 1122-1259",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. BRIVIO, L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. BRIVIO, L. BERTOLINO (2016). L'arte del dialogo nel caf\u00e9 philo.",
        "TEORIA, vol. 36, p. 151-169, ISSN: 1122-1259"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Premessa / Premise",
        "ISSN": [
          "1122-1259"
        ],
        "journal": "TEORIA",
        "csp": "vol. 36, p. 5-9, ISSN: 1122-1259",
        "anno": "2016",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2016). Premessa / Premise. TEORIA, vol. 36, p. 5-9,",
        "ISSN: 1122-1259"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Questioni di etica applicata per le pratiche filosofiche",
        "ISSN": [
          "1122-1259"
        ],
        "journal": "TEORIA",
        "csp": "vol. 36, p. 89-104, ISSN: 1122-1259",
        "anno": "2016",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2016). Questioni di etica applicata per le pratiche",
        "filosofiche. TEORIA, vol. 36, p. 89-104, ISSN: 1122-1259"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5922/0207-6918-2015-3-4"
        ],
        "titolo": "Myshlenie prirody i priroda myshlenija: Kogen o Spinoze",
        "ISSN": [
          "0207-6918"
        ],
        "journal": "KANTOVSKIJ SBORNIK",
        "csp": "p. 48-65, ISSN: 0207-6918, doi: 10.5922/0207-6918-2015-3-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2015). Myshlenie prirody i priroda myshlenija: Kogen o",
        "Spinoze. KANTOVSKIJ SBORNIK, p. 48-65, ISSN: 0207-6918, doi:",
        "10.5922/0207-6918-2015-3-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unbehagen und Behagen der Philosophie. \u00dcber den \"gesunden Menschenverstand\" bei Franz Rosenzweig",
        "ISSN": [
          "1862-829X"
        ],
        "journal": "ROSENZWEIG JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 8/9, p. 152-177, ISSN: 1862-829X",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2014). Unbehagen und Behagen der Philosophie. \u00dcber",
        "den \"gesunden Menschenverstand\" bei Franz Rosenzweig. ROSENZWEIG",
        "JAHRBUCH, vol. 8/9, p. 152-177, ISSN: 1862-829X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Mi impegno\". Note sull'\"anelito\" del soggetto",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 31, p. 46-50, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2014). \"Mi impegno\". Note sull'\"anelito\" del soggetto.",
        "NUOVA SECONDARIA, vol. 31, p. 46-50, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5922/0207-6918-2014-4-6"
        ],
        "titolo": "Chelovek \u2014 \u00abgrazhdanin dvukh mirov\u00bb: razvitie Rozencvejgom kantovskikh tem",
        "ISSN": [
          "0207-6918"
        ],
        "journal": "KANTOVSKIJ SBORNIK",
        "csp": "p. 82-97, ISSN: 0207-6918, doi: 10.5922/0207-6918-2014-4-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2014). Chelovek \u2014 \u00abgrazhdanin dvukh mirov\u00bb: razvitie",
        "Rozencvejgom kantovskikh tem. KANTOVSKIJ SBORNIK, p. 82-97, ISSN:",
        "0207-6918, doi: 10.5922/0207-6918-2014-4-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eugenetica: piano inclinato e dintorni. Note a margine del libro di Carlo Alberto Defanti",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "vol. 22, p. 529-542, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2014). Eugenetica: piano inclinato e dintorni. Note a",
        "margine del libro di Carlo Alberto Defanti. BIOETICA, vol. 22, p. 529-542,",
        "ISSN: 1122-2344"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-42",
        "titolo": "Mi impegno? Ci impegniamo! L'anelito del soggetto e il coro dei soggetti erranti",
        "ISBN": [
          "9788884347114"
        ],
        "csp": "Parma:Edizioni Junior, ISBN: 9788884347114",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): A. M. MARIANI, Impegnarsi. Adulti e giovani: nessuno escluso. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BERTOLINO (2014). Mi impegno? Ci impegniamo! L'anelito del soggetto",
        "e il coro dei soggetti erranti. In: AA. VV.. (a cura di): A. M. MARIANI,",
        "Impegnarsi. Adulti e giovani: nessuno escluso. vol. 1, p. 35-42,",
        "Parma:Edizioni Junior, ISBN: 9788884347114"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/1477285X-12341242"
        ],
        "titolo": "Die Frage \"Was ist?\" bei Hermann Cohen und Franz Rosenzweig",
        "ISSN": [
          "1053-699X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF JEWISH THOUGHT & PHILOSOPHY",
        "csp": "vol. 21, p. 57-71, ISSN: 1053-699X, doi: 10.1163/1477285X-12341242",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2013). Die Frage \"Was ist?\" bei Hermann Cohen und",
        "Franz Rosenzweig. JOURNAL OF JEWISH THOUGHT & PHILOSOPHY,",
        "vol. 21, p. 57-71, ISSN: 1053-699X, doi: 10.1163/1477285X-12341242"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La consulenza filosofica e la \"questione terapeutica\"",
        "ISSN": [
          "0029-6155"
        ],
        "journal": "NUOVA CORRENTE",
        "csp": "vol. 60, p. 77-92, ISSN: 0029-6155",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2013). La consulenza filosofica e la \"questione",
        "terapeutica\". NUOVA CORRENTE, vol. 60, p. 77-92, ISSN: 0029-6155"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-109",
        "titolo": "Neues Denken \u2013 Neue Metaphysik. Reiner Wiehl als Rosenzweig-Interpret",
        "ISBN": [
          "9783883098272"
        ],
        "csp": "Nordhausen:Verlag Traugott Bautz, ISBN: 9783883098272",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. GOODMAN-THAU H.-G. FLICKINGER, Zur Aktualit\u00e4t des Unzeitgem\u00e4\u00dfen. Beitr\u00e4ge zum J\u00fcdischen Denken. Reiner Wiehl zum Andenken. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BERTOLINO (2013). Neues Denken \u2013 Neue Metaphysik. Reiner Wiehl",
        "als Rosenzweig-Interpret. In: AA. VV.. (a cura di): E. GOODMAN-THAU",
        "H.-G. FLICKINGER, Zur Aktualit\u00e4t des Unzeitgem\u00e4\u00dfen. Beitr\u00e4ge zum",
        "J\u00fcdischen Denken. Reiner Wiehl zum Andenken. vol. 1, p. 87-109,",
        "Nordhausen:Verlag Traugott Bautz, ISBN: 9783883098272"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-88",
        "titolo": "La filosofia della religione di Franz Rosenzweig",
        "ISBN": [
          "9788861243507"
        ],
        "csp": "TRAPANI:Il Pozzo di Giacobbe, ISBN: 9788861243507",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): M. GIULIANI, Franz Rosenzweig. Ritornare alle fonti, ripensare la vita. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BERTOLINO (2012). La filosofia della religione di Franz Rosenzweig. In:",
        "AA. VV.. (a cura di): M. GIULIANI, Franz Rosenzweig. Ritornare alle fonti,",
        "ripensare la vita. p. 67-88, TRAPANI:Il Pozzo di Giacobbe, ISBN:",
        "9788861243507"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-308",
        "titolo": "Il nulla e la filosofia. Idealismo critico e esperienza religiosa in Franz Rosenzweig. vol. 9, p",
        "ISBN": [
          "9788866980186"
        ],
        "csp": "TORINO:Trauben, ISBN: 9788866980186",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. BERTOLINO (2011). Il nulla e la filosofia. Idealismo critico e esperienza",
        "religiosa in Franz Rosenzweig. vol. 9, p. 1-308, TORINO:Trauben, ISBN:",
        "9788866980186"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Rolle des Chores in Franz Rosenzweigs \"Stern der Erl\u00f6sung\"",
        "ISSN": [
          "1862-829X"
        ],
        "journal": "ROSENZWEIG JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 5, p. 141-159, ISSN: 1862-829X",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2010). Die Rolle des Chores in Franz Rosenzweigs \"Stern",
        "der Erl\u00f6sung\". ROSENZWEIG JAHRBUCH, vol. 5, p. 141-159, ISSN:",
        "1862-829X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alle origini del \"nuovo pensiero\": Rosenzweig interprete di Feuerbach",
        "ISSN": [
          "1122-1259"
        ],
        "journal": "TEORIA",
        "csp": "vol. 28, p. 195-206, ISSN: 1122-1259",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2008). Alle origini del \"nuovo pensiero\": Rosenzweig",
        "interprete di Feuerbach. TEORIA, vol. 28, p. 195-206, ISSN: 1122-1259"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-190",
        "titolo": "Il problema della colpa. Per una fondazione della consulenza filosofica",
        "ISBN": [
          "9788850327164"
        ],
        "csp": "MILANO:Apogeo, ISBN: 9788850327164",
        "opera": "M. BUBER. (a cura di): L. BERTOLINO, Colpa e sensi di colpa. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BERTOLINO (2008). Il problema della colpa. Per una fondazione della",
        "consulenza filosofica. In: M. BUBER. (a cura di): L. BERTOLINO, Colpa e",
        "sensi di colpa. p. 161-190, MILANO:Apogeo, ISBN: 9788850327164"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-184",
        "titolo": "L'uomo \"cittadino di due mondi\". Sviluppi in Rosenzweig di temi kantiani",
        "ISBN": [
          "9788825021141"
        ],
        "csp": "Padova:Edizioni Messaggero, ISBN: 9788825021141",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): M. SIGNORE G. SCARAFILE, La natura umana tra determinismo e libert\u00e0. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BERTOLINO (2008). L'uomo \"cittadino di due mondi\". Sviluppi in",
        "Rosenzweig di temi kantiani. In: AA. VV.. (a cura di): M. SIGNORE G.",
        "SCARAFILE, La natura umana tra determinismo e libert\u00e0. p. 151-184,",
        "Padova:Edizioni Messaggero, ISBN: 9788825021141"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-IX",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "9788850327164"
        ],
        "csp": "MILANO:Apogeo, ISBN: 9788850327164",
        "opera": "M. BUBER. (a cura di): L. BERTOLINO, Colpa e sensi di colpa. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "L. BERTOLINO (2008). Presentazione. In: M. BUBER. (a cura di): L.",
        "BERTOLINO, Colpa e sensi di colpa. p. VII-IX, MILANO:Apogeo, ISBN:",
        "9788850327164"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1628/094457006778994768"
        ],
        "titolo": "\"Sch\u00f6pfung aus Nichts\" in Franz Rosenzweigs \"Stern der Erl\u00f6sung\"",
        "ISSN": [
          "0944-5706"
        ],
        "journal": "JEWISH STUDIES QUARTERLY",
        "csp": "vol. 13, p. 247-264, ISSN: 0944-5706, doi: 10.1628/094457006778994768",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2006). \"Sch\u00f6pfung aus Nichts\" in Franz Rosenzweigs",
        "\"Stern der Erl\u00f6sung\". JEWISH STUDIES QUARTERLY, vol. 13, p. 247-264,",
        "ISSN: 0944-5706, doi: 10.1628/094457006778994768"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "108-138",
        "titolo": "\u00dcber das philosophische Fragen. Hermann Cohen, Franz Rosenzweig und die Philosophische Praxis",
        "ISBN": [
          "9785912720277"
        ],
        "csp": "Saratov:Nauchnaja kniga, ISBN: 9785912720277",
        "opera": "M. MORI G. RICONDA G. CUOZZO L. BERTOLINO. (a cura di): V. N. BELOV, Europaeische Philosophie im Kontext der Gegenwart / Evropejskaja filosofija v kontekste sovremennosti. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BERTOLINO (2006). \u00dcber das philosophische Fragen. Hermann Cohen,",
        "Franz Rosenzweig und die Philosophische Praxis. In: M. MORI G.",
        "RICONDA G. CUOZZO L. BERTOLINO. (a cura di): V. N. BELOV,",
        "Europaeische Philosophie im Kontext der Gegenwart / Evropejskaja",
        "filosofija v kontekste sovremennosti. p. 108-138, Saratov:Nauchnaja kniga,",
        "ISBN: 9785912720277"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-139",
        "titolo": "O filosofskom voproshanii. Hermann Cohen, Franz Rosenzweig i filosofskaja praktika",
        "ISBN": [
          "9785912720277"
        ],
        "csp": "Saratov:Nauchnaja kniga, ISBN: 9785912720277",
        "opera": "M. MORI G. RICONDA G. CUOZZO L. BERTOLINO. (a cura di): V. N. BELOV, Europaeische Philosophie im Kontext der Gegenwart / Evropejskaja filosofija v kontekste sovremennosti. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BERTOLINO (2006). O filosofskom voproshanii. Hermann Cohen, Franz",
        "Rosenzweig i filosofskaja praktika. In: M. MORI G. RICONDA G. CUOZZO",
        "L. BERTOLINO. (a cura di): V. N. BELOV, Europaeische Philosophie im",
        "Kontext der Gegenwart / Evropejskaja filosofija v kontekste sovremennosti.",
        "p. 109-139, Saratov:Nauchnaja kniga, ISBN: 9785912720277"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-125",
        "titolo": "Das Nichts und die Philosophie. Rosenzweig zwischen Idealismus und einer Hermeneutik der religi\u00f6sen Erfahrung",
        "ISBN": [
          "9783495481851"
        ],
        "csp": "FREIBURG/M\u00dcNCHEN:Karl Alber, ISBN: 9783495481851",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): W. SCHMIED-KOWARZIK, Franz Rosenzweigs \"neues Denken\". p",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BERTOLINO (2006). Das Nichts und die Philosophie. Rosenzweig",
        "zwischen Idealismus und einer Hermeneutik der religi\u00f6sen Erfahrung. In:",
        "AA. VV.. (a cura di): W. SCHMIED-KOWARZIK, Franz Rosenzweigs",
        "\"neues Denken\". p. 111-125, FREIBURG/M\u00dcNCHEN:Karl Alber, ISBN:",
        "9783495481851"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-308",
        "titolo": "Il nulla e la filosofia. Idealismo critico e esperienza religiosa in Franz Rosenzweig. vol. 9, p",
        "ISBN": [
          "9788888398853"
        ],
        "csp": "TORINO:Trauben, ISBN: 9788888398853",
        "anno": "2005",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. BERTOLINO (2005). Il nulla e la filosofia. Idealismo critico e esperienza",
        "religiosa in Franz Rosenzweig. vol. 9, p. 1-308, TORINO:Trauben, ISBN:",
        "9788888398853"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Questioni di etica applicata per le pratiche filosofiche",
        "ISSN": [
          "1122-1259"
        ],
        "journal": "TEORIA",
        "csp": "vol. 36, p. 89-104, ISSN: 1122-1259",
        "anno": "2016",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2016). Questioni di etica applicata per le pratiche",
        "filosofiche. TEORIA, vol. 36, p. 89-104, ISSN: 1122-1259"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'arte del dialogo nel caf\u00e9 philo",
        "ISSN": [
          "1122-1259"
        ],
        "journal": "TEORIA",
        "csp": "vol. 36, p. 151-169, ISSN: 1122-1259",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. BRIVIO, L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. BRIVIO, L. BERTOLINO (2016). L'arte del dialogo nel caf\u00e9 philo.",
        "TEORIA, vol. 36, p. 151-169, ISSN: 1122-1259"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5922/0207-6918-2015-3-4"
        ],
        "titolo": "Myshlenie prirody i priroda myshlenija: Kogen o Spinoze",
        "ISSN": [
          "0207-6918"
        ],
        "journal": "KANTOVSKIJ SBORNIK",
        "csp": "p. 48-65, ISSN: 0207-6918, doi: 10.5922/0207-6918-2015-3-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2015). Myshlenie prirody i priroda myshlenija: Kogen o",
        "Spinoze. KANTOVSKIJ SBORNIK, p. 48-65, ISSN: 0207-6918, doi:",
        "10.5922/0207-6918-2015-3-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unbehagen und Behagen der Philosophie. \u00dcber den \"gesunden Menschenverstand\" bei Franz Rosenzweig",
        "ISSN": [
          "1862-829X"
        ],
        "journal": "ROSENZWEIG JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 8/9, p. 152-177, ISSN: 1862-829X",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2014). Unbehagen und Behagen der Philosophie. \u00dcber",
        "den \"gesunden Menschenverstand\" bei Franz Rosenzweig. ROSENZWEIG",
        "JAHRBUCH, vol. 8/9, p. 152-177, ISSN: 1862-829X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eugenetica: piano inclinato e dintorni. Note a margine del libro di Carlo Alberto Defanti",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "vol. 22, p. 529-542, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2014). Eugenetica: piano inclinato e dintorni. Note a",
        "margine del libro di Carlo Alberto Defanti. BIOETICA, vol. 22, p. 529-542,",
        "ISSN: 1122-2344"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-42",
        "titolo": "Mi impegno? Ci impegniamo! L'anelito del soggetto e il coro dei soggetti erranti",
        "ISBN": [
          "9788884347114"
        ],
        "csp": "Parma:Edizioni Junior, ISBN: 9788884347114",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): A. M. MARIANI, Impegnarsi. Adulti e giovani: nessuno escluso. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BERTOLINO (2014). Mi impegno? Ci impegniamo! L'anelito del soggetto",
        "e il coro dei soggetti erranti. In: AA. VV.. (a cura di): A. M. MARIANI,",
        "Impegnarsi. Adulti e giovani: nessuno escluso. vol. 1, p. 35-42,",
        "Parma:Edizioni Junior, ISBN: 9788884347114"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/1477285X-12341242"
        ],
        "titolo": "Die Frage \"Was ist?\" bei Hermann Cohen und Franz Rosenzweig",
        "ISSN": [
          "1053-699X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF JEWISH THOUGHT & PHILOSOPHY",
        "csp": "vol. 21, p. 57-71, ISSN: 1053-699X, doi: 10.1163/1477285X-12341242",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2013). Die Frage \"Was ist?\" bei Hermann Cohen und",
        "Franz Rosenzweig. JOURNAL OF JEWISH THOUGHT & PHILOSOPHY,",
        "vol. 21, p. 57-71, ISSN: 1053-699X, doi: 10.1163/1477285X-12341242"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-109",
        "titolo": "Neues Denken \u2013 Neue Metaphysik. Reiner Wiehl als Rosenzweig-Interpret",
        "ISBN": [
          "9783883098272"
        ],
        "csp": "Nordhausen:Verlag Traugott Bautz, ISBN: 9783883098272",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. GOODMAN-THAU H.-G. FLICKINGER, Zur Aktualit\u00e4t des Unzeitgem\u00e4\u00dfen. Beitr\u00e4ge zum J\u00fcdischen Denken. Reiner Wiehl zum Andenken. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BERTOLINO (2013). Neues Denken \u2013 Neue Metaphysik. Reiner Wiehl",
        "als Rosenzweig-Interpret. In: AA. VV.. (a cura di): E. GOODMAN-THAU",
        "H.-G. FLICKINGER, Zur Aktualit\u00e4t des Unzeitgem\u00e4\u00dfen. Beitr\u00e4ge zum",
        "J\u00fcdischen Denken. Reiner Wiehl zum Andenken. vol. 1, p. 87-109,",
        "Nordhausen:Verlag Traugott Bautz, ISBN: 9783883098272"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-308",
        "titolo": "Il nulla e la filosofia. Idealismo critico e esperienza religiosa in Franz Rosenzweig. vol. 9, p",
        "ISBN": [
          "9788866980186"
        ],
        "csp": "TORINO:Trauben, ISBN: 9788866980186",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. BERTOLINO (2011). Il nulla e la filosofia. Idealismo critico e esperienza",
        "religiosa in Franz Rosenzweig. vol. 9, p. 1-308, TORINO:Trauben, ISBN:",
        "9788866980186"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Rolle des Chores in Franz Rosenzweigs \"Stern der Erl\u00f6sung\"",
        "ISSN": [
          "1862-829X"
        ],
        "journal": "ROSENZWEIG JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 5, p. 141-159, ISSN: 1862-829X",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2010). Die Rolle des Chores in Franz Rosenzweigs \"Stern",
        "der Erl\u00f6sung\". ROSENZWEIG JAHRBUCH, vol. 5, p. 141-159, ISSN:",
        "1862-829X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alle origini del \"nuovo pensiero\": Rosenzweig interprete di Feuerbach",
        "ISSN": [
          "1122-1259"
        ],
        "journal": "TEORIA",
        "csp": "vol. 28, p. 195-206, ISSN: 1122-1259",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2008). Alle origini del \"nuovo pensiero\": Rosenzweig",
        "interprete di Feuerbach. TEORIA, vol. 28, p. 195-206, ISSN: 1122-1259"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-190",
        "titolo": "Il problema della colpa. Per una fondazione della consulenza filosofica",
        "ISBN": [
          "9788850327164"
        ],
        "csp": "MILANO:Apogeo, ISBN: 9788850327164",
        "opera": "M. BUBER. (a cura di): L. BERTOLINO, Colpa e sensi di colpa. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BERTOLINO (2008). Il problema della colpa. Per una fondazione della",
        "consulenza filosofica. In: M. BUBER. (a cura di): L. BERTOLINO, Colpa e",
        "sensi di colpa. p. 161-190, MILANO:Apogeo, ISBN: 9788850327164"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-184",
        "titolo": "L'uomo \"cittadino di due mondi\". Sviluppi in Rosenzweig di temi kantiani",
        "ISBN": [
          "9788825021141"
        ],
        "csp": "Padova:Edizioni Messaggero, ISBN: 9788825021141",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): M. SIGNORE G. SCARAFILE, La natura umana tra determinismo e libert\u00e0. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BERTOLINO (2008). L'uomo \"cittadino di due mondi\". Sviluppi in",
        "Rosenzweig di temi kantiani. In: AA. VV.. (a cura di): M. SIGNORE G.",
        "SCARAFILE, La natura umana tra determinismo e libert\u00e0. p. 151-184,",
        "Padova:Edizioni Messaggero, ISBN: 9788825021141"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1628/094457006778994768"
        ],
        "titolo": "\"Sch\u00f6pfung aus Nichts\" in Franz Rosenzweigs \"Stern der Erl\u00f6sung\"",
        "ISSN": [
          "0944-5706"
        ],
        "journal": "JEWISH STUDIES QUARTERLY",
        "csp": "vol. 13, p. 247-264, ISSN: 0944-5706, doi: 10.1628/094457006778994768",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. BERTOLINO (2006). \"Sch\u00f6pfung aus Nichts\" in Franz Rosenzweigs",
        "\"Stern der Erl\u00f6sung\". JEWISH STUDIES QUARTERLY, vol. 13, p. 247-264,",
        "ISSN: 0944-5706, doi: 10.1628/094457006778994768"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-125",
        "titolo": "Das Nichts und die Philosophie. Rosenzweig zwischen Idealismus und einer Hermeneutik der religi\u00f6sen Erfahrung",
        "ISBN": [
          "9783495481851"
        ],
        "csp": "FREIBURG/M\u00dcNCHEN:Karl Alber, ISBN: 9783495481851",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): W. SCHMIED-KOWARZIK, Franz Rosenzweigs \"neues Denken\". p",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. BERTOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BERTOLINO (2006). Das Nichts und die Philosophie. Rosenzweig",
        "zwischen Idealismus und einer Hermeneutik der religi\u00f6sen Erfahrung. In:",
        "AA. VV.. (a cura di): W. SCHMIED-KOWARZIK, Franz Rosenzweigs",
        "\"neues Denken\". p. 111-125, FREIBURG/M\u00dcNCHEN:Karl Alber, ISBN:",
        "9783495481851"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "19481",
    "nome": "BERTOLINO Luca",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Phronesis. Semestrale di filosofia, consulenza e pratiche filosofiche (Comitato scientifico)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-11-2008"
      },
      {
        "content": "Amsterdam Studies in Jewish Philosophy, Springer (Referee)",
        "periodo": "dal 02-03-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Studies in German Idealism, Springer (Referee)",
        "periodo": "dal 15-12-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tr\u00f3pos. Rivista di ermeneutica e critica filosofica (Referee)",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 15-01-2012"
      },
      {
        "content": "Rosenzweig Jahrbuch / Rosenzweig Yearbook (Editorial Board)",
        "periodo": "dal 04-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Filosofia, quarta serie (Comitato direttivo)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "European Journal of Jewish Studies (Referee)",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "minimafilosofica, Mimesis (Comitato scientifico)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "SpazioFilosofico (Referee)",
        "periodo": "dal 04-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Paradigmi. Rivista di critica filosofica (Referee)",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 15-07-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Comunicazione su \"Das Nichts in Rosenzweigs 'Stern der Erl\u00f6sung'\" al VIIth EAJS (European Association for Jewish Studies) Congress \"Jewish Studies and the European Academic World\" (Amsterdam, 21-25 luglio 2002)",
        "periodo": "dal 25-07-2002 al 25-07-2002"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Il nulla e la filosofia. Franz Rosenzweig tra idealismo critico ed ermeneutica filosofica\" al XIII Convegno nazionale dei Dottorati di ricerca in Filosofia \"La giovane ricerca filosofica a Reggio Emilia\" (Reggio Emilia, 16-19 dicembre 2002)",
        "periodo": "dal 19-12-2002 al 19-12-2002"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Rosenzweig zwischen Idealismus und Hermeneutik der religi\u00f6sen Erfahrung\" all'Internationaler Kongress \"Franz Rosenzweigs Neues Denken\", promosso dall'Universit\u00e4t Kassel, Interdisziplin\u00e4re Arbeitsgruppe f\u00fcr philosophische Grundlagenprobleme (Kassel, 28 marzo \u2013 1\u00b0 aprile 2004)",
        "periodo": "dal 30-03-2004 al 30-03-2004"
      },
      {
        "content": "Contributo organizzativo al Ciclo di incontri con docenti russi della Saratov State University, promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Filosofia (Torino, 3-6 maggio 2004)",
        "periodo": "dal 03-05-2004 al 06-05-2004"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"\u00dcber das philosophische Fragen. Hermann Cohen, Franz Rosenzweig und die Philosophische Praxis\" alla Tagung \"\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d / Europaeische Philosophie im Kontext der Gegenwart\", promossa dalla Saratov State University, Faculty of Humanities (Saratov, 19-20 settembre 2005)",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 19-09-2005"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Die Frage 'Was ist?' bei Hermann Cohen und Franz Rosenzweig\" alla Tagung \"Vom 'System' zum 'Stern'. Hermann Cohen und Franz Rosenzweig auf dem Weg zu einer neuen Kultur der Vernunft\", promossa dall'Evangelische Akademie Arnoldshain e dalla Hermann-Cohen-Akademie f\u00fcr Religion, Wissenschaft und Kunst (Schmitten, 25-27 novembre 2005)",
        "periodo": "dal 26-11-2005 al 26-11-2005"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Krieg und Bildungsfrage\" alla Tagung \"HERMANN COHEN: Deutschtum und Judentum\", promossa dalla Hermann Cohen-Gesellschaft (Nikiti, 6-8 aprile 2006)",
        "periodo": "dal 08-04-2006 al 08-04-2006"
      },
      {
        "content": "Contributo organizzativo al Seminario di studio \"Percorsi della filosofia\", promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Cattedra di Filosofia morale B (Torino, 26 ottobre 2006)",
        "periodo": "dal 26-10-2006 al 26-10-2006"
      },
      {
        "content": "Intervento alla Tavola rotonda \"Filosofia e nuove professioni\", promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara, Corso di Laurea in Filosofia (Chieti, 6 novembre 2006)",
        "periodo": "dal 06-11-2006 al 06-11-2006"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"L'uomo 'cittadino di due mondi' (B\u00fcrger zweier Welten). Riflessioni rosenzweighiane sulla natura umana a partire da Kant\" al Seminario di studio \"La natura umana tra determinismo e libert\u00e0\", promosso dalla Fondazione Centro studi filosofici di Gallarate e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Lecce, Dottorato internazionale di ricerca in \"Etica ed antropologia. Storia e fondazione\" (Lecce, 22-24 febbraio 2007)",
        "periodo": "dal 24-02-2007 al 24-02-2007"
      },
      {
        "content": "Contributo organizzativo e presidenza di sezione al Convegno internazionale \"Il futuro del 'nuovo pensiero'. In dialogo con Franz Rosenzweig (1886-1929)\", promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara, Dipartimento di Filosofia, Scienze Umane e Scienze dell'Educazione, e dalla Internationale Rosenzweig-Gesellschaft (Chieti, 26-27 aprile 2007)",
        "periodo": "dal 26-04-2007 al 27-04-2007"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Rosenzweigs 'neues Denken' in der Interpretation von Reiner Wiehl\" alla Internationale Konferenz \"Neues Denken \u2013 J\u00fcdisches Denken. Franz Rosenzweig zum 120. Geburtstag. Eine Retro-Perspektive\", promossa dall'Evangelische Akademie Arnoldshain e dalla Hermann-Cohen-Akademie f\u00fcr Religion, Wissenschaft und Kunst (Schmitten, 28 giugno \u2013 1\u00b0 luglio 2007)",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "Coorganizzazione del Colloquio internazionale \"Prospettive filosofiche sulla pace\", promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Cattedra di Filosofia morale B (Torino, 15 aprile 2008)",
        "periodo": "dal 15-04-2008 al 15-04-2008"
      },
      {
        "content": "Presidenza di sezione alla Internationale Tagung \"Franz Rosenzweig. 'Grenzg\u00e4nger' zwischen Naturwissenschaft, Philosophie und Theologie\", promossa dalla Leibniz Universit\u00e4t Hannover, Institut f\u00fcr Theologie, e dalla Internationale Rosenzweig-Gesellschaft (Hannover, 13-14 maggio 2008)",
        "periodo": "dal 13-05-2008 al 13-05-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento alla Tavola rotonda \"Mettere in pratica la filosofia. La consulenza filosofica\", promossa dal Progetto \"SynPhilosophein \u2013 FilosofareInsieme '08\" (Torino, 30 maggio 2008)",
        "periodo": "dal 30-05-2008 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Das Wir des Chores in Franz Rosenzweigs 'Stern der Erl\u00f6sung'\" al Congr\u00e8s de la Soci\u00e9t\u00e9 Rosenzweig Internationale \"Nous et les Autres\", promosso dalla Internationale Rosenzweig-Gesellschaft (Paris, 17-20 maggio 2009)",
        "periodo": "dal 18-05-2009 al 18-05-2009"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Cohen \u00fcber Spinoza\" all'Amsterdam 2010 Colloquium Jewish Philosophy \"Die Natur des Denkens und das Denken der Natur \u2013 Spinoza, Trendelenburg und Cohen\", promosso dalla VU University Amsterdam, Center for Jewish Philosophy (Leiden-Oegstgeest, 21-23 giugno 2010)",
        "periodo": "dal 23-06-2010 al 23-06-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario di discussione \"Bene/Male\", promosso dal Centro Studi Filosofico-religiosi \"Luigi Pareyson\" (Torino, 8 novembre 2011)",
        "periodo": "dal 08-11-2011 al 08-11-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Sofferenza esistenziale e rischio di burn out\" al 15\u00b0 Convegno \"Patologia immune e malattie orfane\", sezione \"Burn out: come riconoscerlo e affrontarlo precocemente. \u00c8 possibile fare prevenzione?\", promosso dal Centro di Ricerche di Immunopatologia e Documentazione su Malattie Rare (CMID) (Torino, 19-21 gennaio 2012)",
        "periodo": "dal 19-01-2012 al 19-01-2012"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Unbehagen und Behagen der Philosophie: \u00dcber den 'gesunden Menschenverstand' bei Rosenzweig\" all'International Franz Rosenzweig Congress \"Gebot, Gesetz, Gebet: Love, Law, Life\", promosso dalla Internationale Rosenzweig-Gesellschaft in collaborazione con la University of Toronto, Centre for Jewish Studies (Toronto, 2-4 settembre 2012)",
        "periodo": "dal 03-09-2012 al 03-09-2012"
      },
      {
        "content": "Contributo organizzativo e presidenza di sezione al Convegno internazionale su \"Alterit\u00e0 e Identit\u00e0 come problemi filosofici: in dialogo con l'ecologia, l'etica, la letteratura e la psicoanalisi\", promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, PRIN 2010-2011 \"La riflessione morale di fronte al mind/body problem\" (Torino, 11-13 giugno 2013)",
        "periodo": "dal 11-06-2013 al 13-06-2013"
      },
      {
        "content": "Presidenza di sezione alla Internationale Tagung \"Kulturphilosophie. Probleme und Perspektiven des Neukantianismus / La filosofia della cultura. Problemi e prospettive del neokantismo\", promossa dalla Netherlands Organisation for Scientific Research (NWO) e dalla Fondazione Piero Martinetti (Torino, 10-11 ottobre 2013)",
        "periodo": "dal 11-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Das Denken der Natur und die Natur des Denkens \u2013 Cohen \u00fcber Spinoza\" all'International Conference \"\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041a\u043e\u0433\u0435\u043d \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430\", promossa dalla Saint-Petersburg State University, Chair of Aesthetics and Philosophy of Culture (Sankt-Peterburg, 22-23 maggio 2014)",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 22-05-2014"
      },
      {
        "content": "Coorganizzazione della sezione \"Von Cohen aus\" all'Internationaler Kongress \"Nach dem 'Stern der Erl\u00f6sung'. Franz Rosenzweig in Frankfurt: Bildung \u2013 Sprachdenken \u2013 \u00dcbersetzung\", promossa dalla Hermann Cohen-Gesellschaft, in collaborazione con l'Internationale Rosenzweig-Gesellschaft, la Martin-Buber-Professur f\u00fcr J\u00fcdische Religionsphilosophie della Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main e l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, PRIN 2010-2011 \"La riflessione morale di fronte al mind/body problem\" (Frankfurt am Main, 26-28 ottobre 2014)",
        "periodo": "dal 26-10-2014 al 28-10-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Die Infinitesimal-Methode bei Cohen, Rosenzweig und Deleuze\" all'Internationaler Kongress \"Nach dem 'Stern der Erl\u00f6sung'. Franz Rosenzweig in Frankfurt: Bildung \u2013 Sprachdenken \u2013 \u00dcbersetzung\", sezione \"Von Cohen aus\", promossa dalla Hermann Cohen-Gesellschaft, in collaborazione con l'Internationale Rosenzweig-Gesellschaft, la Martin-Buber-Professur f\u00fcr J\u00fcdische Religionsphilosophie della Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main e l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, PRIN 2010-2011 \"La riflessione morale di fronte al mind/body problem\" (Frankfurt am Main, 26-28 ottobre 2014)",
        "periodo": "dal 26-10-2014 al 26-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"Le prassi della mente e del corpo. Voci dalle etiche applicate\", promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, PRIN 2010-2011 \"La riflessione morale di fronte al mind/body problem\" (Torino, 4-5 giugno 2015)",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Pratiche filosofiche\" al Convegno \"Le prassi della mente e del corpo. Voci dalle etiche applicate\", promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, PRIN 2010-2011 \"La riflessione morale di fronte al mind/body problem\" (Torino, 4-5 giugno 2015)",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Contributo organizzativo al Convegno internazionale \"Critical Idealism and Messianism. From Hermann Cohen to Walter Benjamin and beyond\", promosso dalla Hermann Cohen-Gesellschaft in collaborazione con l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Dipartimento di Filosofia, Comunicazione e Spettacolo, e con l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, PRIN 2010-2011 \"La riflessione morale di fronte al mind/body problem\" (Roma, 19-20 ottobre 2015)",
        "periodo": "dal 19-10-2015 al 20-10-2015"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"La cura di s\u00e9 nelle pratiche filosofiche\" al \"Festival dell'Educazione 2016. Connessioni educative. Il cambiamento e la costruzione della conoscenza\", promosso dall'Assessorato alle Politiche educative della Citt\u00e0 di Torino (Torino, 23-27 novembre 2016)",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Progetto di ricerca e didattico finanziato dalla Fondazione CRT \u2013 Progetto Diderot: \"Caff\u00e8 filosofico\" (http://www.diderot.unito.it)",
        "periodo": "dal 19-06-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio dell'Europ\u00e4isches Institut f\u00fcr Philosophie per la partecipazione al Seminar \"Hermann Cohen und Franz Rosenzweig. Ein Beitrag des j\u00fcdischen Denkens zur Philosophie des 20. Jahrhunderts\" (Heidelberg, 22-25 gennaio 2001), organizzato dall'Europ\u00e4isches Institut f\u00fcr Philosophie (Heidelberg) con il patrocinio dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici (Napoli)",
        "periodo": "dal 25-01-2001 al 25-01-2001"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio per la partecipazione al Seminario di studio \"Tra memoria e futuro. Riflessioni sul pensiero ebraico\" (Eboli, 29-31 luglio 2001), promosso dal Dipartimento di Filosofia \"Antonio Aliotta\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\", dalla Fondazione \"Filiberto Menna\" e dal Forum '96 \"Maurizio Mangrella\"",
        "periodo": "dal 31-07-2001 al 31-07-2001"
      },
      {
        "content": "Premio per Tesi di Laurea 2001, Fondazione di Cultura Ebraica \"Primo Levi\" di Firenze",
        "periodo": "dal 26-01-2003 al 26-01-2003"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Consorzio di Dottorato in Filosofia del Nord Ovest, cicli XXIX-XXXII",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau, Arbeitsbereich Christliche Religionsphilosophie (visiting PhD student c/o Prof. Bernhard Casper)",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 01-09-2002"
      },
      {
        "content": "Hermann Cohen-Archiv, Universit\u00e4t Z\u00fcrich (Progetto: \"Cohen als Spinoza-Interpret\")",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 03-09-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto di collaborazione scientifica finanziato dalla Saratov State University, Faculty of Humanities, e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, su \"Kant e il kantismo nella filosofia russa e in quella dell'Europa occidentale\": dottorando di ricerca",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "PRIN 2003 \"Corpo, Soggettivit\u00e0, Umano. Mutamento e trasfigurazione delle categorie storiche, etiche, antropologiche e giuridiche dell'individualit\u00e0 e dell'identit\u00e0 nel mondo moderno e contemporaneo\" (Coordinatore nazionale: Prof. Fabrizio Lomonaco; Responsabile dell'unit\u00e0 di ricerca locale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\" su \"L'idea di s\u00e9 e di individualit\u00e0 nella tradizione razionalistica moderna\": Prof.ssa Gianna Gigliotti): dottorando di ricerca",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 20-11-2005"
      },
      {
        "content": "Societ\u00e0 Filosofica Italiana, Sezione Torino-Vercelli: socio fondatore",
        "periodo": "dal 18-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRIN 2006 \"Etica e ontologia. Fatto/Valore/Soggetto\" (Coordinatore nazionale: Prof.ssa Gianna Gigliotti; Responsabile dell'unit\u00e0 di ricerca locale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino su \"Etica e ontologia: la tradizione dell'idealismo critico nella modernit\u00e0 e nella postmodernit\u00e0\": Prof. Andrea Poma): assegnista di ricerca",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2009"
      },
      {
        "content": "PRIN 2008 \"Storia, fenomenologia e teoria dei valori\" (Coordinatore nazionale: Prof. Giuseppe Di Marco, in precedenza Prof. Fulvio Tessitore; Responsabile dell'unit\u00e0 di ricerca locale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino su \"Storia e valori: la tradizione dell'idealismo critico nella modernit\u00e0 e nella postmodernit\u00e0\": Prof. Andrea Poma): ricercatore universitario",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Societ\u00e0 Italiana di Filosofia Morale",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRIN 2010-2011 \"La riflessione morale di fronte al mind/body problem. Problemi storici e prospettive teoriche\" (Coordinatore nazionale: Prof. Franco Biasutti; Responsabile dell'unit\u00e0 di ricerca locale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino su \"La riflessione morale di fronte ai problemi della mente e del corpo: la tradizione dell'idealismo critico nella modernit\u00e0 e nella postmodernit\u00e0\": Prof. Andrea Poma): ricercatore universitario, dal 01/10/2015 professore associato",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-08-2016"
      },
      {
        "content": "Internationale Rosenzweig-Gesellschaft e.V.: Comitato scientifico",
        "periodo": "dal 28-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Schloss Dagstuhl \u2013 Leibniz-Zentrum f\u00fcr Informatik GmbH: referee",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-06-2015"
      },
      {
        "content": "Hermann Cohen-Gesellschaft: Segretario",
        "periodo": "dal 19-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulta Nazionale di Filosofia: Vicepresidente",
        "periodo": "dal 23-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Progetto Giovani Ricercatori: \"La creatio ex nihilo in Franz Rosenzweig\"",
        "periodo": "dal 16-11-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto World Wide Style (WWS - mobilit\u00e0 internazionale in uscita): \"Cohen interprete di Spinoza\"",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 01-08-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino (ex 60%): \"Il problema dell'uomo: riflessione morale e postmodernit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 03-10-2012 al 31-12-2014"
      }
    ]
  }
}