{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ethical dilemmas on \u201cultrasound bond\u201d: Technology and pregnant embodiment",
        "ISSN": [
          "0025-7834"
        ],
        "journal": "MEDICINA E MORALE",
        "csp": "p. 433-458, ISSN: 0025-7834",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo maria teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo maria teresa (2016). Ethical dilemmas on \u201cultrasound bond\u201d:",
        "Technology and pregnant embodiment. MEDICINA E MORALE, p.",
        "433-458, ISSN: 0025-7834"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Soggettivit\u00e0, corpo e differenza sessuale nel dibattito filosofico di area femminista",
        "ISSN": [
          "1825-6562"
        ],
        "journal": "ACTA PHILOSOPHICA",
        "csp": "vol. 25, p. 257-274, ISSN: 1825-6562",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo maria teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo maria teresa (2016). Soggettivit\u00e0, corpo e differenza sessuale nel",
        "dibattito filosofico di area femminista. ACTA PHILOSOPHICA, vol. 25, p.",
        "257-274, ISSN: 1825-6562"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NEW YORK:NOVA SCIENCE PUBLISHERS",
        "titolo": "Human Body as Person and Relation: a Philosophical Inquiry",
        "ISBN": [
          "978-1-63484-357-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-63484-357-7",
        "opera": "(a cura di): Mauro Barone Nicola Di Stefano Vittoradolfo Tambone, About the living body: Introduction to Philosophical Anatomy",
        "anno": "2016",
        "autori": "RUSSO MARIA TERESA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO MARIA TERESA (2016). Human Body as Person and Relation: a",
        "Philosophical Inquiry. In: (a cura di): Mauro Barone Nicola Di Stefano",
        "Vittoradolfo Tambone, About the living body: Introduction to Philosophical",
        "Anatomy. NEW YORK:NOVA SCIENCE PUBLISHERS, ISBN:",
        "978-1-63484-357-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "CANTALUPA (TO):Effat\u00e0 Editrice",
        "titolo": "Per un\u2019etica del giudizio medico e del gesto di cura: la proposta di Paul Ricoeur",
        "ISBN": [
          "9788869291043"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788869291043",
        "opera": "(a cura di): Busacchi Vinicio - Costanzo Giovanna, Paul Ricoeur e \"les proches\"",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo M.T."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo M.T. (2016). Per un\u2019etica del giudizio medico e del gesto di cura: la",
        "proposta di Paul Ricoeur. In: (a cura di): Busacchi Vinicio - Costanzo",
        "Giovanna, Paul Ricoeur e \"les proches\". CANTALUPA (TO):Effat\u00e0 Editrice,",
        "ISBN: 9788869291043"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Armando",
        "titolo": "Alla ricerca del bene e del meglio. Etica ed educazione morale in Juli\u00e1n Mar\u00edas",
        "ISBN": [
          "9788869921100"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788869921100",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo maria Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Russo maria Teresa (2016). Alla ricerca del bene e del meglio. Etica ed",
        "educazione morale in Juli\u00e1n Mar\u00edas. Roma:Armando, ISBN:",
        "9788869921100"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da Baby Doe a Nicolas Perruche: conflitti bioetici e interesse del bambino. MEDIC",
        "ISSN": [
          "1824-3991"
        ],
        "journal": "METODOLOGIA DIDATTICA E INNOVAZIONE CLINICA",
        "csp": "vol. 23, ISSN: 1824-3991",
        "anno": "2015",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2015). Da Baby Doe a Nicolas Perruche: conflitti bioetici e",
        "interesse del bambino. MEDIC. METODOLOGIA DIDATTICA E",
        "INNOVAZIONE CLINICA, vol. 23, ISSN: 1824-3991"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La buona medicina sintesi di prudenza e sollecitudine:una riflessione a partire da Paul Ricoeur",
        "ISSN": [
          "0025-7834"
        ],
        "journal": "MEDICINA E MORALE",
        "csp": "ISSN: 0025-7834",
        "anno": "2015",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2015). La buona medicina sintesi di prudenza e",
        "sollecitudine:una riflessione a partire da Paul Ricoeur. MEDICINA E",
        "MORALE, ISSN: 0025-7834"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "419-440",
        "titolo": "Identit\u00e0 e differenza sessuale",
        "ISBN": [
          "978-88-209-9647-5"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DEL VATICANO:Libreria Editrice Vaticana, ISBN: 978-88-209-9647-5",
        "opera": "(a cura di): Tommaso Valentini-Andrea Velardi, Natura umana, persona, libert\u00e0. Prospettive di antropologia filosofica e orientamenti etico-politici. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Russo Maria Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo Maria Teresa (2015). Identit\u00e0 e differenza sessuale. In: (a cura di):",
        "Tommaso Valentini-Andrea Velardi, Natura umana, persona, libert\u00e0.",
        "Prospettive di antropologia filosofica e orientamenti etico-politici. p.",
        "419-440, CITT\u00c0 DEL VATICANO:Libreria Editrice Vaticana, ISBN:",
        "978-88-209-9647-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Invito al Ben-Essere. Lineamenti di Etica",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8807-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-8807-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Russo Maria Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Russo Maria Teresa (2015). Invito al Ben-Essere. Lineamenti di Etica.",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8807-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2014). A proposito della donna. Ortega y Gasset e Juli\u00e1n",
        "Mar\u00edas. B@BELONLINE.PRINT, vol. n.16/17, p. 301-313, ISSN: 1974-8558"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Filosofia, dialogo intergenerazionale e universo giovanile",
        "ISSN": [
          "0394-4131"
        ],
        "journal": "PER LA FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 91-92, p. 9-19, ISSN: 0394-4131",
        "anno": "2014",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2014). Filosofia, dialogo intergenerazionale e universo",
        "giovanile. PER LA FILOSOFIA, vol. 91-92, p. 9-19, ISSN: 0394-4131"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-42",
        "titolo": "L\u2019etica della virt\u00f9 nella pratica quotidiana della medicina .. In: (a cura di): FILIPPO GRAZIANI, Etica e medicina. Tra deontologia professionale e pratiche bu. vol",
        "ISBN": [
          "9788846739889"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846739889",
        "opera": "(a cura di): , one . p. , Pisa:ETS, ISBN:, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RUSSO MARIA TERESA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO MARIA TERESA (2014). L\u2019etica della virt\u00f9 nella pratica quotidiana",
        "della medicina .. In: (a cura di): FILIPPO GRAZIANI, Etica e medicina. Tra",
        "deontologia professionale e pratiche bu. vol. In: (a cura di): , one . p. ,",
        "Pisa:ETS, ISBN:, p. 27-42, PISA:ETS, ISBN: 9788846739889"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Ethics of Biomedical and Information Technologies",
        "opera": "(a cura di): Khosrow-Pour Mehdi, Encyclopedia of Information Science and Technology, Third Edition. p. 5492-5499, HERSHEY PA:IGI Global, ISBN: 9781466658882, doi: 10.4018/978-1-4666-5888-2",
        "anno": "2014",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "RUSSO M (2014). Ethics of Biomedical and Information Technologies. In:",
        "(a cura di): Khosrow-Pour Mehdi, Encyclopedia of Information Science and",
        "Technology, Third Edition. p. 5492-5499, HERSHEY PA:IGI Global, ISBN:",
        "9781466658882, doi: 10.4018/978-1-4666-5888-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SES2013-003014"
        ],
        "titolo": "Etica infermieristica e valore della vita in un mondo che cambia. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 187-191, ISSN: 1723-9427, doi: 10.3280/SES2013-003014",
        "anno": "2013",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2013). Etica infermieristica e valore della vita in un mondo che",
        "cambia. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. XII, p. 187-191, ISSN: 1723-9427, doi:",
        "10.3280/SES2013-003014"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-118",
        "titolo": "El cuerpo del paciente, sujeto de la asistencia integral. Hacia una medicina Body-centred",
        "ISBN": [
          "978-84-9014-410-7"
        ],
        "csp": "NAVARRA:Thomson-Reuters/Aranzadi, ISBN: 978-84-9014-410-7",
        "opera": "MARGA GONZALVO - VICTORIA ROQUE' . El sentido del vivir en el morir. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2013). El cuerpo del paciente, sujeto de la asistencia integral.",
        "Hacia una medicina Body-centred. In: MARGA GONZALVO - VICTORIA",
        "ROQUE' . El sentido del vivir en el morir. p. 105-118,",
        "NAVARRA:Thomson-Reuters/Aranzadi, ISBN: 978-84-9014-410-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-284",
        "titolo": "Virt\u00f9, vizi e formazione ai valori",
        "ISBN": [
          "978-88-204-1969-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-1969-1",
        "opera": "D'AMATO MARINA . La mafia allo specchio. La trasformazione mediatica del mafioso. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2013). Virt\u00f9, vizi e formazione ai valori. In: D'AMATO MARINA .",
        "La mafia allo specchio. La trasformazione mediatica del mafioso. p.",
        "279-284, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-1969-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pain",
        "opera": "(a cura di): Robert L. Fastiggi, New Catholic Encyclopedia Supplement 2012-2013: Ethics and Philosophy. vol. 3, p. 1115-1119, Detroit:Gale, ISBN: 9781414482255",
        "anno": "2013",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "RUSSO M (2013). Pain. In: (a cura di): Robert L. Fastiggi, New Catholic",
        "Encyclopedia Supplement 2012-2013: Ethics and Philosophy. vol. 3, p.",
        "1115-1119, Detroit:Gale, ISBN: 9781414482255"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Borgomanero (No):Giuliano Ladolfi Editore",
        "titolo": "Differenze che contano. Corpo e maternit\u00e0 nelle filosofie femministe",
        "ISBN": [
          "978-88-6644-099-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6644-099-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RUSSO M (2013). Differenze che contano. Corpo e maternit\u00e0 nelle filosofie",
        "femministe. Borgomanero (No):Giuliano Ladolfi Editore, ISBN:",
        "978-88-6644-099-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cambiamenti culturali e nuovi modelli di salute ",
        "ISSN": [
          "1721-0178"
        ],
        "journal": "ARCO DI GIANO",
        "csp": "vol. 73, p. 131-146, ISSN: 1721-0178",
        "anno": "2012",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2012). Cambiamenti culturali e nuovi modelli di salute . ARCO",
        "DI GIANO, vol. 73, p. 131-146, ISSN: 1721-0178"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-300",
        "doi": [
          "10.4018/978-1-4666-0951-8"
        ],
        "titolo": "Humanities in engineering education",
        "ISBN": [
          "9781466609518"
        ],
        "csp": "HERSHEY PA:IGI Global, ISBN: 9781466609518, doi: 10.4018/978-1-4666-0951-8",
        "opera": "(a cura di): RASUL M, Developments in Engineering Education Standards: Advanced Curriculum Innovations . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2012). Humanities in engineering education. In: (a cura di):",
        "RASUL M, Developments in Engineering Education Standards: Advanced",
        "Curriculum Innovations . p. 285-300, HERSHEY PA:IGI Global, ISBN:",
        "9781466609518, doi: 10.4018/978-1-4666-0951-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-75",
        "titolo": "ABITARE LA PROPRIA PELLE? CORPO, BELLEZZA E SFIDE ETICHE DELLA CHIRURGIA ESTETICA ",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7344-3"
        ],
        "csp": "MILANO:The McGraw-Hill Companies, ISBN: 978-88-386-7344-3",
        "opera": "PERSICHETTI PAOLO,RUSSO MARIA TERESA, VITTORADOLFO TAMBONE. COSM-ETICA. CHIRUGIA ESTETICA, CORPO E BELLEZZA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2012). ABITARE LA PROPRIA PELLE? CORPO, BELLEZZA E",
        "SFIDE ETICHE DELLA CHIRURGIA ESTETICA . In: PERSICHETTI",
        "PAOLO,RUSSO MARIA TERESA, VITTORADOLFO TAMBONE.",
        "COSM-ETICA. CHIRUGIA ESTETICA, CORPO E BELLEZZA. p. 55-75,",
        "MILANO:The McGraw-Hill Companies, ISBN: 978-88-386-7344-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-220",
        "titolo": "Circostanza, teoria e azione: la discussa convergenza tra Ortega y Gasset e il pragmatismo",
        "ISBN": [
          "978-88-95881-74-4"
        ],
        "csp": "VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis, ISBN: 978-88-95881-74-4",
        "opera": "POZZONI IVAN. La variet\u00e0 dei pragmatismi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2012). Circostanza, teoria e azione: la discussa convergenza",
        "tra Ortega y Gasset e il pragmatismo. In: POZZONI IVAN. La variet\u00e0 dei",
        "pragmatismi. p. 199-220, VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis, ISBN:",
        "978-88-95881-74-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-162",
        "doi": [
          "10.4399/97888548524717"
        ],
        "titolo": "La relazione di cura: il punto di vista del malato",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5247-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-5247-1, doi: 10.4399/97888548524717",
        "opera": "ALICI LUIGI. Prossimit\u00e0 difficile. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2012). La relazione di cura: il punto di vista del malato. In:",
        "ALICI LUIGI. Prossimit\u00e0 difficile. p. 139-162, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "978-88-548-5247-1, doi: 10.4399/97888548524717"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "983-995",
        "titolo": "Aspetti antropologici ed etici dell\u2019agire medico in ginecologia ed ostetricia",
        "ISBN": [
          "978-88-86669-81-8"
        ],
        "csp": "ROMA:EMSI, ISBN: 978-88-86669-81-8",
        "opera": "KEITH EDMONDS D. (a cura di): ANGIOLI R, Trattato di ginecologia ed ostetricia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2012). Aspetti antropologici ed etici dell\u2019agire medico in",
        "ginecologia ed ostetricia. In: KEITH EDMONDS D. (a cura di): ANGIOLI R,",
        "Trattato di ginecologia ed ostetricia. p. 983-995, ROMA:EMSI, ISBN:",
        "978-88-86669-81-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-183",
        "titolo": "Quando il malato si racconta. De-costruzione e ri-costruzione dell\u2019identit\u00e0 nell\u2019esperienza della malattia.",
        "ISBN": [
          "978-8874-027637"
        ],
        "csp": "CANTALUPA:Effat\u00e0 Editrice, ISBN: 978-8874-027637",
        "opera": "(a cura di): IANNOTTA DANIELLA- MARTINI GIUSEPPE , Strade del narrare. La costruzione dell\u2019identit\u00e0.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2012). Quando il malato si racconta. De-costruzione e",
        "ri-costruzione dell\u2019identit\u00e0 nell\u2019esperienza della malattia.. In: (a cura di):",
        "IANNOTTA DANIELLA- MARTINI GIUSEPPE , Strade del narrare. La",
        "costruzione dell\u2019identit\u00e0.. p. 165-183, CANTALUPA:Effat\u00e0 Editrice, ISBN:",
        "978-8874-027637"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "186-196",
        "titolo": "Strong Fashion and Weak Identity: a Necessary Association?",
        "ISBN": [
          "9780857850584"
        ],
        "csp": "OXFORD:BERG PUBLISHERS, ISBN: 9780857850584",
        "opera": "GONZALEZ AM/BOVONE L . (a cura di): GONZALEZ AM/BOVONE L , Identities through Fashion.A multidisciplinary approach . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2012). Strong Fashion and Weak Identity: a Necessary",
        "Association?. In: GONZALEZ AM/BOVONE L . (a cura di): GONZALEZ",
        "AM/BOVONE L , Identities through Fashion.A multidisciplinary approach .",
        "p. 186-196, OXFORD:BERG PUBLISHERS, ISBN: 9780857850584"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Corporeit\u00e0 e relazione. Temi di antropologia in Jos\u00e9 Ortega y Gasset e Juli\u00e0n Mar\u00ecas. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-240-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-240-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RUSSO M (2012). Corporeit\u00e0 e relazione. Temi di antropologia in Jos\u00e9",
        "Ortega y Gasset e Juli\u00e0n Mar\u00ecas. p. 1-192, ROMA:Armando Editore, ISBN:",
        "978-88-6677-240-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ontologia dell'homo patiens ed etica della relazione terapeutica nella medicina umanistica spagnola del XX secolo",
        "ISSN": [
          "1122-1259"
        ],
        "journal": "TEORIA",
        "csp": "vol. XXXI/2011, p. 143-173, ISSN: 1122-1259",
        "anno": "2011",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2011). Ontologia dell'homo patiens ed etica della relazione",
        "terapeutica nella medicina umanistica spagnola del XX secolo. TEORIA,",
        "vol. XXXI/2011, p. 143-173, ISSN: 1122-1259"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Metafora del dono e statuto del corpo. MEDIC",
        "ISSN": [
          "1824-3991"
        ],
        "journal": "METODOLOGIA DIDATTICA E INNOVAZIONE CLINICA",
        "csp": "vol. 19, p. 15-27, ISSN: 1824-3991",
        "anno": "2011",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2011). Metafora del dono e statuto del corpo. MEDIC.",
        "METODOLOGIA DIDATTICA E INNOVAZIONE CLINICA, vol. 19, p. 15-27,",
        "ISSN: 1824-3991"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gravidanza e maternit\u00e0 tra antropologia e bioetica",
        "ISSN": [
          "0394-4131"
        ],
        "journal": "PER LA FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 83, p. 34-45, ISSN: 0394-4131",
        "anno": "2011",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2011). Gravidanza e maternit\u00e0 tra antropologia e bioetica. PER",
        "LA FILOSOFIA, vol. 83, p. 34-45, ISSN: 0394-4131"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2011). Etica generale ed etiche speciali.",
        "B@BELONLINE.PRINT, vol. 10-11, p. 307-309, ISSN: 1974-8558"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019utopia della salute e l\u2019emarginazione degli imperfetti ",
        "ISSN": [
          "2035-8873"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI UTOPICI",
        "csp": "vol. 9, p. 177-200, ISSN: 2035-8873",
        "anno": "2011",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2011). L\u2019utopia della salute e l\u2019emarginazione degli imperfetti .",
        "RIVISTA DI STUDI UTOPICI, vol. 9, p. 177-200, ISSN: 2035-8873"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-217",
        "titolo": "Donare il corpo: questione di solidariet\u00e0 o di mercato?",
        "ISBN": [
          "978-883392197-6"
        ],
        "csp": "Bollati Boringhieri, ISBN: 978-883392197-6",
        "opera": "Brezzi Francesca;Russo Maria Teresa. Oltre la societ\u00e0 degli individui. Teoria ed etica del dono. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARIA TERESA RUSSO (2011). Donare il corpo: questione di solidariet\u00e0 o",
        "di mercato?. In: Brezzi Francesca;Russo Maria Teresa. Oltre la societ\u00e0",
        "degli individui. Teoria ed etica del dono. p. 183-217, Bollati Boringhieri,",
        "ISBN: 978-883392197-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-131",
        "titolo": "Corpo, malattia e domanda di senso: dall'antropologia culturale all'antropologia filosofica",
        "ISBN": [
          "9788856844436"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856844436",
        "opera": "Agnoletti Valentina;Stievano Alessandro. Antropologia culturale, infermieristica e globalizzazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARIA TERESA RUSSO (2011). Corpo, malattia e domanda di senso:",
        "dall'antropologia culturale all'antropologia filosofica. In: Agnoletti",
        "Valentina;Stievano Alessandro. Antropologia culturale, infermieristica e",
        "globalizzazione. p. 111-131, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856844436"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109 -132",
        "titolo": "La relazione medico-paziente, sintesi di responsabilit\u00e0 e speranza ",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4245-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4245-8",
        "opera": "ALICI LUIGI. Il dolore e la speranza. Cura della responsabilit\u00e0, responsabilit\u00e0 della cura . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2011). La relazione medico-paziente, sintesi di responsabilit\u00e0 e",
        "speranza . In: ALICI LUIGI. Il dolore e la speranza. Cura della",
        "responsabilit\u00e0, responsabilit\u00e0 della cura . p. 109 -132, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 978-88-548-4245-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bellezza e unit\u00e0 del corpo personale. MEDIC",
        "ISSN": [
          "1824-3991"
        ],
        "journal": "METODOLOGIA DIDATTICA E INNOVAZIONE CLINICA",
        "csp": "vol. 18, p. 9-10, ISSN: 1824-3991",
        "anno": "2010",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2010). Bellezza e unit\u00e0 del corpo personale. MEDIC.",
        "METODOLOGIA DIDATTICA E INNOVAZIONE CLINICA, vol. 18, p. 9-10,",
        "ISSN: 1824-3991"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Communication (action with communicative content)",
        "ISSN": [
          "0009-9074"
        ],
        "journal": "LA CLINICA TERAPEUTICA",
        "csp": "vol. 161, ISSN: 0009-9074",
        "anno": "2010",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2010). Communication (action with communicative content). LA",
        "CLINICA TERAPEUTICA, vol. 161, ISSN: 0009-9074"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Human Action",
        "ISSN": [
          "0009-9074"
        ],
        "journal": "LA CLINICA TERAPEUTICA",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 0009-9074",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIA TERESA RUSSO (2010). Human Action. LA CLINICA",
        "TERAPEUTICA, vol. 1, ISSN: 0009-9074"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-58",
        "titolo": "Metamorfosi del nascere e del morire: cos'\u00e8 naturale e cos'\u00e8 contro natura?",
        "ISBN": [
          "9788883332524"
        ],
        "csp": "ROMA:EDUSC (Edizioni dell\u2019Universit\u00e0 della Santa Croce), ISBN: 9788883332524",
        "opera": "MALO ANTONIO. Natura,cultura,libert\u00e0. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2010). Metamorfosi del nascere e del morire: cos'\u00e8 naturale e",
        "cos'\u00e8 contro natura?. In: MALO ANTONIO. Natura,cultura,libert\u00e0. p. 47-58,",
        "ROMA:EDUSC (Edizioni dell\u2019Universit\u00e0 della Santa Croce), ISBN:",
        "9788883332524"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-30",
        "titolo": "La nuova ospitalit\u00e0: accogliere, inserire, integrare l\u2019anziano",
        "ISBN": [
          "9788860816931"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Armando, ISBN: 9788860816931",
        "opera": "Associazione Alberto Sordi. Longevit\u00e0 attiva. Teoria e pratica del Centro Alberto Sordi per anziani fragili. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARIA TERESA RUSSO (2010). La nuova ospitalit\u00e0: accogliere, inserire,",
        "integrare l\u2019anziano. In: Associazione Alberto Sordi. Longevit\u00e0 attiva. Teoria",
        "e pratica del Centro Alberto Sordi per anziani fragili. p. 17-30,",
        "ROMA:Armando Armando, ISBN: 9788860816931"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Fondazione Ente dello Spettacolo",
        "titolo": "Ars moriendi, ars vivendi. Un confronto tra l\u2019ultimo Ricoeur e V. Jank\u00e9l\u00e9vitch",
        "ISBN": [
          "9788885095588"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788885095588",
        "opera": "Iannotta Daniella. Sentieri di immaginazione. Paul Ricoeur e la vita fino alla morte: le sfide del cinema",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARIA TERESA RUSSO (2010). Ars moriendi, ars vivendi. Un confronto",
        "tra l\u2019ultimo Ricoeur e V. Jank\u00e9l\u00e9vitch. In: Iannotta Daniella. Sentieri di",
        "immaginazione. Paul Ricoeur e la vita fino alla morte: le sfide del cinema.",
        "Roma:Fondazione Ente dello Spettacolo, ISBN: 9788885095588"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-116",
        "titolo": "La reciprocit\u00e0 interpellata dalla sofferenza",
        "ISBN": [
          "9788877967800"
        ],
        "csp": "CATANIA:bonanno, ISBN: 9788877967800",
        "opera": "Coniglione Francesco. Interpretare, vivere, con-filosofare. Studi in memoria di Rosaria Longo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARIA TERESA RUSSO (2010). La reciprocit\u00e0 interpellata dalla",
        "sofferenza. In: Coniglione Francesco. Interpretare, vivere, con-filosofare.",
        "Studi in memoria di Rosaria Longo. p. 103-116, CATANIA:bonanno, ISBN:",
        "9788877967800"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Corpo e corporeit\u00e0",
        "opera": "SGRECCIA E.-TARANTINO A.. (a cura di): SGRECCIA E.-TARANTINO A., Enciclopedia di Bioetica e Scienza giuridica. vol. 3, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849516579",
        "anno": "2010",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "RUSSO M (2010). Corpo e corporeit\u00e0. In: SGRECCIA E.-TARANTINO A..",
        "(a cura di): SGRECCIA E.-TARANTINO A., Enciclopedia di Bioetica e",
        "Scienza giuridica. vol. 3, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN:",
        "9788849516579"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "322-340",
        "titolo": "La medicina human\u00edstica en la Espa\u00f1a del siglo XX y su aporte a la antropolog\u00eda filos\u00f3fica",
        "ISBN": [
          "978-84-8489-539-8"
        ],
        "csp": "Madrid:Iberoamericana, ISBN: 978-84-8489-539-8, Parigi, 9-13 luglio 2007",
        "opera": "Actas del XVI Congreso de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas. Nuevos caminos del hispanismo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RUSSO M (2010). La medicina human\u00edstica en la Espa\u00f1a del siglo XX y su",
        "aporte a la antropolog\u00eda filos\u00f3fica. In: Actas del XVI Congreso de la",
        "Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas. Nuevos caminos del hispanismo.",
        "p. 322-340, Madrid:Iberoamericana, ISBN: 978-84-8489-539-8, Parigi, 9-13",
        "luglio 2007"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il valore della dignit\u00e0 professionale infermieristica",
        "ISSN": [
          "1592-6478"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL NURSING PERSPECTIVES",
        "csp": "vol. 9, p. 97-105, ISSN: 1592-6478",
        "anno": "2009",
        "autori": "RUSSO M, STIEVANO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M, STIEVANO A. (2009). Il valore della dignit\u00e0 professionale",
        "infermieristica. INTERNATIONAL NURSING PERSPECTIVES, vol. 9, p.",
        "97-105, ISSN: 1592-6478"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"corpo intoccabile\" di Cristo nel Noli me tangere di Jean Luc Nancy. FILOSOFIA E TEOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "1824-4963"
        ],
        "journal": "XXIII",
        "csp": "p. 168-180, ISSN: 1824-4963",
        "anno": "2009",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2009). Il \"corpo intoccabile\" di Cristo nel Noli me tangere di",
        "Jean Luc Nancy. FILOSOFIA E TEOLOGIA, vol. XXIII, p. 168-180, ISSN:",
        "1824-4963"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La professione medica in prospettiva di genere: uno sguardo tra presente e futuro. MEDIC",
        "ISSN": [
          "1824-3991"
        ],
        "journal": "METODOLOGIA DIDATTICA E INNOVAZIONE CLINICA",
        "csp": "vol. 17, p. 85-91, ISSN: 1824-3991",
        "anno": "2009",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2009). La professione medica in prospettiva di genere: uno",
        "sguardo tra presente e futuro. MEDIC. METODOLOGIA DIDATTICA E",
        "INNOVAZIONE CLINICA, vol. 17, p. 85-91, ISSN: 1824-3991"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Antropolog\u00eda de la T\u00e9cnica: Ortega y Gasset y el pensamiento italiano,",
        "ISSN": [
          "0870-5283"
        ],
        "journal": "REVISTA PORTUGUESA DE FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 65, p. 619-628, ISSN: 0870-5283",
        "anno": "2009",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2009). Antropolog\u00eda de la T\u00e9cnica: Ortega y Gasset y el",
        "pensamiento italiano,. REVISTA PORTUGUESA DE FILOSOFIA, vol. 65,",
        "p. 619-628, ISSN: 0870-5283"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comprensione del corpo e arte della cura: per una medicina Body-centred [ISSN 1721-0178]",
        "ISSN": [
          "1721-0178"
        ],
        "journal": "L'ARCO DI GIANO",
        "csp": "vol. 61, ISSN: 1721-0178",
        "anno": "2009",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2009). Comprensione del corpo e arte della cura: per una",
        "medicina Body-centred [ISSN 1721-0178]. L'ARCO DI GIANO, vol. 61,",
        "ISSN: 1721-0178"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modelli di sviluppo, modelli di cura: una lettura antropologica dell\u2019Aids",
        "ISSN": [
          "0123-3122"
        ],
        "journal": "PERSONA Y BIOETICA",
        "csp": "vol. 13, ISSN: 0123-3122",
        "anno": "2009",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2009). Modelli di sviluppo, modelli di cura: una lettura",
        "antropologica dell\u2019Aids. PERSONA Y BIOETICA, vol. 13, ISSN: 0123-3122"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-300",
        "titolo": "Corpo, cibo, salute. Cenni di filosofia dell\u2019alimentazione",
        "ISBN": [
          "8865150017"
        ],
        "csp": "Roma:SEU Societ\u00e0 Editrice Universo, ISBN: 8865150017",
        "opera": "Baisi R.;Binetti P.;Marcelli M.. Nutrizione, Individuo, Popolazione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARIA TERESA RUSSO (2009). Corpo, cibo, salute. Cenni di filosofia",
        "dell\u2019alimentazione. In: Baisi R.;Binetti P.;Marcelli M.. Nutrizione, Individuo,",
        "Popolazione. p. 291-300, Roma:SEU Societ\u00e0 Editrice Universo, ISBN:",
        "8865150017"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Varese:Insubria University Press",
        "titolo": "Cos\u00ec lontano, cos\u00ec vicino. Una lettura antropologica del corpo malato",
        "ISBN": [
          "9788895362380"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895362380",
        "opera": "Balbi S / Tomei G. (a cura di): Balbi S / Tomei G, Il Corpo distante. L'identit\u00e0 del paziente tra medicina specialistica e aspettative di cura",
        "anno": "2009",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2009). Cos\u00ec lontano, cos\u00ec vicino. Una lettura antropologica del",
        "corpo malato. In: Balbi S / Tomei G. (a cura di): Balbi S / Tomei G, Il Corpo",
        "distante. L'identit\u00e0 del paziente tra medicina specialistica e aspettative di",
        "cura. Varese:Insubria University Press, ISBN: 9788895362380"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cura dell\u2019anziano tra tecnica, medicina e antropologia. MEDIC",
        "ISSN": [
          "1824-3991"
        ],
        "journal": "METODOLOGIA DIDATTICA E INNOVAZIONE CLINICA",
        "csp": "vol. II/Dicembre 2008, ISSN: 1824-3991",
        "anno": "2008",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIA TERESA RUSSO (2008). La cura dell\u2019anziano tra tecnica, medicina",
        "e antropologia. MEDIC. METODOLOGIA DIDATTICA E INNOVAZIONE",
        "CLINICA, vol. II/Dicembre 2008, ISSN: 1824-3991"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le molte facce del prisma della salute",
        "ISSN": [
          "1971-6311"
        ],
        "journal": "PARADOXA",
        "csp": "vol. 4, ISSN: 1971-6311",
        "anno": "2008",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2008). Le molte facce del prisma della salute. PARADOXA, vol.",
        "4, ISSN: 1971-6311"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Del generare e del nascere: il minimo antropologico necessario alla bioetica",
        "ISSN": [
          "1121-2179"
        ],
        "journal": "ACTA PHILOSOPHICA",
        "csp": "vol. 17, p. 333-354, ISSN: 1121-2179",
        "anno": "2008",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2008). Del generare e del nascere: il minimo antropologico",
        "necessario alla bioetica. ACTA PHILOSOPHICA, vol. 17, p. 333-354, ISSN:",
        "1121-2179"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Teramo:Effat\u00e0",
        "titolo": "L\u2019etica della medicina e la bioetica tra sollecitudine e giustizia nel pensiero di Paul Ricoeur",
        "ISBN": [
          "978-88-7402-415-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7402-415-5",
        "opera": "Iannotta Daniella (a cura di). Paul Ricoeur in dialogo. Etica, Giustizia, Convinzione",
        "anno": "2008",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARIA TERESA RUSSO (2008). L\u2019etica della medicina e la bioetica tra",
        "sollecitudine e giustizia nel pensiero di Paul Ricoeur. In: Iannotta Daniella",
        "(a cura di). Paul Ricoeur in dialogo. Etica, Giustizia, Convinzione.",
        "Teramo:Effat\u00e0, ISBN: 978-88-7402-415-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-54",
        "titolo": "Il corpo tra natura e cultura",
        "ISBN": [
          "9788860814180"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860814180",
        "opera": "Russo Maria Teresa. (a cura di): Russo Maria Teresa, Oltre il presente liquido. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Maria Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Russo (2008). Il corpo tra natura e cultura. In: Russo Maria Teresa.",
        "(a cura di): Russo Maria Teresa, Oltre il presente liquido. p. 39-54, ISBN:",
        "9788860814180"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1035-1047",
        "titolo": "La antropolog\u00eda m\u00e9dica de Pedro La\u00edn Entralgo a la luz de la filosof\u00eda de Ortega y Zubiri",
        "ISBN": [
          "84-609-4527-8"
        ],
        "csp": "Teruel:Centro de Estudios Bajo Mart\u00edn, ISBN: 84-609-4527-8",
        "opera": "Centro de Estudios Bajo Mart\u00edn. Rujiar VIII. Miscel\u00e1nea del Centro de Estudios Bajo Mart\u00edn. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARIA TERESA RUSSO (2008). La antropolog\u00eda m\u00e9dica de Pedro La\u00edn",
        "Entralgo a la luz de la filosof\u00eda de Ortega y Zubiri. In: Centro de Estudios",
        "Bajo Mart\u00edn. Rujiar VIII. Miscel\u00e1nea del Centro de Estudios Bajo Mart\u00edn. p.",
        "1035-1047, Teruel:Centro de Estudios Bajo Mart\u00edn, ISBN: 84-609-4527-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-160",
        "titolo": "La salute del corpo tra antropologia e bioetica",
        "ISBN": [
          "8873961088"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Pro Sanctitate, ISBN: 8873961088",
        "opera": "MOLINARO A/DE MACEDO F. (a cura di): MOLINARO A/DE MACEDO F, Verit\u00e0 del corpo. Una domanda sul nostro essere. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2008). La salute del corpo tra antropologia e bioetica. In:",
        "MOLINARO A/DE MACEDO F. (a cura di): MOLINARO A/DE MACEDO F,",
        "Verit\u00e0 del corpo. Una domanda sul nostro essere. p. 129-160,",
        "ROMA:Edizioni Pro Sanctitate, ISBN: 8873961088"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-20",
        "titolo": "Oltre il presente liquido",
        "ISBN": [
          "9788860814180"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860814180",
        "opera": "Russo Maria Teresa. (a cura di): Russo Maria Teresa, Oltre il presente liquido. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Maria Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Maria Russo (2008). Oltre il presente liquido. In: Russo Maria Teresa. (a",
        "cura di): Russo Maria Teresa, Oltre il presente liquido. p. 7-20,",
        "Roma:Armando, ISBN: 9788860814180"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "La persona in Maria Zambrano",
        "opera": "Pavan A. (a cura di): Pavan A, Enciclopedia della persona e dei personalismi nel XX secolo. p. 1136-1141, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 978-88-495-1532-9",
        "anno": "2008",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "RUSSO M (2008). La persona in Maria Zambrano. In: Pavan A. (a cura di):",
        "Pavan A, Enciclopedia della persona e dei personalismi nel XX secolo. p.",
        "1136-1141, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 978-88-495-1532-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI (CZ):Rubbettino",
        "titolo": "Etica del corpo tra medicina ed estetica",
        "ISBN": [
          "8849822286"
        ],
        "csp": "ISBN: 8849822286",
        "anno": "2008",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARIA TERESA RUSSO (2008). Etica del corpo tra medicina ed estetica.",
        "SOVERIA MANNELLI (CZ):Rubbettino, ISBN: 8849822286"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una lettura antropologica dell'Aids: paradigmi di sviluppo a confronto",
        "ISSN": [
          "1721-0178"
        ],
        "journal": "L'ARCO DI GIANO",
        "csp": "vol. n. 51, 0, ISSN: 1721-0178",
        "anno": "2007",
        "autori": "RUSSO MARIA TERESA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO MARIA TERESA (2007). Una lettura antropologica dell'Aids:",
        "paradigmi di sviluppo a confronto. L'ARCO DI GIANO, vol. n. 51, 0, ISSN:",
        "1721-0178"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "64",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il corpo incorporeo nella culura attuale. Una lettura antropologica",
        "ISSN": [
          "1721-0178"
        ],
        "journal": "L'ARCO DI GIANO",
        "csp": "vol. 53, p. 159-173, ISSN: 1721-0178",
        "anno": "2007",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2007). Il corpo incorporeo nella culura attuale. Una lettura",
        "antropologica. L'ARCO DI GIANO, vol. 53, p. 159-173, ISSN: 1721-0178"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "65",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ospedale come metafora: un percorso attraverso la narrativa italiana del \u2018900. MEDIC",
        "ISSN": [
          "1824-3991"
        ],
        "journal": "METODOLOGIA DIDATTICA E INNOVAZIONE CLINICA",
        "csp": "vol. settembre 2007, p. 43-58., ISSN: 1824-3991",
        "anno": "2007",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIA TERESA RUSSO (2007). L\u2019ospedale come metafora: un percorso",
        "attraverso la narrativa italiana del \u2018900. MEDIC. METODOLOGIA",
        "DIDATTICA E INNOVAZIONE CLINICA, vol. settembre 2007, p. 43-58.,",
        "ISSN: 1824-3991"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "66",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove prospettive nella formazione dell\u2019ingegnere: le Engineering Humanities. MEDIC",
        "ISSN": [
          "1824-3991"
        ],
        "journal": "METODOLOGIA DIDATTICA E INNOVAZIONE CLINICA",
        "csp": "vol. aprile 2007, ISSN: 1824-3991",
        "anno": "2007",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIA TERESA RUSSO (2007). Nuove prospettive nella formazione",
        "dell\u2019ingegnere: le Engineering Humanities. MEDIC. METODOLOGIA",
        "DIDATTICA E INNOVAZIONE CLINICA, vol. aprile 2007, ISSN: 1824-3991"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "67",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-447",
        "titolo": "Il rapporto medico-paziente si pu\u00f2 definire una relazione amicale?",
        "ISBN": [
          "9788883331237"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Universit\u00e0 della Santa Croce, ISBN: 9788883331237",
        "opera": "ACERBI A/D'AVENIA M. (a cura di): ACERBI A/D'AVENIA M, Phil\u00eda. Riflessioni sull\u2019amicizia. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2007). Il rapporto medico-paziente si pu\u00f2 definire una relazione",
        "amicale?. In: ACERBI A/D'AVENIA M. (a cura di): ACERBI A/D'AVENIA M,",
        "Phil\u00eda. Riflessioni sull\u2019amicizia. p. 423-447, Roma:Edizioni Universit\u00e0 della",
        "Santa Croce, ISBN: 9788883331237"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "68",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "146-166",
        "titolo": "Dolore, credenze, azione: Papini e il dibattito tra psicologia e filosofia nell\u2019Italia di inizio \u2018900",
        "ISBN": [
          "8889130318"
        ],
        "csp": "MILANO:AlboVersorio, ISBN: 8889130318",
        "opera": "MADDALENA G/TUZET G. (a cura di): MADDALENA G/TUZET G, I Pragmatisti italiani. Tra alleati e nemici. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2007). Dolore, credenze, azione: Papini e il dibattito tra",
        "psicologia e filosofia nell\u2019Italia di inizio \u2018900. In: MADDALENA G/TUZET G.",
        "(a cura di): MADDALENA G/TUZET G, I Pragmatisti italiani. Tra alleati e",
        "nemici. p. 146-166, MILANO:AlboVersorio, ISBN: 8889130318"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "69",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "511-521",
        "titolo": "Mar\u00eda Zambrano, lectora de Maim\u00f3nides",
        "ISBN": [
          "978-84-96411-25-8"
        ],
        "csp": "MADRID:Sociedad Estatal de conmemoraciones culturales, ISBN: 978-84-96411-25-8",
        "opera": "DEL VALLE RODRIGUEZ C/GARCIA JALON S/MONFERRER SALA P. Maim\u00f3nides y su \u00e9poca. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2007). Mar\u00eda Zambrano, lectora de Maim\u00f3nides. In: DEL",
        "VALLE RODRIGUEZ C/GARCIA JALON S/MONFERRER SALA P.",
        "Maim\u00f3nides y su \u00e9poca. p. 511-521, MADRID:Sociedad Estatal de",
        "conmemoraciones culturales, ISBN: 978-84-96411-25-8"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "70",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MADRID:Editorial Biblioteca Nueva",
        "titolo": "La antropolog\u00eda de la t\u00e9cnica de Ortega en la reflexi\u00f3n italiana de finales de siglo",
        "ISBN": [
          "978-84-9742-774-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-9742-774-6",
        "opera": "LASAGA J/MARQUEZ M. (a cura di): LASAGA J/MARQUEZ M, Ortega en pasado y en futuro. Medio siglo despu\u00e9s",
        "anno": "2007",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2007). La antropolog\u00eda de la t\u00e9cnica de Ortega en la reflexi\u00f3n",
        "italiana de finales de siglo. In: LASAGA J/MARQUEZ M. (a cura di):",
        "LASAGA J/MARQUEZ M, Ortega en pasado y en futuro. Medio siglo",
        "despu\u00e9s. MADRID:Editorial Biblioteca Nueva, ISBN: 978-84-9742-774-6"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "71",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Pamplona:Eunsa",
        "titolo": "El recorrido de la interioridad en la antropolog\u00eda de Mar\u00eda Zambrano",
        "ISBN": [
          "978-84-313-2466-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-313-2466-7",
        "opera": "SELLES JF. (a cura di): SELLES JF, Propuestas antropol\u00f3gicas del siglo XX",
        "anno": "2007",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2007). El recorrido de la interioridad en la antropolog\u00eda de",
        "Mar\u00eda Zambrano. In: SELLES JF. (a cura di): SELLES JF, Propuestas",
        "antropol\u00f3gicas del siglo XX. Pamplona:Eunsa, ISBN: 978-84-313-2466-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "72",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "INEER (International Network for Engineering Education Research)",
        "titolo": "The Newcomers: Humanities in Engineering Education",
        "ISBN": [
          "978-972-8055-14-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-972-8055-14-1",
        "opera": "Proceedings of ICEE 2007 (International Conference on Engineering Education). The moving frontiers of Engineering",
        "anno": "2007",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MARIA TERESA RUSSO (2007). The Newcomers: Humanities in",
        "Engineering Education. In: Proceedings of ICEE 2007 (International",
        "Conference on Engineering Education). The moving frontiers of",
        "Engineering. INEER (International Network for Engineering Education",
        "Research), ISBN: 978-972-8055-14-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "73",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una riflessione antropologica sulla relazione tra medico e paziente. MEDIC",
        "ISSN": [
          "1824-3991"
        ],
        "journal": "METODOLOGIA DIDATTICA E INNOVAZIONE CLINICA",
        "csp": "vol. 13, ISSN: 1824-3991",
        "anno": "2006",
        "autori": "RUSSO MARIA TERESA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO MARIA TERESA (2006). Una riflessione antropologica sulla",
        "relazione tra medico e paziente. MEDIC. METODOLOGIA DIDATTICA E",
        "INNOVAZIONE CLINICA, vol. 13, ISSN: 1824-3991"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "74",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bio\u00e9tica y literatura: una propuesta para una antropologia del sufrimiento",
        "ISSN": [
          "0123-3122"
        ],
        "journal": "PERSONA Y BIOETICA",
        "csp": "vol. 10, p. 121-131, ISSN: 0123-3122",
        "anno": "2006",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2006). Bio\u00e9tica y literatura: una propuesta para una",
        "antropologia del sufrimiento. PERSONA Y BIOETICA, vol. 10, p. 121-131,",
        "ISSN: 0123-3122"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "75",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-240",
        "titolo": "Nostalgia e speranza dell'anima esiliata. categorie religiose nell'opera di Maria Zambrano",
        "ISBN": [
          "978-88-8483-475-1"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-8483-475-1",
        "opera": "(a cura di): DOVOLICH C, Amicizia e ospitalit\u00e0. Da e per Jacques Derrida. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2006). Nostalgia e speranza dell'anima esiliata. categorie",
        "religiose nell'opera di Maria Zambrano. In: (a cura di): DOVOLICH C,",
        "Amicizia e ospitalit\u00e0. Da e per Jacques Derrida. p. 231-240,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-8483-475-1"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "76",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "4",
        "titolo": "La narraci\u00f3n como instrumento hermen\u00e9utico para una antropolog\u00eda del sufrimiento",
        "ISBN": [
          "84-611-1294-6"
        ],
        "csp": "SEVILLA:Fenix Editora, ISBN: 84-611-1294-6",
        "opera": "Morales Prado E/Ordo\u00f1ez Garc\u00eda J. (a cura di): Morales Prado E/Ordo\u00f1ez Garc\u00eda J, Medicina y Filosofia. La enfermedad y el sufrimiento. vol",
        "anno": "2006",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2006). La narraci\u00f3n como instrumento hermen\u00e9utico para una",
        "antropolog\u00eda del sufrimiento. In: Morales Prado E/Ordo\u00f1ez Garc\u00eda J. (a",
        "cura di): Morales Prado E/Ordo\u00f1ez Garc\u00eda J, Medicina y Filosofia. La",
        "enfermedad y el sufrimiento. vol. 4, SEVILLA:Fenix Editora, ISBN:",
        "84-611-1294-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "77",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-112",
        "titolo": "Salute e sanit\u00e0 nell\u2019attuale contesto culturale",
        "ISBN": [
          "9788882571337"
        ],
        "csp": "TORINO:Edizioni Camilliane, ISBN: 9788882571337",
        "opera": "Sandrin P. (a cura di): Sandrin P, Solidariet\u00e0 e giustizia in sanit\u00e0. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2006). Salute e sanit\u00e0 nell\u2019attuale contesto culturale. In:",
        "Sandrin P. (a cura di): Sandrin P, Solidariet\u00e0 e giustizia in sanit\u00e0. p. 91-112,",
        "TORINO:Edizioni Camilliane, ISBN: 9788882571337"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "78",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-92",
        "titolo": "Unit\u00e0 e complessit\u00e0 del soggetto umano",
        "ISBN": [
          "88-7564-165-X"
        ],
        "csp": "Napoli:Loffredo, ISBN: 88-7564-165-X",
        "opera": "S. D'Ippolito- C. Circelli (a cura di). I fondamenti della dignit\u00e0 della persona. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARIA TERESA RUSSO (2006). Unit\u00e0 e complessit\u00e0 del soggetto umano.",
        "In: S. D'Ippolito- C. Circelli (a cura di). I fondamenti della dignit\u00e0 della",
        "persona. p. 79-92, Napoli:Loffredo, ISBN: 88-7564-165-X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "79",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-292",
        "titolo": "L\u2019antropologia di Maria Zambrano",
        "ISBN": [
          "88-85073-73-5"
        ],
        "csp": "Verona:Mazziana, ISBN: 88-85073-73-5",
        "opera": "Agostini G. (a cura di): Agostini G, L\u2019altra met\u00e0 della terra e del cielo: mistero e fascino del mondo femminile. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2006). L\u2019antropologia di Maria Zambrano. In: Agostini G. (a",
        "cura di): Agostini G, L\u2019altra met\u00e0 della terra e del cielo: mistero e fascino",
        "del mondo femminile. p. 277-292, Verona:Mazziana, ISBN: 88-85073-73-5"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "80",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Edizioni Scientifiche Magi",
        "titolo": "Il corpo femminile tra natura, tecnica e desiderio",
        "ISBN": [
          "9788874872831"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874872831",
        "opera": "Binetti P. (a cura di): Binetti P, Una storia tormentata. Il desiderio di maternit\u00e0 e paternit\u00e0 nelle coppie sterili",
        "anno": "2006",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2006). Il corpo femminile tra natura, tecnica e desiderio. In:",
        "Binetti P. (a cura di): Binetti P, Una storia tormentata. Il desiderio di",
        "maternit\u00e0 e paternit\u00e0 nelle coppie sterili. ROMA:Edizioni Scientifiche Magi,",
        "ISBN: 9788874872831"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "81",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "278-289",
        "titolo": "L\u2019antropologia della tecnica e il rapporto tra filosofia e ingegneria: un approccio storico",
        "ISBN": [
          "978-88-6043-039-7"
        ],
        "csp": "CAVA DE\u2019 TIRRENI (SALERNO):Marlin Editore, ISBN: 978-88-6043-039-7",
        "opera": "DI LEO A. (a cura di): DI LEO ADRIANA, L\u2019Ingegneria e la sua storia. Ruoli, Istituzioni, Contesti culturali XIX e XX secolo. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2006). L\u2019antropologia della tecnica e il rapporto tra filosofia e",
        "ingegneria: un approccio storico. In: DI LEO A. (a cura di): DI LEO",
        "ADRIANA, L\u2019Ingegneria e la sua storia. Ruoli, Istituzioni, Contesti culturali",
        "XIX e XX secolo. p. 278-289, CAVA DE\u2019 TIRRENI (SALERNO):Marlin",
        "Editore, ISBN: 978-88-6043-039-7"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "82",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "Donna, salute, cura. Le donne laureate in medicina nel XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "88-86359-87-X"
        ],
        "csp": "ROMA:Editore Colombo, ISBN: 88-86359-87-X",
        "opera": "Adkins Chiti Patricia. (a cura di): Adkins Chiti Patricia, Cos\u00ec fan tutte. Le donne creative nell\u2019era dei lumi. vol",
        "anno": "2006",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2006). Donna, salute, cura. Le donne laureate in medicina nel",
        "XVIII secolo. In: Adkins Chiti Patricia. (a cura di): Adkins Chiti Patricia, Cos\u00ec",
        "fan tutte. Le donne creative nell\u2019era dei lumi. vol. 2, ROMA:Editore",
        "Colombo, ISBN: 88-86359-87-X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "83",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Antonio de Almeida",
        "titolo": "O Corpo Humano entre ser y ter",
        "ISBN": [
          "972-8386-65-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 972-8386-65-6",
        "opera": "M. L. Couto Soares. Expressoes do Corpo. Porto:Fundacao Eng",
        "anno": "2006",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARIA TERESA RUSSO (2006). O Corpo Humano entre ser y ter. In: M. L.",
        "Couto Soares. Expressoes do Corpo. Porto:Fundacao Eng. Antonio de",
        "Almeida, ISBN: 972-8386-65-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "84",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Rof Carballo, Juan",
        "opera": "Enciclopedia Filosofica Bompiani. vol. 10, p. 9812, ISBN: 8845257789",
        "anno": "2006",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "RUSSO M (2006). Rof Carballo, Juan. In: Enciclopedia Filosofica Bompiani.",
        "vol. 10, p. 9812, ISBN: 8845257789"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "85",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "195-206",
        "titolo": "Il bisogno di filosofia nella formazione dell'ingegnere: evoluzione storica e risvolti antropologici",
        "ISBN": [
          "88-87998-45-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Cuzzolin Editore, ISBN: 88-87998-45-0, Napoli, 8-9.03.06",
        "opera": "Storia dell'Ingegneria. Atti del I Congresso Nazionale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RUSSO M (2006). Il bisogno di filosofia nella formazione dell'ingegnere:",
        "evoluzione storica e risvolti antropologici. In: Storia dell'Ingegneria. Atti del I",
        "Congresso Nazionale. p. 195-206, NAPOLI:Cuzzolin Editore, ISBN:",
        "88-87998-45-0, Napoli, 8-9.03.06"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "86",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Vita e Pensiero",
        "titolo": "La ferita di Chirone. Itinerari di antropologia ed etica in medicina",
        "ISBN": [
          "88-343-1317-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-343-1317-8",
        "anno": "2006",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RUSSO M (2006). La ferita di Chirone. Itinerari di antropologia ed etica in",
        "medicina. Milano:Vita e Pensiero, ISBN: 88-343-1317-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "87",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cultura umanistica, giovani, generazioni. Humanities e videopensiero",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 5, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2004",
        "autori": "RUSSO MARIA TERESA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO MARIA TERESA (2004). Cultura umanistica, giovani, generazioni.",
        "Humanities e videopensiero. NUOVA SECONDARIA, vol. 5, ISSN:",
        "1828-4582"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "88",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cultura umanistica, giovani, generazioni. Cos\u00ec lontani, cos\u00ec vicini",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 15 aprile, p. 21-24, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2004",
        "autori": "RUSSO MARIA TERESA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO MARIA TERESA (2004). Cultura umanistica, giovani, generazioni.",
        "Cos\u00ec lontani, cos\u00ec vicini. NUOVA SECONDARIA, vol. 15 aprile, p. 21-24,",
        "ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "89",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cultura umanistica, giovani, generazioni: la formazione intellettuale attraverso la filosofia",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 6, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2004",
        "autori": "RUSSO MARIA TERESA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO MARIA TERESA (2004). Cultura umanistica, giovani, generazioni:",
        "la formazione intellettuale attraverso la filosofia. NUOVA SECONDARIA,",
        "vol. 6, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "90",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI (CZ):Rubbettino",
        "titolo": "Corpo, salute, cura. Linee di antropologia biomedica",
        "ISBN": [
          "88-498-0817-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-498-0817-8",
        "anno": "2004",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARIA TERESA RUSSO (2004). Corpo, salute, cura. Linee di antropologia",
        "biomedica. SOVERIA MANNELLI (CZ):Rubbettino, ISBN: 88-498-0817-8"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "91",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La riflessione antropologica nella filosofia spagnola della seconda met\u00e0 del Novecento",
        "ISSN": [
          "1120-3404"
        ],
        "journal": "PARADIGMI",
        "csp": "vol. 63, p. 603-633, ISSN: 1120-3404",
        "anno": "2003",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2003). La riflessione antropologica nella filosofia spagnola della",
        "seconda met\u00e0 del Novecento. PARADIGMI, vol. 63, p. 603-633, ISSN:",
        "1120-3404"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "92",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-125",
        "titolo": "Henri Bergson. Educazione, cultura, scuola. p",
        "ISBN": [
          "88-8358-120-2"
        ],
        "csp": "ROMA:ARMANDO EDITORE, ISBN: 88-8358-120-2",
        "anno": "2001",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RUSSO M (2001). Henri Bergson. Educazione, cultura, scuola. p. 1-125,",
        "ROMA:ARMANDO EDITORE, ISBN: 88-8358-120-2"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Soggettivit\u00e0, corpo e differenza sessuale nel dibattito filosofico di area femminista",
        "ISSN": [
          "1825-6562"
        ],
        "journal": "ACTA PHILOSOPHICA",
        "csp": "vol. 25, p. 257-274, ISSN: 1825-6562",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo maria teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo maria teresa (2016). Soggettivit\u00e0, corpo e differenza sessuale nel",
        "dibattito filosofico di area femminista. ACTA PHILOSOPHICA, vol. 25, p.",
        "257-274, ISSN: 1825-6562"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ethical dilemmas on \u201cultrasound bond\u201d: Technology and pregnant embodiment",
        "ISSN": [
          "0025-7834"
        ],
        "journal": "MEDICINA E MORALE",
        "csp": "p. 433-458, ISSN: 0025-7834",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo maria teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo maria teresa (2016). Ethical dilemmas on \u201cultrasound bond\u201d:",
        "Technology and pregnant embodiment. MEDICINA E MORALE, p.",
        "433-458, ISSN: 0025-7834"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NEW YORK:NOVA SCIENCE PUBLISHERS",
        "titolo": "Human Body as Person and Relation: a Philosophical Inquiry",
        "ISBN": [
          "978-1-63484-357-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-63484-357-7",
        "opera": "(a cura di): Mauro Barone Nicola Di Stefano Vittoradolfo Tambone, About the living body: Introduction to Philosophical Anatomy",
        "anno": "2016",
        "autori": "RUSSO MARIA TERESA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO MARIA TERESA (2016). Human Body as Person and Relation: a",
        "Philosophical Inquiry. In: (a cura di): Mauro Barone Nicola Di Stefano",
        "Vittoradolfo Tambone, About the living body: Introduction to Philosophical",
        "Anatomy. NEW YORK:NOVA SCIENCE PUBLISHERS, ISBN:",
        "978-1-63484-357-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Armando",
        "titolo": "Alla ricerca del bene e del meglio. Etica ed educazione morale in Juli\u00e1n Mar\u00edas",
        "ISBN": [
          "9788869921100"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788869921100",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo maria Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Russo maria Teresa (2016). Alla ricerca del bene e del meglio. Etica ed",
        "educazione morale in Juli\u00e1n Mar\u00edas. Roma:Armando, ISBN:",
        "9788869921100"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La buona medicina sintesi di prudenza e sollecitudine:una riflessione a partire da Paul Ricoeur",
        "ISSN": [
          "0025-7834"
        ],
        "journal": "MEDICINA E MORALE",
        "csp": "ISSN: 0025-7834",
        "anno": "2015",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2015). La buona medicina sintesi di prudenza e",
        "sollecitudine:una riflessione a partire da Paul Ricoeur. MEDICINA E",
        "MORALE, ISSN: 0025-7834"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Ethics of Biomedical and Information Technologies",
        "opera": "(a cura di): Khosrow-Pour Mehdi, Encyclopedia of Information Science and Technology, Third Edition. p. 5492-5499, HERSHEY PA:IGI Global, ISBN: 9781466658882, doi: 10.4018/978-1-4666-5888-2",
        "anno": "2014",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "RUSSO M (2014). Ethics of Biomedical and Information Technologies. In:",
        "(a cura di): Khosrow-Pour Mehdi, Encyclopedia of Information Science and",
        "Technology, Third Edition. p. 5492-5499, HERSHEY PA:IGI Global, ISBN:",
        "9781466658882, doi: 10.4018/978-1-4666-5888-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-118",
        "titolo": "El cuerpo del paciente, sujeto de la asistencia integral. Hacia una medicina Body-centred",
        "ISBN": [
          "978-84-9014-410-7"
        ],
        "csp": "NAVARRA:Thomson-Reuters/Aranzadi, ISBN: 978-84-9014-410-7",
        "opera": "MARGA GONZALVO - VICTORIA ROQUE' . El sentido del vivir en el morir. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2013). El cuerpo del paciente, sujeto de la asistencia integral.",
        "Hacia una medicina Body-centred. In: MARGA GONZALVO - VICTORIA",
        "ROQUE' . El sentido del vivir en el morir. p. 105-118,",
        "NAVARRA:Thomson-Reuters/Aranzadi, ISBN: 978-84-9014-410-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Borgomanero (No):Giuliano Ladolfi Editore",
        "titolo": "Differenze che contano. Corpo e maternit\u00e0 nelle filosofie femministe",
        "ISBN": [
          "978-88-6644-099-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6644-099-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RUSSO M (2013). Differenze che contano. Corpo e maternit\u00e0 nelle filosofie",
        "femministe. Borgomanero (No):Giuliano Ladolfi Editore, ISBN:",
        "978-88-6644-099-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-75",
        "titolo": "ABITARE LA PROPRIA PELLE? CORPO, BELLEZZA E SFIDE ETICHE DELLA CHIRURGIA ESTETICA ",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7344-3"
        ],
        "csp": "MILANO:The McGraw-Hill Companies, ISBN: 978-88-386-7344-3",
        "opera": "PERSICHETTI PAOLO,RUSSO MARIA TERESA, VITTORADOLFO TAMBONE. COSM-ETICA. CHIRUGIA ESTETICA, CORPO E BELLEZZA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2012). ABITARE LA PROPRIA PELLE? CORPO, BELLEZZA E",
        "SFIDE ETICHE DELLA CHIRURGIA ESTETICA . In: PERSICHETTI",
        "PAOLO,RUSSO MARIA TERESA, VITTORADOLFO TAMBONE.",
        "COSM-ETICA. CHIRUGIA ESTETICA, CORPO E BELLEZZA. p. 55-75,",
        "MILANO:The McGraw-Hill Companies, ISBN: 978-88-386-7344-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-162",
        "doi": [
          "10.4399/97888548524717"
        ],
        "titolo": "La relazione di cura: il punto di vista del malato",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5247-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-5247-1, doi: 10.4399/97888548524717",
        "opera": "ALICI LUIGI. Prossimit\u00e0 difficile. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2012). La relazione di cura: il punto di vista del malato. In:",
        "ALICI LUIGI. Prossimit\u00e0 difficile. p. 139-162, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "978-88-548-5247-1, doi: 10.4399/97888548524717"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Corporeit\u00e0 e relazione. Temi di antropologia in Jos\u00e9 Ortega y Gasset e Juli\u00e0n Mar\u00ecas. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-240-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-240-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RUSSO M (2012). Corporeit\u00e0 e relazione. Temi di antropologia in Jos\u00e9",
        "Ortega y Gasset e Juli\u00e0n Mar\u00ecas. p. 1-192, ROMA:Armando Editore, ISBN:",
        "978-88-6677-240-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ontologia dell'homo patiens ed etica della relazione terapeutica nella medicina umanistica spagnola del XX secolo",
        "ISSN": [
          "1122-1259"
        ],
        "journal": "TEORIA",
        "csp": "vol. XXXI/2011, p. 143-173, ISSN: 1122-1259",
        "anno": "2011",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUSSO M (2011). Ontologia dell'homo patiens ed etica della relazione",
        "terapeutica nella medicina umanistica spagnola del XX secolo. TEORIA,",
        "vol. XXXI/2011, p. 143-173, ISSN: 1122-1259"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-217",
        "titolo": "Donare il corpo: questione di solidariet\u00e0 o di mercato?",
        "ISBN": [
          "978-883392197-6"
        ],
        "csp": "Bollati Boringhieri, ISBN: 978-883392197-6",
        "opera": "Brezzi Francesca;Russo Maria Teresa. Oltre la societ\u00e0 degli individui. Teoria ed etica del dono. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MARIA TERESA RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARIA TERESA RUSSO (2011). Donare il corpo: questione di solidariet\u00e0 o",
        "di mercato?. In: Brezzi Francesca;Russo Maria Teresa. Oltre la societ\u00e0",
        "degli individui. Teoria ed etica del dono. p. 183-217, Bollati Boringhieri,",
        "ISBN: 978-883392197-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "146-166",
        "titolo": "Dolore, credenze, azione: Papini e il dibattito tra psicologia e filosofia nell\u2019Italia di inizio \u2018900",
        "ISBN": [
          "8889130318"
        ],
        "csp": "MILANO:AlboVersorio, ISBN: 8889130318",
        "opera": "MADDALENA G/TUZET G. (a cura di): MADDALENA G/TUZET G, I Pragmatisti italiani. Tra alleati e nemici. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUSSO M (2007). Dolore, credenze, azione: Papini e il dibattito tra",
        "psicologia e filosofia nell\u2019Italia di inizio \u2018900. In: MADDALENA G/TUZET G.",
        "(a cura di): MADDALENA G/TUZET G, I Pragmatisti italiani. Tra alleati e",
        "nemici. p. 146-166, MILANO:AlboVersorio, ISBN: 8889130318"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Vita e Pensiero",
        "titolo": "La ferita di Chirone. Itinerari di antropologia ed etica in medicina",
        "ISBN": [
          "88-343-1317-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-343-1317-8",
        "anno": "2006",
        "autori": "RUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RUSSO M (2006). La ferita di Chirone. Itinerari di antropologia ed etica in",
        "medicina. Milano:Vita e Pensiero, ISBN: 88-343-1317-8"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "21928",
    "nome": "RUSSO Maria Teresa",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \u201cCamillianum\u201d, dell\u2019Istituto Internazionale di Teologia Pastorale Sanitaria",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore responsabile della rivista \u201cMEDIC New Series. Metodologia didattica e innovazione clinica\u201d, di cui dal 2003 aveva coordinato la Segreteria scientifica",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della collana \u201cPercorsi di Etica\u201d presso la casa editrice Aracne",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \u201cAurora. Papeles del seminario Maria Zambrano\u201d (Barcellona, Spagna).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Academic Editors del \u201cBritish Journal of Education, Society & Behavioral Science\"",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio di \"peer reviewers\" per le riviste incluse nello \u201cScience Domain\u201d: http://www.sciencedomain.org/page.php?id=list-of-peer-reviewers",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Board del \"Journal of Global Research in Education and Social Science\"",
        "periodo": "dal 24-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Review Board della \"Revista Latinoamericana de Bio\u00e9tica\", publicada por la Universidad Militar Nueva Granada, Colombia (revista.bioetica@unimilitar.edu.co)",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \u201cPer la Filosofia\"",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Review Board dell'Encyclopedia of Information Science and Technology, 4th Edition (International Publisher of Information Science and Technology Research, 701 E. Chocolate Avenue, Hershey PA 17033-1240, USA)",
        "periodo": "dal 05-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione: \"La medicina human\u00edstica en la Espa\u00f1a del siglo XX y su aportaci\u00f3n a la antropolog\u00eda filos\u00f3fica\", nel XVI Congreso Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas, \u201cNuevos caminos del hispanismo\u201d, Parigi, 9-13 luglio 2007",
        "periodo": "dal 09-07-2007 al 13-07-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"The Newcomers: Humanities in Engineering Education\", nell'International Conference on Engineering Education,, \u201cThe moving frontiers of Engineering\u201d, Universit\u00e0 di Coimbra, Portogallo, 3-7 settembre 2007",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 07-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Corporeit\u00e0 e maternit\u00e0\", nella V Riunione Nazionale dei Dottorati di Ricerca in Ostetricia e Ginecologia, Certosa di Pontignano, Universit\u00e0 di Siena, 4-5 febbraio 2010",
        "periodo": "dal 04-02-2010 al 05-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"Metamorfosi del nascere e del morire: cos\u2019\u00e8 naturale e cos\u2019\u00e8 contro natura?\" nel Convegno Internazionale della Facolt\u00e0 di Filosofia \u201cNatura, cultura, libert\u00e0\u201d, Pontificia Universit\u00e0 della Santa Croce, Roma 22-24 febbraio 2010",
        "periodo": "dal 22-02-2010 al 24-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione: La \u201cdifficile\u201d corporeit\u00e0 della malattia cronica: il punto di vista del malato Universit\u00e0 degli studi di Padova, Facolt\u00e0 di Medicina, Convegno \u201cBioetica e Neurologia\u201d, Comacchio 25 settembre 2010",
        "periodo": "dal 25-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Relational dimensions of housework: how to reconcile the gift with the market\" nel Workshop 4: \"Philosophical and anthropological issues involved in house work\", nell'ambito dell'International Conference on Excellence in the Home \u201cSustainable Living Professional Approaches to Housework\u201d, Londra 17-18 March 2011",
        "periodo": "dal 17-03-2011 al 18-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Giovani, nuove dipendenze ed educazione della libert\u00e0\", nel Convegno organizzato dalla Fondazione Italiana Silvestrelli Per l'Alcolismo \u201cAlcolismo tracce di un percorso: persona, famiglia, societ\u00e0, cura\u201d, Palazzo Valentini, Provincia di Roma, 1 giugno 2012",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e relatore del Congresso Internazionale \u201cHome and Identity: the Public-Private Nexus\u201d (14-15 novembre 2012), organizzato assieme al Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre, in collaborazione con la Home Renaissance Foundation di Londra e la University of Waikato della Nuova Zelanda",
        "periodo": "dal 14-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Etica della ricerca o etica del ricercatore? La riscoperta delle virt\u00f9\", nel Workshop Internazionale \u201cEtica della ricerca ed etica nella ricerca: l\u2019importanza dei comitati etici per la ricerca sanitaria\u201d, Centro di Eccellenza per la Cultura e la Ricerca Infermieristica del Collegio Ipasvi, 8 maggio 2013",
        "periodo": "dal 08-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il labirinto della complessit\u00e0: sfida o risorsa?\" nel Convegno \u201cEducazione e Formazione nella societ\u00e0 complessa\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre,14 maggio 2013",
        "periodo": "dal 14-05-2013 al 14-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Corporeidad y diferencia sexual en las filosofias feministas\", nel Seminario Internacional \u201cAntropologia de la Corporalidad\u201d, Universitat Internacional de Catalunya, Facultat de Humanidades, 6-7 giugno 2013",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La \"buona\" medicina come sintesi di giustizia e sollecitudine\", nel Convegno Internazionale \"Paul Ric\u0153ur e \u201cLes Proches\u201d: Vivere e raccontare il Novecento\", Universit\u00e0 Roma Tre, 23-25 settembre 2013",
        "periodo": "dal 24-09-2013 al 24-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Congresso Internazionale: \"Iris Murdoch and Virtue Ethics: Philosophy and the Novel\", Universit\u00e0 Roma Tre-Iris Murdoch Society, 20-22 Febbraio 2014",
        "periodo": "dal 20-02-2014 al 22-02-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Workshop Internazionale \"Etica delle virt\u00f9 e qualit\u00e0 relazionale nell\u2019assistenza sanitaria\" , nel XXI Convegno Internazionale della Facolt\u00e0 di Filosofia \"Personal Flourishing in Organizations\", Pontificia Universit\u00e0 della Santa Croce, Roma 24-25 febbraio 2014",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 25-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il corpo tra essere e avere: a partire da un saggio di Pietro Prini\", nel Seminario \"Esistenza e trascendenza. L\u2019attualit\u00e0 di Pietro Prini\" ,Universit\u00e0 Roma Tre, Dipartimento di Scienze della Formazione, 21 marzo 2014",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"I beni della famiglia e la cultura attuale: segnali di allarme, segnali di speranza\", nel Convegno \"Un futuro per la famiglia\", Aula Magna della Corte d\u2019Appello di Cagliari,19-20 settembre 2014",
        "periodo": "dal 19-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La filosofia come risorsa nella scuola e nell\u2019universit\u00e0\", nel Convegno Internazionale \u201cLa filosofia come Paideia\u201d, Pontificia Universit\u00e0 della Santa Croce,Roma, 23-24 febbraio 2015.",
        "periodo": "dal 23-02-2015 al 24-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Narrare la propria malattia. La patoautobiografia: farmaco o compito morale?\" al VI Convegno Internazionale Poetica e Cristianesimo \"Scrivere. Per chi e perch\u00e9. Gioie e fatiche dell\u2019artista\", Pontificia Universit\u00e0 della Santa Croce, Roma",
        "periodo": "dal 27-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico e relatore nel Convegno Internazionale A.D.I.F. \"Il pensiero e la crisi. Filosofia e primo conflitto mondiale\", Cividale del Friuli",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Identit\u00e0 personale e differenza sessuale\", XII Simposio Internazionale dei Docenti Universitari, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense, Workshop di Filosofia \u201cLa natura umana: dalla persona alla socialit\u00e0\u201d, 24 giugno 2015",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 24-06-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del Congresso Internazionale \u201cIl contributo di Teresa d'Avila alla cultura europea e al pensiero femminile\", Universit\u00e0 Roma Tre - Oficina Cultural de la Embajada de Espa\u00f1a in Italia- AISPI, 15 ottobre 2015 e Relazione \"Dal castello al labirinto: l\u2019eterna ricerca di significato\"",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Dignidad y \u00e9tica del cuidar en las enfermedades neurodegenerativas\", nel Congreso Internacional de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Bio\u00e9tica y Etica m\u00e9dica (AEBI) \u201cNeuro\u00e9tica. Yo vulnerable\u201d, Universidad Internacional de Catalunya, Barcelona, 13 novembre 2015",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La bellezza femminile: un vantaggio o un ostacolo?\" nel Seminario Internazionale \u201cDonna e lavoro\u201d, Pontificio Consiglio per i Laici, 5 Dicembre 2015",
        "periodo": "dal 05-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Etica della valutazione\" nella Tavola rotonda \u201cValutare in Universit\u00e0\u201d, Sala Aldo Moro, Palazzo Montecitorio, 26 febbraio 2016",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno Internazionale \"R\u00e9seau des Universit\u00e9s Marocaines pour l\u2019enseignement Inclusif\" (Progetto Ref. 544154-TEMPUS-1-2013-1-BE-TEMPUS-SMHES Formation \u2018Approche genre dans l\u2019universit\u00e9\u2019), Universit\u00e0 Roma Tre-Ambasciata del Marocco in Italia, 9-10 marzo 2016",
        "periodo": "dal 09-03-2016 al 10-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Borges e la filosofia\", nel Seminario \"En el laberinto del pensamiento. Borges y la filosof\u00eda\", Embajada de la R\u00e9publica Argentina en Roma, 16 marzo 2016",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 16-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il corpo delle donne e le virt\u00f9 nelle relazioni uomo-donna\", nel Convegno Scienza & Vita \u201cNati da donna: femminilit\u00e0 e bellezza\u201d, Roma 27-28 maggio 2016",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"Etica della valutazione\", nel Convegno \u201cValutare in Universit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 Europea, Roma, 1\u00b0 luglio 2016",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Post-bellezza: le nuove frontiere del corpo post-naturale\", nel LXXI Convegno del Centro Studi Filosofici di Gallarate \"Bellezza e verit\u00e0\", Roma 24-25 settembre 2016",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"El sentido \u00e9tico de la objeci\u00f3n de conciencia\" nel Congresso Internazionale del Centro Estudios de la Religi\u00f3n de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile \"Religiones y espacio p\u00fablico\", 11-13 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 11-10-2016 al 13-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Gravidanza, parto e nascita tra letteratura e filosofia\" nel Convegno Internazionale promosso dalla Regione Toscana-Universit\u00e0 di Firenze, \"Maternit\u00e0 e parto tra scienza e coscienza\", Firenze, Palazzo Medici-Riccardi, 19-21 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Etica e impresa\", nel Convegno \u201cDonna, Impresa, Generazioni, Conciliazione\u201d, Villa Medicea di Artimino, Firenze 12 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 12-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Membro del Seminario de Investigaci\u00f3n Permanente de Investigaci\u00f3n sobre Pedro La\u00edn Entralgo (Teruel, Spagna)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e coordinamento dell'Unit\u00e0 di Ricerca di Antropologia dell'Istituto di Filosofia dell'Agire Scientifico e Tecnologico dell'Universit\u00e0 Campus Biomedico di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del progetto di ricerca \u201cEtica ed Estetica\u201d, organizzato dall\u2019Istituto di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 Campus Bio-medico assieme all\u2019Area di Chirurgia Plastica ed Estetica della stessa universit\u00e0 e all\u2019Area di Chirurgia Plastica ed Estetica dell\u2019Universit\u00e0 La Sapienza (Roma, Palazzo Rospigliosi, 12 marzo, 7 maggio, 4 giugno 2010).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 04-06-2010"
      },
      {
        "content": "Home Renaissance Foundation",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione Scientifica del Master di II livello in Formatori ed Esperti in Pari Opportunit\u00e0, \"Women's studies e Identit\u00e0 di genere\", Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Filosofia e Teoria delle Scienze umane, XVII ciclo, presso il Dipartimento di Filosofia dell'Universit\u00e0 \"Roma Tre\", con una tesi su: \u201cL\u2019antropologia medica nella medicina umanistica spagnola: un esempio di dialogo tra filosofia e medicina\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Nazionale dell'.A.D.I.F. (Associazione Docenti Italiani di Filosofia)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas (AIH)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia Morale (SIFM)",
        "periodo": "dal 01-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 II fascia nell\u2019Abilitazione Scientifica Nazionale 2012, S.S.D. M-FIL/03",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Direttivo della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia (SFI), Sezione Romana",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Direzione di tesi di Dottorato Europeo \"La vivencia de la ancianidad. Estudio fenomenol\u00f3gico y reflexi\u00f3n antropologica\", presso la Universitat Internacional de Catalunya",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione di Dottorato in Bioetica (XXV ciclo) presso l'Universit\u00e0 Campus Biomedico di Roma",
        "periodo": "dal 11-12-2011 al 11-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione di Dottorato in Bioetica (XXV ciclo) presso l'Universit\u00e0 Campus Biomedico di Roma",
        "periodo": "dal 11-12-2011 al 11-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio di Dottorato Ateneo proponente: Universit\u00e0 \"Campus Bio-Medico\" di ROMA Titolo: \"BIOETICA\" . Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Revisori della Scuola di Dottorato dell'Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 02-09-2012 al 15-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio di Dottorato. Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE Titolo: \"TEORIA E RICERCA EDUCATIVA E SOCIALE\". Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio di Dottorato. Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE. Titolo: \"TEORIA E RICERCA EDUCATIVA E SOCIALE\" Anno accademico di inizio: 2014/15 - Ciclo: XXX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio di Dottorato. Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE. Titolo: \"TEORIA E RICERCA EDUCATIVA E SOCIALE\" Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Commissione Dottorato \"CUERPO Y LIBERTAD. LAS FORMAS INVOLUNTARIAS DEL QUERER SEG\u00daN PAUL RICOEUR\u201d presso l'Universitat Internacional de Catalunya, Barcellona",
        "periodo": "dal 27-01-2016 al 27-01-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docenza a contratto dall'a.a. 2000-2001 dei corsi \u201cAntropologia\u201d e di Etica generale\u201d nelle Facolt\u00e0 di Medicina e di Ingegneria Biomedica dell\u2019Universit\u00e0 \u201cCampus Bio-medico\u201d di Roma",
        "periodo": "dal 01-09-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza e ricerca nell'ambito del Programma di Mobilit\u00e0 docenti Socrates/Erasmus-Azione 2.2, presso il Departamento de Filosof\u00eda e di Humanidades Biom\u00e9dicas dell'Universidad de Navarra (Spagna)",
        "periodo": "dal 27-08-2003 al 02-09-2003"
      },
      {
        "content": "Docenza nel Master in Bioetica 2005-2007 dell'Universit\u00e0 di Navarra sul tema \"Aspectos antropol\u00f3gicos de la vejez\"",
        "periodo": "dal 22-09-2006 al 22-09-2006"
      },
      {
        "content": "Docenza nel Master in Bioetica 2008-2009 dell'Universit\u00e0 di Navarra sul tema \"Consecuencias antropol\u00f3gicas de la medicina de la procreaci\u00f3n: cambios en el concepto de embarazo, de maternidady de paternidad\"",
        "periodo": "dal 27-02-2009 al 27-02-2009"
      },
      {
        "content": "Docenza di 8 ore nel Master in Bioetica 2008-2009 dell'Universit\u00e0 di Navarra sul tema \"Etica biomedica de la sexualidad y la reproducci\u00f3n humana\"",
        "periodo": "dal 28-02-2009 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Docenza nel Master in Cure Palliative nella End of Life care, organizzato dalla Scuola di Formazione Continua dell'Universit\u00e0 Campus Biomedico di Roma",
        "periodo": "dal 12-10-2009 al 12-10-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare dall'a.a. 2010-2011 dei seguenti corsi nel Dipartimento di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 Roma Tre: Bioetica presso il corso di laurea Magistrale in Scienze Pedagogiche (6 CFU); Filosofia Morale presso il Corso di laurea in Scienze dell\u2019Educazione (6 CFU); Filosofia Morale presso il Corso di laurea Formazione e sviluppo delle risorse umane (9 CFU); Etica e Deontologia Professionale presso il Corso di laurea in Educatore Professionale di comunit\u00e0 (6 CFU)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza di 6 ore nel Master di II livello in \"Bioetica e Diritti Umani\", LUMSA, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza-Istituto Internazionale di Teologia Pastorale Sanitaria \"Camillianum\"",
        "periodo": "dal 10-10-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Docenza nell'ambito del Programma di Mobilit\u00e0 docenti LLP/Erasmus, presso la Facultat de Humanitats e la Facultat de Medicina e Ciencies de la Salut de la Universitat Internacional de Catalunya, Barcellona",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 06-05-2014"
      },
      {
        "content": "Docenza sul tema \"I femminismi tra storia e filosofia\" nel Corso di Alta Formazione \"Etica della Politica nell'epoca postmoderna: persona, istituzioni, societ\u00e0\", Pontificia Universit\u00e0 Lateranense",
        "periodo": "dal 18-01-2016 al 18-01-2016"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso la Facultad de Filosof\u00eda e il Centro de bio\u00e9tica dell'Universidad Cat\u00f3lica del Chile, Santiago del Cile",
        "periodo": "dal 05-10-2016 al 15-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Nomina del Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca a partecipare a un tavolo tecnico con il compito di elaborare delle linee guida per l'attuazione del comma 16 art. 1 della Legge 107/2015 \"La Buona Scuola\"",
        "periodo": "dal 30-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale \u201cAzione integrata Italia-Spagna 2005\u201d (promosso dal MIUR con il Ministerio de la Ciencia y Tecnologia spagnolo), coordinato dalla prof.ssa Rosa Calcaterra del Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre, per realizzare una ricerca sul tema \u201cLa ricezione del pragmatismo nella filosofia italiana e le interazioni tra i pragmatisti mediterranei durante il XX secolo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto \"NETS, MIGRANTS AND NATIVES: EXPERIENCE NETS, WELCOMING NETS\u201d\" realizzato con il sostegno finanziario della Commissione Europea, D.G. Occupazione e Affari sociali, nel quadro del Programma d\u2019azione comunitaria per combattere l\u2019esclusione sociale. Programma di scambi transnazionali. Partecipanti: Universit\u00e0 di Roma Tre, Dipartimento di Filosofia, Roma (IT); Associazione \u201cI Nostri Diritti - No.Di\u201d , Roma (IT); Associazione \u201cOrlando\u201d Bologna (IT), (4) Comune di Venezia (IT), (5) Babaylan \u2013 Philippine Women\u2019s Network Europe, Frechen Koenigsdorf (DE);Salud Y Familia Associacion, Barcelona (ES); Adult education centre of Lund, Lund (Sweden)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Internazionale TACT (Thought in Action 2006-8), ricerca finanziata dall\u2019European Union's NEST-(New and Emerging Science and Technology) Adventure Program, coordinato dall'Universit\u00e0 Campus Biomedico di Roma. Istituzioni coinvolte: University of Edinburgh, Uppsala Universitet, IRCCS E. MEDEA - Associazione \"La Nostra Famiglia\", Scuola Superiore Sant'Anna, Ecole Polytechnique Federale de Lausanne (EPFL) Cfr. http://tact.unicampus.it.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Proyecto Internacional \"Antropologia de la Corporalitat/Interdisciplinary Studies in Embodied Subjectivity\" finanziato dall'Universitat de Catalunya",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di Ricerca Internazionale \"SARX\" (Grup de Recerca en Antropologia de la Corporalitat), riconosciuto come GRE (Gruppo di Ricerca Emergente) dalla Generalitat de Catalunya",
        "periodo": "dal 14-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRID Progetto di Ricerca Interdisciplinare di Dipartimento 2015-2017 \"FORMAZIONE PERMANENTE A ROMA: FRA DIVERSIT\u00c0 E INCLUSIONE\", Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca Internazionale \"The transformation of lived religion in urban context: a study of Contemporary experience of the transcendent in Latin America and Europe\". Ricerca coordinata dal Boston College, USA, partecipano Universidad de C\u00f3rdoba, Argentina; Pontificia Universit\u00e0 di Lima, Per\u00f9; Universidad Cat\u00f3lica de Montevideo, Uruguay, Universit\u00e0 Roma Tre, Italia; Universidad del Deusto, Spagna. Durata: 30 mesi - Agosto 2015- Gennaio 2018.",
        "periodo": "dal 01-08-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre sul tema \u201cSignificati e modelli di corpo, di bellezza e di salute nel mondo dei giovani\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e di coordinamento del progetto di ricerca del Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre sul tema \u201cEtica e pedagogia del corpo in bioetica\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca del Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre sul tema \u201cProspettive educative della bioetica\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto Europeo Tempus RUMI (R\u00e9seau des Universit\u00e9s Marocaines pour l\u2019enseignement Inclusif) sul tema della parit\u00e0 di genere e dell'inclusione (2013-2016). N\u00b0 progetto-544154-TEMPUS-1-2013-1-BE-TEMPUS-SMGR http://www.rumi-project.org/",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-12-2016"
      }
    ]
  }
}