{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Friedrich Nietzsche e il \"dover essere\" dell'uomo: istanze antropoetiche",
        "ISSN": [
          "0103-1457"
        ],
        "journal": "CONJECTURA",
        "csp": "vol. 1, p. 467-477, ISSN: 0103-1457",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2016). Friedrich Nietzsche e il \"dover essere\"",
        "dell'uomo: istanze antropoetiche. CONJECTURA, vol. 1, p. 467-477, ISSN:",
        "0103-1457"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La singolarit\u00e0 personale dell'uomo all'interno del \u00abparadigma evolutivo\u00bb",
        "ISSN": [
          "1120-8333"
        ],
        "journal": "RICERCHE TEOLOGICHE",
        "csp": "vol. 2, p. 231-268, ISSN: 1120-8333",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2016). La singolarit\u00e0 personale dell'uomo all'interno del",
        "\u00abparadigma evolutivo\u00bb. RICERCHE TEOLOGICHE, vol. 2, p. 231-268,",
        "ISSN: 1120-8333"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione teleologica dell'etica. Lo schema euristico di Philippa Foot",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "ETICA & POLITICA",
        "csp": "vol. 1, p. 419-441, ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2016). La dimensione teleologica dell'etica. Lo schema",
        "euristico di Philippa Foot. ETICA & POLITICA, vol. 1, p. 419-441, ISSN:",
        "1825-5167"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-355",
        "titolo": "Il filosofare come traduzione cognitiva delle credenze nelle religioni",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4877-9"
        ],
        "csp": "CATANZARO:RUBETTINO, SOVERIA MANNELLI, ISBN: 978-88-498-4877-9",
        "opera": "(a cura di): Massimo Naro, Il filosofar per le religioni. Un contributo \"laico\" al dialogo interreligioso. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALTAGIRONE C (2016). Il filosofare come traduzione cognitiva delle",
        "credenze nelle religioni. In: (a cura di): Massimo Naro, Il filosofar per le",
        "religioni. Un contributo \"laico\" al dialogo interreligioso. vol. 1, p. 303-355,",
        "CATANZARO:RUBETTINO, SOVERIA MANNELLI, ISBN:",
        "978-88-498-4877-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-273",
        "titolo": "Ego pessoal, comunidade e empatia: Edith stein",
        "ISBN": [
          "978-85-326-5282-9"
        ],
        "csp": "PETR\u00d3POLIS:EDITORA VOZES, ISBN: 978-85-326-5282-9",
        "opera": "(a cura di): Everaldo Cescon, \u00c9tica e subjectividade. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALTAGIRONE C (2016). Ego pessoal, comunidade e empatia: Edith",
        "stein. In: (a cura di): Everaldo Cescon, \u00c9tica e subjectividade. vol. 1, p.",
        "251-273, PETR\u00d3POLIS:EDITORA VOZES, ISBN: 978-85-326-5282-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-214",
        "titolo": "Identit\u00e0 e relazioni nell'umano. La metamorfosi stabile del permanente",
        "ISBN": [
          "978-88-311-4956-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 978-88-311-4956-3",
        "opera": "(a cura di): Calogero Caltagirone, L'uomo tra verit\u00e0 e progetto. Metamorfosi dell'antropologico e permanenza dell'umano. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALTAGIRONE C (2016). Identit\u00e0 e relazioni nell'umano. La metamorfosi",
        "stabile del permanente. In: (a cura di): Calogero Caltagirone, L'uomo tra",
        "verit\u00e0 e progetto. Metamorfosi dell'antropologico e permanenza dell'umano.",
        "vol. 1, p. 135-214, ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 978-88-311-4956-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-357",
        "titolo": "Ri-pensare l'uomo \"tra\" empirico e trascendentale. FILOSOFIE, vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-841-9"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-841-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2016). Ri-pensare l'uomo \"tra\" empirico e",
        "trascendentale. FILOSOFIE, vol. 1, p. 1-357, Milano-Udine:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 978-88-5753-841-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Ignacio Ellacur\u00eda e la dimensione etica del filosofare. UNIVERSALE STUDIUM. NUOVA SERIE. FILOSOFIA-TESTI, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-382-4465-0"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Studium - Universit\u00e0 Lumsa, ISBN: 978-88-382-4465-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2016). Ignacio Ellacur\u00eda e la dimensione etica del",
        "filosofare. UNIVERSALE STUDIUM. NUOVA SERIE. FILOSOFIA-TESTI,",
        "vol. 1, Roma:Edizioni Studium - Universit\u00e0 Lumsa, ISBN:",
        "978-88-382-4465-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "La \u00abgrammatica\u00bb dell'umano oltre il gender. L'identit\u00e0 differente del maschile e del femminile . UNIVERSALE STUDIUM. NUOVA SERIE. FILOSOFIA-TESTI, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-382-4418-6"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Studium - Universit\u00e0 Lumsa, ISBN: 978-88-382-4418-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2016). La \u00abgrammatica\u00bb dell'umano oltre il gender.",
        "L'identit\u00e0 differente del maschile e del femminile . UNIVERSALE",
        "STUDIUM. NUOVA SERIE. FILOSOFIA-TESTI, vol. 1, Roma:Edizioni",
        "Studium - Universit\u00e0 Lumsa, ISBN: 978-88-382-4418-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Religioni e ragioni pubbliche. I nodi etici della traduzione. UNIVERSALE STUDIUM. NUOVA SERIE. FILOSOFIA-TESTI, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-382-4470-4"
        ],
        "csp": "ROMA:EDIZIONI STUDIUM, ISBN: 978-88-382-4470-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2016). Religioni e ragioni pubbliche. I nodi etici della",
        "traduzione. UNIVERSALE STUDIUM. NUOVA SERIE. FILOSOFIA-TESTI,",
        "vol. 1, ROMA:EDIZIONI STUDIUM, ISBN: 978-88-382-4470-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fondamento etico dell'educare in Romano Guardini",
        "ISSN": [
          "0103-1457"
        ],
        "journal": "CONJECTURA",
        "csp": "vol. 1, p. 14-23, ISSN: 0103-1457",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2015). Fondamento etico dell'educare in Romano",
        "Guardini. CONJECTURA, vol. 1, p. 14-23, ISSN: 0103-1457"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "230-260",
        "titolo": "Il contributo dei filosofi italiani del Novecento alla maturazione della coscienza democratica.",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-343-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-343-8",
        "opera": "(a cura di): Onorato Grassi - Massimo Marassi, La filosofia italiana nel '900. Interpretazioni, bilanci, prospettive. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALTAGIRONE C (2015). Il contributo dei filosofi italiani del Novecento alla",
        "maturazione della coscienza democratica.. In: (a cura di): Onorato Grassi -",
        "Massimo Marassi, La filosofia italiana nel '900. Interpretazioni, bilanci,",
        "prospettive. p. 230-260, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5753-343-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Shoah per una nuova grammatica etica",
        "ISSN": [
          "2281-3306"
        ],
        "journal": "RES PUBLICA",
        "csp": "vol. 10, p. 65-91, ISSN: 2281-3306",
        "anno": "2014",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2014). La Shoah per una nuova grammatica etica. RES",
        "PUBLICA, vol. 10, p. 65-91, ISSN: 2281-3306"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'etica come pratica dell'essere nell'agire: oltre la cosiddetta \u201clegge\u201d di Hume?",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "ETICA & POLITICA",
        "csp": "vol. 1, p. 586-593, ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2014",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2014). L'etica come pratica dell'essere nell'agire: oltre",
        "la cosiddetta \u201clegge\u201d di Hume?. ETICA & POLITICA, vol. 1, p. 586-593,",
        "ISSN: 1825-5167"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contributo antropologico di Karl Rahner per la definizione di un \u201cnuovo umanesimo\u201d",
        "ISSN": [
          "1120-8333"
        ],
        "journal": "RICERCHE TEOLOGICHE",
        "csp": "vol. 1, p. 39-80, ISSN: 1120-8333",
        "anno": "2014",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2014). Il contributo antropologico di Karl Rahner per la",
        "definizione di un \u201cnuovo umanesimo\u201d. RICERCHE TEOLOGICHE, vol. 1, p.",
        "39-80, ISSN: 1120-8333"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Centralit\u00e0 metodica dell'antropologia per un nuovo umanesimo.",
        "ISSN": [
          "0392-1484"
        ],
        "journal": "HO THEOLOGOS",
        "csp": "vol. 1, p. 5-45, ISSN: 0392-1484",
        "anno": "2014",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2014). Centralit\u00e0 metodica dell'antropologia per un",
        "nuovo umanesimo.. HO THEOLOGOS, vol. 1, p. 5-45, ISSN: 0392-1484"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-25",
        "titolo": "L'etica come \"far accadere\" la positivit\u00e0 dell'essere. In dialogo riconoscente con Francesco Totaro",
        "ISBN": [
          "978-88-343-2447-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2447-9",
        "opera": "(a cura di): Carla Danani, Benedetta Giovanola, Maria Letizia Perri, Daniela Verducci, L'essere che \u00e8, l'essere che accade. Percorsi teoretici in filosofia morale in onore di Francesco Totaro. vol. 40, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALTAGIRONE C (2014). L'etica come \"far accadere\" la positivit\u00e0",
        "dell'essere. In dialogo riconoscente con Francesco Totaro. In: (a cura di):",
        "Carla Danani, Benedetta Giovanola, Maria Letizia Perri, Daniela Verducci,",
        "L'essere che \u00e8, l'essere che accade. Percorsi teoretici in filosofia morale in",
        "onore di Francesco Totaro. vol. 40, p. 19-25, MILANO:Vita e pensiero,",
        "ISBN: 978-88-343-2447-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"patologico\" delle relazioni dell'umano. Il peccato originale come \"ermeneutica\" del problema del male tra \"ri-letture\" filosofiche e \"ri-scritture\" teologiche",
        "ISSN": [
          "0392-1484"
        ],
        "journal": "HO THEOLOGOS",
        "csp": "vol. 1 (2011), p. 3-34, ISSN: 0392-1484",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2013). Il \"patologico\" delle relazioni dell'umano. Il",
        "peccato originale come \"ermeneutica\" del problema del male tra \"ri-letture\"",
        "filosofiche e \"ri-scritture\" teologiche. HO THEOLOGOS, vol. 1 (2011), p.",
        "3-34, ISSN: 0392-1484"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Dar-forma\" all'umano: dimensione antropologica, etica ed educativa della Bildung in Edith Stein",
        "ISSN": [
          "0103-1457"
        ],
        "journal": "CONJECTURA",
        "csp": "vol. 18, p. 15-23, ISSN: 0103-1457",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2013). \"Dar-forma\" all'umano: dimensione",
        "antropologica, etica ed educativa della Bildung in Edith Stein.",
        "CONJECTURA, vol. 18, p. 15-23, ISSN: 0103-1457"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Amore, giustizia e bene comune. \u201cOperatori\u201d concettuali per riarticolare etica e politica",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 3, p. 143-148, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2013). Amore, giustizia e bene comune. \u201cOperatori\u201d",
        "concettuali per riarticolare etica e politica. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol. 3,",
        "p. 143-148, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "di Macerata",
        "titolo": "L'esercizio del giudizio etico tra universalit\u00e0 e particolarit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-350-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6056-350-7, Universit\u00e0 di Macerata, 28-29 ottobre 2009",
        "opera": "(a cura di): F. Totaro, L'etica tra natura e storia. p. 179-198, MACERATA:EUM - Edizioni Univ",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALTAGIRONE C (2013). L'esercizio del giudizio etico tra universalit\u00e0 e",
        "particolarit\u00e0. In: (a cura di): F. Totaro, L'etica tra natura e storia. p. 179-198,",
        "MACERATA:EUM - Edizioni Univ. di Macerata, ISBN: 978-88-6056-350-7,",
        "Universit\u00e0 di Macerata, 28-29 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tempo Kronos. Tempo Kairos",
        "ISSN": [
          "1970-9714"
        ],
        "journal": "NUOVA CIVILT\u00c0 DELLE MACCHINE",
        "csp": "vol. 1, p. 85-94, ISSN: 1970-9714",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2012). Tempo Kronos. Tempo Kairos. NUOVA CIVILT\u00c0",
        "DELLE MACCHINE, vol. 1, p. 85-94, ISSN: 1970-9714"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-160",
        "titolo": "La \"Cristosfera\" e l'\"amorizzazione\". Trasformazione e compimento della \"stoffa\" dell'universo e dell'umano",
        "ISBN": [
          "978-88-8241-395-8"
        ],
        "csp": "ROMA-CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia, ISBN: 978-88-8241-395-8",
        "opera": "(a cura di): Sorce V., Teilhard de Chardin. Una proposta di senso per il futuro dell'umanit\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALTAGIRONE C (2012). La \"Cristosfera\" e l'\"amorizzazione\".",
        "Trasformazione e compimento della \"stoffa\" dell'universo e dell'umano. In:",
        "(a cura di): Sorce V., Teilhard de Chardin. Una proposta di senso per il",
        "futuro dell'umanit\u00e0. p. 129-160, ROMA-CALTANISSETTA:Salvatore",
        "Sciascia, ISBN: 978-88-8241-395-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-446",
        "titolo": "Ragioni per stare insieme. Profili etici per il convenire umano. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8241-370-5"
        ],
        "csp": "ROMA-CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia, ISBN: 978-88-8241-370-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2012). Ragioni per stare insieme. Profili etici per il",
        "convenire umano. p. 1-446, ROMA-CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia,",
        "ISBN: 978-88-8241-370-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CITT\u00c0 DEL VATICANO:Lateran University Press",
        "titolo": "NICOLA ABBAGNANO",
        "ISBN": [
          "978-88-465-0806-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-465-0806-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2012). NICOLA ABBAGNANO. CITT\u00c0 DEL",
        "VATICANO:Lateran University Press, ISBN: 978-88-465-0806-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"SALUTE-SALVEZZA\" E PIENEZZA DI VITA. UNA PROSPETTIVA ANTROPOETICA",
        "ISSN": [
          "0023-902X"
        ],
        "journal": "LAURENTIANUM",
        "csp": "vol. 1, p. 19-50, ISSN: 0023-902X",
        "anno": "2011",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2011). \"SALUTE-SALVEZZA\" E PIENEZZA DI VITA.",
        "UNA PROSPETTIVA ANTROPOETICA. LAURENTIANUM, vol. 1, p. 19-50,",
        "ISSN: 0023-902X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-236",
        "titolo": "L'articolazione di mente-corpo e le relazioni dell'umano. La costitutivit\u00e0 del \"tra\" nell'identificazione dell'umano",
        "ISBN": [
          "978-88-311-3505-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 978-88-311-3505-4",
        "opera": "GENNARO CICCHESE - ALBERTO PETTOROSSI - STEFANO CRESPI REGHIZZI - VALERIO SENNI. Scienze informatiche e biologiche. Epistemologia e ontologia. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALTAGIRONE C (2011). L'articolazione di mente-corpo e le relazioni",
        "dell'umano. La costitutivit\u00e0 del \"tra\" nell'identificazione dell'umano. In:",
        "GENNARO CICCHESE - ALBERTO PETTOROSSI - STEFANO CRESPI",
        "REGHIZZI - VALERIO SENNI. Scienze informatiche e biologiche.",
        "Epistemologia e ontologia. vol. 1, p. 209-236, ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN:",
        "978-88-311-3505-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corpo, anima e spirito in Hedwig Conrad-Martius",
        "ISSN": [
          "1120-8333"
        ],
        "journal": "RICERCHE TEOLOGICHE",
        "csp": "vol. 2, p. 439-463, ISSN: 1120-8333",
        "anno": "2010",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2010). Corpo, anima e spirito in Hedwig",
        "Conrad-Martius. RICERCHE TEOLOGICHE, vol. 2, p. 439-463, ISSN:",
        "1120-8333"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pratica del giudizio etico. Per una modalit\u00e0 \u00abphronetica\u00bb del giudicare nelle questioni bioetiche",
        "ISSN": [
          "1972-6341"
        ],
        "journal": "BIO-ETHOS",
        "csp": "vol. 10, p. 66-73, ISSN: 1972-6341",
        "anno": "2010",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2010). La pratica del giudizio etico. Per una modalit\u00e0",
        "\u00abphronetica\u00bb del giudicare nelle questioni bioetiche. BIO-ETHOS, vol. 10,",
        "p. 66-73, ISSN: 1972-6341"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La relazione corpo-anima-spirito nell'antropologia filosofica di Edith Stein",
        "ISSN": [
          "0392-1484"
        ],
        "journal": "HO THEOLOGOS",
        "csp": "vol. 1, p. 41-61, ISSN: 0392-1484",
        "anno": "2009",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2009). La relazione corpo-anima-spirito",
        "nell'antropologia filosofica di Edith Stein. HO THEOLOGOS, vol. 1, p.",
        "41-61, ISSN: 0392-1484"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il caso. interpretazioni filosofiche,",
        "ISSN": [
          "1970-9714"
        ],
        "journal": "NUOVA CIVILT\u00c0 DELLE MACCHINE",
        "csp": "vol. 1, p. 17-32, ISSN: 1970-9714",
        "anno": "2009",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2009). Il caso. interpretazioni filosofiche,. NUOVA",
        "CIVILT\u00c0 DELLE MACCHINE, vol. 1, p. 17-32, ISSN: 1970-9714"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "51-80",
        "doi": [
          "10.4399/97888548292514"
        ],
        "titolo": "Attraversare la morte per vivere la vita. Una lettura antropoteologica,",
        "ISBN": [
          "9788854829251"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854829251, doi: 10.4399/97888548292514",
        "opera": "ARGIROFFI A., BECCHI P., VIOLA A.P, ANSELMO D A CURA,. I diversi volti dell'eutanasia,. Palermo, 5-6 maggio 2008, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALTAGIRONE C (2009). Attraversare la morte per vivere la vita. Una",
        "lettura antropoteologica,. In: ARGIROFFI A., BECCHI P., VIOLA A.P,",
        "ANSELMO D A CURA,. I diversi volti dell'eutanasia,. Palermo, 5-6 maggio",
        "2008, p. 51-80, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854829251, doi:",
        "10.4399/97888548292514"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "391-410",
        "titolo": "Il lavoro e la festa. articolazioni del senso antropologico",
        "ISBN": [
          "9788860562135"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860562135, Falconara Marittima e Macerata., 23-24 novembre 2005",
        "opera": "(a cura di): TOTARO FRANCESCO, Il lavoro come questione di senso. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALTAGIRONE C (2009). Il lavoro e la festa. articolazioni del senso",
        "antropologico. In: (a cura di): TOTARO FRANCESCO, Il lavoro come",
        "questione di senso. vol. 1, p. 391-410, MACERATA:Eum, ISBN:",
        "9788860562135, Falconara Marittima e Macerata., 23-24 novembre 2005"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-221",
        "titolo": "La misura dell'uomo. La questione veritativa in antropologia,. p",
        "ISBN": [
          "9788882432201"
        ],
        "csp": "CALTANISSETTA:Lussografica, ISBN: 9788882432201",
        "anno": "2009",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2009). La misura dell'uomo. La questione veritativa in",
        "antropologia,. p. 5-221, CALTANISSETTA:Lussografica, ISBN:",
        "9788882432201"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-194",
        "titolo": "\u00abAvere\u00bb ed \u00abessere\u00bb corpo. Il contributo neuroscientifico di Antonio R. Damasio",
        "ISBN": [
          "978-88-7396-108-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Rari Nantes, ISBN: 978-88-7396-108-6",
        "opera": "A. MOLINARO F. DE MACEDO. Verit\u00e0 del corpo. Una domanda sul nostro essere. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALTAGIRONE C (2008). \u00abAvere\u00bb ed \u00abessere\u00bb corpo. Il contributo",
        "neuroscientifico di Antonio R. Damasio. In: A. MOLINARO F. DE MACEDO.",
        "Verit\u00e0 del corpo. Una domanda sul nostro essere. vol. 1, p. 169-194,",
        "ROMA:Edizioni Rari Nantes, ISBN: 978-88-7396-108-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-222",
        "titolo": "Diventare ci\u00f2 che si \u00e8. La prospettiva etica come principio di umanizzazione. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2181-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2181-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2008). Diventare ci\u00f2 che si \u00e8. La prospettiva etica come",
        "principio di umanizzazione. vol. 1, p. 1-222, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-2181-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gabriel Marcel: l\u2019antropologia come \u00abitineranza\u00bb",
        "ISSN": [
          "0004-4970"
        ],
        "journal": "ASPRENAS",
        "csp": "vol. 3-4, p. 251-272, ISSN: 0004-4970",
        "anno": "2007",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2007). Gabriel Marcel: l\u2019antropologia come",
        "\u00abitineranza\u00bb. ASPRENAS, vol. 3-4, p. 251-272, ISSN: 0004-4970"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA \"REGOLA D'ORO\" NELLA RIFLESSIONE MORALE DI BRUNO SCHULLER",
        "ISSN": [
          "0392-1484"
        ],
        "journal": "HO THEOLOGOS",
        "csp": "vol. 1, p. 95-107, ISSN: 0392-1484",
        "anno": "2006",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2006). LA \"REGOLA D'ORO\" NELLA RIFLESSIONE",
        "MORALE DI BRUNO SCHULLER. HO THEOLOGOS, vol. 1, p. 95-107,",
        "ISSN: 0392-1484"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra \"scelta\" e \"possibilit\u00e0\". Curvatura etica dell'esistenzialismo di Nicola Abbagnano",
        "ISSN": [
          "1128-5478"
        ],
        "journal": "DIALEGESTHAI",
        "csp": "ISSN: 1128-5478",
        "anno": "2006",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2006). Tra \"scelta\" e \"possibilit\u00e0\". Curvatura etica",
        "dell'esistenzialismo di Nicola Abbagnano. DIALEGESTHAI, ISSN:",
        "1128-5478"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-246",
        "titolo": "L'uomo \"analogico\". La meta-antropologia di Erich Przywara. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8241-261-6"
        ],
        "csp": "CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia Editore, ISBN: 978-88-8241-261-6",
        "anno": "2006",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2006). L'uomo \"analogico\". La meta-antropologia di",
        "Erich Przywara. p. 5-246, CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia Editore,",
        "ISBN: 978-88-8241-261-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "La comunit\u00e0 dei parlanti.L'istanza etica del parlare secondo Jurgen Habermas. p",
        "ISBN": [
          "8882412318"
        ],
        "csp": "CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia Editore, ISBN: 8882412318",
        "anno": "2005",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2005). La comunit\u00e0 dei parlanti.L'istanza etica del",
        "parlare secondo Jurgen Habermas. p. 1-240, CALTANISSETTA:Salvatore",
        "Sciascia Editore, ISBN: 8882412318"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Friedrich Nietzsche e il \"dover essere\" dell'uomo: istanze antropoetiche",
        "ISSN": [
          "0103-1457"
        ],
        "journal": "CONJECTURA",
        "csp": "vol. 1, p. 467-477, ISSN: 0103-1457",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2016). Friedrich Nietzsche e il \"dover essere\"",
        "dell'uomo: istanze antropoetiche. CONJECTURA, vol. 1, p. 467-477, ISSN:",
        "0103-1457"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione teleologica dell'etica. Lo schema euristico di Philippa Foot",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "ETICA & POLITICA",
        "csp": "vol. 1, p. 419-441, ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2016). La dimensione teleologica dell'etica. Lo schema",
        "euristico di Philippa Foot. ETICA & POLITICA, vol. 1, p. 419-441, ISSN:",
        "1825-5167"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-273",
        "titolo": "Ego pessoal, comunidade e empatia: Edith stein",
        "ISBN": [
          "978-85-326-5282-9"
        ],
        "csp": "PETR\u00d3POLIS:EDITORA VOZES, ISBN: 978-85-326-5282-9",
        "opera": "(a cura di): Everaldo Cescon, \u00c9tica e subjectividade. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALTAGIRONE C (2016). Ego pessoal, comunidade e empatia: Edith",
        "stein. In: (a cura di): Everaldo Cescon, \u00c9tica e subjectividade. vol. 1, p.",
        "251-273, PETR\u00d3POLIS:EDITORA VOZES, ISBN: 978-85-326-5282-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-214",
        "titolo": "Identit\u00e0 e relazioni nell'umano. La metamorfosi stabile del permanente",
        "ISBN": [
          "978-88-311-4956-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 978-88-311-4956-3",
        "opera": "(a cura di): Calogero Caltagirone, L'uomo tra verit\u00e0 e progetto. Metamorfosi dell'antropologico e permanenza dell'umano. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALTAGIRONE C (2016). Identit\u00e0 e relazioni nell'umano. La metamorfosi",
        "stabile del permanente. In: (a cura di): Calogero Caltagirone, L'uomo tra",
        "verit\u00e0 e progetto. Metamorfosi dell'antropologico e permanenza dell'umano.",
        "vol. 1, p. 135-214, ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 978-88-311-4956-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "La \u00abgrammatica\u00bb dell'umano oltre il gender. L'identit\u00e0 differente del maschile e del femminile . UNIVERSALE STUDIUM. NUOVA SERIE. FILOSOFIA-TESTI, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-382-4418-6"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Studium - Universit\u00e0 Lumsa, ISBN: 978-88-382-4418-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2016). La \u00abgrammatica\u00bb dell'umano oltre il gender.",
        "L'identit\u00e0 differente del maschile e del femminile . UNIVERSALE",
        "STUDIUM. NUOVA SERIE. FILOSOFIA-TESTI, vol. 1, Roma:Edizioni",
        "Studium - Universit\u00e0 Lumsa, ISBN: 978-88-382-4418-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-357",
        "titolo": "Ri-pensare l'uomo \"tra\" empirico e trascendentale. FILOSOFIE, vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-841-9"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-841-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2016). Ri-pensare l'uomo \"tra\" empirico e",
        "trascendentale. FILOSOFIE, vol. 1, p. 1-357, Milano-Udine:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 978-88-5753-841-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Ignacio Ellacur\u00eda e la dimensione etica del filosofare. UNIVERSALE STUDIUM. NUOVA SERIE. FILOSOFIA-TESTI, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-382-4465-0"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Studium - Universit\u00e0 Lumsa, ISBN: 978-88-382-4465-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2016). Ignacio Ellacur\u00eda e la dimensione etica del",
        "filosofare. UNIVERSALE STUDIUM. NUOVA SERIE. FILOSOFIA-TESTI,",
        "vol. 1, Roma:Edizioni Studium - Universit\u00e0 Lumsa, ISBN:",
        "978-88-382-4465-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Religioni e ragioni pubbliche. I nodi etici della traduzione. UNIVERSALE STUDIUM. NUOVA SERIE. FILOSOFIA-TESTI, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-382-4470-4"
        ],
        "csp": "ROMA:EDIZIONI STUDIUM, ISBN: 978-88-382-4470-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2016). Religioni e ragioni pubbliche. I nodi etici della",
        "traduzione. UNIVERSALE STUDIUM. NUOVA SERIE. FILOSOFIA-TESTI,",
        "vol. 1, ROMA:EDIZIONI STUDIUM, ISBN: 978-88-382-4470-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fondamento etico dell'educare in Romano Guardini",
        "ISSN": [
          "0103-1457"
        ],
        "journal": "CONJECTURA",
        "csp": "vol. 1, p. 14-23, ISSN: 0103-1457",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2015). Fondamento etico dell'educare in Romano",
        "Guardini. CONJECTURA, vol. 1, p. 14-23, ISSN: 0103-1457"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "230-260",
        "titolo": "Il contributo dei filosofi italiani del Novecento alla maturazione della coscienza democratica.",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-343-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-343-8",
        "opera": "(a cura di): Onorato Grassi - Massimo Marassi, La filosofia italiana nel '900. Interpretazioni, bilanci, prospettive. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALTAGIRONE C (2015). Il contributo dei filosofi italiani del Novecento alla",
        "maturazione della coscienza democratica.. In: (a cura di): Onorato Grassi -",
        "Massimo Marassi, La filosofia italiana nel '900. Interpretazioni, bilanci,",
        "prospettive. p. 230-260, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5753-343-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Shoah per una nuova grammatica etica",
        "ISSN": [
          "2281-3306"
        ],
        "journal": "RES PUBLICA",
        "csp": "vol. 10, p. 65-91, ISSN: 2281-3306",
        "anno": "2014",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2014). La Shoah per una nuova grammatica etica. RES",
        "PUBLICA, vol. 10, p. 65-91, ISSN: 2281-3306"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Amore, giustizia e bene comune. \u201cOperatori\u201d concettuali per riarticolare etica e politica",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 3, p. 143-148, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALTAGIRONE C (2013). Amore, giustizia e bene comune. \u201cOperatori\u201d",
        "concettuali per riarticolare etica e politica. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol. 3,",
        "p. 143-148, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "di Macerata",
        "titolo": "L'esercizio del giudizio etico tra universalit\u00e0 e particolarit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-350-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6056-350-7, Universit\u00e0 di Macerata, 28-29 ottobre 2009",
        "opera": "(a cura di): F. Totaro, L'etica tra natura e storia. p. 179-198, MACERATA:EUM - Edizioni Univ",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALTAGIRONE C (2013). L'esercizio del giudizio etico tra universalit\u00e0 e",
        "particolarit\u00e0. In: (a cura di): F. Totaro, L'etica tra natura e storia. p. 179-198,",
        "MACERATA:EUM - Edizioni Univ. di Macerata, ISBN: 978-88-6056-350-7,",
        "Universit\u00e0 di Macerata, 28-29 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CITT\u00c0 DEL VATICANO:Lateran University Press",
        "titolo": "NICOLA ABBAGNANO",
        "ISBN": [
          "978-88-465-0806-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-465-0806-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2012). NICOLA ABBAGNANO. CITT\u00c0 DEL",
        "VATICANO:Lateran University Press, ISBN: 978-88-465-0806-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-446",
        "titolo": "Ragioni per stare insieme. Profili etici per il convenire umano. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8241-370-5"
        ],
        "csp": "ROMA-CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia, ISBN: 978-88-8241-370-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALTAGIRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALTAGIRONE C (2012). Ragioni per stare insieme. Profili etici per il",
        "convenire umano. p. 1-446, ROMA-CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia,",
        "ISBN: 978-88-8241-370-5"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "2409",
    "nome": "CALTAGIRONE CALOGERO",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "MEMBRO COMITATO REDAZIONE RIVISTA \u201cSOLIDARIETA'\u201d - FONDAZIONE ALESSIA ISTITUTO EUROMEDITERRANEO PER LA FORMAZIONE, RICERCA, TERAPIA E LO SVILUPPO DELLE POLITICHE SOCIALI, CALTANISSETTA",
        "periodo": "dal 01-01-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIRETTORE DELLA COLLANA STUDI E RICERCHE DELLA FONDAZIONE \"ALESSIA\" ISTITUTO EUROMEDITERRANEO PER LA FORMAZIONE, RICERCA, TERAPIA E LO SVILUPPO DELLE POLITICHE SOCIALI - SALVATORE SCIASCIA EDITORE, CALTANISSETTA-ROMA",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO COMITATO SCIENTIFICO RIVISTA \u00abRICERCHE TEOLOGICHE\u00bb - SOCIETA' ITALIANA PER LA RICERCA TEOLOGICA",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO COMITATO SCIENTIFICO RIVISTA \u201cGUTTADAURO\u201c (ANVUR AREA 10) - ISTITUTO TEOLOGICO \u201cMONS. G. GUTTADAURO\u00bb CALTANISSETTA - AFFILIATO FACOLTA' PONTIFICIA DI SICILIA, PALERMO",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO COMITATO SCIENTIFICO RIVISTA \u201cESPERIENZE SOCIALI\u00bb - UNIVERSITA' LUMSA SEDE SANTA SILVIA - PALERMO",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "MEMBRO COMITATO SCIENTIFICO RIVISTA \u201cAnthropologica\u201d - CENTRO STUDI MARITAIN - PORTOGRUARO",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO COMITATO SCIENTIFICO QUADERNI LEIF - UNIVERSITA' DI CATANIA",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIRETTORE RIVISTA \u00abRICERCA TEOLOGICHE\u00bb",
        "periodo": "dal 01-07-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO - CENTRO STUDI FILOSOFICI DI GALLARATE",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "CONDIRETTORE DELLA COLLANA FILOSOFI ITALIANI DEL NOVECENTO, LATERAN UNIVERSITY PRESS, CITT\u00e0 DEL VATICANO",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO - CENTRO STUDI A. CAMMARATA - SAN CATALDO (CL)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "CONDIRETTORE DELLA COLLANA PERCORSI FILOSOFICI ITALIANI - SALVATORE SCIASCIA EDITORE, CALTANISSETTA-ROMA",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO COMITATO SCIENTIFICO BIBLIOTECA DI FILOSOFIA E SCIENZE UMANE - BONOMI EDITORE",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO COMITATO SCIENTIFICO \u00abJOURNAL OF MEDITERRANEAN KNOWLEDGE\u00bb - MEDITERRANEAN KNOEWLEDGE INTERNATIONAL CENTRE FOR STUDIES AND RESEARCH",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO COMITATO SCIENTIFICO RIVISTA \u00abARET\u00c8\u00bb. International Journal of Philosophy, Human & Social Sciences - UNIVERSITA' DEGLI STUDI GUGLIELMO MARCONI - ROMA",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "In data 12 marzo 2005 \u00e8 stato relatore al Convegno Nazionale di Studi sul pensiero politico di Mounier nel centenario della nascita dal titolo \u00abIl sentiero di Emmanuel Mounier. Politica, democrazia e socialismo al servizio della persona umana\u00bb, organizzato dal Centro Studi Feliciano Rossetto di Ragusa con un relazione intitolata \u00abMounier e l\u2019etica concreta della responsabilit\u00e0\u00bb.",
        "periodo": "dal 12-03-2005 al 12-03-2005"
      },
      {
        "content": "In data 25 luglio 2005 \u00e8 stato relatore al X Simposio della Societ\u00e0 Italiana per la ricerca Teologica (SIRT) sul tema \u00abSal\u00ec al cielo, siede alla destra di Dio Padre onnipotente; di l\u00e0 verr\u00e0 a giudicare i vivi e i morti\u00bb, svoltosi presso la Domus Pacis di Assisi dal 24 al 28 luglio 2005, con una relazione intitolata \u00abQuale \u201cluogo\u201d abita Dio?\u00bb.",
        "periodo": "dal 25-07-2005 al 25-07-2005"
      },
      {
        "content": "In data 14 Luglio 2006 \u00e8 stato relatore al Convegno dell\u2019Area di Ricerca \u00abScienza e Fede sull\u2019interpretazione del Reale\u00bb SEFIR, presso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranense, dal 13 al 15 Luglio 2006, con una relazione intitolala \u00abIl \u201ctra\u201d come articolazione di corpo-mente e delle relazioni dell\u2019umano\u00bb.",
        "periodo": "dal 14-07-2006 al 14-07-2006"
      },
      {
        "content": "In data 19 agosto 2006 \u00e8 stato relatore all\u2019XI Simposio della Societ\u00e0 Italiana per la ricerca Teologica (SIRT) sul tema \u00abCredo nello Spirito Santo\u00bb svoltosi presso la Casa di Accoglienza \u00abIl Carmine\u00bb a San Felice del Benaco (BS) dal 18 al 22 agosto 2006, con una relazione intitolata \u00abLo Spirito Santo creatore\u00bb.",
        "periodo": "dal 19-08-2006 al 19-08-2006"
      },
      {
        "content": "In data 25 maggio 2007 \u00e8 stato relatore al Seminario/4 su \u00abRitessere i saperi. Il pensare cristiano alla prova della complessit\u00e0 \u00aborganizzato dal Centro Studi Veneto Jacques Maritain, a Portogruaro, con una relazione dal titolo \u00abBiologia e antropologia nella rete del sapere. Ricognizioni filosofiche\u00bb.",
        "periodo": "dal 25-05-2007 al 25-05-2007"
      },
      {
        "content": "In data 26 luglio 2007 \u00e8 stato relatore al XII Simposio della Societ\u00e0 Italiana per la ricerca Teologica (SIRT) sul tema \u00abCredo la santa Chiesa cattolica, la comunione dei santi\u00bb svoltosi presso il Convento Santuario Madonna di Pietralba \u2013 Maria Weissenstein, Nova Ponente/Deuschonofen (BZ) dal 26 al 30 luglio, con una relazione intitolata \u00abLa Chiesa: status quaestionis\u00bb.",
        "periodo": "dal 26-07-2007 al 27-07-2007"
      },
      {
        "content": "In data 7 settembre 2007 \u00e8 stato relatore al XXI Convegno Nazionale di Filosofia dell\u2019Associazione Docenti Italiani di Filosofia (ADIF) sul tema \u00abVerit\u00e0 del corpo\u00bb svoltosi presso il Centro San Francesco a Cividale del Friuli (UD) dal 6 all\u20198 settembre 2007 con una comunicazione intitolata \u00ab\u201cAvere\u201d\u00bb ed \u201cessere\u201d corpo. Il contributo neuroscientifico di Antonio R. Damasio\u00bb.",
        "periodo": "dal 07-09-2007 al 07-09-2007"
      },
      {
        "content": "In data 13 ottobre 2007 \u00e8 stato relatore al Seminario SEFIR - Civilt\u00e0 delle macchine su \u00abLe parole della Scienza: il caso\u00bb svoltosi a Forl\u00ec, presso l\u2019Hotel della Citt\u00e0 e de la Ville, il 12 e il 13 ottobre 2007 con una relazione intitolata \u00abIl caso. Istruzioni e ingredienti per una mappatura filosofica\u00bb.",
        "periodo": "dal 13-10-2007 al 13-10-2007"
      },
      {
        "content": "In data 12 aprile 2008 \u00e8 stato relatore al Seminario SEFIR - Civilt\u00e0 delle macchine su \u00abLe parole della Scienza: la probabilit\u00e0\u00bb svoltosi a Forl\u00ec, presso l\u2019Hotel della Citt\u00e0 e de la Ville, nei giorni 11 e 12 aprile 2008 con una comunicazione intitolata \u00abLe probabilit\u00e0 antecedenti in J.H. Newman\u00bb.",
        "periodo": "dal 12-04-2008 al 12-04-2008"
      },
      {
        "content": "In data 6 maggio 2008 \u00e8 stato relatore al Convegno Nazionale su \u00abEutanasia e suicidio assistito tra vita sofferenza e morte\u00bb, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Palermo, Dipartimento di Studi su Politica Diritto e Societ\u00e0 \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u2013 Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia \u00abSan Giovanni Evangelista\u00bb di Palermo, svoltosi a Palermo il 5 e 6 maggio 2008, con una relazione intitolata \u00abLa morte tra esistere, desistere, insistere\u00bb.",
        "periodo": "dal 06-05-2008 al 06-05-2008"
      },
      {
        "content": "In data 9 maggio 2008 \u00e8 stato relatore al X Convegno di Teologia delle Religioni su \u00ab\u201cVera religio, vere religio\u201d? Teologia della religione: tra istanza apologetica e autocomprensione di fede\u00bb organizzato dalla Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia \u00abSan Giovanni Evangelista\u00bb di Palermo \u2013 Dipartimento di Teologia delle Religioni, svoltosi a Palermo il 9 e 10 maggio 2008, con una relazione intitolata \u00abTeologia delle religioni e \u201cvera religione\u201d: lo status quaestionis\u00bb.",
        "periodo": "dal 09-05-2008 al 09-05-2008"
      },
      {
        "content": "In data 18 Ottobre 2008 \u00e8 stato relatore al Convegno su \u00abRicerca storica, analisi sociologica, ripensamento della prassi. L\u2019impegno intellettuale di Cataldo Naro, a due anni dalla sua scomparsa\u00bb con una relazione dal titolo \u00abLeggere, discernere, rinnovare. La parole di Cataldo Naro al sinodo nisseno\u00bb.",
        "periodo": "dal 18-10-2008 al 18-10-2008"
      },
      {
        "content": "In data 28 febbraio 2009 \u00e8 stato relatore al Seminario SEFIR - Civilt\u00e0 delle macchine su \u00abLe parole della Scienza: la verifica\u00bb svoltosi a Forl\u00ec, presso l\u2019Hotel della Citt\u00e0 e de la Ville, nei giorni 27 e 28 febbraio 2009 con una relazione intitolata \u00abLa filosofia come verifica\u00bb",
        "periodo": "dal 28-02-2009 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "In data 3 aprile 2009 \u00e8 stato relatore al IV Convegno di Ecclesiologia su \u00abMi hai preparato un corpo (Eb 10,5). Il compiersi del corpo ecclesiale\u00bb organizzato dalla Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia \u00abSan Giovanni evangelista\u00bb di Palermo e svoltosi nell\u2019Aula Magna della stessa Facolt\u00e0 il 2 e 3 aprile 2009, con una relazione dal titolo \u00abHoc est corpus meum propter\u2026Per una \u201ctheo-logica\u201d del corpo\u00bb.",
        "periodo": "dal 03-04-2009 al 03-04-2009"
      },
      {
        "content": "In data 8 maggio 2009 \u00e8 stato relatore all\u2019XI Convegno di Teologia delle Religioni su \u00ab\u201cTutto ci\u00f2 che si riferiva a lui\u201d. Vie \u201csalvifiche\u201d, ermeneutica, e teologia delle religioni\u00bb, organizzato dalla Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia \u00abSan Giovanni Evangelista\u00bb di Palermo \u2013 Dipartimento di Teologia delle Religioni, svoltosi a Palermo dal 7 al 9 maggio 2009, con una relazione intitolata \u00abIl Salvatore e le vie di salvezza\u00bb.",
        "periodo": "dal 08-05-2009 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "In data 28 Ottobre 2009 \u00e8 stato relatore con una relazione su \u00abL\u2019esercizio del giudizio etico\u00bb al Convegno \u00abL\u2019etica tra natura e storicit\u00e0\u00bb, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata Dipartimento di Filosofia e Scienze Umane e Scuola di Studi Superiori G. Leopardi, svoltosi a Macerata il 28 e 29 Ottobre 2009",
        "periodo": "dal 28-10-2009 al 28-10-2009"
      },
      {
        "content": "In data 12 Novembre 2009 \u00e8 stato relatore al Convegno \u00abIl peccato originale tra teologia e scienza\u00bb organizzato dalla Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia \u201cSan Giovanni evangelista\u201d di Palermo e dall\u2019Ufficio per la Cultura, l\u2019educazione, la scuola cattolica e l\u2019universit\u00e0 dell\u2019Arcidiocesi di Palermo, svoltosi presso l\u2019Aula Magna della Facolt\u00e0 Teologica, con una relazione su \u00abIl peccato originale nella teologia\u00bb.",
        "periodo": "dal 12-11-2009 al 12-11-2009"
      },
      {
        "content": "In data 6 Gennaio 2010 \u00e8 stato relatore al XIV Simposio della Societ\u00e0 Italiana per la ricerca Teologica (SIRT) sul tema \u00abRidire il simbolo di fede oggi \u201cLa resurrezione della carne. La vita eterna\u201d\u00bb svoltosi presso il Maronite Sister a Gerusalemme dal 3 al 10 gennaio 2010, con una relazione dal titolo \u00abLa resurrezione della carne tra corruzione e trasformazione\u00bb.",
        "periodo": "dal 06-01-2010 al 06-01-2010"
      },
      {
        "content": "In data 25 Febbraio 2010 \u00e8 stato relatore al Colloquio Internazionale su \u00abL\u2019enseignement des sciences religieuses dans les institutions universitaires\u00bb organizzato dall\u2019Universit\u00e9 Ez-zitouna di Tunisi e dall\u2019ISESCO della Tunisia dal 23 al 25 febbraio 2010, presso l\u2019Amphith\u00e9\u00e2tre Ibn Khaldoun, Rectoract de l\u2019Universit\u00e9 Ez-zitouna di Tunisi, con una relazione dal titolo \u00abLe savoir del Foi et les sciences humaines. Articulation du sens anthropologique\u00bb.",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 25-02-2010"
      },
      {
        "content": "In data 8 maggio 2010 \u00e8 stato relatore al Seminario SEFIR - Civilt\u00e0 delle macchine su \u00abLe parole della Scienza: l\u2019irreversibilit\u00e0\u00bb svoltosi a Forl\u00ec, presso l\u2019Hotel della Citt\u00e0 e de la Ville, nei giorni 7 e 8 maggio 2010 con una comunicazione intitolata \u00abTemporalit\u00e0 e ontologia\u00bb.",
        "periodo": "dal 08-05-2010 al 08-05-2010"
      },
      {
        "content": "In data 12 marzo 2011 \u00e8 stato relatore all\u2019XI Colloquio \u00abL\u2019identit\u00e0 di genere tra istanze neuroscientifiche e prospettive antropologiche\u00bb, di cui \u00e8 stato Direttore scientifico, organizzato dall\u2019ISTITUTO COSTANZA SCELFO per i problemi dei laici e delle donne nella Chiesa Divisione della SIRT, e svoltosi a Roma presso Pontificia Facolt\u00e0 Teologica Marianum, con una relazione dal titolo \u00abPer un nuovo paradigma antropo-teologico dell\u2019identit\u00e0 di genere\u00bb.",
        "periodo": "dal 12-03-2011 al 12-03-2011"
      },
      {
        "content": "In data 14 maggio 2011 \u00e8 stato relatore al XII Convegno di Teologia delle Religioni su Religioni e laicit\u00e0: incontro e confronto nello spazio pubblico\u00bb, organizzato dalla Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia \u00abSan Giovanni Evangelista\u00bb di Palermo \u2013 Dipartimento di Teologia delle Religioni, svoltosi a Palermo dal 13 al 14 maggio 2011, con una relazione intitolata \u00abLa laicit\u00e0 come esito del cristianesimo e crisi della cristianit\u00e0\u00bb.",
        "periodo": "dal 14-05-2011 al 14-05-2011"
      },
      {
        "content": "In data 18 maggio 2011 \u00e8 stato relatore al Colloquio \u00abHuman and religious values shared by christians and muslim for a common education\u00bb, organized jointly by The Pontifical Council for Interreligious Dialogue (PCID) Vatican City and The Royal Institute for Inter-Faith Studies (RIIFS) Amman (Giordania) svoltosi a Roma dal 18 al 19 maggio 2011, con una relazione dal titolo \u00abHuman Educational Values: a Christian Perspective\u00bb.",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "In data 30 settembre 2011 e 1 ottobre 2011 \u00e8 stato relatore al Convegno \u00abTeilhard de Chardin una prospettiva di senso per il futuro dell\u2019umanit\u00e0\u00bb, organizzato dalla Fondazione \u201cAlessia\u201d Istituto Euromediterraneo per la Formazione, Ricerca, Terapia e lo Sviluppo delle Politiche Sociali e dell\u2019Associazione Casa Famiglia Rosetta di Caltanissetta, presso l\u2019Eremo \u201cDon Calogero Limone\u201d di Serradifalco, con due relazioni intitolate rispettivamente \u00abLa \u201cCristosfera\u201d: il compimento e la trasformazione della \u201cstoffa\u201d dell\u2019universo\u00bb e \u00abL\u2019\u201camorizzazione\u201d come codice etico dell\u2019umanit\u00e0 futura secondo Teilhard de Chardin\u00bb.",
        "periodo": "dal 30-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "In data 20 aprile 2012 \u00e8 stato relatore al V Convegno di Ecclesiologia \u00abDa una sorgente il fiume. La chiesa realt\u00e0 imbevuta di divino mistero. Paolo VI ermeneuta del Concilio\u00bb, organizzato dalla Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia \u00abSan Giovanni Evangelista\u00bb di Palermo, svoltosi a Palermo 20 e 21 aprile 2012, con una relazione intitolata \u00abL\u2019evento ecclesiale forma ontologica dell\u2019umano convenire\u00bb.",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "In data 28 settembre 2012 ha presentato una comunicazione dal titolo \u00abEducare al sociale\u00bb al LXVII Convegno del Centro studi filosofici di Gallarate, \u00abRipensare l\u2019educazione\u00bb, organizzato dal 27 al 29 settembre 2012, Presso Villa Cagnola \u2013 Gazzada (VA).",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "In data 27 ottobre 2012 \u00e8 stato relatore al Seminario SEFIR su \u00abLe parole della Scienza: Modello\u00bb, organizzato dal SEFIR a Roma, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense \u2013 Villa Lituania dal 26 al 27 Ottobre, con una relazione intitolata \u00abModello. Il punto di vista della filosofia\u00bb.",
        "periodo": "dal 27-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "In data 11 maggio 2013 \u00e8 stato relatore al Convegno di Teologia delle Religioni \u00abIl filosofare per le religioni nell\u2019et\u00e0 post-secolare\u00bb, organizzato dalla Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia \u201cSan Giovanni evangelista\u201d, il 10 e 11 maggio 2013, presso nell\u2019Aula magna della stessa Facolt\u00e0, con una relazione intitolata \u00abIl filosofare come traduzione cognitiva delle credenze delle religioni\u00bb.",
        "periodo": "dal 11-05-2013 al 11-05-2013"
      },
      {
        "content": "In data 22 marzo 2013 \u00e8 stato relatore al Convegno di Antropologia \u00abMetamorfosi dell\u2019antropologico e permanenza dell\u2019umano\u00bb, organizzato dalla Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia \u201cSan Giovanni evangelista\u201d, il 22 e 23 marzo 2013, presso nell\u2019Aula magna della stessa Facolt\u00e0, con una relazione intitolata: \u00abIdentit\u00e0 e relazioni nell\u2019umano: la \u201cmetamorfica\u201d stabile del permanente\u00bb.",
        "periodo": "dal 22-05-2013 al 22-05-2013"
      },
      {
        "content": "In data 27 settembre 2013 ha presentato una comunicazione dal titolo \u00abAmore, giustizia e bene comune \u201corganizzatori\u201d epistemologici per riarticolare etica e politica\u00bb al LXVIII Convegno del Centro studi filosofici di Gallarate, \u00abetica pubblica e democrazia\u00bb, organizzato dal 26 al 28 settembre 2013, Presso Villa Cagnola \u2013 Gazzada (VA).",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "In data 1 ottobre 2013 ha tenuto una relazione dal titolo \u00abIl contributo dei filosofi italiani del Novecento alla maturazione della coscienza democratica\u00bb, alla giornata di studio su \u00abLa filosofia italiana nel Novecento\u00bb, organizzata dal Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano e dal Dipartimento di Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 Lumsa di Roma, tenutasi a Milano presso Universit\u00e0 Cattolica giorno 1 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-10-2013"
      },
      {
        "content": "In data 25 ottobre 2014 \u00e8 stato relatore al Seminario SEFIR su \u00abLe parole della Scienza: Materia e forma\u00bb, organizzato dal SEFIR a Roma, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense \u2013 Domus Nova Bethlem \u2013 Via Cavour 85a, dal 24 al 25 Ottobre 2014, con una relazione intitolata \u00abMateria e forma costitutivi della struttura relazionale della realt\u00e0\u00bb.",
        "periodo": "dal 25-10-2014 al 25-10-2015"
      },
      {
        "content": "In data 26 giugno 2015, preso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranense, \u00e8 stato relatore nella tavola rotonda \u00abFede e scienza per un nuovo umanesimo\u00bb, nell\u2019ambito del XII Simposio Internazionale dei Docenti Universitari \u00abUna cultura per un nuovo Umanesimo\u00bb, svoltosi a Roma dal 24 al 27 giugno 2015, con una relazione su \u00abLa specificit\u00e0 dell\u2019uomo nel quadro del paradigma evolutivo\u00bb.",
        "periodo": "dal 26-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "In data 25 settembre 2015 ha tenuto una comunicazione dal titolo \u00abComprensione personalista della natura umana e diritti. La prospettiva di Josef Seifert\u00bb al LXX Convegno del Centro studi filosofici di Gallarate, su \u00ab\u00abLegge naturale e diritti umani\u00bb, organizzato dal Centro studi filosofici di Gallarate e tenutosi a Roma dal 24 al 26 settembre 2015.",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "In data 23 settembre 2016 ha tenuto una comunicazione dal titolo \u00abPer una poietica della verit\u00e0 e una pratica della bellezza\u00bb al LXXI Convegno della Fondazione Centro studi filosofici di Gallarate, su \u00abVerit\u00e0 e Bellezza\u00bb che si \u00e8 tenuto a Roma dal 22 al 24 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 23-09-2016"
      },
      {
        "content": "In data 20 ottobre 2016 ha tenuto una relazione dal titolo \u00abMisericordia, giustizia e verit\u00e0 tra ordo amoris e ordo rationis\u00bb al Seminario di studi \u00abStoria, Vita, Misericordia. Ripensare i fondamenti della filosofia morale\u00bb organizzato dal Dipartimento di Scienze economiche, politiche e delle lingue moderne\u00bb dell\u2019Universit\u00e0 Lumsa di Roma, e tenutosi a Roma il 20 Ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 20-10-2016"
      },
      {
        "content": "In data 18 novembre 2016 ha tenuto una relazione dal titolo \u00abLe indagini sullo spiritualismo francese\u00bb al Convegno \u00abArmando Rigobello. La Filosofia come testimonianza\u00bb, organizzato dalle Universit\u00e0 di Perugia, Universit\u00e0 Tor Vergata di Roma e Universit\u00e0 LUMSA di Roma, tenutosi a Perugia il 17 novembre 2017 (I Sessione), a Roma Universit\u00e0 Tor Vergata 18 Novembre (II Sessione) e Universit\u00e0 LUMSA (III Sessione).",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatore scientifico e didattico dell\u2019Istituto Mediterraneo per la Formazione, Ricerca, Terapia e Psicoterapia dell\u2019Associazione \u201cCasa Famiglia Rosetta\u201d di Caltanissetta, dal 1997 al 1999, divenuto poi Fondazione Alessia Istituto Euromediterraneo per la formazione, ricerca, terapia e lo sviluppo delle politiche sociale dell'Associazione Casa Famiglia Rosetta di Caltanissetta. Studi e ricerche del quale dal 2009 fa parte del Consiglio di Direzione.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1999"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "MEMBRO COLLEGIO DOCENTI DOTTORATO DI RICERCA IN PSICOLOGIA DEL LAVORO E DELLE RISORSE UMANE XXIII CICLO ATTIVATO NEL 2007",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "MEMBRO COLLEGIO DOCENTI DOTTORATO DI RICERCA IN PSICOLOGIA DEL LAVORO E DELLE RISORSE UMANE XXIV Ciclo ATTIVATO NEL 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "MEMBRO COLLEGIO DOCENTI DOTTORATO DI RICERCA IN PSICOLOGIA DEL LAVORO E DELLE RISORSE UMANE XXIII CICLO ATTIVATO NEL 2010",
        "periodo": "dal 09-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "MEMBRO COLLEGIO DOCENTI DOTTORATO DI RICERCA IN PSICOLOGIA DEL LAVORO E DELLE RISORSE UMANE XXIII CICLO ATTIVATO NEL 2012",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia - Palermo - Docente invitato. Insegnamenti: Teologia Trinitaria, Antropologia Teologica e Seminario su Scienza e Teologia nel \u2018900",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia - Palermo. Docente invitato Insegnamenti: Teologia Trinitaria e Antropologia Teologica",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia - Palermo - Docente invitato Insegnamenti: Teologia Fondamentale e Antropologia Teologica",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia - Palermo - Docente invitato Insegnamenti: Seminario \u00abSaperi dell\u2019uomo e saperi delle fede tra questioni neuroscientifiche, istanze antropologiche e dinamiche religiose\u00bb",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia - Palermo - Docente invitato Insegnamenti: Seminario \u00abL\u2019intelligenza filosofica del religioso. Temi, percorsi e nodi teorici del Novecento\u00bb",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia - Palermo - Docente invitato Insegnamenti: Filosofia sistematica II: Antropologia ed etica",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia - Palermo - Docente invitato Insegnamenti: Filosofia sistematica II: Antropologia ed etica",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia - Palermo - Docente invitato Insegnamenti: Filosofia sistematica II: Antropologia ed etica; La relazione forma della Chiesa. Per una ontologia dell\u2019evento ecclesiale",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia - Palermo - Docente invitato Insegnamenti: Filosofia sistematica II: Antropologia ed etica; Il senso antropologico della fraternit\u00e0/sororit\u00e0. Per una ri-figurazione della soggettualit\u00e0 ecclesiale; e Seminario Questioni filosofiche contemporanee e prospettiva sacramentale della salvezza cristiana",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia - Palermo - Docente invitato Insegnamenti: Filosofia sistematica II: Antropologia ed etica; Teologia e Scienze; Persona e comunit\u00e0. Istanze personalistiche nei Documenti del Concilio Vaticano II.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia - Palermo - Docente invitato Insegnamenti: Filosofia sistematica II: Antropologia ed etica; Teologia e Scienze; Filosofia della Natura e della scienza.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia - Palermo - Docente invitato Insegnamenti: Filosofia sistematica II: Antropologia ed etica; Teologia e Scienze; Filosofia della Natura e della Scienza.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Nazionale di Studi sul pensiero politico di Mounier nel centenario della nascita dal titolo \u00abIl sentiero di Emmanuel Mounier. Politica, democrazia e socialismo al servizio della persona umana\u00bb, organizzato dal Centro Studi Feliciano Rossitto di Ragusa svoltosi l\u201911 e il 12 marzo 2005 confluita in una pubblicazione.",
        "periodo": "dal 11-03-2005 al 12-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Nazionale \u00abEtica e forme di vita\u00bb organizzato dal Centro Interuniversitario per gli studi sull\u2019etica (CISE) e dal Dipartimento di Filosofia e teoria delle scienze dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia e svoltosi a Venezia il 27 e 28 Ottobre 2005.",
        "periodo": "dal 27-10-2005 al 28-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u00abIl lavoro come questione di senso\u00bb, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u2013 Dipartimento di Filosofia e Scienze Umane \u2013 di Macerata, dal Comune di Falconara Marittima e dal centro Falconara di filosofia, nei giorni 23 e 24 Novembre 2005, rispettivamente a Falconara Marittima e Macerata.",
        "periodo": "dal 23-11-2005 al 24-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai Seminari di Filosofia Pratica, del Dipartimento di Filosofia e Teoria delle Scienze dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, organizzati annualmente con scadenza periodica, presso il CISE di Venezia.",
        "periodo": "dal 14-12-2005 al 05-06-2013"
      },
      {
        "content": "Membro designato dal Rettore della Commissione di Ateneo LUMSA per la Ricerca scientifica dal 2006 al 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "In data 11 febbraio 2006 \u00e8 stato relatore al Seminario di Studio \u00abCorporeit\u00e0 e persona\u00bb svoltosi a Roma presso la Scuola di Specializzazione in Somatopsicoterapia della Fondazione Istituto Euromediterraneo, per la Formazione, Ricerca, Terapia e lo Sviluppo delle Politiche Sociali.",
        "periodo": "dal 11-02-2006 al 11-02-2006"
      },
      {
        "content": "In data 23 giugno 2006 \u00e8 stato relatore al Seminario di Studio \u00abIl corpo e le sue espressioni\u00bb svoltosi a Partinico (PA) dal 23 al 25 giungo presso la Scuola di Specializzazione in Somatopsicoterapia della Fondazione Istituto Euromediterraneo, per la Formazione, Ricerca, Terapia e lo Sviluppo delle Politiche Sociali, con una relazione intitolala \u00abLa \u201clogica\u201d del corpo\u00bb.",
        "periodo": "dal 23-06-2006 al 23-06-2006"
      },
      {
        "content": "In data 7-8 Luglio 2006 \u00e8 stato relatore ed ha condotto il Seminario di Studio \u00abCorpo-mente: il modello di Antonio Damasio. Implicanze antropologiche\u00bb svoltosi a Roma presso la Scuola di Specializzazione in Somatopsicoterapia della Fondazione Istituto Euromediterraneo, per la Formazione, Ricerca, Terapia e lo Sviluppo delle Politiche Sociali.",
        "periodo": "dal 07-07-2006 al 08-07-2006"
      },
      {
        "content": "Da luglio 2007 fa parte dell'area di Ricerca Sefir (Scienza e fede e interpretazioni del reale) presso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranense, Citt\u00e0 del Vaticano.",
        "periodo": "dal 01-07-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di Filosofia morale presso la sezione S. Silvia di Palermo della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Libera Universit\u00e0 Maria SS. Assunta (LUMSA) di Roma nell'anno accademico 2008-2009.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 03-06-2009"
      },
      {
        "content": "Membro supplente Commissione giudicatrice (CG) per la valutazione dell\u2019esame finale per il conseguimento del titolo di Dottore di ricerca in Filosofia e storia delle idee \u2013 XX Ciclo presso Universit\u00e0 degli Studi di Catania [D.R. n 6996 del 15.06.2009].",
        "periodo": "dal 15-06-2009 al 15-06-2009"
      },
      {
        "content": "Membro supplente Commissione giudicatrice (CG) per la valutazione dell\u2019esame finale per il conseguimento del titolo di Dottore di ricerca in Filosofia e storia delle idee \u2013 XXI e XXII Ciclo presso Universit\u00e0 degli Studi di Catania [D.R. n. 13024 del 18.12.2009].",
        "periodo": "dal 18-12-2009 al 18-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro supplente Commissione giudicatrice (CG) per la valutazione dell\u2019esame finale per il conseguimento del titolo di Dottore di ricerca in Filosofia e storia delle idee \u2013 XXII e XXIII Ciclo presso Universit\u00e0 degli Studi di Catania [D.R. 8298 del 15.12.2010]",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 15-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai convegni annuali organizzati dal Cega di Pavia presso l'Almo Collegio Borromeo su attivit\u00e0 di ricerca di carattere etico.",
        "periodo": "dal 16-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente del corso Antropologia ed etica della vita nella cultura cristiana nel Master di Bioetica organizzato dall\u2019Istituto di Studi Bioetici \u201cSalvatore Privitera\u201d \u2013 Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia Palermo (7,14,21,28 novembre-5 dicembre 2011).",
        "periodo": "dal 07-11-2011 al 05-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro supplente Commissione giudicatrice (CG) per la valutazione dell\u2019esame finale per il conseguimento del titolo di Dottore di ricerca in Filosofia e storia delle idee \u2013 XXIV Ciclo presso Universit\u00e0 degli Studi di Catania [D.R. 5256 del 13.12.2011]",
        "periodo": "dal 13-12-2011 al 13-12-2011"
      },
      {
        "content": "In data 17 febbraio 2012 \u00e8 stato relatore presso l\u2019Accademia di Bioetica dell\u2019Istituto di studi Bioetici \u201cS. Privitera\u201d di Palermo con una relazione dal titolo \u00abL\u2019embrione umano tra indagini neuroscientifiche e questioni antropo-etiche\u00bb.",
        "periodo": "dal 17-02-2012 al 17-02-2012"
      },
      {
        "content": "Docente del corso Antropologia ed etica della vita nella cultura cristiana nel Master di Bioetica organizzato dall\u2019Istituto di Studi Bioetici \u201cSalvatore Privitera\u201d \u2013 Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia Palermo (12,19,26 novembre - 3,10 dicembre 2012).",
        "periodo": "dal 12-11-2012 al 10-12-2012"
      },
      {
        "content": "Il 24 novembre 2012 ha tenuto 5 ore di Lezione su \u00abNormativa, Etica e Deontologi Professionale. Aspetti normativi che disciplinano l\u2019attivit\u00e0 psicologica e psicoterapeutica Etica e Codice deontologico e professionale degli Psicologi e degli Psicoterapeuti\u00bb, presso la Scuola Quadriennali di Specializzazione in Psicoterapia Humanitas Specializzazione in Psicoterapia specialistica per lo sviluppo e l\u2019adolescenza ad orientamento Cognitivo-comportamentale integrato, ubicata presso il Corso di Laurea in Psicologia della LUMSA ed \u00e8 gestita dal Consorzio Universitario Fortune.",
        "periodo": "dal 24-11-2012 al 24-11-2012"
      },
      {
        "content": "Docente di Etica nel Corso di Laurea Scienze del Servizio sociale e del non profit del Dipartimento di Giurisprudenza della LUMSA di Palermo, sede Santa Silvia anno accademico 2013-2014",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Il 12 novembre 2013 ha tenuto 5 ore di Lezione su \u00abNormativa, Etica e Deontologia Professionale. Aspetti normativi che disciplinano l\u2019attivit\u00e0 psicologica e psicoterapeutica Etica e Codice deontologico e professionale degli Psicologi e degli Psicoterapeuti\u00bb, presso la Scuola Quadriennali di Specializzazione in Psicoterapia Humanitas Specializzazione in Psicoterapia specialistica per lo sviluppo e l\u2019adolescenza ad orientamento Cognitivo-comportamentale integrato, ubicata presso il Corso di Laurea in Psicologia della LUMSA ed \u00e8 gestita dal Consorzio Universitario Fortune.",
        "periodo": "dal 12-11-2013 al 12-11-2013"
      },
      {
        "content": "In data 27 gennaio e il 3 febbraio 2014 \u00e8 stato relatore al corso per Bioetica e Scuola su \u00abLo sviluppo della coscienza morale come compito pedagogico\u00bb, organizzato dall\u2019Istituto di Studi Bioetici \u201cSalvatore Privitera\u201d, tenendo 4 ore di lezione su \u00abLa formazione della coscienza morale\u00bb.",
        "periodo": "dal 27-01-2014 al 03-02-2014"
      },
      {
        "content": "Il 14 febbraio 2015 ha tenuto 5 ore di Lezione su \u00abNormativa, Etica e Deontologi Professionale. Aspetti normativi che disciplinano l\u2019attivit\u00e0 psicologica e psicoterapeutica Etica e Codice deontologico e professionale degli Psicologi e degli Psicoterapeuti\u00bb, presso la Scuola Quadriennali di Specializzazione in Psicoterapia Humanitas Specializzazione in Psicoterapia specialistica per lo sviluppo e l\u2019adolescenza ad orientamento Cognitivo-comportamentale integrato, ubicata presso il Corso di Laurea in Psicologia della LUMSA ed \u00e8 gestita dal Consorzio Universitario Fortune.",
        "periodo": "dal 14-02-2015 al 14-02-2015"
      },
      {
        "content": "In data 11 marzo 2015 \u00e8 stato relatore al Seminario \u00abIl futuro della tradizione. Riflessioni sul valore della mediazione a partire dall\u2019opera di Gorazd Kocijan\u010di\u010d, La Sapienza Trasmessa\u00bb, organizzato dal corso di Dottorato di ricerca in Teorie, storia e metodi dell\u2019educazione (XVIII ciclo) \u2013 Dipartimento di Scienze Umane Universit\u00e0 LUMSA - Roma in collaborazione con Istituto Jacques Maritain di Portogruaro (VE).",
        "periodo": "dal 11-03-2015 al 11-03-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione Progetto di ricerca SIRT \u00abRidire il simbolo di fede oggi\u00bb: SIRT-Progetto Culturale CEI-CEI dal 2000 al 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Progetto di ricerca Dipartimento di Teologia delle religioni, Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia dal 2008 al 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione progetto di ricerca \u00abL\u2019uomo tra verit\u00e0 e progetto\u00bb, Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia \u2013 CEI anni accademici 2011-2012 - 2012-2013.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Progetto di Ricerca Dipartimento di Scienze Umane \u2013 Universit\u00e0 Lumsa E Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore Milano: \u00abLa filosofia italiana del Novecento (Coordinatore Prof. Onorato Grassi) 2013-2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto di Ricerca Dipartimento di Scienze Umane \u2013 Universit\u00e0 Lumsa \u00abStudi e temi di filosofia medievale nella filosofia italiana dal Novecento ad oggi\u00bb (Direttore Prof. Onorato Grassi), 2015-2018.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}