{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "135-143",
        "titolo": "La presenza dell'eterno",
        "ISBN": [
          "978-88-7544-334-4"
        ],
        "csp": "GENOVA:ECIG, ISBN: 978-88-7544-334-4",
        "opera": "Massimilano Cabella. Il Tao e la filosofia di Jaspers. Ontologie dell'esistenza tra Cina e Occidente. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brianese Giorgio"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Brianese Giorgio (2016). La presenza dell'eterno. In: Massimilano Cabella.",
        "Il Tao e la filosofia di Jaspers. Ontologie dell'esistenza tra Cina e",
        "Occidente. p. 135-143, GENOVA:ECIG, ISBN: 978-88-7544-334-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-96",
        "titolo": "L'uomo che sogna e il mare: Carlo Michelstaedter e la verit\u00e0 dell'esistenza / Der Mann, der tr\u00e4umt, und das Meer: Carlo Michelstaedter und die Wahrheit der Existenz",
        "ISBN": [
          "9783702507855"
        ],
        "csp": "Salzburg:Verlag Anton Pustet, ISBN: 9783702507855",
        "opera": "(a cura di): Michael Fischer Johannes Hahn, Europa neu denken II. Mentalit\u00e4tsgeschichte der Adria - Neugierde und Konflikt als Betriebsgeheimnis. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brianese Giorgio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brianese Giorgio (2015). L'uomo che sogna e il mare: Carlo Michelstaedter",
        "e la verit\u00e0 dell'esistenza / Der Mann, der tr\u00e4umt, und das Meer: Carlo",
        "Michelstaedter und die Wahrheit der Existenz. In: (a cura di): Michael",
        "Fischer Johannes Hahn, Europa neu denken II. Mentalit\u00e4tsgeschichte der",
        "Adria - Neugierde und Konflikt als Betriebsgeheimnis. p. 77-96,",
        "Salzburg:Verlag Anton Pustet, ISBN: 9783702507855"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-31",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-088-8"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-088-8",
        "opera": "Andrea Dal Sasso. Creatio ex nihilo. Le origini del pensiero di Emanuele Severino tra attualismo e metafisica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brianese Giorgio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brianese Giorgio (2015). Introduzione. In: Andrea Dal Sasso. Creatio ex",
        "nihilo. Le origini del pensiero di Emanuele Severino tra attualismo e",
        "metafisica. p. 15-31, Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-088-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non ci sono poteri buoni: l'ontologia \"anarchica\" di Emanuele Severino.",
        "ISSN": [
          "2282-4022"
        ],
        "journal": "LA FILOSOFIA FUTURA",
        "csp": "vol. 3, p. 9-32, ISSN: 2282-4022",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giorgio Brianese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giorgio Brianese (2014). Non ci sono poteri buoni: l'ontologia \"anarchica\" di",
        "Emanuele Severino.. LA FILOSOFIA FUTURA, vol. 3, p. 9-32, ISSN:",
        "2282-4022"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-103",
        "titolo": "\"Sentiamo e sperimentiamo di essere eterni\": Emanuele Severino interprete di Spinoza",
        "ISBN": [
          "9788837226794"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837226794",
        "opera": "(a cura di): Davide Spanio, Il destino dell'essere. Dialogo con Emanuele Severino. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIORGIO BRIANESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIORGIO BRIANESE (2014). \"Sentiamo e sperimentiamo di essere eterni\":",
        "Emanuele Severino interprete di Spinoza. In: (a cura di): Davide Spanio, Il",
        "destino dell'essere. Dialogo con Emanuele Severino. p. 83-103,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837226794"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-157",
        "titolo": "Kierkegaard e Schopenhauer: un dialogo impossibile?",
        "ISBN": [
          "9788870189506"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Melangolo, ISBN: 9788870189506",
        "opera": "(a cura di): Isabella Adinolfi Roberto Garaventa Laura Liva Ettore Rocca, Kierkegaard duecento anni dopo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giorgio Brianese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giorgio Brianese (2014). Kierkegaard e Schopenhauer: un dialogo",
        "impossibile?. In: (a cura di): Isabella Adinolfi Roberto Garaventa Laura Liva",
        "Ettore Rocca, Kierkegaard duecento anni dopo. p. 133-157, GENOVA:Il",
        "Melangolo, ISBN: 9788870189506"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Agire\" senza contraddizione",
        "ISSN": [
          "2282-4022"
        ],
        "journal": "LA FILOSOFIA FUTURA",
        "csp": "vol. 1, p. 17-28, ISSN: 2282-4022",
        "anno": "2013",
        "autori": "GIORGIO BRIANESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIORGIO BRIANESE (2013). \"Agire\" senza contraddizione. LA FILOSOFIA",
        "FUTURA, vol. 1, p. 17-28, ISSN: 2282-4022"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-271",
        "titolo": "Il silenzio di Cristo: la \"Leggenda del grande inquisitore\" di F\u00ebdor Dostoevskij",
        "ISBN": [
          "9788874624898"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874624898",
        "opera": "(a cura di): Isabella Adinolfi Giuseppe Goisis, I volti moderni di Ges\u00f9. Arte Filosofia Storia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giorgio Brianese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giorgio Brianese (2013). Il silenzio di Cristo: la \"Leggenda del grande",
        "inquisitore\" di F\u00ebdor Dostoevskij. In: (a cura di): Isabella Adinolfi Giuseppe",
        "Goisis, I volti moderni di Ges\u00f9. Arte Filosofia Storia. p. 249-271,",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874624898"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Giorgio Brianese (2013). Supplementi a \"Il mondo come volont\u00e0 e",
        "rappresentazione\".. vol. 605, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806217877"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Giorgio Brianese (2013). Il mondo come volont\u00e0 e rappresentazione. vol.",
        "604, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806217860"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "256-275",
        "titolo": "Catastrofi dell'esistenza: figure dell'umano e del divino nella tragedia greca.",
        "ISBN": [
          "9788843062256"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843062256",
        "opera": "(a cura di): G. Pasquale, Ritorno ad Atene. Studi in onore di Umberto Galimberti. vol. 732, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. BRIANESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. BRIANESE (2012). Catastrofi dell'esistenza: figure dell'umano e del",
        "divino nella tragedia greca.. In: (a cura di): G. Pasquale, Ritorno ad Atene.",
        "Studi in onore di Umberto Galimberti. vol. 732, p. 256-275, Roma:Carocci,",
        "ISBN: 9788843062256"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-29",
        "titolo": "La consistenza del relativo: Michelstaedter e Aristotele.",
        "ISBN": [
          "9788831712927"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831712927",
        "opera": "(a cura di): Sergio Campailla, La via della persuasione. Carlo Michelstaedter un secolo dopo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. BRIANESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. BRIANESE (2012). La consistenza del relativo: Michelstaedter e",
        "Aristotele.. In: (a cura di): Sergio Campailla, La via della persuasione. Carlo",
        "Michelstaedter un secolo dopo. p. 17-29, VENEZIA:Marsilio, ISBN:",
        "9788831712927"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "371-382",
        "titolo": "La \u00abbancarotta\u00bb della filosofia: ontologia ed esistenza in Pantaleo Carabellese.",
        "ISBN": [
          "9788812001705"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana fondata da Giovanni Treccani, ISBN: 9788812001705, Roma, 11-13 dicembre 2008",
        "opera": "(a cura di): P. Pagani - S. D'Agostino - P. Bettineschi, La metafisica in Italia tra le due guerre. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Brianese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "G. Brianese (2012). La \u00abbancarotta\u00bb della filosofia: ontologia ed esistenza",
        "in Pantaleo Carabellese.. In: (a cura di): P. Pagani - S. D'Agostino - P.",
        "Bettineschi, La metafisica in Italia tra le due guerre. p. 371-382,",
        "Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana fondata da Giovanni Treccani,",
        "ISBN: 9788812001705, Roma, 11-13 dicembre 2008"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Michelstaedter e il nichilismo.",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "vol. LXVI/5, p. 836-846, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. BRIANESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. BRIANESE (2011). Michelstaedter e il nichilismo.. HUMANITAS, vol.",
        "LXVI/5, p. 836-846, ISSN: 0018-7461"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-85",
        "titolo": "Il vegliardo divino: Michelstaedter lettore di Tolstoj.",
        "ISBN": [
          "9788890561993"
        ],
        "csp": "Napoli:Orthotes, ISBN: 9788890561993",
        "opera": "(a cura di): I. Adinolfi, B. Bianchi, \"Fa' quel che devi, accada quel che pu\u00f2\". Arte, pensiero, influenza di Lev Tolstoj. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. BRIANESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. BRIANESE (2011). Il vegliardo divino: Michelstaedter lettore di Tolstoj..",
        "In: (a cura di): I. Adinolfi, B. Bianchi, \"Fa' quel che devi, accada quel che",
        "pu\u00f2\". Arte, pensiero, influenza di Lev Tolstoj. p. 71-85, Napoli:Orthotes,",
        "ISBN: 9788890561993"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-254",
        "titolo": "\"Dopo il mio sogno ho perso le parole\": vita onirica e verit\u00e0 dell'esistenza.",
        "ISBN": [
          "9788857504469"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857504469",
        "opera": "(a cura di): R. Dreon G. L. Paltrinieri L. Perissinotto, Nelle parole del mondo. Scritti in onore di Mario Ruggenini. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. BRIANESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. BRIANESE (2011). \"Dopo il mio sogno ho perso le parole\": vita onirica e",
        "verit\u00e0 dell'esistenza.. In: (a cura di): R. Dreon G. L. Paltrinieri L.",
        "Perissinotto, Nelle parole del mondo. Scritti in onore di Mario Ruggenini. p.",
        "239-254, Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857504469"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-62",
        "titolo": "Diventare ebrei, diventare uomini. Una lettura ontologica dell'enigma di Auschwitz.",
        "ISBN": [
          "9788843057399"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843057399",
        "opera": "(a cura di): I. Adinolfi, Dopo la Shoah. Un nuovo inizio per il pensiero. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. BRIANESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. BRIANESE (2011). Diventare ebrei, diventare uomini. Una lettura",
        "ontologica dell'enigma di Auschwitz.. In: (a cura di): I. Adinolfi, Dopo la",
        "Shoah. Un nuovo inizio per il pensiero. p. 47-62, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843057399"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-286",
        "titolo": "Il divenire della filosofia",
        "ISBN": [
          "9788857507385"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857507385",
        "opera": "(a cura di): L. Cortella, F. Mora, I. Testa, La socialit\u00e0 della ragione. Scritti in onore di Luigi Ruggiu. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. BRIANESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. BRIANESE (2011). Il divenire della filosofia. In: (a cura di): L. Cortella, F.",
        "Mora, I. Testa, La socialit\u00e0 della ragione. Scritti in onore di Luigi Ruggiu. p.",
        "275-286, Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857507385"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Michelstaedter e le donne. LEUSSEIN, vol",
        "ISSN": [
          "1974-5818"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 121-136, ISSN: 1974-5818",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. BRIANESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. BRIANESE (2010). Michelstaedter e le donne. LEUSSEIN, vol. III, p.",
        "121-136, ISSN: 1974-5818"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-87",
        "titolo": "L'eterno che \u00e8 qui. Il divenire dell'essere nel pensiero di Emanuele Severino.",
        "ISBN": [
          "9788884839534"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788884839534",
        "opera": "L. Taddio. E. Severino, La guerra e il mortale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BRIANESE G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRIANESE G. (2010). L'eterno che \u00e8 qui. Il divenire dell'essere nel",
        "pensiero di Emanuele Severino.. In: L. Taddio. E. Severino, La guerra e il",
        "mortale. p. 29-87, Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788884839534"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-27",
        "titolo": "L'uomo ammaestrato. Il sogno dell'esistenza secondo Michelstaedter.",
        "ISBN": [
          "9788846726193"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846726193",
        "opera": "Fabrizio Meroi. L'inquietudine e l'ideale. Studi su Michelstaedter. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. BRIANESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. BRIANESE (2010). L'uomo ammaestrato. Il sogno dell'esistenza",
        "secondo Michelstaedter.. In: Fabrizio Meroi. L'inquietudine e l'ideale. Studi",
        "su Michelstaedter. p. 15-27, PISA:ETS, ISBN: 9788846726193"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-275",
        "titolo": "Mi fa male il mondo. Figure filosofiche della solitudine.",
        "ISBN": [
          "9788857501352"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857501352",
        "opera": "I. Adinolfi M. Galzigna. Derive. Figure della soggettivit\u00e0: percorsi trasversali. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BRIANESE G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRIANESE G. (2010). Mi fa male il mondo. Figure filosofiche della",
        "solitudine.. In: I. Adinolfi M. Galzigna. Derive. Figure della soggettivit\u00e0:",
        "percorsi trasversali. p. 257-275, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857501352"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-216",
        "titolo": "L'arco e il destino. Interpretazione di Michelstaedter (nuova edizione riveduta e ampliata).. p",
        "ISBN": [
          "9788857500010"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857500010",
        "anno": "2010",
        "autori": "BRIANESE G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BRIANESE G. (2010). L'arco e il destino. Interpretazione di Michelstaedter",
        "(nuova edizione riveduta e ampliata).. p. 1-216, Milano-Udine:Mimesis,",
        "ISBN: 9788857500010"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-124",
        "titolo": "Michelstaedter, o la verit\u00e0 della salute.",
        "ISBN": [
          "9788884839862"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788884839862",
        "opera": "Giorgio Brianese. C. Michelstaedter, \"Dialogo della salute\" e altri scritti sul senso dell'esistenza. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BRIANESE G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRIANESE G. (2009). Michelstaedter, o la verit\u00e0 della salute.. In: Giorgio",
        "Brianese. C. Michelstaedter, \"Dialogo della salute\" e altri scritti sul senso",
        "dell'esistenza. p. 9-124, Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788884839862"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-200",
        "titolo": "Filosofia e biografia. Riflessioni sull\u2019\u00abumanesimo\u00bb di Spinoza.",
        "ISBN": [
          "9788871156675"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871156675",
        "opera": "C. Chiurco I. Sciuto. Verit\u00e0, fede, interpretazione. Scritti in onore di Arnaldo Petterlini. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BRIANESE G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRIANESE G. (2009). Filosofia e biografia. Riflessioni sull\u2019\u00abumanesimo\u00bb di",
        "Spinoza.. In: C. Chiurco I. Sciuto. Verit\u00e0, fede, interpretazione. Scritti in",
        "onore di Arnaldo Petterlini. p. 187-200, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN:",
        "9788871156675"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-153",
        "titolo": "Io non sono \u201cio\u201d. Riflessioni sul senso dell\u2019esser qui-e-altrove.",
        "ISBN": [
          "9788875432485"
        ],
        "csp": "Venezia:Cafoscarina, ISBN: 9788875432485",
        "opera": "S. Maso. Guardare dal fondo. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BRIANESE G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRIANESE G. (2009). Io non sono \u201cio\u201d. Riflessioni sul senso dell\u2019esser",
        "qui-e-altrove.. In: S. Maso. Guardare dal fondo. p. 141-153,",
        "Venezia:Cafoscarina, ISBN: 9788875432485"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "15-25",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788854826212"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854826212",
        "opera": "A. DAL SASSO. Dal divenire all'oltrepassare. La differenza ontologica nel pensiero di Emanuele Severino. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BRIANESE G."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "BRIANESE G. (2009). Prefazione. In: A. DAL SASSO. Dal divenire",
        "all'oltrepassare. La differenza ontologica nel pensiero di Emanuele",
        "Severino. p. 15-25, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854826212"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-9",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788863360097"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Prato, ISBN: 9788863360097",
        "opera": "A. SANGIACOMO. Scorci. Ontologia e verit\u00e0 nella filosofia del Novecento. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BRIANESE G."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "BRIANESE G. (2008). Prefazione. In: A. SANGIACOMO. Scorci. Ontologia",
        "e verit\u00e0 nella filosofia del Novecento. p. 5-9, PADOVA:Il Prato, ISBN:",
        "9788863360097"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-55",
        "titolo": "Nietzsche: il nichilismo come volont\u00e0 di potenza.",
        "ISBN": [
          "9788884834843"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788884834843",
        "opera": "Giorgio Brianese. F. Nietzsche, La volont\u00e0 di potenza. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BRIANESE G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRIANESE G. (2006). Nietzsche: il nichilismo come volont\u00e0 di potenza.. In:",
        "Giorgio Brianese. F. Nietzsche, La volont\u00e0 di potenza. p. 15-55,",
        "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788884834843"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Compassione",
        "opera": "V. Melchiorre. Enciclopedia filosofica. vol. 3, p. 2035-2039, Milano:Bompiani, ISBN: 9788845257681",
        "anno": "2006",
        "autori": "BRIANESE G."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "BRIANESE G. (2006). Compassione. In: V. Melchiorre. Enciclopedia",
        "filosofica. vol. 3, p. 2035-2039, Milano:Bompiani, ISBN: 9788845257681"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-96",
        "titolo": "L'uomo che sogna e il mare: Carlo Michelstaedter e la verit\u00e0 dell'esistenza / Der Mann, der tr\u00e4umt, und das Meer: Carlo Michelstaedter und die Wahrheit der Existenz",
        "ISBN": [
          "9783702507855"
        ],
        "csp": "Salzburg:Verlag Anton Pustet, ISBN: 9783702507855",
        "opera": "(a cura di): Michael Fischer Johannes Hahn, Europa neu denken II. Mentalit\u00e4tsgeschichte der Adria - Neugierde und Konflikt als Betriebsgeheimnis. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brianese Giorgio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brianese Giorgio (2015). L'uomo che sogna e il mare: Carlo Michelstaedter",
        "e la verit\u00e0 dell'esistenza / Der Mann, der tr\u00e4umt, und das Meer: Carlo",
        "Michelstaedter und die Wahrheit der Existenz. In: (a cura di): Michael",
        "Fischer Johannes Hahn, Europa neu denken II. Mentalit\u00e4tsgeschichte der",
        "Adria - Neugierde und Konflikt als Betriebsgeheimnis. p. 77-96,",
        "Salzburg:Verlag Anton Pustet, ISBN: 9783702507855"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non ci sono poteri buoni: l'ontologia \"anarchica\" di Emanuele Severino.",
        "ISSN": [
          "2282-4022"
        ],
        "journal": "LA FILOSOFIA FUTURA",
        "csp": "vol. 3, p. 9-32, ISSN: 2282-4022",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giorgio Brianese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giorgio Brianese (2014). Non ci sono poteri buoni: l'ontologia \"anarchica\" di",
        "Emanuele Severino.. LA FILOSOFIA FUTURA, vol. 3, p. 9-32, ISSN:",
        "2282-4022"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-103",
        "titolo": "\"Sentiamo e sperimentiamo di essere eterni\": Emanuele Severino interprete di Spinoza",
        "ISBN": [
          "9788837226794"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837226794",
        "opera": "(a cura di): Davide Spanio, Il destino dell'essere. Dialogo con Emanuele Severino. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIORGIO BRIANESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIORGIO BRIANESE (2014). \"Sentiamo e sperimentiamo di essere eterni\":",
        "Emanuele Severino interprete di Spinoza. In: (a cura di): Davide Spanio, Il",
        "destino dell'essere. Dialogo con Emanuele Severino. p. 83-103,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837226794"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-157",
        "titolo": "Kierkegaard e Schopenhauer: un dialogo impossibile?",
        "ISBN": [
          "9788870189506"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Melangolo, ISBN: 9788870189506",
        "opera": "(a cura di): Isabella Adinolfi Roberto Garaventa Laura Liva Ettore Rocca, Kierkegaard duecento anni dopo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giorgio Brianese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giorgio Brianese (2014). Kierkegaard e Schopenhauer: un dialogo",
        "impossibile?. In: (a cura di): Isabella Adinolfi Roberto Garaventa Laura Liva",
        "Ettore Rocca, Kierkegaard duecento anni dopo. p. 133-157, GENOVA:Il",
        "Melangolo, ISBN: 9788870189506"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Agire\" senza contraddizione",
        "ISSN": [
          "2282-4022"
        ],
        "journal": "LA FILOSOFIA FUTURA",
        "csp": "vol. 1, p. 17-28, ISSN: 2282-4022",
        "anno": "2013",
        "autori": "GIORGIO BRIANESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIORGIO BRIANESE (2013). \"Agire\" senza contraddizione. LA FILOSOFIA",
        "FUTURA, vol. 1, p. 17-28, ISSN: 2282-4022"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-271",
        "titolo": "Il silenzio di Cristo: la \"Leggenda del grande inquisitore\" di F\u00ebdor Dostoevskij",
        "ISBN": [
          "9788874624898"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874624898",
        "opera": "(a cura di): Isabella Adinolfi, Giuseppe Goisis, I volti moderni di Ges\u00f9. Arte Filosofia Storia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giorgio Brianese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giorgio Brianese (2013). Il silenzio di Cristo: la \"Leggenda del grande",
        "inquisitore\" di F\u00ebdor Dostoevskij. In: (a cura di): Isabella Adinolfi, Giuseppe",
        "Goisis, I volti moderni di Ges\u00f9. Arte Filosofia Storia. p. 249-271,",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874624898"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Giorgio Brianese (2013). Il mondo come volont\u00e0 e rappresentazione. vol.",
        "604, p. 1-671, Torino: Einaudi, ISBN: 9788806217860"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Giorgio Brianese (2013). Supplementi a \"Il mondo come volont\u00e0 e",
        "rappresentazione\".. vol. 605, p. 1-824, Torino: Einaudi, ISBN:",
        "9788806217877"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "256-275",
        "titolo": "Catastrofi dell'esistenza: figure dell'umano e del divino nella tragedia greca.",
        "ISBN": [
          "9788843062256"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843062256",
        "opera": "(a cura di): G. Pasquale, Ritorno ad Atene. Studi in onore di Umberto Galimberti. vol. 732, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. BRIANESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. BRIANESE (2012). Catastrofi dell'esistenza: figure dell'umano e del",
        "divino nella tragedia greca.. In: (a cura di): G. Pasquale, Ritorno ad Atene.",
        "Studi in onore di Umberto Galimberti. vol. 732, p. 256-275, Roma:Carocci,",
        "ISBN: 9788843062256"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-62",
        "titolo": "Diventare ebrei, diventare uomini. Una lettura ontologica dell'enigma di Auschwitz.",
        "ISBN": [
          "9788843057399"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843057399",
        "opera": "(a cura di): I. Adinolfi, Dopo la Shoah. Un nuovo inizio per il pensiero. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. BRIANESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. BRIANESE (2011). Diventare ebrei, diventare uomini. Una lettura",
        "ontologica dell'enigma di Auschwitz.. In: (a cura di): I. Adinolfi, Dopo la",
        "Shoah. Un nuovo inizio per il pensiero. p. 47-62, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843057399"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-87",
        "titolo": "L'eterno che \u00e8 qui. Il divenire dell'essere nel pensiero di Emanuele Severino.",
        "ISBN": [
          "9788884839534"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788884839534",
        "opera": "L. Taddio. E. Severino, La guerra e il mortale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BRIANESE G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRIANESE G. (2010). L'eterno che \u00e8 qui. Il divenire dell'essere nel",
        "pensiero di Emanuele Severino.. In: L. Taddio. E. Severino, La guerra e il",
        "mortale. p. 29-87, Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788884839534"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-275",
        "titolo": "Mi fa male il mondo. Figure filosofiche della solitudine.",
        "ISBN": [
          "9788857501352"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857501352",
        "opera": "I. Adinolfi M. Galzigna. Derive. Figure della soggettivit\u00e0: percorsi trasversali. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BRIANESE G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRIANESE G. (2010). Mi fa male il mondo. Figure filosofiche della",
        "solitudine.. In: I. Adinolfi M. Galzigna. Derive. Figure della soggettivit\u00e0:",
        "percorsi trasversali. p. 257-275, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857501352"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-216",
        "titolo": "L'arco e il destino. Interpretazione di Michelstaedter (nuova edizione riveduta e ampliata).. p",
        "ISBN": [
          "9788857500010"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857500010",
        "anno": "2010",
        "autori": "BRIANESE G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BRIANESE G. (2010). L'arco e il destino. Interpretazione di Michelstaedter",
        "(nuova edizione riveduta e ampliata).. p. 1-216, Milano-Udine:Mimesis,",
        "ISBN: 9788857500010"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-222",
        "titolo": "Carlo Michelstaedter: \"Dialogo della salute\" e altri scritti sul senso dell'esistenza.. p",
        "ISBN": [
          "9788884839862"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788884839862",
        "anno": "2009",
        "autori": "BRIANESE G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BRIANESE G. (2009). Carlo Michelstaedter: \"Dialogo della salute\" e altri",
        "scritti sul senso dell'esistenza.. p. 1-222, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788884839862"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-254",
        "titolo": "Invito al pensiero di Giovanni Gentile.. p",
        "ISBN": [
          "88-425-2084-5"
        ],
        "csp": "MIlano:Mursia, ISBN: 88-425-2084-5",
        "anno": "1996",
        "autori": "BRIANESE G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BRIANESE G. (1996). Invito al pensiero di Giovanni Gentile.. p. 1-254,",
        "MIlano:Mursia, ISBN: 88-425-2084-5"
      ],
      "anno": "1996"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "27170",
    "nome": "BRIANESE Giorgio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Ideazione e direzione (insieme a Giovanni Fornero) della collana di classici \"Sentieri della filosofia. Autori, testi, problemi\" (Paravia editore).",
        "periodo": "dal 01-01-1988 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Ideazione e direzione (insieme a Giovanni Fornero) della collana di classici \"Sentieri della pedagogia. Autori, testi, problemi\" (Paravia editore)",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Ideazione e direzione (insieme a Stefano Maso) della collana di classici con testo originale a fronte e commentario \"Analyse. L'analisi del testo filosofico\" (Zanichelli editore)",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico delle \"Opere di Italo Valent\" (Moretti & Vitali editore).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della rivista \"La filosofia futura\" (Mimesis Editrice)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista \"La filosofia futura\" (Mimesis Editrice)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di \u201cEternity. Journal of future philosophy\u201d (Ca' Foscari University Press)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione di \"Scenari / Musica\" (Mimesis Editrice)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Modelli di ragionamento nella storia della filosofia. Ricerca e didattica (Convegno organizzato dal Dipartimento di Filosofia e teoria delle scienze dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia). Conduzione di un seminario didattico-applicativo.",
        "periodo": "dal 02-03-1989 al 04-03-1989"
      },
      {
        "content": "L\u2019interazione tra cultura umanistica, epistemologia ed ermeneutica nella filosofia contemporanea (ciclo di incontri presso il Liceo Classico e Linguistico Internazionale \u201cC. Botta\u201d di Ivrea). Ho tenuto due relazioni: 1. Popper tra epistemologia e critica dello storicismo; 2. Il dibattito epistemologico post-popperiano.",
        "periodo": "dal 02-05-1996 al 03-05-1996"
      },
      {
        "content": "Conferenza su \"La lettura del testo filosofico nella scuola\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia - SFI del Veneto).",
        "periodo": "dal 05-05-1998 al 05-05-1998"
      },
      {
        "content": "La qualit\u00e0 della vita. Filosofi e psicologi a confronto (Convegno promosso dal Dipartimento di Filosofia e teoria delle scienze dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari, dalla Societ\u00e0 Filosofica Italiana, dalla Societ\u00e0 Italiana di Psicologia e dal Centro Interuniversitario di Studi sull'etica). Ho presentato una relazione dal titolo \"Nichilismo e declino dei valori\" e ho coordinato un workshop sul tema \"Valori e nichilismo\".",
        "periodo": "dal 04-12-1998 al 06-12-1998"
      },
      {
        "content": "Ciclo di conferenze tenute presso il Liceo XX aprile di Portogruaro: 1) Nietzsche e il nichilismo; 2) Il nichilismo nella cultura contemporanea.",
        "periodo": "dal 01-04-1999 al 30-04-1999"
      },
      {
        "content": "L'Occidente e la tecnica. Conferenza tenuta presso il Lyons Club di San Bonifacio di Soave (Verona).",
        "periodo": "dal 07-10-1999 al 07-10-1999"
      },
      {
        "content": "\"Il superuomo di Nietzsche\". Conferenza tenuta presso il Liceo XX Aprile di Portogruaro.",
        "periodo": "dal 02-05-2000 al 02-05-2000"
      },
      {
        "content": "\"Popper e l'epistemologia post-positivistica\". Conferenza tenuta presso il Liceo XX Aprile di Portogruaro.",
        "periodo": "dal 30-05-2000 al 30-05-2000"
      },
      {
        "content": "Curricolo e filosofia: problemi della filosofia. Per un approccio pluralista alla didattica della filosofia (Corso di aggiornamento per i docenti della scuola secondaria superiore organizzato dall'IPRASE del Trentino). Ho tenuto una conferenza dal titolo \"Il rapporto tra filosofia e verit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 23-11-2000 al 23-11-2000"
      },
      {
        "content": "Ciclo di conferenze tenute presso il Liceo XXV Aprile di Portogruaro nell'ambito del corso di aggiornamento per i docenti della scuola secondaria superiore \"Tempo e linguaggio nel Novecento\". Ho presentato due relazioni: 1) \"Tempo della verit\u00e0 e verit\u00e0 del tempo\"; 2) \"Tempo della filosofia e tempo della scienza\".",
        "periodo": "dal 18-12-2000 al 11-01-2001"
      },
      {
        "content": "Conferenza sul tema \"Il logos di Nietzsche\", tenuta presso la Biblioteca di San Don\u00e0 di Piave nell'ambito del ciclo di incontri \"Culture a confronto\" organizzato dal Club Unesco.",
        "periodo": "dal 15-01-2001 al 15-01-2001"
      },
      {
        "content": "Il pensiero forte nel Novecento. Itinerari di pensiero nel secolo appena trascorso\" (Ciclo di incontri - Liceo \"Tiziano\" di Belluno). Presentazione di una relazione dal titolo \"Il divenire e l'immutabile: Giovanni Gentile e Emanuele Severino\"",
        "periodo": "dal 28-02-2002 al 28-02-2002"
      },
      {
        "content": "\"Per Italo Valent\" (Giornata di studio organizzata dal Comune di Brescia). Partecipazione alla tavola rotonda con la proposta di una relazione dal titolo \"Italo Valent: esistenza e relazione\".",
        "periodo": "dal 12-03-2003 al 12-03-2003"
      },
      {
        "content": "\"Paradigmi della modernit\u00e0. La morte di Dio\" (Convegno organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, svoltosi presso l'Istituto Trentino di Cultura)\". Presentazione di una relazione dal titolo \"Se gli dei esistessero. Nichilismo e morte di Dio: Nietzsche, Gentile, Severino\".",
        "periodo": "dal 25-02-2004 al 25-02-2004"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio su \"I 100 anni del Liceo M. Flaminio (1905-2005)\" (Aula Magna del Seminario Vescovile Coneda di Vittorio Veneto). Presentazione di una relazione sul tema \"I Licei e la riforma Gentile\".",
        "periodo": "dal 29-04-2005 al 29-04-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cRomanzo e filosofia. Il caso russo. Convegno di studio su Tolstoj e Dostoevskij\u201d (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari - Auditorium Santa Margherita). Ho fatto parte del Comitato organizzatore del convegno e ho partecipato alla tavola rotonda conclusiva proponendo una relazione dal titolo: \"Il Dostoevskij di Emanuele Severino\".",
        "periodo": "dal 18-05-2005 al 18-05-2005"
      },
      {
        "content": "\"A partire da Severino. Giornata di studio sui lavori di giovani filosofi\" (Scuola dei Calegheri - Campo san Tom\u00e0 - Venezia). Partecipazione alla tavola rotonda conclusiva con una relazione sul tema \"Qual \u00e8 il senso di un'etica severiniana?\"-",
        "periodo": "dal 22-11-2005 al 22-11-2005"
      },
      {
        "content": "\"Il centro ovunque. Dissoluzione del senso nell\u2019et\u00e0 della globalizzazione\" (ciclo di incontri presso il Centro culturale \"Candiani\" di Mestre). Partecipazione alla seconda giornata con la presentazione di una relazione sul tema dell'\"Individuo\".",
        "periodo": "dal 27-04-2006 al 27-04-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cI sentimenti. Dialoghi filosofici 2007\u201d (Biblioteca comunale di Mogliano Veneto). Presentazione di una relazione dal titolo \"Compassione\".",
        "periodo": "dal 12-04-2007 al 12-04-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLe malattie dell\u2019anima\u201d (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia). Presentazione di una relazione dal titolo \"Mi fa male il mondo. Figure filosofiche della solitudine\".",
        "periodo": "dal 22-10-2007 al 23-10-2007"
      },
      {
        "content": "\"La metafisica in Italia tra le due guerre. Dall\u2019idealismo allo spiritualismo?\" - Convegno di studi (Roma, Istituto della Enciclopedia Italiana). Presentazione di una comunicazione dal titolo \"La 'bancarotta' della filosofia: ontologia ed esistenza in Pantaleo Carabellese\".",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 13-12-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cDopo la Shoah. Un nuovo inizio per il pensiero\u201d (Convegno svoltosi all\u2019Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia). Presentazione di una relazione dal titolo \"Diventare ebrei / diventare uomini. Una lettura ontologica dell'enigma di Auschwitz\".",
        "periodo": "dal 19-05-2009 al 20-05-2009"
      },
      {
        "content": "Carlo Michelstaedter: l'inquietudine e l'ideale - Giornate di studio (Universit\u00e0 di Trento). Presentazione di una relazione dal titolo \"L\u2019uomo ammaestrato: il sogno dell\u2019esistenza secondo Michelstaedter\".",
        "periodo": "dal 22-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "La via della Persuasione - Convegno internazionale di studio (Gorizia, Istituto per gli incontri culturali mitteleuropei). Presentazione di una relazione dal titolo \"La consistenza del relativo: Michelstaedter e Aristotele\".",
        "periodo": "dal 18-10-2010 al 19-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \"Tensione politica e dialogo filosofico. Tavola rotonda a partire dagli scritti di Alessandro Biral\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia).",
        "periodo": "dal 10-11-2010 al 11-11-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Fa quel che devi, accada quel che pu\u00f2. Arte, etica e politica in Lev Tolstoj\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia). Presentazione di una relazione dal titolo \"Il vegliardo divino: Michelstaedter lettore di Tolstoj\".",
        "periodo": "dal 12-11-2010 al 13-11-2010"
      },
      {
        "content": "Ges\u00f9 moderno (Convegno di studi - Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia). Presentazione di una relazione dal titolo \"Il silenzio di Cristo: la Leggenda del Grande Inquisitore di F\u00ebdor Dostoevskij\".",
        "periodo": "dal 19-12-2011 al 21-12-2011"
      },
      {
        "content": "Centro culturale \"Candiani\" di Mestre - Presentazione del volume di Marco Simionato, \"Nulla e negazione. L'aporia del nulla dopo Emanuele Severino\".",
        "periodo": "dal 09-02-2012 al 09-02-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di Franco Ricordi, \"Shakespeare filosofo dell'essere\" (Venezia, Teatro Goldoni).",
        "periodo": "dal 13-04-2012 al 13-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda sul tema \"Contraddizione e morale\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia).",
        "periodo": "dal 16-04-2012 al 16-04-2012"
      },
      {
        "content": "A partire da Severino (Giornata di studi - Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia). Coordinamento della giornata (insieme a Luigi Vero Tarca e Davide Spanio)",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 28-05-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Il destino dell'essere. Dialogo con (e intorno al pensiero di) Emanuele Severino. Presentazione di una relazione dal titolo \u201cSentiamo e sperimentiamo di essere eterni: Severino interprete di Spinoza\".",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "\"Identit\u00e0 e trasformazione. Tre giornate di studio\" (Universit\u00e0 di Venezia). Discussant alla relazione della prof. Fulvia De Luise (Universit\u00e0 di Trento) dal titolo \"In vista del meglio\".",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "\"Ateneo degli imperfetti\" (Marghera). Conferenza dal titolo \"I demoni del potere: dominio e rivolta tra Eschilo e Dostoevskij\".",
        "periodo": "dal 02-02-2013 al 02-02-2013"
      },
      {
        "content": "Scuola di filosofia per adulti. Quarta edizione (Centro culturale \"Candiani\" di Mestre - ). Presentazione di una relazione \"Il pensiero di Arthur Schopenhauer\".",
        "periodo": "dal 05-02-2013 al 05-02-2013"
      },
      {
        "content": "\"Autografie. Racconti di formazione filosofiche\" (Seminario aperto di pratiche filosofiche - Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia). Presentazione di una relazione.",
        "periodo": "dal 20-02-2013 al 20-02-2013"
      },
      {
        "content": "Centro culturale \"Candiani\" di Mestre. Partecipazione alla tavola rotonda su \"Le vie della confutazione\".",
        "periodo": "dal 26-02-2013 al 26-02-2013"
      },
      {
        "content": "\"Ateneo degli imperfetti\" (Marghera). Presentazione di una relazione dal titolo \"Antigone, tra Sofocle e Brecht\".",
        "periodo": "dal 05-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Kierkegaard duecento anni dopo. Convegno di Studi (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia e Societ\u00e0 italiana per gli studi kierkegaardiani). Presentazione di una relazione dal titolo \"Schopenhauer e Kierkegaard: un dialogo impossibile?\".",
        "periodo": "dal 09-12-2013 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a una tavola rotonda sul tema \"Primum filosophari\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia - Aula Morelli).",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 23-01-2014"
      },
      {
        "content": "\"EUROPA NEU DENKEN. Mentalit\u00e4tsgeschichte der Adria. Neugierde und Konflikt als Betriebsgeheimnis\" (Universit\u00e4t Salzburg - Convegno internazionale). Presentazione di una relazione dal titolo \"L\u2018uomo che sogna e il mare: Carlo Michelstaedter e la verit\u00e0 dell\u2018 esistenza\".",
        "periodo": "dal 17-10-2014 al 19-10-2014"
      },
      {
        "content": "\"Non essere. Variazioni filosofiche sul tema. Giornata internazionale di studi\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia). Coordinamento della quarta sessione e presentazione di una relazione dal titolo \"Il non essere nel discorso di Emanuele Severino\".",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Nietzsche, lo scriba del caos\" (Piacenza, Fondazione di Piacenza e Vigevano\"). Presentazione di una relazione dal titolo: \"Il Logos di Nietzsche: l'oltreuomo e il senso della storia\".",
        "periodo": "dal 04-03-2015 al 04-03-2015"
      },
      {
        "content": "\"Classici Contro - Discorsi e ideologie della guerra\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia). Presentazione di una relazione dal titolo \"Costruire per distruggere: pensare e cantare la guerra\" (Pordenone - Convento di San Francesco).",
        "periodo": "dal 06-03-2015 al 06-03-2015"
      },
      {
        "content": "\"Giornata di studi panikkariana\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia). Presentazione di una relazione dal titolo \"Di che cosa parliamo quando parliamo di Panikkar e Severino?\".",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 23-03-2015"
      },
      {
        "content": "\"Discussione intorno al senso del destino\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari, Sala Giovanni Morelli). Partecipazione alla tavola rotonda con una riflessione sul tema \"Filosofia e vita nel discorso di Emanuele Severino\".",
        "periodo": "dal 31-03-2015 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "\"Gratitudine\". Partecipazione a una tavola rotonda a partire dal libro di Daniele Goldoni, \"Gratitudine. Voci di H\u00f6lderlin\", Marinotti, Milano 2013 (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, Sala Giovanni Morelli)",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "\"Divenire e contraddizione - Seminario di Filosofia teoretica\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia - Studio Filosofico Domenicano di Bologna). Presentazione di una relazione dal titolo \"La strategia del viandante. Nietzsche e la contraddizione dell'esistenza\" (Bologna, Aula magna dello Studio filosofico domenicano).",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "\"Giovanni Gentile e l'umanesimo del lavoro\" (Convegno di Studio - Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo). Presentazione di una relazione dal titolo \"La rettorica del lavoro: Giovanni Gentile e Carlo Michelstaedter \".",
        "periodo": "dal 21-09-2015 al 22-09-2015"
      },
      {
        "content": "\"Potere e passione. Quattro giornate di studio\" (Universit\u00e0 di Venezia). Discussant alla relazione del prof. Bart Vandenabeele (Universiteit Gent) dal titolo \"The power of the Sublime\".",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 24-09-2015"
      },
      {
        "content": "\"Ateneo degli imperfetti\" (Marghera). Conferenza dal titolo \"Disertare o distruggere? Pensieri e parole sulla guerra e il potere\"",
        "periodo": "dal 13-02-2016 al 13-02-2016"
      },
      {
        "content": "\"Classici Contro: Xenia. Migranti, stranieri, cittadini\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, Universit\u00e0 di Udine, Universit\u00e0 di Trento). Presentazione di una relazione dal titolo: \"\u00abComuni sono le cose degli amici\u00bb: filosofia dello straniero\" (Schio, Teatro Civico).",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "\"Classici Contro: Utopia (Europa)\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia e Universit\u00e0 di Udine). Presentazione di una relazione dal titolo \"La geografia delle abitudini: filosofia/utopia dell'accoglienza\" (Gorizia, Teatro Verdi e Cividale del Friuli, Teatro Ristori).",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 22-10-2016"
      },
      {
        "content": "\"Classici Contro\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia - Universit\u00e0 di Udine). Partecipazione alla tavola rotonda dal titolo \"Nuda Veritas. La verit\u00e0 dei classici\" (Gorizia, Libreria Editrice Goriziana).",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Sulla mistica degli antichi e dei moderni in riferimento alla tradizione cristiana\" (Universit\u00e0 Ca' Foscari\" di Venezia e Universit\u00e0 di Padova\"). Presentazione di una relazione dal titolo \"Mistici senza Dio: Schopenhauer, Michelstaedter, Nietzsche\".",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante alla Ricerca caratterizzante del Dipartimento di Filosofia e teoria delle scienze dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia diretta da Emanuele Severino sul tema \"Valori e nichilismo\".",
        "periodo": "dal 01-09-1997 al 31-08-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipante al programma di ricerca PRIN \" Trascendentalit\u00e0 ed etica dell'intersoggettivit\u00e0\" (Coordinatore scientifico prof. Virgilio Melchiorre; responsabile scientifico prof. Carmelo Vigna).",
        "periodo": "dal 20-12-1998 al 15-01-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipante al programma di ricerca PRIN \" Etica e forme di vita della postmodernit\u00e0\" (Coordinatore scientifico prof. Carmelo Vigna; responsabile scientifico prof. Carmelo Vigna).",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 22-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipante al programma di ricerca PRIN \" Universalit\u00e0 umana e multiculturalit\u00e0\" (Coordinatore scientifico prof. Carmelo Vigna; responsabile scientifico prof. Carmelo Vigna).",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 05-10-2010"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della Sezione italiana della \"Schopenhauer-Gesellscahft\" (Universit\u00e0 del Salento, Lecce).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della \"Schopenhauer-Gesellschaft\" (Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Filosofia dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia. Seminario sul tema \"Il nulla e il mortale\".",
        "periodo": "dal 28-02-2012 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Storia dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia. Partecipazione, con una relazione su \"Filosofia e cultura fascista\" al seminario \"'Dibattiti su nuovi libri per il dottorato e la laurea specialistica in storia\".",
        "periodo": "dal 28-03-2012 al 28-03-2012"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Filosofia dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia. Ciclo di lezioni dedicate alla lettura de \"Il mondo come volont\u00e0 e rappresentazione\" di Arthur Schopenhauer.",
        "periodo": "dal 05-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Filosofia dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia. Seminario dal titolo \"'Agire' dicendo la verit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 08-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Filosofia dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia. Ciclo di seminari in compresenza. Dialogo filosofico sul tema \"La volont\u00e0, il male, il mondo: a partire da Schopenhauer\".",
        "periodo": "dal 25-03-2014 al 25-03-2014"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Filosofia dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia. Ciclo di lezioni dedicate all'interpretazione del pensiero di Arthur Schopenhauer.",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato in Filosofia e Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Filosofia dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia. Seminario dal titolo \"Volont\u00e0\".",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      }
    ]
  }
}