{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il concetto dell'\"idealismo\"",
        "ISSN": [
          "1592-5919"
        ],
        "journal": "MAGAZZINO DI FILOSOFIA",
        "csp": "ISSN: 1592-5919",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rinaldi Giacomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rinaldi Giacomo (2016). Il concetto dell'\"idealismo\". MAGAZZINO DI",
        "FILOSOFIA, ISSN: 1592-5919"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Idealismo e trascendenza. A proposito di un recente saggio di Robert M. Wallace",
        "ISSN": [
          "1592-5919"
        ],
        "journal": "MAGAZZINO DI FILOSOFIA",
        "csp": "p. 17-47, ISSN: 1592-5919",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rinaldi Giacomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rinaldi Giacomo (2015). Idealismo e trascendenza. A proposito di un",
        "recente saggio di Robert M. Wallace. MAGAZZINO DI FILOSOFIA, p.",
        "17-47, ISSN: 1592-5919"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'idealismo etico di Thomas H. Green",
        "ISSN": [
          "1592-5919"
        ],
        "journal": "MAGAZZINO DI FILOSOFIA",
        "csp": "p. 107-135, ISSN: 1592-5919",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rinaldi Giacomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rinaldi Giacomo (2015). L'idealismo etico di Thomas H. Green.",
        "MAGAZZINO DI FILOSOFIA, p. 107-135, ISSN: 1592-5919"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esame e critica di una falsa interpretazione della filosofia di Hegel",
        "ISSN": [
          "2036-9484"
        ],
        "journal": "ITINERARI",
        "csp": "p. 35-82, ISSN: 2036-9484",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giacomo Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giacomo Rinaldi (2014). Esame e critica di una falsa interpretazione della",
        "filosofia di Hegel. ITINERARI, p. 35-82, ISSN: 2036-9484"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-47",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788854851405"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854851405",
        "opera": "(a cura di): G. Rinaldi, Thamar Rossi-Leidi, Il pensiero di Hegel nell'et\u00e0 della globalizzazione. vol. I, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Rinaldi (2012). Introduzione. In: (a cura di): G. Rinaldi, Thamar",
        "Rossi-Leidi, Il pensiero di Hegel nell'et\u00e0 della globalizzazione. vol. I, p.",
        "9-47, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854851405"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-74",
        "titolo": "Verit\u00e0 ed attualit\u00e0 dell'Idealismo assoluto",
        "ISBN": [
          "9788854851405"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854851405",
        "opera": "(a cura di): G. Rinaldi Thamar Rossi-Leidi, Il pensiero di Hegel nell'et\u00e0 della globalizzazione. vol. I, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Rinaldi (2012). Verit\u00e0 ed attualit\u00e0 dell'Idealismo assoluto. In: (a cura di):",
        "G. Rinaldi Thamar Rossi-Leidi, Il pensiero di Hegel nell'et\u00e0 della",
        "globalizzazione. vol. I, p. 51-74, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854851405"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Premessa\" alla Rubrica \"Idealismo italiano e idealismo anglosassone\"",
        "ISSN": [
          "1592-5919"
        ],
        "journal": "MAGAZZINO DI FILOSOFIA",
        "csp": "ISSN: 1592-5919",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. RINALDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. RINALDI (2010). \"Premessa\" alla Rubrica \"Idealismo italiano e idealismo",
        "anglosassone\". MAGAZZINO DI FILOSOFIA, ISSN: 1592-5919"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scetticismo e metafisica nel pensiero di Hegel. A proposito di una critica fraintendente di \"Teoria etica\"",
        "ISSN": [
          "1592-5919"
        ],
        "journal": "MAGAZZINO DI FILOSOFIA",
        "csp": "ISSN: 1592-5919",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. RINALDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. RINALDI (2010). Scetticismo e metafisica nel pensiero di Hegel. A",
        "proposito di una critica fraintendente di \"Teoria etica\". MAGAZZINO DI",
        "FILOSOFIA, ISSN: 1592-5919"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema religioso nella 'filosofia sistematica' di Richard D. Winfield",
        "ISSN": [
          "1592-5919"
        ],
        "journal": "MAGAZZINO DI FILOSOFIA",
        "csp": "ISSN: 1592-5919",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. RINALDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. RINALDI (2010). Il problema religioso nella 'filosofia sistematica' di",
        "Richard D. Winfield. MAGAZZINO DI FILOSOFIA, ISSN: 1592-5919"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-113",
        "titolo": "Selbstbewusstsein und Substantialit\u00e4tsverh\u00e4ltnis in Bruno Bauers Religionsphilosophie",
        "ISBN": [
          "9783826044243"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826044243",
        "opera": "KLAUS-MICHAEL KODALLE;TILMAN REIZ. Bruno Bauer. Ein \"Partisan des Weltgeistes?\". p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. RINALDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. RINALDI (2010). Selbstbewusstsein und Substantialit\u00e4tsverh\u00e4ltnis in",
        "Bruno Bauers Religionsphilosophie. In: KLAUS-MICHAEL",
        "KODALLE;TILMAN REIZ. Bruno Bauer. Ein \"Partisan des Weltgeistes?\". p.",
        "101-113, W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826044243"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-57",
        "titolo": "\u00dcber das Verh\u00e4ltnis der dialektischen Methode zu den Naturwissenschaften in Hegels absolutem Idealismus",
        "ISBN": [
          "9783826037658"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826037658",
        "opera": "WOLFGANG NEUSER HRSG.. Naturwissenschaft und Methode in Hegels Naturphilosophie. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RINALDI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RINALDI G. (2009). \u00dcber das Verh\u00e4ltnis der dialektischen Methode zu den",
        "Naturwissenschaften in Hegels absolutem Idealismus. In: WOLFGANG",
        "NEUSER HRSG.. Naturwissenschaft und Methode in Hegels",
        "Naturphilosophie. p. 39-57, W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN:",
        "9783826037658"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-164",
        "titolo": "Religion and Absolute Knowing in Hegel's Phenomenology of Spirit",
        "ISBN": [
          "9783899584127"
        ],
        "csp": "Kassel:Kassel University Press, ISBN: 9783899584127",
        "opera": "WOLFDIETRICH SCHMIED-KOWARZIK;HEINZ EIDAM HG.. Anf\u00e4nge bei Hegel. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "RINALDI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RINALDI G. (2008). Religion and Absolute Knowing in Hegel's",
        "Phenomenology of Spirit. In: WOLFDIETRICH",
        "SCHMIED-KOWARZIK;HEINZ EIDAM HG.. Anf\u00e4nge bei Hegel. p. 131-164,",
        "Kassel:Kassel University Press, ISBN: 9783899584127"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Filosofia critica e pensiero speculativo nella 'Critica del giudizio' di Kant",
        "ISSN": [
          "1125-2057"
        ],
        "journal": "STUDI URBINATI B",
        "csp": "SCIENZE UMANE E SOCIALI, vol. 76, p. 53-77, ISSN: 1125-2057",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. RINALDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. RINALDI (2006). Filosofia critica e pensiero speculativo nella 'Critica del",
        "giudizio' di Kant. STUDI URBINATI B, SCIENZE UMANE E SOCIALI, vol.",
        "76, p. 53-77, ISSN: 1125-2057"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Idea e realt\u00e0 della Logica. Parte II, in \u00abStudi urbinati\u00bb, Vol. 72-73, 2003-2004, pp. 29-47.",
        "ISSN": [
          "1125-2057"
        ],
        "journal": "STUDI URBINATI B",
        "csp": "SCIENZE UMANE E SOCIALI, ISSN: 1125-2057",
        "anno": "2004",
        "autori": "RINALDI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RINALDI G. (2004). Idea e realt\u00e0 della Logica. Parte II, in \u00abStudi urbinati\u00bb,",
        "Vol. 72-73, 2003-2004, pp. 29-47.. STUDI URBINATI B, SCIENZE UMANE",
        "E SOCIALI, ISSN: 1125-2057"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Warum, und inwiefern, ist Hegels \u00bbabsoluter Idealismus\u00ab heute noch aktuell?",
        "ISSN": [
          "0073-1579"
        ],
        "journal": "HEGEL-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 2, p. 109-117, ISSN: 0073-1579",
        "anno": "2004",
        "autori": "RINALDI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RINALDI G. (2004). Warum, und inwiefern, ist Hegels \u00bbabsoluter",
        "Idealismus\u00ab heute noch aktuell?. HEGEL-JAHRBUCH, vol. 2, p. 109-117,",
        "ISSN: 0073-1579"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Idea e realt\u00e0 della Logica. Parte I",
        "ISSN": [
          "1125-2057"
        ],
        "journal": "STUDI URBINATI B",
        "csp": "SCIENZE UMANE E SOCIALI, vol. 71, p. 91-137, ISSN: 1125-2057",
        "anno": "2001",
        "autori": "RINALDI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RINALDI G. (2001). Idea e realt\u00e0 della Logica. Parte I. STUDI URBINATI B,",
        "SCIENZE UMANE E SOCIALI, vol. 71, p. 91-137, ISSN: 1125-2057"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "89-107",
        "titolo": "The Metaphysical Presuppositions of Hegel's Philosophy of Self-consciousness",
        "ISBN": [
          "978-3-11-042723-3"
        ],
        "csp": "Berlino, New York:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-042723-3, Northwestern University in Evanston Illinois, 31 ottobre - 2 novembre 2014",
        "opera": "Hegel & Metaphysics. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rinaldi Giacomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rinaldi Giacomo (2016). The Metaphysical Presuppositions of Hegel's",
        "Philosophy of Self-consciousness. In: Hegel & Metaphysics. vol. 1, p.",
        "89-107, Berlino, New York:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-042723-3,",
        "Northwestern University in Evanston Illinois, 31 ottobre - 2 novembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-720",
        "titolo": "L'etica dell'idealismo moderno. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9477-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9477-8",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rinaldi Giacomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rinaldi Giacomo (2016). L'etica dell'idealismo moderno. p. 1-720, ISBN:",
        "978-88-548-9477-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etica e metafisica nell'\"idealismo scettico\" di Francis Herbert Bradley",
        "ISSN": [
          "1592-5919"
        ],
        "journal": "MAGAZZINO DI FILOSOFIA",
        "csp": "p. 48-77, ISSN: 1592-5919",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rinaldi Giacomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rinaldi Giacomo (2015). Etica e metafisica nell'\"idealismo scettico\" di",
        "Francis Herbert Bradley. MAGAZZINO DI FILOSOFIA, p. 48-77, ISSN:",
        "1592-5919"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tragedia, riconoscimento e morte di Dio nel pensiero di Robert Williams",
        "ISSN": [
          "1592-5919"
        ],
        "journal": "MAGAZZINO DI FILOSOFIA",
        "csp": "p. 119-145, ISSN: 1592-5919",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Rinaldi (2014). Tragedia, riconoscimento e morte di Dio nel pensiero di",
        "Robert Williams. MAGAZZINO DI FILOSOFIA, p. 119-145, ISSN:",
        "1592-5919"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La filosofia dei valori di Heinrich Rickert e l'autoconfutazione dell'epistemologia neokantiana",
        "ISSN": [
          "1592-5919"
        ],
        "journal": "MAGAZZINO DI FILOSOFIA",
        "csp": "p. 157-204, ISSN: 1592-5919",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Rinaldi (2014). La filosofia dei valori di Heinrich Rickert e",
        "l'autoconfutazione dell'epistemologia neokantiana. MAGAZZINO DI",
        "FILOSOFIA, p. 157-204, ISSN: 1592-5919"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Carattere e limiti della \"filosofia sistematica\" di Nicolai Hartmann",
        "ISSN": [
          "1592-5919"
        ],
        "journal": "MAGAZZINO DI FILOSOFIA",
        "csp": "p. 146-178, ISSN: 1592-5919",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Rinaldi (2014). Carattere e limiti della \"filosofia sistematica\" di Nicolai",
        "Hartmann. MAGAZZINO DI FILOSOFIA, p. 146-178, ISSN: 1592-5919"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "18-43",
        "titolo": "Hegel und das philosophische Vest\u00e4ndnis der Person",
        "ISBN": [
          "9783161528125"
        ],
        "csp": "T\u00dcBINGEN:Mohr Siebeck, ISBN: 9783161528125",
        "opera": "(a cura di): K. Seelmann, Autonomie und Normativit\u00e4t. Zu Hegels Rechtsphilosophie. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Rinaldi (2014). Hegel und das philosophische Vest\u00e4ndnis der Person.",
        "In: (a cura di): K. Seelmann, Autonomie und Normativit\u00e4t. Zu Hegels",
        "Rechtsphilosophie. p. 18-43, T\u00dcBINGEN:Mohr Siebeck, ISBN:",
        "9783161528125"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Attualit\u00e0 dell'Idealismo attuale. Hegel e Gentile",
        "ISSN": [
          "1592-5919"
        ],
        "journal": "MAGAZZINO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 21, p. 153-167, ISSN: 1592-5919",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Rinaldi (2013). Attualit\u00e0 dell'Idealismo attuale. Hegel e Gentile.",
        "MAGAZZINO DI FILOSOFIA, vol. 21, p. 153-167, ISSN: 1592-5919"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-263",
        "titolo": "Die Selbstaufhebung der materialistischen Reduktion des 'Bewusstseins' auf das 'gesellschaftliche Sein' bei Marx",
        "csp": "WUERZBURG:Koenigshausen & Neumann",
        "opera": "(a cura di): W. Griesser, Reduktionismus - und Antworten der Philosophie. vol. I, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Rinaldi (2012). Die Selbstaufhebung der materialistischen Reduktion des",
        "'Bewusstseins' auf das 'gesellschaftliche Sein' bei Marx. In: (a cura di): W.",
        "Griesser, Reduktionismus - und Antworten der Philosophie. vol. I, p.",
        "241-263, WUERZBURG:Koenigshausen & Neumann"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "I",
        "titolo": "Hegels spekulativer Systembegriff und die zeitgenoessischen Wissenschaften",
        "csp": "WUERZBURG:Koenigshausen & Neumann",
        "opera": "(a cura di): W. Neuser S. Roterberg, Systemtheorie, Selbstorganisation und Dialektik: Zur Methodik der Hegelschen Naturphilosophie. vol",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Rinaldi (2012). Hegels spekulativer Systembegriff und die",
        "zeitgenoessischen Wissenschaften. In: (a cura di): W. Neuser S. Roterberg,",
        "Systemtheorie, Selbstorganisation und Dialektik: Zur Methodik der",
        "Hegelschen Naturphilosophie. vol. I, WUERZBURG:Koenigshausen &",
        "Neumann"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. RINALDI (2012). Absoluter Idealismus und zeitgenoessische",
        "Philosophie. Bedeutung und Aktualitaet von Hegels Denken.",
        "HAMBURG:Peter Lang"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-63",
        "titolo": "Ueber das Verh\u00e4ltnis der Ethik zur Metaphysik",
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann",
        "opera": "(a cura di): Hans-Dieter Klein, Ethik als prima philosophia?. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giacomo Rinaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giacomo Rinaldi (2011). Ueber das Verh\u00e4ltnis der Ethik zur Metaphysik. In:",
        "(a cura di): Hans-Dieter Klein, Ethik als prima philosophia?. p. 43-63,",
        "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Aracne Editrice",
        "titolo": "Ragione e Verit\u00e0. Filosofia della religione e metafisica dell'essere Parte I. Filosofia della religione Parte II. Lo sviluppo storico della Filosofia della religione Parte III. Critica della metafisica dell'essere",
        "ISBN": [
          "9788854830936"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854830936",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. RINALDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. RINALDI (2010). Ragione e Verit\u00e0. Filosofia della religione e metafisica",
        "dell'essere Parte I. Filosofia della religione Parte II. Lo sviluppo storico della",
        "Filosofia della religione Parte III. Critica della metafisica dell'essere.",
        "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854830936"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RINALDI G. (2004). Teoria etica, Trieste, Edizioni Goliardiche 2004, pp.",
        "xii-532.. ISBN: 9788888171890"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ragione\u2019 e \u2018giustizia\u2019 secondo Richard D. Winfield",
        "ISSN": [
          "1592-5919"
        ],
        "journal": "MAGAZZINO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 7, p. 107-124, ISSN: 1592-5919",
        "anno": "2002",
        "autori": "RINALDI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RINALDI G. (2002). Ragione\u2019 e \u2018giustizia\u2019 secondo Richard D. Winfield.",
        "MAGAZZINO DI FILOSOFIA, vol. 7, p. 107-124, ISSN: 1592-5919"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "29484",
    "nome": "RINALDI Giacomo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Il Prof. Giacomo Rinaldi \u00e8 membro dal gennaio 2000 del Comitato scientifico-editoriale della rivista di prima fascia \u00abMagazzino di filosofia\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il Prof. Giacomo Rinaldi \u00e8 membro dal gennaio 2010 della Redazione della rivista di prima fascia \u00abMagazzino di filosofia\u00bb, nella quale egli \u00e8 anche responsabile della rivista \u201cIdealismo italiano e idealismo anglosassone\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Conferenza \"Die Aktualit\u00e4t von Hegels Logik\", presso il \"Philosophisches Seminar\" della Technische Universit\u00e4t di Braunschweig il 24 giugno 1994.",
        "periodo": "dal 24-06-1994 al 24-06-1994"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Metaphysics as a Cultural Presence\", presso il Loyola College (Baltimora), nell'ambito del 46\u00b0 Congresso della \"Metaphysical Society of America\", il 10 marzo 1995.",
        "periodo": "dal 10-03-1995 al 10-03-1995"
      },
      {
        "content": "Conferenza \"Italian Idealism and Its Critics\", presso il Dipartimento di filosofia del Loyola College (Baltimore, MD) il 13 marzo 1995",
        "periodo": "dal 13-03-1995 al 13-03-1995"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di conferenze presso l'Universit\u00e0 di Urbino \"Hegel o Heidegger?\", del Prof. Claus\u2013Arthur Scheier (Universit\u00e0 di Braunschweig), il 27 marzo 1995.",
        "periodo": "dal 27-03-1995 al 27-03-1995"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di conferenze presso l'Universit\u00e0 di Urbino \"Between Finitude and Infinity: Hegelian Reason and the Pascalian Heart\", del Prof. William Desmond (Direttore dell'Istituto superiore di filosofia della Katholieke Universiteit di Lovanio), l'8 maggio 1995.",
        "periodo": "dal 08-05-1995 al 08-05-1995"
      },
      {
        "content": "Conferenza \"Understanding the Phenomenology Today\", presso l'Istituto di filosofia dell'Universit\u00e0 di Lovanio il 20 novembre 1996.",
        "periodo": "dal 20-11-1996 al 20-11-1996"
      },
      {
        "content": "Conferenza \"A Hegelian Critique of Deconstruction\", presso l'Istituto di filosofia dell'Universit\u00e0 di Lovanio il 21 novembre 1996, nella serie delle \"Thursday Lectures\".",
        "periodo": "dal 21-11-1996 al 21-11-1996"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di Convegni scientifici in Italia Il 22 febbraio 1999 il Centro di Epistemologia delle Scienze umana, fondato dal Prof. Giacomo Rinaldi, ha organizzato presso l'Universit\u00e0 di Urbino il Simposio \"Estetica ed epistemologia. Riflessioni sulla Critica del giudizio di Kant\", in cui i ha presentato la relazione \"Filosofia critica e pensiero speculativo nella Critica del giudizio di Kant\", e cui sono altres\u00ec intervenuti il Prof. Luigi Alfieri (Universit\u00e0 di Urbino), il Prof. Alessandro Di Caro (Universit\u00e0 di Urbino), il Prof. Emilio Garroni (Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\") e il Prof. Renato Pettoello (Universit\u00e0 degli Studi di Milano).",
        "periodo": "dal 22-02-1999 al 22-02-1999"
      },
      {
        "content": "Conferenza \"Zur gegenw\u00e4rtigen Bedeutung von Hegels Naturphilosophie\", presso il \"Philosophisches Seminar\" della Technische Universit\u00e4t di Braunschweig il 3 maggio 1999.",
        "periodo": "dal 03-05-1999 al 03-05-1999"
      },
      {
        "content": "1. Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \"Carlo Bo\u201d/ Katholieke Universiteit Leuven Programma Socrates/Erasmus 1999\u20132000 Seminario dottorale \"Dialectic and Speculation in the Philosophy of German Idealism\", presso l'Istituto superiore di Filosofia dell'Universit\u00e0 di Lovanio, 8\u201312 maggio 2000 (10 ore complessive di lezioni e discussioni in inglese)",
        "periodo": "dal 08-05-2000 al 12-05-2000"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Warum, und inwiefern, ist Hegels 'absoluter Idealismus' heute noch aktuell?\", presso la Friedrich\u2013Schiller\u2013Universit\u00e4t di Jena, nell'ambito del 24\u00b0 Congresso della \"Internazionale Hegel\u2013Gesellschaft\", il 30 agosto 2002.",
        "periodo": "dal 30-08-2002 al 30-08-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Method and Speculation in the Philosophy of the Later Fichte\", presso la Ludwig\u2013Maximilians\u2013Universit\u00e4t di Monaco, nell'ambito del 5\u00b0 Congresso della \"Internationale Johann\u2013Gottlieb\u2013Fichte\u2013Gesellschaft\", il 17 ottobre 2003.",
        "periodo": "dal 17-10-2003 al 17-10-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegno di carattere scientifico in Italia Il 6\u20138 marzo 2004 egli ha organizzato presso l'Universit\u00e0 di Urbino un seminario del Prof. Helmut Schneider (ex Direttore accademico dello Hegel-Archiv della Ruhr-Universit\u00e4t di Bochum) sulla filosofia di Hegel articolato in tre lezioni: 1) \"La forma d'arte romantica di Hegel come teoria della Modernit\u00e0 e del Postmoderno estetico ed artistico. Il futuro dell'arte dopo Hegel\" (6 marzo 2004); 2) \"La teoria hegeliana della comicit\u00e0 e la dissoluzione dell'arte bella\" (7 marzo 2004); 3) \"I fondamenti antropologici della filosofia del diritto di Hegel\" (8 marzo 2004). Egli ne ha curato la traduzione e la presentazione, e il testo della prima lezione \u00e8 stato pubblicato nel \u00abMagazzino di filosofia\u00bb, n. 16/2005, pp. 128\u2013143.",
        "periodo": "dal 06-03-2004 al 08-03-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di conferenze presso l'Universit\u00e0 di Urbino \"Globalizzazione ed egemonia americana\", del Prof. Vittorio H\u00f6sle (Direttore dell'Institute for Advanced Study della Notre Dame University), il 24 marzo 2004.",
        "periodo": "dal 24-03-2004 al 24-03-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \"Carlo Bo\" /Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena Programma Socrates/Erasmus 2003\u20132004 \"Vortragszyklus\" sulla filosofia di Hegel presso l'Istituto di Filosofia della Friedrich\u2013Schiller\u2013Universit\u00e4t di Jena e la Ernst\u2013Haeckel\u2013Haus, 7\u201311 giugno 2004 (8 ore complessive di lezioni e discussioni in tedesco)",
        "periodo": "dal 07-06-2004 al 11-06-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Innere und \u00e4u\u00dfere Teleologie bei Kant und Hegel\", nell'ambito del workshop \"Zur Kritik des mechanischen Weltbildes: Kant, Hegel, Marx und die Folgen\", organizzato dalla Prof. Renate Wahsner presso il Max\u2013Planck\u2013Institut f\u00fcr Wissenschaftsgeschichte di Berlino, il 16 agosto 2004.",
        "periodo": "dal 16-08-2004 al 16-08-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione \"\u00dcber das Verh\u00e4ltnis der dialektischen Methode zu den Naturwissenschaften in Hegels absolutem Idealismus\", nell'ambito del convegno annuale dello \"Arbeitskreis zu Hegels Naturphilosophie\" presso la Technische Universit\u00e4t di Kaiserslautern, il 19 marzo 2005.",
        "periodo": "dal 19-03-2005 al 19-03-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di conferenze presso l'Universit\u00e0 di Urbino \"L'inizio della filosofia: il superamento hegeliano del pirronismo\", del Dr. Klaus Vieweg (Friedrich\u2013Schiller\u2013Universit\u00e4t), il 18 aprile 2005.",
        "periodo": "dal 18-04-2005 al 18-04-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Freiheit als Autonomie des Willens\", inell'ambito del convegno annuale dello \"Arbeitskreis zu Hegels Naturphilosophie\" presso l'Universit\u00e0 di Lubecca il 24 giugno 2006.",
        "periodo": "dal 24-06-2006 al 24-06-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegno di carattere scientifico in Italia Il 29\u201330 marzo 2007 egli ha organizzato presso l'Universit\u00e0 di Urbino il Simposio \"Heinrich Rickert e l'epistemologia neokantiana\", in cui \u00e8 intervenuto con la relazione \"Idealismo critico e Weltanschauungslehre nella filosofia di Rickert\", e cui hanno altres\u00ec partecipato il Prof. Luigi Alfieri (Universit\u00e0 di Urbino), il Prof. Giovanni Bonacina (Universit\u00e0 di Urbino), il Prof. Alessandro Di Caro (Universit\u00e0 di Urbino), il Dr. Luca Oliva (Universit\u00e0 di Milano) e il Prof. Renato Pettoello (Universit\u00e0 di Milano).",
        "periodo": "dal 29-03-2007 al 30-03-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \"Carlo Bo\"/ Friedrich\u2013Schiller\u2013Universit\u00e4t Jena Programma Socrates/Erasmus 2006\u20132007 \"Vortragszyklus\" sulla filosofia di Hegel presso l'Istituto di Filosofia della Friedrich\u2013Schiller\u2013Universit\u00e4t, 11-12 giugno 2007 (8 ore complessive di lezioni e discussioni in tedesco)",
        "periodo": "dal 11-06-2007 al 12-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"\u00dcber das Verh\u00e4ltnis der Ethik zur Metaphysik\", nell'ambito del Simposio \"Ethik als prima philosophia?\", organizzato dalla \"Internationale Gesellschaft 'System der Philosophie'\", il 9 novembre 2007 presso l'Istituto di filosofia dell'Universit\u00e0 di Vienna.",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 09-11-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di conferenze presso l'Universit\u00e0 di Urbino \"Keplero contra Newton. I fondamenti della Filosofia della natura di Hegel\", del Dr. Thomas Posch (Universit\u00e0 di Vienna), il 6 ottobre 2008.",
        "periodo": "dal 06-10-2008 al 06-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Selbstbewusstsein und Substantialit\u00e4tsverh\u00e4ltnis in Bruno Bauers Religionsphilosophie\", in occasione del Congresso \"Bruno Bauer: ein 'Partisan des Weltgeistes'?\" presso la Friedrich\u2013Schiller\u2013Universit\u00e4t di Jena il 4 settembre 2009.",
        "periodo": "dal 04-09-2009 al 04-09-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di Congresso Internazionale Congresso Internazionale \"Il pensiero di Hegel nell'Et\u00e0 della globalizzazione\", Urbino, 3\u20135 giugno 2010 (in collaborazione col Dipartimento DiSSPI dell'Universit\u00e0 di Urbino) Sono intervenuti i seguenti relatori: Dr. Stefania Achella (Universit\u00e0 di Chieti\u2013Pescara) Prof. Giovanni Bonacina (Universit\u00e0 di Urbino) Dr. Roberto Bordoli (Universit\u00e0 di Urbino) Dr. Davide D'Alessandro (Universit\u00e0 di Salerno) Prof. Klaus\u2013Michael Kodalle (Friedrich\u2013Schiller\u2013Universit\u00e4t Jena, Emerito) Prof. Domenico Losurdo (Universit\u00e0 di Urbino) Prof. Alfredo Marini (Universit\u00e0 dell'Insubria) Prof. Douglas Moggach (Universit\u00e0 di Ottawa) Prof. Wolfgang Neuser (Universit\u00e0 di Kaiserslautern) Dr. Thomas Posch (Universit\u00e0 di Vienna) Prof. Giacomo Rinaldi (Universit\u00e0 di Urbino) Dr. Riccardo Roni (Universit\u00e0 di Firenze) Dr. Thamar Rossi Leidi (Universit\u00e0 di Vienna) Prof. Luigi Ruggiu (Universit\u00e0 di Venezia \"Ca' Foscari\") Prof. Hans-Martin Sass (Ruhr-Universit\u00e4t di Bochum) Prof. Helmut Schneider (Universit\u00e0 di Kassel) Dr. Massimiliano Tomba (Universit\u00e0 di Padova) Prof. Dieter Wandschneider (Universit\u00e0 di Aachen, Emerito) Prof. Norbert Waszek (Universit\u00e0 di Parigi VIII) Prof. Richard D. Winfield (Universit\u00e0 della Georgia, USA). Gli Atti di questo Congresso sono stati pubblicati nel volume Il pensiero di Hegel nell'Et\u00e0 della globalizzazione, a cura di Giacomo Rinaldi e Thamar Rossi Leidi, Aracne Editrice, Roma 2012, pp. 536, nella Collana \"Ars Inveniendi\", diretta dal Prof. Fabrizio Lomonaco (Universit\u00e0 di Napoli).",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 05-06-2010"
      },
      {
        "content": "Il 19 novembre 2010 il Prof. Giacomo Rinaldi ha tenuto presso la Technische Universit\u00e4t di Kaiserslautern lo \"Er\u00f6ffnungsvortrag\" del Convegno annuale dello \"Arbeitskreis zu Hegels Naturphilosophie\" sul tema \"Systemtheorie(n) im Spiegel der Hegelschen Philosophie\". Il titolo di questa relazione \u00e8: \"Hegels spekulativer Systembegriff und die positiven Wissenschaften\".",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegno di carattere scientifico in Italia Il 30 novembre\u20131 dicembre 2010 egli ha organizzato, in collaborazione col DiSSPI, il Simposio \"La filosofia hegeliana della religione oggi\", dedicato alla presentazione del suo ultimo volume Ragione e Verit\u00e0. Filosofia della religione e metafisica dell'essere, e del saggio della Dr. Stefania Achella Rappresentazione e concetto. Religione e filosofia nel sistema hegeliano (Napoli, Citt\u00e0 del Sole 2010). Sono intervenuti, oltre agli Autori, il Prof. Giuseppe Cantillo (Universit\u00e0 di Napoli), il Prof. Piergiorgio Grassi (Universit\u00e0 di Urbino), il Dr. Cristian Cristofoletti, il Dr. Davide D'Alessandro (Universit\u00e0 di Salerno), il Dr. Marco de Angelis (Ruhr\u2013Universit\u00e4t Bochum) e il Dr. Andrea Aguti (Universit\u00e0 di Urbino).",
        "periodo": "dal 30-11-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Il 27 aprile 2011 egli ha tenuto presso l\u2019\"Institute for Advanced Study\" della Notre Dame University (South Bend, IN), su invito del Prof. Vittorio H\u00f6sle e del Prof. Donald Stelluto, la conferenza \"Why Gentile's Actualism Remains a Legitimate Philosophical Position\". L'incisione su CD di questa conferenza e della successiva discussione, effettuata dal medesimo Istituto, \u00e8 disponibile nella sezione \"Events\" del suo sito in Internet (http://www.idgp.unirb.it).",
        "periodo": "dal 27-04-2011 al 27-04-2011"
      },
      {
        "content": "Il 29 aprile 2011, su invito di Richard D. Winfield, Distinguished Research Professor presso la University of Georgia (Athens, GA), egli ha ivi tenuto la conferenza \"Autonomous and Heteronomous Reason in Contemporary Systematic Philosophy\", ed ha partecipato al successivo dibattito.",
        "periodo": "dal 29-04-2011 al 29-04-2011"
      },
      {
        "content": "Il 3 luglio 2011 egli ha tenuto presso l'Istituto di filosofia dell'Universit\u00e0 di Vienna la relazione \"Die Selbstaufhebung der materialistischen Reduktion des 'Bewusstseins' auf das 'gesellschaftliche Sein' bei Marx\" nell'ambito del Simposio \"Reduktionismen und die Antworten der Philosophie\", organizzato dalla \"Internationale Gesellschaft 'System der Philosophie'\".",
        "periodo": "dal 03-07-2011 al 03-07-2011"
      },
      {
        "content": "4. Universit\u00e0 degli Studi di Urbino/Technische Universit\u00e4t Kaiserslautern Programma Socrates/Erasmus 2011\u20132012 \"Vortragszyklus\" sull'attualit\u00e0 del pensiero di Hegel presso il Fachgebiet Philosophie della Technische Universit\u00e4t Kaiserslautern, (20 ore complessive di lezioni e discussioni in tedesco)",
        "periodo": "dal 10-06-2012 al 17-06-2012"
      },
      {
        "content": "Su invito della \"S\u00e4chsische Akademie der Wissenschaften zu Leipzig\" egli ha tenuto il 19 luglio 2012 presso l'Universit\u00e0 di Lipsia la relazione \"Hegel und das moderne Verst\u00e4ndnis der Person\" nell'ambito del Convegno \"Normativit\u00e4t und Institution\".",
        "periodo": "dal 19-07-2012 al 19-07-2012"
      },
      {
        "content": "Il 2 novembre 2013, in occasione del Convegno annuale dello \u201cArbeitskreis zu Hegels Naturphilosophie\u201d, egli ha tenuto presso l\u2019Universit\u00e0 di Kaiserslautern la conferenza \u201cDie naturphilosophischen Voraussetzungen von Hegels Philosophie der Kunst\u201d.",
        "periodo": "dal 02-11-2012 al 02-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di Congresso Internazionale Congresso Internazionale \"Idealismo assoluto e filosofia contemporanea\", Urbino, 15\u201317 novembre 2012 (in collaborazione col Dipartimento DESP dell'Universit\u00e0 di Urbino). Sono intervenuti i seguenti relatori: Dr. Stefania Achella (Universit\u00e0 di Chieti\u2013Pescara) Prof. Luigi Alfieri (Universit\u00e0 di Urbino) Dr. Ettore Barbagallo (Universit\u00e0 di Verona) Dr. Davide D'Alessandro (Universit\u00e0 di Salerno) Dr. Marco De Angelis (Ruhr-Universit\u00e4t Bochum) Dr. Wolfgang Lenski (Universit\u00e0 di Kaiserslautern) Prof. Wolfgang Neuser (Universit\u00e0 di Kaiserslautern) Prof. Giacomo Rinaldi (Universit\u00e0 di Urbino) Dr. Thamar Rossi Leidi (Universit\u00e0 di Vienna) Dr. S\u00f6nke Roterberg (Universit\u00e0 di Kaiserslautern) Prof. Helmut Schneider (Universit\u00e0 di Kassel) Dr. Annette Sell (Ruhr-Universit\u00e4t Bochum) Prof. Pirmin Stekeler-Weithofer (Universit\u00e0 di Lipsia, Presidente della S\u00e4chsische Akademie der Wissenschaften zu Leipzig) Prof. Norbert Waszek (Universit\u00e0 di Parigi VIII) Dr. Lorella Ventura (Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma)",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del XXXIII Congresso della \u201cHegel Society of America\u201d egli ha tenuto il 31 ottobre 2014 presso la Northwestern University (Evanston, IL) la relazione inaugurale \u201cThe Metaphysical Presuppositions of Hegel\u2019s Philosophy of Self-Consciousness\u201d, che \u00e8 stata quindi pubblicata negli Atti del Congresso.",
        "periodo": "dal 31-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di Congresso Internazionale Congresso Internazionale \u201cEtica e metafisica\u201d, Urbino, 12\u201313 dicembre 2014 (in collaborazione col Dipartimento DESP dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino). Sono intervenuti i seguenti relatori: Dr. Giuseppe D\u2019Anna (Universit\u00e0 di Foggia) Dr. Marco de Angelis (Universit\u00e0 di Urbino) Prof. Alfredo Marini Universit\u00e0 di Milano) Dr. Emilio Pobbiati (Universit\u00e0 di Urbino) Dr. Thomas Posch (Universit\u00e0 di Vienna) Prof. Giacomo Rinaldi (Universit\u00e0 di Urbino) Dr. Thamar Rossi Leidi (Universit\u00e0 di Vienna) Prof. Helmut Schneider (Universit\u00e0 di Kassel e di Tblisi)",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza Su invito del Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pescara\u2013Chieti egli ha ivi tenuto il 15 aprile 2015 la conferenza \u201cDialettica negativa e pensiero speculativo tra Hegel e Adorno\u201d.",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di Congresso Internazionale Congresso internazionale \u201cLa filosofia dello spirito oggi\u201d, Urbino, 26\u201328 novembre 2015 (in collaborazione col Dipartimento DESP dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino). Sono intervenuti i seguenti relatori: Dr. Stefania Achella (Universit\u00e0 di Pescara\u2013Chieti) Dr. Giampaolo Bartoli (Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d) Dr. Lorenzo Cammi (Universit\u00e0 di Lipsia) Dr. Giuseppe D\u2019Anna (Universit\u00e0 di Foggia) Dr. Marco de Angelis (Universit\u00e0 di Urbino) Prof. Allegra de Laurentiis (State University of New York at Stony Brook)) Prof. Alfredo Marini (Universit\u00e0 di Milano) Dr. Emilio Pobbiati (Universit\u00e0 di Urbino) Dr. Thomas Posch (Universit\u00e0 di Vienna) Prof. Giacomo Rinaldi (Universit\u00e0 di Urbino) Prof. Helmut Schneider (Universit\u00e0 di Kassel e di Tblisi) Prof. Gunter Scholz (Ruhr\u2013Universit\u00e4t di Bochum)",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di Convegno Internazionale Simposio internazionale \u201cIl superamento dello scetticismo e del nichilismo in Platone e in Hegel\u201c, Urbino, 26\u201327 maggio 2016 (in collaborazione col Dipartimento DESP e coi Dottorati di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino). Sono intervenuti i seguenti relatori: Dr. Lorenzo Cammi (Universit\u00e0 di Lipsia) Dr. Marco de Angelis (Universit\u00e0 di Urbino) Dr. Maria Teresa Murgia (Universit\u00e0 di Sassari) Prof. Giacomo Rinaldi (Universit\u00e0 di Urbino) Prof. Gunter Scholz (Ruhr-Universit\u00e4t di Bochum) Prof. Robert M. Wallace (Cornell University, Ithaca, NY)",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di Congresso Internazionale Congresso Internazionale \u201cIl pensiero filosofico e la sua storia\u201d, Urbino, 30 novembre\u20132 dicembre 2016 (in data odierna in corso di organizzazione, in collaborazione col Dipartimento DESP e coi Dottorati di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino). Sono stati invitati i seguenti relatori: Dr. Giampaolo Bartoli (Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d) Dr. Lorenzo Cammi (Universit\u00e0 di Lipsia) Prof. James Connelly (Universit\u00e0 di Hull, Direttore del \u201cCentre for Idealism and the New Liberalism\u201d) Dr. Marco de Angelis (Universit\u00e0 di Urbino) Prof. Alessandro Di Caro (Universit\u00e0 di Urbino) Prof. Allegra de Laurentiis (State University of New York at Stony Brook)) Prof. Alfredo Marini (Universit\u00e0 di Milano) Dr. Maria Teresa Murgia (Universit\u00e0 di Sassari) Prof. Giacomo Rinaldi (Universit\u00e0 di Urbino) Prof. Helmut Schneider (Universit\u00e0 di Kassel e di Tblisi) Prof. Gunter Scholz (Ruhr\u2013Universit\u00e4t di Bochum)",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membership internazionale, dal 1985, nella \u201cHegel Society of America\u201d, la pi\u00f9 influente societ\u00e0 accademica di studi hegeliani nel mondo anglosassone.",
        "periodo": "dal 01-01-1985 a oggi"
      },
      {
        "content": "Menzione e profilo biografico in \"Who's Who in the World 2012\", pp. 2013 e 2774. La motivazione addotta dal Comitato editoriale per la menzione \u00e8 che egli \u00e8 uno di quegli \"individuals who have demonstrated outstanding achievement in their own fields of endeavor and who have, thereby, contributed significantly to the betterment of contemporary society\". Versioni aggiornate del medesimo profilo biografico sono state pubblicate in tutti gli anni successive (2013, 2014, 2015, 2016). Menzione e profilo biobibliografico in \"2000 Outstanding Intellectuals of the 21st Century 2012 \u2013 International Biographical Centre\", Cambridge (England), 2012, p. 375. Versioni aggiornate del medesimo profilo biografico sono state pubblicate in tutti gli anni successive (2013, 2014, 2015, 2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dall\u2019anno accademico 2014\u20132015 il Prof. Giacomo Rinaldi \u00e8 membro del collegio dei docenti dei Dottorati di ricerca del Dipartimento DESP, Universit\u00e0 di Urbino, in cui nel corrente anno accademico ha svolto 10 ore di lezione di Filosofia morale e di Filosofia teoretica.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Al fine di consentire una compiuta valutazione della propria attivit\u00e0 di ricerca, il Prof. Giacomo Rinaldi ha ritenuto opportuno accludere alla presenta domanda l\u2019Elenco completo delle sue pubblicazioni scientifiche, a partire dal 1977 fino in data odierna.",
        "periodo": "dal 01-01-1977 a oggi"
      },
      {
        "content": "Al fine di consentire una compiuta valutazione della propria attivit\u00e0 di ricerca, il Prof. Giacomo Rinaldi ha ritenuto opportuno accludere alla presenta domanda l\u2019Elenco delle recensioni e dei saggi concernenti la sua attivit\u00e0 scientifica, pubblicati partire dal 1979 fino alla data odierna.",
        "periodo": "dal 01-01-1979 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il Prof. Giacomo Rinaldi ha presieduto la commissione giudicatrice nel concorso, bandito il 28 novembre 2012 dal Dipartimento DESP dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino (D. R. 606/2012 del 28/11/2012), per il conferimento di Nr. 1 assegno di ricerca nel settore concorsuale 11/C 3, settore scientifico-disciplinate M\u2013FIL/3, Filosofia morale, e ha svolto negli anni 2014, 2015 e 2016 le attivit\u00e0 richieste dalla vigente normativa accademica per il rinnovo del medesimo assegno.",
        "periodo": "dal 28-11-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Il 21 aprile 1993 il Prof. Giacomo Rinaldi ha fondato presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Urbino il \"Centro di Epistemologia delle Scienze Umane\" (CESU). Erano presenti i docenti urbinati Prof. Massimo Negretti (Direttore dell\u2019Istituto IMES), Prof. Nicola De Sanctis, Dr. Rocco Donnici e Dr. Elena Esposito. Il manifesto programmatico di questo centro di ricerca \u00e8 apparso nella rivista di filosofia \u00abThe Owl of Mineva. Biannual Journal of the Hegel Society of America\u00bb, Vol. 25, No. 1, p. 120, ed esso viene registrato nell'elenco dei centri internazionali di ricerca pubblicato dallo \u00abInternational Directory of Philosophy\u00bb, Philosophy Documentation Center, Charlottesville, Virginia, USA. Il CESU ha pubblicato working papers ed organizzato workshops e, inoltre, i simposi e le conferenze sopra menzionate (cfr. sez. Titoli a).",
        "periodo": "dal 23-04-1993 al 01-11-2001"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Il Prof. Giacomo Rinaldi ha partecipato al programma di ricerca del PRIN 2003: \"La questione della metafisica: S. Tommaso nell'interpretazione di Antonio Rosmini\"",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Il Prof. Giacomo Rinaldi ha partecipato al programma di ricerca del PRIN 2008: \"Genitorialit\u00e0 e responsabilit\u00e0. Societ\u00e0 e cultura, diritto e istituzioni di fronte ai vecchi e nuovi modelli familiari\"",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-12-2008"
      }
    ]
  }
}