{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Annunciazione e trasformazione",
        "ISSN": [
          "0017-0372"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI METAFISICA",
        "csp": "p. 289-301, ISSN: 0017-0372",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato Guido (2015). Annunciazione e trasformazione. GIORNALE DI",
        "METAFISICA, p. 289-301, ISSN: 0017-0372"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-214",
        "titolo": "Il pensiero della Bildung fra umanesimo e antropologia",
        "ISBN": [
          "978-8860879455"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-8860879455",
        "opera": "(a cura di): Marco Russo, Umanesimo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Guido (2015). Il pensiero della Bildung fra umanesimo e",
        "antropologia. In: (a cura di): Marco Russo, Umanesimo. p. 197-214, ISBN:",
        "978-8860879455"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1132-1176",
        "titolo": "\u041f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0442\u0435\u043a\u0443\u0447\u0435\u043c \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435: \u0441\u0430\u043c\u043e\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f",
        "ISBN": [
          "978-5-88373-487-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-5-88373-487-7",
        "opera": "\u041c\u044b \u0432\u0441\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0439... \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043e \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0430, \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430, \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0413.\u0412. \u0418\u0432\u0430\u043d\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e (1965\u20132009) \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430. vol. II, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Guido (2015). \u041f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0442\u0435\u043a\u0443\u0447\u0435\u043c \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435:",
        "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f. In: \u041c\u044b",
        "\u0432\u0441\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0439... \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043e \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438",
        "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438",
        "\u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0430, \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430, \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0413.\u0412. \u0418\u0432\u0430\u043d\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e (1965\u20132009)",
        "\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430. vol. II, p. 1132-1176, ISBN: 978-5-88373-487-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-33",
        "titolo": "L'eccedenza espressiva. Creativit\u00e0 umana e inaugurazione della singolarit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8636-0"
        ],
        "csp": "Aracne, ISBN: 978-88-548-8636-0",
        "opera": "(a cura di): Donatella Pagliacci, Creativit\u00e0 ed eccedenza dell'umano. vol. 10, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Guido (2015). L'eccedenza espressiva. Creativit\u00e0 umana e",
        "inaugurazione della singolarit\u00e0. In: (a cura di): Donatella Pagliacci,",
        "Creativit\u00e0 ed eccedenza dell'umano. vol. 10, p. 15-33, Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-8636-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-436",
        "doi": [
          "10.978.886464/2611"
        ],
        "titolo": "Periagoge. Teoria della singolarit\u00e0 e filosofia come cura del desiderio. p",
        "ISBN": [
          "9788864642611"
        ],
        "csp": "QuiEdit snc di Fill & C., ISBN: 9788864642611, doi: 10.978.886464/2611",
        "anno": "2014",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Guido Cusinato (2014). Periagoge. Teoria della singolarit\u00e0 e filosofia come",
        "cura del desiderio. p. 1-436, QuiEdit snc di Fill & C., ISBN:",
        "9788864642611, doi: 10.978.886464/2611"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-22",
        "titolo": "La fenomenologia e le affordances espressive dei dati di fatto puri",
        "ISBN": [
          "9788820441845"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820441845",
        "opera": "Scritti fenomenologici. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "guido cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "guido cusinato (2013). La fenomenologia e le affordances espressive dei",
        "dati di fatto puri. In: Scritti fenomenologici. p. 7-22, ISBN: 9788820441845"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "319-331",
        "titolo": "Persona, mondo e atto della condivisione",
        "ISBN": [
          "9788867800049"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867800049",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Salmieri, Ma d\u00ec soltanto una parola. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guido Cusinato (2013). Persona, mondo e atto della condivisione. In: (a",
        "cura di): Giovanni Salmieri, Ma d\u00ec soltanto una parola. p. 319-331, ISBN:",
        "9788867800049"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trascendenza dal s\u00e9 ed espressivit\u00e0. Costituzione dell'identit\u00e0 personale ed esemplarit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1121-2179"
        ],
        "journal": "ACTA PHILOSOPHICA",
        "csp": "p. 31-56, ISSN: 1121-2179",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato Guido (2012). Trascendenza dal s\u00e9 ed espressivit\u00e0. Costituzione",
        "dell'identit\u00e0 personale ed esemplarit\u00e0. ACTA PHILOSOPHICA, p. 31-56,",
        "ISSN: 1121-2179"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unipatia ed espressivit\u00e0 nel \"Sympathiebuch\" di Max Scheler",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "IRIDE",
        "csp": "p. 154-163, ISSN: 1122-7893",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato Guido (2012). Unipatia ed espressivit\u00e0 nel \"Sympathiebuch\" di",
        "Max Scheler. IRIDE, p. 154-163, ISSN: 1122-7893"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-224",
        "titolo": "Valori e sacralit\u00e0 della persona: autotrascendenza come eteropoiesi",
        "ISBN": [
          "9788849835021"
        ],
        "csp": "Rubettino, ISBN: 9788849835021",
        "opera": "(a cura di): S. Belardinelli/L. Gattamorta, I valori hanno bisogno della religione?. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Guido (2012). Valori e sacralit\u00e0 della persona: autotrascendenza",
        "come eteropoiesi. In: (a cura di): S. Belardinelli/L. Gattamorta, I valori",
        "hanno bisogno della religione?. p. 207-224, Rubettino, ISBN:",
        "9788849835021"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "K\u00f6nigshausen & Neumann",
        "titolo": "Person und Selbsttranszendenz. Ekstase und Epoch\u00e9 des Ego als Individuationsprozesse bei Schelling und Scheler",
        "ISBN": [
          "9783826049453"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783826049453",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cusinato Guido (2012). Person und Selbsttranszendenz. Ekstase und",
        "Epoch\u00e9 des Ego als Individuationsprozesse bei Schelling und Scheler.",
        "K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826049453"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "QuiEdit",
        "titolo": "La cura del desiderio",
        "ISBN": [
          "9788864641805"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788864641805",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cusinato Guido (2012). La cura del desiderio. QuiEdit, ISBN:",
        "9788864641805"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Orientamento al bene e trascendenza dal s\u00e9. Il problema dell'oggettivit\u00e0 dei valori in Max Scheler.",
        "ISSN": [
          "0391-4186"
        ],
        "journal": "VERIFICHE",
        "csp": "p. 39-62, ISSN: 0391-4186",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato Guido (2011). Orientamento al bene e trascendenza dal s\u00e9. Il",
        "problema dell'oggettivit\u00e0 dei valori in Max Scheler.. VERIFICHE, p. 39-62,",
        "ISSN: 0391-4186"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-134",
        "titolo": "Werdender Gott und Wiedergeburt der Person bei Max Scheler",
        "ISBN": [
          "9783826045158"
        ],
        "csp": "K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826045158",
        "opera": "(a cura di): R. Becker/E. W. Orth, Religion und Metaphysik als Dimensionen der Kultur. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Guido (2011). Werdender Gott und Wiedergeburt der Person bei",
        "Max Scheler. In: (a cura di): R. Becker/E. W. Orth, Religion und Metaphysik",
        "als Dimensionen der Kultur. p. 123-134, K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN:",
        "9783826045158"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "535-560",
        "titolo": "Il concetto di spirito e la formazione della persona nella filosofia di Max Scheler",
        "ISBN": [
          "9788857507088"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 9788857507088",
        "opera": "(a cura di): Pagano M., Lo spirito. Percorsi nella filosofia e nelle culture. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Guido (2011). Il concetto di spirito e la formazione della persona",
        "nella filosofia di Max Scheler. In: (a cura di): Pagano M., Lo spirito. Percorsi",
        "nella filosofia e nelle culture. p. 535-560, Mimesis, ISBN: 9788857507088"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-29",
        "titolo": "L'esemplarit\u00e0 aurorale",
        "ISBN": [
          "9788856833775"
        ],
        "csp": "FrancoAngeli, ISBN: 9788856833775",
        "opera": "M. Scheler. Modelli e capi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Guido (2011). L'esemplarit\u00e0 aurorale. In: M. Scheler. Modelli e",
        "capi. p. 7-29, FrancoAngeli, ISBN: 9788856833775"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Max Scheler: dall'antropologia filosofica del Geist all'antropologia filosofica della Bildung",
        "ISSN": [
          "1827-5834"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI FILOSOFIA",
        "csp": "p. 1-23, ISSN: 1827-5834",
        "anno": "2010",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guido Cusinato (2010). Max Scheler: dall'antropologia filosofica del Geist",
        "all'antropologia filosofica della Bildung. GIORNALE DI FILOSOFIA, p. 1-23,",
        "ISSN: 1827-5834"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le domande dell'antropologia filosofica",
        "ISSN": [
          "1128-5478"
        ],
        "journal": "DIALEGESTHAI",
        "csp": "p. 1-20, ISSN: 1128-5478",
        "anno": "2010",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guido Cusinato (2010). Le domande dell'antropologia filosofica.",
        "DIALEGESTHAI, p. 1-20, ISSN: 1128-5478"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Schelling come precursore dell\u2019antropologia filosofica delNovecento",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "ETICA & POLITICA",
        "csp": "p. 61-81, ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato Guido (2010). Schelling come precursore dell\u2019antropologia",
        "filosofica delNovecento. ETICA & POLITICA, p. 61-81, ISSN: 1825-5167"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le due possibili glogalizzazioni",
        "ISSN": [
          "1970-9714"
        ],
        "journal": "NUOVA CIVILT\u00c0 DELLE MACCHINE",
        "csp": "vol. Nuova civilt\u00e0 delle macchine, p. 92-114, ISSN: 1970-9714",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato Guido (2010). Le due possibili glogalizzazioni. NUOVA CIVILT\u00c0",
        "DELLE MACCHINE, vol. Nuova civilt\u00e0 delle macchine, p. 92-114, ISSN:",
        "1970-9714"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-32",
        "titolo": "La Freiheitsschrift e gli inizi di una nuova filosofia della persona",
        "ISBN": [
          "9788857502816"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 9788857502816",
        "opera": "(a cura di): F. Forlin M. Dalla Valle, L'essenza della libert\u00e0. Guida alla lettura delle Ricerche Filosofiche di Schelling. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Guido (2010). La Freiheitsschrift e gli inizi di una nuova filosofia",
        "della persona. In: (a cura di): F. Forlin M. Dalla Valle, L'essenza della",
        "libert\u00e0. Guida alla lettura delle Ricerche Filosofiche di Schelling. p. 15-32,",
        "Mimesis, ISBN: 9788857502816"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il risentimento e le \u00e9lites tragiche",
        "ISSN": [
          "2036-9484"
        ],
        "journal": "ITINERARI",
        "csp": "p. 33-41, ISSN: 2036-9484",
        "anno": "2009",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guido Cusinato (2009). Il risentimento e le \u00e9lites tragiche. ITINERARI, p.",
        "33-41, ISSN: 2036-9484"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'atto come cellula della persona",
        "ISSN": [
          "1128-5478"
        ],
        "journal": "DIALEGESTHAI",
        "csp": "ISSN: 1128-5478",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato Guido (2009). L'atto come cellula della persona. DIALEGESTHAI,",
        "ISSN: 1128-5478"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sistemi personali e sistemi autopoietici",
        "ISSN": [
          "2036-2927"
        ],
        "journal": "S&F SCIENZAEFILOSOFIA.IT.",
        "csp": "p. 117-127, ISSN: 2036-2927",
        "anno": "2009",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guido Cusinato (2009). Sistemi personali e sistemi autopoietici. S&F",
        "SCIENZAEFILOSOFIA.IT., p. 117-127, ISSN: 2036-2927"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-242",
        "titolo": "L'ontologia della persona nella prospettiva dell'ultimo Schelling",
        "ISBN": [
          "9788871156675"
        ],
        "csp": "Il poligrafo, ISBN: 9788871156675",
        "opera": "(a cura di): : Chiurco/I. Sciuto, Verit\u00e0, fede, interpretazione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Guido (2009). L'ontologia della persona nella prospettiva",
        "dell'ultimo Schelling. In: (a cura di): : Chiurco/I. Sciuto, Verit\u00e0, fede,",
        "interpretazione. p. 231-242, Il poligrafo, ISBN: 9788871156675"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-18",
        "titolo": "Rettificazione e Bildung",
        "ISBN": [
          "9788856812459"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856812459",
        "opera": "M. Scheler. Formare l'uomo. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Cusinato (2009). Rettificazione e Bildung. In: M. Scheler. Formare",
        "l'uomo. p. 7-18, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856812459"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-334",
        "titolo": "Alcuni elementi per un\u2019ontologia della persona a partire da Max Scheler",
        "ISBN": [
          "9788834318478"
        ],
        "csp": "Vita e pensiero, ISBN: 9788834318478",
        "opera": "(a cura di): R. Mancini e M. Migliori, La filosofia come servizio. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guido Cusinato (2009). Alcuni elementi per un\u2019ontologia della persona a",
        "partire da Max Scheler. In: (a cura di): R. Mancini e M. Migliori, La filosofia",
        "come servizio. p. 323-334, Vita e pensiero, ISBN: 9788834318478"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "La posizione dell'uomo nel cosmo. p",
        "ISBN": [
          "9788856807332"
        ],
        "csp": "FrancoAngeli, ISBN: 9788856807332",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cusinato Guido (2009). La posizione dell'uomo nel cosmo. p. 1-192,",
        "FrancoAngeli, ISBN: 9788856807332"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FrancoAngeli",
        "titolo": "La Totalit\u00e0 incompiuta. Antropologia filosofica e ontologia della persona",
        "ISBN": [
          "9788856803105"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856803105",
        "anno": "2008",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Guido Cusinato (2008). La Totalit\u00e0 incompiuta. Antropologia filosofica e",
        "ontologia della persona. FrancoAngeli, ISBN: 9788856803105"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intenzionalit\u00e0 e antropologia: una convergenza fra Dilthey e Scheler",
        "ISSN": [
          "0394-2759"
        ],
        "journal": "FENOMENOLOGIA E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 176-192, ISSN: 0394-2759",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Cusinato (2007). Intenzionalit\u00e0 e antropologia: una convergenza fra",
        "Dilthey e Scheler. FENOMENOLOGIA E SOCIET\u00c0, p. 176-192, ISSN:",
        "0394-2759"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spinoza e l'operare della liberta",
        "ISSN": [
          "2035-8873"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI UTOPICI",
        "csp": "p. 55-77, ISSN: 2035-8873",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato Guido (2007). Spinoza e l'operare della liberta. RIVISTA DI",
        "STUDI UTOPICI, p. 55-77, ISSN: 2035-8873"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-80",
        "titolo": "Strati affettivi e vocazione terapeutica della filosofia",
        "ISBN": [
          "9788846486875"
        ],
        "csp": "FrancoAngeli, ISBN: 9788846486875",
        "opera": "(a cura di): Cusinato Guido, Max Scheler. Esistenza della persona e radicalizzazione della fenomenologia. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Guido (2007). Strati affettivi e vocazione terapeutica della",
        "filosofia. In: (a cura di): Cusinato Guido, Max Scheler. Esistenza della",
        "persona e radicalizzazione della fenomenologia. p. 53-80, FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788846486875"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Amor mortis e potenziamento esistenziale: Il problema etico in Spinoza e in Schelling",
        "ISSN": [
          "1128-5478"
        ],
        "journal": "DIALEGESTHAI",
        "csp": "p. 1-14, ISSN: 1128-5478",
        "anno": "2002",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guido Cusinato (2002). Amor mortis e potenziamento esistenziale: Il",
        "problema etico in Spinoza e in Schelling. DIALEGESTHAI, p. 1-14, ISSN:",
        "1128-5478"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Natura e libert\u00e0: Schelling e il problema della causalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "p. 583-605, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2002",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guido Cusinato (2002). Natura e libert\u00e0: Schelling e il problema della",
        "causalit\u00e0. QUAESTIO, p. 583-605, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Padova:EMP Collana \"Tracce del sacro\" di Giorgio Penzo",
        "titolo": "Scheler: il Dio in divenire",
        "ISBN": [
          "9788825010473"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788825010473",
        "anno": "2002",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Guido Cusinato (2002). Scheler: il Dio in divenire. Padova:EMP Collana",
        "\"Tracce del sacro\" di Giorgio Penzo, ISBN: 9788825010473"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "doi: /10.13136/thau.v3i0.38"
        ],
        "titolo": "Anthropogenese. Hunger nach Geburt und Sharing der Gef\u00fchle aus Max Schelers Perspektive. THAUM\u00c0ZEIN, vol",
        "ISSN": [
          "2284-2918"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 29-82, ISSN: 2284-2918, doi: doi: /10.13136/thau.v3i0.38",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato Guido (2015). Anthropogenese. Hunger nach Geburt und Sharing",
        "der Gef\u00fchle aus Max Schelers Perspektive. THAUM\u00c0ZEIN, vol. III, p.",
        "29-82, ISSN: 2284-2918, doi: doi: /10.13136/thau.v3i0.38"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Annunciazione e trasformazione",
        "ISSN": [
          "0017-0372"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI METAFISICA",
        "csp": "p. 289-301, ISSN: 0017-0372",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato Guido (2015). Annunciazione e trasformazione. GIORNALE DI",
        "METAFISICA, p. 289-301, ISSN: 0017-0372"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La formativit\u00e0 antropologica della \u00abcare\u00bb. Salute e cura del desiderio",
        "ISSN": [
          "2039-2206"
        ],
        "journal": "LESSICO DI ETICA PUBBLICA",
        "csp": "p. 51-63, ISSN: 2039-2206",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato Guido (2015). La formativit\u00e0 antropologica della \u00abcare\u00bb. Salute e",
        "cura del desiderio. LESSICO DI ETICA PUBBLICA, p. 51-63, ISSN:",
        "2039-2206"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-436",
        "doi": [
          "10.978.886464/2611"
        ],
        "titolo": "Periagoge. Teoria della singolarit\u00e0 e filosofia come cura del desiderio. p",
        "ISBN": [
          "9788864642611"
        ],
        "csp": "QuiEdit snc di Fill & C., ISBN: 9788864642611, doi: 10.978.886464/2611",
        "anno": "2014",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Guido Cusinato (2014). Periagoge. Teoria della singolarit\u00e0 e filosofia come",
        "cura del desiderio. p. 1-436, QuiEdit snc di Fill & C., ISBN:",
        "9788864642611, doi: 10.978.886464/2611"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unipatia ed espressivit\u00e0 nel \"Sympathiebuch\" di Max Scheler",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "IRIDE",
        "csp": "p. 154-163, ISSN: 1122-7893",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato Guido (2012). Unipatia ed espressivit\u00e0 nel \"Sympathiebuch\" di",
        "Max Scheler. IRIDE, p. 154-163, ISSN: 1122-7893"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "K\u00f6nigshausen & Neumann",
        "titolo": "Person und Selbsttranszendenz. Ekstase und Epoch\u00e9 des Ego als Individuationsprozesse bei Schelling und Scheler",
        "ISBN": [
          "9783826049453"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783826049453",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cusinato Guido (2012). Person und Selbsttranszendenz. Ekstase und",
        "Epoch\u00e9 des Ego als Individuationsprozesse bei Schelling und Scheler.",
        "K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826049453"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Orientamento al bene e trascendenza dal s\u00e9. Il problema dell'oggettivit\u00e0 dei valori in Max Scheler.",
        "ISSN": [
          "0391-4186"
        ],
        "journal": "VERIFICHE",
        "csp": "p. 39-62, ISSN: 0391-4186",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato Guido (2011). Orientamento al bene e trascendenza dal s\u00e9. Il",
        "problema dell'oggettivit\u00e0 dei valori in Max Scheler.. VERIFICHE, p. 39-62,",
        "ISSN: 0391-4186"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Schelling come precursore dell\u2019antropologia filosofica delNovecento",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "ETICA & POLITICA",
        "csp": "p. 61-81, ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato Guido (2010). Schelling come precursore dell\u2019antropologia",
        "filosofica delNovecento. ETICA & POLITICA, p. 61-81, ISSN: 1825-5167"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-32",
        "titolo": "La Freiheitsschrift e gli inizi di una nuova filosofia della persona",
        "ISBN": [
          "9788857502816"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 9788857502816",
        "opera": "(a cura di): F. Forlin M. Dalla Valle, L'essenza della libert\u00e0. Guida alla lettura delle Ricerche Filosofiche di Schelling. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Guido (2010). La Freiheitsschrift e gli inizi di una nuova filosofia",
        "della persona. In: (a cura di): F. Forlin M. Dalla Valle, L'essenza della",
        "libert\u00e0. Guida alla lettura delle Ricerche Filosofiche di Schelling. p. 15-32,",
        "Mimesis, ISBN: 9788857502816"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "La posizione dell'uomo nel cosmo. p",
        "ISBN": [
          "9788856807332"
        ],
        "csp": "FrancoAngeli, ISBN: 9788856807332",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cusinato Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cusinato Guido (2009). La posizione dell'uomo nel cosmo. p. 1-192,",
        "FrancoAngeli, ISBN: 9788856807332"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FrancoAngeli",
        "titolo": "La Totalit\u00e0 incompiuta. Antropologia filosofica e ontologia della persona",
        "ISBN": [
          "9788856803105"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856803105",
        "anno": "2008",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Guido Cusinato (2008). La Totalit\u00e0 incompiuta. Antropologia filosofica e",
        "ontologia della persona. FrancoAngeli, ISBN: 9788856803105"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Natura e libert\u00e0: Schelling e il problema della causalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "p. 583-605, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2002",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guido Cusinato (2002). Natura e libert\u00e0: Schelling e il problema della",
        "causalit\u00e0. QUAESTIO, p. 583-605, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Padova:EMP Collana \"Tracce del sacro\" di Giorgio Penzo",
        "titolo": "Scheler: il Dio in divenire",
        "ISBN": [
          "9788825010473"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788825010473",
        "anno": "2002",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Guido Cusinato (2002). Scheler: il Dio in divenire. Padova:EMP Collana",
        "\"Tracce del sacro\" di Giorgio Penzo, ISBN: 9788825010473"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le ali dell\u2019eros. Per una riconsiderazione dell\u2019antropologia filosofica di Max Scheler",
        "ISSN": [
          "0394-1809"
        ],
        "journal": "ANNUARIO FILOSOFICO",
        "csp": "p. 383-420, ISSN: 0394-1809",
        "anno": "1999",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guido Cusinato (1999). Le ali dell\u2019eros. Per una riconsiderazione",
        "dell\u2019antropologia filosofica di Max Scheler. ANNUARIO FILOSOFICO, p.",
        "383-420, ISSN: 0394-1809"
      ],
      "anno": "1999"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-408",
        "titolo": "Katharsis. La morte dell'ego e il divino come apertura al mondo nella prospettiva di Max Scheler, con una Prefazione di Manfred. Frings, (402 pp.). p",
        "ISBN": [
          "8881149125"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 8881149125",
        "anno": "1999",
        "autori": "Guido Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Guido Cusinato (1999). Katharsis. La morte dell'ego e il divino come",
        "apertura al mondo nella prospettiva di Max Scheler, con una Prefazione di",
        "Manfred. Frings, (402 pp.). p. 1-408, Napoli:ESI, ISBN: 8881149125"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "37815",
    "nome": "CUSINATO Guido",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore collana editoriale \"Etica e filosofia della persona\" casa editrice FrancoAngeli: http://www.francoangeli.it/Ricerca/Ricerca_collana.asp?CollanaID=484",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' nel comitato scientifico del \u201cCentro di ricerca in Fenomenologia e Scienze della Persona\u201d del San Raffaele di Milano: (http://www.unisr.it/view.asp?id=6782)",
        "periodo": "dal 01-02-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2010 \u00e8 nel scientific board della rivista \"Phenomenology and Mind\": (http://www.phenomenologyandmind.eu/scientific-board/)",
        "periodo": "dal 01-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' nella commissione scientifica della rivista \u00abFenomenologia e Societ\u00e0\u00bb (http://www.rosenbergesellier.it/Products/periodici_d.lasso?nav=n33&keyID=5)",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della rivista di filosofia online \"Thaum\u00e0zein\"",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' nel comitato direttivo (Assoziierte Herausgeber) della collana editoriale tedesca \"Scheleriana\" del Verlag Traugott Bautz GmbH",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico della Buchreihe AD FONTES STUDIEN ZUR FR\u00dcHEN PH\u00c4NOMENOLOGIE",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Vom Umsturz der Werte in der modernen Gesellschaft., Universit\u00e4t zu K\u00f6ln 7.-10. Juni 1995. II. Internationales Kolloquium der Max-Scheler-Gesellschaft, titolo della relazione: Absolute Rangordnung und Relativit\u00e4t der Werte im Denken Max Scheler.",
        "periodo": "dal 07-06-1995 al 10-06-1995"
      },
      {
        "content": "Das antike Denken in der Philosophie Schellings, Fachtagung der Internationalen Schelling Gesellschaft, Universit\u00e4t Mailand 11.-14. Oktober 1995. Titolo della relazione: Die Ekstase des Ichs und der Begriff der Idee im sp\u00e4ten Schelling.",
        "periodo": "dal 11-10-1995 al 14-10-1995"
      },
      {
        "content": "Cognitio humana - Dynamik des Wissens und der Werte. XVII Deutscher Kongress f\u00fcr Philosopie, Leipzig September 1996. Titolo della relazione: Die Historisierung des Apriori und der Funktionalisierungsbegriff im Denken Max Schelers. La mia relazione viene citata nell'introduzione al Formalismus del prof. Bermes: ttps://books.google.it/books?id=2wdhBAAA QBAJ&pg=PA851&lpg=PA851&dq=Cognitio+huma na+-+Dynamik+des+Wissens+und+der+Werte+c usinato&source=bl&ots=QAByF42AY2&sig=nXd 4V5mr4aWZk9EfrwJZVWLZgLg&hl=it&sa=X&ved= 0ahUKEwjBn6mctNXQAhWG5xoKHdOjCFgQ6AEILTA D#v=onepage&q=Cognitio humana - Dynamik des Wissens und der Werte cusinato&f=false",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 01-09-1996"
      },
      {
        "content": "- Ursprung des Denkens \u2013 Denken des Ursprungs. III. Internationales Kolloquium der Max-Scheler-Gesellschaft, Universit\u00e4t Jena 21.-24 Juni 1997. Titolo della relazione: Methode oder Techne? Ethik und Realit\u00e4t in der \u201cph\u00e4nomenologische\u201d Reduktion Max Schelers. https://books.google.it/books ?id=H2sgZXyuqxwC&pg=PA83&lpg=PA83&dq=urs prung+des+Denkens+%E2%80%93+Denken+des+U rsprungs.+cusinato&source=bl&ots=qItsebu mNU&sig=CvjEstcAfN2Tx_27X7mzwfTNsZg&hl=i t&sa=X&ved=0ahUKEwiY3azVrNPQAhVLuhQKHfXN Cu0Q6AEILDAB#v=onepage&q=ursprung%20des% 20Denkens%20%E2%80%93%20Denken%20des%20U rsprungs.%20cusinato&f=false",
        "periodo": "dal 21-06-1997 al 24-06-1997"
      },
      {
        "content": "Tagung \u00fcber \u00abDie Gottheiten von Samothrake\u00bb von Schelling, Villa Feltrinelli, Gargnano sul Garda 9-12 Aprile 2000, su invito del Prof. Moiso e Jantzen. Titolo della relazione: Der Begriff der Sehnsucht als Gottheit in Schelling.",
        "periodo": "dal 09-04-2000 al 12-04-2000"
      },
      {
        "content": "Die Vernunft des Gef\u00fchls, V. Internationales Max-Scheler-Kolloquium, Ottobeuren 6-9 giugno 2001. Titolo della relazione: Eros und Agape bei Max Scheler. https://books.google.it/books?id=k8xxlvd cvRIC&pg=PA93&lpg=PA93&dq=Die+Vernunft+d es+Gef%C3%BChls+cusinato&source=bl&ots=z M4d7cmIwg&sig=cKAZazYo6JnBiuIcWeDYRNLqTC Y&hl=it&sa=X&ved=0ahUKEwilg63qq9PQAhUC6x QKHd1VCewQ6AEIIjAA#v=onepage&q=Die%20Ver nunft%20des%20Gef%C3%BChls%20cusinato&f= false",
        "periodo": "dal 06-06-2001 al 09-06-2001"
      },
      {
        "content": "Metafisica del Desiderio, 57\u00b0 Convegno della Fondazione Centro Studi Filosofici di Gallarate, 3-5 Aprile 2002. Titolo della relazione: Il desiderio ex-centrico e l\u2019apriorismo emozionale in Max Scheler.",
        "periodo": "dal 03-04-2002 al 05-04-2002"
      },
      {
        "content": "Tagung der Internationalen Schelling-Gesellschaft: Schellings Hegelkritik, Ischia 2-5 Ottobre 2002. Titolo della relazione: Hegelkritik in den Weltaltern und Erlanger Vortr\u00e4gen.",
        "periodo": "dal 02-10-2002 al 05-10-2002"
      },
      {
        "content": "Opera e operare come questione antropologica, Convegno internazionale dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata 22-24 Ottobre 2002, titolo della relazione: Spinoza e l\u2019operare della libert\u00e0.",
        "periodo": "dal 22-10-2002 al 24-10-2002"
      },
      {
        "content": "Fenomenologia della ragion pratica. L\u2019Etica di Husserl, Convegno internazionale dell\u2019Universit\u00e0 di Parma, 28-29 Marzo 2003, titolo della relazione: La crisi dell\u2019apriori e il problema etico: Kant, Husserl e Scheler.",
        "periodo": "dal 28-03-2003 al 29-03-2003"
      },
      {
        "content": "Conferenza presso il Centro fenomenologico di Praga, su invito del prof. Sepp, 28 Marzo 2003, titolo: Die Reduktion als ethisches Problem: Max Scheler und die Kritik an der Ph\u00e4nomenologie Husserls.",
        "periodo": "dal 28-04-2003 al 28-04-2003"
      },
      {
        "content": "Tagung \u00fcber Schellings Berliner Sp\u00e4tphilosophie in ihrem Verh\u00e4ltnis zum Idealismus, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, 27-28 Ottobre 2005, titolo della relazione: Die Per-s\u00f6nlichkeit und der Wille als Signal zur Umkehrung, invito del prof. Volker Gerhardt.",
        "periodo": "dal 27-10-2005 al 28-10-2005"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (assime al prof. Mario Lombardo) del convegno internazionale \"Nuove prospettive di ricerca in psicologia filosofica\", \u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona,",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 01-05-2006"
      },
      {
        "content": "Il problema della persona e dell'impotenza dello spirito in Max Scheler, Conferenza tenuta il 25 Gennaio 2008 al Centro Studi Luigi Pareyson di Torino: http://www.pareyson.unito.it/Archivio.html#2008",
        "periodo": "dal 25-01-2008 al 25-01-2008"
      },
      {
        "content": "\"Vincenzo Filippone-Thaulero interprete di Max Scheler\", conferenza di apertura tenuta il 12.5.2008 su invito del Centro Studi \"Vincenzo Filippone-Thaulero\" di Roseto degli Abruzzi, in occasione della IV edizione del Premio di saggistica: https://centrostudifilipponethaulero.wor dpress.com/premio-di-saggistica-filosofi ca/4-edizione-del-premio-di-saggistica-f ilosofica-vincenzo-filippone-thaulero/",
        "periodo": "dal 12-05-2008 al 12-05-2008"
      },
      {
        "content": "Le due globalizzazioni, relazione presentata al convegno Differenza, individualismo e relazione, organizzato dal \u201cSeminario permanete Romano Guardini\u201d, dall\u2019Associazione Nuova civilt\u00e0 delle macchine e dalla Facolt\u00e0 di scienze politiche di Bologna, Forl\u00ec Dicembre 2008",
        "periodo": "dal 04-12-2008 al 05-12-2008"
      },
      {
        "content": "Le nuove domande dell\u2019antropologia filosofica, relazione presentata al convegno in occasione del decimo anniversario della fondazione della rivista di filosofia Dialegesthai, Universit\u00e0 TorVergata, Roma Giugno 2009: http://mondodomani.org/dialegesthai/t-10anni.htm",
        "periodo": "dal 09-06-2009 al 09-06-2009"
      },
      {
        "content": "Religion und Metaphysik als Dimensionen der Kultur, Trier 3-6 Juni 2009",
        "periodo": "dal 03-07-2009 al 06-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al I incotro italo-tedesco di antropologia filosofica, sul tema: \"Antropologia filosofica: origini, sviluppi e prospettive\", Bressanone/Brixen",
        "periodo": "dal 11-12-2009 al 12-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione di apertura all\u2019incontro della SITCC della Regione Lazio, sul tema \u201cPersona e Psicopatologia: il concetto di Identit\u00e0 Personale\u201d, Roma 15.5.2010, titolo della relazione: \"Il concetto di persona nella psicopatologia fenomenologica di Eug\u00e9ne Minkowski \"",
        "periodo": "dal 15-05-2010 al 15-05-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (assieme a Marco Russo) del II incontro italo-tedesco di Antropologia filosofica sul tema \"Imago hominis. antropologie e antropologia filosofica\", Levico Terme (TN) 29- 30 aprile 2011: http://www.cittadidio-cittadegliuomini.i t/IT/1121/il-programma/gli-eventi-imago- hominis.htm",
        "periodo": "dal 29-04-2011 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale con Hans Joas \u00abLa religione dei valori e il valore della religione\u00bb, organizzata dall\u2019Associazione Nuova civilt\u00e0 delle macchine e dalla Facolt\u00e0 di scienze politiche di Bologna, Forl\u00ec 7-6 Maggio 2011.",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale: \"Une autre ph\u00e9nom\u00e9nologie? R\u00e9alismes ph\u00e9nom\u00e9nologiques vs. Ph\u00e9nom\u00e9nologie transcendantale\", Ecole Normale Sup\u00e9rieure, ARCHIVES HUSSERL DE PARIS",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"Ma di' soltanto una parola ....\", PiacenzaTeologia 2012, in occasione della Lectio Magistralis di J\u00fcrgen Moltmann",
        "periodo": "dal 19-05-2012 al 20-05-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (assieme a Linda Napolitano e Luigina Mortari) del convegno internazionale: \"Cura sui e autotrascendimento\", Universit\u00e0 di Verona,",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 24-11-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (assime e a Michael Gabel) e relatore al convegno internazionale \"Technik-und Zivilisationskritik\" Erfurt, titolo della relazione: \"Die t\u00e8chne der Reduktion als cura sui\"",
        "periodo": "dal 22-05-2013 al 25-05-2013"
      },
      {
        "content": "Humanismus. Europ\u00e4ische Tradition, Kritik und Aktualit\u00e4t, Universidad Computense de Madrid, 7-10 Novembre 2013, titolo della relazione: Das moderne und sp\u00e4tmoderne Problem der Bildung",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 10-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione di apertura (assieme al prof. Axel Hutter di Mu\u0308nchen) al convegno internazionale \"Philosophische Anthropologie morgen\", Fakult\u00e4t fu\u0308r Humanwissenschaften der Karls-Universit\u00e4t Prag Institut fu\u0308r Philosophie der Akademie der Wissenschaften der Tschechischen Republik, Praga 30 Aprile- 2 Maggio 2014, titolo relazione: \"Philosophische Anthropologie und Posthumanismus\".",
        "periodo": "dal 30-04-2014 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale sul tema \"Creativit\u00e0 ed eccendenza dell\u2019umano\", Universit\u00e0 di Macerata, Maggio 2015, titolo della relazione: L'eccedenza espressiva. Creativit\u00e0 umana e inaugurazione della singolarit\u00e0.",
        "periodo": "dal 04-05-2014 al 05-05-2014"
      },
      {
        "content": "Discorso di apertura al convegno internazionale \"Max Scheler e la filosofia contemporanea\" organizzato a Mosca dall'Istituto di filosofia dell'Accademia russa delle scienze, dal titolo \" Schelers Begriff der Weltoffenheit und die gegenw\u00e4rtige Philosophie\"",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 03-10-2014"
      },
      {
        "content": "Formare e trasformare l\u2019uomo, Aula Pio XI - Pontificia Universit\u00e0 Lateranense, Roma 16-17 Aprile 2015, titolo relazione: Formazione e alterit\u00e0 in Max Scheler.",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE del convegno internazionale ORDO AMORIS AND WORLD-OPENNESS: Philosophy of Emotions and Process of Individuation of the Person, XIII International Conference of Max-Scheler-Gesellschaft, Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale Ordo Amoris and Word-Openess: Philosophy of Emotions and Process of Individuation of the Person, XIII International Conference of Max-Scheler-Gesellschaft, Universit\u00e0 di Verona, titolo relazione: Im Anfang war die Emotion/In the beginning was emotion.",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al SUMMER SCHOOL organizzato dal CESPEC di Cuneo su: \"TERAPIE DELL\u2019UMANO. Filosofia, etica e cultura della cura\", titolo relazione: Filosofia della cura",
        "periodo": "dal 15-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito della prof.ssa Elena Pulcini al sul tema: \"La fenomenologia dell'alterit\u00e0 e la condivisione (sharing) delle emozioni\", DSPS Universit\u00e0 Firenze",
        "periodo": "dal 12-10-2015 al 12-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale ANTROPOLOGIA EVOLUTIVA E ANTROPOLOGIA FILOSOFICA, titolo relazione il problema dell'Emotional sharing fra antropologia filosofica e antropologia culturale.",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"Cura ed emozioni/Care and Emotions\", DSPS Universit\u00e0 Firenze, 27 maggio, titolo relazione: La cura della fame di nascere: persona ed emozioni",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE e relatore del convegno internazionale \"Filosofia come trasformazione: Nascita, emozioni, persona\", Universit\u00e0 di Verona, titolo della relazione: \"Sharing delle emozioni e fame di nascere\"",
        "periodo": "dal 03-10-2016 al 04-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"Filosofia e medicina. Epistemologia ed etica a partire da Karl Jaspers\", Universit\u00e0 della Basilicata, titolo della relazione: \"Emozioni e salute in Jaspers e Scheler\"",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"Trasformazioni della soggettivit\u00e0\", Universit\u00e0 di Palermo, titolo della relazione: \"Singolarizzazione dell'umano e pratiche di condivisione dei sentimenti\"",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (assime a Annarosa Buttarelli e Cecilia Barbetta) del convegno internazionale \"Presupposti teologici della filosofia di Mar\u00eda Zambrano: Lettere da La Pi\u00e8ce\", con la partecipazione di Agust\u00edn Andreu (in occasione dell'uscita della traduzione del libro di Maria Zambrano, Lettere da La Pi\u00e8ce. Corrispondenza con Agust\u00edn Andreu - Vol.1) Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 02-12-2016 al 03-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Direttore del Master in Consulenza filosofica di trasformazione (II livello): http://www.dfpp.univr.it//?ent=organo&lang=it&id=693",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del centro di ricerca dipartimentale dell'Universit\u00e0 di Verona \"FormaMentis\" (http://www.dfpp.univr.it/?ent=bibliocr&id=250&tipobc=6&lang=it)",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Abilitazione per l'accesso ai ruoli del personale docente scuole secondarie, classe di concorso XLIII - Filosofia, scienze dell'educazione e storia, Regione Emilia-Romagna",
        "periodo": "dal 01-02-1986 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincita di una bosa di studio dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici per partecipare a un seminario con Hans -Georg Gadamer",
        "periodo": "dal 10-11-1986 al 14-11-1986"
      },
      {
        "content": "Vincita di concorso nazionale del MIUR e attribuzione di una borsa di studio quadriennale dal 15.9.1989 al 15.9.1993 alla LMU di Monaco di Baviera per attivit\u00e0 di specializzazione all'estero, decreto ministeriale",
        "periodo": "dal 15-09-1989 al 15-09-1993"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca, Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Risultati VQR: Saggio introduttivo a La posizione dell'uomo nel cosmo: Eccellente La Totalit\u00e0 incompiuta: Buono Die Ekstase des Ichs und der Begriff der Idee beim sp\u00e4ten Schelling: Buono",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Elezione a Presidente della Max Scheler Gesellschaft (fondata a Colonia il 3.6.1993): https://maxscheler2.wordpress.com/die-zielsetzung/",
        "periodo": "dal 01-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione scientifica nazionale di Prima fascia in Storia della filosofia, 11 C/5",
        "periodo": "dal 27-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del collegio didattico del dottorato di ricerca in Scienze umane dell'universit\u00e0 di Verona: http://www.dfpp.univr.it/?ent=organo&cs=630&id=718&lang=it#tab-componenti",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro della della Max-Scheler-Gesellschaft",
        "periodo": "dal 01-06-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Schelling-Gesellschaft",
        "periodo": "dal 01-10-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Elezione al Wissenschaftlicher Beirat della Max-Scheler-Gesellschaft",
        "periodo": "dal 07-06-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Elezione nel 2013 e nel 2015 a Presidente della Max Scheler Gesellschaft (fondata a Colonia il 3.6.1993): https://maxscheler2.wordpress.com/die-zielsetzung/",
        "periodo": "dal 10-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della societ\u00e0 italiana di filosofia teoretica",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del centro di ricerca dipartimentale dell'Universit\u00e0 di Verona \"FormaMentis\": http://www.dfpp.univr.it/?ent=bibliocr&id=250&tipobc=6&lang=it",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}