{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-300",
        "titolo": "De l'esprit g\u00e9om\u00e9trique: l'armonico rapporto tra la scienza e la morale",
        "ISBN": [
          "978-88-99775-03-2"
        ],
        "ISSN": [
          "1973-1264"
        ],
        "csp": "Catania:A&G - CUECM, ISBN: 978-88-99775-03-2, ISSN: 1973-1264",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Romeo M. V. e Vittorio M., Ricchezze e importanza degli opuscoli pascaliani. Omaggio a Giuseppe Pezzino. . DIALOGOS, vol. 17, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romeo M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romeo M.V. (2016). De l'esprit g\u00e9om\u00e9trique: l'armonico rapporto tra la",
        "scienza e la morale. In: AA. VV.. (a cura di): Romeo M. V. e Vittorio M.,",
        "Ricchezze e importanza degli opuscoli pascaliani. Omaggio a Giuseppe",
        "Pezzino. . DIALOGOS, vol. 17, p. 283-300, Catania:A&G - CUECM, ISBN:",
        "978-88-99775-03-2, ISSN: 1973-1264"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-31",
        "titolo": "Descartes o la questione morale",
        "ISBN": [
          "978-88-372-3007-4"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-3007-4",
        "opera": "Jean Laporte. (a cura di): Romeo M.V., Il razionalismo di Descartes. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMEO M.V. (2016). Descartes o la questione morale. In: Jean Laporte. (a",
        "cura di): Romeo M.V., Il razionalismo di Descartes. p. 5-31,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-3007-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-34",
        "titolo": "Riflessioni sulla libert\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4919-6"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4919-6",
        "opera": "Jacques-B\u00e9nigne Bossuet. (a cura di): Romeo Maria Vita, Trattato sul libero arbitrio. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romeo M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romeo M.V. (2016). Riflessioni sulla libert\u00e0. In: Jacques-B\u00e9nigne Bossuet.",
        "(a cura di): Romeo Maria Vita, Trattato sul libero arbitrio. p. 11-34,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4919-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Catania:A&G - CUECM",
        "titolo": "\"Quando vedo i tuoi cieli, opera delle tue dita\". Sull'Etna tra etica e ambiente",
        "ISBN": [
          "9-788899-775070"
        ],
        "csp": "ISBN: 9-788899-775070",
        "anno": "2016",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMEO M.V. (2016). \"Quando vedo i tuoi cieli, opera delle tue dita\".",
        "Sull'Etna tra etica e ambiente. Catania:A&G - CUECM, ISBN:",
        "9-788899-775070"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libert\u00e9 et f\u00e9licit\u00e9 dans les \u00c9crits sur la gr\u00e2ce",
        "ISSN": [
          "1970-7401"
        ],
        "journal": "QUADERNI LEIF",
        "csp": "vol. 13, p. 103-121, ISSN: 1970-7401",
        "anno": "2015",
        "autori": "Romeo M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romeo M.V. (2015). Libert\u00e9 et f\u00e9licit\u00e9 dans les \u00c9crits sur la gr\u00e2ce.",
        "QUADERNI LEIF, vol. 13, p. 103-121, ISSN: 1970-7401"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etna: per un esperimento di etica dell'ambiente",
        "ISSN": [
          "1970-7401"
        ],
        "journal": "QUADERNI LEIF",
        "csp": "vol. 11/2014, p. 7-22, ISSN: 1970-7401",
        "anno": "2014",
        "autori": "Romeo M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romeo M.V. (2014). Etna: per un esperimento di etica dell'ambiente.",
        "QUADERNI LEIF, vol. 11/2014, p. 7-22, ISSN: 1970-7401"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Pascal de la joie et de la f\u00e9licit\u00e9. Hommage \u00e0 Philippe Sellier",
        "ISSN": [
          "0249-6674"
        ],
        "journal": "COURRIER DU CENTRE INTERNATIONAL BLAISE PASCAL",
        "csp": "vol. 36, p. 24-28, ISSN: 0249-6674",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2014). Le Pascal de la joie et de la f\u00e9licit\u00e9. Hommage \u00e0",
        "Philippe Sellier. COURRIER DU CENTRE INTERNATIONAL BLAISE",
        "PASCAL, vol. 36, p. 24-28, ISSN: 0249-6674"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "677-690",
        "titolo": "\"Platon pour disposer au christianisme\". Una chiave di lettura",
        "ISBN": [
          "978-88-96950-18-0"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-96950-18-0",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): R. Loredana Cardullo e Daniele Iozzia, \u039a\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u1f76 \u1f00\u03c1\u03b5\u03c4\u03ae. Bellezza e virt\u00f9. Studi in onore di Maria Barbanti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Romeo M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romeo M.V. (2014). \"Platon pour disposer au christianisme\". Una chiave di",
        "lettura. In: AA. VV.. (a cura di): R. Loredana Cardullo e Daniele Iozzia,",
        "\u039a\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u1f76 \u1f00\u03c1\u03b5\u03c4\u03ae. Bellezza e virt\u00f9. Studi in onore di Maria Barbanti. p.",
        "677-690, Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-96950-18-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I dubbi sul cogito di Descartes",
        "ISSN": [
          "1970-7401"
        ],
        "journal": "QUADERNI LEIF",
        "csp": "p. 49-79, ISSN: 1970-7401",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2013). I dubbi sul cogito di Descartes. QUADERNI LEIF, p.",
        "49-79, ISSN: 1970-7401"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00c9CHELLE DE LA MORALE DANS LES PENS\u00c9ES",
        "ISSN": [
          "0529-4975"
        ],
        "journal": "CHRONIQUES DE PORT-ROYAL",
        "csp": "vol. 63, p. 167-182, ISSN: 0529-4975",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2013). L\u2019\u00c9CHELLE DE LA MORALE DANS LES PENS\u00c9ES.",
        "CHRONIQUES DE PORT-ROYAL, vol. 63, p. 167-182, ISSN: 0529-4975"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-23",
        "titolo": "La morale e i fiumi di Babilonia",
        "ISBN": [
          "978-88-372-2748-7"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2748-7",
        "opera": "Philippe Sellier. (a cura di): ROMEO M.V., Pascal e Port-Royal. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMEO M.V. (2013). La morale e i fiumi di Babilonia. In: Philippe Sellier. (a",
        "cura di): ROMEO M.V., Pascal e Port-Royal. p. 5-23,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2748-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Descartes:la \"g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9\" come simulacro della carit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1970-7401"
        ],
        "journal": "QUADERNI LEIF",
        "csp": "p. 105-120, ISSN: 1970-7401",
        "anno": "2012",
        "autori": "Romeo M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romeo M.V. (2012). Descartes:la \"g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9\" come simulacro della carit\u00e0.",
        "QUADERNI LEIF, p. 105-120, ISSN: 1970-7401"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hommage",
        "ISSN": [
          "0249-6674"
        ],
        "journal": "COURRIER DU CENTRE INTERNATIONAL BLAISE PASCAL",
        "csp": "vol. 34, p. 37-41, ISSN: 0249-6674",
        "anno": "2012",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2012). Hommage. COURRIER DU CENTRE",
        "INTERNATIONAL BLAISE PASCAL, vol. 34, p. 37-41, ISSN: 0249-6674"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chronique du colloque international \"Port-Royal et la philosophie",
        "ISSN": [
          "0249-6674"
        ],
        "journal": "COURRIER DU CENTRE INTERNATIONAL BLAISE PASCAL",
        "csp": "p. 14-22, ISSN: 0249-6674",
        "anno": "2012",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2012). Chronique du colloque international \"Port-Royal et la",
        "philosophie. COURRIER DU CENTRE INTERNATIONAL BLAISE",
        "PASCAL, p. 14-22, ISSN: 0249-6674"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pascal e il gesuita Padre No\u00ebl: una polemica \"piena\" di \"vuoto\"",
        "ISSN": [
          "1970-7401"
        ],
        "journal": "QUADERNI LEIF",
        "csp": "p. 57-81, ISSN: 1970-7401",
        "anno": "2012",
        "autori": "Romeo M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romeo M.V. (2012). Pascal e il gesuita Padre No\u00ebl: una polemica \"piena\"",
        "di \"vuoto\". QUADERNI LEIF, p. 57-81, ISSN: 1970-7401"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-255",
        "titolo": "Il soggetto all'alba della modernit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "978-88-66000-64-8"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 978-88-66000-64-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMEO M.V. (2012). Il soggetto all'alba della modernit\u00e0. p. 9-255,",
        "CATANIA:CUECM, ISBN: 978-88-66000-64-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note etico-politiche nel Gesuita Moderno di Gioberti",
        "ISSN": [
          "1970-7401"
        ],
        "journal": "QUADERNI LEIF",
        "csp": "vol. 7, p. 19-46, ISSN: 1970-7401",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2011). Note etico-politiche nel Gesuita Moderno di Gioberti.",
        "QUADERNI LEIF, vol. 7, p. 19-46, ISSN: 1970-7401"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Coscienza e responsabilit\u00e0: Hegel e Croce lettori di Pascal",
        "ISSN": [
          "1970-7401"
        ],
        "journal": "QUADERNI LEIF",
        "csp": "p. 5-38, ISSN: 1970-7401",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2011). Coscienza e responsabilit\u00e0: Hegel e Croce lettori di",
        "Pascal. QUADERNI LEIF, p. 5-38, ISSN: 1970-7401"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'\u00e9thique dans la Logique de Port-Royal",
        "ISSN": [
          "0529-4975"
        ],
        "journal": "CHRONIQUES DE PORT-ROYAL",
        "csp": "vol. 61, p. 189-210, ISSN: 0529-4975",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2011). L'\u00e9thique dans la Logique de Port-Royal.",
        "CHRONIQUES DE PORT-ROYAL, vol. 61, p. 189-210, ISSN: 0529-4975"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Port-Royal e la filosofia",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA",
        "csp": "p. 559-562, ISSN: 0393-2516",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2011). Port-Royal e la filosofia. RIVISTA DI STORIA DELLA",
        "FILOSOFIA, p. 559-562, ISSN: 0393-2516"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "363-373",
        "titolo": "Gioberti e le Lettere Provinciali",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-542-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-542-5",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Rotondo A., Studia Humanitatis. Saggi in onore di Roberto Osculati. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMEO M.V. (2011). Gioberti e le Lettere Provinciali. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): Rotondo A., Studia Humanitatis. Saggi in onore di Roberto Osculati. p.",
        "363-373, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-542-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-23",
        "titolo": "La centralit\u00e0 dei Pensieri",
        "ISBN": [
          "9788837224967"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837224967",
        "opera": "JEAN MESNARD. (a cura di): ROMEO M.V., Sui \"Pensieri\" di Pascal. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMEO M.V. (2011). La centralit\u00e0 dei Pensieri. In: JEAN MESNARD. (a",
        "cura di): ROMEO M.V., Sui \"Pensieri\" di Pascal. p. 5-23,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837224967"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-197",
        "titolo": "Le retentissement des Provinciales en Italie. p",
        "ISBN": [
          "978-2-910487-53-9"
        ],
        "csp": "PARIS:Nolin, ISBN: 978-2-910487-53-9",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMEO M.V. (2011). Le retentissement des Provinciales en Italie. p.",
        "11-197, PARIS:Nolin, ISBN: 978-2-910487-53-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Legge e coscienza morale nelle \"Provinciali\"",
        "ISSN": [
          "1970-7401"
        ],
        "journal": "QUADERNI LEIF",
        "csp": "vol. 5, p. 61-80, ISSN: 1970-7401",
        "anno": "2010",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2010). Legge e coscienza morale nelle \"Provinciali\".",
        "QUADERNI LEIF, vol. 5, p. 61-80, ISSN: 1970-7401"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La concezione cristiana del lavoro in Romano Guardini",
        "ISSN": [
          "1970-7401"
        ],
        "journal": "QUADERNI LEIF",
        "csp": "vol. 4, p. 59-71, ISSN: 1970-7401",
        "anno": "2009",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2009). La concezione cristiana del lavoro in Romano",
        "Guardini. QUADERNI LEIF, vol. 4, p. 59-71, ISSN: 1970-7401"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-235",
        "titolo": "Calunnia e Menzogna nelle \"Lettere Provinciali\". ",
        "ISBN": [
          "978-88-95104-76-8"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 978-88-95104-76-8",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): ROMEO M.V., Le \"Provinciali\" oggi. Atti delle Giornate Pascal 2007. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMEO M.V. (2009). Calunnia e Menzogna nelle \"Lettere Provinciali\". . In:",
        "AA. VV.. (a cura di): ROMEO M.V., Le \"Provinciali\" oggi. Atti delle Giornate",
        "Pascal 2007. p. 217-235, CATANIA:CUECM, ISBN: 978-88-95104-76-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-18",
        "titolo": "Il messaggio cristiano di un pensatore moderno",
        "ISBN": [
          "978-88-95104-76-8"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 978-88-95104-76-8",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): ROMEO M.V., Le \"Provinciali\" oggi. Atti delle Giornate Pascal 2007. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMEO M.V. (2009). Il messaggio cristiano di un pensatore moderno. In:",
        "AA. VV.. (a cura di): ROMEO M.V., Le \"Provinciali\" oggi. Atti delle Giornate",
        "Pascal 2007. p. 7-18, CATANIA:CUECM, ISBN: 978-88-95104-76-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-210",
        "titolo": "Il re di concupiscenza saggio su Pascal etico-politico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-343-1776-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-1776-1",
        "anno": "2009",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMEO M.V. (2009). Il re di concupiscenza saggio su Pascal etico-politico.",
        "p. 3-210, MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-1776-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'\u00e9thique du coeur dans les \"Lettres provinciales\"",
        "ISSN": [
          "0529-4975"
        ],
        "journal": "CHRONIQUES DE PORT-ROYAL",
        "csp": "vol. 58, p. 373-387, ISSN: 0529-4975",
        "anno": "2008",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2008). L'\u00e9thique du coeur dans les \"Lettres provinciales\".",
        "CHRONIQUES DE PORT-ROYAL, vol. 58, p. 373-387, ISSN: 0529-4975"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Considerazioni su Hobbes e Pascal",
        "ISSN": [
          "1970-7401"
        ],
        "journal": "QUADERNI LEIF",
        "csp": "vol. 3, p. 63-100, ISSN: 1970-7401",
        "anno": "2007",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2007). Considerazioni su Hobbes e Pascal. QUADERNI",
        "LEIF, vol. 3, p. 63-100, ISSN: 1970-7401"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Questioni pascaliane",
        "ISSN": [
          "1970-7401"
        ],
        "journal": "QUADERNI LEIF",
        "csp": "vol. 2, p. 113-124, ISSN: 1970-7401",
        "anno": "2007",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2007). Questioni pascaliane. QUADERNI LEIF, vol. 2, p.",
        "113-124, ISSN: 1970-7401"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-22",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "978-88-95104-43-0"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 978-88-95104-43-0",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): ROMEO M.V., Il moderno fra Prometeo e Narciso. Atti delle Giornate Pascal 2005. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "ROMEO M.V. (2007). Prefazione. In: AA. VV.. (a cura di): ROMEO M.V., Il",
        "moderno fra Prometeo e Narciso. Atti delle Giornate Pascal 2005. p. 7-22,",
        "CATANIA:CUECM, ISBN: 978-88-95104-43-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una politica \"selon le coeur\"",
        "ISSN": [
          "1970-7401"
        ],
        "journal": "QUADERNI LEIF",
        "csp": "vol. 1, p. 37-59, ISSN: 1970-7401",
        "anno": "2006",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2006). Una politica \"selon le coeur\". QUADERNI LEIF, vol.",
        "1, p. 37-59, ISSN: 1970-7401"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-205",
        "titolo": "La ricerca pascaliana dell'infinito",
        "ISBN": [
          "88-86673-97-3"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 88-86673-97-3",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): ROMEO M.V., Abraham:individualit\u00e0 e assoluto. Atti delle Giornate Pascal 2004. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMEO M.V. (2006). La ricerca pascaliana dell'infinito. In: AA. VV.. (a cura",
        "di): ROMEO M.V., Abraham:individualit\u00e0 e assoluto. Atti delle Giornate",
        "Pascal 2004. p. 187-205, CATANIA:CUECM, ISBN: 88-86673-97-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-19",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "8886673973"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 8886673973",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): ROMEO M.V., Abraham: individualit\u00e0 e assoluto. Atti delle Giornate Pascal 2004. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "ROMEO M.V. (2006). Prefazione. In: AA. VV.. (a cura di): ROMEO M.V.,",
        "Abraham: individualit\u00e0 e assoluto. Atti delle Giornate Pascal 2004. p. 7-19,",
        "CATANIA:CUECM, ISBN: 8886673973"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pascal en Italie: une d\u00e9cennie d'\u00e9tudes",
        "ISSN": [
          "0249-6674"
        ],
        "journal": "COURRIER DU CENTRE INTERNATIONAL BLAISE PASCAL",
        "csp": "vol. 27, p. 39-50, ISSN: 0249-6674",
        "anno": "2005",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2005). Pascal en Italie: une d\u00e9cennie d'\u00e9tudes. COURRIER",
        "DU CENTRE INTERNATIONAL BLAISE PASCAL, vol. 27, p. 39-50, ISSN:",
        "0249-6674"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradizione e modernit\u00e0 in Blaise Pascal. ANALELE UNIVERSIT&#258;&#354;II DUN&#258;REA DE JOS DIN GALA&#354;I",
        "ISSN": [
          "1583-512X"
        ],
        "journal": "FASCICULA XVIII",
        "csp": "FILOSOFIE, vol. 18, p. 56-65, ISSN: 1583-512X",
        "anno": "2004",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2004). Tradizione e modernit\u00e0 in Blaise Pascal. ANALELE",
        "UNIVERSIT&#258;&#354;II DUN&#258;REA DE JOS DIN GALA&#354;I.",
        "FASCICULA XVIII, FILOSOFIE, vol. 18, p. 56-65, ISSN: 1583-512X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "19-462",
        "titolo": "Il numero e l'infinito. L'itinerario pascaliano dalla scienza alla filosofia. p",
        "ISBN": [
          "88-86673-63-9"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 88-86673-63-9",
        "anno": "2004",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMEO M.V. (2004). Il numero e l'infinito. L'itinerario pascaliano dalla",
        "scienza alla filosofia. p. 19-462, CATANIA:CUECM, ISBN: 88-86673-63-9"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-332",
        "titolo": "Verit\u00e0 e Bene. Saggio su Pascal. p",
        "ISBN": [
          "88-86673-41-8"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 88-86673-41-8",
        "anno": "2003",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMEO M.V. (2003). Verit\u00e0 e Bene. Saggio su Pascal. p. 7-332,",
        "CATANIA:CUECM, ISBN: 88-86673-41-8"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-31",
        "titolo": "Descartes o la questione morale",
        "ISBN": [
          "978-88-372-3007-4"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-3007-4",
        "opera": "Jean Laporte. (a cura di): Romeo M.V., Il razionalismo di Descartes. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMEO M.V. (2016). Descartes o la questione morale. In: Jean Laporte. (a",
        "cura di): Romeo M.V., Il razionalismo di Descartes. p. 5-31,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-3007-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-34",
        "titolo": "Riflessioni sulla libert\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4919-6"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4919-6",
        "opera": "Jacques-B\u00e9nigne Bossuet. (a cura di): Romeo Maria Vita, Trattato sul libero arbitrio. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Romeo M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romeo M.V. (2016). Riflessioni sulla libert\u00e0. In: Jacques-B\u00e9nigne Bossuet.",
        "(a cura di): Romeo Maria Vita, Trattato sul libero arbitrio. p. 11-34,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4919-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Catania:A&G - CUECM",
        "titolo": "\"Quando vedo i tuoi cieli, opera delle tue dita\". Sull'Etna tra etica e ambiente",
        "ISBN": [
          "9-788899-775070"
        ],
        "csp": "ISBN: 9-788899-775070",
        "anno": "2016",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMEO M.V. (2016). \"Quando vedo i tuoi cieli, opera delle tue dita\".",
        "Sull'Etna tra etica e ambiente. Catania:A&G - CUECM, ISBN:",
        "9-788899-775070"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libert\u00e9 et f\u00e9licit\u00e9 dans les \u00c9crits sur la gr\u00e2ce",
        "ISSN": [
          "1970-7401"
        ],
        "journal": "QUADERNI LEIF",
        "csp": "vol. 13, p. 103-121, ISSN: 1970-7401",
        "anno": "2015",
        "autori": "Romeo M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romeo M.V. (2015). Libert\u00e9 et f\u00e9licit\u00e9 dans les \u00c9crits sur la gr\u00e2ce.",
        "QUADERNI LEIF, vol. 13, p. 103-121, ISSN: 1970-7401"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00c9CHELLE DE LA MORALE DANS LES PENS\u00c9ES",
        "ISSN": [
          "0529-4975"
        ],
        "journal": "CHRONIQUES DE PORT-ROYAL",
        "csp": "vol. 63, p. 167-182, ISSN: 0529-4975",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2013). L\u2019\u00c9CHELLE DE LA MORALE DANS LES PENS\u00c9ES.",
        "CHRONIQUES DE PORT-ROYAL, vol. 63, p. 167-182, ISSN: 0529-4975"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-23",
        "titolo": "La morale e i fiumi di Babilonia",
        "ISBN": [
          "978-88-372-2748-7"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2748-7",
        "opera": "Philippe Sellier. (a cura di): ROMEO M.V., Pascal e Port-Royal. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMEO M.V. (2013). La morale e i fiumi di Babilonia. In: Philippe Sellier. (a",
        "cura di): ROMEO M.V., Pascal e Port-Royal. p. 5-23,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2748-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Descartes:la \"g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9\" come simulacro della carit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1970-7401"
        ],
        "journal": "QUADERNI LEIF",
        "csp": "p. 105-120, ISSN: 1970-7401",
        "anno": "2012",
        "autori": "Romeo M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romeo M.V. (2012). Descartes:la \"g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9\" come simulacro della carit\u00e0.",
        "QUADERNI LEIF, p. 105-120, ISSN: 1970-7401"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-255",
        "titolo": "Il soggetto all'alba della modernit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "978-88-66000-64-8"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 978-88-66000-64-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMEO M.V. (2012). Il soggetto all'alba della modernit\u00e0. p. 9-255,",
        "CATANIA:CUECM, ISBN: 978-88-66000-64-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'\u00e9thique dans la Logique de Port-Royal",
        "ISSN": [
          "0529-4975"
        ],
        "journal": "CHRONIQUES DE PORT-ROYAL",
        "csp": "vol. 61, p. 189-210, ISSN: 0529-4975",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2011). L'\u00e9thique dans la Logique de Port-Royal.",
        "CHRONIQUES DE PORT-ROYAL, vol. 61, p. 189-210, ISSN: 0529-4975"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-23",
        "titolo": "La centralit\u00e0 dei Pensieri",
        "ISBN": [
          "9788837224967"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837224967",
        "opera": "JEAN MESNARD. (a cura di): ROMEO M.V., Sui \"Pensieri\" di Pascal. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROMEO M.V. (2011). La centralit\u00e0 dei Pensieri. In: JEAN MESNARD. (a",
        "cura di): ROMEO M.V., Sui \"Pensieri\" di Pascal. p. 5-23,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837224967"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-197",
        "titolo": "Le retentissement des Provinciales en Italie. p",
        "ISBN": [
          "978-2-910487-53-9"
        ],
        "csp": "PARIS:Nolin, ISBN: 978-2-910487-53-9",
        "anno": "2011",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMEO M.V. (2011). Le retentissement des Provinciales en Italie. p.",
        "11-197, PARIS:Nolin, ISBN: 978-2-910487-53-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La concezione cristiana del lavoro in Romano Guardini",
        "ISSN": [
          "1970-7401"
        ],
        "journal": "QUADERNI LEIF",
        "csp": "vol. 4, p. 59-71, ISSN: 1970-7401",
        "anno": "2009",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2009). La concezione cristiana del lavoro in Romano",
        "Guardini. QUADERNI LEIF, vol. 4, p. 59-71, ISSN: 1970-7401"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-210",
        "titolo": "Il re di concupiscenza saggio su Pascal etico-politico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-343-1776-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-1776-1",
        "anno": "2009",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMEO M.V. (2009). Il re di concupiscenza saggio su Pascal etico-politico.",
        "p. 3-210, MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-1776-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'\u00e9thique du coeur dans les \"Lettres provinciales\"",
        "ISSN": [
          "0529-4975"
        ],
        "journal": "CHRONIQUES DE PORT-ROYAL",
        "csp": "vol. 58, p. 373-387, ISSN: 0529-4975",
        "anno": "2008",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROMEO M.V. (2008). L'\u00e9thique du coeur dans les \"Lettres provinciales\".",
        "CHRONIQUES DE PORT-ROYAL, vol. 58, p. 373-387, ISSN: 0529-4975"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-332",
        "titolo": "Verit\u00e0 e Bene. Saggio su Pascal. p",
        "ISBN": [
          "88-86673-41-8"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 88-86673-41-8",
        "anno": "2003",
        "autori": "ROMEO M.V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROMEO M.V. (2003). Verit\u00e0 e Bene. Saggio su Pascal. p. 7-332,",
        "CATANIA:CUECM, ISBN: 88-86673-41-8"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "5761",
    "nome": "ROMEO Maria Vita",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della rivista \"Quaderni leif\" del Laboratorio di Etica e Informazione Filosofica, Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Direttore della rivista \u00abQuaderni leif\u00bb, Semestrale del Laboratorio di Etica ed Informazione Filosofica, Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana \"Filosofia\", Morcelliana, Brescia.",
        "periodo": "dal 05-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore, assieme a Domenico Bosco, della sezione \u00abBiblioteca del Centro Interdipartimentale di Studi su Pascal e il Seicento\u00bb presso l\u2019editrice Morcelliana (Brescia).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore, assieme a Giuseppe Pezzino, della collana \u03b4\u03b9\u03ac\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2 presso l'editore A&G CUECM (Catania).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore, assieme a Domenico Bosco e Carlo Carena, della collana \u00abFonti e Studi\u00bb presso l\u2019editore Rubbettino (Soveria Mannelli).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Giornata Pascal 2003, \u00abL'incerto potere della ragione\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, con la relazione L'autorit\u00e0 della ragione nel Pascal scienziato.",
        "periodo": "dal 21-10-2003 al 21-10-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale Giornate Pascal 2004, \u00abAbraham: individualit\u00e0 e assoluto\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, con la relazione La ricerca pascaliana dell'infinito, Catania 19-20 ottobre 2004",
        "periodo": "dal 19-10-2004 al 20-10-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno Internazionale \"Giornate Pascal\" 2005 sul tema \"Il moderno fra Prometeo e Narciso\", Catania, 22 e 23 ottobre 2005",
        "periodo": "dal 22-10-2005 al 23-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u00abLa campagne des Provinciales\u00bb, Paris 19-21 settembre 2007, organizzato dal Centre d'\u00c9tude de Litt\u00e9rature Fran\u00e7aises des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, Universit\u00e9 Paris IV-Sorbonne e dalla Soci\u00e9t\u00e9 des Amis de Port-Royal, con la relazione L'\u00e9thique du c\u0153ur dans Les Provinciales.",
        "periodo": "dal 19-09-2007 al 21-09-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convengo Internazionale \"Giornate Pascal\" 2007, sul tema \"Le Lettere Provinciali oggi\", Catania, 25 ottobre 2007,",
        "periodo": "dal 25-09-2007 al 25-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloque International \u00abPascal et les j\u00e9suites. Le retentissement des Provinciales\u00bb, Clermont-Ferrand 22-23 novembre 2007, organizzato dal Centre Inernational Blaise Pascal e dal Centre d'Etudes sur les R\u00e9formes, l'Humanisme et l'Age Classique, con la relazione Le retentissement des Lettres Provinciales en Italie",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"Il lavoro nell\u2019arte e nell\u2019etica in et\u00e0 moderna\", Catania, 28 marzo 2008.",
        "periodo": "dal 28-03-2008 al 28-03-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatrice al Colloque International \u00abPort-Royal et la philosophie\u00bb, Catania 8-10 novembre 2010, con la relazione dal titolo: L'\u00e9thique dans la Logique de Port-Royal.",
        "periodo": "dal 08-11-2010 al 10-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloque\u00abLes Pens\u00e9es de Pascal et la tradition\u00bb, Clermont-Ferrand 8 giugno 2011, organizzato dal Centre de Recherche (PHIER), D\u00e9partement de Philosophie de l'Universit\u00e9 Blaise Pascal de Clermont-Ferrand, con la relazione Le concept de justice dans les \"Pens\u00e9es\" de Pascal",
        "periodo": "dal 08-06-2011 al 08-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloque International \u00abPascal et l'infini\u00bb, Clermont-Ferrand 28-29 marzo 2012, organizzato dal Centre Inernational Blaise Pascal e dal Centre d'Etudes sur les R\u00e9formes, l'Humanisme et l'Age Classique, con la relazione La disproportion de l'homme chez Bruno et Pascal.",
        "periodo": "dal 28-03-2012 al 29-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloque International \u00abRelire l'Apologie pascalienne\u00bb, Paris 3-5 ottobre 2012, organizzato dalla Soci\u00e9t\u00e9 des Amis de Port-Royal e dal Centre d'\u00c9tude de Litt\u00e9rature Fran\u00e7aises des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, Universit\u00e9 Paris IV-Sorbonne, con la relazione L'\u00e9chelle de la morale dans les Pens\u00e9es de Pascal",
        "periodo": "dal 03-10-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale \u00abEtica e teologia a Port-Royal\u00bb, Catania, 21 gennaio 2014",
        "periodo": "dal 21-01-2014 al 21-01-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno \"Etna: etica e ambiente\", Catania, 19-21 maggio 2014, con la relazione dal titolo Etna: per un esperimento ambientale.",
        "periodo": "dal 19-05-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u00abRelire les \u00c9crits sur la gr\u00e2ce\u00bb, Paris, 7 mars 2015, organizzato dall\u2019Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne, dall\u2019\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure Paris, in collaborazione con il Centre International Blaise Pascal di Clermont-Ferrand, il Centre d\u2019\u00c9tudes Cart\u00e9siennes, e l\u2019Institut Universitaire de France, con la relazione Libert\u00e9 et f\u00e9licit\u00e9 dans les \u00c9crits sur la gr\u00e2ce.",
        "periodo": "dal 07-03-2015 al 07-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno Internazionale \u00abL\u2019Entretien au XVIIe si\u00e8cle\u00bb, 19-20 marzo 2015, organizzato dalla Facult\u00e9 des Lettres et Sciences Humaines Victor Segalen, Universit\u00e9 de Bretagne Occidentale, Brest (France), con la relazione L\u2019Entretien de Descartes avec Burman ou dialoguer pour se conna\u00eetre soi-m\u00eame",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"Cammina, cammina ... Etica e meditazione sul camminare\", Catania, 18-20 maggio 2015,",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Agricoltura eroica: Etna e le isole, Expo Milano 2015, Milano 05 luglio 2015, con la relazione Potere tecnologico e dovere etico-politico nei confronti della natura.",
        "periodo": "dal 05-07-2015 al 05-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con la relazione dal titolo L\u2019Etna fra patrimonio naturale e ricchezze culturali al Convegno internazionale Musei e patrimoni dell\u2019umanit\u00e0, Catania, 16-18 ottobre 2015, organizzato dall\u2019ICOM Italia (International council of museum) in collaborazione con la Regione Sicilia, la Citt\u00e0 di Catania, l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Catania, la Commissione Nazionale Italiana per l\u2019UNESCO, l\u2019AGeI, il Parco dell\u2019Etna, la Fondazione Patrimonio Unesco Sicilia e il CUneS, che si \u00e8 svolto richiedendo il patrocinio dell\u2019UNESCO e del Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 Culturali e del Turismo.",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 18-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno internazionale \u00abRicchezza e importanza degli opuscoli pascaliani\u00bb. Omaggio a Giuseppe Pezzino, Catania, 17-19 marzo 2016, con la relazione \u201cDe l\u2019esprit g\u00e9om\u00e9trique\u201d: l\u2019armonico rapporto tra la scienza e la morale",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"I costi psicologici e sociali della corruzione\" con la relazione dal titolo \"Ecomafia: una faccia del pianeta corruzione\", Catania, 16 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convengo Etica, ambiente e acqua con la relazione dal titolo: \"Dall'etica personale all'etica planetaria\", Catania 15 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 15-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Titolare del progetto di ricerca \u00abLa presenza di Pascal nella Logique de Port-Royal\u00bb, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Catania e realizzato presso il \u00abCentre d\u2019\u00c9tudes de la Langue et de la Litt\u00e9rature Fran\u00e7aises des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles\u00bb dell\u2019Universit\u00e9 Paris-Sorbonne e del \u00abCNRS\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 09-09-2010"
      },
      {
        "content": "Componente della \"Commissione tecnico-operativa: accordo tra l'Ente Parco dell'Etna e l'Universit\u00e0 degli Studi di Catania\".",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Centro Studi Interdipartimentale \"Territorio, Sviluppo e Ambiente\", Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore del CESPES - Centro Studi su Pascal e il Seicento, Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 27-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottorato in \"Filosofia e Storia delle Idee\", Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottorato in \"Scienze Umanistiche e dei Beni Culturali\", Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del \"Dottorato in Filosofia\", Universit\u00e0 di Messina, Catania e Palermo",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 01-11-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del \"Dottorato in Filosofia\", Universit\u00e0 di Messina e Palermo",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}