{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-150",
        "titolo": "Imp\u00e9rio e escravid\u00e3o: nexos, tens\u00f5es, controv\u00e9rsias (ca. 1450-1600)",
        "ISBN": [
          "978-972-671-372-2"
        ],
        "csp": "ICS Imprensa de Ci\u00eancias Sociais, ISBN: 978-972-671-372-2",
        "opera": "(a cura di): BARRETO XAVIER, \u00c2; NOGUEIRA DA SILVA, C, O Governo dos Outros. Poder e Diferen\u00e7a no Imp\u00e9rio Portugu\u00eas. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2016). Imp\u00e9rio e escravid\u00e3o: nexos, tens\u00f5es, controv\u00e9rsias",
        "(ca. 1450-1600). In: (a cura di): BARRETO XAVIER, \u00c2; NOGUEIRA DA",
        "SILVA, C, O Governo dos Outros. Poder e Diferen\u00e7a no Imp\u00e9rio Portugu\u00eas.",
        "p. 125-150, ICS Imprensa de Ci\u00eancias Sociais, ISBN: 978-972-671-372-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA - BARI:GLF editori Laterza",
        "titolo": "Indios, cinesi, falsari. Le storie del mondo nel Rinascimento.",
        "ISBN": [
          "978-88-581-2463-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-581-2463-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARCOCCI G (2016). Indios, cinesi, falsari. Le storie del mondo nel",
        "Rinascimento.. ROMA - BARI:GLF editori Laterza, ISBN:",
        "978-88-581-2463-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Is This Love? Same-Sex Marriages in Renaissance Rome",
        "ISSN": [
          "0315-7997"
        ],
        "journal": "HISTORICAL REFLECTIONS",
        "csp": "vol. 41, p. 37-52, ISSN: 0315-7997",
        "anno": "2015",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2015). Is This Love? Same-Sex Marriages in Renaissance",
        "Rome. HISTORICAL REFLECTIONS, vol. 41, p. 37-52, ISSN: 0315-7997"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-259",
        "titolo": "Saltwater Conversion: Trans-Oceanic Sailing and Religious Transformation in the Iberian World",
        "ISBN": [
          "978-90-04-28062-5"
        ],
        "csp": "Leiden-Boston:Brill, ISBN: 978-90-04-28062-5",
        "opera": "(a cura di): MARCOCCI G, DE BOER W, MALDAVSKY A, PAVAN I, Space and Conversion in Global Perspective. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2015). Saltwater Conversion: Trans-Oceanic Sailing and",
        "Religious Transformation in the Iberian World. In: (a cura di): MARCOCCI",
        "G, DE BOER W, MALDAVSKY A, PAVAN I, Space and Conversion in",
        "Global Perspective. p. 235-259, Leiden-Boston:Brill, ISBN:",
        "978-90-04-28062-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-11",
        "titolo": "Introduction: Space, Conversion, and Global History",
        "ISBN": [
          "978-90-04-28062-5"
        ],
        "csp": "Leiden-Boston:Brill, ISBN: 978-90-04-28062-5",
        "opera": "(a cura di): MARCOCCI G, DE BOER W, MALDAVSKY A, PAVAN I, Space and Conversion in Global Perspective. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MARCOCCI G, DE BOER W, MALDAVSKY A, PAVAN I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G, DE BOER W, MALDAVSKY A, PAVAN I (2015).",
        "Introduction: Space, Conversion, and Global History. In: (a cura di):",
        "MARCOCCI G, DE BOER W, MALDAVSKY A, PAVAN I, Space and",
        "Conversion in Global Perspective. p. 1-11, Leiden-Boston:Brill, ISBN:",
        "978-90-04-28062-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-80",
        "titolo": "Construindo um imp\u00e9rio \u00e0 sombra de Maquiavel",
        "ISBN": [
          "978-85-225-1678-0"
        ],
        "csp": "Rio de Janeiro:Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas Editora, ISBN: 978-85-225-1678-0",
        "opera": "(a cura di): BAGNO S; BENTES MONTEIRO R, Maquiavel no Brasil. Dos Descobrimentos ao s\u00e9culo XXI. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2015). Construindo um imp\u00e9rio \u00e0 sombra de Maquiavel. In:",
        "(a cura di): BAGNO S; BENTES MONTEIRO R, Maquiavel no Brasil. Dos",
        "Descobrimentos ao s\u00e9culo XXI. p. 57-80, Rio de Janeiro:Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio",
        "Vargas Editora, ISBN: 978-85-225-1678-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-69",
        "titolo": "Renaissance Italy Meets South Asia: Florentines and Venetians in a Cosmopolitan World",
        "ISBN": [
          "978-2-7132-2492-8"
        ],
        "csp": "Paris:Editions EHESS - Collection Purushartha, ISBN: 978-2-7132-2492-8",
        "opera": "(a cura di): LEFEVRE C, ZUPANOV I G, FLORES J, Cosmopolitismes en Asie du Sud. Sources, itin\u00e9raires, langues (XVIe-XVIIIe si\u00e8cle). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2015). Renaissance Italy Meets South Asia: Florentines",
        "and Venetians in a Cosmopolitan World. In: (a cura di): LEFEVRE C,",
        "ZUPANOV I G, FLORES J, Cosmopolitismes en Asie du Sud. Sources,",
        "itin\u00e9raires, langues (XVIe-XVIIIe si\u00e8cle). p. 45-69, Paris:Editions EHESS -",
        "Collection Purushartha, ISBN: 978-2-7132-2492-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-20",
        "titolo": "L'intreccio dei desideri, la tolleranza della carne: per una nuova storia delle relazioni tra musulmani e cristiani",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-306-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-306-4",
        "opera": "(a cura di): GRASSI U, MARCOCCI G, Le trasgressioni della carne. Il desiderio omosessuale nel mondo islamico e cristiano, secc. XII-XX. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GRASSI U, MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRASSI U, MARCOCCI G (2015). L'intreccio dei desideri, la tolleranza",
        "della carne: per una nuova storia delle relazioni tra musulmani e cristiani.",
        "In: (a cura di): GRASSI U, MARCOCCI G, Le trasgressioni della carne. Il",
        "desiderio omosessuale nel mondo islamico e cristiano, secc. XII-XX. p.",
        "7-20, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-306-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-180",
        "titolo": "Cristianesimo, mondializzazione e missione",
        "ISBN": [
          "9788843075096"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843075096",
        "opera": "(a cura di): PRINZIVALLI E, Storia del Cristianesimo. vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2015). Cristianesimo, mondializzazione e missione. In: (a",
        "cura di): PRINZIVALLI E, Storia del Cristianesimo. vol. 3, p. 151-180,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843075096"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conscience and Empire: Politics and Moral Theology in the Early Modern Portuguese World",
        "ISSN": [
          "1385-3783"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EARLY MODERN HISTORY",
        "csp": "vol. 18, p. 473-494, ISSN: 1385-3783",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2014). Conscience and Empire: Politics and Moral",
        "Theology in the Early Modern Portuguese World. JOURNAL OF EARLY",
        "MODERN HISTORY, vol. 18, p. 473-494, ISSN: 1385-3783"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Italia nella prima et\u00e0 globale (ca. 1300-1700)",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 60, p. 7-50, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2014). L'Italia nella prima et\u00e0 globale (ca. 1300-1700).",
        "STORICA, vol. 60, p. 7-50, ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-107",
        "titolo": "Trading with the Muslim World: Religious Limits and Proscriptions in the Portuguese Empire (c. 1480-1570)",
        "ISBN": [
          "978-0-19-937919-4"
        ],
        "csp": "OXFORD, NEW YORK:Oxford University Press, ISBN: 978-0-19-937919-4",
        "opera": "(a cura di): TRIVELLATO F, ANTUNES C, HALEVI L, Religion and Trade: Cross-Cultural Exchanges in World History, 1000-1900. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2014). Trading with the Muslim World: Religious Limits and",
        "Proscriptions in the Portuguese Empire (c. 1480-1570). In: (a cura di):",
        "TRIVELLATO F, ANTUNES C, HALEVI L, Religion and Trade:",
        "Cross-Cultural Exchanges in World History, 1000-1900. p. 90-107,",
        "OXFORD, NEW YORK:Oxford University Press, ISBN: 978-0-19-937919-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-21",
        "titolo": "Gli intrecci della storia. La modernit\u00e0 globale di Sanjay Subrahmanyam",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6253-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6253-9",
        "opera": "SUBRAHMANYAM S. (a cura di): MARCOCCI G, Mondi connessi. La storia oltre l'eurocentrismo (secoli XVI-XVIII). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2014). Gli intrecci della storia. La modernit\u00e0 globale di",
        "Sanjay Subrahmanyam. In: SUBRAHMANYAM S. (a cura di): MARCOCCI",
        "G, Mondi connessi. La storia oltre l'eurocentrismo (secoli XVI-XVIII). p.",
        "9-21, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6253-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "232-256",
        "titolo": "Jesuit Missionaries and the Portuguese Inquisition in South Asia: A Controversial History (16th-18th Centuries)",
        "ISBN": [
          "978-81-7086-690-9"
        ],
        "csp": "Bangalore:Asian Trading Corporation, ISBN: 978-81-7086-690-9",
        "opera": "(a cura di): AMALADASS A, ZUPANOV I G, Intercultural Encounter and the Jesuit Mission in South Asia (16th-18th Centuries). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2014). Jesuit Missionaries and the Portuguese Inquisition in",
        "South Asia: A Controversial History (16th-18th Centuries). In: (a cura di):",
        "AMALADASS A, ZUPANOV I G, Intercultural Encounter and the Jesuit",
        "Mission in South Asia (16th-18th Centuries). p. 232-256, Bangalore:Asian",
        "Trading Corporation, ISBN: 978-81-7086-690-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Parisio, Pietropaolo",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 81, p. 394-395, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2014). Parisio, Pietropaolo. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani. vol. 81, p. 394-395, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Islam",
        "opera": "(a cura di): SASSO G, Machiavelli: Enciclopedia Machiavelliana. vol. 2, p. 25-26, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00520-8",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2014). Islam. In: (a cura di): SASSO G, Machiavelli:",
        "Enciclopedia Machiavelliana. vol. 2, p. 25-26, ROMA:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00520-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Colonie",
        "opera": "(a cura di): SASSO G, Machiavelli: Enciclopedia Machiavelliana. vol. 1, p. 331-333, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00520-8",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2014). Colonie. In: (a cura di): SASSO G, Machiavelli:",
        "Enciclopedia Machiavelliana. vol. 1, p. 331-333, ROMA:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00520-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Asia",
        "opera": "(a cura di): SASSO G, Machiavelli: Enciclopedia Machiavelliana. vol. 1, p. 126-127, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00520-8",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2014). Asia. In: (a cura di): SASSO G, Machiavelli:",
        "Enciclopedia Machiavelliana. vol. 1, p. 126-127, ROMA:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00520-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Ottomano, impero",
        "opera": "(a cura di): SASSO G, Machiavelli: Enciclopedia Machiavelliana. vol. 2, p. 265-267, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00520-8",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2014). Ottomano, impero. In: (a cura di): SASSO G,",
        "Machiavelli: Enciclopedia Machiavelliana. vol. 2, p. 265-267, ROMA:Istituto",
        "della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00520-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "America Latina",
        "opera": "(a cura di): SASSO G, Machiavelli: Enciclopedia Machiavelliana. vol. 1, p. 51-52, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00520-8",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2014). America Latina. In: (a cura di): SASSO G,",
        "Machiavelli: Enciclopedia Machiavelliana. vol. 1, p. 51-52, ROMA:Istituto",
        "della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00520-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Mamelucchi",
        "opera": "(a cura di): SASSO G, Machiavelli: Enciclopedia Machiavelliana. vol. 2, p. 116-117, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00520-8",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2014). Mamelucchi. In: (a cura di): SASSO G, Machiavelli:",
        "Enciclopedia Machiavelliana. vol. 2, p. 116-117, ROMA:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00520-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Parisio, Cataldo",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 81, p. 387-389, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2014). Parisio, Cataldo. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani. vol. 81, p. 387-389, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Ferdinando il Cattolico",
        "opera": "(a cura di): SASSO G, Machiavelli: Enciclopedia Machiavelliana. vol. 1, p. 534-537, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00520-8",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2014). Ferdinando il Cattolico. In: (a cura di): SASSO G,",
        "Machiavelli: Enciclopedia Machiavelliana. vol. 1, p. 534-537, ROMA:Istituto",
        "della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00520-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-110",
        "titolo": "Un veneziano condannato a morte dall'Inquisizione di Coimbra. Per una storia della Riforma in Portogallo",
        "ISBN": [
          "978-88-7562-139-1"
        ],
        "csp": "MONTEREALE VALCELLINA:Circolo Culturale Menocchio, ISBN: 978-88-7562-139-1",
        "opera": "(a cura di): VISINTIN D, ANCONA G, Venezia e il Friuli: la fede e la repressione del dissenso. Omaggio ad Andrea Del Col. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2013). Un veneziano condannato a morte dall'Inquisizione",
        "di Coimbra. Per una storia della Riforma in Portogallo. In: (a cura di):",
        "VISINTIN D, ANCONA G, Venezia e il Friuli: la fede e la repressione del",
        "dissenso. Omaggio ad Andrea Del Col. p. 79-110, MONTEREALE",
        "VALCELLINA:Circolo Culturale Menocchio, ISBN: 978-88-7562-139-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-104",
        "titolo": "Gli zingari e gli inquisitori",
        "ISBN": [
          "978-884673724-3"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 978-884673724-3",
        "opera": "(a cura di): TOCCO V, Adamastor e dintorni: in ricordo di Antonio Tabucchi. Con un frammento inedito. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2013). Gli zingari e gli inquisitori. In: (a cura di): TOCCO V,",
        "Adamastor e dintorni: in ricordo di Antonio Tabucchi. Con un frammento",
        "inedito. p. 95-104, Pisa:ETS, ISBN: 978-884673724-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "180-186",
        "titolo": "Francesco Guicciardini",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00089-0"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto della Enciclopedia italiana Giovanni Treccani, ISBN: 978-88-12-00089-0",
        "opera": "(a cura di): GALASSO G, Il contributo italiano alla storia del pensiero. Storia e politica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2013). Francesco Guicciardini. In: (a cura di): GALASSO G,",
        "Il contributo italiano alla storia del pensiero. Storia e politica. p. 180-186,",
        "Roma:Istituto della Enciclopedia italiana Giovanni Treccani, ISBN:",
        "978-88-12-00089-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lisboa:Esfera dos Livros",
        "titolo": "Hist\u00f3ria da Inquisi\u00e7\u00e3o portuguesa, 1536-1821",
        "ISBN": [
          "978-989-626-452-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-989-626-452-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARCOCCI G, PAIVA J P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARCOCCI G, PAIVA J P (2013). Hist\u00f3ria da Inquisi\u00e7\u00e3o portuguesa,",
        "1536-1821. Lisboa:Esfera dos Livros, ISBN: 978-989-626-452-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra cristianesimo e Islam. Le vite parallele degli schiavi abissini in India (secoli XVI-XVII)",
        "ISSN": [
          "0391-6987"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0 E STORIA",
        "csp": "vol. 138, p. 807-822, ISSN: 0391-6987",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2012). Tra cristianesimo e Islam. Le vite parallele degli",
        "schiavi abissini in India (secoli XVI-XVII). SOCIET\u00c0 E STORIA, vol. 138, p.",
        "807-822, ISSN: 0391-6987"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Is There Room for the Papacy in Global History? On the Vatican Archives and Universalism\"",
        "ISSN": [
          "1619-4993"
        ],
        "journal": "RECHTSGESCHICHTE",
        "csp": "vol. 20, p. 366-367, ISSN: 1619-4993",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2012). Is There Room for the Papacy in Global History? On",
        "the Vatican Archives and Universalism\". RECHTSGESCHICHTE, vol. 20,",
        "p. 366-367, ISSN: 1619-4993"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Premessa",
        "ISSN": [
          "0391-6987"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0 E STORIA",
        "csp": "vol. 138, p. 729-734, ISSN: 0391-6987",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2012). Premessa. SOCIET\u00c0 E STORIA, vol. 138, p.",
        "729-734, ISSN: 0391-6987"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "447-464",
        "titolo": "Prism of Empire: the Shifting Image of Ethiopia in Renaissance Portugal (1500-1575)",
        "ISBN": [
          "978-90-04-21721-8"
        ],
        "csp": "Leiden-Boston:Brill, ISBN: 978-90-04-21721-8",
        "opera": "(a cura di): BERBARA M; ENENKEL K, Portuguese Humanism and the Republic of Letters. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2012). Prism of Empire: the Shifting Image of Ethiopia in",
        "Renaissance Portugal (1500-1575). In: (a cura di): BERBARA M;",
        "ENENKEL K, Portuguese Humanism and the Republic of Letters. p.",
        "447-464, Leiden-Boston:Brill, ISBN: 978-90-04-21721-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-118",
        "titolo": "\"Hanno con tutto ci\u00f2 nelle occorrenze ubbidito\": l'Inquisizione portoghese nelle carte del Sant'Uffizio (1555-1821)",
        "ISBN": [
          "978-88-7853-274-8"
        ],
        "csp": "VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 978-88-7853-274-8",
        "opera": "(a cura di): PIZZORUSSO G, PLATANIA G, SANFILIPPO M, Gli archivi della Santa Sede come fonte per la storia del Portogallo in et\u00e0 moderna. Studi in memoria di Carmen Radulet. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2012). \"Hanno con tutto ci\u00f2 nelle occorrenze ubbidito\":",
        "l'Inquisizione portoghese nelle carte del Sant'Uffizio (1555-1821). In: (a",
        "cura di): PIZZORUSSO G, PLATANIA G, SANFILIPPO M, Gli archivi della",
        "Santa Sede come fonte per la storia del Portogallo in et\u00e0 moderna. Studi in",
        "memoria di Carmen Radulet. p. 101-118, VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN:",
        "978-88-7853-274-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "COIMBRA:Imprensa da Universidade de Coimbra",
        "titolo": "A consci\u00eancia de um imp\u00e9rio. Portugal e o seu mundo (s\u00e9cs. XV-XVII)",
        "ISBN": [
          "978-989-26-0132-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-989-26-0132-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARCOCCI G (2012). A consci\u00eancia de um imp\u00e9rio. Portugal e o seu",
        "mundo (s\u00e9cs. XV-XVII). COIMBRA:Imprensa da Universidade de Coimbra,",
        "ISBN: 978-989-26-0132-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A f\u00e9 de um imp\u00e9rio: a Inquisi\u00e7\u00e3o no mundo portugu\u00eas",
        "ISSN": [
          "0034-8309"
        ],
        "journal": "REVISTA DE HISTORIA",
        "csp": "vol. 164, p. 65-100, ISSN: 0034-8309",
        "anno": "2011",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2011). A f\u00e9 de um imp\u00e9rio: a Inquisi\u00e7\u00e3o no mundo",
        "portugu\u00eas. REVISTA DE HISTORIA, vol. 164, p. 65-100, ISSN: 0034-8309"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "367-385",
        "titolo": "Conversione e schiavit\u00f9. La confraternita della \u2018Nossa Senhora do Ros\u00e1rio\u2019 nella Lisbona del Cinquecento",
        "ISBN": [
          "978-88-7642-354-3"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-354-3",
        "opera": "(a cura di): PASTORE S, PROSPERI A, TERPSTRA N, Brotherhood and Boundaries. Fraternit\u00e0 e barriere. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2011). Conversione e schiavit\u00f9. La confraternita della",
        "\u2018Nossa Senhora do Ros\u00e1rio\u2019 nella Lisbona del Cinquecento. In: (a cura di):",
        "PASTORE S, PROSPERI A, TERPSTRA N, Brotherhood and Boundaries.",
        "Fraternit\u00e0 e barriere. p. 367-385, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-354-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-92",
        "titolo": "L\u2019ordine cristiano e il mondo. Francisco de T\u00e1mara traduttore di Hans B\u00f6hm",
        "ISBN": [
          "978-88-7642-424-3"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-424-3",
        "opera": "(a cura di): DONATTINI M, MARCOCCI G, PASTORE S, L\u2019Europa divisa e i nuovi mondi. Per Adriano Prosperi, vol. 2. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2011). L\u2019ordine cristiano e il mondo. Francisco de T\u00e1mara",
        "traduttore di Hans B\u00f6hm. In: (a cura di): DONATTINI M, MARCOCCI G,",
        "PASTORE S, L\u2019Europa divisa e i nuovi mondi. Per Adriano Prosperi, vol. 2.",
        "p. 79-92, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-424-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "L'invenzione di un impero. Politica e cultura nel mondo portoghese, 1450-1600",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6003-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-6003-0",
        "anno": "2011",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARCOCCI G (2011). L'invenzione di un impero. Politica e cultura nel",
        "mondo portoghese, 1450-1600. ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "978-88-430-6003-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Costruire un \"outro Portugal\". Strategie di conversione a Goa tra Cinque e Seicento",
        "ISSN": [
          "1827-7365"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DEL CRISTIANESIMO",
        "csp": "vol. 7, p. 23-34, ISSN: 1827-7365",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2010). Costruire un \"outro Portugal\". Strategie di",
        "conversione a Goa tra Cinque e Seicento. RIVISTA DI STORIA DEL",
        "CRISTIANESIMO, vol. 7, p. 23-34, ISSN: 1827-7365"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Toward a History of the Portuguese Inquisition: Trends in Modern Historiography (1974-2009)",
        "ISSN": [
          "0035-1423"
        ],
        "journal": "REVUE DE L'HISTOIRE DES RELIGIONS",
        "csp": "vol. 227, p. 355-393, ISSN: 0035-1423",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2010). Toward a History of the Portuguese Inquisition:",
        "Trends in Modern Historiography (1974-2009). REVUE DE L'HISTOIRE",
        "DES RELIGIONS, vol. 227, p. 355-393, ISSN: 0035-1423"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Matrimoni omosessuali nella Roma del tardo Cinquecento. Su un passo del \"Journal\" di Montaigne",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 132, p. 107-138, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2010). Matrimoni omosessuali nella Roma del tardo",
        "Cinquecento. Su un passo del \"Journal\" di Montaigne. QUADERNI",
        "STORICI, vol. 132, p. 107-138, ISSN: 0301-6307"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teologia e missioni in un impero commerciale: casi di coscienza e sacramenti nel mondo portoghese, 1550-1700 ca",
        "ISSN": [
          "0393-3598"
        ],
        "journal": "CRISTIANESIMO NELLA STORIA",
        "csp": "vol. 31, p. 451-482, ISSN: 0393-3598",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2010). Teologia e missioni in un impero commerciale: casi",
        "di coscienza e sacramenti nel mondo portoghese, 1550-1700 ca.",
        "CRISTIANESIMO NELLA STORIA, vol. 31, p. 451-482, ISSN: 0393-3598"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contro i falsari: Gaspar Barreiros censore di Annio da Viterbo",
        "ISSN": [
          "0080-3073"
        ],
        "journal": "RINASCIMENTO",
        "csp": "vol. 50, p. 343-359, ISSN: 0080-3073",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2010). Contro i falsari: Gaspar Barreiros censore di Annio",
        "da Viterbo. RINASCIMENTO, vol. 50, p. 343-359, ISSN: 0080-3073"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Battesimo forzato, Portogallo",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 1, p. 149-154, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Battesimo forzato, Portogallo. In: (a cura di):",
        "PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J,",
        "Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 1, p. 149-154, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Coutinho, Fernando",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 1, p. 426-427, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Coutinho, Fernando. In: (a cura di): PROSPERI A",
        "con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 1, p. 426-427, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Congiura di Beja",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 1, p. 383-385, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Congiura di Beja. In: (a cura di): PROSPERI A con",
        "la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 1, p. 383-385, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Malagrida, Gabriele",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 963-964, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Malagrida, Gabriele. In: (a cura di): PROSPERI A",
        "con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 2, p. 963-964, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Tomar",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1584-1585, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Tomar. In: (a cura di): PROSPERI A con la",
        "collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1584-1585, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Quadros, Manuel de",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1285-1286, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Quadros, Manuel de. In: (a cura di): PROSPERI A",
        "con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1285-1286, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Porto",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1240-1241, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G, PAIVA J P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G, PAIVA J P (2010). Porto. In: (a cura di): PROSPERI A con",
        "la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1240-1241, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Bugalho, Gil Vaz",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 1, p. 233-235, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Bugalho, Gil Vaz. In: (a cura di): PROSPERI A con",
        "la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 1, p. 233-235, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "S\u00e1, Manuel de",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1353-1354, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). S\u00e1, Manuel de. In: (a cura di): PROSPERI A con la",
        "collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1353-1354, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pinheiro, Ant\u00f3nio",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1210-1211, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Pinheiro, Ant\u00f3nio. In: (a cura di): PROSPERI A con",
        "la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1210-1211, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Moura, Manuel do Vale de",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 1084-1085, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Moura, Manuel do Vale de. In: (a cura di):",
        "PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J,",
        "Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 1084-1085, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Fernandes, Isabel",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 586-587, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Fernandes, Isabel. In: (a cura di): PROSPERI A con",
        "la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 2, p. 586-587, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Parisio, Pietro Paolo",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1172-1173, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Parisio, Pietro Paolo. In: (a cura di): PROSPERI A",
        "con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1172-1173, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Estradizione, Inquisizioni iberiche",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 564-565, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Estradizione, Inquisizioni iberiche. In: (a cura di):",
        "PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J,",
        "Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 564-565, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Gesuiti, Portogallo",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 669-673, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Gesuiti, Portogallo. In: (a cura di): PROSPERI A con",
        "la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 2, p. 669-673, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Symmicta Lusitana",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1552-1553, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Symmicta Lusitana. In: (a cura di): PROSPERI A",
        "con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1552-1553, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Sousa, Jer\u00f3nimo de",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1464-1465, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Sousa, Jer\u00f3nimo de. In: (a cura di): PROSPERI A",
        "con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1464-1465, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Messianismo converso, Portogallo",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 1027-1031, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Messianismo converso, Portogallo. In: (a cura di):",
        "PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J,",
        "Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 1027-1031, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Ledesma, Mart\u00edn de",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 876-877, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Ledesma, Mart\u00edn de. In: (a cura di): PROSPERI A",
        "con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 2, p. 876-877, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "C\u00e2mara, Martim Gon\u00e7alves da",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 1, p. 248-249, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). C\u00e2mara, Martim Gon\u00e7alves da. In: (a cura di):",
        "PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J,",
        "Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 1, p. 248-249, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Enrico, cardinale infante, poi re di Portogallo",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 534-538, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Enrico, cardinale infante, poi re di Portogallo. In: (a",
        "cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J,",
        "Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 534-538, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "64",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Ribeiro, Jorge Gon\u00e7alves",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1317, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Ribeiro, Jorge Gon\u00e7alves. In: (a cura di):",
        "PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J,",
        "Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1317, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "65",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "S\u00e1, Diogo de",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1353, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G, PAIVA J P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G, PAIVA J P (2010). S\u00e1, Diogo de. In: (a cura di): PROSPERI",
        "A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1353, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "66",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Sousa, Ant\u00f3nio de",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1463-1464, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Sousa, Ant\u00f3nio de. In: (a cura di): PROSPERI A con",
        "la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1463-1464, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "67",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Soares, Jo\u00e3o",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1445, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Soares, Jo\u00e3o. In: (a cura di): PROSPERI A con la",
        "collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1445, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "68",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Saavedra, Juan P\u00e9rez de",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1354-1355, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G, SOYER F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G, SOYER F (2010). Saavedra, Juan P\u00e9rez de. In: (a cura di):",
        "PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J,",
        "Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1354-1355, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "69",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "M\u00e1rtires, Bartolomeu dos",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 1000-1002, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). M\u00e1rtires, Bartolomeu dos. In: (a cura di):",
        "PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J,",
        "Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 1000-1002, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "70",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Inquisitori generali, Portogallo",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 804-807, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Inquisitori generali, Portogallo. In: (a cura di):",
        "PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J,",
        "Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 804-807, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "71",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Barreiros, Gaspar",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 1, p. 139-140, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Barreiros, Gaspar. In: (a cura di): PROSPERI A con",
        "la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 1, p. 139-140, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "72",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Abrunhosa, Gast\u00e3o de",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 1, p. 15-16, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Abrunhosa, Gast\u00e3o de. In: (a cura di): PROSPERI A",
        "con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 1, p. 15-16, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "73",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Luz, Valentim da",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 945-946, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Luz, Valentim da. In: (a cura di): PROSPERI A con",
        "la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico",
        "dell'Inquisizione. vol. 2, p. 945-946, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "74",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Monache giudaizzanti di Coimbra",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 1062-1064, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Monache giudaizzanti di Coimbra. In: (a cura di):",
        "PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J,",
        "Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 2, p. 1062-1064, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "75",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Storiografia: Inquisizione portoghese",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1492-1501, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G (2010). Storiografia: Inquisizione portoghese. In: (a cura di):",
        "PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J,",
        "Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1492-1501, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "76",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Struttura economica: Inquisizione portoghese",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A con la collaborazione di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p. 1537-1541, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G, L\u00d3PEZ-SALAZAR CODES A I"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MARCOCCI G, L\u00d3PEZ-SALAZAR CODES A I (2010). Struttura economica:",
        "Inquisizione portoghese. In: (a cura di): PROSPERI A con la collaborazione",
        "di LAVENIA V e TEDESCHI J, Dizionario storico dell'Inquisizione. vol. 3, p.",
        "1537-1541, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-323-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "77",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trent'anni di storiografia sull'Inquisizione portoghese. Quesiti aperti, reticenze, prospettive di ricerca (1978-2008)",
        "ISSN": [
          "1123-7023"
        ],
        "journal": "CROMOHS",
        "csp": "vol. 14, p. 1-9, ISSN: 1123-7023",
        "anno": "2009",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2009). Trent'anni di storiografia sull'Inquisizione",
        "portoghese. Quesiti aperti, reticenze, prospettive di ricerca (1978-2008).",
        "CROMOHS, vol. 14, p. 1-9, ISSN: 1123-7023"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "78",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "O arcebispo de Braga, D. Frei Bartolomeu dos M\u00e1rtires (1559-82). Um caso de inquisi\u00e7\u00e3o pastoral?",
        "ISSN": [
          "1645-2259"
        ],
        "journal": "REVISTA DE HIST\u00d3RIA DA SOCIEDADE E DA CULTURA",
        "csp": "vol. 9, p. 119-146, ISSN: 1645-2259",
        "anno": "2009",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2009). O arcebispo de Braga, D. Frei Bartolomeu dos",
        "M\u00e1rtires (1559-82). Um caso de inquisi\u00e7\u00e3o pastoral?. REVISTA DE",
        "HIST\u00d3RIA DA SOCIEDADE E DA CULTURA, vol. 9, p. 119-146, ISSN:",
        "1645-2259"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "79",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-352",
        "titolo": "Itinerari marrani. I portoghesi a Livorno nei secoli dell'et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "978-88-422-1758-9"
        ],
        "csp": "TORINO:Allemandi, ISBN: 978-88-422-1758-9",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A, Livorno 1606-1806. Luogo di incontro tra popoli e culture. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2009). Itinerari marrani. I portoghesi a Livorno nei secoli",
        "dell'et\u00e0 moderna. In: (a cura di): PROSPERI A, Livorno 1606-1806. Luogo",
        "di incontro tra popoli e culture. p. 341-352, TORINO:Allemandi, ISBN:",
        "978-88-422-1758-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "80",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Machiavelli, la religione dei romani e l'impero portoghese",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 41-42, p. 35-68, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2008",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2008). Machiavelli, la religione dei romani e l'impero",
        "portoghese. STORICA, vol. 41-42, p. 35-68, ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "81",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pierre Bayle e la storiografia confessionale. Gli eretici italiani del Cinquecento nel \"Dictionnaire historique et critique\"",
        "ISSN": [
          "0035-6573"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA",
        "csp": "vol. 43, p. 599-623, ISSN: 0035-6573",
        "anno": "2007",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2007). Pierre Bayle e la storiografia confessionale. Gli",
        "eretici italiani del Cinquecento nel \"Dictionnaire historique et critique\".",
        "RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA, vol. 43, p. 599-623,",
        "ISSN: 0035-6573"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "82",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Questioni di stile. Gast\u00e3o de Abrunhosa contro l'Inquisizione portoghese (1602-1607)",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "STUDI STORICI",
        "csp": "vol. 48, p. 779-815, ISSN: 0039-3037",
        "anno": "2007",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2007). Questioni di stile. Gast\u00e3o de Abrunhosa contro",
        "l'Inquisizione portoghese (1602-1607). STUDI STORICI, vol. 48, p.",
        "779-815, ISSN: 0039-3037"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "83",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-298",
        "titolo": "A proposito dell'immagine dell'Italia nel Cinquecento. La \"Descrittione di tutta Italia\" di Leandro Alberti e la cartografia rinascimentale",
        "ISBN": [
          "978-88-7395-245-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7395-245-9",
        "opera": "(a cura di): DONATTINI M, L'Italia dell'Inquisitore. Storia e geografia dell'Italia del Cinquecento nella \"Descrittione\" di Leandro Alberti. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2007). A proposito dell'immagine dell'Italia nel",
        "Cinquecento. La \"Descrittione di tutta Italia\" di Leandro Alberti e la",
        "cartografia rinascimentale. In: (a cura di): DONATTINI M, L'Italia",
        "dell'Inquisitore. Storia e geografia dell'Italia del Cinquecento nella",
        "\"Descrittione\" di Leandro Alberti. p. 273-298, ISBN: 978-88-7395-245-9"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "84",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-255",
        "titolo": "La salvezza dei condannati a morte. Giustizia, conversioni e sacramenti in Portogallo e nel suo impero. 1450-1700 ca",
        "ISBN": [
          "978-88-7642-226-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7642-226-3",
        "opera": "PROSPERI A. Misericordie. Conversioni sotto il patibolo tra Medioevo ed et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2007). La salvezza dei condannati a morte. Giustizia,",
        "conversioni e sacramenti in Portogallo e nel suo impero. 1450-1700 ca. In:",
        "PROSPERI A. Misericordie. Conversioni sotto il patibolo tra Medioevo ed",
        "et\u00e0 moderna. p. 189-255, ISBN: 978-88-7642-226-3"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "85",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-423",
        "titolo": "\u00ab... per capillos adductos ad pillam\u00bb. Il dibattito cinquecentesco sulla validit\u00e0 del battesimo forzato degli ebrei in Portogallo (1496-1497)",
        "ISBN": [
          "88-7642-173-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7642-173-4",
        "opera": "PROSPERI A. Salvezza delle anime, disciplina dei corpi. Un seminario sulla storia del battesimo. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2006). \u00ab... per capillos adductos ad pillam\u00bb. Il dibattito",
        "cinquecentesco sulla validit\u00e0 del battesimo forzato degli ebrei in Portogallo",
        "(1496-1497). In: PROSPERI A. Salvezza delle anime, disciplina dei corpi.",
        "Un seminario sulla storia del battesimo. p. 339-423, ISBN: 88-7642-173-4"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "86",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ebrei e utopia nel secolo dei Lumi. Una lettura del capitolo LXXIX de \"L'An 2440\" di Louis-S\u00e9bastien Mercier",
        "ISSN": [
          "0035-6573"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA",
        "csp": "vol. 41, p. 355-388, ISSN: 0035-6573",
        "anno": "2005",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2005). Ebrei e utopia nel secolo dei Lumi. Una lettura del",
        "capitolo LXXIX de \"L'An 2440\" di Louis-S\u00e9bastien Mercier. RIVISTA DI",
        "STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA, vol. 41, p. 355-388, ISSN:",
        "0035-6573"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "87",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli umanisti italiani e l'impero portoghese: una interpretazione della \"Fides, Religio Moresque \u00c6thiopum\" (1540) di Dami\u00e3o de G\u00f3is",
        "ISSN": [
          "0080-3073"
        ],
        "journal": "RINASCIMENTO",
        "csp": "vol. 45, p. 307-366, ISSN: 0080-3073",
        "anno": "2005",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2005). Gli umanisti italiani e l'impero portoghese: una",
        "interpretazione della \"Fides, Religio Moresque \u00c6thiopum\" (1540) di",
        "Dami\u00e3o de G\u00f3is. RINASCIMENTO, vol. 45, p. 307-366, ISSN: 0080-3073"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "88",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inquisi\u00e7\u00e3o, jesu\u00edtas e crist\u00e3os-novos em Portugal no s\u00e9culo XVI",
        "ISSN": [
          "0870-0958"
        ],
        "journal": "REVISTA DE HIST\u00d3RIA DAS IDEIAS",
        "csp": "vol. 25, p. 247-326, ISSN: 0870-0958",
        "anno": "2004",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2004). Inquisi\u00e7\u00e3o, jesu\u00edtas e crist\u00e3os-novos em Portugal no",
        "s\u00e9culo XVI. REVISTA DE HIST\u00d3RIA DAS IDEIAS, vol. 25, p. 247-326,",
        "ISSN: 0870-0958"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "89",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura",
        "titolo": "I custodi dell'ortodossia. Inquisizione e Chiesa nel Portogallo del Cinquecento",
        "ISBN": [
          "88-8498-194-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-8498-194-8",
        "anno": "2004",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARCOCCI G (2004). I custodi dell'ortodossia. Inquisizione e Chiesa nel",
        "Portogallo del Cinquecento. ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN:",
        "88-8498-194-8"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA - BARI:GLF editori Laterza",
        "titolo": "Indios, cinesi, falsari. Le storie del mondo nel Rinascimento.",
        "ISBN": [
          "978-88-581-2463-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-581-2463-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARCOCCI G (2016). Indios, cinesi, falsari. Le storie del mondo nel",
        "Rinascimento.. ROMA - BARI:GLF editori Laterza, ISBN:",
        "978-88-581-2463-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lisboa:Esfera dos Livros",
        "titolo": "Hist\u00f3ria da Inquisi\u00e7\u00e3o portuguesa, 1536-1821, 2a. ed. (1a. ed. 2013)",
        "ISBN": [
          "978-989-626-452-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-989-626-452-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARCOCCI G, PAIVA J P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARCOCCI G, PAIVA J P (2016). Hist\u00f3ria da Inquisi\u00e7\u00e3o portuguesa,",
        "1536-1821, 2a. ed. (1a. ed. 2013). Lisboa:Esfera dos Livros, ISBN:",
        "978-989-626-452-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-69",
        "titolo": "Renaissance Italy Meets South Asia: Florentines and Venetians in a Cosmopolitan World",
        "ISBN": [
          "978-2-7132-2492-8"
        ],
        "csp": "Paris:Editions EHESS - Collection Purushartha, ISBN: 978-2-7132-2492-8",
        "opera": "(a cura di): LEFEVRE C, ZUPANOV I G, FLORES J, Cosmopolitismes en Asie du Sud. Sources, itin\u00e9raires, langues (XVIe-XVIIIe si\u00e8cle). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2015). Renaissance Italy Meets South Asia: Florentines",
        "and Venetians in a Cosmopolitan World. In: (a cura di): LEFEVRE C,",
        "ZUPANOV I G, FLORES J, Cosmopolitismes en Asie du Sud. Sources,",
        "itin\u00e9raires, langues (XVIe-XVIIIe si\u00e8cle). p. 45-69, Paris:Editions EHESS -",
        "Collection Purushartha, ISBN: 978-2-7132-2492-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-180",
        "titolo": "Cristianesimo, mondializzazione e missione",
        "ISBN": [
          "9788843075096"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843075096",
        "opera": "(a cura di): PRINZIVALLI E, Storia del Cristianesimo. vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2015). Cristianesimo, mondializzazione e missione. In: (a",
        "cura di): PRINZIVALLI E, Storia del Cristianesimo. vol. 3, p. 151-180,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843075096"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Italia nella prima et\u00e0 globale (ca. 1300-1700)",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 60, p. 7-50, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2014). L'Italia nella prima et\u00e0 globale (ca. 1300-1700).",
        "STORICA, vol. 60, p. 7-50, ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conscience and Empire: Politics and Moral Theology in the Early Modern Portuguese World",
        "ISSN": [
          "1385-3783"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EARLY MODERN HISTORY",
        "csp": "vol. 18, p. 473-494, ISSN: 1385-3783",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2014). Conscience and Empire: Politics and Moral",
        "Theology in the Early Modern Portuguese World. JOURNAL OF EARLY",
        "MODERN HISTORY, vol. 18, p. 473-494, ISSN: 1385-3783"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-107",
        "titolo": "Trading with the Muslim World: Religious Limits and Proscriptions in the Portuguese Empire (c. 1480-1570)",
        "ISBN": [
          "978-0-19-937919-4"
        ],
        "csp": "OXFORD, NEW YORK:Oxford University Press, ISBN: 978-0-19-937919-4",
        "opera": "(a cura di): TRIVELLATO F, ANTUNES C, HALEVI L, Religion and Trade: Cross-Cultural Exchanges in World History, 1000-1900. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2014). Trading with the Muslim World: Religious Limits and",
        "Proscriptions in the Portuguese Empire (c. 1480-1570). In: (a cura di):",
        "TRIVELLATO F, ANTUNES C, HALEVI L, Religion and Trade:",
        "Cross-Cultural Exchanges in World History, 1000-1900. p. 90-107,",
        "OXFORD, NEW YORK:Oxford University Press, ISBN: 978-0-19-937919-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-259",
        "titolo": "Saltwater Conversion: Trans-Oceanic Sailing and Religious Transformation in the Iberian World",
        "ISBN": [
          "978-90-04-28062-5"
        ],
        "csp": "Leiden-Boston:Brill, ISBN: 978-90-04-28062-5",
        "opera": "(a cura di): MARCOCCI G, DE BOER W, MALDAVSKY A, PAVAN I, Space and Conversion in Global Perspective. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2014). Saltwater Conversion: Trans-Oceanic Sailing and",
        "Religious Transformation in the Iberian World. In: (a cura di): MARCOCCI",
        "G, DE BOER W, MALDAVSKY A, PAVAN I, Space and Conversion in",
        "Global Perspective. p. 235-259, Leiden-Boston:Brill, ISBN:",
        "978-90-04-28062-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "232-256",
        "titolo": "Jesuit Missionaries and the Portuguese Inquisition in South Asia: A Controversial History (16th-18th Centuries)",
        "ISBN": [
          "978-81-7086-690-9"
        ],
        "csp": "Bangalore:Asian Trading Corporation, ISBN: 978-81-7086-690-9",
        "opera": "(a cura di): AMALADASS A, ZUPANOV I G, Intercultural Encounter and the Jesuit Mission in South Asia (16th-18th Centuries). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2014). Jesuit Missionaries and the Portuguese Inquisition in",
        "South Asia: A Controversial History (16th-18th Centuries). In: (a cura di):",
        "AMALADASS A, ZUPANOV I G, Intercultural Encounter and the Jesuit",
        "Mission in South Asia (16th-18th Centuries). p. 232-256, Bangalore:Asian",
        "Trading Corporation, ISBN: 978-81-7086-690-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "447-464",
        "titolo": "Prism of Empire: the Shifting Image of Ethiopia in Renaissance Portugal (1500-1575)",
        "ISBN": [
          "978-90-04-21721-8"
        ],
        "csp": "Leiden-Boston:Brill, ISBN: 978-90-04-21721-8",
        "opera": "(a cura di): BERBARA M; ENENKEL K, Portuguese Humanism and the Republic of Letters. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARCOCCI G (2012). Prism of Empire: the Shifting Image of Ethiopia in",
        "Renaissance Portugal (1500-1575). In: (a cura di): BERBARA M;",
        "ENENKEL K, Portuguese Humanism and the Republic of Letters. p.",
        "447-464, Leiden-Boston:Brill, ISBN: 978-90-04-21721-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "COIMBRA:Imprensa da Universidade de Coimbra",
        "titolo": "A consci\u00eancia de um imp\u00e9rio. Portugal e o seu mundo (s\u00e9cs. XV-XVII)",
        "ISBN": [
          "978-989-26-0132-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-989-26-0132-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARCOCCI G (2012). A consci\u00eancia de um imp\u00e9rio. Portugal e o seu",
        "mundo (s\u00e9cs. XV-XVII). COIMBRA:Imprensa da Universidade de Coimbra,",
        "ISBN: 978-989-26-0132-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "L'invenzione di un impero. Politica e cultura nel mondo portoghese, 1450-1600",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6003-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-6003-0",
        "anno": "2011",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARCOCCI G (2011). L'invenzione di un impero. Politica e cultura nel",
        "mondo portoghese, 1450-1600. ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "978-88-430-6003-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Toward a History of the Portuguese Inquisition: Trends in Modern Historiography (1974-2009)",
        "ISSN": [
          "0035-1423"
        ],
        "journal": "REVUE DE L'HISTOIRE DES RELIGIONS",
        "csp": "vol. 227, p. 355-393, ISSN: 0035-1423",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2010). Toward a History of the Portuguese Inquisition:",
        "Trends in Modern Historiography (1974-2009). REVUE DE L'HISTOIRE",
        "DES RELIGIONS, vol. 227, p. 355-393, ISSN: 0035-1423"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Matrimoni omosessuali nella Roma del tardo Cinquecento. Su un passo del \"Journal\" di Montaigne",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 132, p. 107-138, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARCOCCI G (2010). Matrimoni omosessuali nella Roma del tardo",
        "Cinquecento. Su un passo del \"Journal\" di Montaigne. QUADERNI",
        "STORICI, vol. 132, p. 107-138, ISSN: 0301-6307"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura",
        "titolo": "I custodi dell'ortodossia. Inquisizione e Chiesa nel Portogallo del Cinquecento",
        "ISBN": [
          "88-8498-194-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-8498-194-8",
        "anno": "2004",
        "autori": "MARCOCCI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARCOCCI G (2004). I custodi dell'ortodossia. Inquisizione e Chiesa nel",
        "Portogallo del Cinquecento. ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN:",
        "88-8498-194-8"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "10995",
    "nome": "MARCOCCI Giuseppe",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale del \"Dizionario storico dell'Inquisizione\", diretto da Adriano Prosperi con la collaborazione di Vincenzo Lavenia e John Tedeschi",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "Correspondent \u00e0 l'\u00e9tranger della rivista \"Revue de l'histoire des religions\" (NB: il titolo \u00e8 equiparato a quello di membro del comitato editoriale)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Storica\"",
        "periodo": "dal 10-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Societ\u00e0 e Storia\"",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della rivista elettronica Cromohs",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Gli umanisti italiani e l\u2019impero portoghese: l\u2019Etiopia di Dami\u00e3o de G\u00f3is\", al convegno internazionale \u201cTraduzioni, imitazioni e scambi tra Italia e Portogallo nei secoli\u201d, tenutosi a Pisa, presso la Scuola Normale Superiore",
        "periodo": "dal 15-10-2004 al 16-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Itinerari marrani. I portoghesi a Livorno nei secoli dell\u2019et\u00e0 moderna\", al convegno internazionale \u201cLivorno 1606-1806: luogo di incontro tra popoli e culture\u201d, tenutosi a Livorno, presso la Camera di Commercio di Livorno",
        "periodo": "dal 22-10-2006 al 24-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Lontano da dove. Inquisizione e nuovi cristiani nel Portogallo del Cinquecento\", al convegno internazionale \u201cEbrei e nuovi cristiani portoghesi in Toscana e in Italia fra \u2018500 e \u2018600: ricerche e nuove prospettive\u201d, tenutosi a Pisa, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Pisa",
        "periodo": "dal 26-11-2007 al 26-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Teologia e impero nel mondo portoghese del Cinquecento\", al convegno internazionale \u201cAttorno a Cam\u00f5es. La prospettiva dello storico\u201d, tenutosi a Pisa, presso l'Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 07-12-2007 al 07-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"La fede di un impero: l\u2019Inquisizione nel mondo portoghese del Cinquecento\", al convegno internazionale \u201cA dieci anni di apertura dell\u2019Archivio della Congregazione per la Dottrina della Fede. Storia e archivi dell\u2019Inquisizione\u201d, tenutosi a Roma, presso l'Accademia Nazionale dei Lincei",
        "periodo": "dal 21-02-2008 al 23-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Conversione e schiavit\u00f9. La confraternita della Nossa Senhora do Ros\u00e1rio nella Lisbona del Cinquecento\", al convegno internazionale \u201cBrotherhood and Boundaries / Fraternit\u00e0 e barriere\u201d, tenutosi a Pisa, presso la Scuola Normale Superiore",
        "periodo": "dal 19-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Letture precoci di Machiavelli. La religione dei romani e l\u2019impero portoghese\", al convegno internazionale \u201cScrittori antichi e imperi moderni - Ancient Writers and Modern Empires\u201d, tenutosi a Firenze, presso l'Universit\u00e0 di Firenze e l'Istituto Nazionale di Studi sul Rinascimento",
        "periodo": "dal 09-10-2008 al 10-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"\u00c9lites imperiali e culti locali. Usi politici dell\u2019accusa religiosa nella Goa di fine Cinquecento\", al convegno internazionale \u201cSola una ley se tenga: hacia una nueva historia de las minorias en el mundo ib\u00e9rico\u201d, tenutosi a Pisa, presso la Scuola Normale Superiore",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 16-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Costruire un \u2018outro Portugal\u2019. Strategie di conversione a Goa tra Cinque e Seicento\", al convegno internazionale \u201cForzare le anime. Conversioni tra libert\u00e0 e costrizione in et\u00e0 moderna\u201d, tenutosi a Brescia, presso il Centro Pastorale Paolo VI",
        "periodo": "dal 11-09-2009 al 12-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Trade and Commerce with the Muslim World: Morals Limits and Proscription in the Portuguese Empire\", nell'ambito del panel \"Inter-Faith Commerce in Medieval and Early Modern Times\", 8th European Social Science and History Conference\u201d, tenutosi a Gand (Belgio)",
        "periodo": "dal 14-04-2010 al 14-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Una herej\u00eda espa\u00f1ola en Portugal: Inquisici\u00f3n y alumbradismo en el siglo XVI\", al convegno internazionale \u201cAlumbrados y disidencia religiosa en el mundo ib\u00e9rico\u201d, tenutosi a Madrid (Spagna), presso il Consejo Superior de Investigaciones Cientificas",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 25-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"O papado e o Imp\u00e9rio portugu\u00eas. Diplomacia e teologia no s\u00e9culo XVI\", al convegno internazionale \u201c250 anos da ruptura diplom\u00e1tica entre Portugal e Roma. Religi\u00e3o e pol\u00edtica no mundo portugu\u00eas (s\u00e9cs. XVI-XIX)\u201d, tenutosi a Salvador da Bahia (Brasile), presso la Universidade Federal da Bahia",
        "periodo": "dal 08-09-2010 al 10-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Rites, Customs, Religions: The Portuguese Inquisition in India (16th-17th Century)\", al convegno internazionale \u201cThe Rites Controversy in the Early Modern World\u201d, tenutosi a Parigi (Francia), presso la \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Story of Slavery and Religion: Abyssinians in the Early Modern Indian Ocean World\", al convegno internazionale \u201cConversion Narratives in the Early Modern World\u201d, tenutosi a York (Regno Unito), presso la University of York",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del convegno internazionale \u201cMaquiavel Dissimulado\u201d, la cui prima parte si \u00e8 tenuta a Niter\u00f3i, Rio de Janeiro (Brasile), presso l'Universidade Federal Fluminense (26-28 ottobre 2011), e la seconda a Lisbona (Portogallo), presso l'Instituto de Ci\u00eancias Sociais della Universidade de Lisboa (18-19 novembre 2011)",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Maquiavel e a forma\u00e7\u00e3o do modelo imperial portugu\u00eas, s\u00e9culos XVI-XVII\", al convegno internazionale \u201cMaquiavel Dissimulado\u201d, tenutosi tra Niter\u00f3i, Rio de Janeiro (Brasile) e Lisbona (Portogallo), rispettivamente alla Universidade Federal Fluminense e all'Instituto de Ci\u00eancias Sociais della Universidade de Lisboa",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"The Goa Perspective on Madurai (1619-1620): Franciscan Missionaries, Converted Brahmans and the Inquisition\", al convegno internazionale \u201cL\u2019hindouisme \u00e0 l\u2019\u00e9poque de la premi\u00e8re modernit\u00e9: l\u2019histoire du concept avant la lettre? Sources et repr\u00e9sentations\u201d, tenutosi a Parigi (Francia), presso la \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales",
        "periodo": "dal 14-11-2011 al 14-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"The Inquisition in Portugal and Its Empire\", al convegno internazionale \u201cThe Catholic Reformation\u201d, tenutosi a Londra (Regno Unito), presso il King\u2019s College London",
        "periodo": "dal 08-12-2011 al 09-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del convegno internazionale \u201cSpace and Conversion: Institutions, Urban Stages and Interiority (16th-20th Centuries)\u201d, tenutosi a Pisa, presso la Scuola Normale Superiore",
        "periodo": "dal 13-12-2011 al 14-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"The Strange Case of Governor Manuel de Sousa Coutinho and the Inquisition of Goa\", al convegno internazionale \u201cThe Portuguese Empire and the Early Modern World: Emerging Work and Recent Trends in Historiography\u201d, tenutosi a Fiesole, presso lo European University Institute",
        "periodo": "dal 09-03-2012 al 09-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Conscience in the Portuguese Empire\", al convegno internazionale \u201cConscience and Politics in Early Modern Europe\u201d, tenutosi a Erfurt (Germania), presso il Max-Weber-Koll\u00ebg della Universit\u00e4t Erfurt",
        "periodo": "dal 04-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Renaissance Italy Meets South Asia: Florentine and Venetian Travellers in a Cosmopolitan World\", al convegno internazionale \u201cCosmopolitismes de la premi\u00e8re modernit\u00e9. Le cas de l\u2019Asie du Sud (XVIe-XVIIIe si\u00e8cles). Sources, itin\u00e9raires, langues\u201d, tenutosi a Parigi (Francia), presso l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Conversion and Mission: The Making of the Early Modern Portuguese World (1450-1550)\", al convegno internazionale \"Pluralism and Identity Formation in the Catholic World: From the Libellus ad Leonem X (1513) to the Council of Trent\", tenutosi a Bologna, presso l'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 29-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore della conferenza di chiusura \"Lords of the Ocean: The Intellectual Origins of the Portuguese Seaborne Empire\", all'Inaugural Workshop of Academic Year 2012-2013, tenutosi a Fiesole, presso lo European University Institute",
        "periodo": "dal 03-10-2012 al 04-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Is This Love? Same-Sex Marriages in Late Renaissance Rome\", al convegno internazionale \u201cSense and Sentiment in the Early Modern World\u201d, tenutosi a Fiesole, presso lo European University Institute",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-03-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del convegno internazionale \u201cMachiavelli, Islam and the East\u201d, tenutosi a Pisa, presso la Scuola Normale Superiore",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 06-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Machiavelli, Ancient Rome and the Portuguese Empire\", al convegno internazionale \"The Portuguese Renaissance: Challenges and New Directions\", tenutosi a Oxford (Regno Unito), presso la University of Oxford",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 29-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Stones of Contention: Factions, Statues and the Political Use of Memory in Early Modern Goa\", al convegno internazionale \u201cVisualizing Portuguese Power: The Political Use of Images in Portugal and Its Overseas Empire (16th to 18 Century)\u201d, tenutosi a Monaco di Baviera (Germania), presso la Ludwig Maximilians Universit\u00e4t",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Missionari contro il concilio. La resistenza ai decreti tridentini negli imperi iberici dell\u2019et\u00e0 moderna\", al convegno internazionale \u201cTrento and Beyond: The Council, Other Powers, Other Cultures\u201d, tenutosi a Trento, presso la Fondazione Bruno Kessler",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Machiavelli ai Tropici. Lettori inattesi dal Brasile all'India (XVI-XVIII secolo)\", al convegno internazionale \"Machiavelli Cinquecento: Mezzo millennio del Principe\", tenutosi tra Bologna, Pisa e Firenze, rispettivamente presso l'Universit\u00e0 di Bologna, la Scuola Normale Superiore e l'Istituto Nazionale di Studi sul Rinascimento",
        "periodo": "dal 15-10-2013 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del convegno internazionale \u201cChristian-Islamic Interactions: Mobility, Connection, Transformation, 1450-1800\u201d, tenutosi a Pisa, presso la Scuola Normale Superiore",
        "periodo": "dal 10-02-2014 al 11-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Mission as Global Labour: Pedro Fernandes Sardinha from Goa to Bahia, 1545-1556\", nell'ambito del panel \"Translocal- and Micro-Histories of Global Labour\", 10th European Social Science and History Conference, tenutasi a Vienna (Austria), presso l'Universit\u00e4t Wien",
        "periodo": "dal 25-04-2014 al 25-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"The Abrunhosa\u2019s Downfall: A Portuguese New Christian Family between Pride and Prejudice\", al convegno internazionale \u201cFeeling Exclusion: Emotional Strategies and Burdens of Religious Discrimination and Displacement in Early Modern Europe\u201d, tenutosi a Melbourne (Australia), presso la University of Melbourne",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"How to Incorporate Brazil in the Portuguese World: Slaves, Law and the Spanish Empire\", al convegno internazionale \"Circulation des cat\u00e9gories juridiques et des cat\u00e9gories raciales dans l'espace atlantique\", tenutosi a Parigi (Francia), presso l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales",
        "periodo": "dal 20-06-2014 al 21-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Lu\u00eds Frois S.J. and 611 Differences between Japanese and Europeans (1585)\", al convegno internazionale \u201cMedieval and Early Modern Religious Histories: Perspectives from Europe and Japan\u201d, tenutosi a Trento, presso la Fondazione Bruno Kessler",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"\u201cQualche connessit\u00e0 con le cose italiane\u201d: le relazioni tra l\u2019Italia e il mondo nella prima et\u00e0 globale\", al convegno internazionale \u201cStoria d\u2019Italia e storia globale\u201d, tenutosi a Roma, presso la Fondazione Istituto Gramsci",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Catholic Missions and Native Subaltern Workers: Connected Micro-Histories of Labour from India and Brazil (Mid-Sixteenth Century\", al convegno internazionale \"Translocal- and Micro-Histories of Global Labour\", tenutosi a Warwick (Regno Unito), presso il Global History and Culture Centre della University of Warwick",
        "periodo": "dal 23-01-2015 al 24-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Curiosity and Historiography: The Discovery of the Past in the Sixteenth Century\", al convegno internazionale \"Cultures of Curiosity: A Global History\", tenutosi a Fiesole, presso lo European University Institute",
        "periodo": "dal 12-03-2015 al 12-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Transformations in Portuguese Imperial Historiography (16th and 17th Centuries)\", al 46th Annual Meeting of the Association of Spanish and Portuguese Historical Studies, tenutosi a Baltimore, Maryland (USA), presso la Johns Hopkins University",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 22-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore dell'introduzione del panel \"Eurasian Historiographies in Global Perspective: Morphologies and Materials\", al 61st Annual Meeting of the Renaissance Society of America, tenutosi a Berlino (Germania)",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del convegno internazionale \"Feelings Matter: Exploring the Cultural Dynamics of Emotion in Early Modern Europe\u201d, tenutosi a Roma, presso l'Istituto Italiano per la Storia dell'Et\u00e0 Moderna e Contemporanea",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 30-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Blackness and Heathenism: Color, Theology and Race in the Portuguese World, c. 1450-1600\", al convegno internazionale \"Race and Processes of Racialization in Colonial Societies\", tenutosi a New York (USA), presso la New York University",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 25-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Forgers and Martyrs: Conflicting Histories of the Portuguese Inquisition, 1598-1647\", al convegno internazionale \u201cThe Origins of the Inquisition in Comparative Perspective\u201d, presentata a York (Regno Unito), presso la University of York",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Inventing Antiquities: Annius of Viterbo, Motolin\u00eda and the Indians of New Spain\", al convegno internazionale \u201cAntiquarianisms across the Atlantics\u201d, tenutosi a Providence, Rhodes Island (USA), presso la Brown University",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Progetti coloniali medicei in Brasile tra fine \u2018500 e inizio \u2018600\", al convegno internazionale \u201cItalia e America Latina: Forme, dinamiche e rappresentazioni di un\u2019interazione sociale e culturale, XVI-XX sec.\u201d, tenutosi a Firenze, presso l'Universit\u00e0 degli studi di Firenze",
        "periodo": "dal 17-11-2015 al 17-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore dell'intervento \"Making Goa Albuquerque: Viceroys and the Politics of Memory in Portuguese India (c. 1515-1600)\", al convegno internazionale \u201cViceroys & Cities: Representation, Appropriation and Contestation in the Urban Space\u201d, tenutosi a Fiesole, presso lo European University Institute",
        "periodo": "dal 14-03-2016 al 14-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore della conferenza di chiusura \"Para uma hist\u00f3ria legal da mundializa\u00e7\u00e3o ib\u00e9rica: Os nativos americanos entre direitos e administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, s\u00e9cs. XVI-XVII\", al convegno internazionale \u201cOs Ind\u00edgenas e as Justi\u00e7as nas Am\u00e9ricas\u201d, tenutosi a Lisbona (Portogallo), presso l'Universidade Nova de Lisboa",
        "periodo": "dal 29-06-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore della conferenza di chiusura \"Os te\u00f3logos dominicanos e o imp\u00e9rio portugu\u00eas no s\u00e9culo XVI: os homens e as suas ideias\" al convegno internazionale \"Os Dominicanos em Portugal, 1216-2016. Espa\u00e7os, Homens, Percursos\", tenutosi a Lisbona (Portogallo), presso l'Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio internazionale \"Lusitania-Historia 2014\", assegnato dalla Academia Portuguesa da Hist\u00f3ria al miglior libro dell'anno di storia del Portogallo in qualsiasi epoca, pubblicato nell'anno solare anteriore (per il libro, scritto con Jos\u00e9 Pedro Paiva, \"Hist\u00f3ria da Inquisi\u00e7\u00e3o Portuguesa, 1536-1821\", Lisboa, A Esfera dos Livros, 2013)",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 03-12-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Storia d'Europa: societ\u00e0, politica, istituzioni (XIX-XX secolo)\", Universit\u00e0 della Tuscia (dottorato ad esaurimento)",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Scienze storiche e dei beni culturali\", Universit\u00e0 della Tuscia",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Professor alla Universidade de Lisboa (Portogallo), presso la Catedra de Estudos Sefarditas \"Alberto Benveniste\"",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "European Exchange Fellow in Social Sciences presso l'Instituto de Ci\u00eancias Sociais dell'Universidade de Lisboa (Portogallo)",
        "periodo": "dal 20-09-2011 al 20-11-2011"
      },
      {
        "content": "Directeur d'\u00e9tudes invit\u00e9 alla \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, Paris (Francia)",
        "periodo": "dal 15-05-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Short-term Fellow alla John Carter Brown Library, University of Brown, Providence, Rhodes Island (USA)",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Fernand Braudel Senior Fellow presso il Department of History and Civilization dell'European University Institute, Fiesole, Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor all'Instituto de Historia della Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Santiago (Cile) (NB: si indica la data dell'invito (in allegato), mentre il soggiorno di due mesi \u00e8 previsto per il secondo semestre 2018)",
        "periodo": "dal 06-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinatore nazionale del progetto FIRB-Futuro in Ricerca 2008 RBFR08UX26 \"Beyond the Holy War: Managing Conflicts and Crossing Cultural Borders between Christendom and Islam from the Mediterranean to the Extra-European World \u2013 Mediation, Transfer, Conversion, 15th-19th Century\" (sede principale: Scuola Normale Superiore; altre unit\u00e0: Sapienza-Universit\u00e0 di Roma, Universit\u00e0 di Palermo) \u2013 Finanziamento totale: \u20ac 846.000",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatore nazionale del progetto PRIN2015 2015XW47P2 \"Translating Worlds: Towards a Global History of Italian Culture (1450-1914)\" (sede principale: Universit\u00e0 della Tuscia; altre unit\u00e0: Universit\u00e0 di Firenze, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Universit\u00e0 di Trieste) \u2013 Finanziamento complessivo: \u20ac 200.430 (NB: si indica la data fornita dal MIUR per la retroattivit\u00e0 delle spese, e dunque l'operativit\u00e0 del progetto, che ha come data di avvio ufficiale il 05/02/2017)",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}