{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Une histoire de la famille \u00e0 part enti\u00e8re?. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1724-2142"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "ISSN: 1724-2142",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bellavitis Anna, Martini Manuela, Sarti Raffaella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bellavitis Anna, Martini Manuela, Sarti Raffaella (2016). Une histoire de la",
        "famille \u00e0 part enti\u00e8re?. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME.",
        "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E, ISSN: 1724-2142"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-59",
        "titolo": "Open Houses versus Closed Borders: Migrant Domestic Workers in Italy. A Gendered Perspective (1950s\u20132010s)",
        "ISBN": [
          "978-1-4724-5575-8"
        ],
        "csp": "Farnham \u2013 Burlington:Ashgate, ISBN: 978-1-4724-5575-8",
        "opera": "(a cura di): Elisa Olivito, Gender and Migration in Italy a Multilayered Perspective. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sarti Raffaella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sarti Raffaella (2016). Open Houses versus Closed Borders: Migrant",
        "Domestic Workers in Italy. A Gendered Perspective (1950s\u20132010s). In: (a",
        "cura di): Elisa Olivito, Gender and Migration in Italy a Multilayered",
        "Perspective. p. 39-59, Farnham \u2013 Burlington:Ashgate, ISBN:",
        "978-1-4724-5575-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-230",
        "titolo": "\u00abBadante\u00bb: una nuova professione? Luci e ombre di una trasformazione in atto",
        "ISBN": [
          "978-88-230-2002-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 978-88-230-2002-3",
        "opera": "Claudia Alemani Raffaella Maioni Sabrina Marchetti Raffaella Sarti Olga Turrini Francesca Alice Vianello Gianfranco Zucca. (a cura di): Raffaella Maioni Gianfranco Zucca, Viaggio nel lavoro di cura. Chi sono, cosa fanno e come vivono le badanti che lavorano nelle famiglie italiane. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sarti Raffaella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sarti Raffaella (2016). \u00abBadante\u00bb: una nuova professione? Luci e ombre di",
        "una trasformazione in atto. In: Claudia Alemani Raffaella Maioni Sabrina",
        "Marchetti Raffaella Sarti Olga Turrini Francesca Alice Vianello Gianfranco",
        "Zucca. (a cura di): Raffaella Maioni Gianfranco Zucca, Viaggio nel lavoro di",
        "cura. Chi sono, cosa fanno e come vivono le badanti che lavorano nelle",
        "famiglie italiane. p. 179-230, ROMA:Ediesse, ISBN: 978-88-230-2002-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/1468-0424.12170"
        ],
        "titolo": "Men at Home: Domesticities, Authority, Emotions and Work (Thirteenth-Twentieth Centuries)",
        "ISSN": [
          "0953-5233"
        ],
        "journal": "GENDER & HISTORY",
        "csp": "vol. 27, p. 521-558, ISSN: 0953-5233, doi: 10.1111/1468-0424.12170",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sarti Raffaella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sarti Raffaella (2015). Men at Home: Domesticities, Authority, Emotions",
        "and Work (Thirteenth-Twentieth Centuries). GENDER & HISTORY, vol. 27,",
        "p. 521-558, ISSN: 0953-5233, doi: 10.1111/1468-0424.12170"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/JEMS-2279-7149-15814"
        ],
        "titolo": "\u2018The Purgatory of Servants\u2019: (In)Subordination, Wages, Gender and Marital Status of Servants in England and Italy in the Seventeenth and Eighteenth Centuries",
        "ISSN": [
          "2279-7149"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EARLY MODERN STUDIES",
        "csp": "vol. 4, p. 347-372, ISSN: 2279-7149, doi: 10.13128/JEMS-2279-7149-15814",
        "anno": "2015",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffaella Sarti (2015). \u2018The Purgatory of Servants\u2019: (In)Subordination,",
        "Wages, Gender and Marital Status of Servants in England and Italy in the",
        "Seventeenth and Eighteenth Centuries. JOURNAL OF EARLY MODERN",
        "STUDIES, vol. 4, p. 347-372, ISSN: 2279-7149, doi:",
        "10.13128/JEMS-2279-7149-15814"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-60",
        "doi": [
          "10.1163/9789004280144_003"
        ],
        "titolo": "Historians, Social Scientists, Servants and Domestic Workers: Fifty Years of Research on Domestic and Care Work",
        "ISBN": [
          "9789004280144"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004280144, doi: 10.1163/9789004280144_003",
        "opera": "(a cura di): Dirk Hoerder Elise van Nederveen Meerkerk Silke Neunsinger, Towards a Global History of Domestic and Caregiving Workers. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sarti Raffaella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sarti Raffaella (2015). Historians, Social Scientists, Servants and Domestic",
        "Workers: Fifty Years of Research on Domestic and Care Work. In: (a cura",
        "di): Dirk Hoerder Elise van Nederveen Meerkerk Silke Neunsinger,",
        "Towards a Global History of Domestic and Caregiving Workers. p. 25-60,",
        "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004280144, doi: 10.1163/9789004280144_003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-194",
        "doi": [
          "10.1515/9783110358988-015"
        ],
        "titolo": "L\u00e4ndliche Hauslandschaften in Europa in einer Langzeitperspektive",
        "ISBN": [
          "9783110358988"
        ],
        "csp": "Berlin-Boston:De Gruyter Oldenbourg, ISBN: 9783110358988, doi: 10.1515/9783110358988-015",
        "opera": "(a cura di): Joachim Eibach & Inken Schmidt-Voges con / together with Simone Derix Philip Hahn Elizabeth Harding Margareth Lanzinger red. Roman Bonderer, Das Haus in der Geschichte Europas. Ein Handbuch. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sarti Raffaella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sarti Raffaella (2015). L\u00e4ndliche Hauslandschaften in Europa in einer",
        "Langzeitperspektive. In: (a cura di): Joachim Eibach & Inken",
        "Schmidt-Voges con / together with Simone Derix Philip Hahn Elizabeth",
        "Harding Margareth Lanzinger red. Roman Bonderer, Das Haus in der",
        "Geschichte Europas. Ein Handbuch. p. 175-194, Berlin-Boston:De Gruyter",
        "Oldenbourg, ISBN: 9783110358988, doi: 10.1515/9783110358988-015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "di Bologna",
        "titolo": "Servo e padrone, o della (in)dipendenza. Un percorso da Aristotele ai nostri giorni, vol. I, Teorie e dibattiti. vol. Collana dei \u201cQuaderni\u201d di \u201cScienza & Politica\u201d, Quaderno n. 2, 2015, p. 1-248, Bologna:Alma Mater Studiorum - Univ",
        "ISBN": [
          "9788898010295"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788898010295",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sarti Raffaella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sarti Raffaella (2015). Servo e padrone, o della (in)dipendenza. Un",
        "percorso da Aristotele ai nostri giorni, vol. I, Teorie e dibattiti. vol. Collana",
        "dei \u201cQuaderni\u201d di \u201cScienza & Politica\u201d, Quaderno n. 2, 2015, p. 1-248,",
        "Bologna:Alma Mater Studiorum - Univ. di Bologna, ISBN: 9788898010295"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S0020859014000169"
        ],
        "titolo": "Historians, Social Scientists, Servants, and Domestic Workers: Fifty Years of Research on Domestic and Care Work",
        "ISSN": [
          "0020-8590"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL REVIEW OF SOCIAL HISTORY",
        "csp": "vol. 59, p. 279-314, ISSN: 0020-8590, doi: 10.1017/S0020859014000169",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sarti Raffaella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sarti Raffaella (2014). Historians, Social Scientists, Servants, and Domestic",
        "Workers: Fifty Years of Research on Domestic and Care Work.",
        "INTERNATIONAL REVIEW OF SOCIAL HISTORY, vol. 59, p. 279-314,",
        "ISSN: 0020-8590, doi: 10.1017/S0020859014000169"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-40",
        "titolo": "Italia domestica. Breve storia del personale di servizio",
        "ISBN": [
          "9788823017597"
        ],
        "csp": "Roma:Edesse, ISBN: 9788823017597",
        "opera": "(a cura di): Giselda Rusmini, Sergio Pasquinelli, Badare non basta. Il lavoro di cura: attori, progetti, politiche. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2013). Italia domestica. Breve storia del personale di",
        "servizio. In: (a cura di): Giselda Rusmini, Sergio Pasquinelli, Badare non",
        "basta. Il lavoro di cura: attori, progetti, politiche. p. 19-40, Roma:Edesse,",
        "ISBN: 9788823017597"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-77",
        "titolo": "Promesse mancate e attese deluse. Spunti di riflessione su lavoro domestico e diritti in Italia",
        "ISBN": [
          "9788883035135"
        ],
        "csp": "TRIESTE:EUT, ISBN: 9788883035135",
        "opera": "(a cura di): Ariella Verrocchio, Elisabetta Vezzosi, Il lavoro cambia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2013). Promesse mancate e attese deluse. Spunti di",
        "riflessione su lavoro domestico e diritti in Italia. In: (a cura di): Ariella",
        "Verrocchio, Elisabetta Vezzosi, Il lavoro cambia. p. 55-77, TRIESTE:EUT,",
        "ISBN: 9788883035135"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-265",
        "titolo": "Des hommes et des moustaches\u2026 Le combat pour la masculinit\u00e9: travailleurs domestiques masculins, genre et migration en Italie de la fin du XIXe si\u00e8cle \u00e0 nos jours",
        "ISBN": [
          "9782343014302"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782343014302",
        "opera": "(a cura di): C. Verschuur, C. Catarino, Genre, migrations et globalisation de la reproduction sociale. Cahiers genre et d\u00e9veloppement N\u00b0 9. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2013). Des hommes et des moustaches\u2026 Le combat pour",
        "la masculinit\u00e9: travailleurs domestiques masculins, genre et migration en",
        "Italie de la fin du XIXe si\u00e8cle \u00e0 nos jours. In: (a cura di): C. Verschuur, C.",
        "Catarino, Genre, migrations et globalisation de la reproduction sociale.",
        "Cahiers genre et d\u00e9veloppement N\u00b0 9. p. 259-265, PARIS:L'Harmattan,",
        "ISBN: 9782343014302"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1590/S0104-83332012000200004"
        ],
        "titolo": "Melhor o cozinheiro? Um percurso sobre a dimens\u00e3o de g\u00eanero da prepara\u00e7\u00e3o da comida (Europa ocidental, s\u00e9culos XVI-XIX)",
        "ISSN": [
          "0104-8333"
        ],
        "journal": "CADERNOS PAGU",
        "csp": "vol. 39, p. 87-158, ISSN: 0104-8333, doi: 10.1590/S0104-83332012000200004",
        "anno": "2012",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffaella Sarti (2012). Melhor o cozinheiro? Um percurso sobre a",
        "dimens\u00e3o de g\u00eanero da prepara\u00e7\u00e3o da comida (Europa ocidental, s\u00e9culos",
        "XVI-XIX). CADERNOS PAGU, vol. 39, p. 87-158, ISSN: 0104-8333, doi:",
        "10.1590/S0104-83332012000200004"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-93",
        "titolo": "Servo e/o cittadino? il dibattito sui diritti politici dei domestici durante la Rivoluzione francese",
        "ISBN": [
          "8863724415"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 8863724415",
        "opera": "(a cura di): Glauco Cantarella Angela De Benedictis Patrizia Dogliani Carla Salvaterra Raffaella Sarti, Potere e violenza. Concezioni e pratiche dall\u2019antichit\u00e0 all\u2019et\u00e0 contemporanea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2012). Servo e/o cittadino? il dibattito sui diritti politici dei",
        "domestici durante la Rivoluzione francese. In: (a cura di): Glauco",
        "Cantarella Angela De Benedictis Patrizia Dogliani Carla Salvaterra",
        "Raffaella Sarti, Potere e violenza. Concezioni e pratiche dall\u2019antichit\u00e0 all\u2019et\u00e0",
        "contemporanea. p. 71-93, ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN:",
        "8863724415"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalle catene anglicane a quelle \"turche\": conflitti religiosi e schiavit\u00f9 nella vita di Giovanni Battista de Burgo e altri irlandesi del XVII secolo",
        "ISSN": [
          "0030-5472"
        ],
        "journal": "ORIENTE MODERNO",
        "csp": "vol. 91, p. 181-207, ISSN: 0030-5472",
        "anno": "2011",
        "autori": "Raffaella Sarti, Andrea Pelizza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffaella Sarti, Andrea Pelizza (2011). Dalle catene anglicane a quelle",
        "\"turche\": conflitti religiosi e schiavit\u00f9 nella vita di Giovanni Battista de Burgo",
        "e altri irlandesi del XVII secolo. ORIENTE MODERNO, vol. 91, p. 181-207,",
        "ISSN: 0030-5472"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "\u042e\u0417\u0423 \"\u041d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0442 \u0420\u0438\u043b\u0441\u043a\u0438\"",
        "titolo": "\u041a\u0430\u043a \"\u041c\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u0428\u043f\u0438\u043d\u0433\u0435\u0441\" \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044a\u0440\u043d\u0430 \u0432 \u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0430\u043d\u0446 \u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0435\u0434\u043d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u043d\u044f \u043e\u0442 \u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0438",
        "ISBN": [
          "9789546807236"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789546807236",
        "opera": "(a cura di): \u041d\u0443\u0440\u0438\u0435 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432\u0430, \u0410\u0440\u0445\u0438\u0432\u0438 \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 \u0438 \u043c\u0430\u043b\u0446\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430",
        "anno": "2011",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2011). \u041a\u0430\u043a \"\u041c\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u0428\u043f\u0438\u043d\u0433\u0435\u0441\" \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044a\u0440\u043d\u0430 \u0432",
        "\u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0430\u043d\u0446 \u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0435\u0434\u043d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u043d\u044f \u043e\u0442",
        "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0438. In: (a cura di): \u041d\u0443\u0440\u0438\u0435 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432\u0430, \u0410\u0440\u0445\u0438\u0432\u0438 \u043d\u0430",
        "\u0436\u0435\u043d\u0438 \u0438 \u043c\u0430\u043b\u0446\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u042e\u0417\u0423 \"\u041d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0442 \u0420\u0438\u043b\u0441\u043a\u0438\", ISBN: 9789546807236"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-XXII-1-335",
        "titolo": "Vita di casa. Abitare, mangiare e vestire nell\u2019Europa moderna (Ia edizione: Roma-Bari, Laterza, 1999, pp. I-XVI, 1-356, collana \u201cStoria e Societ\u00e0\u201d \u2013 ISBN 88-420-5855-6; edizio [...] Printing, 2008 - ISSN 1124-8831; Roma-Bari, Laterza, 2011 - ISBN 978-88-420-8026-8. Le traduzioni sono state inserite come prodotti autonomi). . p",
        "ISBN": [
          "9788842080268"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842080268",
        "anno": "2011",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raffaella Sarti (2011). Vita di casa. Abitare, mangiare e vestire nell\u2019Europa",
        "moderna (Ia edizione: Roma-Bari, Laterza, 1999, pp. I-XVI, 1-356, collana",
        "\u201cStoria e Societ\u00e0\u201d \u2013 ISBN 88-420-5855-6; edizio [...] Printing, 2008 - ISSN",
        "1124-8831; Roma-Bari, Laterza, 2011 - ISBN 978-88-420-8026-8. Le",
        "traduzioni sono state inserite come prodotti autonomi). . p. I-XXII-1-335,",
        "ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842080268"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/1097184X10382879"
        ],
        "titolo": "Fighting for Masculinity: Male Domestic Workers, Gender, and Migration in Italy from the Late Nineteenth Century to the Present",
        "ISSN": [
          "1097-184X"
        ],
        "journal": "MEN AND MASCULINITIES",
        "csp": "vol. 13, p. 16-43, ISSN: 1097-184X, doi: 10.1177/1097184X10382879",
        "anno": "2010",
        "autori": "R. SARTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. SARTI (2010). Fighting for Masculinity: Male Domestic Workers, Gender,",
        "and Migration in Italy from the Late Nineteenth Century to the Present.",
        "MEN AND MASCULINITIES, vol. 13, p. 16-43, ISSN: 1097-184X, doi:",
        "10.1177/1097184X10382879"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1473/stor73"
        ],
        "titolo": "Fare e disfare famiglia. Introduzione",
        "ISSN": [
          "1825-411X"
        ],
        "journal": "STORICAMENTE",
        "csp": "vol. 6, ISSN: 1825-411X, doi: 10.1473/stor73",
        "anno": "2010",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffaella Sarti (2010). Fare e disfare famiglia. Introduzione.",
        "STORICAMENTE, vol. 6, ISSN: 1825-411X, doi: 10.1473/stor73"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/00309230.2010.526347"
        ],
        "titolo": "Who cares for me? Grandparents, nannies and babysitters caring for children in contemporary Italy",
        "ISSN": [
          "0030-9230"
        ],
        "journal": "PAEDAGOGICA HISTORICA",
        "csp": "vol. 46, p. 789-802, ISSN: 0030-9230, doi: 10.1080/00309230.2010.526347",
        "anno": "2010",
        "autori": "R. Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Sarti (2010). Who cares for me? Grandparents, nannies and babysitters",
        "caring for children in contemporary Italy. PAEDAGOGICA HISTORICA, vol.",
        "46, p. 789-802, ISSN: 0030-9230, doi: 10.1080/00309230.2010.526347"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/1097184X10382878"
        ],
        "titolo": "Introduction to the Special Issue: Men in a Woman\u2019s Job, Male Domestic Workers, International Migration and the Globalization of Care",
        "ISSN": [
          "1097-184X"
        ],
        "journal": "MEN AND MASCULINITIES",
        "csp": "vol. 13, p. 4-15, ISSN: 1097-184X, doi: 10.1177/1097184X10382878",
        "anno": "2010",
        "autori": "R. SARTI, FRANCESCA SCRINZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. SARTI, FRANCESCA SCRINZI (2010). Introduction to the Special Issue:",
        "Men in a Woman\u2019s Job, Male Domestic Workers, International Migration",
        "and the Globalization of Care. MEN AND MASCULINITIES, vol. 13, p. 4-15,",
        "ISSN: 1097-184X, doi: 10.1177/1097184X10382878"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-294",
        "titolo": "Katharina Lanz, combattente tirolese nella guerra antinapoleonica (1797): la costruzione di un\u2019eroina",
        "ISBN": [
          "9788873955467"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873955467",
        "opera": "(a cura di): Angela De Benedictis, con la collaborazione di Clizia Magoni, Teatri di guerra. Rappresentazioni e discorsi tra et\u00e0 moderna ed et\u00e0 contemporanea. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Margareth Lanzinger, Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Margareth Lanzinger, Raffaella Sarti (2010). Katharina Lanz, combattente",
        "tirolese nella guerra antinapoleonica (1797): la costruzione di un\u2019eroina. In:",
        "(a cura di): Angela De Benedictis, con la collaborazione di Clizia Magoni,",
        "Teatri di guerra. Rappresentazioni e discorsi tra et\u00e0 moderna ed et\u00e0",
        "contemporanea. p. 265-294, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN:",
        "9788873955467"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-335",
        "titolo": "Assistenza pubblica e privata. Un\u2019analisi del ruolo degli enti locali",
        "ISBN": [
          "9788823014794"
        ],
        "csp": "Roma:Ediesse, ISBN: 9788823014794",
        "opera": "(a cura di): Raffaella Sarti, Lavoro domestico e di cura: quali diritti?. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Elena De Marchi, Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elena De Marchi, Raffaella Sarti (2010). Assistenza pubblica e privata.",
        "Un\u2019analisi del ruolo degli enti locali. In: (a cura di): Raffaella Sarti, Lavoro",
        "domestico e di cura: quali diritti?. p. 247-335, Roma:Ediesse, ISBN:",
        "9788823014794"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-131",
        "titolo": "Lavoro domestico e di cura: quali diritti?",
        "ISBN": [
          "9788823014794"
        ],
        "csp": "Roma:Ediesse, ISBN: 9788823014794",
        "opera": "(a cura di): Raffaella Sarti, Lavoro domestico e di cura: quali diritti?. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2010). Lavoro domestico e di cura: quali diritti?. In: (a cura",
        "di): Raffaella Sarti, Lavoro domestico e di cura: quali diritti?. p. 17-131,",
        "Roma:Ediesse, ISBN: 9788823014794"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-70",
        "titolo": "Das \u201eM\u00e4dchen von Spinges\u201c \u2013 eine facettenreiche Symbolfigur und \u201an\u00fctzliche\u2018 Heldin",
        "ISBN": [
          "9783703004803"
        ],
        "csp": "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 9783703004803",
        "opera": "(a cura di): Siglinde Clementi, Zwischen Teilnahme und Ausgrenzung. Tirol um 1800. Vier Frauenbiographien. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Margareth Lanzinger, Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Margareth Lanzinger, Raffaella Sarti (2010). Das \u201eM\u00e4dchen von Spinges\u201c \u2013",
        "eine facettenreiche Symbolfigur und \u201an\u00fctzliche\u2018 Heldin. In: (a cura di):",
        "Siglinde Clementi, Zwischen Teilnahme und Ausgrenzung. Tirol um 1800.",
        "Vier Frauenbiographien. p. 13-70, Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner,",
        "ISBN: 9783703004803"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wie das \u201eM\u00e4dchens von Spinges\u201c zu Katharina Lanz wurde. Das making einer Heldin aus den antinapoleonischen Kriegen",
        "ISSN": [
          "0942-8704"
        ],
        "journal": "HISTORISCHE ANTHROPOLOGIE",
        "csp": "vol. 17, p. 360-385, ISSN: 0942-8704",
        "anno": "2009",
        "autori": "R. SARTI, MARGARETH LANZINGER"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. SARTI, MARGARETH LANZINGER (2009). Wie das \u201eM\u00e4dchens von",
        "Spinges\u201c zu Katharina Lanz wurde. Das making einer Heldin aus den",
        "antinapoleonischen Kriegen. HISTORISCHE ANTHROPOLOGIE, vol. 17,",
        "p. 360-385, ISSN: 0942-8704"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-83",
        "doi": [
          "10.978.8815/142931"
        ],
        "titolo": "La costruzione dell\u2019identit\u00e0 di genere nei lavoratori domestici",
        "ISBN": [
          "9788815132338"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815132338, doi: 10.978.8815/142931",
        "opera": "(a cura di): Raimondo Catanzaro, Asher Colombo, Badanti & Co. Il lavoro domestico straniero in Italia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2009). La costruzione dell\u2019identit\u00e0 di genere nei lavoratori",
        "domestici. In: (a cura di): Raimondo Catanzaro, Asher Colombo, Badanti &",
        "Co. Il lavoro domestico straniero in Italia. p. 57-83, BOLOGNA:Il Mulino,",
        "ISBN: 9788815132338, doi: 10.978.8815/142931"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-299",
        "titolo": "La globalisation du service domestique dans une perspective historique, XVIIe-XXe si\u00e8cles",
        "ISBN": [
          "9782748349474"
        ],
        "csp": "PARIS:Publibook, ISBN: 9782748349474",
        "opera": "(a cura di): Manuela Martini, Philippe Rygiel, Genre et travail migrant. Mondes atlantiques, XIXe-XXe si\u00e8cles. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2009). La globalisation du service domestique dans une",
        "perspective historique, XVIIe-XXe si\u00e8cles. In: (a cura di): Manuela Martini,",
        "Philippe Rygiel, Genre et travail migrant. Mondes atlantiques, XIXe-XXe",
        "si\u00e8cles. p. 283-299, PARIS:Publibook, ISBN: 9782748349474"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-297",
        "titolo": "Tramonto di schiavit\u00f9. Sulle tracce degli ultimi schiavi presenti in Italia (sec. XIX)",
        "ISBN": [
          "9788889473207"
        ],
        "csp": "FIRENZE:SEID, ISBN: 9788889473207",
        "opera": "(a cura di): Felice Gambin, Alle radici dell'Europa. Mori, giudei e zingari nei paesi del Mediterraneo occidentale (volume II: secoli XVIII e XIX). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2009). Tramonto di schiavit\u00f9. Sulle tracce degli ultimi",
        "schiavi presenti in Italia (sec. XIX). In: (a cura di): Felice Gambin, Alle radici",
        "dell'Europa. Mori, giudei e zingari nei paesi del Mediterraneo occidentale",
        "(volume II: secoli XVIII e XIX). p. 281-297, FIRENZE:SEID, ISBN:",
        "9788889473207"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-99",
        "titolo": "Come \u00e8 cambiato il servizio domestico in Italia dagli anni Cinquanta ad oggi",
        "ISBN": [
          "9788815120625"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815120625",
        "opera": "(a cura di): Raimondo Catanzaro, Giuseppe Sciortino, La fatica di cambiare. Rapporto sulla societ\u00e0 italiana. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Asher Colombo, Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Asher Colombo, Raffaella Sarti (2009). Come \u00e8 cambiato il servizio",
        "domestico in Italia dagli anni Cinquanta ad oggi. In: (a cura di): Raimondo",
        "Catanzaro, Giuseppe Sciortino, La fatica di cambiare. Rapporto sulla",
        "societ\u00e0 italiana. p. 81-99, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815120625"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "353-416",
        "titolo": "Cultura materiale e consumi in Europa e nel Mediterraneo",
        "ISBN": [
          "9788884026385"
        ],
        "csp": "Roma:SALERNO, ISBN: 9788884026385",
        "opera": "(a cura di): Roberto Bizzocchi, Storia d\u2019Europa e del Mediterraneo. vol. X, Ambiente, popolazione e societ\u00e0, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2009). Cultura materiale e consumi in Europa e nel",
        "Mediterraneo. In: (a cura di): Roberto Bizzocchi, Storia d\u2019Europa e del",
        "Mediterraneo. vol. X, Ambiente, popolazione e societ\u00e0, p. 353-416,",
        "Roma:SALERNO, ISBN: 9788884026385"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-82",
        "titolo": "Renaissance Graffiti. The case of the Ducal Palace of Urbino",
        "ISBN": [
          "9780754656470"
        ],
        "csp": "Aldershot:Ashgate, ISBN: 9780754656470",
        "opera": "(a cura di): Silvia Evangelisti, Sandra Cavallo, Domestic Institutional Interiors in Early Modern Europe. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2009). Renaissance Graffiti. The case of the Ducal Palace",
        "of Urbino. In: (a cura di): Silvia Evangelisti, Sandra Cavallo, Domestic",
        "Institutional Interiors in Early Modern Europe. p. 51-82, Aldershot:Ashgate,",
        "ISBN: 9780754656470"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.177/0265691408091464"
        ],
        "titolo": "Introduction",
        "ISSN": [
          "0265-6914"
        ],
        "journal": "EUROPEAN HISTORY QUARTERLY",
        "csp": "vol. 38, p. 365-374, ISSN: 0265-6914, doi: 10.177/0265691408091464",
        "anno": "2008",
        "autori": "SILVIA EVANGELISTI, MARGARETH LANZINGER, SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SILVIA EVANGELISTI, MARGARETH LANZINGER, SARTI R. (2008).",
        "Introduction. EUROPEAN HISTORY QUARTERLY, vol. 38, p. 365-374,",
        "ISSN: 0265-6914, doi: 10.177/0265691408091464"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal lacch\u00e8 alla \u2018badante\u2019. Le trasformazioni del servizio domestico in epoca moderna",
        "ISSN": [
          "0394-1639"
        ],
        "journal": "PROMETEO",
        "csp": "vol. 26, p. 72-81, ISSN: 0394-1639",
        "anno": "2008",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffaella Sarti (2008). Dal lacch\u00e8 alla \u2018badante\u2019. Le trasformazioni del",
        "servizio domestico in epoca moderna. PROMETEO, vol. 26, p. 72-81,",
        "ISSN: 0394-1639"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/02656914080911467"
        ],
        "titolo": "\u2018All masters discourage the marrying of their male servants, and admit not by any means the marriage of the female\u2019: Domestic Service and Celibacy in Western Europe from the Sixteenth to the Nineteenth Century",
        "ISSN": [
          "0265-6914"
        ],
        "journal": "EUROPEAN HISTORY QUARTERLY",
        "csp": "vol. 38, p. 417-449, ISSN: 0265-6914, doi: 10.1177/02656914080911467",
        "anno": "2008",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2008). \u2018All masters discourage the marrying of their male",
        "servants, and admit not by any means the marriage of the female\u2019:",
        "Domestic Service and Celibacy in Western Europe from the Sixteenth to",
        "the Nineteenth Century. EUROPEAN HISTORY QUARTERLY, vol. 38, p.",
        "417-449, ISSN: 0265-6914, doi: 10.1177/02656914080911467"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Streghe, serve e... storiche. Qualche spunto di riflessione su storia di genere e stregoneria",
        "ISSN": [
          "1825-411X"
        ],
        "journal": "STORICAMENTE",
        "csp": "vol. n. 4, ISSN: 1825-411X",
        "anno": "2008",
        "autori": "R. Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Sarti (2008). Streghe, serve e... storiche. Qualche spunto di riflessione",
        "su storia di genere e stregoneria. STORICAMENTE, vol. n. 4, ISSN:",
        "1825-411X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-98",
        "titolo": "The Globalisation of Domestic Service - An Historical Perspective",
        "ISBN": [
          "9780754647904"
        ],
        "csp": "Aldershot:Ashgate, ISBN: 9780754647904",
        "opera": "(a cura di): Helma Lutz, Migration and Domestic Work: A European Perspective on a Global Theme. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2008). The Globalisation of Domestic Service - An Historical",
        "Perspective. In: (a cura di): Helma Lutz, Migration and Domestic Work: A",
        "European Perspective on a Global Theme. p. 77-98, Aldershot:Ashgate,",
        "ISBN: 9780754647904"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-194",
        "titolo": "Ho bisogno di te\u2019. La protesta degli anziani per la regolarizzazione di carers e lavoratori domestici \u201cclandestini\u201d (Italia, 2001-2002)",
        "ISBN": [
          "9788447533121"
        ],
        "csp": "Barcellona:Icaria, ISBN: 9788447533121",
        "opera": "(a cura di): Cristina Border\u00edas, Merc\u00e8 Renom, Dones en moviment(s). Segles XVIII-XXI. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2008). Ho bisogno di te\u2019. La protesta degli anziani per la",
        "regolarizzazione di carers e lavoratori domestici \u201cclandestini\u201d (Italia,",
        "2001-2002). In: (a cura di): Cristina Border\u00edas, Merc\u00e8 Renom, Dones en",
        "moviment(s). Segles XVIII-XXI. p. 165-194, Barcellona:Icaria, ISBN:",
        "9788447533121"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Criados, servi, domestiques, Gesinde, servants: for a comparative history of domestic service in Europe (16th-19th centuries)",
        "ISSN": [
          "1133-0481"
        ],
        "journal": "OBRADOIRO DE HISTORIA MODERNA",
        "csp": "vol. 16, p. 9-39, ISSN: 1133-0481",
        "anno": "2007",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2007). Criados, servi, domestiques, Gesinde, servants: for a",
        "comparative history of domestic service in Europe (16th-19th centuries).",
        "OBRADOIRO DE HISTORIA MODERNA, vol. 16, p. 9-39, ISSN:",
        "1133-0481"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1590/S0104-87752007000200013"
        ],
        "titolo": "Contando o conto de Zita: as est\u00f3rias dos servos sagrados e a hist\u00f3ria dos servos",
        "ISSN": [
          "0104-8775"
        ],
        "journal": "VARIA HIST\u00d3RIA",
        "csp": "vol. 23, p. 464-489, ISSN: 0104-8775, doi: 10.1590/S0104-87752007000200013",
        "anno": "2007",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2007). Contando o conto de Zita: as est\u00f3rias dos servos",
        "sagrados e a hist\u00f3ria dos servos. VARIA HIST\u00d3RIA, vol. 23, p. 464-489,",
        "ISSN: 0104-8775, doi: 10.1590/S0104-87752007000200013"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Sarti (2007). Legenden von der Heiligen Zita und",
        "Dienstbotengeschichte. L'HOMME. EUROP\u00c4ISCHE ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "FEMINISTISCHE GESCHICHTSWISSENSCHAFT, vol. 18, p. 11-32, ISSN:",
        "1016-362X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/00309230701437718"
        ],
        "titolo": "Introduction",
        "ISSN": [
          "0030-9230"
        ],
        "journal": "PAEDAGOGICA HISTORICA",
        "csp": "vol. 43, p. 485-491, ISSN: 0030-9230, doi: 10.1080/00309230701437718",
        "anno": "2007",
        "autori": "PATRIZIA DELPIANO, SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATRIZIA DELPIANO, SARTI R. (2007). Introduction. PAEDAGOGICA",
        "HISTORICA, vol. 43, p. 485-491, ISSN: 0030-9230, doi:",
        "10.1080/00309230701437718"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1424/25691"
        ],
        "titolo": "Graffitari d\u2019antan. A proposito dello scrivere sui muri in prospettiva storica",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "vol. 21, p. 399-428, ISSN: 1120-9488, doi: 10.1424/25691",
        "anno": "2007",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2007). Graffitari d\u2019antan. A proposito dello scrivere sui muri in",
        "prospettiva storica. POLIS, vol. 21, p. 399-428, ISSN: 1120-9488, doi:",
        "10.1424/25691"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/ccrh.3390"
        ],
        "titolo": "Variations sur le th\u00e8me de la d\u00e9pendance: femmes et domestiques entre Ancien r\u00e9gime et modernit\u00e9",
        "ISSN": [
          "0990-9141"
        ],
        "journal": "CAHIERS DU CENTRE DE RECHERCHES HISTORIQUES",
        "csp": "vol. 40, p. 99-109, ISSN: 0990-9141, doi: 10.4000/ccrh.3390",
        "anno": "2007",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2007). Variations sur le th\u00e8me de la d\u00e9pendance: femmes et",
        "domestiques entre Ancien r\u00e9gime et modernit\u00e9. CAHIERS DU CENTRE DE",
        "RECHERCHES HISTORIQUES, vol. 40, p. 99-109, ISSN: 0990-9141, doi:",
        "10.4000/ccrh.3390"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/00309230701437973"
        ],
        "titolo": "Dangerous liaisons. Servants as \u201cchildren\u201d taught by their masters and as \u201cteachers\u201d of their masters\u2019 children (Italy and France, 16th-20th centuries)",
        "ISSN": [
          "0030-9230"
        ],
        "journal": "PAEDAGOGICA HISTORICA",
        "csp": "vol. 43, p. 565-587, ISSN: 0030-9230, doi: 10.1080/00309230701437973",
        "anno": "2007",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2007). Dangerous liaisons. Servants as \u201cchildren\u201d taught by their",
        "masters and as \u201cteachers\u201d of their masters\u2019 children (Italy and France,",
        "16th-20th centuries). PAEDAGOGICA HISTORICA, vol. 43, p. 565-587,",
        "ISSN: 0030-9230, doi: 10.1080/00309230701437973"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/j.1468-0424.2006.00427.x"
        ],
        "titolo": "Domestic Service: Past and Present in Southern and Northern Europe ",
        "ISSN": [
          "0953-5233"
        ],
        "journal": "GENDER & HISTORY",
        "csp": "vol. 18, p. 222-245, ISSN: 0953-5233, doi: 10.1111/j.1468-0424.2006.00427.x",
        "anno": "2006",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2006). Domestic Service: Past and Present in Southern and",
        "Northern Europe . GENDER & HISTORY, vol. 18, p. 222-245, ISSN:",
        "0953-5233, doi: 10.1111/j.1468-0424.2006.00427.x"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/53593"
        ],
        "titolo": "Lavoro in casa, lavoro fuori casa: riflessioni del tardo Ottocento e di inizio Novecento",
        "ISSN": [
          "0012-978X"
        ],
        "journal": "ECONOMIA & LAVORO",
        "csp": "vol. 40, p. 129-146, ISSN: 0012-978X, doi: 10.1400/53593",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Sarti (2006). Lavoro in casa, lavoro fuori casa: riflessioni del tardo",
        "Ottocento e di inizio Novecento. ECONOMIA & LAVORO, vol. 40, p.",
        "129-146, ISSN: 0012-978X, doi: 10.1400/53593"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2006). \u201cDie meisten von uns haben sogar eine h\u00f6here",
        "Bildung...\u201d. Neue DienstbotInnen in S\u00fcdeuropa im Zeitalter der",
        "Globalisierung. L'HOMME. EUROP\u00c4ISCHE ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "FEMINISTISCHE GESCHICHTSWISSENSCHAFT, vol. 17, p. 107-117,",
        "ISSN: 1016-362X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/j.1468-0424.2006.00424.x"
        ],
        "titolo": "Forum: Domestic Service since 1750. Introduction",
        "ISSN": [
          "0953-5233"
        ],
        "journal": "GENDER & HISTORY",
        "csp": "vol. 18, p. 187-198, ISSN: 0953-5233, doi: 10.1111/j.1468-0424.2006.00424.x",
        "anno": "2006",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2006). Forum: Domestic Service since 1750. Introduction.",
        "GENDER & HISTORY, vol. 18, p. 187-198, ISSN: 0953-5233, doi:",
        "10.1111/j.1468-0424.2006.00424.x"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-319",
        "doi": [
          "10.1400/119185"
        ],
        "titolo": "Nubili e celibi tra scelta e costrizione. I percorsi di Clio (Europa occidentale, secc. XVI-XXI)",
        "ISBN": [
          "9788884203502"
        ],
        "csp": "Udine:Forum, ISBN: 9788884203502, doi: 10.1400/119185",
        "opera": "(a cura di): Margareth Lanzinger, Raffaella Sarti, Nubili e celibi tra scelta e costrizione (secc. XVI-XIX). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2006). Nubili e celibi tra scelta e costrizione. I percorsi di",
        "Clio (Europa occidentale, secc. XVI-XXI). In: (a cura di): Margareth",
        "Lanzinger, Raffaella Sarti, Nubili e celibi tra scelta e costrizione (secc.",
        "XVI-XIX). p. 145-319, Udine:Forum, ISBN: 9788884203502, doi:",
        "10.1400/119185"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "387-394",
        "titolo": "Postfazione",
        "ISBN": [
          "9788872832615"
        ],
        "csp": "Bozen:Raetia-Verlag, ISBN: 9788872832615",
        "opera": "Ursula L\u00fcfter, Martha Verdorfer, Adelina Walln\u00f6fer. Wie die Schwalben fliegen sie aus... S\u00fcdtirolerinnen als Dienstm\u00e4dchen in italienischen St\u00e4dten 1920-1960. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Raffaella Sarti (2006). Postfazione. In: Ursula L\u00fcfter, Martha Verdorfer,",
        "Adelina Walln\u00f6fer. Wie die Schwalben fliegen sie aus... S\u00fcdtirolerinnen als",
        "Dienstm\u00e4dchen in italienischen St\u00e4dten 1920-1960. p. 387-394,",
        "Bozen:Raetia-Verlag, ISBN: 9788872832615"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-310",
        "titolo": "\u017divjeti u ku\u0107i: Stanovanje, prehrana i obla\u010denje u novovjekovnoj Europi (1500.-1800.) (traduzione croata di / Croatian translation of Vita di casa. Abitare, mangiare e vestire nell\u2019Europa moderna, Roma-Bari, Laterza, 2003; traduttrice / translated by Ana Badurina) . p",
        "ISBN": [
          "9536927322"
        ],
        "csp": "Zagreb:Ibis grafika, ISBN: 9536927322",
        "anno": "2006",
        "autori": "Raffaella Sarti, Ana Badurina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raffaella Sarti, Ana Badurina (2006). \u017divjeti u ku\u0107i: Stanovanje, prehrana i",
        "obla\u010denje u novovjekovnoj Europi (1500.-1800.) (traduzione croata di /",
        "Croatian translation of Vita di casa. Abitare, mangiare e vestire nell\u2019Europa",
        "moderna, Roma-Bari, Laterza, 2003; traduttrice / translated by Ana",
        "Badurina) . p. 1-310, Zagreb:Ibis grafika, ISBN: 9536927322"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.hisfam.2005.09.005"
        ],
        "titolo": "The True Servant. Self-definition of Male Domestics in an Italian City (Bologna, 17th-19th Centuries)",
        "ISSN": [
          "1081-602X"
        ],
        "journal": "THE HISTORY OF THE FAMILY",
        "csp": "vol. 10, p. 407-433, ISSN: 1081-602X, doi: 10.1016/j.hisfam.2005.09.005",
        "anno": "2005",
        "autori": "R. Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Sarti (2005). The True Servant. Self-definition of Male Domestics in an",
        "Italian City (Bologna, 17th-19th Centuries). THE HISTORY OF THE",
        "FAMILY, vol. 10, p. 407-433, ISSN: 1081-602X, doi:",
        "10.1016/j.hisfam.2005.09.005"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1424/19523"
        ],
        "titolo": "Da serva a operaia? Trasformazioni di lungo periodo del servizio domestico in Europa",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "vol. 19, p. 92-120, ISSN: 1120-9488, doi: 10.1424/19523",
        "anno": "2005",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2005). Da serva a operaia? Trasformazioni di lungo periodo del",
        "servizio domestico in Europa. POLIS, vol. 19, p. 92-120, ISSN: 1120-9488,",
        "doi: 10.1424/19523"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Al di l\u00e0 del gender? Femminismo e storia delle donne: qualche spunto di riflessione",
        "ISSN": [
          "1723-0020"
        ],
        "journal": "ZAPRUDER",
        "csp": "vol. 5, p. 140-145, ISSN: 1723-0020",
        "anno": "2004",
        "autori": "R. Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Sarti (2004). Al di l\u00e0 del gender? Femminismo e storia delle donne:",
        "qualche spunto di riflessione. ZAPRUDER, vol. 5, p. 140-145, ISSN:",
        "1723-0020"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1424/12894"
        ],
        "titolo": "Le trasformazioni del servizio domestico in Italia: un\u2019introduzione ",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "vol. 18, p. 5-16, ISSN: 1120-9488, doi: 10.1424/12894",
        "anno": "2004",
        "autori": "J. Andall, R. Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. Andall, R. Sarti (2004). Le trasformazioni del servizio domestico in Italia:",
        "un\u2019introduzione . POLIS, vol. 18, p. 5-16, ISSN: 1120-9488, doi:",
        "10.1424/12894"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1424/12895"
        ],
        "titolo": "\u201cNoi abbiamo visto tante citt\u00e0, abbiamo un\u2019altra cultura\u201d. Servizio domestico, migrazioni e identit\u00e0 di genere in Italia: uno sguardo di lungo periodo",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "vol. 19, p. 17-46, ISSN: 1120-9488, doi: 10.1424/12895",
        "anno": "2004",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2004). \u201cNoi abbiamo visto tante citt\u00e0, abbiamo un\u2019altra cultura\u201d.",
        "Servizio domestico, migrazioni e identit\u00e0 di genere in Italia: uno sguardo di",
        "lungo periodo. POLIS, vol. 19, p. 17-46, ISSN: 1120-9488, doi:",
        "10.1424/12895"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-398",
        "titolo": "Thuis in Europa. Wonen, Eten en Kleden in Europa van 1500 tot 1800 (traduzione olandese, ampliata e rivista, di / Dutch translation, expanded and revised, of Vita di casa. Abitare, mangiare e vestire nell\u2019Europa moderna, Roma-Bari, Laterza, 1999, pp. I-XVI, 1-356; traduttrice / translated by Els Naaijkens). p",
        "ISBN": [
          "9061005256"
        ],
        "csp": "Rotterdam:Ad Donker, ISBN: 9061005256",
        "anno": "2004",
        "autori": "Raffaella Sarti, Els Naaijkens"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raffaella Sarti, Els Naaijkens (2004). Thuis in Europa. Wonen, Eten en",
        "Kleden in Europa van 1500 tot 1800 (traduzione olandese, ampliata e",
        "rivista, di / Dutch translation, expanded and revised, of Vita di casa. Abitare,",
        "mangiare e vestire nell\u2019Europa moderna, Roma-Bari, Laterza, 1999, pp.",
        "I-XVI, 1-356; traduttrice / translated by Els Naaijkens). p. 1-398,",
        "Rotterdam:Ad Donker, ISBN: 9061005256"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-320",
        "titolo": "Vida en familia. Casa, comida y vestido en la Europa moderna (traduzione spagnola di / Spanish translation of Vita di casa. Abitare, mangiare e vestire nell\u2019Europa moderna, Roma-Bari, Laterza, 1999, pp. I-XVI, 1-356; traduttore / translated by Juan Vivanco). . p",
        "ISBN": [
          "8484323943"
        ],
        "csp": "Barcellona:Cr\u00edtica, ISBN: 8484323943",
        "anno": "2003",
        "autori": "Raffaella Sarti, Juan Vivanco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raffaella Sarti, Juan Vivanco (2003). Vida en familia. Casa, comida y",
        "vestido en la Europa moderna (traduzione spagnola di / Spanish translation",
        "of Vita di casa. Abitare, mangiare e vestire nell\u2019Europa moderna,",
        "Roma-Bari, Laterza, 1999, pp. I-XVI, 1-356; traduttore / translated by Juan",
        "Vivanco). . p. 1-320, Barcellona:Cr\u00edtica, ISBN: 8484323943"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/78227"
        ],
        "titolo": "Tra S\u00fcdtirol e Alto Adige. Voci da un terra di confine",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "GENESIS",
        "csp": "vol. 1, p. 157-186, ISSN: 1594-9281, doi: 10.1400/78227",
        "anno": "2002",
        "autori": "Margareth Lanzinger, Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Margareth Lanzinger, Raffaella Sarti (2002). Tra S\u00fcdtirol e Alto Adige. Voci",
        "da un terra di confine. GENESIS, vol. 1, p. 157-186, ISSN: 1594-9281, doi:",
        "10.1400/78227"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "GENESIS",
        "csp": "vol. 1, p. 5-22, ISSN: 1594-9281",
        "anno": "2002",
        "autori": "Maura Palazzi, Raffaella Sarti, Simonetta Soldani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maura Palazzi, Raffaella Sarti, Simonetta Soldani (2002). Introduzione.",
        "GENESIS, vol. 1, p. 5-22, ISSN: 1594-9281"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/clio.168"
        ],
        "titolo": "La g\u00e9n\u00e8se de \u2018Genesis\u2019. CLIO",
        "ISSN": [
          "1252-7017"
        ],
        "journal": "HISTOIRE",
        "csp": "FEMMES ET SOCIETES, vol. 16, p. 77-92, ISSN: 1252-7017, doi: 10.4000/clio.168",
        "anno": "2002",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2002). La g\u00e9n\u00e8se de \u2018Genesis\u2019. CLIO. HISTOIRE, FEMMES ET",
        "SOCIETES, vol. 16, p. 77-92, ISSN: 1252-7017, doi: 10.4000/clio.168"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-324",
        "titolo": "Europe at Home. Family and Material Culture. 1500-1800 (traduzione inglese, ampliata e rivista, di / English translation, extended and revised, of Vita di casa. Abitare, mangiare e vestire nell\u2019Europa moderna, Roma-Bari, Laterza, 1999, pp. I-XVI, 1-356; traduttore / translated by Allan Cameron). p",
        "ISBN": [
          "0300085427"
        ],
        "csp": "NEW HAVEN AND LONDON:Yale University Press, ISBN: 0300085427",
        "anno": "2002",
        "autori": "Raffaella Sarti, Allan Cameron"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raffaella Sarti, Allan Cameron (2002). Europe at Home. Family and",
        "Material Culture. 1500-1800 (traduzione inglese, ampliata e rivista, di /",
        "English translation, extended and revised, of Vita di casa. Abitare,",
        "mangiare e vestire nell\u2019Europa moderna, Roma-Bari, Laterza, 1999, pp.",
        "I-XVI, 1-356; traduttore / translated by Allan Cameron). p. 1-324, NEW",
        "HAVEN AND LONDON:Yale University Press, ISBN: 0300085427"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "64",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1408/10322"
        ],
        "titolo": "Bolognesi schiavi dei \u2018Turchi\u2019 e schiavi \u2018turchi\u2019 a Bologna tra Cinque e Settecento: alterit\u00e0 etnico-religiosa e riduzione in schiavit\u00f9",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 26, n. 107, p. 437-473, ISSN: 0301-6307, doi: 10.1408/10322",
        "anno": "2001",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2001). Bolognesi schiavi dei \u2018Turchi\u2019 e schiavi \u2018turchi\u2019 a Bologna",
        "tra Cinque e Settecento: alterit\u00e0 etnico-religiosa e riduzione in schiavit\u00f9.",
        "QUADERNI STORICI, vol. 26, n. 107, p. 437-473, ISSN: 0301-6307, doi:",
        "10.1408/10322"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "65",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La storia della cultura materiale, storia di tutti. ITER",
        "ISSN": [
          "1126-6600"
        ],
        "journal": "SCUOLA CULTURA SOCIET\u00c0",
        "csp": "ISSN: 1126-6600",
        "anno": "2001",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffaella Sarti (2001). La storia della cultura materiale, storia di tutti. ITER.",
        "SCUOLA CULTURA SOCIET\u00c0, ISSN: 1126-6600"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "66",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La domesticit\u00e9 en Italie durant la p\u00e9riode du fascisme (1922-1943)",
        "ISSN": [
          "1370-267X"
        ],
        "journal": "SEXTANT",
        "csp": "vol. 15-16, p. 165-202, ISSN: 1370-267X",
        "anno": "2001",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2001). La domesticit\u00e9 en Italie durant la p\u00e9riode du fascisme",
        "(1922-1943). SEXTANT, vol. 15-16, p. 165-202, ISSN: 1370-267X"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "67",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-433",
        "titolo": "Casa e Fam\u00edlia. Habitar, Comer, Vestir na Europa Moderna (traduzione portoghese, ampliata e rivista, di / Portuguese translation, extended and revised, of: Vita di casa. Abitare, mangiare e vestire nell\u2019Europa moderna, Roma-Bari, Laterza, 1999, pp. I-XVI, 1-356; traduttrice / translated by Isabel Santos). p",
        "ISBN": [
          "9723316714"
        ],
        "csp": "Lisbona:Editorial Estampa, ISBN: 9723316714",
        "anno": "2001",
        "autori": "Raffaella Sarti, Isabel Santos"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raffaella Sarti, Isabel Santos (2001). Casa e Fam\u00edlia. Habitar, Comer,",
        "Vestir na Europa Moderna (traduzione portoghese, ampliata e rivista, di /",
        "Portuguese translation, extended and revised, of: Vita di casa. Abitare,",
        "mangiare e vestire nell\u2019Europa moderna, Roma-Bari, Laterza, 1999, pp.",
        "I-XVI, 1-356; traduttrice / translated by Isabel Santos). p. 1-433,",
        "Lisbona:Editorial Estampa, ISBN: 9723316714"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/1468-0424.12170"
        ],
        "titolo": "Men at Home: Domesticities, Authority, Emotions and Work (Thirteenth-Twentieth Centuries)",
        "ISSN": [
          "0953-5233"
        ],
        "journal": "GENDER & HISTORY",
        "csp": "vol. 27, p. 521-558, ISSN: 0953-5233, doi: 10.1111/1468-0424.12170",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sarti Raffaella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sarti Raffaella (2015). Men at Home: Domesticities, Authority, Emotions",
        "and Work (Thirteenth-Twentieth Centuries). GENDER & HISTORY, vol. 27,",
        "p. 521-558, ISSN: 0953-5233, doi: 10.1111/1468-0424.12170"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/JEMS-2279-7149-15814"
        ],
        "titolo": "\u2018The Purgatory of Servants\u2019: (In)Subordination, Wages, Gender and Marital Status of Servants in England and Italy in the Seventeenth and Eighteenth Centuries",
        "ISSN": [
          "2279-7149"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EARLY MODERN STUDIES",
        "csp": "vol. 4, p. 347-372, ISSN: 2279-7149, doi: 10.13128/JEMS-2279-7149-15814",
        "anno": "2015",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffaella Sarti (2015). \u2018The Purgatory of Servants\u2019: (In)Subordination,",
        "Wages, Gender and Marital Status of Servants in England and Italy in the",
        "Seventeenth and Eighteenth Centuries. JOURNAL OF EARLY MODERN",
        "STUDIES, vol. 4, p. 347-372, ISSN: 2279-7149, doi:",
        "10.13128/JEMS-2279-7149-15814"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "di Bologna",
        "titolo": "Servo e padrone, o della (in)dipendenza. Un percorso da Aristotele ai nostri giorni, vol. I, Teorie e dibattiti. vol. Collana dei \u201cQuaderni\u201d di \u201cScienza & Politica\u201d, Quaderno n. 2, 2015, p. 1-248, Bologna:Alma Mater Studiorum - Univ",
        "ISBN": [
          "9788898010295"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788898010295",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sarti Raffaella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sarti Raffaella (2015). Servo e padrone, o della (in)dipendenza. Un",
        "percorso da Aristotele ai nostri giorni, vol. I, Teorie e dibattiti. vol. Collana",
        "dei \u201cQuaderni\u201d di \u201cScienza & Politica\u201d, Quaderno n. 2, 2015, p. 1-248,",
        "Bologna:Alma Mater Studiorum - Univ. di Bologna, ISBN: 9788898010295"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S0020859014000169"
        ],
        "titolo": "Historians, Social Scientists, Servants, and Domestic Workers: Fifty Years of Research on Domestic and Care Work",
        "ISSN": [
          "0020-8590"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL REVIEW OF SOCIAL HISTORY",
        "csp": "vol. 59, p. 279-314, ISSN: 0020-8590, doi: 10.1017/S0020859014000169",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sarti Raffaella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sarti Raffaella (2014). Historians, Social Scientists, Servants, and Domestic",
        "Workers: Fifty Years of Research on Domestic and Care Work.",
        "INTERNATIONAL REVIEW OF SOCIAL HISTORY, vol. 59, p. 279-314,",
        "ISSN: 0020-8590, doi: 10.1017/S0020859014000169"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-70",
        "titolo": "Das \u201eM\u00e4dchen von Spinges\u201c \u2013 eine facettenreiche Symbolfigur und \u201an\u00fctzliche\u2018 Heldin",
        "ISBN": [
          "9783703004803"
        ],
        "csp": "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 9783703004803",
        "opera": "(a cura di): Siglinde Clementi, Zwischen Teilnahme und Ausgrenzung. Tirol um 1800. Vier Frauenbiographien. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Margareth Lanzinger, Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Margareth Lanzinger, Raffaella Sarti (2010). Das \u201eM\u00e4dchen von Spinges\u201c \u2013",
        "eine facettenreiche Symbolfigur und \u201an\u00fctzliche\u2018 Heldin. In: (a cura di):",
        "Siglinde Clementi, Zwischen Teilnahme und Ausgrenzung. Tirol um 1800.",
        "Vier Frauenbiographien. p. 13-70, Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner,",
        "ISBN: 9783703004803"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "353-416",
        "titolo": "Cultura materiale e consumi in Europa e nel Mediterraneo",
        "ISBN": [
          "9788884026385"
        ],
        "csp": "Roma:SALERNO, ISBN: 9788884026385",
        "opera": "(a cura di): Roberto Bizzocchi, Storia d\u2019Europa e del Mediterraneo. vol. X, Ambiente, popolazione e societ\u00e0, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2009). Cultura materiale e consumi in Europa e nel",
        "Mediterraneo. In: (a cura di): Roberto Bizzocchi, Storia d\u2019Europa e del",
        "Mediterraneo. vol. X, Ambiente, popolazione e societ\u00e0, p. 353-416,",
        "Roma:SALERNO, ISBN: 9788884026385"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-82",
        "titolo": "Renaissance Graffiti. The case of the Ducal Palace of Urbino",
        "ISBN": [
          "9780754656470"
        ],
        "csp": "Aldershot:Ashgate, ISBN: 9780754656470",
        "opera": "(a cura di): Silvia Evangelisti, Sandra Cavallo, Domestic Institutional Interiors in Early Modern Europe. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2009). Renaissance Graffiti. The case of the Ducal Palace",
        "of Urbino. In: (a cura di): Silvia Evangelisti, Sandra Cavallo, Domestic",
        "Institutional Interiors in Early Modern Europe. p. 51-82, Aldershot:Ashgate,",
        "ISBN: 9780754656470"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/02656914080911467"
        ],
        "titolo": "\u2018All masters discourage the marrying of their male servants, and admit not by any means the marriage of the female\u2019: Domestic Service and Celibacy in Western Europe from the Sixteenth to the Nineteenth Century",
        "ISSN": [
          "0265-6914"
        ],
        "journal": "EUROPEAN HISTORY QUARTERLY",
        "csp": "vol. 38, p. 417-449, ISSN: 0265-6914, doi: 10.1177/02656914080911467",
        "anno": "2008",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2008). \u2018All masters discourage the marrying of their male",
        "servants, and admit not by any means the marriage of the female\u2019:",
        "Domestic Service and Celibacy in Western Europe from the Sixteenth to",
        "the Nineteenth Century. EUROPEAN HISTORY QUARTERLY, vol. 38, p.",
        "417-449, ISSN: 0265-6914, doi: 10.1177/02656914080911467"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/00309230701437973"
        ],
        "titolo": "Dangerous liaisons. Servants as \u201cchildren\u201d taught by their masters and as \u201cteachers\u201d of their masters\u2019 children (Italy and France, 16th-20th centuries)",
        "ISSN": [
          "0030-9230"
        ],
        "journal": "PAEDAGOGICA HISTORICA",
        "csp": "vol. 43, p. 565-587, ISSN: 0030-9230, doi: 10.1080/00309230701437973",
        "anno": "2007",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2007). Dangerous liaisons. Servants as \u201cchildren\u201d taught by their",
        "masters and as \u201cteachers\u201d of their masters\u2019 children (Italy and France,",
        "16th-20th centuries). PAEDAGOGICA HISTORICA, vol. 43, p. 565-587,",
        "ISSN: 0030-9230, doi: 10.1080/00309230701437973"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-319",
        "doi": [
          "10.1400/119185"
        ],
        "titolo": "Nubili e celibi tra scelta e costrizione. I percorsi di Clio (Europa occidentale, secc. XVI-XXI)",
        "ISBN": [
          "9788884203502"
        ],
        "csp": "Udine:Forum, ISBN: 9788884203502, doi: 10.1400/119185",
        "opera": "(a cura di): Margareth Lanzinger, Raffaella Sarti, Nubili e celibi tra scelta e costrizione (secc. XVI-XIX). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2006). Nubili e celibi tra scelta e costrizione. I percorsi di",
        "Clio (Europa occidentale, secc. XVI-XXI). In: (a cura di): Margareth",
        "Lanzinger, Raffaella Sarti, Nubili e celibi tra scelta e costrizione (secc.",
        "XVI-XIX). p. 145-319, Udine:Forum, ISBN: 9788884203502, doi:",
        "10.1400/119185"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.hisfam.2005.09.005"
        ],
        "titolo": "The True Servant. Self-definition of Male Domestics in an Italian City (Bologna, 17th-19th Centuries)",
        "ISSN": [
          "1081-602X"
        ],
        "journal": "THE HISTORY OF THE FAMILY",
        "csp": "vol. 10, p. 407-433, ISSN: 1081-602X, doi: 10.1016/j.hisfam.2005.09.005",
        "anno": "2005",
        "autori": "R. Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Sarti (2005). The True Servant. Self-definition of Male Domestics in an",
        "Italian City (Bologna, 17th-19th Centuries). THE HISTORY OF THE",
        "FAMILY, vol. 10, p. 407-433, ISSN: 1081-602X, doi:",
        "10.1016/j.hisfam.2005.09.005"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-316",
        "titolo": "Conclusion. Domestic Service and European Identity",
        "ISBN": [
          "2874560219"
        ],
        "csp": "LI\u00c8GE:\u00c9ditions de l\u2019Universit\u00e9 de Li\u00e8ge, ISBN: 2874560219",
        "opera": "(a cura di): Suzy Pasleau, Isabelle Schopp, Raffaella Sarti, Proceedings of the Servant Project. The Modelization of Domestic Service. vol. 5, p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Raffaella Sarti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (2005). Conclusion. Domestic Service and European",
        "Identity. In: (a cura di): Suzy Pasleau, Isabelle Schopp, Raffaella Sarti,",
        "Proceedings of the Servant Project. The Modelization of Domestic Service.",
        "vol. 5, p. 195-316, LI\u00c8GE:\u00c9ditions de l\u2019Universit\u00e9 de Li\u00e8ge, ISBN:",
        "2874560219"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-324",
        "titolo": "Europe at Home. Family and Material Culture. 1500-1800 (traduzione inglese, ampliata e rivista, di / English translation, extended and revised, of Vita di casa. Abitare, mangiare e vestire nell\u2019Europa moderna, Roma-Bari, Laterza, 1999, pp. I-XVI, 1-356; traduttore / translated by Allan Cameron). p",
        "ISBN": [
          "0300085427"
        ],
        "csp": "NEW HAVEN AND LONDON:Yale University Press, ISBN: 0300085427",
        "anno": "2002",
        "autori": "Raffaella Sarti, Allan Cameron"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raffaella Sarti, Allan Cameron (2002). Europe at Home. Family and",
        "Material Culture. 1500-1800 (traduzione inglese, ampliata e rivista, di /",
        "English translation, extended and revised, of Vita di casa. Abitare,",
        "mangiare e vestire nell\u2019Europa moderna, Roma-Bari, Laterza, 1999, pp.",
        "I-XVI, 1-356; traduttore / translated by Allan Cameron). p. 1-324, NEW",
        "HAVEN AND LONDON:Yale University Press, ISBN: 0300085427"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1408/10322"
        ],
        "titolo": "Bolognesi schiavi dei \u2018Turchi\u2019 e schiavi \u2018turchi\u2019 a Bologna tra Cinque e Settecento: alterit\u00e0 etnico-religiosa e riduzione in schiavit\u00f9",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 26, n. 107, p. 437-473, ISSN: 0301-6307, doi: 10.1408/10322",
        "anno": "2001",
        "autori": "SARTI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SARTI R. (2001). Bolognesi schiavi dei \u2018Turchi\u2019 e schiavi \u2018turchi\u2019 a Bologna",
        "tra Cinque e Settecento: alterit\u00e0 etnico-religiosa e riduzione in schiavit\u00f9.",
        "QUADERNI STORICI, vol. 26, n. 107, p. 437-473, ISSN: 0301-6307, doi:",
        "10.1408/10322"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-359",
        "csp": "TORINO:Rosen\u00adberg & Sellier, ISBN: 9788870115994",
        "opera": "ne Marina Caffiero e Francesco Scorza Barcellona, Modelli di santit\u00e0 e modelli di compor\u00adtamento. Contrasti, intersezioni, complementarit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788870115994"
        ],
        "autori": "Raffaella Sarti (1994). Zita, serva e santa. Un modello da imitare?, in Giulia Barone, Marina Caffiero & Francesco Scorza Barcellona (a cura di / eds.), Modelli di santit\u00e0 e modelli di comportamento."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaella Sarti (1994). Zita, serva e santa. Un modello da imitare?, in Giulia",
        "Barone, Marina Caffiero & Francesco Scorza Barcellona (a cura di / eds.),",
        "Modelli di santit\u00e0 e modelli di comportamento. [...] ne Marina Caffiero e",
        "Francesco Scorza Barcellona, Modelli di santit\u00e0 e modelli di",
        "compor\u00adtamento. Contrasti, intersezioni, complementarit\u00e0. p. 307-359,",
        "TORINO:Rosen\u00adberg & Sellier, ISBN: 9788870115994"
      ],
      "anno": "1994"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "11003",
    "nome": "SARTI Raffaella",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente della redazione dell\u2019\u2018Agenda della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche\u2019",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato editoriale delle \u2018Letture urbinati di politica e storia\u2019 - ISSN 1128-840X",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Fondatrice e componente della redazione di \u2018Genesis. Rivista della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche\u2019 - ISSN 1594-9281 [rivista di Classe A]",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 02-09-2003"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di direzione di \u2018Polis. Ricerche e studi su societ\u00e0 e politica in Italia\u2019 \u2013 ISSN 1120-9488 [rivista di Classe A]",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019editorial collective di \u2018Gender and History\u2019 \u2013 ISSN 1468-0424 [rivista di Classe A]",
        "periodo": "dal 08-05-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della redazione di \u2018Qualificare.info\u2019 newsletter sul lavoro di cura, vedi http://www.qualificare.info",
        "periodo": "dal 20-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato editoriale - con il ruolo di coordinatrice nel 2010-2011 e nel 2014-2015 - della collana di Storia delle donne e dell\u2019identit\u00e0 di genere della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche, collana pubblicata dalla casa editrice Viella",
        "periodo": "dal 18-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della direzione di 'Passato e presente' - ISSN 1120-0650 [rivista di Classe A]",
        "periodo": "dal 30-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer review e consulenza per case editrici - vedasi PDF allegato [NOTA: le date che appaiono in calce alla presente voce Attivit\u00e0 di peer review e consulenza per case editrici sono fittizie, sono state inserite per permettere l'impaginazione]",
        "periodo": "dal 02-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Prato, Istituto Internazionale di Storia Economica \u2018F. Datini\u2019, XXI Settimana di Studi dedicata a La donna nell\u2019economia - Secc. XIII-XVIII - Presentazione della comunicazione \u201c\u2018La donzella che serve instruita\u2019: norme e modelli di comportamento per il personale domestico femminile tra XVII e XVIII secolo\u201d",
        "periodo": "dal 10-04-1989 al 15-04-1989"
      },
      {
        "content": "Carpi (Modena), Convegno internazionale Il lavoro delle donne nell\u2019Italia contemporanea: continuit\u00e0 e rotture - Presentazione della relazione \u201cServire al femminile, servire al maschile nella Bologna sette-ottocentesca\u201d",
        "periodo": "dal 06-04-1990 al 08-04-1990"
      },
      {
        "content": "Frascati-Roma, Convegno internazionale Modelli di comportamento e modelli di santit\u00e0: contrasti, intersezioni, complementarit\u00e0 - Presentazione della relazione \"Zita, serva e santa. Un modello da imitare?\"",
        "periodo": "dal 22-04-1991 al 24-04-1991"
      },
      {
        "content": "Venezia, Seminario annuale della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche intitolato Fedeli, infedeli, dubbiose. Religiosit\u00e0 e storia delle donne - Presentazione della comunicazione \u201cLa serva missionaria\u201d",
        "periodo": "dal 12-03-1992 al 14-03-1992"
      },
      {
        "content": "Savona, Secondo Congresso italo-iberico di demografia storica, Disuguaglianze: stratificazione e mobilit\u00e0 sociale nelle popolazioni di Italia, Portogallo e Spagna (dal secolo XIV agli inizi del secolo XX) - Presentazione del paper \u201cIl servizio domestico: un canale di mobilit\u00e0 sociale? Il caso di Bologna (fine \u2018700-inizio \u2018900)\u201d",
        "periodo": "dal 18-11-1992 al 21-11-1992"
      },
      {
        "content": "Bologna, Convegno internazionale Mutamenti della famiglia nei paesi occidentali - Presentazione della comunicazione \u201cDalla famiglia servile alla famiglia coniugale. Prime considerazioni\u201d",
        "periodo": "dal 06-09-1994 al 08-09-1994"
      },
      {
        "content": "Heidelberg, 2. Frauentag der Fakult\u00e4t f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften der Universit\u00e4t Heidelberg, Simposio Machen Frauen Kirche? - Presentazione della relazione \"Hagiographie, soziale Kontrolle und weibliche Hausarbeit\u201c",
        "periodo": "dal 24-04-1995 al 24-04-1995"
      },
      {
        "content": "Rimini, Primo Congresso delle Storiche Italiane, Identit\u00e0 e appartenenza. Donne e relazioni di genere dal mondo classico all\u2019et\u00e0 contemporanea - Presentazione della comunicazione \u201cDai servi alle serve. Caratteristiche e implicazioni della femminilizzazione del servizio domestico tra et\u00e0 moderna e contemporanea\u201d",
        "periodo": "dal 08-06-1995 al 10-06-1995"
      },
      {
        "content": "Praga, Incontro internazionale su Le ph\u00e9nom\u00e8ne de la domesticit\u00e9 en Europe, XVIe-XXe si\u00e8cles - Presentazione del paper \u201cNotes on the feminization of domestic service. Bologna as a case study (18-19th Centuries)\u201d",
        "periodo": "dal 17-09-1996 al 18-09-1996"
      },
      {
        "content": "Roma, Universit\u00e0 di Roma La Sapienza, Universit\u00e0 di Roma Tre, Archivio Storico Capitolino, Convegno Corporazioni e gruppi professionali nell\u2019Italia moderna - Presentazione della relazione \u201cL\u2019Universit\u00e0 dei Servitori di Bologna (secc. XVII-XIX)\"",
        "periodo": "dal 26-09-1997 al 27-09-1997"
      },
      {
        "content": "Firenze, Seminario annuale della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche, Altrove. Viaggi di donne dall\u2019antichit\u00e0 al Novecento - Presentazione della relazione \u201cTuriste per forza. Schiave \u2018turche\u2019 in Italia in et\u00e0 moderna\u201d",
        "periodo": "dal 20-02-1998 al 22-02-1998"
      },
      {
        "content": "Salisburgo, Universit\u00e0 di Salisburgo, Convegno internazionale Women, Work and the Breadwinner Ideology - Presentazione del paper \u201cWork and Toil. Breadwinner Ideology and Women's Work in 19th and 20th Century Italy\u201d",
        "periodo": "dal 10-12-1999 al 11-12-1999"
      },
      {
        "content": "Firenze, Istituto Universitario Europeo, Workshop Narratives of the Servant - Presentazione del paper \u201cServants speaking about themselves. The members of the Bolognese Confraternity of San Vitale\u201d",
        "periodo": "dal 17-03-2000 al 18-03-2000"
      },
      {
        "content": "Amsterdam, Third European Social Science History Conference (ESSHC) - Partecipazione alla sessione N-1, Domestic service in comparative perspective I con presentazione del paper \u201cThe True Servant. Self-definition of Male Domestics in an Italian City (17th-19th centuries)\u201d - Partecipazione alla sessione H-16 Domestic service in comparative perspective II in qualit\u00e0 di discussant",
        "periodo": "dal 12-04-2000 al 15-04-2000"
      },
      {
        "content": "Ghent, Department of Contemporary History, University of Ghent (Belgium), International Workshop Measuring the labour force. Labour statistics and the national state, 18th-20th centuries - Presentazione del paper \u201cBecoming invisible. Working women in Italian population censuses\"",
        "periodo": "dal 28-04-2000 al 28-04-2000"
      },
      {
        "content": "Palermo, Dipartimento di Studi storici e artistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e Citt\u00e0 di Palermo, Convegno internazionale La schiavit\u00f9 nel Mediterraneo in et\u00e0 moderna. Migrazioni forzate, schiavit\u00f9 e ibridazione culturale tra et\u00e0 moderna ed et\u00e0 contemporanea - Presentazione della relazione \u201cBolognesi schiavi dei Turchi e schiavi turchi a Bologna (secc. XVI-XVII)\u201d",
        "periodo": "dal 27-09-2000 al 29-09-2000"
      },
      {
        "content": "Lyon, Giornata di studio L\u2019Histoire des femmes en revues - Presentazione della comunicazione \u201cLa gen\u00e8se de \u2018Genesis\u2019\u201d",
        "periodo": "dal 08-12-2000 al 08-12-2000"
      },
      {
        "content": "Amsterdam, International Institute of Social History, Convegno internazionale Domestic Service and Mobility: Labour, Livelihoods and Lifestyles - Presentazione del paper \u201cDomestic service: gender, rights and mobility. The Italian case in comparative perspective\u201d",
        "periodo": "dal 05-02-2001 al 07-02-2001"
      },
      {
        "content": "Pistoia, Universit\u00e0 di Firenze, Comune di Pistoia e Regione Toscana, Convegno internazionale Le relazioni tra le generazioni - Presentazione della relazione \u201cNuovi bisogni, vecchie soluzioni? Per una storia dell\u2019attivit\u00e0 di cura verso bambini e anziani in ambito familiare\u201d",
        "periodo": "dal 15-03-2001 al 16-03-2001"
      },
      {
        "content": "Grasse, Universit\u00e9 de Nice, Centre de la M\u00e9diterran\u00e9e moderne et contemporaine, Convegno internazionale L'esclavage en M\u00e9diterran\u00e9e - Presentazione della relazione \"Peut-on reconna\u00eetre un esclave en Italie aux XVIe-XVIIIe si\u00e8cles?\"",
        "periodo": "dal 30-05-2001 al 01-06-2001"
      },
      {
        "content": "Urbino, Sissco, Universit\u00e0 di Urbino e Istituto di Storia \u2018Fabio Cusin\u2019, Convegno Cantieri di storia. Primo incontro Sissco sulla contemporaneistica in Italia - Presentazione della relazione \u201cServo/padrone, serva/padrona: variazioni di genere di una gerarchia \u2018classica\u2019\u201d nell\u2019ambito della sessione 13, Genere, lavoro, gerarchie, organizzatata da Alessandra Pescarolo",
        "periodo": "dal 20-09-2001 al 22-09-2001"
      },
      {
        "content": "Bruxelles, Convegno internazionale Bonnes pour le service. D\u00e9clin, professionnalisation et \u00e9migration de la domesticit\u00e9 (Europe/Canada 20e si\u00e8cle) - Presentazione relazione \u201cLa domesticit\u00e9 en Italie durant la p\u00e9riode du fascisme (1922-1943)\u201d",
        "periodo": "dal 13-12-2001 al 15-12-2001"
      },
      {
        "content": "Fiesole (FI) - Istituto Universitario Europeo, Seminario Servants and changes in mentality (16th-20th centuries), First seminar of the EU-network The socio-economic role of domestic service as a factor of European identity - Collaborazione all\u2019organizzazione - Presentazione del sito web e della bibliografia programmati nell\u2019ambito del progetto",
        "periodo": "dal 14-02-2002 al 17-02-2002"
      },
      {
        "content": "L\u2019Aia, Fourth European Social Science History Conference - Network Culture - Session G-14: Possessing and dispossessing in early modern Europe - Presentazione del paper \u201cSaints or thieves? A gendered view on female almsgiving\u201d",
        "periodo": "dal 27-02-2002 al 02-03-2002"
      },
      {
        "content": "L\u2019Aia, Fourth European Social Science History Conference - Network Family and Demography - Organizzazione della Session P-5, Domestic service: old and new I, nell\u2019ambito della quale ha svolto anche un ruolo di discussant - Organizzazione della Session C-7, Domestic service: old and new II",
        "periodo": "dal 27-02-2002 al 02-03-2002"
      },
      {
        "content": "Milano, Unione Femminile Nazionale, Giornata si studio in ricordo di Annarita Buttafuoco dal titolo A che punto \u00e8 la storia delle donne in Italia - Presentazione della comunicazione \u201cGli studi di storia di storia delle donne di taglio economico-sociale\u201d",
        "periodo": "dal 15-03-2002 al 15-03-2002"
      },
      {
        "content": "Urbino, Universit\u00e0 di Urbino, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Istituto Storico-Politico - Organizzazione della, e partecipazione alla, giornata di studio Archivi polverosi e navigazioni in rete: fonti e luoghi della ricerca storica (con Tommaso di Carpegna Falconieri Gabrielli e Monica Grossi)",
        "periodo": "dal 09-05-2002 al 09-05-2002"
      },
      {
        "content": "Oslo, Department of History, University of Oslo, Seminario Domestic service and the emergence of a new conception of labour in Europe (Servant adaptability to the Labour Market: Domestic Service in Europe in a Stage of Transition) - Second seminar of the EU-network The socio-economic role of domestic service as a factor of European identity - Collaborazione all\u2019organizzazione - Presentazione del paper \"Who are servants? The answers given in different historical periods (16th-20th century)\"",
        "periodo": "dal 13-06-2002 al 15-06-2002"
      },
      {
        "content": "Forlimpopoli, Convegno di Studi con uso cucina La cucina di casa in Italia, dal medioevo ad oggi - Presentazione della relazione \u201cDonne e uomini nella preparazione del cibo\u201d",
        "periodo": "dal 22-06-2002 al 22-06-2002"
      },
      {
        "content": "Buenos Aires, XIIIth International Economic History Congress - Organizzazione (insieme a Solvi Sogner, Univ. di Oslo) della Sessione 29, Domestic Service in Comparative Perspective: the Long View (16th-20th Centuries)",
        "periodo": "dal 22-07-2002 al 26-07-2002"
      },
      {
        "content": "Barcellona, Department of Economics and Economic History, Autonomous University of Barcelona, Domestic Service and the evolution of the law, Third seminar of the EU-network The socio-economic role of domestic service as a factor of European identity - Collaborazione all\u2019organizzazione - Presentazione del paper \"Legal status, rights and duties of servants (Italy and France, 16th-20th centuries)\" - Presentazione del sito bibliografico del \u2018Servant Project\u2019 - Chair della sessione Servants under the Early Modern Law",
        "periodo": "dal 12-12-2002 al 15-12-2002"
      },
      {
        "content": "Pisa, Dipartimento di Storia, Universit\u00e0 di Pisa, Seminario La storia della famiglia in Italia. Studi recenti e prospettive di ricerca - Partecipazione su invito alla discussione",
        "periodo": "dal 17-01-2003 al 21-01-2003"
      },
      {
        "content": "Essex University, Domestic service, a factor of social revival in Europe, Fourth Seminar of the EU-network The socio-economic role of domestic service as a factor of European identity - Collaborazione all\u2019organizzazione - Presentazione del paper \"Domestic service as a \u2018bridging occupation\u2019. Past and present\" - Discussant del paper di Francesca Scrinzi \"The gendered and racialised treatment of migrant domestic labour in Italy and France\"",
        "periodo": "dal 08-05-2003 al 11-05-2003"
      },
      {
        "content": "Bruxelles, European Commission, Research Directorate-General, Employment and Social Affairs Directorate-General, DG RTD-K Technology Foresight and Socio-economic Research, DG EMPL-A Employment and ESF Policy co-ordination, Seminario Informal/undeclared work: research on its changing nature and policy strategies in an enlarged Europe - Partecipazione (con Suzy Pasleau, Isabelle Schopp e Suzanne Schwalgin) come rappresentante dell\u2019EU-Network The socio-economic role of domestic service as a factor of European identity",
        "periodo": "dal 21-06-2003 al 21-06-2003"
      },
      {
        "content": "Monaco di Baviera, Universit\u00e0 di Monaco, Models of Domestic Service - La mod\u00e9lisation du service domestique, Fifth Seminar of the EU-network The socio-economic role of domestic service as a factor of European identity - Collaborazione all\u2019organizzazione - Presentazione del paper \"Domestic service: past and present in Southern and Northern Europe\"",
        "periodo": "dal 11-09-2003 al 14-09-2003"
      },
      {
        "content": "Firenze, Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Demografia Storica, Matrimonio e famiglia in Italia - Organizzazione (con Margareth Lanzinger) della Sessione 5, Celibi e Nubili tra scelta e costrizione - Relazione introduttiva",
        "periodo": "dal 27-09-2003 al 29-09-2003"
      },
      {
        "content": "Firenze, Terzo Congresso della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche - Organizzazione (con Jacqueline Andall) della sessione Servizio domestico, migrazioni e identit\u00e0 di genere in Italia dall\u2019Ottocento a oggi - Presentazione del paper \u201c\u2018Noi abbiamo visto tante citt\u00e0, abbiamo un\u2019altra cultur\u00e0. Servizio domestico, circolazione culturale e identit\u00e0 di genere in Italia dall\u2019Unit\u00e0 alla Repubblica\u201d",
        "periodo": "dal 14-11-2003 al 16-11-2003"
      },
      {
        "content": "Pisa, Dipartimento di storia moderna e contemporanea, Seminari di Storia delle donne e storia di genere, Seminario La storia della famiglia in Italia. Studi recenti e prospettive di ricerca - Partecipazione, su invito, alla discussione",
        "periodo": "dal 27-02-2004 al 27-02-2004"
      },
      {
        "content": "Citt\u00e0 del Messico, Colegio de M\u00e9xico, International Conference Los gozos y penalidades de la vida cotidiana - Presentazione del paper \u201cFamily and Material Culture: Results of Recent Research and Open Questions (1500-1800)\u201d",
        "periodo": "dal 15-03-2004 al 17-03-2004"
      },
      {
        "content": "Berlino, Humboldt University, Fourth European Social Science History Conference (ESSHC) - Organizzazione della sessione Servants and Children. The role of domestic personnel in upbringing and education of master\u2019s children (16th-21st centuries) - Presentazione del paper \"Servants and children in historical perspective\"",
        "periodo": "dal 24-03-2004 al 27-03-2004"
      },
      {
        "content": "Barcellona, Universitat de Barcelona, IV Seminari Historia Social del Trabajo y G\u00e9nero: Dones i moviments socials pel benestar. Noves perspectives historiogr\u00e0fiques - Presentazione della relazione \u201cLa mobilitazione degli anziani per l\u2019assistenza e la regolarizzazione dei lavoratori domestici \u2018clandestini\u2019 in Italia (2001-2002)\u201d",
        "periodo": "dal 15-04-2004 al 15-04-2004"
      },
      {
        "content": "Urbino, Universit\u00e0 di Urbino, Convegno Donne di Palazzo nelle corti europee. Tracce e forme di potere all\u2019et\u00e0 moderna - Presentazione della relazione \u201cDonne di palazzo: mediatrici a tutto tondo\u201d",
        "periodo": "dal 06-05-2004 al 07-05-2004"
      },
      {
        "content": "Firenze, Villa I Tatti, The Harvard University Center for Italian Renaissance Studies (with the Victoria & Albert Museum, London), A Casa: People, Spaces and Objects in the Renaissance Interior - Chair della discussione finale - Conclusioni della giornata (Concluding remarks)",
        "periodo": "dal 10-05-2004 al 11-05-2004"
      },
      {
        "content": "Paris, Centre de Recherches Historiques, International meeting Bilans et perspectives du \u2018Servant Project\u2019. Les lendemains d\u2019un r\u00e9seau europ\u00e9en - Collaborazione all\u2019organizzazione - Partecipazione alla discussione",
        "periodo": "dal 13-05-2004 al 14-05-2004"
      },
      {
        "content": "Pisa, Universit\u00e0 di Pisa, Dipartimento di storia, Tavola rotonda con Wolfgang Reinhard su Storiografia come delegittimazione? - Partecipazione, su invito, alla discussione",
        "periodo": "dal 25-05-2004 al 25-05-2004"
      },
      {
        "content": "Torino, Cirsde and Almaterra, Seminario La catena globale della cura - Presentazione del paper \u201cServizio domestico, migrazioni e identit\u00e0 di genere in Italia: uno sguardo storico\u201d",
        "periodo": "dal 04-06-2004 al 04-06-2004"
      },
      {
        "content": "Cecina Mare (Livorno), Arci, X Meeting Internazionale Antirazzista, Seminario Donne e migrazioni - Presentazione del paper \u201cServizio domestico, migrazioni e identit\u00e0 di genere in Italia: uno sguardo storico\u201d",
        "periodo": "dal 17-07-2004 al 24-07-2004"
      },
      {
        "content": "Londra, Victoria and Albert Museam, International Conference Domestic and institutional interiors in early modern Europe - Presentazione della relazione \u201cMasters and Servants: Separate and common spaces in Early modern Italian interiors\u201d",
        "periodo": "dal 19-11-2004 al 20-11-2004"
      },
      {
        "content": "Urbino, Universit\u00e0 di Urbino, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Tavola rotonda Vero, verosimile falso - Organizzazione (con Tommaso di Carpegna Falconieri) - Presentazione del paper \u201cLa verit\u00e0 della menzogna. A proposito dei processi criminali come fonte storica\"",
        "periodo": "dal 22-04-2005 al 22-04-2005"
      },
      {
        "content": "Wassenaar, The Netherlands Institute for Advanced Studies (Nias), International Conference Migration and Domestic Work in Global Perspective - Presentazione del paper \u201cWet-nurses, nannies and governesses at the crossroad between cultures, classes and countries\"",
        "periodo": "dal 26-05-2005 al 29-05-2005"
      },
      {
        "content": "Sidney, Australia, 20th International Congress of Historical Sciences, International Commission for Historical Demography (AIO13), Panel Domestic service and domestic servants I - Presentazione del paper (spedito per impossibilit\u00e0 di partecipare al congresso): \"Domestic service and state policies in Europe in the 20th century\"",
        "periodo": "dal 03-07-2005 al 09-07-2005"
      },
      {
        "content": "Pisa, Universit\u00e0 di Pisa, Convegno internazionale Generazioni. Legami di parentela tra passato e presente - Presentazione della relazione \u201cUno di famiglia? Posizione e ruolo del personale domestico nella compagine familiare tra et\u00e0 moderna e contemporanea\"",
        "periodo": "dal 29-09-2005 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "Amsterdam, Sixth European Social Science History Conference (ESSHC) - Presentazione del paper \u201cFamily ties over borders: international families of slaves and migrant domestic workers. Past and present in a comparative perspective\"",
        "periodo": "dal 22-03-2006 al 25-03-2006"
      },
      {
        "content": "Paris, Centre des Recherches Historiques, Journ\u00e9es du C.R.H., D\u00e9pendance(s) : un concept pour l\u2019histoire ? - Presentazione del paper (spedito per impossibilit\u00e0 di partecipare all\u2019incontro): \"Variations sur le th\u00e8me de la d\u00e9pendance : Femmes et domestiques entre Ancien R\u00e9gime et modernit\u00e9\"",
        "periodo": "dal 03-04-2006 al 04-04-2006"
      },
      {
        "content": "Padova, Universit\u00e0 di Padova, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Sociologia, Seminario Migrazioni e mercati del lavoro - Presentazione del paper \u201cTrasformazioni di lungo periodo del servizio domestico in Europa\"",
        "periodo": "dal 31-05-2006 al 31-05-2006"
      },
      {
        "content": "Siusi allo Sciliar/Seis am Schlern - Fi\u00e8 allo Sciliar/V\u00f6ls am Schlern, Convegno Internazionale/Internationale Tagung, A 500 anni dai processi alle streghe di Castel Pr\u00f6sels Proposte per conoscere la storia del territorio dello Sciliar/ 500 Jahre nach den Hexenprozessen auf Schloss Pr\u00f6sels. Eine Ann\u00e4herung an die Geschichte des Schlerngebietes - Presentazione della relazione \u201cStreghe, serve e... storiche. Qualche spunto di riflessione su storia di genere e stregoneria\"",
        "periodo": "dal 14-10-2006 al 15-10-2006"
      },
      {
        "content": "Bologna, Emeroteca della Casa Editrice Il Mulino, Giornata di Studio in occasione dei cinquant\u2019anni dell\u2019Istituto Cattaneo - Presentazione della relazione (con Asher Colombo) Come \u00e8 cambiato il servizio domestico in Italia dagli anni cinquanta ad oggi",
        "periodo": "dal 16-12-2006 al 16-12-2006"
      },
      {
        "content": "Cambridge, Christ\u2019s College, International Conference Gender and Change: Agency, Chronology and Periodisation - Collaborazione all'organizzazione - Partecipazione alla discussione",
        "periodo": "dal 19-05-2007 al 20-05-2007"
      },
      {
        "content": "Barcellona, Universidad de Barcelona, Production and Distribution of Well-Being into the Family: Strategies of Remunerated and Non- remunerated Labour and Consumption Patterns, Third Symposium within the Project Gender and Well-Being Interactions between Work, Family and Public Policies (Cost Action 34) - Presentazione del paper \u201cFamily strategies between private and public services (Europe, 1950-2000)\"",
        "periodo": "dal 25-06-2007 al 27-06-2007"
      },
      {
        "content": "Verona, Universit\u00e0 di Verona, Convegno internazionale Alle radici dell\u2019Europa. Mori, giudei e zingari nei paesi del Mediterraneo occidentale - Presentazione della relazione \u201cTramonto di schiavit\u00f9. Sulle tracce degli ultimi schivi presenti in Italia (sec. XIX)\"",
        "periodo": "dal 15-02-2008 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "Lisbona, Seventh European Social History Conference - Organizzazione (con Francesca Scrinzi) del panel Male Domestic Workers in Historical Perspective - Presentazione del paper \"Fighting for Masculinity. Male Domestic Workers in Italy (19th-20th centuries)\"",
        "periodo": "dal 26-02-2008 al 01-03-2008"
      },
      {
        "content": "Friburgo (Svizzera), Convegno internazionale A qui me confier? Du monde des nourrices aux r\u00e9seaux des \u2018mamans de jours\u2019. Pratiques et enjeux de la garde d\u2019enfants dans la sph\u00e8re domestiques - Presentazione del paper \u201cWetnurses, Maids, Governesses and Children in Historical Perspective (Europe, 16th-19th centuries)\"",
        "periodo": "dal 24-04-2008 al 25-04-2008"
      },
      {
        "content": "University of Warwick, UK, Convegno internazionale Waged Domestic Work and the Making of the Modern World Conference - Presentazione del paper \u201cDomestic Service and the Modernization of the Household: Expectations and Debates Around 1900\"",
        "periodo": "dal 09-05-2008 al 11-05-2008"
      },
      {
        "content": "Bologna, Dipartimento di discipline storiche, Dottorato Internazionale Comunicazione politica dall\u2019antichit\u00e0 al XX secolo, Dottorato in Storia Medievale, Laurea specialistica in Storia d\u2019Europa, Giornata di studio Corpi di sovrani tra antichit\u00e0 e XX secolo. Costruzioni e decostruzioni - Partecipazione all\u2019organizzazione - Presentazione della relazione \"Scrivere e disegnare sui muri. Vandalismo, ribellione o legittimazione del potere? Il caso di Urbino\"",
        "periodo": "dal 11-06-2008 al 11-06-2008"
      },
      {
        "content": "Urbino, Universit\u00e0 di Urbino, Giornata di studio Lavoro domestico: quali diritti? Una riflessione a cinquant\u2019anni dalla legge 2 aprile 1958, n. 339 \u2018Per la tutela del lavoro domestico\u2019 - Organizzazione della giornata di studio - Presentazione della relazione \u201cA cinquant'anni dalla legge 339/1958. Passato e presente del lavoro domestico\u201d",
        "periodo": "dal 26-09-2008 al 26-09-2008"
      },
      {
        "content": "Urbino, Universit\u00e0 di Urbino, Convegno Nubili, celibi, \u2018famiglie\u2019. Studi condotti, risultati raggiunti, prospettive di ricerca (secoli XVI-XX) - Organizzazione del convegno - Discussant del volume di Daniela Lombardi Storia del matrimonio (Bologna, Il Mulino, 2008) - Partecipazione alla tavola rotonda finale",
        "periodo": "dal 03-10-2008 al 04-10-2008"
      },
      {
        "content": "Bologna, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento di Discipline Storiche, Dottorato in Storia e geografia d\u2019Europa, Giornata seminariale su Matrimonio, Nubilato, Celibato - Organizzazione della giornata seminariale - Relazione introduttiva",
        "periodo": "dal 03-03-2009 al 03-03-2009"
      },
      {
        "content": "Harvard, The Humanities Center at Harvard, Giornata di studio internazionale In Pursuit of Invisible Forces: Servants in History and Today - Presentazione del paper \u201cServants between Visibility and Invisibility\"",
        "periodo": "dal 15-05-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "Bologna, Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Discipline Storiche, Fondazione Istituto Gramsci Emilia Romagna, Convegno internazionale Teatri di guerra: rappresentazioni e discorsi tra et\u00e0 moderna ed et\u00e0 contemporanea - Presentazione della relazione (con Margareth Lanzinger) \"Katharina Lanz, combattente tirolese nella guerra antinapoleonica (1797): la costruzione di un\u2019eroina\"",
        "periodo": "dal 05-06-2009 al 06-06-2009"
      },
      {
        "content": "Roma, Universit\u00e0 d Roma La Sapienza, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, Convegno internazionale Il posto dei bambini. Infanzia e mondo degli adulti tra Medioevo ed Et\u00e0 contemporanea - Presentazione della relazione \u201cDomestici bambini e bambini accuditi da domestici. Una riflessione su infanzia, dipendenza e indipendenza in et\u00e0 moderna e contemporanea\"",
        "periodo": "dal 05-10-2009 al 06-10-2009"
      },
      {
        "content": "Venezia, Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari, Agenzia per la Promozione della Ricerca Europea (APRE), Progetto europeo Gemma: la ricerca europea a sostegno della politica in tema di Migrazione e Questioni di Genere, Giornata di studio Genere e Migrazione tra Politiche e Ricerca - Presentazione del paper \u201cServant Project\"",
        "periodo": "dal 30-12-2009 al 30-12-2009"
      },
      {
        "content": "Albacete, Universitad de Castilla-La Mancha, Seminario Perspectivas de investigaci\u00f3n en la Epsa\u00f1a moderna (III edici\u00f3n), Sociabilidad y trabajo en el mundo rural, Tavola rotonda La casa y la cultura material en las societades rurales del Mediterr\u00e1neo occidental - Presentazione della relazione \u201cLa casa y la cultura material en las sociedades rurales\"",
        "periodo": "dal 03-03-2010 al 04-03-2010"
      },
      {
        "content": "Bologna, Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Discipline Storiche, Antropologiche e Geografiche, Politische Kommunikation von der Antike bis ins 20. Jahrhundert / Comunicazione politica dall'antichit\u00e0 al XX secolo, Sede di Bologna, Seminario Concezioni e pratiche del potere e della violenza dall'antichit\u00e0 all'et\u00e0 contemporanea - Partecipazione all\u2019organizzazione - Presentazione della relazione \u201cServo/padrone: il grado zero dei rapporti di potere\" - Chair di una sessione",
        "periodo": "dal 09-06-2010 al 10-06-2010"
      },
      {
        "content": "Trento, Fondazione \u2018Bruno Kessler\u2019, Convegno internazionale Gendered ways of knowing? Gender, Natural Sciences and Humanities - Partecipazione, su invito, alla discussione - Chair della sessione Theory 1",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "Pisa, Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, Dipartimento di Storia, Dottorato di Studi Storici, Seminario per dottorandi - Partecipazione come discussant della ricerca svolta da Alice Sobrero",
        "periodo": "dal 11-02-2011 al 11-02-2011"
      },
      {
        "content": "Lisbona, Universidade de Lisboa, Convegno internazionale De portas adentro: espa\u00e7os de habita\u00e7\u00e3o, fam\u00edlias e comunidades (s\u00e9culos XVI-XVIII) - Presentazione del paper \u201cWriting on the (interior) walls. The graffiti of the Ducal Palace of Urbino\"",
        "periodo": "dal 18-02-2011 al 19-02-2011"
      },
      {
        "content": "Roma, Provincia di Roma, Cespi \u2013 Centro Studi di Politica Internazionale, Atlante \u2013 Laboratori per l\u2019Intercultura e la cooperazione tra territori, Seminario Migrazione, Sviluppo e Welfare. La frontiera esterna delle politiche sociali - Presentazione del paper \u201cI limiti del \u2018modello badanti\u2019 in Italia e le strategie per un approccio sostenibile e di collaborazione con i paesi di origine\"",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 25-02-2011"
      },
      {
        "content": "Urbino, Universit\u00e0 degli studi di Urbino Carlo Bo, Convegno Digita Mediterraneo - Membro del comitato organizzatore - Presentazione della relazione \u201cPirati e corsari nel Mediterraneo: appunti su guerra e informazione dall\u2019inizio dell\u2019Ottocento ad oggi\u201d",
        "periodo": "dal 10-05-2011 al 10-05-2011"
      },
      {
        "content": "Parigi, Laboratoire ICT, Universit\u00e9 Paris Diderot-Paris 7, Giornata di studi internazionale Travail en famille, travail non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9. \u00c9conomies familiales, normes et pratiques du travail productif non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 en Europe du XVIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours - Presentazione della relazione \"Housewives in Italian population censuses, 19th-20th centuries\"",
        "periodo": "dal 16-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "Potsdam, Avendi Hotel am Griebnitzsee, International Conference Shifting Modes of Inclusion And Belonging - Presentazione del paper \u201cGender and Domestic Work: the Italian case in comparative perspective\"",
        "periodo": "dal 27-10-2011 al 29-10-2011"
      },
      {
        "content": "Roma, Palazzo Rospigliosi, Convegno Colf d\u2019Italia. 150 anni di lavoro domestico per raccontare l\u2019Italia che cura - Collaborazione all\u2019organizzazione - Presentazione della relazione \u201cServa, Colf, \u2018Badante\u2019: per una storia delle lavoratrici domestiche dall\u2019Unit\u00e0 ad oggi\u201d",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "Madrid, Fundaci\u00f3n Carlos de Amberes, International Conference Clothing and the Cultures of Appearances in Early Modern Europe. Research Perspective - Presentazione del paper \u201cClothing around the Mediterranean in early modern times\"",
        "periodo": "dal 02-02-2012 al 04-02-2012"
      },
      {
        "content": "Glasgow, European Social Science History Conference - Sessione H-12 - URB03, Singles in the City in Northwest Europe III. Identity, Culture and Social Perception, Presentazione del paper \u201cUnmarried Women and Men in Pre-industrial South- and North-European Cities\" - Sessione G-13 - LAB09, Working with Kin: Unpaid Work, Apprenticeship and Kin's Labour in Family Business: collaborazione all'organizzazione e partecipazione come discussant",
        "periodo": "dal 11-04-2012 al 14-04-2012"
      },
      {
        "content": "Roma, Istituto Luigi Sturzo, Giornata di studio organizzata da Sismed, Sisem, Sissco e Sis, Storici ed editori a confronto - Presentazione della relazione: \"Storici ed editori a confronto: spunti di riflessione\" [una delle quattro relazioni introduttive]",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 19-04-2012"
      },
      {
        "content": "Murcia, Universidad de Murcia, Giornata di studio su El Debate actual de la Familia en las ciencias sociales - Presentazione della relazione \"N\u00fabiles y c\u00e9libes en Europa durante la Edad Moderna\"",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 10-05-2012"
      },
      {
        "content": "Urbino, Universit\u00e0 degli studi di Urbino Carlo Bo, Giornate della ricerca su Il \u2018sapere\u2019 della Terra. Dal locale al globale, dal paesaggio al territorio, dalla biodiversit\u00e0 alla bibliodiversit\u00e0. Verso un pianeta possibile - Membro del comitato organizzatore - Presentazione della relazione \u201cAttraversare i confini del territorio \u2018Italia\u2019?: a proposito della politiche Italiane relative all\u2019immigrazione\u201d",
        "periodo": "dal 23-05-2012 al 24-05-2012"
      },
      {
        "content": "Urbino, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, Seminario di studi su Norme, socializzazione e contesti familiari a partire dal volume curato da Marcello Dei e Guido Maggioni, Rispettare le regole. La socializzazione normativa nella famiglia e nella scuola, Donzelli, Roma 2011. - Partecipazione su invito alla discussione",
        "periodo": "dal 26-06-2012 al 26-06-2012"
      },
      {
        "content": "Torino, Archivio delle donne in Piemonte, Convegno Le ambiguit\u00e0 del lavoro - Presentazione della relazione \u201cLe ambiguit\u00e0 del lavoro di cura tra (precarie) soluzioni private e carenze pubbliche\"",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Trieste, Istituto Saranz, convegno Fare storia del lavoro nel tempo attuale - Presentazione dell relazione \u201cLavoro e diritti: una prospettiva di genere sul lavoro domestico e di cura\" (presentazione della relazione in videoconferenza per problemi familiari)",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Schloss Beuggen (Rheinfelden), Convegno internazionale Das Haus im Kontext in europ\u00e4ischer Perspektive, - Presentazione del paper \u201cStone and Wood, Brick and Timber, or the Making of House as Building. A long-term perspective\" (impossibilitata a partecipare per problemi familiari; paper inviato e letto da una collega)",
        "periodo": "dal 05-02-2013 al 08-02-2013"
      },
      {
        "content": "Madrid, Facultad de geografia e historia, Universidad Complutense, Convegno Condiciones materiales y formas de vida en la Espa\u00f1a moderna - Presentazione del paper \u201cServizio domestico e cultura materiale\" (Tipolog\u00edas del trabajo en familia: el servicio dom\u00e9stico)",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Santiago de Compostela, Universidad de Santiago, Convegno internazionale Immigraci\u00f3n, mercados lavorales y trabajo dom\u00e9stico urbano en Europa, siglos XVIII-XX. Una perspectiva comparada - Presentazione del paper \u201cServizio domestico urbano e immigrazione. Panorami italiani in prospettiva comparata (secc. XVIII-XX)\"",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Vienna, Universit\u00e4t Wien, convegno internanzionale Arbeit und Liebe. Wissenschaftliches Symposium zum Andenken an Edith Saurer - Presentazione del paper \"Carework und Kultur zwischen Oesterreich und Italien im 19. und 20. Jahrhundert\"",
        "periodo": "dal 26-04-2013 al 27-04-2013"
      },
      {
        "content": "Linz, International Conference of Labour and Social History Towards a Global History of Domestic Workers and Caregivers - Presentazione del paper \u201cHistorians, Social Scientists, Servants, and Domestic Workers: Fifty Years of Research on Domestic and Care Work\"",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 15-09-2013"
      },
      {
        "content": "Bruxelles, European Federation for Services to Individuals \u2013 European Economic and Social Committee \u2013 5th European Conference on Personal and Household Services - Presentazione del paper \u201cPersonal and Household Services: Past, Present, Future\"",
        "periodo": "dal 11-11-2013 al 12-11-2013"
      },
      {
        "content": "Murcia, Congresso internazionale Familias e individuos: Patrones de modernidad y cambio social (siglos XVII-XIX) - Presentazione del paper \u201cConsumo y representaci\u00f3n como instrumentos de cambios en las relaciones sociales\"",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "Bologna, Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna. Convegno della Sislav, Dal punto di vista del lavoro - Presentazione della relazione \u201cLa libert\u00e0 dei servi in Antico Regime e durante la Rivoluzione francese\" [partecipazione solo il primo giorno per il sovrapporsi con il successivo convegno di Murcia]",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "Albacete, Universidad de Castilla-La Mancha, Convegno internazionale Servants and Domestic Workers in Rural Europe XVI to XIX Centuries. Regional Diversity and Form of Dependence / El trabajo dom\u00e9stico y sirviente en la Europa rural, Sigllos XVI-XIX. Diversidad regional y formas de dependencia - Presentazione del paper \u201cCriados y sirvientes en la Italia rural entre el final del antiguo regimen y el mundo contemporaneo\"",
        "periodo": "dal 21-12-2013 al 22-12-2013"
      },
      {
        "content": "Urbino, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, in collaborazione con la rivista \u2018Gender and History\u2019, Simposio internazionale Men at Home. Authority, Domesticity, Sexuality and Household Production - Organizzazione - Relazione introduttiva al convegno",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 13-04-2014"
      },
      {
        "content": "Murcia, Universidad de Murcia, Seminario Familia y \u00e9lite de poder (siglos XV-XIX). Familia, ilustraci\u00f3n y opini\u00f3n p\u00fablica - Presentazione del paper \u201cEl papel de los servidores en las sociedades europeas entre Antiguo R\u00e9gimen y Revoluci\u00f3n\"",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Albacete, Universidad Castilla-La Mancha, Seminario Propuestas de investigaci\u00f3n en historia social de Espa\u00f1a y de Europa, siglos XVI-XIX - Presentazione del paper \u201cReflexiones sobre el dialogo entre la historia social y la historia pol\u00edtica en Europa\"",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 12-06-2014"
      },
      {
        "content": "Roma, Casa Internazionale delle Donne, Convegno Undomestic spheres. Famiglie, mobilit\u00e0, nascite in una prospettiva storica in occasione del venticinquennale della nascita della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche - Presentazione della relazione \u201cCase senza confini. Lavoro domestico, genere e migrazioni\"",
        "periodo": "dal 21-06-2014 al 21-06-2014"
      },
      {
        "content": "Glasgow, University of Glasgow, International workshop Women\u2019s work across time and place: foundations for comparison in pre-census Europe - Presentazione del paper \u201cConceptual foundations for comparison: formal/informal\"",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "Roma, Ecole Fran\u00e7aise de Rome, Convegno internazionale, Entre maison, famille et entreprise. Obligations familiales et travail non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 pour le march\u00e9 de la fin du moyen \u00e2ge \u00e0 l'\u00e9poque contemporaine - Organizzazione (con Anna Bellavitis e Manuela Martini) - Relazione introduttiva al convegno (insieme ad Anna Bellavitis e Manuela Martini)",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Hannover, Leibnizhaus Convegno internazionale Herrschaftsr\u00e4ume \u2013 Verwandtschaftsr\u00e4ume: Politisches in der Fr\u00fchen Neuzeit und seine Logiken - Presentazione del paper \u201cHausv\u00e4ter \u2013 Autorit\u00e4t und Facetten der Abh\u00e4ngigkeit im Rahmen der fr\u00fchmodernen europ\u00e4ischen Haushalte\"",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 26-11-2014"
      },
      {
        "content": "Berlino, Humboldt Universit\u00e4t, The Sixty-First Annual Meeting of the Renaissance Society of America Panel 10355, Varieties of Service, Courtly to Domestic I: Complicated Domesticities (Sponsor: Toronto Renaissance Reformation Colloquium, TRRC) - Presentazione del paper \u201cAll serve... Conflicting Classifications of Servants in Renaissance Europe\"",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Roma, Istituto Storico Italiano per l\u2019Et\u00e0 Moderna e Contemporanea, Convegno Internazionale Feelings Matters. Exploring Cultural Dynamics of Emotion in Early Modern Europe organizzato dall\u2019Australian Research Council Centre of Excellence for the History of Emotions - Partecipazione alla tavola rotonda finale",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 30-03-2015"
      },
      {
        "content": "Ginevra, International Labour Office (ILO-BIT), 4th Conference of the Regulating for Decent Work Network, Developing and Implementing Policies for a Better Future at Work - Presentazione (con Raffaella Maioni) del paper \"Drawing power from past struggles: the case of Italy\"",
        "periodo": "dal 08-07-2015 al 08-07-2015"
      },
      {
        "content": "Girona, Universitat de Girona, Rural History Conference (EURHO), - Presentazione del paper \u201c Rural Life-Cycle Service: established interpretations and new (surprising) data (Italy, 18th-20th c.)\"",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Torino, Universit\u00e0 di Torino, Campus Luigi Einaudi, First Conference of the European Labour History network (ELHN), - Presentazione del paper \u201cMale/female work - Domestic/extra-domestic work: changing intersections and mobile frontiers\" nell'ambito della Session 2, Gender, Labour and Modern History: What\u2019s new in Europe? (Organisers : Cristina Border\u00edas (University of Barcelona) and Manuela Martini (Paris Diderot-Paris 7 University) - Chair nella Session 1, Thematic session 3, Early Modern Mediterranean Captivity: Conflicts, Interactions and Repercussions - Discussant nella Session 8, Women and Gender Relations in the Labour Force: The Case of Mining, 1500-2000",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "Losanna, Universit\u00e9 de Lausanne, Kolloquium/Colloque Sinergia, Doing House and Family - Presentazione del paper \"Men at Home. Domesticies, Authority, Emotions aand Work\"",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "Valencia, European Social Science History Conference - Organizzazione (con Manuela Martini e Jacob Weisdorf) della sessione B-1 - WOM16, Time-uses, Work and Wages in Europe in Historical Perspective. Sources and Methods - Partecipazione come discussant alla sessione R-10 -REL06, Sociability in Early Modern Europe: Charity, Civic Networks and Travels - Partecipazione come discussant alla sessione C-11 - ETH09, Mixed Marriages among Migrants: Opportunities and Constraints",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "Roma, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, Convegno internazionale \u00abVingt-cinq ans apr\u00e8s / Vent\u2019anni dopo\u00bb. Les femmes au rendez-vous de l\u2019histoire, hier et aujourd\u2019hui - Presentazione del paper \"Di casa in casa. Circolazione del personale domestico in un\u2019ottica di genere\"",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "Urbino, Universit\u00e0 degli studi di Urbino Carlo Bo, Gruppo Urbinate di Studio su Presente e Futuro dell\u2019Universit\u00e0, Seminario Valutare, controllare, punire? A proposito di merito, Anvur e VQR - Collaborazione all\u2019organizzazione - Moderatrice del dibattito",
        "periodo": "dal 14-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "Paris, Maison Suger, S\u00e9minaire International Famille, trajectoires, in\u00e9galit\u00e9s sociales. Europe, XVIe-XIXe si\u00e8cles - Presentazione del paper \"La circulation des serviteurs et domestiques: une forme de d\u00e9pendance ou ind\u00e9pendance? (Europe, 17e-20e si\u00e8cles)\"",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "Madrid, Casa de Vel\u00e1zquez, Coloquio Internacional, Mundos y mercados laborales en la Europa del Sur. G\u00e9nero, patrimonio y transmisi\u00f3n (siglos XVI-XXI) \u2013 Mondes et march\u00e9s du travail dans l\u2019Europe du Sud. Genre, patrimoine et transmission (XVIe -XXIe si\u00e8cle) - Collaborazione all\u2019organizzazione - Presentazione del paper (con Anna Bellavitis e Manuela Martini) \"Travail en famille, travail non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9. Bilan d\u2019un programme\"",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 22-06-2016"
      },
      {
        "content": "Champs-sur-Marne, Universit\u00e9 Paris-Est Marne-La-Vall\u00e9e (UPEM), Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes Le pouvoir domestique, XVIe-XXe si\u00e8cles - Partecipazione in qualit\u00e0 di discussant",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Blois, 19e Rendez-vous de l\u2019Histoire, Partir, Cartes blanches Demi-journ\u00e9e d'\u00e9tudes, Partir pour se former, Antiquit\u00e9 \u2013 XXe si\u00e8cle - Presentazione del paper \"Partir pour servir, servir pour apprendre. Parcours de domesticit\u00e9 (Europe, XVIIIe - XXe si\u00e8cles)\"",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 09-10-2016"
      },
      {
        "content": "Camerino, Universit\u00e0 di Camerino, Convegno La schiavit\u00f9 nel mondo contemporaneo. Nuove e antiche forme di schiavismo - Presentazione della relazione \"Servit\u00f9 e schiavit\u00f9 in una prospettiva di lungo periodo\"",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 26-10-2016"
      },
      {
        "content": "Roma, Universit\u00e0 La Sapienza, Convegno La Societ\u00e0 italiana e le grandi crisi economiche 1929-2016 (organizzato nell\u2019ambito delle celebrazioni per i 90 anni dell\u2019Istat, 1926-2016) - Organizzazione e coordinamento (chair) del panel Lavoro domestico salariato: la casa come rifugio? - Presentazione della relazione \"Lavoro domestico e di cura in tempo di crisi: un confronto tra gli anni trenta e oggi\"",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A PRESENTAZIONI DI VOLUMI SCRITTI O (CO)CURATI DA RAFFAELLA SARTI 29/03/2000 Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Discipline Storiche, - Presentazione del volume Vita di casa. Abitare, mangiare, vestire nell\u2019Europa moderna di Raffaella Sarti (Roma-Bari, Laterza, 1999) 14/10/2000 Millan/Milland (Bressanone/Brixen), Pro-cultura, Presentazione del volume Vita di casa. Abitare, mangiare, vestire nell\u2019Europa moderna di Raffaella Sarti (Roma-Bari, Laterza, 1999). 29/10/2002 Firenze, Dipartimento di Storia, Universit\u00e0 di Firenze - Presentazione del primo numero di \u2018Genesis. Rivista della societ\u00e0 Italiana delle storiche\u2019, I, 2002 (Patrie e appartenenze, a cura di Maura Palazzi, Raffaella Sarti e Simonetta Soldani) 13/11/2002 Roma, Palazzo del Campidoglio - Presentazione del primo numero di \u2018Genesis. Rivista della societ\u00e0 Italiana delle storiche\u2019, I, 2002 (Patrie e appartenenze, a cura di Maura Palazzi, Raffaella Sarti e Simonetta Soldani) 25/11/2002 Bologna, Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Storia - Presentazione del primo numero di \u2018Genesis. Rivista della societ\u00e0 Italiana delle storiche\u2019, I, 2002 (Patrie e appartenenze, a cura di Maura Palazzi, Raffaella Sarti e Simonetta Soldani) 03/12/2002 Trieste, Universit\u00e0 di Trieste - Presentazione del primo numero di \u2018Genesis. Rivista della societ\u00e0 Italiana delle storiche\u2019, I, 2002 (Patrie e appartenenze, a cura di Maura Palazzi, Raffaella Sarti e Simonetta Soldani) 26/06/2004 Amsterdam, Istituto Italiano di Cultura per i Paesi Bassi, Seminar \u2018Vita di Casa\u2019: wonen, eten en kleden in vrogmodern Italie ed de Nederlanden per presentare la traduzione olandese del volume Vita di casa. Abitare, mangiare, vestire nell\u2019Europa moderna, di Raffaella Sarti (Roma-Bari, Laterza, 1999) - Presentazione del paper Living Standard and Quality of Life in Family in Early Modern and Industrialising Europe 21/05/2008 Pesaro, Assessorato alla Cultura, Fondazione Cassa di Risparmio, Societ\u00e0 pesarese di studi storici, Palazzo Montani, - Presentazione del volume Nubili e celibi tra scelta e costrizione (secoli XVI-XX), a cura di Margareth Lanzinger e Raffaella Sarti, Udine, Forum, 2006 04/11/2008 Bolzano, Frauenarchiv/Archivio storico delle donne - Presentazione del volume Nubili e celibi tra scelta e costrizione (secoli XVI-XX), a cura di Margareth Lanzinger e Raffaella Sarti, Udine, Forum, 2006 09/03/2011 Modena, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Centro studi \u2018Marco Biagi\u2019 - Presentazione del volume a cura di Raffaella Sarti, Lavoro domestico e di cura: quali diritti, Roma, Ediesse, 2010 09/04/2011 Urbino, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, - Presentazione del volume a cura di Raffaella Sarti, Lavoro domestico e di cura: quali diritti, Roma, Ediesse, 2010 09/03/2016 Urbino, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo, Scuola di Scienze Politiche e Sociali, Seminario Donne nelle forze armate e uomini a casa. Nuove frontiere degli studi di genere con - Discussione del libro di Fatima Farina Donne nelle forze armate (Roma, Viella, 2015) - Presentazione del volume curato da Raffaella Sarti Men at Home. Domesticity, Authority, Emotions and Work (\u201cGender & History\u201d, vol. 27, 2015, n. 3) 11/05/2016 Urbino, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo, Scuola di Scienze Politiche e Sociali, - Presentazione del volume di Raffaella Sarti, Servo e padrone, o della (in)dipendenza. Un percorso da Aristotele ai nostri giorni, vol. I, Teorie e dibattiti (Bologna, Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna), Interventi di Pietro Costa, Guido Dall\u2019Olio e Monia Andreani [NOTA: le date che appaiono in calce alla voce Partecipazione alla presentazione di volumi sono fittizie, sono state inserite per permettere l'impaginazione]",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 01-12-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE A PRESENTAZIONI DI VOLUMI [esclusi i volumi scritti o curati da Raffaella Sarti, su cui vedasi supra] 26/02/1998 Ferrara, Liceo sperimentale e Comune di Ferrara, Sala Conferenze dell\u2019Are, Progetto \u2018Abitare la polis, abitare il mondo\u2019 dell\u2019Unione Donne Italiane - Duplice presentazione del volume Donne e spazio nel processo di modernizzazione, a cura di D. Gagliani e M. Salvati, Bologna, Clueb, 1995 23/05/2006 Urbino, Universit\u00e0 di Urbino, Istituto di Filologia moderna - Presentazione del libro di Tommaso di Carpegna Falconieri L'uomo che si credeva re di Francia. Una storia medievale (Roma-Bari, Laterza, 2005) 12/06/2006 Bologna, Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Discipline Storiche, Tavola rotonda su \u2018Social Welfare\u2019 e ethos repubblicano. L'assistenza agli orfani nella Bologna del \u2019500-\u2019600, sul volume di Nicholas Terpstra Abandoned Children of the Italian Renaissance. Orphan Care in Florence and Bologna (Baltimore, The Johns Hopkins University Press, 2005) - Partecipazione alla tavola rotonda 04/03/2009 Urbino, Universit\u00e0 di Urbino, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, - Organizzazione dell\u2019evento e presentazione del volume di Silvia Salvatici Senza patria n\u00e9 paese (Bologna, Il Mulino, 2008) 28/04/2010 Urbino, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, - Organizzazione dell\u2019evento e presentazione del volume di Elena De Marchi Dai campi alle filande. Famiglia, matrimonio e lavoro \u2018nella pianura dell\u2019Olona\u2019 (1750-1850) (FrancoAngeli, Milano 2009) 12/05/2010 Urbino, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo, Dipartimento di Studi su Societ\u00e0 Politica Istituzioni (Disspi), Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Studi per la Storia del Patrimonio Culturale (Dispac) - Presentazione del volume di Francesca Alice Vianello Migrando sole. Legami transnazionali tra Ucraina e Italia (Milano, FrancoAngeli, 2009) 21/05/2011 Urbino, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo - Organizzazione dell\u2019evento (con Guido Dall\u2019Olio) e presentazione del volume di Tommaso di Carpegna Falconieri Medioevo militante, Torino, Einaudi, 2011 17/12/2012 Urbino, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo - Partecipazione alla discussione del volume di Pun Ngai, Cina. La societ\u00e0 armoniosa. Sfruttamento e resistenza degli operai migranti (Milano, Jaca Book, 2012, traduzione di Stefano Visentin) 22/05/2013 Pesaro, Fondazione Cassa di Risparmio di Pesaro - Presentazione del volume di Presentazione del volume di Angela de Benedictis, Tumulti. Moltitudini ribelli in et\u00e0 moderna (Bologna, Il Mulino, 2013) 15/01/2016 Bolzano, Archivio della Citt\u00e0 di Bolzano - Presentazione del volume di Margareth Lanzinger, Verwaltete Verwandtschaft: Eheverbote, kirchliche und staatliche Dispenspraxis im 18. und 19. Jahrhundert (Wien, B\u00f6hlau, 2015) 09/03/2016 Urbino, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo, Scuola di Scienze Politiche e Sociali, Seminario Donne nelle forze armate e uomini a casa. Nuove frontiere degli studi di genere con - Discussione sul volume di Fatima Farina Donne nelle forze armate (Roma, Viella, 2015) 03/05/2013 Urbino, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo, Scuola di Scienze Politiche e Sociali - Organizzazione dell\u2019evento e presentazione del volume di Elena De Marchi e Claudia Alemani, Per una storia delle nonne e dei nonni dall\u2019Ottocento ai nostri giorni (Roma, Viella, 2015) [NOTA: le date che appaiono in calce alla voce Partecipazione alla presentazione di volumi sono fittizie, sono state inserite per permettere l'impaginazione]",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 01-12-2016"
      },
      {
        "content": "LEZIONI SU INVITO, CONFERENZE, SEMINARI - vedasi PDF allegato [NOTA: le date che appaiono in calce alla presente voce Lezioni su invito, conferenze, seminari sono fittizie, sono state inserite per permettere l'impaginazione]",
        "periodo": "dal 02-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di esperta al Delphi Group sul tema Politiche migratorie e modelli di societ\u00e0. Strand su Lavoro di cura e internazionalizzazione del welfare. Scenari transnazionali del welfare del futuro - Ente finanziatore: Cespi (Centro Studi di Politica Internazionale) - Organizzatrice: Flavia Piperno (Cespi)",
        "periodo": "dal 31-03-2008 al 28-04-2008"
      },
      {
        "content": "Ideazione, direzione e realizzazione del progetto di ricerca, finanziato da Acli-Colf, sul tema Assistenza pubblica e privata. Un\u2019analisi del ruolo degli enti locali [i risultati del progetto sono stati pubblicati nel saggio, s critto con Elena De Marchi, Assistenza pubblica e privata. Un\u2019analisi del ruolo degli enti locali, in Lavoro domestico e di cura: quali diritti?, in Raffaella Sarti (a cura di), Lavoro domestico e di cura: quali diritti?, Roma, Ediesse, 2010, pp. 247-335, ISBN: 978-88-230-1479-4]",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di consulente, relatrice e autrice, al progetto Acli-Colf Colf d\u2019Italia: 150 anni di lavoro domestico per raccontare l'Italia che cura",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del progetto, finanziato da Acli-Colf, Viaggio nel lavoro di cura, ricercatrice nell'ambito del progetto stesso e co-autrice del volume che ne raccoglie i risultati (Claudia Alemani Raffaella Maioni Sabrina Marchetti Raffaella Sarti Olga Turrini Francesca Alice Vianello, Gianfranco Zucca, Viaggio nel lavoro di cura. Chi sono, cosa fanno e come vivono le badanti che lavorano nelle famiglie italiane, a cura di Raffaella Maioni e Gianfranco Zucca, Roma, Ediesse, 2016, ISBN: 978-88-230-2002-3)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Selezionata dalla commissione valutatrice tra i primi tre classificati alla prova finale del concorso per un posto di professore a tempo indeterminato di storia delle donne e dell\u2019identit\u00e0 di genere presso l\u2019Universit\u00e0 di Vienna (Universit\u00e4tsprofessor f\u00fcr \u2018Geschichte der Neuzeit \u2013 Frauen- und Geschlechtergeschichte\u2019, Historisch-Kulturwissenschaftliche Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t Wien); la scelta del/la vincitore/trice i primi tre classificati dalla commissione spettava poi al Rettore dell\u2019Universit\u00e0 di Vienna.",
        "periodo": "dal 16-10-2007 al 16-10-2007"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di valutazione per istituzioni nazionali e internazionali - vedasi file PDF allegato",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione scientifica nazionale: abilitata alla II fascia nel settore Storia moderna M/STO-02 (area 11/A2).",
        "periodo": "dal 10-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del dottorato di ricerca internazionale in Politische Kommunikation von der Antike bis ins 20. Jahrhundert / Comunicazione politica dall'antichit\u00e0 al XX secolo, dottorato con sede a Francoforte sul Meno; universit\u00e0 consorziate: Innsbruck, Trento, Pavia e Bologna",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "2008 - Partecipazione al collegio docenti del dottorato in Storia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna [DOT0303003]",
        "periodo": "dal 03-01-2009 al 20-12-2009"
      },
      {
        "content": "2009 - Partecipazione al collegio docenti del dottoranto in Storia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna [DOT0303003]",
        "periodo": "dal 21-12-2009 al 20-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di co-direttrice di tesi, al programma di dottorato in Historia, geograf\u00eda e historia del arte: sociedad, territorio y patrimonio presso l'Universidad de Murcia",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIDATTICA A LIVELLO DI DOTTORATO Esclusi seminari e corsi elencati nelle sezz. Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia o all'estero e Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso qualificati atenei e istituti di ricerca esteri o sovranazionali 20/01/1993 Fiesole, EUI, Dip. di Storia e Civilt\u00e0, Corso di R. Rowland, Integration and Social Control in Early Modern Europe \u2013 Lezione Hagiography and Domestic Service: the exemplum of Santa Zita 19/05/1999 Parigi, EHESS-CRH, Corso di Ch. Klapisch-Zuber \u2013 Lez. Aum\u00f4nes de femmes et de servantes (fin du Moyen Age - XVIIIe si\u00e8cle) 5/11/1999 Lione, Univ. Lyon Lumi\u00e8re, Centre \u2018Pierre L\u00e9on\u2019, Seminario dott. di O. Zeller - Lezione Identit\u00e9 des domestiques et identit\u00e9 de la ville \u00e0 Bologne (17e-19e si\u00e8cles) 18/11/1999 Firenze, EUI, Dip. di Storia e Civilt\u00e0, Corso di R. Schulte - Lez. Holy and Profane Aspects of the Servant 06/01/2000 Parigi, EHESS-CRH, corso di S. Cerutti e G. Cifoletti, Femmes et hommes d\u2019ancien r\u00e9gime: savoirs et d\u00e9finitions sociales - Lez. La f\u00e9minisation du service domestique 05/05/2000 Torino, Univ. di Torino, Dottorato in Storia (Storia della societ\u00e0 europea) - Lez. La storia della cultura materiale 27/01/2003 Roma, Univ. di Roma La Sapienza, Corso di Storia Moderna of M.A. Visceglia e Dottorato di storia, coordinato da M. Caffiero - Lez. Storia della cultura materiale e dei consumi in et\u00e0 moderna 14/04/2005 Teramo, Univ. di Teramo, Dottorato in Storia - Lez. Il lavoro delle donne tra sfera domestica ed extradomestica 21/04/2006 Potenza, Univ. della Basilicata, Dottorato in Storia dell\u2019Europa mediterranea - Lez. Schiavi, servi e domestici nell\u2019Europa d\u2019et\u00e0 moderna. Dipendenza e libert\u00e0 03/07/2007 Bologna, Univ. di Bologna, Dottorato in Storia e Geografia d\u2019Europa, Summer School - Partecipaz. come discussant 13/12/2007 Firenze, EUI, Giornata di studio su Gender and World History (Giulia Calvi) - Lez. The globalisation of domestic work in historical perspective 20/05/2008 Verona, Scuola di dottorato - Lez. La storia della cultura materiale e della vita quotidiana 01-02/07/2009 Bologna, Univ. di Bologna, Dottorato in Storia, indirizzo Storia e geografia d\u2019Europa, Spazi, linguaggi, istituzioni e soggetti in et\u00e0 moderna e contemporanea, Summer School, Dinamiche dello sviluppo, dinamiche del territorio - Collaboraz. all\u2019organizzazione della Summer School 7-11/09/2009 Bologna, Dottorato internaz. Politische Kommunikation von der Antike bis ins 20. Jahrhundert / Comunicazione politica dall'antichit\u00e0 al XX secolo, Klausurtagung/Seminario per dottorandi - Partecipaz. in qualit\u00e0 di componente del collegio docenti 18-24/09/2010 Obergurgl, Austria, Dottorato internaz. Politische Kommunikation von der Antike bis ins 20. Jahrhundert / Comunicazione politica dall'antichit\u00e0 al XX secolo, Klausurtagung/Seminario per dottorandi - Partecipaz. in qualit\u00e0 di componente del collegio docenti (18-21/9) 11/02/2011 Pisa, Univ. di Pisa, Dottorato di Studi Storici, Seminario per dottorandi - Discussant della ricerca svolta da Alice Sobrero 11-17/09/2011 Chiavari, Dottorato internaz. Politische Kommunikation von der Antike bis ins 20. Jahrhundert / Comunicazione politica dall'antichit\u00e0 al XX secolo, Klausurtagung/Seminario per dottorandi - Partecipaz. in qualit\u00e0 di componente del collegio docenti (11-14/9) 16-22/09/2012 Trento, Dottorato internaz. Politische Kommunikation von der Antike bis ins 20. Jahrhundert / Comunicazione politica dall'antichit\u00e0 al XX secolo, Klausurtagung/Seminario per dottorandi, - Partecipaz. in qualit\u00e0 di componente del collegio docenti (18/9) 17/12/2015 Torino, Univ. di Torino, Dottorato in Scienze Archeologiche, Storiche e Storico-Artistiche, Indirizzo di Storia Moderna - Lez. Servo e padrone, o della (in)dipendenza. Un percorso da Aristotele ai nostri giorni",
        "periodo": "dal 02-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Marie Curie Fellow presso il Centre de Recherches Historiques, \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales/CNRS, Paris European Commission Science Research Development, \u2018Marie Curie\u2019 Fellowship, Contract number ERBFMBICT 983418 Progetto di ricerca: Domestic Service: the Italian and French Case",
        "periodo": "dal 01-10-1998 al 30-09-2000"
      },
      {
        "content": "Membre associ\u00e9 del Centre de Recherches Historiques, \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales/CNRS, Paris",
        "periodo": "dal 19-06-2001 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Paris, Centre de Recherches Historiques, \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales/CNRS, Filiera di insegnamento Histoire, Histoire et Civilisations de l'Europe, insegnamento di Histoire de la Famille, tema monografico: Familles, mariages et domesticit\u00e9s: mod\u00e8les historiques compar\u00e9s (XVIe-XXe si\u00e8cles) - Docenti: Antoinette Fauve-Chamoux, Raffaella Sarti, Mary-Louise Nagata e Mario Boleda",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Paris, Centre de Recherches Historiques, \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales/CNRS, Filiera di insegnamento Histoire, Histoire et Civilisations de l'Europe, insegnamento di Histoire de la Famille, tema monografico: Familles, mariages et domesticit\u00e9s: mod\u00e8les historiques compar\u00e9s (XVIe-XXe si\u00e8cles) - Docenti: Antoinette Fauve-Chamoux, Marie-Pierre Arrizabalaga, Raffaella Sarti, Mary-Louise Nagata et Mario Boleda",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 30-08-2004"
      },
      {
        "content": "K\u00e4the-Leichter Gastprofessorin (visiting professor) all' Universit\u00e0 di Vienna, Institut f\u00fcr Geschichte",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Visting professor (K\u00e4the-Leichter Gastprofessorin) presso l'Universit\u00e0 di Vienna, Institut f\u00fcr Geschichte, dal 1\u00b0 ottobre 2006 al 31 gennaio 2007 - Insegnamento: 070659 KU Zur Geschichte des h\u00e4uslichen Dienstes in Europa: Von der 'Krise der Dienstboten' zur aktuellen Wiederbelebung des Dienstes (19. bis 21. Jahrhundert) (Kurs \u2013 corso con lezioni seminariali, in tedesco, di 2 ore settimanali dal 9 ottobre 2006 all'8 gennaio 2007, a numero chiuso e frequenza obbligatoria, con partecipazione attiva degli studenti, valutati a fine corso in base alla partecipazione e qualit\u00e0 dei lavori preparati)",
        "periodo": "dal 09-10-2006 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Visting professor (K\u00e4the-Leichter Gastprofessorin) presso l'Universit\u00e0 di Vienna, Institut f\u00fcr Geschichte, dal 1\u00b0 ottobre 2006 al 31 gennaio 2007 - Insegnamento: 070657 SE Zur Geschichte des h\u00e4uslichen Dienstes in Europa vom 16. bis zum 19. Jahrhundert (Seminar \u2013 corso con lezioni seminariali, in tedesco, di 2 ore settimanali dal 9 ottobre 2006 all'8 gennaio 2007, a numero chiuso e frequenza obbligatoria, con preparazione di tesine scritte da parte degli studenti, valutati a fine corso in base alla qualit\u00e0 dei lavori preparati)",
        "periodo": "dal 09-10-2006 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Visting professor (K\u00e4the-Leichter Gastprofessorin) presso l'Universit\u00e0 di Vienna, Institut f\u00fcr Geschichte dal 1\u00b0 ottobre 2006 al 31 gennaio 2007 - Insegnamento: 070658 VO - Zur Geschichte der materiellen Kultur: Die Modernisierung des Haushaltes (Vorlesung \u2013 corso con lezioni cattedratiche, in tedesco, di 2 ore settimanali dal 10 ottobre 2006 al 23 gennaio 2007, con esami finali degli studenti)",
        "periodo": "dal 10-10-2006 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Invito come guest researcher presso il Centre for Population Studies, Ume\u00e5 University, Svezia per svolgere attivit\u00e0 di ricerca e partcipare al workshop Challenging democracy and social justice - Costretta a rinuciare all'invito per gravi problemi familiari",
        "periodo": "dal 07-06-2009 al 21-06-2009"
      },
      {
        "content": "Investigadora visitante presso l\u2019Universidad de Murcia Fundaci\u00f3n S\u00e9neca, Programa \u2018Jim\u00e9nez de la Espada\u2019 de Movilidad, Cooperaci\u00f3n e Internacionalizaci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n S\u00e9neca en el marco del Plan de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n de la Regi\u00f3n de Murc\u00eda, Spagna - Universidad de Murc\u00eda, Grupo de investigaci\u00f3n \u2018Familia y Elite de Poder (SigloS XV-XIX) - Progetto di ricerca: Hierarchy, Gender and the Family. France, Italy and Spain in comparative perspective: The Spanish case (18th-19th centuries) - Durante il soggiorno a Murcia partecipa inoltre a seminari e colloqui con dottorandi e giovani ricercatori",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 31-07-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca sul tema Saccheggi rituali, coordinato da Carlo Ginzburg, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-1983 al 31-12-1987"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca su Servi contadini e domestici 1600-1800, tra le Universit\u00e0 di Napoli Orientale, Roma, Perugia e Bologna, finanziato dal Ministero della Pubblica Istruzione (40%), coordinato a livello nazionale da Angiolina Arru (Napoli Orientale) - Unit\u00e0 di ricerca di dell'Universit\u00e0 di Bologna, coordinata da Marzio Barbagli",
        "periodo": "dal 01-01-1987 al 31-12-1990"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca su Professori e studenti dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, finanziato dall\u2019Osservatorio del mercato del lavoro della Regione Emilia Romagna e coordinato da Marzio Barbagli (Universit\u00e0 di Bologna) e Vittorio Capecchi (Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 01-09-1988 al 01-01-1990"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca su Cultura urbana e identit\u00e0 di genere: uomini e donne nelle citt\u00e0 Italiane tra Antico Regime e et\u00e0 contemporanea, tra l\u2019Istituto Universitario Orientale di Napoli e le Universit\u00e0 di Firenze, Bologna e Palermo, finanziato dal Ministero per l\u2019Universit\u00e0 e la Ricerca Scientifica e Tecnologica (40%), coordinato a livello nazionale da Angiolina Arru (Napoli Orientale) - Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Bologna, coordinata da Maura Palazzi",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 31-12-1992"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca d\u2019Ateneo su Giornali \u2018da donne\u2019 nell\u2019Italia unita, 1860-1915, Universit\u00e0 di Firenze, finanziato dal Ministero per l\u2019Universit\u00e0 e la Ricerca Scientifica e Tecnologica (60%), coordinato da Silvia Franchini",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il gruppo di ricerca C.N.R. su Mega-eventi e processi culturali. Un\u2019analisi antropologica del sistema turistico bolognese ed emiliano romagnolo (collaborazione esterna sul problema dei viaggi femminili in prospettiva storica)",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca dipartimentale Citt\u00e0, cittadini, cittadinanza, Dipartimento di Discipline Storiche, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca Cofin (ex-40%) Ruoli e immagini delle donne in Italia nell\u2019et\u00e0 moderna e contemporanea, tra le Universit\u00e0 di Firenze, Pisa e Bologna, coordinato a livello nazionale da Simonetta Soldani (Universit\u00e0 di Firenze)",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Svolgimento della ricerca Il servizio domestico femminile in area friulana (secc. XVI-XVIII) con indicazioni comparative su temi e aree europee, finalizzata all\u2019attivit\u00e0 del Seminario annuale sulla cultura e sulla storia del Friuli (ricerca bibliografica e indagine archivistica ), Universit\u00e0 di Udine, Dipartimento di Storia e Tutela dei Beni Culturali",
        "periodo": "dal 01-11-1997 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca La storiografia sugli stati padani tra \u2018500 e \u2018700 negli ultimi quarant\u2019anni. Fonti e metodi, coordinato da Giovanni Ivan Tocci (Universit\u00e0 di Modena/Universit\u00e0 di Urbino)",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come partner internazionale al progetto Gender, Ethnizit\u00e4t und Identit\u00e4t. Die neue Dienstm\u00e4dchenfrage im Zeitalter der Globalisierung (Gender, Etnicity and Identity. The new Domestic Servants in the Age of Globalisation), coordinato da Marianne Kr\u00fcger-Potratz e Helma Lutz, e finanziato dalla Volkswagen Stiftung",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca Cofin/Prin 2004 su Nazionalit\u00e0, genere e classe nel nuovo lavoro domestico. Cambiamenti nella famiglia Italiana ed evoluzione dei sistemi migratori, tra le Universit\u00e0 di Trento, Milano-Bicocca, Milano Statale, Bologna e Bari, coordinato a livello nazionale da Raimondo Catanzaro (Universit\u00e0 di Bologna) - Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Trento, coordinata da Giuseppe Sciortino",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 29-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca Gender and Well-Being: Work, Family and Public Policies, finanziato dalla European Science Foundation, European Cooperation in the field of Scientific and Technical Research, COST action A 34, coordinato da Cristina Borderias (Universit\u00e0 di Barcellona)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di consulente al progetto De portas adentro: espa\u00e7os, fam\u00edlias e comunidades (s\u00e9culos XVI-XVIII) \u2013 Indoors: Domestic Interiors in Early Modern Portugal, finanziato dalla Funda\u00e7\u00e3o para a Ci\u00eancia e a Tecnologia (Proj. PTDC/HAH/71309/2006), coordinato da Isabel dos Guimar\u00e3es S\u00e1 (Universitade do Minho e Universitade de Lisboa), e Nuno Gon\u00e7alo Monteiro (Universitade de Lisboa)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto, coordinato da Siglinde Clementi (Archivio provinciale dell\u2019Alto Adige/Tiroler Landesarchiv Bozen) e finanziato dall\u2019Archivio provinciale dell\u2019Alto Adige/Tiroler Landesarchiv Bozen su La vita delle donne tirolesi agli inizi dell\u2019Ottocento/Tiroler Frauenleben um 1800 nell\u2019ambito del progetto La storia incontra il futuro 1809-2009/Geschichte trifft Zukunft 1809-2009 - Ruolo nell\u2019ambito del progetto: svolgimento di una ricerca e stesura di un saggio, con Margareth Lanzinger (Universit\u00e0 di Vienna), sulla figura dell\u2019eroina tirolese Katharina Lanz",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Travail en famille, travail non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9. Formes et acteurs du travail domestique productif en Europe (XVe-XXIe si\u00e8cle), coordinato da Anna Bellavitis (Universit\u00e9 de Rouen, GRHIS) e Manuela Martini (Universit\u00e9 Paris Diderot-Paris 7, ICT) [dal 2013 Raffaella Sarti diviene coordinatrice insieme a Bellavitis e Martini]",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Cantiere mediterraneo finanziato dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Pesaro, presso Universit\u00e0 degli studi di Urbino Carlo Bo, e coordinato da Anna Tonelli (Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo) - Ruolo di Raffaella Sarti: coordinatrice della parte del progetto relativo a Identit\u00e0 e appartenenze. Focus: famiglia",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Familia, desigualdad social y cambio generacional en la Espa\u00f1a centro-meridional, 1700-1900 (Referencia del Proyecto: HAR2013-48901-C6-6-R) finanziato dal Ministerio de la Universidad spagnolo e coordinato da Francisco Garcia Gonzalez (Albacete, Universidad de Castilla-La Mancha)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di consulente sul tema \u2018material culture\u2019 al Synergia-Projekt sul tema Doing House and Family: Material Culture, Social Space, and Knowledge in Transition (1700-1850) finanziato dalla Swiss National Science Foundation e coordinato da Joachim Eibach (Bern), Sandro Guzzi-Heeb (Lausanne), Jon Mathieu (Luzern) e Claudia Opitz-Belakhal (Basel)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Commissione Europea, V Programma quadro, Programma Improving the socio-economic knowledge base - Progetto: The socio-economic role of domestic service as a factor of European identity - Project ID: HPSE-CT-2001-50012 - Coordinatrice: Suzy Pasleau, Universit\u00e0 di Liegi - Partecipanti: Universit\u00e0 di Santiago de Compostela, Barcellona, Parigi (EHESS), Liegi, Nimega, M\u00fcnster, Monaco, Salisburgo, Praga, Budapest, Bialystok Ginevra, Firenze (Universit\u00e0 di Firenze e Istituto Universitario Europeo), Napoli (Istituto Universitario orientale), Cambridge, Oslo, Lund, Ume\u00e5 - Ruoli di Raffaella Sarti nell\u2019ambito del progetto: --- co-autrice del progetto; --- coordinatrice di modulo; --- partecipante a tutti i seminari organizzati nell\u2019ambito del progetto (con presentazione di relazioni); --- co-autrice del rapporto finale di ricerca; --- co-curatrice dei Proceedings che raccolgono gli atti del progetto (Proceedings of the Servant Project, a cura di Suzy Pasleau & Isabelle Schopp, con Raffaella Sarti, Li\u00e8ge, \u00c9ditions de l\u2019Universit\u00e9 de Li\u00e8ge, 2005, 5 voll.) --- autrice dell\u2019Introduzione e della Conclusione di tali Proceedings (e di ulteriori tre saggi)",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-11-2004"
      },
      {
        "content": "Prin 2005 - Progetto di ricerca: Storia della famiglia. Costanti e varianti in una prospettiva europea, secoli XV-XX - Partecipanti: Universit\u00e0 di Trento, Pisa, Urbino, Roma-La Sapienza e Palermo - Coordinatrice nazionale: Silvana Seidel Menchi, Universit\u00e0 di Pisa - Responsabile scientifica dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 Urbino: Raffaella Sarti - Progetto unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Urbino: Nubilato, celibato e \u2018famiglie\u2019. Il caso Italiano in prospettiva comparata, secc. XV-XX",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 29-01-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto: Travail en famille, travail non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9. Formes et acteurs du travail domestique productif en Europe (XVe-XXIe si\u00e8cle) - Direzione: Anna Bellavitis (Universit\u00e9 de Rouen, GRHIS), Manuela Martini (Universit\u00e9 Paris Diderot-Paris 7, ICT), Raffaella Sarti (Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo, dal 2013) - Il progetto, avviato nel 2010 con un finanziamento delle universit\u00e0 di Paris7-Denis Diderot (ICT) e di Rouen (GRHIS), dal 2012 \u00e8 divenuto uno dei temi dell\u2019\u201caxe 4\u201d dell\u2019Ecole Fran\u00e7aise de Rome - Nel periodo 2010-2012 Raffaella Sarti ha partecipato al progetto senza ruoli di responsablit\u00e0 - Oltre che dall\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, ha inoltre ottenuto finanziamenti dal GIS Institut du Genre (CNRS), dall\u2019Universit\u00e9 Franco-Italienne - Universit\u00e0 Italo-Francese e dalle universit\u00e0 delle coordinatrici",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2016"
      }
    ]
  }
}