{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "441-453",
        "titolo": "Les myst\u00e8res de Venise. Magie, espions, \u00e9sot\u00e9risme, cercles sectaires (XVIe-XVIIIe si\u00e8cles)",
        "ISBN": [
          "9782221128749"
        ],
        "csp": "PARIS:Robert Laffont, ISBN: 9782221128749",
        "opera": "(a cura di): Delphine Gachet;Alessandro Scarsella, Venise. Histoire, promenades, anthologie et dictionnaire. vol. unico, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tocchini Gerardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tocchini Gerardo (2016). Les myst\u00e8res de Venise. Magie, espions,",
        "\u00e9sot\u00e9risme, cercles sectaires (XVIe-XVIIIe si\u00e8cles). In: (a cura di): Delphine",
        "Gachet;Alessandro Scarsella, Venise. Histoire, promenades, anthologie et",
        "dictionnaire. vol. unico, p. 441-453, PARIS:Robert Laffont, ISBN:",
        "9782221128749"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "Su Greuze e Rousseau. Politica delle \u00e9lite, romanzo e committenza d'arte nella tarda et\u00e0 dei Lumi. vol. unico, p",
        "ISBN": [
          "978-88-7642-591-2"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-591-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tocchini Gerardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tocchini Gerardo (2016). Su Greuze e Rousseau. Politica delle \u00e9lite,",
        "romanzo e committenza d'arte nella tarda et\u00e0 dei Lumi. vol. unico, p. 1-212,",
        "PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-591-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-392",
        "titolo": "Arte e politica nella cultura dei Lumi. Diderot, Rousseau e la critica dell'antico regime artistico. vol. unico, p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-8499-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-8499-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tocchini Gerardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tocchini Gerardo (2016). Arte e politica nella cultura dei Lumi. Diderot,",
        "Rousseau e la critica dell'antico regime artistico. vol. unico, p. 1-392,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-8499-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pensare prima di scrivere. La battaglia critica sul \"Fils naturel\" di Diderot e la questione della \"sentence\"",
        "ISSN": [
          "1125-3762"
        ],
        "journal": "ANNALI DI CA' FOSCARI",
        "csp": "vol. 49, p. 11-42, ISSN: 1125-3762",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tocchini Gerardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tocchini Gerardo (2015). Pensare prima di scrivere. La battaglia critica sul",
        "\"Fils naturel\" di Diderot e la questione della \"sentence\". ANNALI DI CA'",
        "FOSCARI, vol. 49, p. 11-42, ISSN: 1125-3762"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Op\u00e9ra ma\u00e7onnique",
        "opera": "(a cura di): BEAUREPAIRE P.-Y., Dictionnaire de la franc-ma\u00e7onnerie. p. 191-195, PARIS:Armand Colin, ISBN: 9782200248390",
        "anno": "2014",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "TOCCHINI G. (2014). Op\u00e9ra ma\u00e7onnique. In: (a cura di): BEAUREPAIRE",
        "P.-Y., Dictionnaire de la franc-ma\u00e7onnerie. p. 191-195, PARIS:Armand",
        "Colin, ISBN: 9782200248390"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Musiciens et fr\u00e8res \u00e0 talents",
        "opera": "(a cura di): BEAUREPAIRE P.-Y., Dictionnaire de la franc-ma\u00e7onnerie. p. 174-177, PARIS:Armand Colin, ISBN: 9782200248390",
        "anno": "2014",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "TOCCHINI G. (2014). Musiciens et fr\u00e8res \u00e0 talents. In: (a cura di):",
        "BEAUREPAIRE P.-Y., Dictionnaire de la franc-ma\u00e7onnerie. p. 174-177,",
        "PARIS:Armand Colin, ISBN: 9782200248390"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Orph\u00e9e et Eurydice",
        "opera": "(a cura di): BEAUREPAIRE P.-Y., Dictionnaire de la franc-ma\u00e7onnerie. p. 204-206, PARIS:Armand Colin, ISBN: 9782200248390",
        "anno": "2014",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "TOCCHINI G. (2014). Orph\u00e9e et Eurydice. In: (a cura di): BEAUREPAIRE",
        "P.-Y., Dictionnaire de la franc-ma\u00e7onnerie. p. 204-206, PARIS:Armand",
        "Colin, ISBN: 9782200248390"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00ab\u0152dipe\u00bb del giovane Voltaire alla prova della scena pubblica. Canone politico, strategie e autocensure nel teatro tragico della prima et\u00e0 dei Lumi . RIVISTA STORICA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "CXXV",
        "csp": "p. 681-763, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. TOCCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. TOCCHINI (2013). L\u2019\u00ab\u0152dipe\u00bb del giovane Voltaire alla prova della",
        "scena pubblica. Canone politico, strategie e autocensure nel teatro tragico",
        "della prima et\u00e0 dei Lumi . RIVISTA STORICA ITALIANA, vol. CXXV, p.",
        "681-763, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Filangieri, Gaetano (1753-1788)",
        "opera": "(a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 2, p. 1165-1172, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. TOCCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. TOCCHINI (2013). Filangieri, Gaetano (1753-1788). In: (a cura di): C.",
        "PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res",
        "(Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 2, p.",
        "1165-1172, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Mozart, Wolfgang Amadeus [W. Amad\u00e9; Johannes Chrisostomus Wolfgangus Theophilus Sigismundus] (1756-1791)",
        "opera": "(a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 3, p. 2051-2066, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. TOCCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. TOCCHINI (2013). Mozart, Wolfgang Amadeus [W. Amad\u00e9; Johannes",
        "Chrisostomus Wolfgangus Theophilus Sigismundus] (1756-1791). In: (a",
        "cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des",
        "Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique.",
        "vol. 3, p. 2051-2066, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN:",
        "9782745324962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Haydn, Franz Joseph (1732-1809)",
        "opera": "(a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 2, p. 1397-1404, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962",
        "anno": "2013",
        "autori": "K. PIETSCHMANN, G. TOCCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "K. PIETSCHMANN, G. TOCCHINI (2013). Haydn, Franz Joseph",
        "(1732-1809). In: (a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde",
        "ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire",
        "prosopographique. vol. 2, p. 1397-1404, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion,",
        "ISBN: 9782745324962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Biffi, Giambattista (1736-1897)",
        "opera": "(a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 1, p. 365-367, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. TOCCHINI, S. VARIARA"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. TOCCHINI, S. VARIARA (2013). Biffi, Giambattista (1736-1897). In: (a",
        "cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des",
        "Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique.",
        "vol. 1, p. 365-367, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Jerocades, Antonio (1738-1803)",
        "opera": "(a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 2, p. 1539-1545, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. TOCCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. TOCCHINI (2013). Jerocades, Antonio (1738-1803). In: (a cura di): C.",
        "PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res",
        "(Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 2, p.",
        "1539-1545, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Alfieri, Vittorio [V. Amedeo A., conte di Cortemilia] (1746-1803)",
        "opera": "(a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 1, p. 53-59, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. TOCCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. TOCCHINI (2013). Alfieri, Vittorio [V. Amedeo A., conte di Cortemilia]",
        "(1746-1803). In: (a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde",
        "ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire",
        "prosopographique. vol. 1, p. 53-59, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN:",
        "9782745324962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pagano, Francesco Mario (1748-1799)",
        "opera": "(a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 3, p. 2141-2147, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. TOCCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. TOCCHINI (2013). Pagano, Francesco Mario (1748-1799). In: (a cura",
        "di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res",
        "(Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 3, p.",
        "2141-2147, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Salfi, Francesco Saverio (1759-1832)",
        "opera": "(a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 3, p. 2462-2471, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. TOCCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. TOCCHINI (2013). Salfi, Francesco Saverio (1759-1832). In: (a cura di):",
        "C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res",
        "(Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 3, p.",
        "2462-2471, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Mazzei, Filippo (1730-1816)",
        "opera": "(a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 3, p. 1923-1928, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. TOCCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. TOCCHINI (2013). Mazzei, Filippo (1730-1816). In: (a cura di): C.",
        "PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res",
        "(Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 3, p.",
        "1923-1928, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Gluck, Christoph Willibald (1714-1787)",
        "opera": "(a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 2, p. 1278-1284, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. TOCCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. TOCCHINI (2013). Gluck, Christoph Willibald (1714-1787). In: (a cura",
        "di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res",
        "(Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 2, p.",
        "1278-1284, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Bianchi, Isidoro [Pietro Martire B., en religion Isidoro] (1735-1808)",
        "opera": "(a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 1, p. 360-365, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. TOCCHINI, S. VARIARA"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. TOCCHINI, S. VARIARA (2013). Bianchi, Isidoro [Pietro Martire B., en",
        "religion Isidoro] (1735-1808). In: (a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER,",
        "Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies).",
        "Dictionnaire prosopographique. vol. 1, p. 360-365, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9",
        "Champion, ISBN: 9782745324962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Rameau, Jean-Philippe (1683-1764)",
        "opera": "(a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 3, p. 2336-2342, PARIS:Honor\u00e9, ISBN: 9782745324962",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. TOCCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. TOCCHINI (2013). Rameau, Jean-Philippe (1683-1764). In: (a cura di):",
        "C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res",
        "(Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 3, p.",
        "2336-2342, PARIS:Honor\u00e9, ISBN: 9782745324962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Goldoni, Carlo (1707-1793)",
        "opera": "(a cura di): C. PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 2, p. 1287-1290, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. TOCCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. TOCCHINI (2013). Goldoni, Carlo (1707-1793). In: (a cura di): C.",
        "PORSET, C. REVAUGER, Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res",
        "(Europe-Am\u00e9riques et Colonies). Dictionnaire prosopographique. vol. 2, p.",
        "1287-1290, Paris:\u00c9ditions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745324962"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "80-96",
        "titolo": "Sonnambulismo magnetico e mesmerismo. Guarigione dei corpi e conversazioni angeliche nella tarda et\u00e0 dei Lumi",
        "ISBN": [
          "9788831713917"
        ],
        "csp": "VENEZIA:MARSILIO EDITORI, ISBN: 9788831713917",
        "opera": "(a cura di): CATTELAN P., Le figlie dell'Armonia. Quattro concerti a Palazzo Grimani. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOCCHINI G. (2012). Sonnambulismo magnetico e mesmerismo.",
        "Guarigione dei corpi e conversazioni angeliche nella tarda et\u00e0 dei Lumi. In:",
        "(a cura di): CATTELAN P., Le figlie dell'Armonia. Quattro concerti a",
        "Palazzo Grimani. p. 80-96, VENEZIA:MARSILIO EDITORI, ISBN:",
        "9788831713917"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-XXIV-1-346",
        "titolo": "La politica della rappresentazione. Comunicazione sociale e consumo culturale nella Francia di antico regime (1669-1781). Nuova edizione ampliata.. p",
        "ISBN": [
          "9788896339244"
        ],
        "csp": "Torino:Libreria Stampatori, ISBN: 9788896339244",
        "anno": "2012",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TOCCHINI G. (2012). La politica della rappresentazione. Comunicazione",
        "sociale e consumo culturale nella Francia di antico regime (1669-1781).",
        "Nuova edizione ampliata.. p. I-XXIV-1-346, Torino:Libreria Stampatori,",
        "ISBN: 9788896339244"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politica e letteratura nell'Europa dei Lumi: i romanzi di Marmontel. RIVISTA STORICA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "CXXII",
        "csp": "p. 41-77, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2010",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOCCHINI G. (2010). Politica e letteratura nell'Europa dei Lumi: i romanzi",
        "di Marmontel. RIVISTA STORICA ITALIANA, vol. CXXII, p. 41-77, ISSN:",
        "0035-7073"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "429-450",
        "titolo": "L'edizione critica della \"Scienza della legislazione\" di Filangieri: percorsi e risultati",
        "ISBN": [
          "9788863721652"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863721652",
        "opera": "(a cura di): RAO, A. M.; POSTIGLIOLA, A., Il Settecento negli studi italiani. Problemi e prospettive. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "TOCCHINI, G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOCCHINI, G. (2010). L'edizione critica della \"Scienza della legislazione\" di",
        "Filangieri: percorsi e risultati. In: (a cura di): RAO, A. M.; POSTIGLIOLA, A.,",
        "Il Settecento negli studi italiani. Problemi e prospettive. p. 429-450,",
        "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863721652"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-401",
        "titolo": "Le veglie di Torino. Joseph de Maistre e la religione magica del cristianesimo delle origini",
        "ISBN": [
          "9788806190354"
        ],
        "csp": "Torino:Giulio Einaudi Editore, ISBN: 9788806190354",
        "opera": "(a cura di): CAZZANIGA G. M., Storia d'Italia. Annali, 25. Esoterismo. vol. 25, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOCCHINI G. (2010). Le veglie di Torino. Joseph de Maistre e la religione",
        "magica del cristianesimo delle origini. In: (a cura di): CAZZANIGA G. M.,",
        "Storia d'Italia. Annali, 25. Esoterismo. vol. 25, p. 377-401, Torino:Giulio",
        "Einaudi Editore, ISBN: 9788806190354"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "43-69",
        "titolo": "Presenze protestanti nelle logge massoniche italiane del Settecento. Una traccia",
        "ISBN": [
          "9788856830392"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856830392, Rovereto, 27-28 marzo 2008",
        "opera": "(a cura di): CANTARUTTI G.; FERRARI S., Illuminismo e protestantesimo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TOCCHINI G. (2010). Presenze protestanti nelle logge massoniche italiane",
        "del Settecento. Una traccia. In: (a cura di): CANTARUTTI G.; FERRARI S.,",
        "Illuminismo e protestantesimo. p. 43-69, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856830392, Rovereto, 27-28 marzo 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-XVI-1-152",
        "titolo": "Minacciare con le immagini. Tintoretto: gli affreschi scomparsi della \u00abCasa Barbariga\u00bb e la svolta ideologica del patriziato veneziano. p",
        "ISBN": [
          "9788863721959"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863721959",
        "anno": "2010",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TOCCHINI G. (2010). Minacciare con le immagini. Tintoretto: gli affreschi",
        "scomparsi della \u00abCasa Barbariga\u00bb e la svolta ideologica del patriziato",
        "veneziano. p. I-XVI-1-152, ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN:",
        "9788863721959"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOCCHINI G. (2009). Ma\u00e7onnerie et culture de la r\u00e9presentation au XVIIIe",
        "si\u00e8cle: musique et m\u00e9c\u00e9nat musical.. ACTES DU COLL\u00c8GE D'HISTOIRE",
        "MA\u00c7ONNIQUE DE L'AUNIS ET DE LA SAINTONGE, vol. 7-8, p. 59-95,",
        "ISSN: 1634-6653"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-119",
        "titolo": "Massoneria e musica italiana nel Settecento europeo",
        "ISBN": [
          "8806170317"
        ],
        "csp": "Torino:Giulio Einaudi Editore, ISBN: 8806170317",
        "opera": "(a cura di): CAZZANIGA G. M., Storia d\u2019Italia, Annale 21, La massoneria. vol. 21, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOCCHINI G. (2006). Massoneria e musica italiana nel Settecento",
        "europeo. In: (a cura di): CAZZANIGA G. M., Storia d\u2019Italia, Annale 21, La",
        "massoneria. vol. 21, p. 90-119, Torino:Giulio Einaudi Editore, ISBN:",
        "8806170317"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-355",
        "titolo": "La massoneria nel regno di Sardegna",
        "ISBN": [
          "8806170317"
        ],
        "csp": "Torino:Giulio Einaudi Editore, ISBN: 8806170317",
        "opera": "(a cura di): CAZZANIGA G. M., Storia d'Italia, Annali: La massoneria. vol. 21, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FERRONE V, TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRONE V, TOCCHINI G. (2006). La massoneria nel regno di Sardegna.",
        "In: (a cura di): CAZZANIGA G. M., Storia d'Italia, Annali: La massoneria.",
        "vol. 21, p. 333-355, Torino:Giulio Einaudi Editore, ISBN: 8806170317"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-174",
        "titolo": "La scienza della legislazione, libro III/2, Delle leggi criminali. De\u2019 delitti e delle pene. vol",
        "ISBN": [
          "9788883451652"
        ],
        "journal": "IV, p",
        "csp": "VENEZIA:Venezia, Centro di Studi sull\u2019Illuminismo europeo, ISBN: 9788883451652",
        "anno": "2004",
        "autori": "TOCCHINI G., TRAMPUS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "TOCCHINI G., TRAMPUS A (2004). La scienza della legislazione, libro",
        "III/2, Delle leggi criminali. De\u2019 delitti e delle pene. vol. IV, p. 1-174,",
        "VENEZIA:Venezia, Centro di Studi sull\u2019Illuminismo europeo, ISBN:",
        "9788883451652"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Stiff",
        "titolo": "La scienza della legislazione (libro V, Delle leggi che riguardano la religione). vol. VI, p",
        "ISBN": [
          "9788883451652"
        ],
        "journal": "1-209, VENEZIA:Centro di Studi sull\u2019Illuminismo europeo G",
        "csp": "ISBN: 9788883451652",
        "anno": "2003",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "TOCCHINI G. (2003). La scienza della legislazione (libro V, Delle leggi che",
        "riguardano la religione). vol. VI, p. 1-209, VENEZIA:Centro di Studi",
        "sull\u2019Illuminismo europeo G. Stiff, ISBN: 9788883451652"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "33-82",
        "titolo": "Le Muse in Loggia. Massoneria e letteratura nel Settecento. p",
        "ISBN": [
          "9788840007595"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840007595",
        "anno": "2002",
        "autori": "CAZZANIGA G, TOCCHINI G., TURCHI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAZZANIGA G, TOCCHINI G., TURCHI R (2002). Le Muse in Loggia.",
        "Massoneria e letteratura nel Settecento. p. 33-82, MILANO:Unicopli, ISBN:",
        "9788840007595"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "272",
        "titolo": "La politica della rappresentazione. Comunicazione sociale e consumo culturale nella Francia di Antico Regime (1669-1752). vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788888057170"
        ],
        "csp": "Torino:Libreria Stampatori, ISBN: 9788888057170",
        "anno": "2001",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TOCCHINI G. (2001). La politica della rappresentazione. Comunicazione",
        "sociale e consumo culturale nella Francia di Antico Regime (1669-1752).",
        "vol. 1, p. 272, Torino:Libreria Stampatori, ISBN: 9788888057170"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-392",
        "titolo": "Arte e politica nella cultura dei Lumi. Diderot, Rousseau e la critica dell'antico regime artistico. vol. unico, p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-8499-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-8499-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tocchini Gerardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tocchini Gerardo (2016). Arte e politica nella cultura dei Lumi. Diderot,",
        "Rousseau e la critica dell'antico regime artistico. vol. unico, p. 1-392,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-8499-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "Su Greuze e Rousseau. Politica delle \u00e9lite, romanzo e committenza d'arte nella tarda et\u00e0 dei Lumi. vol. unico, p",
        "ISBN": [
          "978-88-7642-591-2"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-591-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tocchini Gerardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tocchini Gerardo (2016). Su Greuze e Rousseau. Politica delle \u00e9lite,",
        "romanzo e committenza d'arte nella tarda et\u00e0 dei Lumi. vol. unico, p. 1-212,",
        "PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-591-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI 10.14277/2385-3034/AnnOc-49-15-1"
        ],
        "titolo": "Pensare prima di scrivere. La battaglia critica sul \"Fils naturel\" di Diderot e la questione della \"sentence\". ANNALI DI CA\u2019 FOSCARI",
        "journal": "SERIE OCCIDENTALE",
        "csp": "vol. 49, p. 11-42, doi: DOI 10.14277/2385-3034/AnnOc-49-15-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tocchini Gerardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tocchini Gerardo (2015). Pensare prima di scrivere. La battaglia critica sul",
        "\"Fils naturel\" di Diderot e la questione della \"sentence\". ANNALI DI CA\u2019",
        "FOSCARI. SERIE OCCIDENTALE, vol. 49, p. 11-42, doi: DOI",
        "10.14277/2385-3034/AnnOc-49-15-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00ab\u0152dipe\u00bb del giovane Voltaire alla prova della scena pubblica. Canone politico, strategie e autocensure nel teatro tragico della prima et\u00e0 dei Lumi . RIVISTA STORICA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "CXXV",
        "csp": "p. 681-763, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. TOCCHINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. TOCCHINI (2013). L\u2019\u00ab\u0152dipe\u00bb del giovane Voltaire alla prova della",
        "scena pubblica. Canone politico, strategie e autocensure nel teatro tragico",
        "della prima et\u00e0 dei Lumi . RIVISTA STORICA ITALIANA, vol. CXXV, p.",
        "681-763, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-XXIV-1-346",
        "titolo": "La politica della rappresentazione. Comunicazione sociale e consumo culturale nella Francia di antico regime (1669-1781). Nuova edizione ampliata.. p",
        "ISBN": [
          "9788896339244"
        ],
        "csp": "Torino:Libreria Stampatori, ISBN: 9788896339244",
        "anno": "2012",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TOCCHINI G. (2012). La politica della rappresentazione. Comunicazione",
        "sociale e consumo culturale nella Francia di antico regime (1669-1781).",
        "Nuova edizione ampliata.. p. I-XXIV-1-346, Torino:Libreria Stampatori,",
        "ISBN: 9788896339244"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politica e letteratura nell'Europa dei Lumi: i romanzi di Marmontel. RIVISTA STORICA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "CXXII",
        "csp": "p. 41-77, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2010",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOCCHINI G. (2010). Politica e letteratura nell'Europa dei Lumi: i romanzi",
        "di Marmontel. RIVISTA STORICA ITALIANA, vol. CXXII, p. 41-77, ISSN:",
        "0035-7073"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "429-450",
        "titolo": "L'edizione critica della \"Scienza della legislazione\" di Filangieri: percorsi e risultati",
        "ISBN": [
          "9788863721652"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863721652",
        "opera": "(a cura di): RAO, A. M.; POSTIGLIOLA, A., Il Settecento negli studi italiani. Problemi e prospettive. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "TOCCHINI, G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOCCHINI, G. (2010). L'edizione critica della \"Scienza della legislazione\" di",
        "Filangieri: percorsi e risultati. In: (a cura di): RAO, A. M.; POSTIGLIOLA, A.,",
        "Il Settecento negli studi italiani. Problemi e prospettive. p. 429-450,",
        "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863721652"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-401",
        "titolo": "Le veglie di Torino. Joseph de Maistre e la religione magica del cristianesimo delle origini",
        "ISBN": [
          "9788806190354"
        ],
        "csp": "Torino:Giulio Einaudi Editore, ISBN: 9788806190354",
        "opera": "(a cura di): CAZZANIGA G. M., Storia d'Italia. Annali, 25. Esoterismo. vol. 25, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOCCHINI G. (2010). Le veglie di Torino. Joseph de Maistre e la religione",
        "magica del cristianesimo delle origini. In: (a cura di): CAZZANIGA G. M.,",
        "Storia d'Italia. Annali, 25. Esoterismo. vol. 25, p. 377-401, Torino:Giulio",
        "Einaudi Editore, ISBN: 9788806190354"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-XVI-1-152",
        "titolo": "Minacciare con le immagini. Tintoretto: gli affreschi scomparsi della \u00abCasa Barbariga\u00bb e la svolta ideologica del patriziato veneziano. p",
        "ISBN": [
          "9788863721959"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863721959",
        "anno": "2010",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TOCCHINI G. (2010). Minacciare con le immagini. Tintoretto: gli affreschi",
        "scomparsi della \u00abCasa Barbariga\u00bb e la svolta ideologica del patriziato",
        "veneziano. p. I-XVI-1-152, ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN:",
        "9788863721959"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-119",
        "titolo": "Massoneria e musica italiana nel Settecento europeo",
        "ISBN": [
          "8806170317"
        ],
        "csp": "Torino:Giulio Einaudi Editore, ISBN: 8806170317",
        "opera": "(a cura di): CAZZANIGA G. M., Storia d\u2019Italia, Annale 21, La massoneria. vol. 21, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOCCHINI G. (2006). Massoneria e musica italiana nel Settecento",
        "europeo. In: (a cura di): CAZZANIGA G. M., Storia d\u2019Italia, Annale 21, La",
        "massoneria. vol. 21, p. 90-119, Torino:Giulio Einaudi Editore, ISBN:",
        "8806170317"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-206",
        "titolo": "Mito, religione, storia, linguaggio. Le origini dei geroglifici in Gianrinaldo Carli tra Vico e Warburton",
        "ISBN": [
          "8815094083"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 8815094083",
        "opera": "(a cura di): KINDL U.; TRAMPUS A., I linguaggi e la storia. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOCCHINI G. (2003). Mito, religione, storia, linguaggio. Le origini dei",
        "geroglifici in Gianrinaldo Carli tra Vico e Warburton. In: (a cura di): KINDL",
        "U.; TRAMPUS A., I linguaggi e la storia. p. 177-206, BOLOGNA:Il Mulino,",
        "ISBN: 8815094083"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Stiff",
        "titolo": "La scienza della legislazione (libro V, Delle leggi che riguardano la religione). vol. VI, p",
        "ISBN": [
          "9788883451652"
        ],
        "journal": "1-209, VENEZIA:Centro di Studi sull\u2019Illuminismo europeo G",
        "csp": "ISBN: 9788883451652",
        "anno": "2003",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "TOCCHINI G. (2003). La scienza della legislazione (libro V, Delle leggi che",
        "riguardano la religione). vol. VI, p. 1-209, VENEZIA:Centro di Studi",
        "sull\u2019Illuminismo europeo G. Stiff, ISBN: 9788883451652"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Massoneria, cultura della rappresentazione e mecenatismo musicale nel Settecento. STUDI STORICI, vol",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "XLI",
        "csp": "p. 471-531, ISSN: 0039-3037",
        "anno": "2000",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOCCHINI G. (2000). Massoneria, cultura della rappresentazione e",
        "mecenatismo musicale nel Settecento. STUDI STORICI, vol. XLI, p.",
        "471-531, ISSN: 0039-3037"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ancora sull'Ariosto e l'Alberti: il naufragio di Ruggiero. STUDI ITALIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1121-0621"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 5-34, ISSN: 1121-0621",
        "anno": "1998",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOCCHINI G. (1998). Ancora sull'Ariosto e l'Alberti: il naufragio di",
        "Ruggiero. STUDI ITALIANI, vol. XIX, p. 5-34, ISSN: 1121-0621"
      ],
      "anno": "1998"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "I Fratelli d'Orfeo. Gluck e il teatro musicale massonico tra Vienna e Parigi. p. I-XVI-1-367, Firenze:Leo S",
        "ISBN": [
          "9788822246837"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822246837",
        "anno": "1998",
        "autori": "TOCCHINI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TOCCHINI G. (1998). I Fratelli d'Orfeo. Gluck e il teatro musicale",
        "massonico tra Vienna e Parigi. p. I-XVI-1-367, Firenze:Leo S. Olschki,",
        "ISBN: 9788822246837"
      ],
      "anno": "1998"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "11738",
    "nome": "TOCCHINI Gerardo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Consulenza [selezione preliminare dei biografati italiani, individuazione e coordinamento degli autori in Italia] per Le Monde ma\u00e7onnique des Lumi\u00e8res (Europe-Am\u00e9riques et Colonies) Dictionnaire prosopographique, sous la direction de Ch. Porset et C. R\u00e9vauger, Paris, Honor\u00e9 Champion, 2013, 3 voll., 2873 pp.",
        "periodo": "dal 15-03-2006 al 20-06-2013"
      },
      {
        "content": "Referaggio cieco per \u00abGenesis \u2013 Rivista della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche\u00bb, n.s., Le culture della sessualit\u00e0.",
        "periodo": "dal 15-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Revisione/ referaggio cieco per la \u00abRivista Storica Italiana\u00bb",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore/referee ANVUR per VQR 2011-2014",
        "periodo": "dal 03-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Seminario permanente Cultures materielles et intellectuelles, Coll\u00e8ge de France, Paris, con la relazione La politique de la trag\u00e9die lyrique en France et en Italie au XVIIIe si\u00e8cle",
        "periodo": "dal 05-02-2001 al 05-02-2001"
      },
      {
        "content": "III seminario di studi Progetto Filangieri (Venezia, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia), con la relazione La religione civile di Gaetano Filangieri",
        "periodo": "dal 09-04-2001 al 10-04-2001"
      },
      {
        "content": "Seminario \u00abA tre voci\u00bb 2001 Massoneria e letteratura nel Settecento (Parma, Universit\u00e0 degli Studi, Dipartimento d'Italianistica) con la conferenza Frugoni e la Francia: opere massoniche per Parma.",
        "periodo": "dal 03-05-2001 al 03-05-2001"
      },
      {
        "content": "IV seminario di studi Progetto Filangieri (Torino, Fondazione Luigi Einaudi), con la relazione L'edizione critica del Libro V della Scienza della legislazione: stato dei lavori",
        "periodo": "dal 09-11-2001 al 09-11-2001"
      },
      {
        "content": "Seminario (Dottorato di Ricerca in Storia Sociale europea dal medioevo all\u2019et\u00e0 contemporanea, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia) Teatro lirico e assolutismo: l\u2019esempio dell\u2019Acad\u00e9mie Royale de Musique (secoli XVII-XVIII), chairman Prof. Mario Infelise",
        "periodo": "dal 07-10-2002 al 07-10-2002"
      },
      {
        "content": "Seminario Gianrinaldo Carli e la cultura europea del suo tempo (Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, Centro di Studi sull'Illuminismo europeo Giovanni Stiffoni - Trieste-Venezia), con la relazione La \u00abTeogonia\u00bb di Esiodo in Gaetano Filangieri e Gianrinaldo Carli",
        "periodo": "dal 28-10-2002 al 29-10-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale La cultura dell'Illuminismo europeo: politica, diritto, idee (Universit\u00e0 degli Studi di Teramo), con la relazione: L'edizione critica della \u00abScienza della legislazione\u00bb di Gaetano Filangieri: stato dei lavori",
        "periodo": "dal 05-07-2003 al 07-07-2003"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio Dalla Toscana all'America: il contributo di Filippo Mazzei (Regione Toscana, Comune di Poggio a Caiano - Poggio a Caiano), con la relazione Mazzei e il mondo massonico di Antico Regime",
        "periodo": "dal 22-11-2003 al 22-11-2003"
      },
      {
        "content": "Giornata seminariale (Dottorato di Ricerca in Storia Sociale europea dal medioevo all\u2019et\u00e0 contemporanea, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia) La musica come fonte storiografica. Forme, metamorfosi, contesti storici e politici nella seconda et\u00e0 moderna: A. Corelli, A. Vivaldi e qualche altro esempio, chairman Prof. Stuart Woolf",
        "periodo": "dal 13-05-2004 al 13-05-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno Il Settecento negli studi italiani (Societ\u00e0 Italiana di Studi sul XVIII secolo - Siracusa), con la relazione L'edizione critica della \u00abScienza della legislazione\u00bb di Gaetano Filangieri",
        "periodo": "dal 16-06-2004 al 19-06-2004"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda Le Muse in Loggia, nell'ambito delle manifestazioni Gran Loggia 2005: \u201c1805-2005. Duecento anni per l\u2019Italia\u201d (Grande Oriente d'Italia - Rimini, Palacongressi), con la relazione Massoneria e musicisti nel Settecento europeo",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 03-04-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Linguaggi e pratiche culturali nell'et\u00e0 dei lumi: ricerche in corso e prospettive storiografiche (Venezia, Universit\u00e0 Ca' Foscari, Centro di Studi sull'Illuminismo Europeo \"G. Stiffoni\"), con la relazione: Letterati e artisti del tardo illuminismo nella creazione della moderna opinione pubblica (1770-1789)",
        "periodo": "dal 06-06-2006 al 07-06-2006"
      },
      {
        "content": "Journ\u00e9e d'\u00e9tude Franc-Ma\u00e7onnerie et institutions de l'Ancien R\u00e9gime (Universit\u00e9 Paris-Sorbonne) con la relazione: Les musiciens francs-ma\u00e7ons dans les institutions pr\u00e9-r\u00e9volutionnaires",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 15-03-2007"
      },
      {
        "content": "Congresso internazionale Illuminismo e Protestantesimo (Rovereto, Accademia degli Agiati) con la relazione: Protestanti e milieux massonici nell\u2019Italia del Settecento",
        "periodo": "dal 27-03-2008 al 28-03-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito nell'ambito del ciclo Vrijmetselarij en kunst, Leerstoel Pierre-Th\u00e9odore Verhaegen, Lezingenreeks 2008 (Vrije Universiteit Brussel, Campus Etterbeek, Bruxelles), titolo: Francs-Ma\u00e7onneries pr\u00e9-r\u00e9volutionnaires et identit\u00e9es politiques. Th\u00e9\u00e2tre, livres, circulation des id\u00e9es aux ann\u00e9es '80 du XVIIIe si\u00e8cle",
        "periodo": "dal 15-04-2008 al 15-04-2008"
      },
      {
        "content": "Journ\u00e9e d'\u00e9tude Les Muses ma\u00e7onnes (Universit\u00e9 Paris IV-Sorbonne) con la relazione: Du B\u00e9lisaire aux Incas. Des r\u00e9seaux ma\u00e7onniques au roman ma\u00e7onnique. Itin\u00e9raire de Jean-Fran\u00e7ois Marmontel",
        "periodo": "dal 18-03-2009 al 18-03-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario Narrazioni, libri di viaggio e guide su Venezia (Baedeker, Guide, Reiserb\u00fcch, Guia). Ricerche sul genere e premesse metodologiche (Venezia, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari), con la relazione: La Venezia delle congiure e dei misteri: mito e realt\u00e0",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 14-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e coordinatore comitato scientifico per il Convegno Internazionale di Studi Ripensare il Barocco (Torino, Vigna di Madama Reale, 9-10 marzo 2012) \u2013 selezione e gestione inviti relatori e discussants [Europa e USA] con missioni all\u2019estero.",
        "periodo": "dal 25-10-2011 al 10-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario di studi Arti e politica nel tardo Illuminismo (Torino, Fondazione L. Firpo), e la lezione: Pittura, politica, opinion: dai \u201cSalons\u201d di D. Diderot al romanzo utopico.",
        "periodo": "dal 03-09-2012 al 03-09-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, moderatore e discussant conferenza di Tzvetan Todorov The Limits of Human Action, A Medieval Controversy and its Sequels During the Enlightenment (Venezia, Scuola Superiore di Studi Storici antropologici e Geografici, del Dottorato in Storia)",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 29-05-2013"
      },
      {
        "content": "Giornata seminariale (Dottorato di Ricerca in Storia Sociale europea dal medioevo all\u2019et\u00e0 contemporanea, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia): Lo storico e le arti visive: suggerimenti d\u2019impiego, chairman Prof. Mario Infelise",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito: Literatura caballeresca y contextos hist\u00f3ricos: Ariosto y Tasso en el largo \"Siglo de Hierro\", G. I. Literatura y historia de las mentalidades, Facultad de Humanidades, Universitad de Huelva (E)",
        "periodo": "dal 08-04-2014 al 08-04-2014"
      },
      {
        "content": "Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Studi dul XVIII secolo, Il libro. Editoria e pratiche di lettura nel Settecento, Pisa, 26-28 maggio 2014, con la relazione Letteratura, pubblico e mercato dell\u2019arte nell\u2019et\u00e0 dei Salons: Rousseau e la \u00abDame de charit\u00e9\u00bb di J.-B. Greuze",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 28-05-2014"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi Gluck e il tempo delle Riforme. Gluck e Pietro Leopoldo nella Firenze del Settecento, Firenze, Maggio Musicale Fiorentino, relazione di chiusura Gluck, Orfeo e la massoneria di antico regime: una vicenda europea",
        "periodo": "dal 07-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi Piccinni da Napoli a Parigi (e ritorno), Bari, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, relazione di chiusura: Massoneria, musicisti e protagonismo polirico delle \u00e9lites nella tarda et\u00e0 dei Lumi: il caso della trag\u00e9die en musique",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 22-10-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario dottorale DSSAM, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia Di chi \u00e8 il canone?, Venezia 6-8 maggio 2015, relazione: Canone e illusioni ottiche: come t\u2019invento il \u201cSettecento libertino\u201d",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario di dottorato, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Studi Storici, Lo storico e le arti visive: istruzioni per l'uso. Il caso Greuze",
        "periodo": "dal 22-03-2016 al 22-03-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Contratto di collaborazione a progetto con la Fondazione per l\u2019Arte della Compagnia di San Paolo (Torino) per Coordinamento scientifico \u00e9quipe di ricercatori e per organizzazione del seminario fondativo del Centro studi sull\u2019et\u00e0 e la cultura del Barocco",
        "periodo": "dal 25-10-2011 al 11-03-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinazione scientifica e stesura preliminari e progetto culturale per la costituzione del Centro internazionale di studi sull\u2019et\u00e0 e la cultura del Barocco [(Contratto di collaborazione a progetto con la Fondazione per l\u2019Arte della Compagnia di San Paolo, Torino, per direzione e coordinamento del comitato scientifico, composto dal Prof. G. Jori (Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta \u2013 Universit\u00e0 della Svizzera Italiana, Lugano), Dott.ssa S. Martinetti, Prof. F. Motta (Universit\u00e0 di Torino) e organizzazione del seminario fondativo del Centro Studi)] \u2013 con missioni all\u2019estero",
        "periodo": "dal 25-10-2011 al 30-05-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Approvazione all'unanimit\u00e0 da parte dell'assemblea dei soci dell\u2019Accademia Toscana di Scienze e Lettere \u00abLa Colombaria\u00bb di Firenze (proponente: Prof. Giovanni Nencioni, Scuola Normale Superiore di Pisa, presidente Accademia della Crusca) della pubblicazione nella collana di Studi del volume I Fratelli d\u2019Orfeo. Gluck e il teatro musicale massonico tra Vienna e Parigi, Accademia toscana di scienze e lettere \u00abLa Colombaria\u00bb, vol. n. 174, XVI-368 pp., Firenze, L. S. Olschki (pubblicazione dicembre 1998).",
        "periodo": "dal 21-02-1998 al 21-02-1998"
      },
      {
        "content": "Contributo di ricerca della \u00abFondazione Luigi Firpo\u00bb (Centro di studi sul pensiero politico, Palazzo d\u2019Azeglio, via Principe Amedeo, 34, 10123 Torino)",
        "periodo": "dal 04-12-1998 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "VTR 2001-2003 D.M. 2206/2003 Valutazione: Eccellente (A = 1) [La politica della rappresentazione. Comunicazione sociale e consumo culturale nella Francia d\u2019antico regime, Torino, Libreria Stampatori, 2001, 272 pp. con 10 tabb. (ISBN 88-88057-17-X)]",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "VQR 2004-2010 D.M. n. 8 del 19/03/2010 Valutazione: Eccellente (A = 1) [Minacciare con le immagini. Tintoretto: gli affreschi scomparsi della \u00abCasa Barbariga\u00bb e la svolta ideologica del patriziato veneziano, prefazione di M. Firpo, Roma, Edizioni di Storia e Letteratura, 2010 (\u00abFondazione Luigi Firpo, Centro di Studi sul Pensiero Politico \u2013 Studi Storici e Politici\u00bb, 2), XVI-152 pp. (ISBN 979-88-6372-195-9)] Valutazione: Buono (B = 0.8) [Le veglie di Torino. Joseph de Maistre e la religione magica del cristianesimo delle origini, in Storia d'Italia, Annale 25, Esoterismo, a cura di G. M. Cazzaniga, Torino, Einaudi, 2010, pp. 377-401] Valutazione: Buono (B = 0.8) [Massoneria e musica italiana nel Settecento europeo, in Storia d\u2019Italia, Annale 21, La massoneria italiana, a cura di G. M. Cazzaniga, Torino, Einaudi, 2006, pp. 90-119] Media valutazione: 0.8666 [Media del SSD: 0.61]",
        "periodo": "dal 20-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Finalista del Premio internazionale \u00abLuigi ed Eleonora Ronga\u00bb, Accademia Nazionale dei Lincei",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 09-05-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario (Dottorato di Ricerca in Storia Sociale europea dal medioevo all\u2019et\u00e0 contemporanea, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia) Teatro lirico e assolutismo: l\u2019esempio dell\u2019Acad\u00e9mie Royale de Musique (secoli XVII-XVIII), chairman Prof. Mario Infelise",
        "periodo": "dal 07-10-2002 al 07-10-2002"
      },
      {
        "content": "Giornata seminariale (Dottorato di Ricerca in Storia Sociale europea dal medioevo all\u2019et\u00e0 contemporanea, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia) La musica come fonte storiografica. Forme, metamorfosi, contesti storici e politici nella seconda et\u00e0 moderna: A. Corelli, A. Vivaldi e qualche altro esempio, chairman Prof. Stuart Woolf",
        "periodo": "dal 13-05-2004 al 13-05-2004"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione di esami di ammissione al Dottorato di ricerca in Storia sociale europea dal Medioevo all'et\u00e0 contemporanea, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia (XXI ciclo)",
        "periodo": "dal 11-09-2005 al 14-09-2005"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione di esame finale del Dottorato in Storia-Storia della societ\u00e0 europea in et\u00e0 moderna, Universit\u00e0 degli Studi di Torino (XX ciclo)",
        "periodo": "dal 13-01-2008 al 13-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato di Ricerca in Storia Sociale europea dal medioevo all\u2019et\u00e0 contemporanea, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia (Scuola Superiore di Studi Storici, Geografici, Antropologici, Universit\u00e0 di Venezia, Padova, Verona).",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "tutor esterno Dottorato in Studi Storici, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, XXVII Ciclo: Dott.ssa Benedetta Saglietti (Torino), Il viaggio musicale in Europa nel XVIII secolo.",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 17-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione di esame finale del Dottorato di Ricerca in Storia Sociale europea dal medioevo all\u2019et\u00e0 contemporanea, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia (XXV ciclo)",
        "periodo": "dal 04-04-2012 al 04-04-2012"
      },
      {
        "content": "Mediterranean Doctoral School in History \u2013 Dottorato di Ricerca in Storia Sociale europea dal medioevo all\u2019et\u00e0 contemporanea, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia (Scuola Superiore di Studi Storici, Geografici, Antropologici, Universit\u00e0 di Venezia, Padova, Verona): candidata Dott.ssa Sinem Erdogan (Istanbul), La Festa, la Vista, la Citt\u00e0: \u201cLo Sposalizio del mare\u201d. Some New Questions on the Visual Representations of the Venetian Festivals",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Giornata seminariale (Dottorato di Ricerca in Storia Sociale europea dal medioevo all\u2019et\u00e0 contemporanea, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia): Lo storico e le arti visive: suggerimenti d\u2019impiego, chairman Prof. Mario Infelise",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato di Ricerca in Storia Sociale europea dal medioevo all\u2019et\u00e0 contemporanea, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia (Scuola Superiore di Studi Storici, Geografici, Antropologici, Universit\u00e0 di Venezia, Padova, Verona)",
        "periodo": "dal 15-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione di esame finale del Dottorato in Storia moderna, Universit\u00e0 degli Studi di Torino (XXVII ciclo)",
        "periodo": "dal 17-05-2016 al 17-05-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "membro del seminario permanente Cultures materielles et intellectuelles istituito presso la cattedra di Daniel Roche (Histoire de la France des Lumi\u00e8res) al Coll\u00e8ge de France (11, place M. Berthelot, 75005 Paris)",
        "periodo": "dal 30-11-1999 al 30-11-2005"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Contratto di collaborazione a progetto con la Fondazione per l\u2019Arte della Compagnia di San Paolo (Torino) per Coordinamento scientifico \u00e9quipe di ricercatori e per organizzazione del seminario fondativo del Centro studi sull\u2019et\u00e0 e la cultura del Barocco - progetto di costituzione del Centro internazionale di studi sull\u2019et\u00e0 e la cultura del Barocco",
        "periodo": "dal 25-10-2011 al 30-05-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "partecipazione ed ausilio al coordinamento del \u00abProgetto Filangieri\u00bb diretta presso il Centro di Studi sull\u2019Illuminismo Europeo \u201cGiovanni Stiffoni\u201d di Venezia, finanziato dalla Compagnia di San Paolo di Torino con il concorso del Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e Ricerca scientifica (MIUR, gi\u00e0 MURST), attraverso un programma di ricerca d'interesse nazionale, esercizio finanziario 2000; ausilio al coordinamento dell'edizione critica della Scienza della legislazione di Gaetano Filangieri e gestione del database delle fonti",
        "periodo": "dal 01-12-2000 al 15-07-2004"
      },
      {
        "content": "\u2022 PRIN 2005: L\u2019Illuminismo e i diritti dell\u2019uomo nella crisi dell\u2019Antico regime (Coordinatore Scientifico Nazionale: V. Ferrone): membro dell'Unit\u00e0 di Ricerca Venezia-Ca\u2019 Foscari: I linguaggi della politica e dei diritti dell\u2019uomo tra et\u00e0 dei Lumi e Restaurazione (Responsabile Unit\u00e0: U. Kindl).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 29-01-2008"
      },
      {
        "content": "\u2022 PRIN 2007: Il tardo Illuminismo e la crisi dell\u2019Antico Regime in Europa (Coordinatore Scientifico Nazionale: V. Ferrone), membro dell'Unit\u00e0 Venezia-Ca\u2019 Foscari: Linguaggi e concetti del tardo Illuminismo nel mondo mediterraneo (Responsabile d\u2019Unit\u00e0: A. Trampus).",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 21-09-2010"
      },
      {
        "content": "\u2022 Responsabile dell'Unit\u00e0 di Ricerca di Venezia-Ca' Foscari PRIN 2015: L'eredit\u00e0 dell'Illuminismo. Diritti e costituzionalismo tra rivoluzioni e restaurazioni (1789-1848), UR: Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Universit\u00e0 Napoli-Federico II, Universit\u00e0 Venezia-Ca'Foscari - NB: decorrenza dal 05/02/2017 fino al 05/02/2020",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\u2022 Responsabile dell'Unit\u00e0 di Ricerca di Venezia-Ca' Foscari PRIN 2015: L'eredit\u00e0 dell'Illuminismo. Diritti e costituzionalismo tra rivoluzioni e restaurazioni (1789-1848), UR: Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Universit\u00e0 Napoli-Federico II, Universit\u00e0 Venezia-Ca'Foscari - NB: decorrenza dal 05/02/2017 fino al 05/02/2020",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}