{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der \u201eExodus\u201c der Italiener aus Istrien: Kollektive Entscheidung oder Zwangsmigration?",
        "ISSN": [
          "0940-3566"
        ],
        "journal": "COMPARATIV",
        "csp": "vol. 1 (2016), p. 95-108, ISSN: 0940-3566",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cattaruzza Marina, Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cattaruzza Marina, Ivetic Egidio (2016). Der \u201eExodus\u201c der Italiener aus",
        "Istrien: Kollektive Entscheidung oder Zwangsmigration?. COMPARATIV,",
        "vol. 1 (2016), p. 95-108, ISSN: 0940-3566"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Adriatico dei pellegrini (secoli XIV-XVI). ATTI - ISTITUTO VENETO DI SCIENZE, LETTERE ED ARTI",
        "ISSN": [
          "0392-1336"
        ],
        "journal": "CLASSE DI SCIENZE MORALI",
        "csp": "LETTERE ED ARTI, vol. 174, p. 379-393, ISSN: 0392-1336",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2016). L'Adriatico dei pellegrini (secoli XIV-XVI). ATTI -",
        "ISTITUTO VENETO DI SCIENZE, LETTERE ED ARTI. CLASSE DI",
        "SCIENZE MORALI, LETTERE ED ARTI, vol. 174, p. 379-393, ISSN:",
        "0392-1336"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "274-275",
        "titolo": "Lo Stato da Mar. La storia. Istria e Dalmazia nel Cinquecento",
        "ISBN": [
          "978-88-317-2065-6"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-2065-6",
        "opera": "(a cura di): Donata Battilotti Guido Beltramini Edoardo Demo Walter Panciera, Storia dell'architettura nel Veneto. Il Cinquecento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2016). Lo Stato da Mar. La storia. Istria e Dalmazia nel",
        "Cinquecento. In: (a cura di): Donata Battilotti Guido Beltramini Edoardo",
        "Demo Walter Panciera, Storia dell'architettura nel Veneto. Il Cinquecento.",
        "p. 274-275, VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-2065-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Italia e Slavia nell'Adriatico orientale",
        "ISSN": [
          "0353-4766"
        ],
        "journal": "ITALICA BELGRADENSIA",
        "csp": "vol. 2 (2015), p. 41-61, ISSN: 0353-4766",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2015). Italia e Slavia nell'Adriatico orientale. ITALICA",
        "BELGRADENSIA, vol. 2 (2015), p. 41-61, ISSN: 0353-4766"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Adriatico come spazio storico transnazionale. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1824-3010"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 35, p. 483-498, ISSN: 1824-3010",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2015). L'Adriatico come spazio storico transnazionale.",
        "MEDITERRANEA. RICERCHE STORICHE, vol. 35, p. 483-498, ISSN:",
        "1824-3010"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-201",
        "titolo": "Territori di confine (secoli XV-XVIII)",
        "ISBN": [
          "9788895996523"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, ISBN: 9788895996523",
        "opera": "(a cura di): Ortalli Gherardo Schmitt Oliver Jens Orlando Ermanno, Il Commonwealth veneziano tra 1204 e la fine della Repubblica. Identit\u00e0 e peculiarit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2015). Territori di confine (secoli XV-XVIII). In: (a cura di):",
        "Ortalli Gherardo Schmitt Oliver Jens Orlando Ermanno, Il Commonwealth",
        "veneziano tra 1204 e la fine della Repubblica. Identit\u00e0 e peculiarit\u00e0. p.",
        "183-201, VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, ISBN:",
        "9788895996523"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-82",
        "titolo": "Le confraternite nelle Venezie dell'Adriatico orientale",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-581-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-581-5",
        "opera": "(a cura di): Pierandrea Moro Gherardo Ortalli Mario Po', La Scuola grande di San Marco e le scuole in Venezia tra religiosit\u00e0 laica e funzione sociale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2015). Le confraternite nelle Venezie dell'Adriatico orientale.",
        "In: (a cura di): Pierandrea Moro Gherardo Ortalli Mario Po', La Scuola",
        "grande di San Marco e le scuole in Venezia tra religiosit\u00e0 laica e funzione",
        "sociale. p. 75-82, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-581-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-179",
        "titolo": "La dimensione culturale plurilingue nell'Adriatico orientale (secoli XI-XV)",
        "ISBN": [
          "978-88-98079-36-0"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo, ISBN: 978-88-98079-36-0",
        "opera": "(a cura di): Isa Lori Sanfilippo Giuliano Pinto, Comunicare nel Medioevo. La conoscenza e l'uso delle lingue nei secoli XII-XV. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2015). La dimensione culturale plurilingue nell'Adriatico",
        "orientale (secoli XI-XV). In: (a cura di): Isa Lori Sanfilippo Giuliano Pinto,",
        "Comunicare nel Medioevo. La conoscenza e l'uso delle lingue nei secoli",
        "XII-XV. p. 161-179, Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo, ISBN:",
        "978-88-98079-36-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-292",
        "titolo": "Granica na Mediteranu. Isto\u010dni Jadran izme\u0111u Italije i ju\u017enoslovenskog sveta od XIII do XX veka. p",
        "ISBN": [
          "9788652301812"
        ],
        "csp": "Beograd:Arhipelag, ISBN: 9788652301812",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (2015). Granica na Mediteranu. Isto\u010dni Jadran izme\u0111u Italije i",
        "ju\u017enoslovenskog sveta od XIII do XX veka. p. 1-292, Beograd:Arhipelag,",
        "ISBN: 9788652301812"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-105",
        "titolo": "I Balcani dopo i Balcani. Eredit\u00e0 e identit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788884029713"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 9788884029713",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (2015). I Balcani dopo i Balcani. Eredit\u00e0 e identit\u00e0. p. 1-105,",
        "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 9788884029713"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Apparato delle varianti",
        "ISSN": [
          "0353-4766"
        ],
        "journal": "ITALICA BELGRADENSIA",
        "csp": "vol. 2, p. 7-48, ISSN: 0353-4766",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ivetic Egidio (2014). L'edizione critica di Iskrice di Niccol\u00f2 Tommaseo, nell'ambito di Scintille"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2014). L'edizione critica di Iskrice di Niccol\u00f2 Tommaseo,",
        "nell'ambito di Scintille (2008). Apparato delle varianti. ITALICA",
        "BELGRADENSIA, vol. 2, p. 7-48, ISSN: 0353-4766"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unit\u00e0 d\u2019Italia e formulazione dell\u2019idea jugoslava",
        "ISSN": [
          "2281-6348"
        ],
        "journal": "ATTI E MEMORIE DELLA SOCIET\u00c0 DALMATA DI STORIA PATRIA",
        "csp": "vol. 3, p. 151-170, ISSN: 2281-6348",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2014). Unit\u00e0 d\u2019Italia e formulazione dell\u2019idea jugoslava. ATTI",
        "E MEMORIE DELLA SOCIET\u00c0 DALMATA DI STORIA PATRIA, vol. 3, p.",
        "151-170, ISSN: 2281-6348"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "393-401",
        "titolo": "Ancora su Venezia e l'Adriatico orientale",
        "ISBN": [
          "9788890763427"
        ],
        "csp": "VENEZIA:LA MUSA TALIA, ISBN: 9788890763427",
        "opera": "(a cura di): E. Capuzzo B. Crevato Selvaggi F. Guida, Per Rita Tolomeo, scritti di amici sulla Dalmazia e l'Europa centro-orientale. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2014). Ancora su Venezia e l'Adriatico orientale. In: (a cura",
        "di): E. Capuzzo B. Crevato Selvaggi F. Guida, Per Rita Tolomeo, scritti di",
        "amici sulla Dalmazia e l'Europa centro-orientale. vol. 1, p. 393-401,",
        "VENEZIA:LA MUSA TALIA, ISBN: 9788890763427"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "689-697",
        "titolo": "Medioevo adriatico orientale e Giuseppe Praga",
        "ISBN": [
          "9789537891060"
        ],
        "csp": "Rovigno:Centro di Ricerche Storiche Rovigno, ISBN: 9789537891060",
        "opera": "Praga Giuseppe. (a cura di): Ivetic Egidio, Scritti sulla Dalmazia. vol. 3, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2014). Medioevo adriatico orientale e Giuseppe Praga. In:",
        "Praga Giuseppe. (a cura di): Ivetic Egidio, Scritti sulla Dalmazia. vol. 3, p.",
        "689-697, Rovigno:Centro di Ricerche Storiche Rovigno, ISBN:",
        "9789537891060"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "13-24",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9789537891060"
        ],
        "csp": "Rovigno:Centro di Ricerche Storiche Rovigno, ISBN: 9789537891060",
        "opera": "Praga Giuseppe. (a cura di): Ivetic Egidio, Scritti sulla Dalmazia. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Ivetic Egidio (2014). Introduzione. In: Praga Giuseppe. (a cura di): Ivetic",
        "Egidio, Scritti sulla Dalmazia. vol. 1, p. 13-24, Rovigno:Centro di Ricerche",
        "Storiche Rovigno, ISBN: 9789537891060"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-332",
        "titolo": "Un confine nel Mediterraneo. L'Adriatico orientale tra Italia e Slavia (1300-1900). p",
        "ISBN": [
          "9788867282074"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788867282074",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (2014). Un confine nel Mediterraneo. L'Adriatico orientale tra",
        "Italia e Slavia (1300-1900). p. 1-332, ROMA:Viella, ISBN: 9788867282074"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-415",
        "titolo": "Adriatico orientale. Atlante storico di un litorale mediterraneo. p",
        "ISBN": [
          "9789537891077"
        ],
        "csp": "Rovigno:Centro di Ricerche Storiche Rovigno, ISBN: 9789537891077",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (2014). Adriatico orientale. Atlante storico di un litorale",
        "mediterraneo. p. 1-415, Rovigno:Centro di Ricerche Storiche Rovigno,",
        "ISBN: 9789537891077"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Protiv povjesni\u010darske palanke. Drago Roksandi\u0107 u NIN-u i Danasu (1983.-1990.)",
        "ISSN": [
          "0351-2193"
        ],
        "journal": "HISTORIJSKI ZBORNIK",
        "csp": "vol. 66, p. 217-229, ISSN: 0351-2193",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2013). Protiv povjesni\u010darske palanke. Drago Roksandi\u0107 u",
        "NIN-u i Danasu (1983.-1990.). HISTORIJSKI ZBORNIK, vol. 66, p.",
        "217-229, ISSN: 0351-2193"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una storia dell'Adriatico",
        "ISSN": [
          "0353-4766"
        ],
        "journal": "ITALICA BELGRADENSIA",
        "csp": "vol. 2, p. 7-15, ISSN: 0353-4766",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2013). Per una storia dell'Adriatico. ITALICA",
        "BELGRADENSIA, vol. 2, p. 7-15, ISSN: 0353-4766"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Storia di Dalmazia di Giuseppe Praga, oggi",
        "ISSN": [
          "2281-6348"
        ],
        "journal": "ATTI E MEMORIE DELLA SOCIET\u00c0 DALMATA DI STORIA PATRIA",
        "csp": "vol. 2, p. 195-209, ISSN: 2281-6348",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2013). La Storia di Dalmazia di Giuseppe Praga, oggi. ATTI E",
        "MEMORIE DELLA SOCIET\u00c0 DALMATA DI STORIA PATRIA, vol. 2, p.",
        "195-209, ISSN: 2281-6348"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla frontiera. La percezione del turco nella Dalmazia veneta",
        "ISSN": [
          "0392-9493"
        ],
        "journal": "ATTI - CENTRO DI RICERCHE STORICHE",
        "csp": "ROVIGNO, vol. 43, p. 139-159, ISSN: 0392-9493",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2013). Sulla frontiera. La percezione del turco nella Dalmazia",
        "veneta. ATTI - CENTRO DI RICERCHE STORICHE, ROVIGNO, vol. 43, p.",
        "139-159, ISSN: 0392-9493"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Adriatico nella venezianistica di Roberto Cessi. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1828-230X"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 28, p. 231-248, ISSN: 1828-230X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2013). L'Adriatico nella venezianistica di Roberto Cessi.",
        "MEDITERRANEA. RICERCHE STORICHE, vol. 28, p. 231-248, ISSN:",
        "1828-230X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-230",
        "titolo": "Jugoslavia sognata. Lo jugoslavismo delle origini. p",
        "ISBN": [
          "9788820406509"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820406509",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (2012). Jugoslavia sognata. Lo jugoslavismo delle origini. p.",
        "1-230, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820406509"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "Balkanskite voini. p",
        "ISBN": [
          "9789542812029"
        ],
        "csp": "Sofija:Ciela, ISBN: 9789542812029",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (2012). Balkanskite voini. p. 1-200, Sofija:Ciela, ISBN:",
        "9789542812029"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-72",
        "titolo": "The Peace of Passarowitz in Venice's Balkan Policy",
        "ISBN": [
          "9781557535948"
        ],
        "csp": "WEST LAFAYETTE (INDIANA):Purdue University Press, ISBN: 9781557535948",
        "opera": "(a cura di): Ingrao Charles;Samardzic Nikola;Pesalj Jovan, The Peace of Passarowitz, 1718. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2011). The Peace of Passarowitz in Venice's Balkan Policy.",
        "In: (a cura di): Ingrao Charles;Samardzic Nikola;Pesalj Jovan, The Peace of",
        "Passarowitz, 1718. p. 63-72, WEST LAFAYETTE (INDIANA):Purdue",
        "University Press, ISBN: 9781557535948"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-38",
        "titolo": "L'Adriatico alla fine del Settecento: il rilancio mancato",
        "ISBN": [
          "9788895996349"
        ],
        "csp": "VENEZIA - ATENE:Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti - Istituto Ellenico di Studi bizantini e postbizantini di Venezia - Universit\u00e0 dello Ionio (Corf\u00f9), ISBN: 9788895996349",
        "opera": "(a cura di): Bruni Francesco;Maltezou Chryssa, L'Adriatico: incontri e separazioni (XVIII - XIX secolo). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2011). L'Adriatico alla fine del Settecento: il rilancio mancato.",
        "In: (a cura di): Bruni Francesco;Maltezou Chryssa, L'Adriatico: incontri e",
        "separazioni (XVIII - XIX secolo). p. 23-38, VENEZIA - ATENE:Istituto",
        "Veneto di Scienze, Lettere ed Arti - Istituto Ellenico di Studi bizantini e",
        "postbizantini di Venezia - Universit\u00e0 dello Ionio (Corf\u00f9), ISBN:",
        "9788895996349"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-50",
        "titolo": "I ceti dirigenti croati tra Croazia-Slavonia, Dalmazia e Istria, 1867-1914",
        "ISBN": [
          "9788849829112"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849829112",
        "opera": "(a cura di): Tolomeo Rita, Vecchie e nuove \u00e9lites nell'area danubiano-balcanica del XIX secolo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2011). I ceti dirigenti croati tra Croazia-Slavonia, Dalmazia e",
        "Istria, 1867-1914. In: (a cura di): Tolomeo Rita, Vecchie e nuove \u00e9lites",
        "nell'area danubiano-balcanica del XIX secolo. p. 39-50, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849829112"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-82",
        "titolo": "Elites urbane nell'Istria veneta dal XIV al XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "9789616777094"
        ],
        "csp": "LJUBLJANA:Zgodovinski \u010casopis - Zbirka 42, ISBN: 9789616777094",
        "opera": "(a cura di): Mlinar Janez;Balkovec Bojan, Mestne elite v srednjem in zgodnjem novem veku med Alpami, Jadranom in Panonsko ni\u017eino / Urban Elites in the Middle Ages and the Early Modern Times between the Alps, the Adriatic and the Pannonian Plain. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2011). Elites urbane nell'Istria veneta dal XIV al XVIII secolo.",
        "In: (a cura di): Mlinar Janez;Balkovec Bojan, Mestne elite v srednjem in",
        "zgodnjem novem veku med Alpami, Jadranom in Panonsko ni\u017eino / Urban",
        "Elites in the Middle Ages and the Early Modern Times between the Alps,",
        "the Adriatic and the Pannonian Plain. p. 71-82, LJUBLJANA:Zgodovinski",
        "\u010casopis - Zbirka 42, ISBN: 9789616777094"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla dimensione urbana in Serbia e Bosnia nei secoli XIV-XV",
        "ISSN": [
          "0391-7770"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 624, p. 349-363, ISSN: 0391-7770",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2010). Sulla dimensione urbana in Serbia e Bosnia nei secoli",
        "XIV-XV. ARCHIVIO STORICO ITALIANO, vol. 624, p. 349-363, ISSN:",
        "0391-7770"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Dalmazia veneta",
        "ISSN": [
          "0392-0437"
        ],
        "journal": "STUDI VENEZIANI",
        "csp": "vol. 59, p. 89-100, ISSN: 0392-0437",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2010). La Dalmazia veneta. STUDI VENEZIANI, vol. 59, p.",
        "89-100, ISSN: 0392-0437"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-39",
        "titolo": "Dalle comunit\u00e0 alle nazioni nell'Adriatico nord-orientale (1850-1940)",
        "ISBN": [
          "9788835980308"
        ],
        "csp": "ROMA:Editori Riuniti, ISBN: 9788835980308",
        "opera": "(a cura di): Pallante Pierluigi;presentazione Scalfaro Oscar Luigi, Il giorno del ricordo : la tragedia delle foibe. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2010). Dalle comunit\u00e0 alle nazioni nell'Adriatico nord-orientale",
        "(1850-1940). In: (a cura di): Pallante Pierluigi;presentazione Scalfaro Oscar",
        "Luigi, Il giorno del ricordo : la tragedia delle foibe. p. 21-39, ROMA:Editori",
        "Riuniti, ISBN: 9788835980308"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-188",
        "titolo": "L'Istria moderna 1500-1797. Una regione confine. p",
        "ISBN": [
          "9788883144158"
        ],
        "csp": "SOMMACAMPAGNA-VERONA:Cierre edizioni, ISBN: 9788883144158",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (2010). L'Istria moderna 1500-1797. Una regione confine. p.",
        "1-188, SOMMACAMPAGNA-VERONA:Cierre edizioni, ISBN:",
        "9788883144158"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione delle etnie in Istria nei secoli XVI-XVIII",
        "ISSN": [
          "0392-9493"
        ],
        "journal": "ATTI - CENTRO DI RICERCHE STORICHE",
        "csp": "ROVIGNO, vol. 39, p. 207-220, ISSN: 0392-9493",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2009). La questione delle etnie in Istria nei secoli XVI-XVIII.",
        "ATTI - CENTRO DI RICERCHE STORICHE, ROVIGNO, vol. 39, p.",
        "207-220, ISSN: 0392-9493"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-119",
        "titolo": "Cattolici e ortodossi nell'Adriatico orientale veneto, 1699-1797",
        "ISBN": [
          "9788856811643"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856811643",
        "opera": "(a cura di): Gullino Giuseppe;Ivetic Egidio, Geografie confessionali. Cattolici e ortodossi nel crepuscolo della Repubblica di Venezia (1718-1797). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2009). Cattolici e ortodossi nell'Adriatico orientale veneto,",
        "1699-1797. In: (a cura di): Gullino Giuseppe;Ivetic Egidio, Geografie",
        "confessionali. Cattolici e ortodossi nel crepuscolo della Repubblica di",
        "Venezia (1718-1797). p. 49-119, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856811643"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-260",
        "titolo": "Venezia e l'Adriatico orientale: connotazioni di un rapporto (secoli XIV-XVIII)",
        "ISBN": [
          "9783700165019"
        ],
        "csp": "WIEN:Oesterreichische Akademie der Wissenschaften, ISBN: 9783700165019",
        "opera": "(a cura di): Ortalli Gherardo;Schmitt Oliver Jens, Balcani occidentali, Adriatico e Venezia fra XIII e XVIII secolo / Der westliche Balkan, der Adriaraum und Venedig (13.-18. Jahrhundert). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2009). Venezia e l'Adriatico orientale: connotazioni di un",
        "rapporto (secoli XIV-XVIII). In: (a cura di): Ortalli Gherardo;Schmitt Oliver",
        "Jens, Balcani occidentali, Adriatico e Venezia fra XIII e XVIII secolo / Der",
        "westliche Balkan, der Adriaraum und Venedig (13.-18. Jahrhundert). p.",
        "239-260, WIEN:Oesterreichische Akademie der Wissenschaften, ISBN:",
        "9783700165019"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull\u2019esperienza episcopalista nelle diocesi dell\u2019Istria veneta del Settecento",
        "ISSN": [
          "0392-9493"
        ],
        "journal": "ATTI - CENTRO DI RICERCHE STORICHE",
        "csp": "ROVIGNO, vol. 38, p. 233-250, ISSN: 0392-9493",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2008). Sull\u2019esperienza episcopalista nelle diocesi dell\u2019Istria",
        "veneta del Settecento. ATTI - CENTRO DI RICERCHE STORICHE,",
        "ROVIGNO, vol. 38, p. 233-250, ISSN: 0392-9493"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "389-397",
        "titolo": "Gli Uscocchi fra mito e storiografia",
        "csp": "UDINE:FORUM EDITRICE UNIVERSITARIA UDINE",
        "opera": "(a cura di): Gaddi Mauro Zannini Andrea, \"Venezia non \u00e8 da guerra\". L'Isontino, la societ\u00e0\u00a0 friulana e la Serenissima nella guerra di Gradisca (1615-1617). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2008). Gli Uscocchi fra mito e storiografia. In: (a cura di):",
        "Gaddi Mauro Zannini Andrea, \"Venezia non \u00e8 da guerra\". L'Isontino, la",
        "societ\u00e0\u00a0 friulana e la Serenissima nella guerra di Gradisca (1615-1617). p.",
        "389-397, UDINE:FORUM EDITRICE UNIVERSITARIA UDINE"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "253-268",
        "titolo": "Postfazione",
        "ISBN": [
          "9788895324036"
        ],
        "csp": "TRIESTE:Beit, ISBN: 9788895324036",
        "opera": "Steindorff Ludwig. Croazia. Storia nazionale e vocazione europea. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Ivetic Egidio (2008). Postfazione. In: Steindorff Ludwig. Croazia. Storia",
        "nazionale e vocazione europea. p. 253-268, TRIESTE:Beit, ISBN:",
        "9788895324036"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-183",
        "titolo": "Lufterat ballkanike. p",
        "ISBN": [
          "9789994346608"
        ],
        "csp": "TIRANA:Dituria, ISBN: 9789994346608",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (2008). Lufterat ballkanike. p. 1-183, TIRANA:Dituria, ISBN:",
        "9789994346608"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "389-425",
        "titolo": "Tommaseo, Niccol\u00f2, Iskrice, a cura di Ivetic Egidio (edizione critica), in Tommaseo, Niccol\u00f2, Scintille, a cura di Bruni, Francesco con la collaborazione di Ivetic Egidio, Mastandrea Paolo, Omacini Lucia",
        "ISBN": [
          "9788860886989"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "PARMA:Fondazione Pietro Bembo: Guanda, ISBN: 9788860886989",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Ivetic Egidio (2008). Tommaseo, Niccol\u00f2, Iskrice, a cura di Ivetic Egidio",
        "(edizione critica), in Tommaseo, Niccol\u00f2, Scintille, a cura di Bruni,",
        "Francesco con la collaborazione di Ivetic Egidio, Mastandrea Paolo,",
        "Omacini Lucia. p. 389-425, PARMA:Fondazione Pietro Bembo: Guanda,",
        "ISBN: 9788860886989"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le guerre balcaniche del 1912-1913",
        "ISSN": [
          "1824-0771"
        ],
        "journal": "NUOVA INFORMAZIONE BIBLIOGRAFICA",
        "csp": "vol. 3, p. 473-486, ISSN: 1824-0771",
        "anno": "2007",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2007). Le guerre balcaniche del 1912-1913. NUOVA",
        "INFORMAZIONE BIBLIOGRAFICA, vol. 3, p. 473-486, ISSN: 1824-0771"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una periodizzazione della storia dell\u2019Adriatico orientale",
        "ISSN": [
          "0392-9493"
        ],
        "journal": "ATTI - CENTRO DI RICERCHE STORICHE",
        "csp": "ROVIGNO, vol. 37, p. 161-180, ISSN: 0392-9493",
        "anno": "2007",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2007). Per una periodizzazione della storia dell\u2019Adriatico",
        "orientale. ATTI - CENTRO DI RICERCHE STORICHE, ROVIGNO, vol. 37,",
        "p. 161-180, ISSN: 0392-9493"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-259",
        "titolo": "La Serbia immaginaria in Niccol\u00f2 Tommaseo (1839-1842). Alcuni spunti",
        "ISBN": [
          "9788670951327"
        ],
        "csp": "Beograd:Institut za knji\u017eevnost i umetnost - Beograd, ISBN: 9788670951327",
        "opera": "(a cura di): Jovi\u0107 Bojan, Srpska knji\u017eevnost izme\u0111u tradicionalnog i modernog - komparativni aspekti. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2007). La Serbia immaginaria in Niccol\u00f2 Tommaseo",
        "(1839-1842). Alcuni spunti. In: (a cura di): Jovi\u0107 Bojan, Srpska knji\u017eevnost",
        "izme\u0111u tradicionalnog i modernog - komparativni aspekti. p. 251-259,",
        "Beograd:Institut za knji\u017eevnost i umetnost - Beograd, ISBN:",
        "9788670951327"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-281",
        "titolo": "Tolerance towards the \"others\" in the cities of Venetian Dalmatia (1540-1645)",
        "ISBN": [
          "9788861293007"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861293007",
        "opera": "(a cura di): Ivetic Egidio;Roksandic Drago, Tolerance and Intolerance on the Triplex Confinium. Approaching the \"Other\" on the Borderlands. Eastern Adriatic and beyond, 1500-1800. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2007). Tolerance towards the \"others\" in the cities of Venetian",
        "Dalmatia (1540-1645). In: (a cura di): Ivetic Egidio;Roksandic Drago,",
        "Tolerance and Intolerance on the Triplex Confinium. Approaching the",
        "\"Other\" on the Borderlands. Eastern Adriatic and beyond, 1500-1800. p.",
        "265-281, PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861293007"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On Croatian Nation-Building in Istria (1900-1940)",
        "ISSN": [
          "1617-5581"
        ],
        "journal": "JAHRB\u00dcCHER F\u00dcR GESCHICHTE UND KULTUR S\u00dcDOSTEUROPAS",
        "csp": "vol. 8, p. 61-71, ISSN: 1617-5581",
        "anno": "2006",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2006). On Croatian Nation-Building in Istria (1900-1940).",
        "JAHRB\u00dcCHER F\u00dcR GESCHICHTE UND KULTUR S\u00dcDOSTEUROPAS,",
        "vol. 8, p. 61-71, ISSN: 1617-5581"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "687-704",
        "titolo": "Ricerca storica, archivi e sviluppo nazionale nell'Adriatico orientale e in Croazia (1815-1914)",
        "ISBN": [
          "88-7125-286-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali, Direzione generale per gli archivi, ISBN: 88-7125-286-1",
        "opera": "Cotta Irene;Manno Tolu Rosalia (a cura di). Archivi e storia nell'Europa del XIX secolo. Alle radici dell'identit\u00e0 culturale europea. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2006). Ricerca storica, archivi e sviluppo nazionale",
        "nell'Adriatico orientale e in Croazia (1815-1914). In: Cotta Irene;Manno",
        "Tolu Rosalia (a cura di). Archivi e storia nell'Europa del XIX secolo. Alle",
        "radici dell'identit\u00e0 culturale europea. p. 687-704, ROMA:Ministero per i beni",
        "e le attivit\u00e0 culturali, Direzione generale per gli archivi, ISBN:",
        "88-7125-286-1"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-121",
        "titolo": "Sulla Dalmazia nelle Iskrice del Tommaseo",
        "ISBN": [
          "9788861290853"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861290853",
        "opera": "(a cura di): Borsetto Luciana, Letteratura, arte e cultura italiana tra le sponde dell\u00b4Adriatico. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2006). Sulla Dalmazia nelle Iskrice del Tommaseo. In: (a cura",
        "di): Borsetto Luciana, Letteratura, arte e cultura italiana tra le sponde",
        "dell\u00b4Adriatico. p. 113-121, PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861290853"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-189",
        "titolo": "Le guerre balcaniche. p",
        "ISBN": [
          "9788815113733"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815113733",
        "anno": "2006",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (2006). Le guerre balcaniche. p. 1-189, BOLOGNA:Il Mulino,",
        "ISBN: 9788815113733"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo jugoslavismo nell'esperienza delle due Jugoslavie",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "RIVISTA STORICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 117/3, p. 780-824, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2005",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2005). Lo jugoslavismo nell'esperienza delle due Jugoslavie.",
        "RIVISTA STORICA ITALIANA, vol. 117/3, p. 780-824, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contare una minoranza: gli italiani in Jugoslavia",
        "ISSN": [
          "0391-2248"
        ],
        "journal": "STORIA URBANA",
        "csp": "vol. 103, p. 5-9, ISSN: 0391-2248",
        "anno": "2003",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2003). Contare una minoranza: gli italiani in Jugoslavia.",
        "STORIA URBANA, vol. 103, p. 5-9, ISSN: 0391-2248"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Adriatico come spazio storico transnazionale. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1824-3010"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 35, p. 483-498, ISSN: 1824-3010",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2015). L'Adriatico come spazio storico transnazionale.",
        "MEDITERRANEA. RICERCHE STORICHE, vol. 35, p. 483-498, ISSN:",
        "1824-3010"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-201",
        "titolo": "Territori di confine (secoli XV-XVIII)",
        "ISBN": [
          "9788895996523"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, ISBN: 9788895996523",
        "opera": "(a cura di): Ortalli Gherardo Schmitt Oliver Jens Orlando Ermanno, Il Commonwealth veneziano tra 1204 e la fine della Repubblica. Identit\u00e0 e peculiarit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2015). Territori di confine (secoli XV-XVIII). In: (a cura di):",
        "Ortalli Gherardo Schmitt Oliver Jens Orlando Ermanno, Il Commonwealth",
        "veneziano tra 1204 e la fine della Repubblica. Identit\u00e0 e peculiarit\u00e0. p.",
        "183-201, VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, ISBN:",
        "9788895996523"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-105",
        "titolo": "I Balcani dopo i Balcani. Eredit\u00e0 e identit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788884029713"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 9788884029713",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (2015). I Balcani dopo i Balcani. Eredit\u00e0 e identit\u00e0. p. 1-105,",
        "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 9788884029713"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-332",
        "titolo": "Un confine nel Mediterraneo. L'Adriatico orientale tra Italia e Slavia (1300-1900). p",
        "ISBN": [
          "9788867282074"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788867282074",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (2014). Un confine nel Mediterraneo. L'Adriatico orientale tra",
        "Italia e Slavia (1300-1900). p. 1-332, ROMA:Viella, ISBN: 9788867282074"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-230",
        "titolo": "Jugoslavia sognata. Lo jugoslavismo delle origini. p",
        "ISBN": [
          "9788820406509"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820406509",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (2012). Jugoslavia sognata. Lo jugoslavismo delle origini. p.",
        "1-230, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820406509"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-72",
        "titolo": "The Peace of Passarowitz in Venice's Balkan Policy",
        "ISBN": [
          "9781557535948"
        ],
        "csp": "WEST LAFAYETTE (INDIANA):Purdue University Press, ISBN: 9781557535948",
        "opera": "(a cura di): Ingrao Charles;Samardzic Nikola;Pesalj Jovan, The Peace of Passarowitz, 1718. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2011). The Peace of Passarowitz in Venice's Balkan Policy.",
        "In: (a cura di): Ingrao Charles;Samardzic Nikola;Pesalj Jovan, The Peace of",
        "Passarowitz, 1718. p. 63-72, WEST LAFAYETTE (INDIANA):Purdue",
        "University Press, ISBN: 9781557535948"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-188",
        "titolo": "L'Istria moderna 1500-1797. Una regione confine. p",
        "ISBN": [
          "9788883144158"
        ],
        "csp": "SOMMACAMPAGNA-VERONA:Cierre edizioni, ISBN: 9788883144158",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (2010). L'Istria moderna 1500-1797. Una regione confine. p.",
        "1-188, SOMMACAMPAGNA-VERONA:Cierre edizioni, ISBN:",
        "9788883144158"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-260",
        "titolo": "Venezia e l'Adriatico orientale: connotazioni di un rapporto (secoli XIV-XVIII)",
        "ISBN": [
          "9783700165019"
        ],
        "csp": "WIEN:Oesterreichische Akademie der Wissenschaften, ISBN: 9783700165019",
        "opera": "(a cura di): Ortalli Gherardo;Schmitt Oliver Jens, Balcani occidentali, Adriatico e Venezia fra XIII e XVIII secolo / Der westliche Balkan, der Adriaraum und Venedig (13.-18. Jahrhundert). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2009). Venezia e l'Adriatico orientale: connotazioni di un",
        "rapporto (secoli XIV-XVIII). In: (a cura di): Ortalli Gherardo;Schmitt Oliver",
        "Jens, Balcani occidentali, Adriatico e Venezia fra XIII e XVIII secolo / Der",
        "westliche Balkan, der Adriaraum und Venedig (13.-18. Jahrhundert). p.",
        "239-260, WIEN:Oesterreichische Akademie der Wissenschaften, ISBN:",
        "9783700165019"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-119",
        "titolo": "Cattolici e ortodossi nell'Adriatico orientale veneto, 1699-1797",
        "ISBN": [
          "9788856811643"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856811643",
        "opera": "(a cura di): Gullino Giuseppe;Ivetic Egidio, Geografie confessionali. Cattolici e ortodossi nel crepuscolo della Repubblica di Venezia (1718-1797). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2009). Cattolici e ortodossi nell'Adriatico orientale veneto,",
        "1699-1797. In: (a cura di): Gullino Giuseppe;Ivetic Egidio, Geografie",
        "confessionali. Cattolici e ortodossi nel crepuscolo della Repubblica di",
        "Venezia (1718-1797). p. 49-119, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856811643"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "389-425",
        "titolo": "Tommaseo, Niccol\u00f2, Iskrice, a cura di Ivetic Egidio (edizione critica), in Tommaseo, Niccol\u00f2, Scintille, a cura di Bruni, Francesco con la collaborazione di Ivetic Egidio, Mastandrea Paolo, Omacini Lucia",
        "ISBN": [
          "9788860886989"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "PARMA:Fondazione Pietro Bembo: Guanda, ISBN: 9788860886989",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Ivetic Egidio (2008). Tommaseo, Niccol\u00f2, Iskrice, a cura di Ivetic Egidio",
        "(edizione critica), in Tommaseo, Niccol\u00f2, Scintille, a cura di Bruni,",
        "Francesco con la collaborazione di Ivetic Egidio, Mastandrea Paolo,",
        "Omacini Lucia. p. 389-425, PARMA:Fondazione Pietro Bembo: Guanda,",
        "ISBN: 9788860886989"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-281",
        "titolo": "Tolerance towards the \"others\" in the cities of Venetian Dalmatia (1540-1645)",
        "ISBN": [
          "9788861293007"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861293007",
        "opera": "(a cura di): Ivetic Egidio;Roksandic Drago, Tolerance and Intolerance on the Triplex Confinium. Approaching the \"Other\" on the Borderlands. Eastern Adriatic and beyond, 1500-1800. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivetic Egidio (2007). Tolerance towards the \"others\" in the cities of Venetian",
        "Dalmatia (1540-1645). In: (a cura di): Ivetic Egidio;Roksandic Drago,",
        "Tolerance and Intolerance on the Triplex Confinium. Approaching the",
        "\"Other\" on the Borderlands. Eastern Adriatic and beyond, 1500-1800. p.",
        "265-281, PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861293007"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-189",
        "titolo": "Le guerre balcaniche. p",
        "ISBN": [
          "9788815113733"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815113733",
        "anno": "2006",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (2006). Le guerre balcaniche. p. 1-189, BOLOGNA:Il Mulino,",
        "ISBN: 9788815113733"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo jugoslavismo nell'esperienza delle due Jugoslavie",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "RIVISTA STORICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 117/3, p. 780-824, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2005",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivetic Egidio (2005). Lo jugoslavismo nell'esperienza delle due Jugoslavie.",
        "RIVISTA STORICA ITALIANA, vol. 117/3, p. 780-824, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-470",
        "titolo": "Oltremare. L'Istria nell'ultimo dominio veneto. vol. 89, p",
        "ISBN": [
          "8886166818"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze Lettere ed Arti (Memorie, Classe di Scienze morali, Lettere ed Arti, volume 89), ISBN: 8886166818",
        "anno": "2000",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (2000). Oltremare. L'Istria nell'ultimo dominio veneto. vol. 89,",
        "p. 1-470, VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze Lettere ed Arti (Memorie,",
        "Classe di Scienze morali, Lettere ed Arti, volume 89), ISBN: 8886166818"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-450",
        "titolo": "La popolazione dell'Istria nell'et\u00e0\u00a0 moderna. Lineamenti evolutivi. vol. 15, p",
        "ISSN": [
          "0353-3301"
        ],
        "csp": "TRIESTE - ROVIGNO:Centro di Ricerche Storiche Rovigno- Collana degli Atti 15, ISSN: 0353-3301",
        "anno": "1997",
        "autori": "Ivetic Egidio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivetic Egidio (1997). La popolazione dell'Istria nell'et\u00e0\u00a0 moderna. Lineamenti",
        "evolutivi. vol. 15, p. 1-450, TRIESTE - ROVIGNO:Centro di Ricerche",
        "Storiche Rovigno- Collana degli Atti 15, ISSN: 0353-3301"
      ],
      "anno": "1997"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "1239",
    "nome": "IVETIC EGIDIO",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Editorial Board: \"Ekonomska i ekohistorija. \u010casopis za gospodarsku povijest i povijest okoli\u0161a - Economic and Ecohistory. Research Journal for Economic and Environmental History\", Zagreb, Croatia.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Steering Committee Collana \"Interadria. Culture dell\u2019Adriatico\", Viella, Roma.",
        "periodo": "dal 01-05-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "International Editorial Board: \"Belgrade Historical Review - Beogradski Istorijski Glasnik\", Belgrade, Serbia.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "International Editorial Board: \"Radovi. Zavod za Hrvatsku povijest \u2013 Journal. Institute of Croatian History\", Zagreb, Croatia.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato editoriale: \"Histria. Godi\u0161njak Istarskog povijesnog dru\u0161tva \u2013 Rivista della Societ\u00e0 Storica Istriana\", Pula-Pola, Croatia.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Mutamenti della famiglia nei paesi occidentali\", Bologna, Societ\u00e0 Italiana di Demografia Storica SIDES, Comune di Bologna",
        "periodo": "dal 06-10-1994 al 08-10-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Izvori za gospodarsku povijest zapadne Hrvatske [Le fonti per la storia economica della Croazia occidentale]\", Rijeka, Drustvo arhivista Hrvatske, Povijesni Arhiv Rijeka",
        "periodo": "dal 14-06-1995 al 14-06-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Gian Rinaldo Carli, l'Istria e il suo tempo. Un intellettuale europeo nel bicentenario della morte\" Trieste, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, Universit\u00e0 Popolare di Trieste",
        "periodo": "dal 14-12-1995 al 16-12-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Demografia Storica SIDES \"La popolazione italiana nel Seicento\", Sessione II \"L'economia del Seicento in Italia\", Firenze",
        "periodo": "dal 28-11-1996 al 30-11-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"L' area alto-adriatica dal riformismo veneziano all'et\u00e0 napoleonica. Riforme statali, istituzioni ecclesiastiche e vita religiosa\", Venezia, Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti Venezia, Istituto per le ricerche di storia sociale e religiosa Vicenza",
        "periodo": "dal 30-05-1997 al 31-05-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"L' area alto-adriatica dal riformismo veneziano all' et\u00e0 napoleonica. Riforme statali, istituzioni ecclesiastiche e vita religiosa\", Vicenza, Istituto per le ricerche di storia sociale e religiosa Vicenza, Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti Venezia",
        "periodo": "dal 16-10-1997 al 18-10-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \u201cLa storiografia sulla questione giuliana\u201d, Bologna, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna",
        "periodo": "dal 15-12-1997 al 15-12-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \u201cStoria e storiografia dell\u2019Adriatico nell\u2019et\u00e0 moderna e contemporanea\u201d, Grado (Gorizia), Istituto per le ricerche di storia sociale e religiosa Vicenza",
        "periodo": "dal 23-09-1999 al 23-09-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \u201cL\u2019Istria e la Dalmazia nel XIX secolo\u201d, Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, University of Western Australia",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 01-10-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Venezia e la Dalmazia anno Mille\", Venezia, Regione Veneto, Fondazione Giorgio Cini",
        "periodo": "dal 06-10-2000 al 06-10-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"L'Italia e i Balcani dal congresso di Berlino alla prima guerra mondiale\", Vicenza, Istituto per le ricerche di storia sociale e religiosa Vicenza.",
        "periodo": "dal 27-10-2000 al 28-10-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Le amministrazioni comunali nel Veneto, in Istria e Dalmazia tra et\u00e0 moderna e contemporanea. Archivi e storia\", Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Studi storici e politici",
        "periodo": "dal 29-11-2000 al 29-11-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \u201cLe citt\u00e0 del Mediterraneo all\u2019apogeo dello sviluppo medievale: aspetti economici e sociali\u201d, Pistoia, Centro italiano di Studi di Storia e d\u2019Arte Pistoia.",
        "periodo": "dal 18-05-2001 al 21-05-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \u201cPorti, rotte marittime e commerci nell\u2019Alto Adriatico tra et\u00e0 moderna e contemporanea\u201d, Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Studi storici e politici",
        "periodo": "dal 28-11-2001 al 28-11-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \"Komparativni pristup u povijesnim znanostima/Comparative approach in the Historical Sciences\", Zagreb, University of Zagreb, Faculty of Philosophy, Zavod za hrvatsku povijest",
        "periodo": "dal 28-05-2002 al 28-05-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"La viabilit\u00e0 nel Veneto, in Istria e Dalmazia tra et\u00e0 moderna e contemporanea\", Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Studi storici e politici",
        "periodo": "dal 27-11-2002 al 27-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Archivi e Storia dell\u2019Europa del XIX secolo. Alle radici dell\u2019identit\u00e0 culturale europea\", Firenze, Archivio di Stato Firenze, Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 culturali, Direzione Generale per gli Archivi",
        "periodo": "dal 04-12-2002 al 07-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \"L\u2019altro mare. Lo sviluppo delle regioni adriatiche in prospettiva storica\", Teramo, IMES Istituto meridionale di storia e scienze sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo",
        "periodo": "dal 09-12-2002 al 10-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Patrie e nazioni nell\u2019Europa mediterranea: Italiani, Corsi, Greci, Illirici. Convegno internazionale di Studi nel bicentenario della nascita di Niccol\u00f2 Tommaseo\", Venezia, Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti Venezia",
        "periodo": "dal 23-01-2003 al 25-01-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Zones of Fracture in Modern Europe: Baltic Countries \u2013 Balkans \u2013 Northern Italy\", Loveno di Menaggio (Como), German Historical Institute Warsaw, Istituto Italo-Tedesco, Villa Vigoni, Loveno di Menaggio (Como)",
        "periodo": "dal 10-09-2003 al 14-09-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Giovanni Miani e il contributo veneto alla conoscenza dell\u2019Africa\", Rovigo, Accademia dei Concordi di Rovigo",
        "periodo": "dal 14-11-2003 al 16-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \"Storicizzazione dell\u2019esodo giuliano-dalmata\", Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 06-02-2004 al 06-02-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione/Partecipazione: Convegno internazionale \"Tolerance and Intolerance on the Triplex Confinium. Religions, Cultures, Societies, Political Structures of the \u201cOther\u201d in the Eastern Adriatic and Beyond (XV-XIX Centuries). The Fourth International Conference of the International Research Project Triplex Confinium\", Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Storia",
        "periodo": "dal 25-03-2004 al 27-03-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \"Le amministrazioni comunali in Europa centrale e orientale in et\u00e0 contemporanea. Stato degli studi e prospettive di ricerca\", Vicenza, Istituto per le ricerche di storia sociale e religiosa Vicenza",
        "periodo": "dal 23-10-2004 al 23-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"L\u2019Adriatico che unisce\", Progetto Interadria. Eredit\u00e0 culturali dell\u2019Adriatico: conoscenza, tutela e valorizzazione. Programma Interreg IIIA Transfrontaliero adriatico, Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Storia",
        "periodo": "dal 02-03-2005 al 03-03-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione/Partecipazione: Convegno internazionale \"Geografie confessionali. Cattolici e ortodossi nell\u2019ultimo secolo della Serenissima (1700-1797)\", Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Storia.",
        "periodo": "dal 12-10-2005 al 12-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Letteratura, arte e cultura italiana tra le due sponde dell'Adriatico\", Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Italianistica",
        "periodo": "dal 28-10-2005 al 28-10-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con G. Ortalli, O.J. Schmitt, M. Aymard)/Partecipazione: Convegno internazionale \u201cBalcani occidentali, Adriatico e Venezia fra XIII e XVIII secolo/ Der westliche Balkan, der Adriaraum und Venedig 13. bis 18. Jahrhundert\u201d, Vienna-Venezia, \u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften Wien, Istituto veneto di Scienze, Lettere ed Arti Venezia",
        "periodo": "dal 25-09-2006 al 29-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Foibe. Memoria e futuro\", Roma, Provincia di Roma",
        "periodo": "dal 24-02-2007 al 24-02-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"I turchi-ottomani nell\u2019Europa Orientale e nei Balcani (secoli XIV-XX)\", Vienna, Pontificio Comitato di Scienze Storiche Citt\u00e0 del Vaticano, Accademia Austriaca di Scienze Vienna",
        "periodo": "dal 24-09-2007 al 27-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Venezia non \u00e8 da guerra. L'Isontino, la societ\u00e0 friulana e la Serenissima nella guerra di Gradisca (1615-1617), Gradisca, Universit\u00e0 degli Studi di Udine",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Nostalgia. Memoria e passaggi tra le sponde dell'Adriatico/ Nostalgie. Gedachtnis und Ubergange zwischen den Ufern der Adria\", Venezia, Centro Tedesco di Studi Veneziani, Universit\u00e0 Ca'Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 17-04-2008 al 18-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Eredit\u00e0 culturali dell'Adriatico: conoscenza, tutela e valorizzazione\", Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Storia",
        "periodo": "dal 20-06-2008 al 21-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: International Academic Conference \"The Peace of Passarowitz 1718\", Pozarevac, Serbia, Faculty of Philosophy, University of Belgrade.",
        "periodo": "dal 14-11-2008 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \"Vecchie e nuove \u00e9lites nell'area danubiano-balcanica del XIX secolo\", Roma, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze umanistiche",
        "periodo": "dal 04-05-2009 al 04-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \"Giuseppe Praga storico dalmata, da Zara a Venezia\", Venezia, Societ\u00e0 Dalmata di Storia Patria Roma",
        "periodo": "dal 02-10-2009 al 02-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"L'Adriatico: incontri e separazioni (XVIII-XIX secolo)\", Corf\u00f9, Universit\u00e0 dello Ionio (Corf\u00f9), Istituto Ellennico di Studi bizantini e postbizantini di Venezia, Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti Venezia",
        "periodo": "dal 29-04-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Mestne elite v srednjem in zgodnjem novem veku med Alpami, Jadranom in Panonsko nizino/ Urban Elites in the Middle Ages and the Early Modern Times between the Alps, the Adriatic and the Pannonian Plain\", Ptuj (Slovenia), University of Ljubljana, Zveza zgodovinskih drustev Slovenije",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Rivolte e ribellismo tra medioevo ed et\u00e0 moderna. A cinquecento anni dalla 'crudel zobia grassa' di Udine\", Udine, Universit\u00e0 degli Studi di Udine",
        "periodo": "dal 12-05-2011 al 14-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"L'Unit\u00e0 nazionale e lo sguardo degli altri. Le province a presenza italiana tra impero asburgico e regno d'Italia, 1861-1882\", Roma, Biblioteca del Senato, Societ\u00e0 Dalmata di Storia Patria Roma",
        "periodo": "dal 10-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"The Balkans and the Balkan Wars\", Belgrade, Institute of Contemporary History",
        "periodo": "dal 09-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \"I rettori veneziani nello Stato da Mar\", Venezia, Societ\u00e0 Dalmata di Storia Patria Roma",
        "periodo": "dal 17-02-2012 al 17-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Oltre i confini. Aspetti transregionali e interculturali dell'italiano\", Belgrado, Universit\u00e0 di Belgrado, Facolt\u00e0 di Filologia, Dipartimento di Italianistica",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione/Partecipazione: Convegno internazionale \u201cEarly Modern History of the Western Balkans: an assessment\u201d, Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Scienze Storiche, Geografiche e dell'Antichit\u00e0",
        "periodo": "dal 24-01-2013 al 24-01-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con G. Ortalli, O.J. Schmitt, E. Orlando)/Partecipazione: Convegno internazionale \"Il Commonwealth veneziano tra 1204 e la fine della Repubblica. Identit\u00e0 e peculiarit\u00e0/ The Venetian Commonwealth between 1204 and the End of the Republic. Identity and Specificities\", Venezia, Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti Venezia",
        "periodo": "dal 06-03-2013 al 09-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"La lunga crisi. Italia, Romania e Sud-Est europeo dal 1908 alla pace di Bucarest (1913)\", Venezia, Istituto romeno di cultura e ricerca umanistica di Venezia, Academia Romana Bucarest",
        "periodo": "dal 14-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Identity(ies): a Multicultural approach\", Coimbra, University of Coimbra, Faculty of Letters",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Comunicare nel Medioevo. La conoscenza e l'uso delle lingue nei secoli XII-XV\", Ascoli Piceno, Premio internazionale Ascoli Piceno",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Adriatic Balances: Venice-Hungary-Zadar and the 1345-1346 war\", Venezia, Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti Venezia",
        "periodo": "dal 13-02-2014 al 14-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \"Tommaseo poeta e la poesia di medio Ottocento: la dimensione popolare\", Venezia, Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti Venezia",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \"La Scuola Grande di San Marco e le scuole in Venezia. Tra religiosit\u00e0 laica e funzione sociale\", Venezia, Deputazione di Storia Patria per le Venezie",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \"Le riflessioni italo-serbe. L'eredit\u00e0 di Niksa Stipcevic\", Belgrado, Accademia Serba delle Scienze e delle Arti, Istituto Italiano di Cultura in Belgrado",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 03-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \"Tommaseo e la poesia di medio Ottocento nell'area triveneta\", Rovereto, Accademia Rovertana degli Agiati, Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti Venezia",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \"Gli italiani dell'Austria-Ungheria e la Grande guerra\", Roma, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Scienze Politiche, Societ\u00e0 Dalmata di Storia Patria Roma",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \"Luigi Luzzatti e la Grande guerra\", Venezia, Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti Venezia",
        "periodo": "dal 19-05-2015 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \"L'economia italiana nel contesto mediterraneo in et\u00e0 moderna e contemporanea\", Bari, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, Societ\u00e0 Italiana degli Storici dell'Economia SISE",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Una guerra mediterranea. A cento anni dagli accordi Sykes-Picot\", Napoli, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L'Orientale, Institut Fran\u00e7ais Napoli",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"La Grande guerra e la dissoluzione di un impero multinazionale\", Trento, Fondazione Cassa di Risparmio di Trento e Rovereto",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno internazionale \"Gerasim Zelic e il suo tempo\", Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Studi letterari e linguistici",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 17-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno \"Il Veneto nel Risorgimento: dall'impero asburgico al regno d'Italia (1866). Istutuzioni e societ\u00e0\", Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 10-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Roberto Cessi, Deputazione di Storia Patria per le Venezie, per il libro E. Ivetic, Oltremare. L'Istria nell'ultimo dominio veneto, Venezia, Istituto Veneto di Scienze Lettere ed Arti, 2000.",
        "periodo": "dal 09-10-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio della \"Fondazione Antonio e Ildebrando Tacconi\", Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, Venezia, per gli studi su Niccol\u00f2 Tommaseo.",
        "periodo": "dal 25-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio corrispondente dell'Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti Venezia.",
        "periodo": "dal 24-03-2012 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "Socio effettivo dell'Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti Venezia.",
        "periodo": "dal 19-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio corrispondente dell'Accademia Galileiana di Scienze, Lettere ed Arti in Padova.",
        "periodo": "dal 16-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato di ricerca in Scienze storiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato di ricerca in Studi storici, geografici, storico-religiosi - Indirizzo Storia, Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato di ricerca in Studi storici, geografici e antropologici - Indirizzo Studi storici e storico-religiosi, Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Corso di Dottorato di ricerca in Studi storici, geografici e antropologici, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, Universit\u00e0 degli Studi di Verona",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ricerca: University of Belgrade, Faculty of Philosophy.",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 07-07-2007"
      },
      {
        "content": "Ricerca: University of Zagreb, Faculty of Philosophy.",
        "periodo": "dal 14-06-2009 al 20-06-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor: University of Zagreb, Faculty of Philosophy.",
        "periodo": "dal 02-04-2016 al 11-04-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione e direzione di progetti di ricerca con il Centro di Ricerche Storiche di Rovigno (Croazia) dell'Unione Italiana di Croazia e Slovenia (\"Atlante storico dell'Adriatico orientale\"; \"Ricerca storica nello spazio dell'Adriatico\").",
        "periodo": "dal 01-12-1992 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione: Confronting the Yugoslav controversies. A scholars\u02bc initiative, Purdue University, West Lafayette, Indiana (USA). Working Group: Independence and the Fate of Minorities, 1991\u20131992.",
        "periodo": "dal 01-06-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e coordinamento: Triplex Confinium International Research Project, University of Zagreb (Croatia).",
        "periodo": "dal 01-06-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Coimbra Group Universities, Task Force \"Culture, Arts and Humanities\".",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e coordinamento: The New Balkans Institute, Belgrade (Serbia).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: MIUR, Futuro in Ricerca, Progetto RBFR12GBQZ_002, \"Frontiere marittime nel Mediterraneo: quale permeabilit\u00e0? Scambi, controllo, respingimenti (XVI-XXI secolo)\".",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Coimbra Group Universities, Working Group in Social Sciences and Humanities SSH.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile unit\u00e0: Progetti Unione Europea, Interreg IIIA \u2013 Transfrontaliero Adriatico. Interadria 2004-2008, Eredit\u00e0 culturali dell\u2019Adriatico: conoscenza, tutela, valorizzazione. Progetto unit\u00e0: L'entroterra di Zara da dominio ottomano a dominio di Venezia (secoli XVII-XVIII): paesaggi, popolazioni, culture, confessioni. Finanziamento di una borsa di studio per il dottorato di ricerca in Storia Universit\u00e0 degli Studi di Padova (2005-2007).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile unit\u00e0: European Commission, Directorate General for Education and Culture, Erasmus Thematic Network supported by the Socrates Programme, 2005-2008: CLIOHNET2, \u201cConsolidating Links and Innovative Overviews for a New History Agenda for a Growing Europe\". Academic Coordinator, University of Padua.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile unit\u00e0: European Commission, Directorate General for Education and Culture, Erasmus Thematic Network 2008-2011: CLIOH-WORLD (\"Consolidating Links and Innovative Overviews for a New History\"), European History Network project. Academic Coordinator, University of Padua. Member of the Task Force \u2018Regional and Transnational History\u2019.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-07-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile unit\u00e0: European Commission, Preparatory actions for preserving and restoring cultural heritage in conflict areas in the Western Balkans for the year 2010, Jankovic Castle: historic site, generating sustainable development of the Ravni Kotari region, 2011-2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      }
    ]
  }
}