{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IL FINANZIAMENTO DELL'ARMAMENTO MARITTIMO TRA SOCIET\u00c0 E ISTITUZIONI: IL CASO LIGURE (SECC. XVII-XVIII)",
        "ISSN": [
          "0391-7770"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 647, p. 81-105, ISSN: 0391-7770",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lo Basso Luca (2016). IL FINANZIAMENTO DELL'ARMAMENTO",
        "MARITTIMO TRA SOCIET\u00c0 E ISTITUZIONI: IL CASO LIGURE (SECC.",
        "XVII-XVIII). ARCHIVIO STORICO ITALIANO, vol. 647, p. 81-105, ISSN:",
        "0391-7770"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "(a cura di): Edited by Antonino Giuffrida Roberto Rossi Gaetano Sabatini",
        "titolo": "The maritime loan as a form of small shipping credit (17th to 18th centuries): the case of Liguria",
        "csp": "Informal Credit in the Mediterranean Area XVI-XIX Centuries. p. 145-173",
        "opera": "Lo Basso",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lo Basso Luca (2016). The maritime loan as a form of small shipping credit",
        "(17th to 18th centuries): the case of Liguria. In: Lo Basso. (a cura di):",
        "Edited by Antonino Giuffrida Roberto Rossi Gaetano Sabatini, Informal",
        "Credit in the Mediterranean Area XVI-XIX Centuries. p. 145-173"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-86",
        "titolo": "Le cabotage corse et la Dominante. Patrons, marins, escales et trafics, XVIIe-XVIIIe si\u00e8cles",
        "ISBN": [
          "9791093686035"
        ],
        "csp": "Bastia:Mus\u00e9e de Bastia, ISBN: 9791093686035",
        "opera": "Aavv. Corsica Genovese. La Corse \u00e0 l'\u00e9poque de la R\u00e9publique de G\u00eanes XVe-XVIIIe si\u00e8cles. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lo Basso Luca (2016). Le cabotage corse et la Dominante. Patrons,",
        "marins, escales et trafics, XVIIe-XVIIIe si\u00e8cles. In: Aavv. Corsica",
        "Genovese. La Corse \u00e0 l'\u00e9poque de la R\u00e9publique de G\u00eanes XVe-XVIIIe",
        "si\u00e8cles. p. 78-86, Bastia:Mus\u00e9e de Bastia, ISBN: 9791093686035"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-86",
        "titolo": "Il cambiamento viene dal mare. Traffici, profitti, promozioni e nuove \u00e9lite nel XVIII secolo: il caso ligure",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-645-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6741-645-5",
        "opera": "M. Aglietti A. Franganillo \u00c1lvarez J. A. L\u00f3pez Anguita. (a cura di): M. Aglietti A. Franganillo \u00c1lvarez J. A. L\u00f3pez Anguita, \u00c9lites e reti di potere. Strategie d'integrazione nell'Europa dell'et\u00e0 moderna.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lo Basso Luca (2016). Il cambiamento viene dal mare. Traffici, profitti,",
        "promozioni e nuove \u00e9lite nel XVIII secolo: il caso ligure. In: M. Aglietti A.",
        "Franganillo \u00c1lvarez J. A. L\u00f3pez Anguita. (a cura di): M. Aglietti A.",
        "Franganillo \u00c1lvarez J. A. L\u00f3pez Anguita, \u00c9lites e reti di potere. Strategie",
        "d'integrazione nell'Europa dell'et\u00e0 moderna.. p. 73-86, ISBN:",
        "978-88-6741-645-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-150",
        "titolo": "L\u2019emergenza corsara e il di cile mantenimento della neutralit\u00e0 della Repubblica di Genova tra Rivoluzione e Controrivoluzione (1792-1797)",
        "ISBN": [
          "9788849847376"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849847376",
        "opera": "Enza Pelleriti. Per una ricognizione degli \u00abstati d\u2019eccezione\u00bb. Emergenze, ordine pubblico e apparati di polizia in Europa: le esperienze nazionali (secc. XVII-XX). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lo Basso Luca (2016). L\u2019emergenza corsara e il di cile mantenimento della",
        "neutralit\u00e0 della Repubblica di Genova tra Rivoluzione e Controrivoluzione",
        "(1792-1797). In: Enza Pelleriti. Per una ricognizione degli \u00abstati",
        "d\u2019eccezione\u00bb. Emergenze, ordine pubblico e apparati di polizia in Europa:",
        "le esperienze nazionali (secc. XVII-XX). p. 137-150, ISBN: 9788849847376"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "Gente di bordo. La vita quotidiana dei marittimi genovesi nel XVIII secolo.. p",
        "ISBN": [
          "9788843079513"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843079513",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lo Basso Luca (2016). Gente di bordo. La vita quotidiana dei marittimi",
        "genovesi nel XVIII secolo.. p. 1-190, Roma:Carocci, ISBN: 9788843079513"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LAVORO MARITTIMO, TUTELA ISTITUZIONALE E CONFLITTUALIT\u00c0 SOCIALE A BORDO DEI BASTIMENTI DELLA REPUBBLICA DI GENOVA NEL XVIII SECOLO. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1824-3010"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 33, p. 147-168, ISSN: 1824-3010",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lo Basso Luca (2015). LAVORO MARITTIMO, TUTELA ISTITUZIONALE E",
        "CONFLITTUALIT\u00c0 SOCIALE A BORDO DEI BASTIMENTI DELLA",
        "REPUBBLICA DI GENOVA NEL XVIII SECOLO. MEDITERRANEA.",
        "RICERCHE STORICHE, vol. 33, p. 147-168, ISSN: 1824-3010"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DIASPORA E ARMAMENTO MARITTIMO NELLE STRATEGIE ECONOMICHE DEI GENOVESI NELLA SECONDA MET\u00c0 DEL XVII SECOLO: UNA STORIA GLOBALE",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "STUDI STORICI",
        "csp": "vol. n. 1 (2015), p. 137-155, ISSN: 0039-3037",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lo Basso Luca (2015). DIASPORA E ARMAMENTO MARITTIMO NELLE",
        "STRATEGIE ECONOMICHE DEI GENOVESI NELLA SECONDA MET\u00c0",
        "DEL XVII SECOLO: UNA STORIA GLOBALE. STUDI STORICI, vol. n. 1",
        "(2015), p. 137-155, ISSN: 0039-3037"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-235",
        "titolo": "Evoluzione delle marine da guerra e costruzione dello Stato moderno: Genova e Savoia, due percorsi a confronto (secc. XVI-XVIII)",
        "ISBN": [
          "978-88-97099-27-7"
        ],
        "csp": "GENOVA:Societ\u00e0 ligure di storia patria, ISBN: 978-88-97099-27-7",
        "opera": "L. Lo Basso. (a cura di): G. Assereto C. Bitossi P. Merlin, Genova e Torino. Quattro secoli di incontri e scontri Nel bicentenario dell\u2019annessione della Liguria al Regno di Sardegna. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lo Basso Luca (2015). Evoluzione delle marine da guerra e costruzione",
        "dello Stato moderno: Genova e Savoia, due percorsi a confronto (secc.",
        "XVI-XVIII). In: L. Lo Basso. (a cura di): G. Assereto C. Bitossi P. Merlin,",
        "Genova e Torino. Quattro secoli di incontri e scontri Nel bicentenario",
        "dell\u2019annessione della Liguria al Regno di Sardegna. p. 215-235,",
        "GENOVA:Societ\u00e0 ligure di storia patria, ISBN: 978-88-97099-27-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Marte e il piccolo principe\". Giovanni Antonio sauri e Onorato II di Monaco tra guerra navale e commercio di opere d'arte",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "RIVISTA STORICA ITALIANA",
        "csp": "vol. CXXVI/1, p. 120-141, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lo Basso Luca (2014). \"Marte e il piccolo principe\". Giovanni Antonio sauri",
        "e Onorato II di Monaco tra guerra navale e commercio di opere d'arte.",
        "RIVISTA STORICA ITALIANA, vol. CXXVI/1, p. 120-141, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-259",
        "titolo": "I Provvisori del vino della Repubblica di Genova: una politica annonaria tra ricerca del profitto e finalit\u00e0 di controllo territoriale (secc. XVI-XVIII)",
        "ISBN": [
          "9788888591711"
        ],
        "csp": "VENTIMIGLIA:Philobiblon Edizioni, ISBN: 9788888591711",
        "opera": "A. Carassale L. Lo Basso. In terra vineata. La vite e il vino in Liguria e nelle Alpi Marittime dal Medioevo ai giorni nostri. Studi in memoria di Giovanni Rebora.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Calcagno, L. Lo Basso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Calcagno, L. Lo Basso (2014). I Provvisori del vino della Repubblica di",
        "Genova: una politica annonaria tra ricerca del profitto e finalit\u00e0 di controllo",
        "territoriale (secc. XVI-XVIII). In: A. Carassale L. Lo Basso. In terra vineata.",
        "La vite e il vino in Liguria e nelle Alpi Marittime dal Medioevo ai giorni",
        "nostri. Studi in memoria di Giovanni Rebora.. p. 243-259,",
        "VENTIMIGLIA:Philobiblon Edizioni, ISBN: 9788888591711"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Camillo Pallavicino di Giovanni Andrea",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 80",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lo Basso Luca (2014). Camillo Pallavicino di Giovanni Andrea. In:",
        "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 80"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Camillo Pallavicino di Nicol\u00f2",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 80",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lo Basso Luca (2014). Camillo Pallavicino di Nicol\u00f2. In: Dizionario",
        "Biografico degli Italiani. vol. 80"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guerre navale, espionnage et commerce d'\u0153uvres d'art en Ligurie au d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle. La correspondance entre Honor\u00e9 II de Monaco et Giovanni Antonio Sauli",
        "ISSN": [
          "0257-960X"
        ],
        "journal": "ANNALES MON\u00c9GASQUES",
        "csp": "vol. 37, p. 21-42, ISSN: 0257-960X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lo Basso Luca (2013). Guerre navale, espionnage et commerce d'\u0153uvres",
        "d'art en Ligurie au d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle. La correspondance entre Honor\u00e9",
        "II de Monaco et Giovanni Antonio Sauli. ANNALES MON\u00c9GASQUES, vol.",
        "37, p. 21-42, ISSN: 0257-960X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-186",
        "titolo": "Consoli e corsari. La corrispondenza consolare come fonte per la guerra corsara nel Mediterraneo tra XVII e XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "9788497441520"
        ],
        "csp": "Aranjuez (Madrid):Ediciones Doce Calles, ISBN: 9788497441520",
        "opera": "Marcella Aglietti-Manuel Herrero S\u00e1nchez y Francisco Zamora Rodr\u00edguez. Los c\u00f3nsules de extranjeros en la Edad Moderna y a principios de la Edad Contempor\u00e1nea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lo Basso Luca (2013). Consoli e corsari. La corrispondenza consolare",
        "come fonte per la guerra corsara nel Mediterraneo tra XVII e XVIII secolo.",
        "In: Marcella Aglietti-Manuel Herrero S\u00e1nchez y Francisco Zamora",
        "Rodr\u00edguez. Los c\u00f3nsules de extranjeros en la Edad Moderna y a principios",
        "de la Edad Contempor\u00e1nea. p. 177-186, Aranjuez (Madrid):Ediciones Doce",
        "Calles, ISBN: 9788497441520"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Entre gal\u00e8res et vaisseaux. Armement et constructions navales en Ligurie au XVIIe si\u00e8cle",
        "ISSN": [
          "0395-9317"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE LA M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 84, p. 273-292, ISSN: 0395-9317",
        "anno": "2012",
        "autori": "Luca Lo Basso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luca Lo Basso (2012). Entre gal\u00e8res et vaisseaux. Armement et",
        "constructions navales en Ligurie au XVIIe si\u00e8cle. CAHIERS DE LA",
        "M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 84, p. 273-292, ISSN: 0395-9317"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "819-846",
        "titolo": "Una difficile esistenza. Il duca di Tursi, gli asientos di galee e la squadra di Genova tra guerra navale, finanza e intrighi politici (1635-1643).",
        "ISBN": [
          "9788897099031"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897099031",
        "opera": "MANUEL HERRERO SNCHEZ - YASMINA ROCO BEN YESSEF GARFIA CARLO BITOSSI - DINO PUNCUH. G\u00e9nova y la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica (1528-1713). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lo Basso L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lo Basso L. (2011). Una difficile esistenza. Il duca di Tursi, gli asientos di",
        "galee e la squadra di Genova tra guerra navale, finanza e intrighi politici",
        "(1635-1643).. In: MANUEL HERRERO SNCHEZ - YASMINA ROCO BEN",
        "YESSEF GARFIA CARLO BITOSSI - DINO PUNCUH. G\u00e9nova y la",
        "Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica (1528-1713). p. 819-846, ISBN: 9788897099031"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NOVI LIGURE:Citt\u00e0 del silenzio",
        "titolo": "Capitani, corsari e armatori. I mestieri e le culture del mare dalla tratta degli schiavi a Garibaldi",
        "ISBN": [
          "9788897273028"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897273028",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lo Basso Luca (2011). Capitani, corsari e armatori. I mestieri e le culture",
        "del mare dalla tratta degli schiavi a Garibaldi. NOVI LIGURE:Citt\u00e0 del",
        "silenzio, ISBN: 9788897273028"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rotte, capitani e pratiche mercantili dei Genovesi nei traffici marittimi tra Francia e Penisola italiana nel Settecento.",
        "ISSN": [
          "0392-7326"
        ],
        "journal": "STUDI SETTECENTESCHI",
        "csp": "vol. 29-30, p. 145-175, ISSN: 0392-7326",
        "anno": "2010",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lo Basso Luca (2010). Rotte, capitani e pratiche mercantili dei Genovesi",
        "nei traffici marittimi tra Francia e Penisola italiana nel Settecento.. STUDI",
        "SETTECENTESCHI, vol. 29-30, p. 145-175, ISSN: 0392-7326"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rame et le croissant. Gal\u00e8res g\u00e9nois et esclaves musulmans, XVIe-XVIIIe si\u00e8cles",
        "ISSN": [
          "1280-4215"
        ],
        "journal": "CAHIERS DES ANNEAUX DE LA M\u00c9MOIRE",
        "csp": "p. 93-115, ISSN: 1280-4215",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. LO BASSO (2010). La rame et le croissant. Gal\u00e8res g\u00e9nois et esclaves",
        "musulmans, XVIe-XVIIIe si\u00e8cles. CAHIERS DES ANNEAUX DE LA",
        "M\u00c9MOIRE, p. 93-115, ISSN: 1280-4215"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-183",
        "titolo": "La storia moderna. Parte I (1857-1957)",
        "ISBN": [
          "9788897099000"
        ],
        "csp": "GENOVA:-, ISBN: 9788897099000",
        "opera": "PUNCUH DINO. La Societ\u00e0 ligure di Storia Patria nella storiografia italiana (1857-2007). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. LO BASSO (2010). La storia moderna. Parte I (1857-1957). In: PUNCUH",
        "DINO. La Societ\u00e0 ligure di Storia Patria nella storiografia italiana",
        "(1857-2007). p. 159-183, GENOVA:-, ISBN: 9788897099000"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "XVI.-XVII. Y\u00fczyllarda Osmanli donanmasinin idaresi ve kadirgalara asker alimi",
        "ISSN": [
          "0257-4152"
        ],
        "journal": "TARIH INCELEMELERI DERGISI",
        "csp": "vol. 48/2, p. 133-147, ISSN: 0257-4152",
        "anno": "2009",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. LO BASSO (2009). XVI.-XVII. Y\u00fczyllarda Osmanli donanmasinin idaresi",
        "ve kadirgalara asker alimi. TARIH INCELEMELERI DERGISI, vol. 48/2, p.",
        "133-147, ISSN: 0257-4152"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-262",
        "titolo": "Il Sud dei Genovesi. Traffici marittimi e pratiche mercantili tra l'Italia meridionale, Genova e Marsiglia nel Settecento",
        "ISBN": [
          "9788872285893"
        ],
        "csp": "BARI:EDIPUGLIA, ISBN: 9788872285893",
        "opera": "Biagio Salvemini. Lo spazio tirrenico nella \"Grande trasformazione\". Merci, uomini e istituzioni nel Settecento e nel primo Ottocento.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "L. Lo Basso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Lo Basso (2009). Il Sud dei Genovesi. Traffici marittimi e pratiche",
        "mercantili tra l'Italia meridionale, Genova e Marsiglia nel Settecento. In:",
        "Biagio Salvemini. Lo spazio tirrenico nella \"Grande trasformazione\". Merci,",
        "uomini e istituzioni nel Settecento e nel primo Ottocento.. p. 239-262,",
        "BARI:EDIPUGLIA, ISBN: 9788872285893"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Livorno, gli inglesi e la guerra corsara nel Mediterraneo occidentale nella seconda met\u00e0 del XVIII secolo.. NUOVI STUDI LIVORNESI, vol",
        "ISSN": [
          "1591-7770"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 153-170, ISSN: 1591-7770",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. LO BASSO (2008). Livorno, gli inglesi e la guerra corsara nel",
        "Mediterraneo occidentale nella seconda met\u00e0 del XVIII secolo.. NUOVI",
        "STUDI LIVORNESI, vol. XV, p. 153-170, ISSN: 1591-7770"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-282",
        "titolo": "Il prezzo della libert\u00e0. L\u2019analisi dei libri contabili del Magistrato per il riscatto degli schiavi della Repubblica di Genova all\u2019inizio del XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "9782728308057"
        ],
        "csp": "ROMA:Ecole Fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 9782728308057",
        "opera": "W. KAISER A CURA DI. Le commerce des captifs : les interm\u00e9diaires dans l\u2019\u00e9change et le rachat des prisonniers en M\u00e9diterran\u00e9e, XVe-XVIIIe si\u00e8cle. vol. 406, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. LO BASSO (2008). Il prezzo della libert\u00e0. L\u2019analisi dei libri contabili del",
        "Magistrato per il riscatto degli schiavi della Repubblica di Genova all\u2019inizio",
        "del XVIII secolo. In: W. KAISER A CURA DI. Le commerce des captifs : les",
        "interm\u00e9diaires dans l\u2019\u00e9change et le rachat des prisonniers en M\u00e9diterran\u00e9e,",
        "XVe-XVIIIe si\u00e8cle. vol. 406, p. 267-282, ROMA:Ecole Fran\u00e7aise de Rome,",
        "ISBN: 9782728308057"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Sanremo, giardino di limoni. Produzione e commercio degli agrumi dell'estremo Ponente ligure (secoli XII-XIX)",
        "ISBN": [
          "9788843043736"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843043736",
        "anno": "2008",
        "autori": "CARASSALE A, L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CARASSALE A, L. LO BASSO (2008). Sanremo, giardino di limoni.",
        "Produzione e commercio degli agrumi dell'estremo Ponente ligure (secoli",
        "XII-XIX). Roma:Carocci, ISBN: 9788843043736"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La via dell'argento: il Galeone di Manila",
        "ISSN": [
          "1970-3449"
        ],
        "journal": "SULLA VIA DEL CATAI",
        "csp": "vol. 2, p. 39-51, ISSN: 1970-3449",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. LO BASSO (2007). La via dell'argento: il Galeone di Manila. SULLA VIA",
        "DEL CATAI, vol. 2, p. 39-51, ISSN: 1970-3449"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rete finanziaria della famiglia Spinola: Spagna, Genova e le fiere dei cambi (1610-1656)",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 124/1, p. 97-110, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. LO BASSO (2007). La rete finanziaria della famiglia Spinola: Spagna,",
        "Genova e le fiere dei cambi (1610-1656). QUADERNI STORICI, vol. 124/1,",
        "p. 97-110, ISSN: 0301-6307"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-80",
        "titolo": "Garibaldi, Sanremo e la cultura marittima del Ponente ligure tra Sette e Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788871728742"
        ],
        "csp": "GENOVA:De Ferrari, ISBN: 9788871728742",
        "opera": "AAVV. Garibaldi per Sanremo nel bicentenario della nascita. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. LO BASSO (2007). Garibaldi, Sanremo e la cultura marittima del",
        "Ponente ligure tra Sette e Ottocento. In: AAVV. Garibaldi per Sanremo nel",
        "bicentenario della nascita. p. 65-80, GENOVA:De Ferrari, ISBN:",
        "9788871728742"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "397-428",
        "titolo": "Gli Asentisti del re. L'esercizio privato della guerra nelle strategie economiche dei Genovesi (1528-1716)",
        "ISBN": [
          "9788890239335"
        ],
        "csp": "PALERMO:Mediterranea, ISBN: 9788890239335",
        "opera": "A CURA DI R. CANCILA. Mediterraneo in Armi (secc. XV-XVIII). p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. LO BASSO (2007). Gli Asentisti del re. L'esercizio privato della guerra",
        "nelle strategie economiche dei Genovesi (1528-1716). In: A CURA DI R.",
        "CANCILA. Mediterraneo in Armi (secc. XV-XVIII). p. 397-428,",
        "PALERMO:Mediterranea, ISBN: 9788890239335"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "98-114",
        "titolo": "Economie e culture del mare: armamento, navigazione, commerci",
        "ISBN": [
          "9788842084853"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842084853",
        "opera": "ASSERETO GIOVANNI E DORIA MARCO. Storia della Liguria. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. LO BASSO (2007). Economie e culture del mare: armamento,",
        "navigazione, commerci. In: ASSERETO GIOVANNI E DORIA MARCO.",
        "Storia della Liguria. p. 98-114, ROMA-BARI:Laterza, ISBN:",
        "9788842084853"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-144",
        "titolo": "Condannati alla galera nell\u2019Italia dell\u2019et\u00e0 moderna: gli esempi di Venezia e Genova",
        "ISBN": [
          "9788849816297"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849816297",
        "opera": "AAVV. Carceri, carcerieri, carcerati. Dall\u2019antico regime all\u2019Ottocento. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. LO BASSO (2006). Condannati alla galera nell\u2019Italia dell\u2019et\u00e0 moderna: gli",
        "esempi di Venezia e Genova. In: AAVV. Carceri, carcerieri, carcerati.",
        "Dall\u2019antico regime all\u2019Ottocento. p. 117-144, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849816297"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-195",
        "titolo": "L\u2019arte del navigare nel Mediterraneo: dai trattati nautici ai diari di bordo (secc. XVI-XVIII)",
        "ISBN": [
          "9788886799928"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:AM&D Edizioni, ISBN: 9788886799928",
        "opera": "AAVV. Carloforte tra Settecento e Ottocento. Cinque anni di schiavit\u00f9 per i carolini: dalla cattura alla liberazione (1798-1803). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. LO BASSO (2006). L\u2019arte del navigare nel Mediterraneo: dai trattati",
        "nautici ai diari di bordo (secc. XVI-XVIII). In: AAVV. Carloforte tra",
        "Settecento e Ottocento. Cinque anni di schiavit\u00f9 per i carolini: dalla cattura",
        "alla liberazione (1798-1803). p. 169-195, CAGLIARI:AM&D Edizioni, ISBN:",
        "9788886799928"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-34",
        "titolo": "Un corpo di polizia militare di antico regime: gli scapoli delle galere veneziane",
        "ISBN": [
          "9788849816259"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849816259",
        "opera": "AAVV. La polizia in Italia e in Europa: punto sugli studi e prospettive di ricerca. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. LO BASSO (2006). Un corpo di polizia militare di antico regime: gli",
        "scapoli delle galere veneziane. In: AAVV. La polizia in Italia e in Europa:",
        "punto sugli studi e prospettive di ricerca. p. 25-34, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849816259"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mestiere del remo nell'armata sottile veneziana: coscrizione, debito, pena e schiavit\u00f9 (secc. XVI-XVIII)",
        "ISSN": [
          "0392-0437"
        ],
        "journal": "STUDI VENEZIANI",
        "csp": "p. 105-189, ISSN: 0392-0437",
        "anno": "2004",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. LO BASSO (2004). Il mestiere del remo nell'armata sottile veneziana:",
        "coscrizione, debito, pena e schiavit\u00f9 (secc. XVI-XVIII). STUDI VENEZIANI,",
        "p. 105-189, ISSN: 0392-0437"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I corsari della Lanterna. Armamenti, carte bollate e liquidazioni di prede nella Genova napoleonica (1805-1814)",
        "ISSN": [
          "1825-3474"
        ],
        "journal": "RIVISTA NAPOLEONICA",
        "csp": "p. 77-89, ISSN: 1825-3474",
        "anno": "2004",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. LO BASSO (2004). I corsari della Lanterna. Armamenti, carte bollate e",
        "liquidazioni di prede nella Genova napoleonica (1805-1814). RIVISTA",
        "NAPOLEONICA, p. 77-89, ISSN: 1825-3474"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VENTIMIGLIA:Philobiblon Edizioni",
        "titolo": "A vela e a remi. Navigazione, guerra e schiavit\u00f9 nel Mediterraneo (secc. XVI-XVIII).",
        "ISBN": [
          "9788888591100"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788888591100",
        "anno": "2004",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. LO BASSO (2004). A vela e a remi. Navigazione, guerra e schiavit\u00f9 nel",
        "Mediterraneo (secc. XVI-XVIII).. VENTIMIGLIA:Philobiblon Edizioni, ISBN:",
        "9788888591100"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Commerce et navigation entre l'extreme Ponant ligure et la Provence pendant la p\u00e9riode napol\u00e9onienne 1805-1814.",
        "ISSN": [
          "0033-1856"
        ],
        "journal": "PROVENCE HISTORIQUE",
        "csp": "p. 477-491, ISSN: 0033-1856",
        "anno": "2003",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. LO BASSO (2003). Commerce et navigation entre l'extreme Ponant",
        "ligure et la Provence pendant la p\u00e9riode napol\u00e9onienne 1805-1814..",
        "PROVENCE HISTORIQUE, p. 477-491, ISSN: 0033-1856"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Selene Edizioni",
        "titolo": "Uomini da remo. Galee e galeotti nel Mediterraneo in et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "9788886267816"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788886267816",
        "anno": "2003",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. LO BASSO (2003). Uomini da remo. Galee e galeotti nel Mediterraneo in",
        "et\u00e0 moderna. MILANO:Selene Edizioni, ISBN: 9788886267816"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "(a cura di): Edited by Antonino Giuffrida Roberto Rossi Gaetano Sabatini",
        "titolo": "The maritime loan as a form of small shipping credit (17th to 18th centuries): the case of Liguria",
        "csp": "Informal Credit in the Mediterranean Area XVI-XIX Centuries. p. 145-173",
        "opera": "Lo Basso",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lo Basso Luca (2016). The maritime loan as a form of small shipping credit",
        "(17th to 18th centuries): the case of Liguria. In: Lo Basso. (a cura di):",
        "Edited by Antonino Giuffrida Roberto Rossi Gaetano Sabatini, Informal",
        "Credit in the Mediterranean Area XVI-XIX Centuries. p. 145-173"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-150",
        "titolo": "L\u2019emergenza corsara e il di cile mantenimento della neutralit\u00e0 della Repubblica di Genova tra Rivoluzione e Controrivoluzione (1792-1797)",
        "ISBN": [
          "9788849847376"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849847376",
        "opera": "Enza Pelleriti. Per una ricognizione degli \u00abstati d\u2019eccezione\u00bb. Emergenze, ordine pubblico e apparati di polizia in Europa: le esperienze nazionali (secc. XVII-XX). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lo Basso Luca (2016). L\u2019emergenza corsara e il di cile mantenimento della",
        "neutralit\u00e0 della Repubblica di Genova tra Rivoluzione e Controrivoluzione",
        "(1792-1797). In: Enza Pelleriti. Per una ricognizione degli \u00abstati",
        "d\u2019eccezione\u00bb. Emergenze, ordine pubblico e apparati di polizia in Europa:",
        "le esperienze nazionali (secc. XVII-XX). p. 137-150, ISBN: 9788849847376"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-86",
        "titolo": "Le cabotage corse et la Dominante. Patrons, marins, escales et trafics, XVIIe-XVIIIe si\u00e8cles",
        "ISBN": [
          "9791093686035"
        ],
        "csp": "Bastia:Mus\u00e9e de Bastia, ISBN: 9791093686035",
        "opera": "Aavv. Corsica Genovese. La Corse \u00e0 l'\u00e9poque de la R\u00e9publique de G\u00eanes XVe-XVIIIe si\u00e8cles. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lo Basso Luca (2016). Le cabotage corse et la Dominante. Patrons,",
        "marins, escales et trafics, XVIIe-XVIIIe si\u00e8cles. In: Aavv. Corsica",
        "Genovese. La Corse \u00e0 l'\u00e9poque de la R\u00e9publique de G\u00eanes XVe-XVIIIe",
        "si\u00e8cles. p. 78-86, Bastia:Mus\u00e9e de Bastia, ISBN: 9791093686035"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "Gente di bordo. La vita quotidiana dei marittimi genovesi nel XVIII secolo.. p",
        "ISBN": [
          "9788843079513"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843079513",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lo Basso Luca (2016). Gente di bordo. La vita quotidiana dei marittimi",
        "genovesi nel XVIII secolo.. p. 1-190, Roma:Carocci, ISBN: 9788843079513"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LAVORO MARITTIMO, TUTELA ISTITUZIONALE E CONFLITTUALIT\u00c0 SOCIALE A BORDO DEI BASTIMENTI DELLA REPUBBLICA DI GENOVA NEL XVIII SECOLO. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1824-3010"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 33, p. 147-168, ISSN: 1824-3010",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lo Basso Luca (2015). LAVORO MARITTIMO, TUTELA ISTITUZIONALE E",
        "CONFLITTUALIT\u00c0 SOCIALE A BORDO DEI BASTIMENTI DELLA",
        "REPUBBLICA DI GENOVA NEL XVIII SECOLO. MEDITERRANEA.",
        "RICERCHE STORICHE, vol. 33, p. 147-168, ISSN: 1824-3010"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DIASPORA E ARMAMENTO MARITTIMO NELLE STRATEGIE ECONOMICHE DEI GENOVESI NELLA SECONDA MET\u00c0 DEL XVII SECOLO: UNA STORIA GLOBALE",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "STUDI STORICI",
        "csp": "vol. n. 1 (2015), p. 137-155, ISSN: 0039-3037",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lo Basso Luca (2015). DIASPORA E ARMAMENTO MARITTIMO NELLE",
        "STRATEGIE ECONOMICHE DEI GENOVESI NELLA SECONDA MET\u00c0",
        "DEL XVII SECOLO: UNA STORIA GLOBALE. STUDI STORICI, vol. n. 1",
        "(2015), p. 137-155, ISSN: 0039-3037"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-235",
        "titolo": "Evoluzione delle marine da guerra e costruzione dello Stato moderno: Genova e Savoia, due percorsi a confronto (secc. XVI-XVIII)",
        "ISBN": [
          "978-88-97099-27-7"
        ],
        "csp": "GENOVA:Societ\u00e0 ligure di storia patria, ISBN: 978-88-97099-27-7",
        "opera": "L. Lo Basso. (a cura di): G. Assereto C. Bitossi P. Merlin, Genova e Torino. Quattro secoli di incontri e scontri Nel bicentenario dell\u2019annessione della Liguria al Regno di Sardegna. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lo Basso Luca (2015). Evoluzione delle marine da guerra e costruzione",
        "dello Stato moderno: Genova e Savoia, due percorsi a confronto (secc.",
        "XVI-XVIII). In: L. Lo Basso. (a cura di): G. Assereto C. Bitossi P. Merlin,",
        "Genova e Torino. Quattro secoli di incontri e scontri Nel bicentenario",
        "dell\u2019annessione della Liguria al Regno di Sardegna. p. 215-235,",
        "GENOVA:Societ\u00e0 ligure di storia patria, ISBN: 978-88-97099-27-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Marte e il piccolo principe\". Giovanni Antonio sauri e Onorato II di Monaco tra guerra navale e commercio di opere d'arte",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "RIVISTA STORICA ITALIANA",
        "csp": "vol. CXXVI/1, p. 120-141, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lo Basso Luca (2014). \"Marte e il piccolo principe\". Giovanni Antonio sauri",
        "e Onorato II di Monaco tra guerra navale e commercio di opere d'arte.",
        "RIVISTA STORICA ITALIANA, vol. CXXVI/1, p. 120-141, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Entre gal\u00e8res et vaisseaux. Armement et constructions navales en Ligurie au XVIIe si\u00e8cle",
        "ISSN": [
          "0395-9317"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE LA M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 84, p. 273-292, ISSN: 0395-9317",
        "anno": "2012",
        "autori": "Luca Lo Basso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luca Lo Basso (2012). Entre gal\u00e8res et vaisseaux. Armement et",
        "constructions navales en Ligurie au XVIIe si\u00e8cle. CAHIERS DE LA",
        "M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 84, p. 273-292, ISSN: 0395-9317"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "819-846",
        "titolo": "Una difficile esistenza. Il duca di Tursi, gli asientos di galee e la squadra di Genova tra guerra navale, finanza e intrighi politici (1635-1643).",
        "ISBN": [
          "9788897099031"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897099031",
        "opera": "MANUEL HERRERO SNCHEZ - YASMINA ROCO BEN YESSEF GARFIA CARLO BITOSSI - DINO PUNCUH. G\u00e9nova y la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica (1528-1713). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lo Basso L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lo Basso L. (2011). Una difficile esistenza. Il duca di Tursi, gli asientos di",
        "galee e la squadra di Genova tra guerra navale, finanza e intrighi politici",
        "(1635-1643).. In: MANUEL HERRERO SNCHEZ - YASMINA ROCO BEN",
        "YESSEF GARFIA CARLO BITOSSI - DINO PUNCUH. G\u00e9nova y la",
        "Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica (1528-1713). p. 819-846, ISBN: 9788897099031"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NOVI LIGURE:Citt\u00e0 del silenzio",
        "titolo": "Capitani, corsari e armatori. I mestieri e le culture del mare dalla tratta degli schiavi a Garibaldi",
        "ISBN": [
          "9788897273028"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897273028",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lo Basso Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lo Basso Luca (2011). Capitani, corsari e armatori. I mestieri e le culture",
        "del mare dalla tratta degli schiavi a Garibaldi. NOVI LIGURE:Citt\u00e0 del",
        "silenzio, ISBN: 9788897273028"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Sanremo, giardino di limoni. Produzione e commercio degli agrumi dell'estremo Ponente ligure (secoli XII-XIX)",
        "ISBN": [
          "9788843043736"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843043736",
        "anno": "2008",
        "autori": "CARASSALE A, L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CARASSALE A, L. LO BASSO (2008). Sanremo, giardino di limoni.",
        "Produzione e commercio degli agrumi dell'estremo Ponente ligure (secoli",
        "XII-XIX). Roma:Carocci, ISBN: 9788843043736"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rete finanziaria della famiglia Spinola: Spagna, Genova e le fiere dei cambi (1610-1656)",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 124/1, p. 97-110, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. LO BASSO (2007). La rete finanziaria della famiglia Spinola: Spagna,",
        "Genova e le fiere dei cambi (1610-1656). QUADERNI STORICI, vol. 124/1,",
        "p. 97-110, ISSN: 0301-6307"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VENTIMIGLIA:Philobiblon Edizioni",
        "titolo": "A vela e a remi. Navigazione, guerra e schiavit\u00f9 nel Mediterraneo (secc. XVI-XVIII).",
        "ISBN": [
          "9788888591100"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788888591100",
        "anno": "2004",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. LO BASSO (2004). A vela e a remi. Navigazione, guerra e schiavit\u00f9 nel",
        "Mediterraneo (secc. XVI-XVIII).. VENTIMIGLIA:Philobiblon Edizioni, ISBN:",
        "9788888591100"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Selene Edizioni",
        "titolo": "Uomini da remo. Galee e galeotti nel Mediterraneo in et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "9788886267816"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788886267816",
        "anno": "2003",
        "autori": "L. LO BASSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. LO BASSO (2003). Uomini da remo. Galee e galeotti nel Mediterraneo in",
        "et\u00e0 moderna. MILANO:Selene Edizioni, ISBN: 9788886267816"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "17418",
    "nome": "LO BASSO Luca",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direzione di collana della Biblioteca del Laboratorio di Storia marittima e navale dell'Universit\u00e0 di Genova, edita da Citt\u00e0 del Silenzio di Novi Ligure",
        "periodo": "dal 01-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Rivista Cahiers de la M\u00e9diterran\u00e9e.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Rivista Afers. Fulls de ricerca i pensament. (in lingua catalana)",
        "periodo": "dal 01-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Rivista SFHM Societ\u00e9 Fran\u00e7aise d'Histoire Maritime.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione di collana Studi Storici Marittimi di New Digital Frontiers, di Palermo",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Il prezzo della libert\u00e0. L'analisi dei libri contabili del Magistrato per il riscatto degli schiavi della Repubblica di Genova tra XVII e XVIII, Convegno internazionale, N\u00e9gociations et transferts. Lei interm\u00e9diaires danno l'\u00e9change et le rachat des captifs en M\u00e9diterran\u00e9e (XVe-XVIIe si\u00e8cle), Roma",
        "periodo": "dal 25-01-2002 al 25-01-2002"
      },
      {
        "content": "I grandi porti urbani ed il porto diffuso: strutturazione, instabilit\u00e0 e mutamenti della geografia portuale, in Convegno Internazionale, Piazze mercantili, mercanti e poteri sulle rotte tirreniche. I traffici marittimi fra Francia e Italia nell'et\u00e0 della grande trasformazione (1700-1850).",
        "periodo": "dal 17-11-2006 al 18-11-2006"
      },
      {
        "content": "Una difficile esistenza. Gli sentisti di galee genovesi tra guerra navale e finanza e intrighi politici nella Trenta del Seicento, in Convegno internazionale, Genova y la monarqu\u00eda hisp\u00e1nica (1528-1713), Sevilla.",
        "periodo": "dal 16-09-2009 al 18-09-2009"
      },
      {
        "content": "Armamento e costruzioni navali in Liguria nel Seicento, in Tourn\u00e9e d'\u00e9tudes international, Lei constructions navales, du Rh\u00f4ne \u00e0 la Spezia, \u00e0 l'\u00e9poque moderne et contemporaine. regards comparatifs, Nice",
        "periodo": "dal 18-02-2011 al 18-02-2011"
      },
      {
        "content": "Uomini di frontiera, uomini senza frontiera. Il lavoro marittimo tra Mediterraneo e Atlantico nel secolo XVIII, in Convegno Internazionale, Frontiere rappresentazioni, integrazioni e conflitti tra Europa e America secoli XVI-XX, Roma",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "Pratiques, exp\u00e9riences et langages d'un capitaine de navire au tournant des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles: l'exemple de Nicol\u00f2 Campanella et son autobiographie, Journ\u00e9e d'\u00e9tudes international, N\u00e9gociants sur mer, marchands mariniers et patrons de barque. Identit\u00e9s, savoirs et fonctions des capitaines dans les \u00e9conomies et soci\u00e9t\u00e9s m\u00e9diterran\u00e9ennes depuis l'Epoque moderne, Aix-en-Provence",
        "periodo": "dal 13-11-2013 al 13-11-2013"
      },
      {
        "content": "Da Cura\u00e7ao a Smirne. L'armamento marittimo nelle strategie economiche dei genovesi nella seconda met\u00e0 del XVII secolo, in Congreso Intarnacional, Rep\u00fablicas y repubblicanesimo en la Edad Moderna (siglo XVI-XVIII), Sevilla",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Accidents at Sea. \"testimoniali, prove di fortuna and avarie\" between the Mediterranean Sea and the Atlantic Ocean (18th Century), International Workshop Beyond the frontier, whiten the frontier. Movements and controls in the Mediterranean Sea and the Atlantic Ocean (XVI-XVIII century), Seminario organizzato da Luca Lo Basso",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 30-01-2014"
      },
      {
        "content": "La piccola guerra di corsa tra lecito e illecito: il caso ispano-italiano nelle guerre contro il Re Sole, II Internationl Conference, War and Society in the Spanish Monarchy: Politics, Strategy and Culture in Early Modern Europe (1500-1700), Madrid",
        "periodo": "dal 12-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Nizza, Villafranca e la politica dello Stato sabaudo nel Settecento, in Seminario internazionale, Libert\u00e0 e commercio: i porti franchi nel lungo Settecento, Venezia",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Le frodi nei cambi marittimi viste attraverso le carte giudiziarie dei Conservatori del Mare della Repubblica di Genova (secc. XVII-XVIII), in Per vie illegali. Fonti per lo studio dei fenomeni illeciti nel Mediterraneo dell\u2019et\u00e0 moderna (secoli XVI-XVIII), organizzato da Luca Lo Basso e Paolo Calcagno, Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "Gli intermediari del lavoro marittimo a Venezia tra XVII e XVIII secolo, in Colloque Internazional, Les interm\u00e9diaires du travail. Figures sociales du recrutement et de la gestione des travailleurs, XIVe-XXe si\u00e8cle, Paris",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 23-06-2015"
      },
      {
        "content": "La porte d'Italie. Marchandises coloniales dans le port de G\u00eanes au XVIIIe si\u00e8cle: l'exemple du tabac, in Colloque International, Circulation, m\u00e9tissage et culture mat\u00e9rielle (XVIe-XXe si\u00e8cles), Bordeaux",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Genova e l'Arsenale delle galee in et\u00e0 moderna, In Coloquio Internacional, Arsenales y puertos en Mediterr\u00e1neo Occidental (siglos XVI-XVII), Valencia",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Il cambiamento viene dal mare. Traffici, promozioni sociali e nuove \u00e9lite: il caso ligure nella seconda met\u00e0 del secolo XVIII, in Convegno Internazionale, \u00c9lites internazionali e reti di potere. Strategie d'integrazione nell'Europa di et\u00e0 moderna, Pisa",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Cacciatori d'oro rosso. Organizzazione economica e sociale dei bastimenti per pesca del corallo della Riviera di Ponente (secco. XVI-XVIII), in Colloque Intenrational Moissonner la mer. \u00c9conomies, soci\u00e9t\u00e9s et pratiques halieutiques m\u00e9diterran\u00e9ennes XVe-XXXe si\u00e8cle, Aix-en-Provence",
        "periodo": "dal 11-10-2016 al 12-10-2016"
      },
      {
        "content": "Politique, institution et organisation sociale d'un chantier naval de l'Ancien R\u00e9gime: l'arsenal des gal\u00e8res de la R\u00e9publique de G\u00eanes (secs. XVI-XVIII), in Colloque International Les Arsenaux de Marine du XVIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours, Bordeaux",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Direzione del Laboratorio di Storia Marittima e Navale (NavLab), dell'Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 18-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro associato dell'Accademia de Marinha del Portogallo",
        "periodo": "dal 30-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dottorato in Storia, Universit\u00e0 di Genova, XXIII, ciclo, membro del collegio",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Storia, Universit\u00e0 di Genova, XXIV, ciclo, membro del collegio",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Storia, Universit\u00e0 di Genova, XXV, ciclo, membro del collegio",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Storia, Universit\u00e0 di Genova, XXVI, ciclo, membro del collegio",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Storia, Universit\u00e0 di Genova, XXVII, ciclo, membro del collegio",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Storia, Universit\u00e0 di Genova, XXVIII, ciclo, membro del collegio",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Studio e valorizzazione del patrimonio storico, artistico-architettonico e ambientale, Universit\u00e0 di Genova, XXIX, ciclo, membro del collegio",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Studio e valorizzazione del patrimonio storico, artistico-architettonico e ambientale, Universit\u00e0 di Genova, XXX, ciclo, membro del collegio",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Studio e valorizzazione del patrimonio storico, artistico-architettonico e ambientale, Universit\u00e0 di Genova, XXXI, ciclo, COORDINATORE DEL DOTTORATO (lasciato l'incarico per incompatibilit\u00e0 con la nomina a Senatore per il triennio 2015-2018).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Studio e valorizzazione del patrimonio storico, artistico-architettonico e ambientale, Universit\u00e0 di Genova, XXXII, ciclo, membro del collegio",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Fellow presso il Dipartimento di History and Civilisation dell'EUI di Firenze",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso il laboratorio TELEMME, dell'Universit\u00e9 Aix-Marseille.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "CV professionale",
        "periodo": "dal 01-01-1991 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia Sociale Europea, XIV ciclo, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale nel settore scientifico disciplinare M-STO/02, Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "Ricercatore associato dell'IRCRES-CNR di Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto NAVICORPUS coordinato dalla Prof.ssa Silvia Marzagalli dell'Universit\u00e9 Sophia Antipolis de Nice",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "PRIN 2007, Controllare il territorio: uomini e istituzioni in Italia tra antico regime e Unit\u00e0 coordinato a livello nazionale dal prof. Livio Antonielli (Universit\u00e0 degli studi di Milano), membro partecipante",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "PRIN 2009, Disciplina del territorio e identit\u00e0. Norme, corpi e istituzioni XVII-XX secolo coordinato a livello nazionale dal prof. Livio Antonielli (Universit\u00e0 degli studi di Milano) , membro partecipante",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Programma di Ricerca d\u2019Ateneo (PRA) Lo spazio marittimo ligure-tirrenico come cerniera del mare Mediterraneo. Uomini, navi e merci (secc. XVII - XVIII) coordinato dal prof. Luca Lo Basso (Universit\u00e0 degli studi di Genova)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Futuro in ricerca Firb 2012: Frontiere marittime nel Mediterraneo: quale permeabilit\u00e0? Scambi, controllo, respingimenti (XVI-XXI secolo), CUP D31J12001230001, Responsabile dell'unit\u00e0 locale",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-09-2016"
      },
      {
        "content": "Progetti di Ateneo (FRA 2015), La storia marittima e navale in et\u00e0 moderna tra Mediterraneo e Atlantico, coordinato dal Prof. Luca Lo Basso (Universit\u00e0 di Genova)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Futuro in ricerca Firb 2012: Frontiere marittime nel Mediterraneo: quale permeabilit\u00e0? Scambi, controllo, respingimenti (XVI-XXI secolo), CUP D31J12001230001, Responsabile dell'unit\u00e0 locale",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-09-2016"
      }
    ]
  }
}