{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "69-92",
        "titolo": "\"Morte a Dandolo\".Il tumulto popolare varesino del 22 aprile 1814",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4030-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4030-4, Varese , 6 dicembre 2014",
        "opera": "(a cura di): PEDERZANI I, La caduta del Regno Italico. 1814.Varese da Napoleone agli Asburgo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PEDERZANI I (2016). \"Morte a Dandolo\".Il tumulto popolare varesino del",
        "22 aprile 1814. In: (a cura di): PEDERZANI I, La caduta del Regno Italico.",
        "1814.Varese da Napoleone agli Asburgo. p. 69-92, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-917-4030-4, Varese , 6 dicembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "135-180 ",
        "titolo": "Il ministro per il culto Giovanni Bovara e il cardinal Oppizoni.La chiesa bolognese in et\u00e0 napoleonica",
        "ISBN": [
          "978-88-6372-860-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 978-88-6372-860-6, Bologna, 18-20 novembre 2013",
        "opera": "(a cura di): TAGLIAFERRI Maurizio, Il cardinale Carlo Oppizzoni tra Napoleone e l'unit\u00e0 d'Italia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PEDERZANI I (2015). Il ministro per il culto Giovanni Bovara e il cardinal",
        "Oppizoni.La chiesa bolognese in et\u00e0 napoleonica. In: (a cura di):",
        "TAGLIAFERRI Maurizio, Il cardinale Carlo Oppizzoni tra Napoleone e",
        "l'unit\u00e0 d'Italia. p. 135-180 , ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN:",
        "978-88-6372-860-6, Bologna, 18-20 novembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La politica di bilancio del Comune di Varese(1859-1898)",
        "ISSN": [
          "0044-8141"
        ],
        "journal": "AMMINISTRARE",
        "csp": "vol. 22, p. 171-204, ISSN: 0044-8141",
        "anno": "2014",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PEDERZANI I (2014). La politica di bilancio del Comune di",
        "Varese(1859-1898). AMMINISTRARE, vol. 22, p. 171-204, ISSN:",
        "0044-8141"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "6-330",
        "titolo": "I Dandolo. Dall'Italia dei lumi al Risorgimento. p",
        "ISBN": [
          "9788856849967"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849967",
        "anno": "2014",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PEDERZANI I (2014). I Dandolo. Dall'Italia dei lumi al Risorgimento. p.",
        "6-330, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849967"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Luigi Grossi e il primo Risorgimento varesino. ANNALI DI STORIA MODERNA E CONTEMPORANEA, vol",
        "ISSN": [
          "1124-0296"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "p. 109-136, ISSN: 1124-0296",
        "anno": "2011",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PEDERZANI I (2011). Luigi Grossi e il primo Risorgimento varesino.",
        "ANNALI DI STORIA MODERNA E CONTEMPORANEA, vol. XVII, p.",
        "109-136, ISSN: 1124-0296"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I mazziniani nel primo Risorgimento varesino(1833-1848). RIVISTA DELLA SOCIET\u00c0 STORICA VARESINA, vol",
        "ISSN": [
          "0489-4324"
        ],
        "journal": "XXVIII",
        "csp": "p. 53-72, ISSN: 0489-4324",
        "anno": "2011",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PEDERZANI I (2011). I mazziniani nel primo Risorgimento",
        "varesino(1833-1848). RIVISTA DELLA SOCIET\u00c0 STORICA VARESINA,",
        "vol. XXVIII, p. 53-72, ISSN: 0489-4324"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "203-221",
        "titolo": "Il ministro Bovara e la riforma di conventi,monasteri e seminari fra Repubblica italiana e Regno d'Italia ",
        "ISBN": [
          "9788874314997"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Giannini Editore, ISBN: 9788874314997, Napoli, Castel Nuovo, Societ\u00e0 Napoletana di Storia Patria, 29-30 maggio 2008",
        "opera": "(a cura di): Costanza d'Elia, Stato e Chiesa nel Mezzogiorno napoleonico. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PEDERZANI I (2011). Il ministro Bovara e la riforma di conventi,monasteri",
        "e seminari fra Repubblica italiana e Regno d'Italia . In: (a cura di): Costanza",
        "d'Elia, Stato e Chiesa nel Mezzogiorno napoleonico. p. 203-221,",
        "NAPOLI:Giannini Editore, ISBN: 9788874314997, Napoli, Castel Nuovo,",
        "Societ\u00e0 Napoletana di Storia Patria, 29-30 maggio 2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Correnti patriottiche nella Varese risorgimentale(1814-1859). ANNALI DELLA SCUOLA NORMALE SUPERIORE DI PISA",
        "ISSN": [
          "0392-095X"
        ],
        "journal": "CLASSE DI LETTERE E FILOSOFIA",
        "csp": "vol. serie 5,(2010), p. 573 -608, ISSN: 0392-095X",
        "anno": "2010",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PEDERZANI I (2010). Correnti patriottiche nella Varese",
        "risorgimentale(1814-1859). ANNALI DELLA SCUOLA NORMALE",
        "SUPERIORE DI PISA. CLASSE DI LETTERE E FILOSOFIA, vol. serie",
        "5,(2010), p. 573 -608, ISSN: 0392-095X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-396",
        "titolo": "\"Il carro del progresso\". Spesa pubblica, politica e societ\u00e0 a Varese in et\u00e0 liberale (1859-1898). TESTI E STUDI, p",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1345-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1345-9",
        "anno": "2009",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PEDERZANI I (2009). \"Il carro del progresso\". Spesa pubblica, politica e",
        "societ\u00e0 a Varese in et\u00e0 liberale (1859-1898). TESTI E STUDI, p. 1-396,",
        "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1345-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo stato napoleonico in Italia. Tra autonomia e influssi d'oltralpe",
        "ISSN": [
          "1124-0296"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA MODERNA E CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 14, p. 213-224, ISSN: 1124-0296",
        "anno": "2008",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PEDERZANI I (2008). Lo stato napoleonico in Italia. Tra autonomia e",
        "influssi d'oltralpe. ANNALI DI STORIA MODERNA E CONTEMPORANEA,",
        "vol. 14, p. 213-224, ISSN: 1124-0296"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-313",
        "titolo": "Dall'antico regime alla Restaurazione. Profili di storia costituzionale e sociale in area lombarda tra Sette e Ottocento. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-1835-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-1835-4",
        "anno": "2008",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PEDERZANI I (2008). Dall'antico regime alla Restaurazione. Profili di storia",
        "costituzionale e sociale in area lombarda tra Sette e Ottocento. p. 1-313,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-1835-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-276",
        "titolo": "Postilla sul Bovara, ministro moderato. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2008-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2008-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PEDERZANI I (2008). Postilla sul Bovara, ministro moderato. p. 1-276,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2008-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "631-668",
        "titolo": "Il catechismo imperiale del 1806 \"non della chiesa ma del governo francese\": la traduzione italiana",
        "ISBN": [
          "8879163552"
        ],
        "csp": "milano:LED, ISBN: 8879163552, Milano, 13-16 novembre 2002",
        "opera": "(a cura di): A.Robbiati Bianchi, La formazione del primo Stato italiano e Milano capitale. 1802-1814. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PEDERZANI I (2006). Il catechismo imperiale del 1806 \"non della chiesa",
        "ma del governo francese\": la traduzione italiana. In: (a cura di): A.Robbiati",
        "Bianchi, La formazione del primo Stato italiano e Milano capitale.",
        "1802-1814. p. 631-668, milano:LED, ISBN: 8879163552, Milano, 13-16",
        "novembre 2002"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ministro per il culto Giovanni Bovara e il matrimonio. La tentata mediazione tra \"le recenti e le usate forme\". NUOVA RIVISTA STORICA, vol",
        "ISSN": [
          "0029-6236"
        ],
        "journal": "LXXXVIII",
        "csp": "p. 759-798, ISSN: 0029-6236",
        "anno": "2004",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PEDERZANI I (2004). Il ministro per il culto Giovanni Bovara e il",
        "matrimonio. La tentata mediazione tra \"le recenti e le usate forme\". NUOVA",
        "RIVISTA STORICA, vol. LXXXVIII, p. 759-798, ISSN: 0029-6236"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-349",
        "titolo": "Un ministero per il culto. Giovanni Bovara e la riforma della chiesa in et\u00e0 napoleonica. p",
        "ISBN": [
          "88-464-3966-X"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 88-464-3966-X",
        "anno": "2002",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PEDERZANI I (2002). Un ministero per il culto. Giovanni Bovara e la",
        "riforma della chiesa in et\u00e0 napoleonica. p. 1-349, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 88-464-3966-X"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "69-92",
        "titolo": "\"Morte a Dandolo\".Il tumulto popolare varesino del 22 aprile 1814",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4030-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4030-4, Varese , 6 dicembre 2014",
        "opera": "(a cura di): PEDERZANI I, La caduta del Regno Italico. 1814.Varese da Napoleone agli Asburgo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PEDERZANI I (2016). \"Morte a Dandolo\".Il tumulto popolare varesino del",
        "22 aprile 1814. In: (a cura di): PEDERZANI I, La caduta del Regno Italico.",
        "1814.Varese da Napoleone agli Asburgo. p. 69-92, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-917-4030-4, Varese , 6 dicembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "135-180 ",
        "titolo": "Il ministro per il culto Giovanni Bovara e il cardinal Oppizoni.La chiesa bolognese in et\u00e0 napoleonica",
        "ISBN": [
          "978-88-6372-860-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 978-88-6372-860-6, Bologna, 18-20 novembre 2013",
        "opera": "(a cura di): TAGLIAFERRI Maurizio, Il cardinale Carlo Oppizzoni tra Napoleone e l'unit\u00e0 d'Italia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PEDERZANI I (2015). Il ministro per il culto Giovanni Bovara e il cardinal",
        "Oppizoni.La chiesa bolognese in et\u00e0 napoleonica. In: (a cura di):",
        "TAGLIAFERRI Maurizio, Il cardinale Carlo Oppizzoni tra Napoleone e",
        "l'unit\u00e0 d'Italia. p. 135-180 , ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN:",
        "978-88-6372-860-6, Bologna, 18-20 novembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La politica di bilancio del Comune di Varese(1859-1898)",
        "ISSN": [
          "0044-8141"
        ],
        "journal": "AMMINISTRARE",
        "csp": "vol. 22, p. 171-204, ISSN: 0044-8141",
        "anno": "2014",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PEDERZANI I (2014). La politica di bilancio del Comune di",
        "Varese(1859-1898). AMMINISTRARE, vol. 22, p. 171-204, ISSN:",
        "0044-8141"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "6-330",
        "titolo": "I Dandolo. Dall'Italia dei lumi al Risorgimento. p",
        "ISBN": [
          "9788856849967"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849967",
        "anno": "2014",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PEDERZANI I (2014). I Dandolo. Dall'Italia dei lumi al Risorgimento. p.",
        "6-330, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849967"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Luigi Grossi e il primo Risorgimento varesino. ANNALI DI STORIA MODERNA E CONTEMPORANEA, vol",
        "ISSN": [
          "1124-0296"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "p. 109-136, ISSN: 1124-0296",
        "anno": "2011",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PEDERZANI I (2011). Luigi Grossi e il primo Risorgimento varesino.",
        "ANNALI DI STORIA MODERNA E CONTEMPORANEA, vol. XVII, p.",
        "109-136, ISSN: 1124-0296"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I mazziniani nel primo Risorgimento varesino(1833-1848). RIVISTA DELLA SOCIET\u00c0 STORICA VARESINA, vol",
        "ISSN": [
          "0489-4324"
        ],
        "journal": "XXVIII",
        "csp": "p. 53-72, ISSN: 0489-4324",
        "anno": "2011",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PEDERZANI I (2011). I mazziniani nel primo Risorgimento",
        "varesino(1833-1848). RIVISTA DELLA SOCIET\u00c0 STORICA VARESINA,",
        "vol. XXVIII, p. 53-72, ISSN: 0489-4324"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "203-221",
        "titolo": "Il ministro Bovara e la riforma di conventi,monasteri e seminari fra Repubblica italiana e Regno d'Italia ",
        "ISBN": [
          "9788874314997"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Giannini Editore, ISBN: 9788874314997, Napoli, Castel Nuovo, Societ\u00e0 Napoletana di Storia Patria, 29-30 maggio 2008",
        "opera": "(a cura di): Costanza d'Elia, Stato e Chiesa nel Mezzogiorno napoleonico. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PEDERZANI I (2011). Il ministro Bovara e la riforma di conventi,monasteri",
        "e seminari fra Repubblica italiana e Regno d'Italia . In: (a cura di): Costanza",
        "d'Elia, Stato e Chiesa nel Mezzogiorno napoleonico. p. 203-221,",
        "NAPOLI:Giannini Editore, ISBN: 9788874314997, Napoli, Castel Nuovo,",
        "Societ\u00e0 Napoletana di Storia Patria, 29-30 maggio 2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Correnti patriottiche nella Varese risorgimentale(1814-1859). ANNALI DELLA SCUOLA NORMALE SUPERIORE DI PISA",
        "ISSN": [
          "0392-095X"
        ],
        "journal": "CLASSE DI LETTERE E FILOSOFIA",
        "csp": "vol. serie 5,(2010), p. 573 -608, ISSN: 0392-095X",
        "anno": "2010",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PEDERZANI I (2010). Correnti patriottiche nella Varese",
        "risorgimentale(1814-1859). ANNALI DELLA SCUOLA NORMALE",
        "SUPERIORE DI PISA. CLASSE DI LETTERE E FILOSOFIA, vol. serie",
        "5,(2010), p. 573 -608, ISSN: 0392-095X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-396",
        "titolo": "\"Il carro del progresso\". Spesa pubblica, politica e societ\u00e0 a Varese in et\u00e0 liberale (1859-1898). TESTI E STUDI, p",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1345-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1345-9",
        "anno": "2009",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PEDERZANI I (2009). \"Il carro del progresso\". Spesa pubblica, politica e",
        "societ\u00e0 a Varese in et\u00e0 liberale (1859-1898). TESTI E STUDI, p. 1-396,",
        "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1345-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo stato napoleonico in Italia. Tra autonomia e influssi d'oltralpe",
        "ISSN": [
          "1124-0296"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA MODERNA E CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 14, p. 213-224, ISSN: 1124-0296",
        "anno": "2008",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PEDERZANI I (2008). Lo stato napoleonico in Italia. Tra autonomia e",
        "influssi d'oltralpe. ANNALI DI STORIA MODERNA E CONTEMPORANEA,",
        "vol. 14, p. 213-224, ISSN: 1124-0296"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-276",
        "titolo": "Postilla sul Bovara, ministro moderato. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2008-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2008-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PEDERZANI I (2008). Postilla sul Bovara, ministro moderato. p. 1-276,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2008-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-313",
        "titolo": "Dall'antico regime alla Restaurazione. Profili di storia costituzionale e sociale in area lombarda tra Sette e Ottocento. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-1835-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-1835-4",
        "anno": "2008",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PEDERZANI I (2008). Dall'antico regime alla Restaurazione. Profili di storia",
        "costituzionale e sociale in area lombarda tra Sette e Ottocento. p. 1-313,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-1835-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "631-668",
        "titolo": "Il catechismo imperiale del 1806 \"non della chiesa ma del governo francese\": la traduzione italiana",
        "ISBN": [
          "8879163552"
        ],
        "csp": "milano:LED, ISBN: 8879163552, Milano, 13-16 novembre 2002",
        "opera": "(a cura di): A.Robbiati Bianchi, La formazione del primo Stato italiano e Milano capitale. 1802-1814. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PEDERZANI I (2006). Il catechismo imperiale del 1806 \"non della chiesa",
        "ma del governo francese\": la traduzione italiana. In: (a cura di): A.Robbiati",
        "Bianchi, La formazione del primo Stato italiano e Milano capitale.",
        "1802-1814. p. 631-668, milano:LED, ISBN: 8879163552, Milano, 13-16",
        "novembre 2002"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ministro per il culto Giovanni Bovara e il matrimonio. La tentata mediazione tra \"le recenti e le usate forme\". NUOVA RIVISTA STORICA, vol",
        "ISSN": [
          "0029-6236"
        ],
        "journal": "LXXXVIII",
        "csp": "p. 759-798, ISSN: 0029-6236",
        "anno": "2004",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PEDERZANI I (2004). Il ministro per il culto Giovanni Bovara e il",
        "matrimonio. La tentata mediazione tra \"le recenti e le usate forme\". NUOVA",
        "RIVISTA STORICA, vol. LXXXVIII, p. 759-798, ISSN: 0029-6236"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-349",
        "titolo": "Un ministero per il culto. Giovanni Bovara e la riforma della chiesa in et\u00e0 napoleonica. p",
        "ISBN": [
          "88-464-3966-X"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 88-464-3966-X",
        "anno": "2002",
        "autori": "PEDERZANI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PEDERZANI I (2002). Un ministero per il culto. Giovanni Bovara e la",
        "riforma della chiesa in et\u00e0 napoleonica. p. 1-349, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 88-464-3966-X"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "2246",
    "nome": "PEDERZANI IVANA",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Nel Comitato scientifico de\u201cAnnali di storia moderna e contemporanea\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Nel Comitato scientifico de \u201cBiografie mediche, rivista per lo studio e la promozione delle professioni mediche\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-07-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "1) - L'organizzazione amministrativa del dipartimento del Serio e la prefettura di Bergamo, relazione al primo convegno INTERNAZIONALE degli storici della comunit\u00e0 di lavoro Regioni Alpine sul tema Centralismo e autonomia nell'arco alpino durante il periodo napoleonico (Feldkirch, Land Vorarlberg, 26-27 marzo 1981), Progetto di studio INTERNAZIONALE della Comunit\u00e0 di lavoro regioni alpine, Atti del Convegno in Bollettino informazione Arge Alp,a cura della Comunit\u00e0 di lavoro regioni alpine,n. 8,Bregenz, Land Voralberg,, 1983, pp.167 -197;",
        "periodo": "dal 26-03-1981 al 27-03-1981"
      },
      {
        "content": "Nuovo comune e nuovo stato dalla Milano di Maria Teresa alla Milano napoleonica, relazione al terzo convegno INTERNAZIONALE degli storici della comunit\u00e0 di lavoro Regioni Alpine sul tema Le regioni alpine all\u2019epoca napoleonica, (Hall in Tirolo 3-4 ottobre 1984), Progetto di studio INTERNAZIONALE della Comunit\u00e0 di lavoro regioni alpine, Atti del convegno in Bollettino informazione Arge Alp, a cura della Comunit\u00e0 di lavoro regioni alpine, n. 10 Innsbruck, Land Tirol von Innsbruck, 1985, pp.157 -166;",
        "periodo": "dal 03-10-1984 al 04-10-1984"
      },
      {
        "content": "I conventi di Angera e la loro soppressione nell'et\u00e0 delle riforme, relazione al convegno su La citt\u00e0 di Angera feudo dei Borromeo (secc.XV-XVIII), organizzato dal comune di Angera, (Angera 30 maggio 1992), Atti a cura di A.Annoni, Gavirate, Nicolini editore 1995, pp. 303 -321;",
        "periodo": "dal 30-05-1992 al 30-05-1992"
      },
      {
        "content": "Societ\u00e0, emigrazione e mobilit\u00e0 demografica nel Varesotto dalla fine del Settecento all'Unit\u00e0 d'Italia, relazione al convegno INTERNAZIONALE su Emigrazione e territorio: tra bisogno e ideale. (Varese 18-20 maggio 1994), Atti del convegno a cura di C.BRUSA-R.GHIRINGHELLI,2 voll., Varese Lativa 1995,",
        "periodo": "dal 18-05-1994 al 20-05-1994"
      },
      {
        "content": "Parrocchia e comune in bergamasca tra antico regime e Restaurazione,relazione al convegno di studi storici sul tema Chiesa e societ\u00e0 nella Lombardia della Restaurazione, a cura dell'Istituto Suore Orsoline di Gandino (Bergamo 5-6 marzo 1996), Atti del convegno a cura di G. Zanchi, Milano 1998, pp.37-103; ISBN: 8871050886;",
        "periodo": "dal 05-03-1996 al 06-03-1996"
      },
      {
        "content": "Giovanni Bovara tra et\u00e0 asburgica ed et\u00e0 napoleonica: riordinamento e \"pubblica tutela\" degli istituti di beneficenza, relazione al convegno su Cultura, religione e trasformazione sociale: Milano e la Lombardia dalle riforme all'Unit\u00e0, a cura del CMC, Centro Culturale di Milano, (Milano 10-12 aprile 1997), Atti del convegno a cura di M.B.Castellotti- E.Bressan- C.Fornasieri-P.Vismara, Milano, 2001, pp. 217-232; ISBN: 8846426959",
        "periodo": "dal 10-04-1997 al 12-04-1997"
      },
      {
        "content": "Il catechismo imperiale del 1806 \"non della chiesa ma del governo francese\": la traduzione italiana, relazione al convegno INTERNAZIONALE su La formazione del primo Stato italiano e Milano capitale-1802-1814, a cura dell'Istituto storico lombardo di Scienze e Lettere di Milano (Milano 13-16 novembre 2002), Atti del convegno a cura di A. Robbiati Bianchi, Milano, LED, 2006, pp.631-668.; ISBN: 88.7916.355-2;",
        "periodo": "dal 13-11-2002 al 16-11-2002"
      },
      {
        "content": "Lo stato napoleonico in Italia. Tra autonomia e influssi d'oltralpe, relazione al convegno su Napoleone e il Regno d'Italia (1805-1814). La Lombardia fra cesarismo post-rivoluzionario e prime forme di unificazione nazionale, a cura dell\u2019 Istituto di storia moderna e contemporanea dell\u2019Univ.Cattolica Milano (Milano, 18 novembre 2005);",
        "periodo": "dal 18-11-2005 al 18-11-2005"
      },
      {
        "content": "Il ministro Bovara e la riforma di conventi,monasteri e seminari fra Repubblica italiana e Regno d'Italia, relazione al quinto seminario di studi \u201cDecennio francese (1806-1815)\u201d a cura di C. D\u2019Elia (Napoli, Castel Nuovo 29-30 maggio 2008), in Stato e Chiesa nel Mezzogiorno napoleonico, Atti del convegno a cura della Societ\u00e0 Napoletana di Storia Patria, Napoli, Giannini Editore, 2011, pp. 203-221, ISBN: 9788874314997;",
        "periodo": "dal 29-05-2008 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "Le Fonti per la ricostruzione delle correnti patriottiche nella Varese del Risorgimento(1814-1859), relazione al convegno Le strade della cultura, a cura dell\u2019Archivio di Stato di Varese (Varese 14 aprile 2011);",
        "periodo": "dal 14-04-2011 al 14-04-2011"
      },
      {
        "content": "La Serenissima e l\u2019agricoltura: La presenza di Vincenzo Dandolo, relazione al convegno su La serenissima, i Dandolo e l\u2019istruzione agraria dall\u2019unit\u00e0 d\u2019Italia a oggi, a cura della Fondazione Civilt\u00e0 bresciana, Centro studi san Martino con la collaborazione dei comuni di Adro e di Corzano (Bs), (Adro 21 maggio 2011). Atti in pubblicazione;",
        "periodo": "dal 21-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Donne e risorgimento a Varese, relazione al convegno su Il 150\u00b0 dell\u2019Unit\u00e0 al femminile a cura della Cisl Varese (Varese 14 ottobre 2011);",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Carlo Carcano il primo sindaco varesino dell\u2019Italia unita (1859-1866), relazione al convegno su Figure varesine in 150 anni di storia d\u2019Italia, a cura dell\u2019Archivio di Stato di Varese con la collaborazione del comune di Varese e della Societ\u00e0 Storica varesina (Varese, 18 novembre 2011)",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "Donne e sport nella storia, relazione al convegno su Donna: atleta e mamma, a cura dell\u2019Ufficio della Consigliera di parit\u00e0/ Provincia di Varese (Varese 29 ottobre 2012);",
        "periodo": "dal 29-10-2012 al 29-10-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cE veneziana colonia fioria appi\u00e8 dell\u2019Alpi\u201d. Scambi culturali, fede politica e ragioni del cuore nei vincoli di amicizia di Vincenzo Dandolo. 1758- 1819, relazione al convegno su Amicizia, vita civile e forme della politica in et\u00e0 moderna e contemporanea, a cura dell\u2019 Universit\u00e0 Cattolica di Milano, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, Europa delle Corti (Milano 22-24 novembre 2012). Atti in pubblicazione;",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 24-11-2012"
      },
      {
        "content": "Cesare Bargnani e Vincenzo Dandolo. Imprenditori bresciani e bachi da seta nella prima Restaurazione(1814-1820), relazione al convegno \u201cLa man veloce che percorrea la faticosa tela\u201d. Tessere nel Bresciano fra passato e presente, a cura del centro culturale artistico di Franciacorta e del Sebino (Iseo 12 ottobre 2013). Atti in pubblicazione;",
        "periodo": "dal 12-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Il ministro per il Culto Giovanni Bovara e il cardinal Oppizzoni. La chiesa bolognese in et\u00e0 napoleonica, relazione al convegno Il cardinal Carlo Oppizzoni tra Napoleone e l\u2019unit\u00e0 d\u2019Italia, a cura dell\u2019Istituto per la storia della chiesa di Bologna (Bologna 18-20 novembre 2013), Atti a cura del Prof. Maurizio Tagliaferri; ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, 2015, ISBN: 978-88-6372-860-6",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Morte a Dandolo. Il tumulto popolare varesino del 22 aprile 1814 relazione in La caduta del Regno italico 1814. Varese da Napoleone agli Asburgo convegno a cura di Ivana Pederzani (Varese 4 dicembre 2014) .Milano Franco Angeli 2016 ISBN:978-88-917-4030-4",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 04-12-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Fa parte del comitato organizzativo del comune di Varese per la celebrazione dei duecento anni dell'elevazione di Varese da borgo a citt\u00e0(1816)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "conseguimento dell\u2019idoneit\u00e0 nazionale a professore II fascia in Storia moderna presso l\u2019 Universit\u00e0 degli studi di Salerno",
        "periodo": "dal 27-09-2010 al 28-09-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Univ.Cattolica Mi.: gruppo di ricerca coordinato dal Prof. N. RAPONI sul tema Comunit\u00e0 locali e governo veneziano nel territorio bergamasco (secc.XV-XVIII); Durata 24 mesi. Collaboratrice \u2013",
        "periodo": "dal 01-11-1986 al 31-10-1988"
      },
      {
        "content": "Univ.Cattolica Mi.: gruppo di ricerca coordinato dalla Prof. I. PEDERZANI sul tema: La politica ecclesiastica degli Asburgo in Lombardia. Durata 24 mesi. RESPONSABILE scientifica-",
        "periodo": "dal 01-11-1995 al 31-10-1997"
      },
      {
        "content": "Univ.Cattolica Mi.: gruppo di ricerca coordinato dal Prof.A.G.GHEZZI sul tema: Archivi e istituzioni caritative, culturali e professionali della Lombardia moderna e contemporanea. Durata 12 mesi. Collaboratrice-",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "- Univ.Cattolica Mi.: gruppo di ricerca coordinato dal Prof.A.G.GHEZZI, sul tema: Le fonti per la storia delle istituzioni e della cultura della Lombardia moderna e contemporanea. Durata 12 mesi. Collaboratrice",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Univ.Cattolica Mi. : gruppo di ricerca coordinato dal Prof.C.Mozzarelli sul tema: Stati italiani, Impero e chiesa tra antico regime ed et\u00e0 napoleonica. Durata 12 mesi. Collaboratrice",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Univ.Cattolica Mi.: gruppo di ricerca coordinato dal Prof.C.Mozzarelli sul tema: Cultura, politica e identit\u00e0 tra antico regime e modernit\u00e0. Durata 12 mesi. Collaboratrice",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Univ.Cattolica Mi.: gruppo di ricerca coordinato dal Prof. R.Ghiringhelli sul tema: Identit\u00e0 nazionale e dottrina dello stato in Italia). Durata 12 mesi. Collaboratrice",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Univ.Cattolica Mi.: gruppo di ricerca coordinato dal Prof. D. Zardin sul tema: Religione, cultura e societ\u00e0 nell\u2019Italia moderna e contemporanea. Durata 12 mesi. Collaboratrice-",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Prin 2007: Istituzioni formative, \u00e9lites sociali e coscienza collettiva nella Lombardia di antico regime(Prof. D.Zardin",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Univ.Cattolica Mi.: gruppo di ricerca coordinato dal Prof. D. Zardin sul tema: Fonti e studi per la storia religiosa e sociale dell\u2019Italia moderna e contemporanea. Durata 12 mesi. Collaboratrice",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Univ.Cattolica Mi.: gruppo di ricerca coordinato dal Prof. D. Zardin sul tema: Cultura religiosa, confraternite e vita sociale nella Lombardia moderna e contemporanea. Durata 24 mesi. Collaboratrice-",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Univ.Cattolica Mi.: gruppo di ricerca coordinato dal Prof. D. Zardin sul tema: Religione, modelli di santit\u00e0 e potere nella tradizione della Lombardia moderna contemporanea. Durata 24 mesi. Collaboratrice",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Univ.Cattolica Mi.: gruppo di ricerca coordinato dalla Prof.ssa I. Pederzani sul tema: Politica, poteri e societ\u00e0 in area lombarda dall\u2019antico regime all\u2019Unit\u00e0 di\u2019Italia. Durata 12 mesi. RESPONSABILE scientifica-",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Univ.Cattolica Mi.: gruppo di ricerca coordinato dal Prof. R. Ghiringhelli sul tema: La scuola romagnosiana. Durata 12 mesi. Collaboratrice-",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Univ.Cattolica Mi.: gruppo di ricerca coordinato dal Prof..R.Ghiringhelli sul tema: Liberalismo e Stato italiano tra XIX e XX secolo. Case studies. Durata 24 mesi. Collaboratrice",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Insegnamento di storia del costituzionalismo moderno. Facolt\u00e0 di Scienze della formazione- Universit\u00e0 Cattolica di Milano. Le lezioni hanno avuto principalmente per tema il concetto di costituzione e l\u2019evoluzione dei esso nei secoli dell' et\u00e0 moderna.",
        "periodo": "dal 01-11-1973 al 31-10-1981"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Storia degli antichi stati Italiani- Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione- Universit\u00e0 Cattolica di Milano.Oggetto del corso \u00e8 stata l'evoluzione socio-istituzionale nella penisola nei secoli dell'et\u00e0 moderna",
        "periodo": "dal 01-11-1981 al 31-10-1993"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Storia dell'amministrazione pubblica. Facolt\u00e0 di Scienze della formazione- Universit\u00e0 Cattolica di Milano. Le lezioni hanno avuto principalmente per tema l'organizzazione del potere negli stati d'antico regime e la loro progressiva evoluzione nei secoli XV -XVIII con particolare riguardo alla Repubblica di Venezia ed alla Lombardia austriaca.",
        "periodo": "dal 01-11-1994 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Storia del corpo e del comportamento. Le lezioni hanno avuto per tema l'analisi della permanenza di un codice di regole e di presentabilit\u00e0 sociale e di buona e civile convivenza nel passaggio tra Sette e Ottocento, dalla societ\u00e0 corporativa d'antico regime a quella censitaria dell\u2019et\u00e0 liberale.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Storia del lavoro e delle professioni. Facolt\u00e0 di Scienze della formazione- Universit\u00e0 Cattolica di Milano. Le lezioni hanno avuto per tema sia l'organizzazione del lavoro e le condizioni di vita delle classi lavoratrici in Italia tra sec. XVI e sec. XIX sia la nascita delle professioni moderne fino alla costituzione degli ordini e delle associazioni professionali nella nostra penisola.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Affidamento modulo presso il master di I livello su \u201cArchivi dell\u2019amministrazione pubblica. Gestione informatica dei documenti, dei flussi documentari e degli archivi \u201c. Facolt\u00e0 Scienze della formazione, Universit\u00e0 Cattolica Milano.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      }
    ]
  }
}