{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166-201",
        "titolo": "La figura di Paolo apostolo. La centralit\u00e0 della conversione all\u2019avv\u00eco dell\u2019et\u00e0 tridentina",
        "ISBN": [
          "978-88-8271-352-2"
        ],
        "csp": "Edizioni Musei Vaticani, ISBN: 978-88-8271-352-2",
        "opera": "a cura. P. Pietrangeli e S. Danesi Squarzina. Michelangelo e la Cappella Paolina. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nanni Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nanni Stefania (2015). La figura di Paolo apostolo. La centralit\u00e0 della",
        "conversione all\u2019avv\u00eco dell\u2019et\u00e0 tridentina. In: a cura. P. Pietrangeli e S.",
        "Danesi Squarzina. Michelangelo e la Cappella Paolina. p. 166-201, Edizioni",
        "Musei Vaticani, ISBN: 978-88-8271-352-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-154",
        "titolo": "Roma, i Savoia, i Turchi",
        "ISBN": [
          "978-2-7283-1082-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Ecole francaise de Rome, ISBN: 978-2-7283-1082-1",
        "opera": "cura di J.-Fr. Chauvard, A. Merlotti, M. A.Visceglia. CASA SAVOIA E CURIA ROMANA DAL CINQUECENTO AL RISORGIMENTO. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Nanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Nanni (2015). Roma, i Savoia, i Turchi. In: cura di J.-Fr. Chauvard, A.",
        "Merlotti, M. A.Visceglia. CASA SAVOIA E CURIA ROMANA DAL",
        "CINQUECENTO AL RISORGIMENTO. p. 129-154, ROMA:Ecole francaise",
        "de Rome, ISBN: 978-2-7283-1082-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "439-452",
        "titolo": "Une autre fronti\u00e8re de la Dorsale catholique : les d\u00e9clinaisons lorraines de la guerre aux Turcs (XVIe-XVIIIe si\u00e8cles) ",
        "ISBN": [
          "978-2-36013-143-3"
        ],
        "csp": "Paris:Riveneuve , ISBN: 978-2-36013-143-3",
        "opera": "dir. de G. Deregnaucourt, Ph. Martin et Fr. Meyer. La Dorsale catholique - jans\u00e9nisme - d\u00e9votion :. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Nanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Nanni (2014). Une autre fronti\u00e8re de la Dorsale catholique : les",
        "d\u00e9clinaisons lorraines de la guerre aux Turcs (XVIe-XVIIIe si\u00e8cles) . In: dir.",
        "de G. Deregnaucourt, Ph. Martin et Fr. Meyer. La Dorsale catholique -",
        "jans\u00e9nisme - d\u00e9votion :. p. 439-452, Paris:Riveneuve , ISBN:",
        "978-2-36013-143-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Paolo Simone di Ges\u00f9 Maria (Rivarola)",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 81, p. 1-8, roma:Treccani Enciclopedia Italiana",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Nanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "S. Nanni (2014). Paolo Simone di Ges\u00f9 Maria (Rivarola). In: Dizionario",
        "Biografico degli Italiani. vol. 81, p. 1-8, roma:Treccani Enciclopedia Italiana"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Paolo della Croce, santo",
        "opera": "Dizionario biografico degli italiani. vol. 81, p. 1-9, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "S. NANNI (2014). Paolo della Croce, santo. In: Dizionario biografico degli",
        "italiani. vol. 81, p. 1-9, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Passionei, Marco (Benedetto Passionei, Benedetto da Urbino)",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 81, p. 1-3, Enciclopedia Italiana, Treccani, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "S. NANNI (2014). Passionei, Marco (Benedetto Passionei, Benedetto da",
        "Urbino). In: Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 81, p. 1-3, Enciclopedia",
        "Italiana, Treccani, ISBN: 9788812000326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Paolo da Cesena (Girolamo Angelini)",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 81, p. 1-4, Enciclopedia Italiana, Treccani, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "S. NANNI (2014). Paolo da Cesena (Girolamo Angelini). In: Dizionario",
        "Biografico degli Italiani. vol. 81, p. 1-4, Enciclopedia Italiana, Treccani,",
        "ISBN: 9788812000326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Passionei, Domenico Silvio",
        "opera": "AA VV. Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 81, p. 1-5, Roma:Enciclopedia Italiana Treccani",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Nanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "S. Nanni (2014). Passionei, Domenico Silvio. In: AA VV. Dizionario",
        "Biografico degli Italiani. vol. 81, p. 1-5, Roma:Enciclopedia Italiana Treccani"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-192",
        "titolo": "Sacralizzare gli spazi, sacralizzare i cuori. Sociabilit\u00e0 devota e missione nuova",
        "ISBN": [
          "9788863724363"
        ],
        "csp": "Roma: Edizioni di storia e letteratura, ISBN: 9788863724363",
        "opera": "a cura C. Fiorani, D. Rocciolo. Luigi Fiorani storico di Roma religiosa e dei Caetani di Sermoneta. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Nanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Nanni (2013). Sacralizzare gli spazi, sacralizzare i cuori. Sociabilit\u00e0",
        "devota e missione nuova. In: a cura C. Fiorani, D. Rocciolo. Luigi Fiorani",
        "storico di Roma religiosa e dei Caetani di Sermoneta. p. 181-192, Roma:",
        "Edizioni di storia e letteratura, ISBN: 9788863724363"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/mefrim.892"
        ],
        "titolo": "La figure de saint Alexis dans la culture et la d\u00e9votion de l\u2019\u00e9poque moderne. Introduction \u00e0: Saint Alexis \u00e0 l'\u00e9poque moderne.. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9891"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 124/2, 2012, p. 607-610, ISSN: 1123-9891, doi: 10.4000/mefrim.892",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bernard Dompnier, Stefania Nanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bernard Dompnier, Stefania Nanni (2012). La figure de saint Alexis dans la",
        "culture et la d\u00e9votion de l\u2019\u00e9poque moderne. Introduction \u00e0: Saint Alexis \u00e0",
        "l'\u00e9poque moderne.. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME.",
        "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 124/2, 2012, p. 607-610, ISSN:",
        "1123-9891, doi: 10.4000/mefrim.892"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/mefrim.916"
        ],
        "titolo": "Sant'Alessio e Roma. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9891"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 124/2, 2012, p. 611-628, ISSN: 1123-9891, doi: 10.4000/mefrim.916",
        "anno": "2012",
        "autori": "Stefania Nanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefania Nanni (2012). Sant'Alessio e Roma. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE",
        "FRAN\u00c7AISE DE ROME. ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 124/2, 2012, p.",
        "611-628, ISSN: 1123-9891, doi: 10.4000/mefrim.916"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "381-408",
        "titolo": "Teodorico Pedrini missionario alla Corte imperiale di Pechino ",
        "ISBN": [
          "9788883345524"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788883345524",
        "opera": "Stefania Nanni (cura). La musica dei semplici. L'altra Controriforma. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. NANNI, L. MEZZADRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI, L. MEZZADRI (2012). Teodorico Pedrini missionario alla Corte",
        "imperiale di Pechino . In: Stefania Nanni (cura). La musica dei semplici.",
        "L'altra Controriforma. vol. 1, p. 381-408, ROMA:Viella, ISBN:",
        "9788883345524"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-32",
        "titolo": "La musica dei semplici",
        "ISBN": [
          "9788883345524"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788883345524",
        "opera": "S. NANNI (cura). La musica dei semplici. L'altra Controriforma. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2012). La musica dei semplici. In: S. NANNI (cura). La musica",
        "dei semplici. L'altra Controriforma. p. 9-32, ROMA:Viella, ISBN:",
        "9788883345524"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-276",
        "titolo": "La musica dei poveri. Alfonso Maria de Liguori ",
        "ISBN": [
          "9788883345524"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788883345524",
        "opera": "S.Nanni (curatela). La musica dei semplici. L'altra controriforma. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. NANNI, P. SATURNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI, P. SATURNO (2012). La musica dei poveri. Alfonso Maria de",
        "Liguori . In: S.Nanni (curatela). La musica dei semplici. L'altra",
        "controriforma. p. 261-276, ROMA:Viella, ISBN: 9788883345524"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "455-475",
        "titolo": "San Pietro. La Chiesa Universale",
        "ISBN": [
          "9788849224306"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849224306",
        "opera": "a cura di G. Morello. La basilica di San Pietro. Fortuna e immagine . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2012). San Pietro. La Chiesa Universale. In: a cura di G.",
        "Morello. La basilica di San Pietro. Fortuna e immagine . p. 455-475,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849224306"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-17",
        "titolo": "Espa\u00f1a en el Golfo de Guinea. Otro tiempo, otra conquista. Pr\u00f3logo",
        "ISBN": [
          "9788493749798"
        ],
        "csp": "BARCELONA:Ceiba Ediciones (y Centros Culturales Espanoles de Guinea Ecuatorial), ISBN: 9788493749798",
        "opera": "Vilar\u00f2 I Guell Miquel. La colonizaci\u00f3n de la cruz en la Guinea espa\u00f1ola. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2011). Espa\u00f1a en el Golfo de Guinea. Otro tiempo, otra",
        "conquista. Pr\u00f3logo. In: Vilar\u00f2 I Guell Miquel. La colonizaci\u00f3n de la cruz en",
        "la Guinea espa\u00f1ola. p. 6-17, BARCELONA:Ceiba Ediciones (y Centros",
        "Culturales Espanoles de Guinea Ecuatorial), ISBN: 9788493749798"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-148",
        "titolo": "La Visitation de Rome au XVIII si\u00e8cle . F\u00eates et c\u00e9l\u00e9brations",
        "ISBN": [
          "9788836622214"
        ],
        "csp": "Milano (e Annecy):Silvana editoriale , ISBN: 9788836622214",
        "opera": "dir. de M-E.Henneau et al.. Pour Annecy et pour le monde. L'ordre de la Visitation (1610-2010). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2011). La Visitation de Rome au XVIII si\u00e8cle . F\u00eates et",
        "c\u00e9l\u00e9brations. In: dir. de M-E.Henneau et al.. Pour Annecy et pour le monde.",
        "L'ordre de la Visitation (1610-2010). p. 135-148, Milano (e Annecy):Silvana",
        "editoriale , ISBN: 9788836622214"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-102",
        "titolo": "Le missioni nell'et\u00e0 della crisi",
        "ISBN": [
          "9788878704800"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878704800",
        "opera": "M. ROSA E M. COLONNA A CURA DI. L'et\u00e0 di Papa Clemente XIV. Religione, politica, cultura. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2010). Le missioni nell'et\u00e0 della crisi. In: M. ROSA E M.",
        "COLONNA A CURA DI. L'et\u00e0 di Papa Clemente XIV. Religione, politica,",
        "cultura. p. 79-102, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878704800"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-91",
        "titolo": "Il tranfert dell'impero. Gli universi della conversione",
        "ISBN": [
          "9788883252570"
        ],
        "csp": "NAPOLI:L'ancora, ISBN: 9788883252570",
        "opera": "a cura di Raffaele Romanelli. Impero, Imperi. Una conversazione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Stefania Nanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Nanni (2010). Il tranfert dell'impero. Gli universi della conversione.",
        "In: a cura di Raffaele Romanelli. Impero, Imperi. Una conversazione. p.",
        "65-91, NAPOLI:L'ancora, ISBN: 9788883252570"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-25",
        "titolo": "Spazi sacri a Roma: presenze e modelli della chiesa francese",
        "ISBN": [
          "9782915797619"
        ],
        "csp": "CHAMBERY:UNIVERSITE DE SAVOIE., ISBN: 9782915797619",
        "opera": "DIR. DE FREDERIC MEYER E SYLVAIN MILBACH. LES ECHANGES RELIGIEUX entre l'Italie et la France. 1760-1850. Regards crois\u00e9s. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2010). Spazi sacri a Roma: presenze e modelli della chiesa",
        "francese. In: DIR. DE FREDERIC MEYER E SYLVAIN MILBACH. LES",
        "ECHANGES RELIGIEUX entre l'Italie et la France. 1760-1850. Regards",
        "crois\u00e9s. p. 9-25, CHAMBERY:UNIVERSITE DE SAVOIE., ISBN:",
        "9782915797619"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-234",
        "titolo": "Frate Angelico. Il lungo percorso di un culto (XV-XX secolo)",
        "ISBN": [
          "9788861308190"
        ],
        "csp": "MILANO:Schira, ISBN: 9788861308190",
        "opera": "A. Zuccari (a cura di). Angelicus Pictor. Ricerche e interpretazioni sul Beato Angelico.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2009). Frate Angelico. Il lungo percorso di un culto (XV-XX",
        "secolo). In: A. Zuccari (a cura di). Angelicus Pictor. Ricerche e",
        "interpretazioni sul Beato Angelico.. p. 217-234, MILANO:Schira, ISBN:",
        "9788861308190"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "182-206",
        "titolo": "Des c\u00e9r\u00e9monies pour la \"guerre juste\"",
        "ISBN": [
          "9782845164031"
        ],
        "csp": "CLERMONT FERRAND:Presses Universitaires Blaise-Pascal \u2013 Maison des Sciences de l\u2019Homme, ISBN: 9782845164031",
        "opera": "a cura di B. Dompnier. Les C\u00e9r\u00e9monies extraordinaires du catholicisme baroque. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2009). Des c\u00e9r\u00e9monies pour la \"guerre juste\". In: a cura di B.",
        "Dompnier. Les C\u00e9r\u00e9monies extraordinaires du catholicisme baroque. p.",
        "182-206, CLERMONT FERRAND:Presses Universitaires Blaise-Pascal \u2013",
        "Maison des Sciences de l\u2019Homme, ISBN: 9782845164031"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LE MISSIONI POPOLARI DI NICOLA MOLINARI DA LAGONEGRO (1707-1792)",
        "ISSN": [
          "0023-902X"
        ],
        "journal": "LAURENTIANUM",
        "csp": "vol. 49, p. 139-153, ISSN: 0023-902X",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. NANNI (2008). LE MISSIONI POPOLARI DI NICOLA MOLINARI DA",
        "LAGONEGRO (1707-1792). LAURENTIANUM, vol. 49, p. 139-153, ISSN:",
        "0023-902X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "DE ROME):COLLECTION de l'ECOLE FRANCAISE de ROME",
        "titolo": "Confraternite romane del Settecento. Spazi e forme delle cerimonie",
        "ISBN": [
          "978-2-7283-0794-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-7283-0794-4",
        "opera": "DOMPNIER B.VISMARA P.. Confr\u00e9ries et d\u00e9votions dans la catholicit\u00e9 moderne. p. 167-191, ROME (ECOLE FR",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2008). Confraternite romane del Settecento. Spazi e forme delle",
        "cerimonie. In: DOMPNIER B.VISMARA P.. Confr\u00e9ries et d\u00e9votions dans la",
        "catholicit\u00e9 moderne. p. 167-191, ROME (ECOLE FR. DE",
        "ROME):COLLECTION de l'ECOLE FRANCAISE de ROME, ISBN:",
        "978-2-7283-0794-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-213",
        "titolo": "Figure dell'impero turco nella Roma del Seicento",
        "ISBN": [
          "978-88-211-9409-2"
        ],
        "csp": "MILANO-GENOVA:Marietti, ISBN: 978-88-211-9409-2",
        "opera": "GARCIA ARENAL M.; HEYBERGER B.; VISMARA P.. L'Islam visto da Occidente. Cultura e religione del Seicento europeo di fronte all'Islam. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "S.NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S.NANNI (2008). Figure dell'impero turco nella Roma del Seicento. In:",
        "GARCIA ARENAL M.; HEYBERGER B.; VISMARA P.. L'Islam visto da",
        "Occidente. Cultura e religione del Seicento europeo di fronte all'Islam. vol.",
        "1, p. 187-213, MILANO-GENOVA:Marietti, ISBN: 978-88-211-9409-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-191",
        "titolo": "Confraternite romane nel Settecento. Spazi e forme delle cerimonie",
        "ISBN": [
          "978-2-7283-0794-4"
        ],
        "csp": "Rome:\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 978-2-7283-0794-4",
        "opera": "Dompnier B. Vismara P. a cura di. Confr\u00e9ries et d\u00e9votions dans la catholicit\u00e9 moderne (mi-XVe-d\u00e9but XIXe si\u00e8cle). vol. Collection de l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome 393, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Nanni S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nanni S. (2008). Confraternite romane nel Settecento. Spazi e forme delle",
        "cerimonie. In: Dompnier B. Vismara P. a cura di. Confr\u00e9ries et d\u00e9votions",
        "dans la catholicit\u00e9 moderne (mi-XVe-d\u00e9but XIXe si\u00e8cle). vol. Collection de",
        "l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome 393, p. 161-191, Rome:\u00c9cole fran\u00e7aise de",
        "Rome, ISBN: 978-2-7283-0794-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chisciotte, la Reconquista, l\u2019et\u00e0 di Lepanto",
        "ISSN": [
          "1125-517X"
        ],
        "journal": "DIMENSIONI E PROBLEMI DELLA RICERCA STORICA",
        "csp": "vol. 2007, p. 159-172, ISSN: 1125-517X",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. NANNI (2007). Chisciotte, la Reconquista, l\u2019et\u00e0 di Lepanto. DIMENSIONI",
        "E PROBLEMI DELLA RICERCA STORICA, vol. 2007, p. 159-172, ISSN:",
        "1125-517X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La generazione degli antichi e quella dei moderni. Note sulla congregazione passionista",
        "ISSN": [
          "0035-6573"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA",
        "csp": "vol. 1, p. 585-593, ISSN: 0035-6573",
        "anno": "2005",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. NANNI (2005). La generazione degli antichi e quella dei moderni. Note",
        "sulla congregazione passionista. RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA",
        "RELIGIOSA, vol. 1, p. 585-593, ISSN: 0035-6573"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-154",
        "titolo": "Roma, i Savoia, i Turchi",
        "ISBN": [
          "978-2-7283-1082-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Ecole francaise de Rome, ISBN: 978-2-7283-1082-1",
        "opera": "cura di J.-Fr. Chauvard, A. Merlotti, M. A.Visceglia. CASA SAVOIA E CURIA ROMANA DAL CINQUECENTO AL RISORGIMENTO. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Nanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Nanni (2015). Roma, i Savoia, i Turchi. In: cura di J.-Fr. Chauvard, A.",
        "Merlotti, M. A.Visceglia. CASA SAVOIA E CURIA ROMANA DAL",
        "CINQUECENTO AL RISORGIMENTO. p. 129-154, ROMA:Ecole francaise",
        "de Rome, ISBN: 978-2-7283-1082-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166-201",
        "titolo": "La figura di Paolo apostolo. La centralit\u00e0 della conversione all\u2019avv\u00eco dell\u2019et\u00e0 tridentina",
        "ISBN": [
          "978-88-8271-352-2"
        ],
        "csp": "Edizioni Musei Vaticani, ISBN: 978-88-8271-352-2",
        "opera": "a cura. P. Pietrangeli e S. Danesi Squarzina. Michelangelo e la Cappella Paolina. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nanni Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nanni Stefania (2015). La figura di Paolo apostolo. La centralit\u00e0 della",
        "conversione all\u2019avv\u00eco dell\u2019et\u00e0 tridentina. In: a cura. P. Pietrangeli e S.",
        "Danesi Squarzina. Michelangelo e la Cappella Paolina. p. 166-201, Edizioni",
        "Musei Vaticani, ISBN: 978-88-8271-352-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "439-452",
        "titolo": "Une autre fronti\u00e8re de la Dorsale catholique : les d\u00e9clinaisons lorraines de la guerre aux Turcs (XVIe-XVIIIe si\u00e8cles) ",
        "ISBN": [
          "978-2-36013-143-3"
        ],
        "csp": "Paris:Riveneuve , ISBN: 978-2-36013-143-3",
        "opera": "dir. de G. Deregnaucourt, Ph. Martin et Fr. Meyer. La Dorsale catholique - jans\u00e9nisme - d\u00e9votion :. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Nanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Nanni (2014). Une autre fronti\u00e8re de la Dorsale catholique : les",
        "d\u00e9clinaisons lorraines de la guerre aux Turcs (XVIe-XVIIIe si\u00e8cles) . In: dir.",
        "de G. Deregnaucourt, Ph. Martin et Fr. Meyer. La Dorsale catholique -",
        "jans\u00e9nisme - d\u00e9votion :. p. 439-452, Paris:Riveneuve , ISBN:",
        "978-2-36013-143-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/mefrim.916"
        ],
        "titolo": "Sant'Alessio e Roma. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9891"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 124/2, 2012, p. 611-628, ISSN: 1123-9891, doi: 10.4000/mefrim.916",
        "anno": "2012",
        "autori": "Stefania Nanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefania Nanni (2012). Sant'Alessio e Roma. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE",
        "FRAN\u00c7AISE DE ROME. ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 124/2, 2012, p.",
        "611-628, ISSN: 1123-9891, doi: 10.4000/mefrim.916"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "455-475",
        "titolo": "San Pietro. La Chiesa Universale",
        "ISBN": [
          "9788849224306"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849224306",
        "opera": "a cura di G. Morello. La basilica di San Pietro. Fortuna e immagine . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2012). San Pietro. La Chiesa Universale. In: a cura di G.",
        "Morello. La basilica di San Pietro. Fortuna e immagine . p. 455-475,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849224306"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-32",
        "titolo": "La musica dei semplici",
        "ISBN": [
          "9788883345524"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788883345524",
        "opera": "S. NANNI (cura). La musica dei semplici. L'altra Controriforma. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2012). La musica dei semplici. In: S. NANNI (cura). La musica",
        "dei semplici. L'altra Controriforma. p. 9-32, ROMA:Viella, ISBN:",
        "9788883345524"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-91",
        "titolo": "Il tranfert dell'impero. Gli universi della conversione",
        "ISBN": [
          "9788883252570"
        ],
        "csp": "NAPOLI:L'ancora, ISBN: 9788883252570",
        "opera": "a cura di Raffaele Romanelli. Impero, Imperi. Una conversazione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Stefania Nanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Nanni (2010). Il tranfert dell'impero. Gli universi della conversione.",
        "In: a cura di Raffaele Romanelli. Impero, Imperi. Una conversazione. p.",
        "65-91, NAPOLI:L'ancora, ISBN: 9788883252570"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-102",
        "titolo": "Le missioni nell'et\u00e0 della crisi",
        "ISBN": [
          "9788878704800"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878704800",
        "opera": "M. ROSA E M. COLONNA A CURA DI. L'et\u00e0 di Papa Clemente XIV. Religione, politica, cultura. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2010). Le missioni nell'et\u00e0 della crisi. In: M. ROSA E M.",
        "COLONNA A CURA DI. L'et\u00e0 di Papa Clemente XIV. Religione, politica,",
        "cultura. p. 79-102, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878704800"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-234",
        "titolo": "Frate Angelico. Il lungo percorso di un culto (XV-XX secolo)",
        "ISBN": [
          "9788861308190"
        ],
        "csp": "MILANO:Schira, ISBN: 9788861308190",
        "opera": "A. Zuccari (a cura di). Angelicus Pictor. Ricerche e interpretazioni sul Beato Angelico.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2009). Frate Angelico. Il lungo percorso di un culto (XV-XX",
        "secolo). In: A. Zuccari (a cura di). Angelicus Pictor. Ricerche e",
        "interpretazioni sul Beato Angelico.. p. 217-234, MILANO:Schira, ISBN:",
        "9788861308190"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "182-206",
        "titolo": "Des c\u00e9r\u00e9monies pour la \"guerre juste\"",
        "ISBN": [
          "9782845164031"
        ],
        "csp": "CLERMONT FERRAND:Presses Universitaires Blaise-Pascal \u2013 Maison des Sciences de l\u2019Homme, ISBN: 9782845164031",
        "opera": "a cura di B. Dompnier. Les C\u00e9r\u00e9monies extraordinaires du catholicisme baroque. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2009). Des c\u00e9r\u00e9monies pour la \"guerre juste\". In: a cura di B.",
        "Dompnier. Les C\u00e9r\u00e9monies extraordinaires du catholicisme baroque. p.",
        "182-206, CLERMONT FERRAND:Presses Universitaires Blaise-Pascal \u2013",
        "Maison des Sciences de l\u2019Homme, ISBN: 9782845164031"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "DE ROME):COLLECTION de l'ECOLE FRANCAISE de ROME",
        "titolo": "Confraternite romane del Settecento. Spazi e forme delle cerimonie",
        "ISBN": [
          "978-2-7283-0794-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-7283-0794-4",
        "opera": "DOMPNIER B.VISMARA P.. Confr\u00e9ries et d\u00e9votions dans la catholicit\u00e9 moderne. p. 167-191, ROME (ECOLE FR",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2008). Confraternite romane del Settecento. Spazi e forme delle",
        "cerimonie. In: DOMPNIER B.VISMARA P.. Confr\u00e9ries et d\u00e9votions dans la",
        "catholicit\u00e9 moderne. p. 167-191, ROME (ECOLE FR. DE",
        "ROME):COLLECTION de l'ECOLE FRANCAISE de ROME, ISBN:",
        "978-2-7283-0794-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "353-377",
        "titolo": "I \"sentimenti di notte\" . I Pii Operai e le pratiche della missione in Italia fra Sei e Settecento",
        "ISBN": [
          "88-222-5268-3"
        ],
        "csp": "Firenze:Leo Olschki, ISBN: 88-222-5268-3",
        "opera": "a cura di CARLO OSSOLA; MARCELLO VERGA; M. ANTONIETTA VISCEGLIA. Religione, cultura e politica nell'Europa dell'et\u00e0 moderna. vol. 1, p",
        "anno": "2004",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2004). I \"sentimenti di notte\" . I Pii Operai e le pratiche della",
        "missione in Italia fra Sei e Settecento. In: a cura di CARLO OSSOLA;",
        "MARCELLO VERGA; M. ANTONIETTA VISCEGLIA. Religione, cultura e",
        "politica nell'Europa dell'et\u00e0 moderna. vol. 1, p. 353-377, Firenze:Leo",
        "Olschki, ISBN: 88-222-5268-3"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "499-524",
        "titolo": "La Visitation et la sensibilit\u00e9 religieuse italienne des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles",
        "ISBN": [
          "9782862722115"
        ],
        "csp": "SAINT-ETIENNE:Publications Universit\u00e9 Saint-Etienne,CERCOR, ISBN: 9782862722115",
        "opera": "dir. de B. Dompnier e D. Julia . Visitation et Visitandines aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. vol. 1, p",
        "anno": "2001",
        "autori": "S. NANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. NANNI (2001). La Visitation et la sensibilit\u00e9 religieuse italienne des XVIIe",
        "et XVIIIe si\u00e8cles. In: dir. de B. Dompnier e D. Julia . Visitation et",
        "Visitandines aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. vol. 1, p. 499-524,",
        "SAINT-ETIENNE:Publications Universit\u00e9 Saint-Etienne,CERCOR, ISBN:",
        "9782862722115"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-184",
        "csp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Roma religiosa nel Settecento: spazi e linguaggi dell'identit\u00e0 cristiana. vol. 1, p",
        "anno": "2000",
        "autori": "Stefania Nanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Stefania Nanni (2000). Roma religiosa nel Settecento: spazi e linguaggi",
        "dell'identit\u00e0 cristiana. vol. 1, p. 11-184, Roma:Carocci"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-274",
        "csp": "ROMA-PISA:Ist. Editoriali e Poligrafici",
        "titolo": "Il mondo nuovo: l'\"edificazione\" della chiesa universale. vol. 1, p",
        "anno": "2000",
        "autori": "Stefania Nanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Stefania Nanni (2000). Il mondo nuovo: l'\"edificazione\" della chiesa",
        "universale. vol. 1, p. 11-274, ROMA-PISA:Ist. Editoriali e Poligrafici"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "33341",
    "nome": "NANNI Stefania",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Redattrice di \" Dimensioni e problemi della ricerca storica\", rivista del Dipartimento di Storia, antropologia, religioni (gi\u00e0 Dipartimento di Studi storici dal Medioevo all'et\u00e0 contemporanea) della Universit\u00e0 La Sapienza",
        "periodo": "dal 01-05-1991 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Condirettrice della \"Collana di storia e storiografia moderna\", edizioni Unicopli, Milano",
        "periodo": "dal 10-01-1997 al 25-02-1998"
      },
      {
        "content": "Corrispondente scientifico e referee della rivista \"Roma moderna e contemporanea\"",
        "periodo": "dal 01-02-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del comitato scientifico della rivista \"Dimensioni e problemi della ricerca storica\"",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "(secondo incarico) Redattrice di \" Dimensioni e problemi della ricerca storica\", rivista del Dipartimento di Storia, antropologia, religioni (gi\u00e0 Dipartimento di Studi storici dal Medioevo all'et\u00e0 contemporanea) della Universit\u00e0 La Sapienza",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Invitata come relatrice al Colloque International \"Lieux sacr\u00e9s, Lieux de culte, Sanctuaires\", \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome. Negli Atti (Lieux sacr\u00e9s, Lieux de culte, Sanctuaires , dir. A. Vauchez, Roma, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, 2000): S. Nanni, \"Risignificazione di spazi sacri ed itinerari devoti a Roma nel Settecento\", pp. 357-381.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Nel corso della mia carriera universitaria ho partecipato sempre come relatrice su invito a numerosi Convegni Internazionali in Italia (Milano, Macerata, Pisa, Torino, Roma, L'Aquila, Viterbo, etc.) e all'estro Nancy II, Marseille, Paris i Sorbonne-, Paris VII, CNRS, EHESS, etc.). Sono stata invitata su temi di storia delle istituzioni ecclesiastiche, degli ordini e congregazioni religiose, delle devozioni e dei sentimenti religiosi, delle missioni \"interne\" e \"ad gentes\" e pi\u00f9 recentemente sulle relazioni tra Europa cristiana e mondo ottomano, su dottrina-liturgia-musica,",
        "periodo": "dal 01-01-1985 al 02-12-2016"
      },
      {
        "content": "Invitata come relatrice al Colloque International \"Les fronti\u00e8res de la mission\", \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, i cui Atti sono stati pubblicati nei M\u00e9langes de l'Ecole fran\u00e7aise de Rome. Italie et M\u00e9diterran\u00e9e, tome 109, n\u00b02 1997 (S. Nanni, L'idea di missione nella crisi della Chiesa di antico regime, pp. 555-580).",
        "periodo": "dal 03-12-1992 al 05-12-1992"
      },
      {
        "content": "Progetto e organizzazione del Convegno Internazionale \"Devozioni e piet\u00e0 popolare fra Sei e Settecento\" i cui Atti sono stati pubblicati nel numero monografico di \"Dimensioni e problemi della ricerca storica\", 2, 1994, a cura di S. Nanni, 290 pp.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 01-01-1993"
      },
      {
        "content": "Invitata come relatrice al Colloque International \"Religions en transition dans la seconde moiti\u00e9 du dix-huiti\u00e8me si\u00e8cle\". Il mio contributo (S. Nanni, Les formes nouvelles de la d\u00e9votion au Christ\", pp. 141-154) \u00e8 stato pubblicato negli Atti del Convegno (\"Religions en transition dans la seconde moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle\") dalla 'Voltaire Foundation', Oxford 2000.",
        "periodo": "dal 23-11-1995 al 25-11-1995"
      },
      {
        "content": "progetto e organizzazione (con L. Scaraffia) della Giornata di Studio \"Il culto mariano in et\u00e0 moderna : forme, contesti, interpretazioni\", con la partecipazione di in collaborazione con Nicole Lema\u00eetre, Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonnee e Bruno Maes, attualmente Universit\u00e9 de Reims - Champagne-Ardenne. Il contributo di B. Maes alla Giornata di Studio \u00e8 stato pubblicato in \"Dimensioni e problemi della ricerca storica. Rivista del dipartimento di storia moderna e contemporanea dell'Universita La Sapienza di Roma\", 2, 2003, pp. 35-42.",
        "periodo": "dal 08-02-1999 al 08-02-1999"
      },
      {
        "content": "invitata come relatrice al Colloque International \u201cVisitation et visitandines aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles\u201d svoltosi ad Annecy (3-5 juin 1999) per iniziativa del Centre d'anthropologie religieuse europ\u00e9enne, Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales, Paris e del Centre d'histoire \"Espaces et cultures\" (Universit\u00e9 Blaise Pascal, Clermont-Ferrand). Gli Atti sono stati pubblicati nel volume curato da B. Domnier e D. Julia per le edizioni Publications de l'Universit\u00e9 de Saint-Etienne, 2001; il mio saggio \u201dLa Visitation et la sensibilit\u00e9 religieuse italienne des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles\u201d \u00e8 alle pp. 499-524.",
        "periodo": "dal 03-06-1999 al 05-06-1999"
      },
      {
        "content": "Progetto e organizzazione del Convegno Internazionale \"Musica e strategie pastorali di et\u00e0 moderna\". Gli Atti sono stati pubblicati a mia cura dalle edizioni Viella di Roma nel 2012, con il titolo: \"La musica dei semplici. L'altra Controriforma\".",
        "periodo": "dal 17-02-2006 al 18-02-2006"
      },
      {
        "content": "Roger Chartier (EHESS, Paris) e Stefania Nanni : \"Les sources textuelles 2 : la litt\u00e9rature\", \u00e0 partir de deux chapitres de Don Quichotte di Miguel de Cervantes\u00ab, pr\u00e9sentation de Jo\u00ebl Chandelier (\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome) (Universit\u00e0 di Roma \u00ab La Sapienza \u00bb) - cfr. Allegato (per S. Nanni, Rapport 2005-2006 Directeur EFR Michel Gras) pag. 86.",
        "periodo": "dal 22-05-2006 al 22-05-2006"
      },
      {
        "content": "Invitata come relatrice al Convegno Internazionale \"Il Beato Angelico, il suo tempo, la sua eredit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 08-06-2006 al 09-06-2006"
      },
      {
        "content": "Invitata come relatrice al Convegno Internazionale \"L'islam visto da Occidente\", Universit\u00e0 Statale Milano",
        "periodo": "dal 17-10-2007 al 18-10-2007"
      },
      {
        "content": "co-organizzatrice con B. Dompnier del Colloque International \"Les saints des origines. Lectures modernes\", 24-25 ottobre 2008, Roma, Ecole Fran\u00e7aise de Rome e Institut Universitaire de France. Si tratta di uno dei tre convegni internazionali organizzati dal gruppo di ricerca \"Reliques et cultes des saints des premiers si\u00e8cles. D\u00e9votions et identit\u00e9s du XVIe au XIXe si\u00e8cle\". particolare : 1)",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice con B. Dompnier del Colloque international \"Autour des reliques des 'vieux saints': lieux, usages, \u00e9changes. XVIe-XIXe si\u00e8cle\" (Parigi, 6-7 ottobre 2009, in collaborazione con il Centre d'Anthropologie religieuse europ\u00e9enne-CARE, Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales e con il Centre d'Histoire \"Espaces et cultures\" Universit\u00e9 Blaise-Pascal Clermont-Ferrand II.",
        "periodo": "dal 06-10-2009 al 07-10-2009"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice del Colloque International \"Autour des reliques des 'vieux saints': lieux, usages, \u00e9changes. XVIe-XIXe si\u00e8cle\" Rome in collaborazione con il Centre d'anthropologie religieuse europ\u00e9enne-CARE dell'Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales e con il Centre d'Histoire \"Espaces et cultures\" Universit\u00e9 Blaise-Pascal Clermont-Ferrand II (Parigi, 6-7 ottobre 2009). Il convegno fa parte di una delle iniziative del gi\u00e0 citato Programme Scientifique 2008-2011 (Minist\u00e8re de l'Einsegnement Superieur et de la Recherche (-EFR) \"Reliques et cultes des saints des premiers si\u00e8cles...\u201d.",
        "periodo": "dal 06-11-2009 al 07-11-2009"
      },
      {
        "content": "Invitata come relatrice al Convegno Internazionale \"Giornata di Studi : Michelangelo e l Cappella paolina\", a conclusione del restauro della cappella vaticana svoltosi tra il 2002 e il 2009. Gli Atti, stampati dali Musei Vaticani, ospitano il mio saggio \"La figura di paolo apostolo. la centralit\u00e0 della conversione all'avvio dell'et\u00e0 tridentina\".",
        "periodo": "dal 26-05-2010 al 26-05-2010"
      },
      {
        "content": "Invitata come relatrice al Convegno Internazionale \"Michelangelo e la Cappella Paolina\"",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 27-05-2010"
      },
      {
        "content": "Invitata come relatrice al Colloque International \u201cL'Ordre de la Visitation (1610-2010) - Pour Annecy et pour le monde\u201d (Annecy, 1er-3 juin 2010); il mio relativo saggio \u00e8 presente nella lista delle pubblicazioni (2011).",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 03-06-2010"
      },
      {
        "content": "Invitata come relatrice al Colloque International Les langages du culte aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles Les langages du culte aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. Il contributo per gli Atti \u00e8 in corso di stampa, con il titolo: \"\u00abComme la civilit\u00e9 r\u00e8gle l'ext\u00e9rieur...\u00bb. Le temps de la \u00abRegolata devozione\"",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "co-organizzatrice del Colloque International \"La figure de saint Alexis dans la culture et la d\u00e9votion de l'\u00e9poque moderne\" (svoltosi a Roma, Istituto nazionale di Studi romani)in quanto responsabile di parte italiana del del \"Programme Scientifique 2008-2011, Minist\u00e8re de l'Einsegnement Superieur et de la Recherche (France)-\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome diretto da B. Dompnier \"Reliques et cultes des saints des premiers si\u00e8cles. D\u00e9votions et identit\u00e9s du XVIe au XIXe si\u00e8cle\", sezione \"Le fait religieux\" (cfr. Allegato (per S. Nanni, Rapport 2008-2009 Directeur EFR Michel Gras) . Gli Atti sono stti pubblicati nei M\u00e9langes de l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome : Italie et Mediterran\u00e9e modernes et contemporaines, tome 124-2-2012, sezione \"Saint Alexis \u00e0 l'\u00e9poque moderne, dir. B. Dompnier, S. Nanni.",
        "periodo": "dal 11-03-2011 al 12-03-2011"
      },
      {
        "content": "Invitata come relatrice al Colloque International \"La Dorsale catholique - jans\u00e9nisme - d\u00e9votions. XVIe-XVIIIe si\u00e8cle...\", Colloque organis\u00e9 par le Centre R\u00e9gional Universitaire Lorrain d\u2019Histoire (CRULH), le Laboratoire de Recherche Historique Rh\u00f4ne-Alpes (LARHRA) le Centre de Recherches et d\u2019\u00e9tudes - Histoire et Soci\u00e9t\u00e9 (CREHS) avec le concours du Conseil R\u00e9gional de Lorraine (Nancy, 6 septembre 2011)",
        "periodo": "dal 06-09-2011 al 06-09-2011"
      },
      {
        "content": "Inviatata come relatrice al Convegno Internazionale \"Casa Savoia e Curia Romana dal Cinquecento al Risorgimento\" organizzato dalla Universit\u00e0 la Sapienza, dalla Reggia di Venaria, dall'Archivio di Stato di Torino.",
        "periodo": "dal 20-09-2011 al 22-09-2011"
      },
      {
        "content": "Invitata come relatrice (e come membro del gruppo promotore del Projet scientifique f\u00e9d\u00e9ral (BELGIQUE) \u00ab Cultures du spectacle baroque entre Italie et anciens Pays-Bas\"- Federale wetenschapsproject \u00ab Culturen van het barokke spektakel tussen Itali\u00eb en de Nederlanden\") al Convegno \"La soci\u00e9t\u00e9 du spectacle. La f\u00eate baroque entre Italie et anciens Pays-Bas (1585-1685)\". Diversi incontri di studio si sono svolti presso l'Accademia Belgica in preparazione del Convegno e successivamente, in vista di nuove iniziative scientifiche.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno Internazionale \"Innocenzo Xi Odescalchi ( 1611-1689) organizzato dall'Istituto della Enciclopedia Italiana, dall'Istituto Storico Austriaco di Roma, dall'Istituto Frankn\u00f3i presso l'Accademia di Ungheria nei giorni 23-25 febbraio 2012 (Roma, Istituto della Enciclopedia Italiana)",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 25-02-2012"
      },
      {
        "content": "Invitata come relatrice al 19th International Congress of the IMS, International Musicological Society (Rome, Auditorium Parco della musica), sessione di studio (6 luglio) \"Popes, cardinals and music (1450-1630)\", mia relazione dal titolo \"Musica e dottrina al centro della cattolicit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 08-07-2012"
      },
      {
        "content": "Invitata come relatrice e come presidente di seduta (S\u00e9ance II, Pouvoir et identit\u00e9s confessionnells\") al Colloque International \"Musique de la foi, Musique de la foi, musique du pouvoir : musiques religieuses d'apparat dans les cours r\u00e9gnantes d'Europe au temps de Louis XIV\", Centre de musique baroque de Versailles. Il mio contributo (S. Nanni, \"Musique de la foi, musique du pouvoir. Les discours de Rome au temps de Louis XIV\") \u00e8 in corso di stampa negli Atti del Convegno a cura di Th. Favier e Th. Leconte, Centre de musique baroque de Versailles.",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 13-04-2013"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico per la Sapienza e parte italiana- del Programme de Recherche 2012-2016 dell'Ecole fran\u00e7aise de Rome (Axe 3, \u201cMod\u00e8le romains-th\u00e8me 8, Rome et le monde catholique. Unit\u00e9 et diversit\u00e9\u201d): \u201cEntre local et universel : vieux saints , romanit\u00e9 et chr\u00e9tient\u00e9 (XVI e \u2013XVIIIe si\u00e8cle\u201d, diretto da J-M. Le Gall, Universit\u00e9 Paris1, Sorbonne.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 02-12-2016"
      },
      {
        "content": "Invitata dall\u2019Italian School of East Asian Studies (Direttore pro tempore, prof. Silvio Vita, Kyoto University of Foreign Studies), a partecipare alla serie dei lavori \u201cEurasian Tracks - Connection and Intellectual exchanges - Early Modern Japan in European Archives\u201d e al gruppo di ricerca nippo-europeo in collaborazione con l\u2019Ecole Fran\u00e7aise d'Extr\u00eame-Orient (EFEO), lo Institute for Research in Humanities dell'Universit\u00e0 Statale di Kyoto e diverse universit\u00e0 giapponesi.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Invitata a far parte del gruppo di ricerca nippo-europeo promosso dall'Institute for Research in Humanities dell'Universit\u00e0 Statale di Kyoto in collaborazione con EFEO-Ecole Fran\u00e7aise d'Extr\u00eame-Orient",
        "periodo": "dal 30-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del gruppo di ricerca italiano (Sapienza) che affianca il Group/ Ateliers de travail Vieux Saints, Romanit\u00e9 et chr\u00e9tient\u00e9, XVIe-XVIIe si\u00e8cle inserito nel Programma collaboratif 2. \"Savoirs scientifiques, savoirs religieux, savoirs sociaux\" del LABEX, Laboratoire d'excellence - HASTEC, Histoire et anthropologie des savoirs, des techniques et des croyances (http://www.labex-hesam.eu/fr /hastec/49-pages/165-vieux-saints-romani te-et-chretiente -xvI-xvIIe si\u00e8cles). Coordinamento e articolazione del progetto formalizzati il 17 giugno 2012 a Paris 1, Sorbonne (proff. : Le-Gall, coordinatore, B.Dompnier, C.Davy-Rigaux, S.Nanni, dottorandi in Histoire Moderne, Paris1-Sorbonne)",
        "periodo": "dal 17-06-2012 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio della Cultura della Presidenza del Consiglio dei Ministri, Area Autori Saggistica, attribuito dalla Commissione del Premio con Verbale del 3 dicembre 2001.",
        "periodo": "dal 01-12-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nomina ad Accademico della Accademia Ambrosiana nella classe di Studi Borromaici ( Dies Academicus 2014, 26 novembre 2014)",
        "periodo": "dal 26-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato \"SOCIETA', POLITICA E CULTURE DAL TARDO MEDIO EVO ALL' ETA' CONTEMPORANEA\", Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d \u2013 anni 2006-2015 (con un anno di dimissioni volontarie nel 2013): verificabile in http://dottorati.cineca.it/php5/docente/index_dottorati.php?info",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato \"SCIENZE STORICHE, ANTROPOLOGICHE E STORICO-RELIGIOSE\u201d, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d \u2013 anno 2012 (Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni): http://dottorati.cineca.it/php5/docente/index_dottorati.php?info",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato \u201cSTORIA, ANTROPOLOGIA, RELIGIONI\u201d Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d nel periodo 2014-2016: verificabile in http://dottorati.cineca.it/php5/docente/index_dottorati.php?info",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\"professeur invit\u00e9 \" dalla Universit\u00e9 Nancy II, Centre de Recherche d'Histoire Moderne et contemporaine in partnenariato con l'Institut Universitaire de France per due cicli di insegnamento dottorale dal titolo \"Sources pour l'histoire religieuse\" e \"Espace sacr\u00e9 et vie religieuse \u00e0 Rome \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle\". du XVIIIe si\u00e8cle\"",
        "periodo": "dal 02-05-1998 al 11-06-1998"
      },
      {
        "content": "\"professeur invit\u00e9 \" Universit\u00e9 Paris 1, Sorbonne, Centre des Recherches d'Histoire Moderne, S\u00e9minaire de DEA-Doctorat",
        "periodo": "dal 05-05-2000 al 13-06-2000"
      },
      {
        "content": "Professore invitato alla Scuola Normale Superiore di Pisa per un ciclo di insegnamento dottorale sui temi: \"Il disciplinamento della notte. Rituali di Curia e societ\u00e0 dei devoti a Roma tra Seicento e Settecento\"; \"Il disciplinamento della notte, 2. Strategie missionarie nelle campagne italiane\"",
        "periodo": "dal 16-04-2004 al 03-05-2004"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Nomina a Consultore storico della Congregazione delle Cause dei Santi, sulla base dei lavori scientifici sulla storia della Chiesa dai primi secoli cristiani alla fine del secolo XIX (ed in particolare di aspetti dottrinali e di spiritualit\u00e0, delle diocesi, degli ordini e congregazioni religiose, delle missioni cattoliche \"interne\" e \"ad gentes\"). Precedentemente alla nomina ufficiale, e come previsto dalle norme interne alla CCS, i risultati della mia attivit\u00e0 di consultore storico svolta in 9 mandati di studio a partire dal dicembre 2013 \u00e8 stata sottoposta a valutazione scientifca",
        "periodo": "dal 20-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "\"Responsable du c\u00f4t\u00e9 italien\" del \"Programme Scientifique 2008-2011, Minist\u00e8re de l'Einsegnement Superieur et de la Recherche (France)-\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome dal titolo: \"Reliques et cultes des saints des premiers si\u00e8cles. D\u00e9votions et identit\u00e9s du XVIe au XIXe si\u00e8cle\" (sezione \"Le fait religieux\"). cfr. Allegato (per S. Nanni, Rapport 2008-2009 Directeur EFR Michel Gras) pp. 62-63.",
        "periodo": "dal 20-11-2007 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di lavoro - Projet scientifique f\u00e9d\u00e9ral (BELGIQUE) \u00ab Cultures du spectacle baroque entre Italie et anciens Pays-Bas\"- Federale wetenschapsproject \u00ab Culturen van het barokke spektakel tussen Itali\u00eb en de Nederlanden\"; La soci\u00e9t\u00e9 du spectacle. La f\u00eate baroque entre Italie et anciens Pays-Bas (1585-1685): http://www.academiabelgica.it/index.php? option=com_content&view=article&id=148&I temid=98&lang=fr",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 02-12-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di coordinamento del Progetto di ricerca \"Comunit\u00e0 straniere a Roma, 1377-1870\" (CNR-Istituto di Storia del Mediterraneo, Isem; direzione: Luca Codignola).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Referee su mandato del Consiglio Strategico della Universit\u00e0 Italo-Francese, Universit\u00e9 Franco-Italienne per i Progetti di ricerca nel campo disciplinare della Storia Moderna",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-12-2004"
      }
    ]
  }
}