{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-157",
        "titolo": "Tacto calamo. Note di ricerca sul Juramentum Judaeorum nell'Italia moderna",
        "ISBN": [
          "978-88-6995-048-3"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini Editore, ISBN: 978-88-6995-048-3",
        "opera": "(a cura di): Anna Maria Pult Quaglia e Alessandra Veronese, \u00abDiversi angoli di visuale fra storia medievale e storia degli Ebrei. In ricordo di Michele Luzzati. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Andrea Addobbati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Andrea Addobbati (2016). Tacto calamo. Note di ricerca sul Juramentum",
        "Judaeorum nell'Italia moderna. In: (a cura di): Anna Maria Pult Quaglia e",
        "Alessandra Veronese, \u00abDiversi angoli di visuale fra storia medievale e",
        "storia degli Ebrei. In ricordo di Michele Luzzati. p. 143-157, Pisa:Pacini",
        "Editore, ISBN: 978-88-6995-048-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-151",
        "titolo": "Un anno col cancelliere del Tribunale. La tutela dell'ordine pubblico nella Livorno del 1785",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-630-1"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-630-1",
        "opera": "(a cura di): Andrea Addobbati e Marcella Aglietti, La citt\u00e0 delle nazioni. Livorno e i limiti del cosmopolitismo (1566-1834). Studi dedicati a Lucia Frattarelli Fischer. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Andrea Addobbati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Andrea Addobbati (2016). Un anno col cancelliere del Tribunale. La tutela",
        "dell'ordine pubblico nella Livorno del 1785. In: (a cura di): Andrea",
        "Addobbati e Marcella Aglietti, La citt\u00e0 delle nazioni. Livorno e i limiti del",
        "cosmopolitismo (1566-1834). Studi dedicati a Lucia Frattarelli Fischer. p.",
        "127-151, PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-630-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-77",
        "titolo": "Italy: cooperation and competition, 1500-1800",
        "ISBN": [
          "9781137411372"
        ],
        "csp": "Basingstoke:Palgrave Macmillan, ISBN: 9781137411372",
        "opera": "(a cura di): Adrian Leonard, Marine insurance : origins and institutions, 1300\u20131850. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Addobbati Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Addobbati Andrea (2016). Italy: cooperation and competition, 1500-1800.",
        "In: (a cura di): Adrian Leonard, Marine insurance : origins and institutions,",
        "1300\u20131850. p. 46-77, Basingstoke:Palgrave Macmillan, ISBN:",
        "9781137411372"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-25",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-630-1"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-630-1",
        "opera": "(a cura di): Andrea Addobbati e Marcella Aglietti, La citt\u00e0 delle nazioni. Livorno e i limiti del cosmopolitismo (1566-1834). Studi dedicati a Lucia Frattarelli Fischer. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Andrea Addobbati, Marcella Aglietti"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Andrea Addobbati, Marcella Aglietti (2016). Premessa. In: (a cura di):",
        "Andrea Addobbati e Marcella Aglietti, La citt\u00e0 delle nazioni. Livorno e i limiti",
        "del cosmopolitismo (1566-1834). Studi dedicati a Lucia Frattarelli Fischer.",
        "p. 11-25, PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-630-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le molte teste dell\u2019Idra: i sensali livornesi nell\u2019et\u00e0 delle riforme. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1724-2142"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 127, p. 1-27, ISSN: 1724-2142",
        "anno": "2015",
        "autori": "Addobbati Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Addobbati Andrea (2015). Le molte teste dell\u2019Idra: i sensali livornesi nell\u2019et\u00e0",
        "delle riforme. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. ITALIE",
        "ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 127, p. 1-27, ISSN: 1724-2142"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-60",
        "titolo": "Until the very last nail: english seafaring and wage litigation in seventeenth-century Livorno",
        "ISBN": [
          "9781137447456"
        ],
        "csp": "Palgrave macmillan, ISBN: 9781137447456",
        "opera": "(a cura di): M. Fusaro B. Allaire R. Blakemore T. Vanneste, Law, labour, and empire. Comparative perspectives on seafarers, c. 1500-1800, Palgrave, 2015, pp. 43-60. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Addobbati Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Addobbati Andrea (2015). Until the very last nail: english seafaring and",
        "wage litigation in seventeenth-century Livorno. In: (a cura di): M. Fusaro B.",
        "Allaire R. Blakemore T. Vanneste, Law, labour, and empire. Comparative",
        "perspectives on seafarers, c. 1500-1800, Palgrave, 2015, pp. 43-60. p.",
        "43-60, Palgrave macmillan, ISBN: 9781137447456"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-150",
        "titolo": "Lorenzo Pignotti e il rompicapo barometrico",
        "ISBN": [
          "9788864301068"
        ],
        "csp": "PANZANO IN CHIANTI (FIRENZE):Edizioni Feeria, ISBN: 9788864301068",
        "opera": "(a cura di): Andrea Zagli Francesco Mineccia, Lorenzo Pignotti. Un intellettuale figlinese nell'Et\u00e0 dei Lumi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Addobbati Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Addobbati Andrea (2015). Lorenzo Pignotti e il rompicapo barometrico. In:",
        "(a cura di): Andrea Zagli Francesco Mineccia, Lorenzo Pignotti. Un",
        "intellettuale figlinese nell'Et\u00e0 dei Lumi. p. 137-150, PANZANO IN CHIANTI",
        "(FIRENZE):Edizioni Feeria, ISBN: 9788864301068"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-200",
        "titolo": "La nascita del rifiuto? L'igiene pubblica a Pisa tra Sette e Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788863725742"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863725742",
        "opera": "(a cura di): Formica M., Merlotti A., Rao A.M., La citt\u00e0 nel Settecento. Saperi e forme di rappresentazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Addobbati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Addobbati A. (2014). La nascita del rifiuto? L'igiene pubblica a Pisa tra",
        "Sette e Ottocento. In: (a cura di): Formica M., Merlotti A., Rao A.M., La citt\u00e0",
        "nel Settecento. Saperi e forme di rappresentazione. p. 173-200,",
        "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863725742"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Assicurazioni e gioco d'azzardo tra Bordeaux, Londra e Livorno. Le polizze speculative sul commercio franco-caraibico durante la guerra di successione austriaca",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 143, p. 441-465, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2013",
        "autori": "Addobbati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Addobbati A. (2013). Assicurazioni e gioco d'azzardo tra Bordeaux, Londra",
        "e Livorno. Le polizze speculative sul commercio franco-caraibico durante la",
        "guerra di successione austriaca. QUADERNI STORICI, vol. 143, p.",
        "441-465, ISSN: 0301-6307"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019espace de la guerre et du commerce: reflexions sur le \u00abPort of Trade\u00bb polanyien \u00e0 partir du cas de Livourne",
        "ISSN": [
          "0395-9317"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE LA M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 85, p. 233-249, ISSN: 0395-9317",
        "anno": "2012",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADDOBBATI A (2012). L\u2019espace de la guerre et du commerce: reflexions",
        "sur le \u00abPort of Trade\u00bb polanyien \u00e0 partir du cas de Livourne. CAHIERS DE",
        "LA M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 85, p. 233-249, ISSN: 0395-9317"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "72-98",
        "titolo": "Pi\u00f9 antico del mondo. Il gioco della ruzzola da Plauto ad oggi",
        "ISBN": [
          "9788870328783"
        ],
        "csp": "QUART (VALLE D'AOSTA):Musumeci spa, ISBN: 9788870328783",
        "opera": "(a cura di): PIOLETTI AM, Giochi, sport tradizionali e societ\u00e0. Viaggio tra la valle d'Aosta, l'Italia e l'Unione europea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2012). Pi\u00f9 antico del mondo. Il gioco della ruzzola da",
        "Plauto ad oggi. In: (a cura di): PIOLETTI AM, Giochi, sport tradizionali e",
        "societ\u00e0. Viaggio tra la valle d'Aosta, l'Italia e l'Unione europea. p. 72-98,",
        "QUART (VALLE D'AOSTA):Musumeci spa, ISBN: 9788870328783"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-118",
        "titolo": "La sorte e la provvidenza. Una controversia sul gioco d'azzardo nel primo Settecento",
        "ISBN": [
          "9788863722673"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863722673",
        "opera": "(a cura di): ALFONSETTI B, TURCHI R, Spazi e tempi del gioco nel Settecento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2011). La sorte e la provvidenza. Una controversia sul",
        "gioco d'azzardo nel primo Settecento. In: (a cura di): ALFONSETTI B,",
        "TURCHI R, Spazi e tempi del gioco nel Settecento. p. 95-118,",
        "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863722673"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "146-159",
        "titolo": "The capture of the Thetis. A Cause c\u00e9l\u00e8bre at the Madrid Council of War (1780-1788)",
        "ISBN": [
          "9788856845143"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856845143",
        "opera": "(a cura di): ALIMENTO A, War, Trade and Neutrality. Europe and the Mediterranean in the Seventeenth and Eighteenth Centuries. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2011). The capture of the Thetis. A Cause c\u00e9l\u00e8bre at the",
        "Madrid Council of War (1780-1788). In: (a cura di): ALIMENTO A, War,",
        "Trade and Neutrality. Europe and the Mediterranean in the Seventeenth",
        "and Eighteenth Centuries. p. 146-159, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856845143"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-314",
        "titolo": "Livorno: fronte del porto. Monelli, Carovane e Bergamaschi della Dogana (1602-1847)",
        "ISBN": [
          "9788863152678"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini Editore Spa, ISBN: 9788863152678",
        "opera": "(a cura di): PETRALIA G., I Sistemi Portuali della Toscana Mediterranea. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2011). Livorno: fronte del porto. Monelli, Carovane e",
        "Bergamaschi della Dogana (1602-1847). In: (a cura di): PETRALIA G., I",
        "Sistemi Portuali della Toscana Mediterranea. p. 245-314, Pisa:Pacini",
        "Editore Spa, ISBN: 9788863152678"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-219",
        "titolo": "Una nuova lettura del Dei Doveri dei Principi Neutrali di Ferdinando Galiani",
        "ISBN": [
          "9788846731104"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846731104",
        "opera": "(a cura di): CINI M, Traffici commerciali, sicurezza marittima, guerra di corsa. Il Mediterraneo e l'Ordine di S.Stefano. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2011). Una nuova lettura del Dei Doveri dei Principi",
        "Neutrali di Ferdinando Galiani. In: (a cura di): CINI M, Traffici commerciali,",
        "sicurezza marittima, guerra di corsa. Il Mediterraneo e l'Ordine di",
        "S.Stefano. p. 181-219, PISA:ETS, ISBN: 9788846731104"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dedalo e Teseo. Note in margine a The Familiarity of Strangers di Francesca Trivellato",
        "ISSN": [
          "0391-7770"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 626, p. 773-784, ISSN: 0391-7770",
        "anno": "2010",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADDOBBATI A (2010). Dedalo e Teseo. Note in margine a The Familiarity",
        "of Strangers di Francesca Trivellato. ARCHIVIO STORICO ITALIANO, vol.",
        "626, p. 773-784, ISSN: 0391-7770"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-83",
        "titolo": "Tra targoni e carrelli. La rinascita del Gioco del Ponte nella Pisa della ricostruzione (1947-1950)",
        "ISBN": [
          "9788863151893"
        ],
        "csp": "FIRENZE:edifir edizioni, ISBN: 9788863151893",
        "opera": "(a cura di): SAVELLI A, Toscana rituale. Festa civica e politica nelle citt\u00e0 toscane del secondo dopoguerra. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2010). Tra targoni e carrelli. La rinascita del Gioco del",
        "Ponte nella Pisa della ricostruzione (1947-1950). In: (a cura di): SAVELLI",
        "A, Toscana rituale. Festa civica e politica nelle citt\u00e0 toscane del secondo",
        "dopoguerra. p. 63-83, FIRENZE:edifir edizioni, ISBN: 9788863151893"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-262",
        "titolo": "Se il gioco vale la candela. Sociabilit\u00e0 nobiliare, istituzioni, rapporti di genere",
        "ISBN": [
          "9788860555564"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860555564",
        "opera": "(a cura di): DANIELE E, Le dimore di Pisa. L'arte di abitare i palazzi di una antica Repubblica marinara dal medioevo all'Unit\u00e0 d'Italia. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2010). Se il gioco vale la candela. Sociabilit\u00e0 nobiliare,",
        "istituzioni, rapporti di genere. In: (a cura di): DANIELE E, Le dimore di Pisa.",
        "L'arte di abitare i palazzi di una antica Repubblica marinara dal medioevo",
        "all'Unit\u00e0 d'Italia. p. 257-262, FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN:",
        "9788860555564"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "J\u00e9r\u00e9mie Pouf e Jonas Gay. Ricerche in corso sulla prima traduzione italiana de Gli Ebrei di Lessing. NUOVI STUDI LIVORNESI, vol",
        "ISSN": [
          "1591-7770"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 171-212, ISSN: 1591-7770",
        "anno": "2009",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADDOBBATI A (2009). J\u00e9r\u00e9mie Pouf e Jonas Gay. Ricerche in corso sulla",
        "prima traduzione italiana de Gli Ebrei di Lessing. NUOVI STUDI",
        "LIVORNESI, vol. XVI, p. 171-212, ISSN: 1591-7770"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-103",
        "titolo": "La neutralit\u00e0 del porto di Livorno in et\u00e0 medicea. Costume mercantile e convenzione internazionale",
        "ISBN": [
          "9788842217589"
        ],
        "csp": "TORINO:Allemandi, ISBN: 9788842217589",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A, Livorno 1606-1806. Luogo d\u2019incontro di popoli e culture. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2009). La neutralit\u00e0 del porto di Livorno in et\u00e0 medicea.",
        "Costume mercantile e convenzione internazionale. In: (a cura di):",
        "PROSPERI A, Livorno 1606-1806. Luogo d\u2019incontro di popoli e culture. p.",
        "91-103, TORINO:Allemandi, ISBN: 9788842217589"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-63",
        "titolo": "Il dibattito sul lusso nella Toscana di Pietro Leopoldo",
        "ISBN": [
          "9788863720914"
        ],
        "ISSN": [
          "2239-1630"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863720914, ISSN: 2239-1630",
        "opera": "(a cura di): ALIMENTO A, Modelli d'oltre confine. Prospettive economiche e sociali negli antichi stati italiani. BIBLIOTECA DEL XVIII SECOLO, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2009). Il dibattito sul lusso nella Toscana di Pietro",
        "Leopoldo. In: (a cura di): ALIMENTO A, Modelli d'oltre confine. Prospettive",
        "economiche e sociali negli antichi stati italiani. BIBLIOTECA DEL XVIII",
        "SECOLO, p. 45-63, Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN:",
        "9788863720914, ISSN: 2239-1630"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-104",
        "titolo": "Il territorio nemico. Una descrizione geografica delle coste della Barberia di Francesco Lanfreducci e Giovanni Otho Bosio (1587)",
        "ISBN": [
          "9788846724656"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846724656",
        "opera": "(a cura di): BARSANTI D, Omaggio a Rodolfo Bernardini. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2009). Il territorio nemico. Una descrizione geografica delle",
        "coste della Barberia di Francesco Lanfreducci e Giovanni Otho Bosio",
        "(1587). In: (a cura di): BARSANTI D, Omaggio a Rodolfo Bernardini. p.",
        "93-104, PISA:ETS, ISBN: 9788846724656"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cLa frugalit\u00e0 e l\u2019economia sono ottime altrove\u201d. Lusso e incentivazione dei consumi nella Livorno del Settecento. NUOVI STUDI LIVORNESI, vol",
        "ISSN": [
          "1591-7770"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 139-152, ISSN: 1591-7770",
        "anno": "2008",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADDOBBATI A (2008). \u201cLa frugalit\u00e0 e l\u2019economia sono ottime altrove\u201d.",
        "Lusso e incentivazione dei consumi nella Livorno del Settecento. NUOVI",
        "STUDI LIVORNESI, vol. XV, p. 139-152, ISSN: 1591-7770"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "173-198",
        "titolo": "Acque territoriali. Modelli dottrinari e mediazioni diplomatiche tra medioevo ed et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "9788846492586"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846492586, Lucca, 8 \u20139 set. 2005",
        "opera": "(a cura di): FASANO GUARINI E, VOLPINI P, Frontiere di terra, frontiere di mare: il caso della Toscana. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ADDOBBATI A (2008). Acque territoriali. Modelli dottrinari e mediazioni",
        "diplomatiche tra medioevo ed et\u00e0 moderna. In: (a cura di): FASANO",
        "GUARINI E, VOLPINI P, Frontiere di terra, frontiere di mare: il caso della",
        "Toscana. p. 173-198, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846492586, Lucca,",
        "8 \u20139 set. 2005"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-16",
        "titolo": "La villa immaginata, la villa vissuta",
        "ISBN": [
          "9788846718839"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846718839",
        "opera": "ADDOBBATI A., RENZONI S., BALBARINI C.. Estate in villa. Il Lungomonte Sangiulianese come luogo di villeggiatura della nobilt\u00e0 pisana in et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2007). La villa immaginata, la villa vissuta. In: ADDOBBATI",
        "A., RENZONI S., BALBARINI C.. Estate in villa. Il Lungomonte",
        "Sangiulianese come luogo di villeggiatura della nobilt\u00e0 pisana in et\u00e0",
        "moderna. p. 7-16, PISA:ETS, ISBN: 9788846718839"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-320",
        "titolo": "Commercio, rischio, guerra. Il mercato delle assicurazioni marittime di Livorno (1694-1795). p",
        "ISBN": [
          "9788884984449"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788884984449",
        "anno": "2007",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ADDOBBATI A (2007). Commercio, rischio, guerra. Il mercato delle",
        "assicurazioni marittime di Livorno (1694-1795). p. 1-320, Roma:Edizioni di",
        "Storia e Letteratura, ISBN: 9788884984449"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Filippo Mazzei e Giuseppe Bettoia: una relazione d\u2019affari all\u2019ombra della Rivoluzione Americana (1773-1781)",
        "ISSN": [
          "1591-7770"
        ],
        "journal": "NUOVI STUDI LIVORNESI",
        "csp": "p. 133-194, ISSN: 1591-7770",
        "anno": "2004",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADDOBBATI A (2004). Filippo Mazzei e Giuseppe Bettoia: una relazione",
        "d\u2019affari all\u2019ombra della Rivoluzione Americana (1773-1781). NUOVI STUDI",
        "LIVORNESI, p. 133-194, ISSN: 1591-7770"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-306",
        "titolo": "La festa e il gioco nella Toscana del Settecento. p",
        "ISBN": [
          "9788884920164"
        ],
        "csp": "PISA:EDIZIONI PLUS SRL, ISBN: 9788884920164",
        "anno": "2002",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ADDOBBATI A (2002). La festa e il gioco nella Toscana del Settecento. p.",
        "1-306, PISA:EDIZIONI PLUS SRL, ISBN: 9788884920164"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il gioco del \"pallon grosso\" in Toscana tra Sette e Ottocento: da esercizio nobile a spettacolo popolare",
        "ISSN": [
          "1825-3474"
        ],
        "journal": "RIVISTA NAPOLEONICA",
        "csp": "vol. 2, p. 141-165, ISSN: 1825-3474",
        "anno": "2001",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADDOBBATI A (2001). Il gioco del \"pallon grosso\" in Toscana tra Sette e",
        "Ottocento: da esercizio nobile a spettacolo popolare. RIVISTA",
        "NAPOLEONICA, vol. 2, p. 141-165, ISSN: 1825-3474"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-77",
        "titolo": "Italy: cooperation and competition, 1500-1800",
        "ISBN": [
          "9781137411372"
        ],
        "csp": "Basingstoke:Palgrave Macmillan, ISBN: 9781137411372",
        "opera": "(a cura di): Adrian Leonard, Marine insurance : origins and institutions, 1300\u20131850. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Addobbati Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Addobbati Andrea (2016). Italy: cooperation and competition, 1500-1800.",
        "In: (a cura di): Adrian Leonard, Marine insurance : origins and institutions,",
        "1300\u20131850. p. 46-77, Basingstoke:Palgrave Macmillan, ISBN:",
        "9781137411372"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le molte teste dell\u2019Idra: i sensali livornesi nell\u2019et\u00e0 delle riforme. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1724-2142"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 127, p. 1-27, ISSN: 1724-2142",
        "anno": "2015",
        "autori": "Addobbati Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Addobbati Andrea (2015). Le molte teste dell\u2019Idra: i sensali livornesi nell\u2019et\u00e0",
        "delle riforme. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. ITALIE",
        "ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 127, p. 1-27, ISSN: 1724-2142"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-60",
        "titolo": "Until the very last nail: english seafaring and wage litigation in seventeenth-century Livorno",
        "ISBN": [
          "9781137447456"
        ],
        "csp": "Palgrave macmillan, ISBN: 9781137447456",
        "opera": "(a cura di): M. Fusaro B. Allaire R. Blakemore T. Vanneste, Law, labour, and empire. Comparative perspectives on seafarers, c. 1500-1800, Palgrave, 2015, pp. 43-60. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Addobbati Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Addobbati Andrea (2015). Until the very last nail: english seafaring and",
        "wage litigation in seventeenth-century Livorno. In: (a cura di): M. Fusaro B.",
        "Allaire R. Blakemore T. Vanneste, Law, labour, and empire. Comparative",
        "perspectives on seafarers, c. 1500-1800, Palgrave, 2015, pp. 43-60. p.",
        "43-60, Palgrave macmillan, ISBN: 9781137447456"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Assicurazioni e gioco d'azzardo tra Bordeaux, Londra e Livorno. Le polizze speculative sul commercio franco-caraibico durante la guerra di successione austriaca",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 143, p. 441-465, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2013",
        "autori": "Addobbati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Addobbati A. (2013). Assicurazioni e gioco d'azzardo tra Bordeaux, Londra",
        "e Livorno. Le polizze speculative sul commercio franco-caraibico durante la",
        "guerra di successione austriaca. QUADERNI STORICI, vol. 143, p.",
        "441-465, ISSN: 0301-6307"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019espace de la guerre et du commerce: reflexions sur le \u00abPort of Trade\u00bb polanyien \u00e0 partir du cas de Livourne",
        "ISSN": [
          "0395-9317"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE LA M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 85, p. 233-249, ISSN: 0395-9317",
        "anno": "2012",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADDOBBATI A (2012). L\u2019espace de la guerre et du commerce: reflexions",
        "sur le \u00abPort of Trade\u00bb polanyien \u00e0 partir du cas de Livourne. CAHIERS DE",
        "LA M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 85, p. 233-249, ISSN: 0395-9317"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-219",
        "titolo": "Una nuova lettura del Dei Doveri dei Principi Neutrali di Ferdinando Galiani",
        "ISBN": [
          "9788846731104"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846731104",
        "opera": "(a cura di): CINI M, Traffici commerciali, sicurezza marittima, guerra di corsa. Il Mediterraneo e l'Ordine di S.Stefano. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2011). Una nuova lettura del Dei Doveri dei Principi",
        "Neutrali di Ferdinando Galiani. In: (a cura di): CINI M, Traffici commerciali,",
        "sicurezza marittima, guerra di corsa. Il Mediterraneo e l'Ordine di",
        "S.Stefano. p. 181-219, PISA:ETS, ISBN: 9788846731104"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "146-159",
        "titolo": "The capture of the Thetis. A Cause c\u00e9l\u00e8bre at the Madrid Council of War (1780-1788)",
        "ISBN": [
          "9788856845143"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856845143",
        "opera": "(a cura di): ALIMENTO A, War, Trade and Neutrality. Europe and the Mediterranean in the Seventeenth and Eighteenth Centuries. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2011). The capture of the Thetis. A Cause c\u00e9l\u00e8bre at the",
        "Madrid Council of War (1780-1788). In: (a cura di): ALIMENTO A, War,",
        "Trade and Neutrality. Europe and the Mediterranean in the Seventeenth",
        "and Eighteenth Centuries. p. 146-159, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856845143"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-314",
        "titolo": "Livorno: fronte del porto. Monelli, Carovane e Bergamaschi della Dogana (1602-1847)",
        "ISBN": [
          "9788863152678"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini Editore Spa, ISBN: 9788863152678",
        "opera": "(a cura di): PETRALIA G., I Sistemi Portuali della Toscana Mediterranea. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2011). Livorno: fronte del porto. Monelli, Carovane e",
        "Bergamaschi della Dogana (1602-1847). In: (a cura di): PETRALIA G., I",
        "Sistemi Portuali della Toscana Mediterranea. p. 245-314, Pisa:Pacini",
        "Editore Spa, ISBN: 9788863152678"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-118",
        "titolo": "La sorte e la provvidenza. Una controversia sul gioco d'azzardo nel primo Settecento",
        "ISBN": [
          "9788863722673"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863722673",
        "opera": "(a cura di): ALFONSETTI B, TURCHI R, Spazi e tempi del gioco nel Settecento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2011). La sorte e la provvidenza. Una controversia sul",
        "gioco d'azzardo nel primo Settecento. In: (a cura di): ALFONSETTI B,",
        "TURCHI R, Spazi e tempi del gioco nel Settecento. p. 95-118,",
        "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863722673"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "J\u00e9r\u00e9mie Pouf e Jonas Gay. Ricerche in corso sulla prima traduzione italiana de Gli Ebrei di Lessing. NUOVI STUDI LIVORNESI, vol",
        "ISSN": [
          "1591-7770"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 171-212, ISSN: 1591-7770",
        "anno": "2009",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADDOBBATI A (2009). J\u00e9r\u00e9mie Pouf e Jonas Gay. Ricerche in corso sulla",
        "prima traduzione italiana de Gli Ebrei di Lessing. NUOVI STUDI",
        "LIVORNESI, vol. XVI, p. 171-212, ISSN: 1591-7770"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-63",
        "titolo": "Il dibattito sul lusso nella Toscana di Pietro Leopoldo",
        "ISBN": [
          "9788863720914"
        ],
        "ISSN": [
          "2239-1630"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863720914, ISSN: 2239-1630",
        "opera": "(a cura di): ALIMENTO A, Modelli d'oltre confine. Prospettive economiche e sociali negli antichi stati italiani. BIBLIOTECA DEL XVIII SECOLO, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2009). Il dibattito sul lusso nella Toscana di Pietro",
        "Leopoldo. In: (a cura di): ALIMENTO A, Modelli d'oltre confine. Prospettive",
        "economiche e sociali negli antichi stati italiani. BIBLIOTECA DEL XVIII",
        "SECOLO, p. 45-63, Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN:",
        "9788863720914, ISSN: 2239-1630"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-103",
        "titolo": "La neutralit\u00e0 del porto di Livorno in et\u00e0 medicea. Costume mercantile e convenzione internazionale",
        "ISBN": [
          "9788842217589"
        ],
        "csp": "TORINO:Allemandi, ISBN: 9788842217589",
        "opera": "(a cura di): PROSPERI A, Livorno 1606-1806. Luogo d\u2019incontro di popoli e culture. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADDOBBATI A (2009). La neutralit\u00e0 del porto di Livorno in et\u00e0 medicea.",
        "Costume mercantile e convenzione internazionale. In: (a cura di):",
        "PROSPERI A, Livorno 1606-1806. Luogo d\u2019incontro di popoli e culture. p.",
        "91-103, TORINO:Allemandi, ISBN: 9788842217589"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "173-198",
        "titolo": "Acque territoriali. Modelli dottrinari e mediazioni diplomatiche tra medioevo ed et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "9788846492586"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846492586, Lucca, 8 \u20139 set. 2005",
        "opera": "(a cura di): FASANO GUARINI E, VOLPINI P, Frontiere di terra, frontiere di mare: il caso della Toscana. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ADDOBBATI A (2008). Acque territoriali. Modelli dottrinari e mediazioni",
        "diplomatiche tra medioevo ed et\u00e0 moderna. In: (a cura di): FASANO",
        "GUARINI E, VOLPINI P, Frontiere di terra, frontiere di mare: il caso della",
        "Toscana. p. 173-198, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846492586, Lucca,",
        "8 \u20139 set. 2005"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-320",
        "titolo": "Commercio, rischio, guerra. Il mercato delle assicurazioni marittime di Livorno (1694-1795). p",
        "ISBN": [
          "9788884984449"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788884984449",
        "anno": "2007",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ADDOBBATI A (2007). Commercio, rischio, guerra. Il mercato delle",
        "assicurazioni marittime di Livorno (1694-1795). p. 1-320, Roma:Edizioni di",
        "Storia e Letteratura, ISBN: 9788884984449"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-306",
        "titolo": "La festa e il gioco nella Toscana del Settecento. p",
        "ISBN": [
          "9788884920164"
        ],
        "csp": "PISA:EDIZIONI PLUS SRL, ISBN: 9788884920164",
        "anno": "2002",
        "autori": "ADDOBBATI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ADDOBBATI A (2002). La festa e il gioco nella Toscana del Settecento. p.",
        "1-306, PISA:EDIZIONI PLUS SRL, ISBN: 9788884920164"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "36091",
    "nome": "ADDOBBATI Andrea",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u00c8 stato uno dei fondatori e un caporedattore del portale internet dedicato agli studi modernistici: Stm Storia Moderna. Risorse on-line per la Storia Moderna (http://www.stmoderna.it)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2013"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipa al convegno internazionale \u00abL\u2019assurance dans les soci\u00e9t\u00e9s industrielles: r\u00f4le \u00e9conomique, acteurs et march\u00e9s, du XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours\u00bb, pre-sessione di Parigi del XII Congresso internazionale di storia economica (Siviglia 1998)",
        "periodo": "dal 30-05-1997 al 31-05-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Twelfth International Economic History Congress \u2013 Seville 24 to 29 August 1998 \u2013 svoltosi in realt\u00e0 a Madrid \u2013 (24-28 ago. 1998), aderendo al panel B8 Insurance in industrial societies: economic role, agents and market from 18th Century today, coordinato dai prof. Peter Borscheid, Esperanza Frax e Alain Plessis.",
        "periodo": "dal 24-08-1998 al 29-08-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno di studi \u00abI Trinitari. 800 anni di liberazione. Schiavi e schiavit\u00f9 a Livorno e nel Mediterraneo\u00bb (3 dic. 1999), organizzato dall'Archivio di Stato di Livorno.",
        "periodo": "dal 03-12-1999 al 03-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla giornata di studio \u00abPisa nel tempo di Pietro Leopoldo\u00bb (Pisa, 30 novembre 2001)",
        "periodo": "dal 30-11-2001 al 30-11-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \u00abStoria e attualit\u00e0 della presenza degli Stati Uniti a Livorno e in Toscana\u00bb, (4-6 aprile 2002) organizzato dall'Universit\u00e0 di Pisa e dalla Provincia di Livorno.",
        "periodo": "dal 04-04-2002 al 06-04-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Quarto seminario annuale di Storia Atlantica (Genova 29 gen. 2003) - \u00abLa Penisola italiana e il Nord America nella prima met\u00e0 dell'Ottocento. Reti di persone, di interessi e di idee (1799-1867)\u00bb - Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 29-01-2003 al 29-01-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno \u00abCitoyens pisani: una provincia negli anni napoleonici\u00bb (Pisa 19 dic. 2003), organizzato dall\u2019Universit\u00e0 e dalla Provincia di Pisa",
        "periodo": "dal 19-12-2003 al 19-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipa al seminario \u00abLa storia della famiglia in Italia. Studi recenti e prospettive di ricerca\u00bb (Pisa, 27 febbraio 2004)",
        "periodo": "dal 27-02-2004 al 27-02-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno \u00abFrontiere di terra e frontiere di mare: il caso della Toscana\u00bb (Lucca, 8 \u20139 set. 2005)",
        "periodo": "dal 08-09-2005 al 09-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa al seminario \u00abA che punto \u00e8 la storia della famiglia?\u00bb, organizzato nell'ambito del progetto Prin \u00abStoria della famiglia. Costanti e varianti in una prospettiva europea\u00bb (Pisa, 16 maggio 2008)",
        "periodo": "dal 16-05-2006 al 16-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno \u00abSpazi e tempi del gioco nel Settecento\u00bb (S.Margherita Ligure 26-28 mag. 2006), organizzato dalla Societ\u00e0 di Studi sul Diciottesimo Secolo",
        "periodo": "dal 26-05-2006 al 28-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno \u00abLivorno 1606-1806. Luogo d\u2019incontro di popoli e culture\u00bb (Livorno 22-24 ott. 2006)",
        "periodo": "dal 22-10-2006 al 24-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Seminario organizzato dall\u2019Istituto per la storia della societ\u00e0 e dello Stato veneziano e dalla Fondazione Giorgio Cini su \u00abLa percezione del territorio: definizioni, descrizioni, rappresentazioni\u00bb (Venezia, Isola di S.Giorgio, 7-9 mag. 2007)",
        "periodo": "dal 07-05-2007 al 09-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Seminario Internazionale di Studi \u00abModelli da imitare, modelli da evitare. Discussioni settecentesche su morale e commercio, ricchezza e povert\u00e0 negli antichi Stati italiani\u00bb, (Pisa, 11-13 ott. 2007)",
        "periodo": "dal 11-10-2007 al 13-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla giornata di studi: \u00abLivorno nella Toscana dei Lorena (1737-1799)\u00bb (20 maggio 2008), organizzato dall'Archivio di Stato di Livorno",
        "periodo": "dal 20-05-2008 al 20-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno Internazionale \u00abFelicit\u00e0 pubblica, felicit\u00e0 privata\u00bb (Anacapri, 26-28 mag. 2008), organizzato della Societ\u00e0 Italiana di Studi sul Secolo Diciottesimo (SISSD)",
        "periodo": "dal 26-05-2008 al 28-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno: \u00abNubili, celibi, 'famiglie'\u00bb. Studi condotti, risultati raggiunti, prospettive di ricerca (secoli XVI-XX), tenutosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u00abCarlo Bo\u00bb, il 3-4 ottobre 2008.",
        "periodo": "dal 03-10-2008 al 04-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa al seminario: \u00ab\u201cCreature, cossa diseu de sto tempo?\u201d La percezione del clima nell\u2019Italia medievale e moderna\u00bb, organizzato dalla Fondazione Giorgio Cini - Venezia",
        "periodo": "dal 11-05-2009 al 13-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno: \u00abToscana rituale. Festa civica e politica nelle citt\u00e0 toscane del secondo dopoguerra\u00bb, organizzato dall'Universit\u00e0 di Firenze e dal Gabinetto G.P. Vieusseux (Firenze, 16 giugno 2009)",
        "periodo": "dal 16-06-2009 al 16-06-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tra gli organizzatori del seminario internazionale: \u00abI Cognomi italiani tra onomastica e storia\u00bb (Pisa, 29-30 giugno 2009)",
        "periodo": "dal 29-06-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al seminario organizzato dal prof. W. Kaiser dell\u2019Universit\u00e0 di Paris I Sorbonne per elaborare un progetto di ricerca da sottoporre all\u2019European Research Council",
        "periodo": "dal 07-09-2009 al 08-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa ad una conferenza-seminario organizzata dall'Archivio di Stato di Pisa in occasione dell'inaugurazione della mostra documentaria Una nuova acquisizione per il patrimonio archivistico: le carte di Filippo Mazzei",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 24-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \u00abIl posto dei bambini. Infanzia e mondo degli adulti tra Medioevo ed Et\u00e0 contemporanea\u00bb, (Roma, 5-6 ott. 2009) organizzato dalla prof. Angela Groppi dell'Universit\u00e0 La Sapienza, in collaborazione con l'Ecole fran\u00e7aise de Rome",
        "periodo": "dal 05-10-2009 al 06-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno di studi \u00abLe dimore di Pisa. L\u2019arte dell\u2019abitare i palazzi di una antica Repubblica Marinara dal Medioevo all\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia\u00bb, organizzato dalla Associazione Dimore Storiche Italiane",
        "periodo": "dal 06-10-2009 al 09-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al seminario \u00abI porti franchi nell\u2019Europa d\u2019Antico Regime. Livorno, Trieste, le Provincie Unite, Marstrand\u00bb (Pisa, 5-6 nov. 2009)",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 06-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa all'annuale Convegno di studi della SISSD (Societ\u00e0 Italiana di Studi sul Secolo Diciottesimo) tenutosi a Torino, Venaria Reale, (27-29 mag. 2010), su \u00abLa citt\u00e0 nel Settecento. Saperi e forme di rappresentazione\u00bb.",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa al workshop \u00abReti commerciali, interessi nazionali e trattati nell\u2019Europa d\u2019Antico Regime\u00bb (Sevilla, Universidad Pablo de Olavide, 17-18 giu. 2010)",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno internazionale di studi: \u00abRelazioni commerciali, accordi politici, neutralit\u00e0 nell'Europa d'Antico Regime\u00bb (Pisa, 16-18 dicembre 2010)",
        "periodo": "dal 16-12-2010 al 18-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa al seminario di studi \u00abAi bordi delle istituzioni: poteri, attori e pratiche mercantili nell'Europa mediterranea (XVII-XIX secolo)\u00bb (Bari, 26 gen. 2011), organizzato dall'Universit\u00e0 di Bari e dall' \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome",
        "periodo": "dal 26-01-2011 al 26-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \u00abTraffici commerciali, guerra di corsa, sicurezza marittima. Il Mediterraneo e l\u2019Ordine di Santo Stefano\u00bb, organizzato dall'Istituzione dei Cavalieri di S. Stefano e dall'Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 19-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa al seminario \u00abGioco ed economia. Un passato lungo e un presente complesso\u00bb, organizzato a \"Casa Cozzi\" - Zero Branco (TV) dal prof. Gherardo Ortalli della Fondazione Benetton Studi e Ricerche",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno internazionale \u00abSingstimmen: \u00c4sthetik, Geschlecht, Vokalprofil\u00bb (Schloss-Thurnau, 17-19 mag. 2012), organizzato dal Forschunginstitut f\u00fcr Musiktheater dell\u2019Universit\u00e0 di Bayreuth",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 19-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa come senior member alla prima riunione del gruppo di ricerca diretto dal prof. Wolfgang Kaiser dell\u2019Universit\u00e9 Paris I Sorbonne (21-22 set. 2012), ERC ConfigMed \u2013 Mediterranean configurations: Intercultural trade, commercial litigation and legal pluralism in historical perspective..",
        "periodo": "dal 21-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno \u00abFrauds. Norms, institutions and illegal economic practices in Mediterranean Europe (16th-19th Centuries)\u00bb (Basel, 28-29 set. 2012)",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa al seminario: \u00abIl pane e il companatico\u00bb, organizzato dalla Fondazione Giorgio Cini e dell'Istituto per la Storia della Societ\u00e0 e dello Stato Veneziano all'Isola di S.Giorgio Maggiore - Venezia (6-9 maggio 2013)",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 09-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \u00abNapoli e il Mediterraneo nel XVIII secolo. Scambi, immagini, culture\u00bb, organizzato dal Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II e dalla Societ\u00e0 Napoletana di Storia Patria (Napoli,16-18 maggio 2013)",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 18-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno \u00ab Working lives between the deck and the dock: comparative perspectives on sailors as international labourers (16th-18th centuries)\u00bb presso l'universit\u00e0 di Exeter",
        "periodo": "dal 10-09-2013 al 12-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno \u00abOcio y ociosidad en el siglio XVIII espa\u00f1ol e italiano \u2013 Ozio e oziosit\u00e0 nel Settecento italiano e spagnolo, presso la Albert L\u00fcdwigs Universit\u00e4t di Friburgo.",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al III Convegno del CIRCIT (Centro Interuniversitario di Ricerca sulla Storia delle Citt\u00e0 Toscane): \u00abLuoghi, attori, \"oggetti\" del mercato nelle citt\u00e0 toscane (X-XX secolo), Firenze 22-23 novembre 2013",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al seminario di studio: \u00abFeudalesimi nella Toscana moderna\u00bb, organizzato da A. Savelli e S. Calonaci al Dipartimento di Scienze Storiche e Beni Culturali dell'Universit\u00e0 di Siena il 5 dicembre 2013.",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \u00abArbitration and Cross-cultural Litigation (Mediterranean, XVth-XIXth centuries)\u00bb, svoltosi presso l' \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome",
        "periodo": "dal 17-01-2014 al 17-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa al workshop Configmed \u00abCapitulations, trait\u00e9s de paix et accords commerciaux en M\u00e9diterran\u00e9e\u00bb presso il Coll\u00e8ge de France - Parigi",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa al workshop internazionale \u00abCittadinanze, identit\u00e0 e regole negli spazi non territorializzati: Ipotesi e comparazione tra diacronie e sincronie\u00bb, svoltosi al Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali dell'Universit\u00e0 di Trieste, nell'ambito del progetto FIRB 2012 \u00abFrontiere marittime nel Mediterraneo\u00bb",
        "periodo": "dal 14-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tra gli organizzatori del convegno internazionale di studi \u00abCosmopolitismo tra conflitti e mediazioni. Livorno e il porto franco negli studi pi\u00f9 recenti\u00bb, Livorno, 28-29 mag. 2014",
        "periodo": "dal 28-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa al workshop del gruppo Config-Med ERC \u00abElements de preuve et litiges commerciaux en M\u00e9diterran\u00e9e, XVe-XIXe si\u00e8cle\u00bb, presso Paris I Sorbonne",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 20-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al 14th International Congress for Eighteenth-Century Studies (ISECS 2015) \u2013 all'Erasmus University - Rotterdam, aderendo al panel coordinato da Biagio Salvemini, \u00ab\u00c0 la recherche du n\u00e9gociant patriote: commerce actif et moralit\u00e9s marchandes au XVIIIe si\u00e8cle\u00bb.",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \u00abLa quotidiana emergenza: l\u2019impiego delle strutture sanitarie nelle pratiche di governo, di controllo del territorio e di politica economica in area mediterranea (secc. XVI-XIX)\u00bb presso l'Archivio di Stato di Palermo, nell'ambito del progetto FIRB 2012 \u00abFrontiere marittime nel Mediterraneo\u00bb",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 17-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno organizzato dalla SISE, in collaborazione con la Fondazione Mansutti di Milano: \u00abLe assicurazioni. Sicurezza e gestione dei rischi in Italia e Spagna tra et\u00e0 moderna e contemporanea\u00bb, svoltosi all'Universit\u00e0 degli Studi \u00abMagna Grecia\u00bb di Catanzaro",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al workshop \u00abMaritime Averages in Early Modern Europe: a Survey of Sources and Legal Issues\u00bb tenuto alla University of Exeter, con la collaborazione della British Accademy",
        "periodo": "dal 28-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno: \u00abFilippo Mazzei: incontri politici, culturali ed economici nell'et\u00e0 delle 'Rivoluzioni atlantiche', tenutosi a Poggio a Caiano e Prato ed organizzato da Renato Pasta.",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 15-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa all'annuale seminario del research team Config-Med ERC (Mediterranean Reconfigurations), Panth\u00e8on Sorbonne, Paris 1",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa al seminario internazionale di studi \u00abPer una nuova storia politica dei porti franchi\u00bb, organizzato dall'Universit\u00e0 di Pisa in collaborazione con la University of Helsinki",
        "periodo": "dal 05-07-2016 al 05-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa al convegno di Lille \u00abHistoire de l\u2019\u00e9conomie sans travail: Finances, investissements, sp\u00e9culation de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours. 3\u00e8me volet: La r\u00e9solution des conflits\u00bb, organizzato dal Centre d'Histoire Judiciaire \u2013 Universit\u00e9 de Lille 2, in collaborazione con l'Universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas Paris 2, e l'Universit\u00e9 de Bordeaux",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto PIC Interreg: \u00abI porti della Toscana\u00bb, nell'ambito del programma di cooperazione transfrontaliera dell'UE PIC Interreg IIIA \u00abIsole\u00bb (Corsica, Sardegna, Toscana) 2002-08",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "PRIN 2003, progetto coordinato dalla prof. Silvana Seidel Menchi (Universit\u00e0 di Pisa): \u00abStoria della famiglia, storie di famiglia\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "PRIN 2003, progetto coordinato dal prof. Alessandro Pastore (Universit\u00e0 di Verona): \u00abFrontiere: ceti, territori, culture nell\u2019Italia moderna\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "PRIN 2005, progetto coordinato dalla prof. Silvana Seidel Menchi (Universit\u00e0 di Pisa): \u00abStoria della famiglia. Costanti e varianti in una prospettiva europea (secoli XV-XX)\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "PRA Progetti Ateneo 2007, progetto coordinato dal prof. Roberto Bizzocchi (Universit\u00e0 di Pisa): \u00abOrigine e storia dei cognomi italiani (secc. XII-XX)\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del CSSM (Centro di Studi Storici Mediterranei) \u00abMarco Tangheroni, Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 memdro del CISE (Centro Interdipartimentale di Studi Ebraici), Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Programma di Cooperazione internazionale 2009-10 dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, progetto coordinato dalla prof. Antonella Alimento (Universit\u00e0 di Pisa): \u00abWar, trade and neutrality in ancien r\u00e9gime Europe (1648-1789)\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "ERC European Research Council, Advanced Grant 2012, progetto coordinato dal prof. Wolfgang Kaiser (Universit\u00e9 Paris I Sorbonne): \u00abConfigMed \u2013 Mediterranean configurations: Intercultural trade, commercial litigation and legal pluralism in historical perspective\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del CIRCIT (Centro Interuniversitario per la Storia delle Citt\u00e0 Toscane), Universit\u00e0 di Pisa, Firenze e Siena.",
        "periodo": "dal 22-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRA Progetti Ateneo 2015, progetto coordinato dal prof. Fabio Dei (Universit\u00e0 di Pisa): \u00abRievocare il passato: memoria culturale e identit\u00e0 territoriali\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "BA/Leverhulme Small Research Grant (2015) della British Academy, insieme a Maria Fusaro (Exeter University) per una ricerca su: \u00abThe Grand Tour of Mercantilism: Lord Fauconberg and his Italian mission (1669-1671)\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRIN 2015, progetto coordinato da Biagio Salvemini (Universit\u00e0 di Bari): \u00abAlla ricerca del \"negoziante patriota\". Mercantilismi, moralit\u00e0 economiche e mercanti dell'Europa mediterranea (sec. XVII-XIX)\u00bb, dove \u00e8 responsabile dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 31-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti della scuola di dottorato in Storia, orientalistica e storia delle arti dell'Universit\u00e0 di Pisa, cicli XXV-XXVII (2009-2011)",
        "periodo": "dal 08-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato in Storia e Orientalistica dell'Universit\u00e0 di Pisa, cicli XXVIII-XXIX (2011-2013)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro della commissione esaminatrice alla soutenance de these de doctorat di Christopher Denis-Delacour, \u00abEntre normes et pratiques. Les \u00e9trangers des trafics maritimes romains (1742-1797), tenutasi alla Maison Mediterran\u00e9enne des Sciences de l'Homme (MMSH), Universit\u00e9 Aix-Marseille",
        "periodo": "dal 28-06-2012 al 28-06-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato in Storia dell'Universit\u00e0 di Pisa, ciclo XXXI (2016)",
        "periodo": "dal 07-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte della commissione di esame delle tesi di dottorato in Storia dell'Universit\u00e0 di Genova, cicli XXVII-XXVIII, sessione estiva 2016",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 15-06-2016"
      }
    ]
  }
}