{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-169",
        "titolo": "Modernistica bolognese e Archivio di Stato (1874-2014)",
        "ISBN": [
          "9788894078114"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Chiostro dei Celestini-Soprintendenza archivistica dell'Emilia Romagna Archivio di Stato di Bologna, ISBN: 9788894078114",
        "opera": "(a cura di): Elisabetta Arioti Salvatore Alongi, \"Il passato davanti a noi\". 140 anni dell'Archivio di Stato di Bologna (1874-2014). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gardi Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gardi Andrea (2016). Modernistica bolognese e Archivio di Stato",
        "(1874-2014). In: (a cura di): Elisabetta Arioti Salvatore Alongi, \"Il passato",
        "davanti a noi\". 140 anni dell'Archivio di Stato di Bologna (1874-2014). p.",
        "145-169, Bologna:Il Chiostro dei Celestini-Soprintendenza archivistica",
        "dell'Emilia Romagna Archivio di Stato di Bologna, ISBN: 9788894078114"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-119",
        "titolo": "Un\u2019ipotesi per il conte da Panago",
        "ISBN": [
          "978-88-8420-917-7"
        ],
        "csp": "UDINE:FORUM, ISBN: 978-88-8420-917-7",
        "opera": "(a cura di): Fabiana di Brazz\u00e0, Le carte e i discepoli. Studi in onore di Claudio Griggio. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gardi Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gardi Andrea (2016). Un\u2019ipotesi per il conte da Panago. In: (a cura di):",
        "Fabiana di Brazz\u00e0, Le carte e i discepoli. Studi in onore di Claudio Griggio.",
        "p. 105-119, UDINE:FORUM, ISBN: 978-88-8420-917-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-116",
        "titolo": "Al servizio del Legato: il cancelliere Giovanni Maria Monaldini a Bologna (fine XVI sec.)",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-457-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-457-3",
        "opera": "(a cura di): Filippo de Vivo Andrea Guidi Alessandro Silvestri, Archivi e archivisti in Italia tra medioevo ed et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gardi Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gardi Andrea (2015). Al servizio del Legato: il cancelliere Giovanni Maria",
        "Monaldini a Bologna (fine XVI sec.). In: (a cura di): Filippo de Vivo Andrea",
        "Guidi Alessandro Silvestri, Archivi e archivisti in Italia tra medioevo ed et\u00e0",
        "moderna. p. 93-116, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-457-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-226",
        "titolo": "Parole di negoziatori? La trattatistica sul legato pontificio in et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "978-2-7283-1093-7"
        ],
        "csp": "Roma:Ecole fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 978-2-7283-1093-7",
        "opera": "(a cura di): Stefano Andretta St\u00e9phane P\u00e9quignot Jean-Claude Wacquet, De l'ambassadeur. Les \u00e9crits relatifa \u00e0 l'ambassadeur et \u00e0 l'art de n\u00e9gocier du Moyen age au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gardi Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gardi Andrea (2015). Parole di negoziatori? La trattatistica sul legato",
        "pontificio in et\u00e0 moderna. In: (a cura di): Stefano Andretta St\u00e9phane",
        "P\u00e9quignot Jean-Claude Wacquet, De l'ambassadeur. Les \u00e9crits relatifa \u00e0",
        "l'ambassadeur et \u00e0 l'art de n\u00e9gocier du Moyen age au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle.",
        "p. 199-226, Roma:Ecole fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 978-2-7283-1093-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-162",
        "titolo": "Friulani al servizio del papa (XV-XVIII secolo)",
        "ISBN": [
          "9788884208750"
        ],
        "csp": "Udine: Forum Editrice , ISBN: 9788884208750",
        "opera": "(a cura di): Fornasin, Alessio; Povolo, Claudio, Per Furio. Studi in onore di Furio Bianco. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andrea Gardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Andrea Gardi (2014). Friulani al servizio del papa (XV-XVIII secolo). In: (a",
        "cura di): Fornasin, Alessio; Povolo, Claudio, Per Furio. Studi in onore di",
        "Furio Bianco. p. 151-162, Udine: Forum Editrice , ISBN: 9788884208750"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-243",
        "titolo": "Vicini e lontani. Luigi Ferdinando Marsigli e gli Ebrei",
        "ISBN": [
          "9788822263568"
        ],
        "csp": "Firenze:Olshki, ISBN: 9788822263568",
        "opera": "(a cura di): Del Bianco Cotrozzi, Maddalena; Di Segni, Riccardo; Massenzio, Marcello, Non solo verso Oriente. Studi sull'ebraismo in onore di Pier Cesare Ioly Zorattini. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gardi Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gardi Andrea (2014). Vicini e lontani. Luigi Ferdinando Marsigli e gli Ebrei.",
        "In: (a cura di): Del Bianco Cotrozzi, Maddalena; Di Segni, Riccardo;",
        "Massenzio, Marcello, Non solo verso Oriente. Studi sull'ebraismo in onore",
        "di Pier Cesare Ioly Zorattini. p. 227-243, Firenze:Olshki, ISBN:",
        "9788822263568"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La biblioteca di Luigi Ferdinando Marsigli (1712) e il mondo balcanico. TRANSYLVANIAN REVIEW, vol",
        "ISSN": [
          "1221-1249"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 16-27, ISSN: 1221-1249",
        "anno": "2012",
        "autori": "GARDI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDI A (2012). La biblioteca di Luigi Ferdinando Marsigli (1712) e il",
        "mondo balcanico. TRANSYLVANIAN REVIEW, vol. XXI, p. 16-27, ISSN:",
        "1221-1249"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bolognesi e Romagnoli nell\u2019amministrazione pontificia di et\u00e0 moderna: prime osservazioni. ATTI E MEMORIE - DEPUTAZIONE DI STORIA PATRIA PER LE PROVINCIE DI ROMAGNA, vol",
        "ISSN": [
          "0393-7240"
        ],
        "journal": "LXII",
        "csp": "p. 113-186, ISSN: 0393-7240",
        "anno": "2012",
        "autori": "GARDI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDI A (2012). Bolognesi e Romagnoli nell\u2019amministrazione pontificia di",
        "et\u00e0 moderna: prime osservazioni. ATTI E MEMORIE - DEPUTAZIONE DI",
        "STORIA PATRIA PER LE PROVINCIE DI ROMAGNA, vol. LXII, p.",
        "113-186, ISSN: 0393-7240"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "329-351",
        "titolo": "La Moldavia nella Descrittione delle Misie, Dacie e Illirico di Luigi Ferdinando Marsigli (1698)",
        "ISBN": [
          "9786066540155"
        ],
        "csp": "Braila-Udine:Museo di Braila-Istros-Campanotto, ISBN: 9786066540155",
        "opera": "Cristian Luca-Gianluca Masi. (a cura di): Cristian Luca-Gianluca Masi, La storia di un ri\u2013conoscimento: i rapportitra l\u2019Europa Centro\u2013Orientale e la Penisolaitaliana dal Rinascimento all\u2019Et\u00e0 dei Lumi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GARDI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI A (2012). La Moldavia nella Descrittione delle Misie, Dacie e Illirico",
        "di Luigi Ferdinando Marsigli (1698). In: Cristian Luca-Gianluca Masi. (a",
        "cura di): Cristian Luca-Gianluca Masi, La storia di un ri\u2013conoscimento: i",
        "rapportitra l\u2019Europa Centro\u2013Orientale e la Penisolaitaliana dal Rinascimento",
        "all\u2019Et\u00e0 dei Lumi. p. 329-351, Braila-Udine:Museo di",
        "Braila-Istros-Campanotto, ISBN: 9786066540155"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-303",
        "titolo": "La vicelegazione di Ferrara, tappa di una carriera prelatizia",
        "ISBN": [
          "9788884207272"
        ],
        "csp": "Udine:Forum, ISBN: 9788884207272",
        "opera": "Giampaolo Borghello-Vincenzo Orioles. (a cura di): Giampaolo Borghello-Vincenzo Orioles, Per Roberto Gusmani. Studi in ricordo. vol. I, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GARDI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI A (2012). La vicelegazione di Ferrara, tappa di una carriera",
        "prelatizia. In: Giampaolo Borghello-Vincenzo Orioles. (a cura di):",
        "Giampaolo Borghello-Vincenzo Orioles, Per Roberto Gusmani. Studi in",
        "ricordo. vol. I, p. 281-303, Udine:Forum, ISBN: 9788884207272"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-100",
        "titolo": "L\u2019eccezione ferrarese: l\u2019archivio dei Residui ecclesiastici",
        "ISBN": [
          "9788870005844"
        ],
        "csp": "Modena:Mucchi Editore, ISBN: 9788870005844",
        "opera": "Gilberto Zacch\u00e8. (a cura di): Gilberto Zacch\u00e8, Le conseguenze sugli archivi ecclesiastici del processo di unificazione nazionale:soppressioni, concentrazioni, dispersioni. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GARDI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI A (2012). L\u2019eccezione ferrarese: l\u2019archivio dei Residui ecclesiastici.",
        "In: Gilberto Zacch\u00e8. (a cura di): Gilberto Zacch\u00e8, Le conseguenze sugli",
        "archivi ecclesiastici del processo di unificazione nazionale:soppressioni,",
        "concentrazioni, dispersioni. p. 81-100, Modena:Mucchi Editore, ISBN:",
        "9788870005844"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Metodologia storica e cartografia: un incontro mancato?. RICERCHE STORICHE, vol",
        "ISSN": [
          "0392-162X"
        ],
        "journal": "XLI",
        "csp": "p. 5-27, ISSN: 0392-162X",
        "anno": "2011",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDI Andrea (2011). Metodologia storica e cartografia: un incontro",
        "mancato?. RICERCHE STORICHE, vol. XLI, p. 5-27, ISSN: 0392-162X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-150",
        "titolo": "Siciliani nell amministrazione pontificia, 1417-1798",
        "ISBN": [
          "9788890239342"
        ],
        "csp": "PALERMO:Mediterranea, ISBN: 9788890239342",
        "opera": "Antonino Giuffrida, Fabrizio D'Avenia e Daniele Palermo (curatori). (a cura di): Antonino Giuffrida, Fabrizio D'Avenia e Daniele Palermo, Studi storici dedicati a Orazio Cancila. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2011). Siciliani nell amministrazione pontificia, 1417-1798.",
        "In: Antonino Giuffrida, Fabrizio D'Avenia e Daniele Palermo (curatori). (a",
        "cura di): Antonino Giuffrida, Fabrizio D'Avenia e Daniele Palermo, Studi",
        "storici dedicati a Orazio Cancila. p. 133-150, PALERMO:Mediterranea,",
        "ISBN: 9788890239342"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-434",
        "titolo": "Riflessioni sui primi Gelati (1588-1598)",
        "ISBN": [
          "9788884206664"
        ],
        "csp": "UDINE:FORUM, ISBN: 9788884206664",
        "opera": "Andrea Csillaghy et alii. (a cura di): Andrea Csillaghy et alii, Un tremore di foglie. Scritti e studi in ricordo di Anna Panicali, vol. II. vol. II, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2011). Riflessioni sui primi Gelati (1588-1598). In: Andrea",
        "Csillaghy et alii. (a cura di): Andrea Csillaghy et alii, Un tremore di foglie.",
        "Scritti e studi in ricordo di Anna Panicali, vol. II. vol. II, p. 423-434,",
        "UDINE:FORUM, ISBN: 9788884206664"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-103",
        "titolo": "Osservando il nemico. Luigi Ferdinando Marsigli e il mondo turco",
        "ISBN": [
          "9788876424243"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 9788876424243",
        "opera": "Massimo Donattini, Giuseppe Marcocci, Stefania Pastore (curatori). (a cura di): Massimo Donattini, Giuseppe Marcocci, Stefania Pastore, Per Adriano Prosperi, vol. II, L'Europa divisa e i nuovi mondi. vol. II, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2011). Osservando il nemico. Luigi Ferdinando Marsigli e il",
        "mondo turco. In: Massimo Donattini, Giuseppe Marcocci, Stefania Pastore",
        "(curatori). (a cura di): Massimo Donattini, Giuseppe Marcocci, Stefania",
        "Pastore, Per Adriano Prosperi, vol. II, L'Europa divisa e i nuovi mondi. vol.",
        "II, p. 93-103, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 9788876424243"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-360",
        "titolo": "Costruire il territorio. L'amministrazione della legazione pontificia di Ferrara nel XVII e XVIII secolo. vol. 147, p",
        "ISBN": [
          "9788890731716"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto Storico Italiano per l'et\u00e0 moderna e contemporanea, ISBN: 9788890731716",
        "anno": "2011",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GARDI Andrea (2011). Costruire il territorio. L'amministrazione della",
        "legazione pontificia di Ferrara nel XVII e XVIII secolo. vol. 147, p. I-360,",
        "ROMA:Istituto Storico Italiano per l'et\u00e0 moderna e contemporanea, ISBN:",
        "9788890731716"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Lui [...] EB / Cooperativa Libraria Universitaria Editrice Bologna:via Marsala 31",
        "titolo": "Luigi Ferdinando Marsigli: come si organizza la propria memoria storica",
        "ISBN": [
          "9788849133943"
        ],
        "csp": "I 40126 Bologna Italy:011 39 051 220736, 011 39 051 224780, EMAIL: clueb@clueb.com, Fax: 011 39 051 237758, ISBN: 9788849133943",
        "opera": "RAFFAELLA GHERARDI (curatrice). (a cura di): RAFFAELLA GHERARDI, La politica, la scienza, le armi",
        "anno": "2010",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2010). Luigi Ferdinando Marsigli: come si organizza la",
        "propria memoria storica. In: RAFFAELLA GHERARDI (curatrice). (a cura",
        "di): RAFFAELLA GHERARDI, La politica, la scienza, le armi. Lui [...] EB /",
        "Cooperativa Libraria Universitaria Editrice Bologna:via Marsala 31, I 40126",
        "Bologna Italy:011 39 051 220736, 011 39 051 224780, EMAIL:",
        "clueb@clueb.com, Fax: 011 39 051 237758, ISBN: 9788849133943"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "589-623",
        "titolo": "La Valacchia nella Descrittione delle Misie, Dacie e Illirico di Luigi Ferdinando Marsigli (1698)",
        "ISBN": [
          "9788884205384"
        ],
        "csp": "UDINE:FORUM, ISBN: 9788884205384",
        "opera": "GIAMPAOLO BORGHELLO, DANIELA LOMBARDI, DANIELE PANTALEONI (curatori). (a cura di): GIAMPAOLO BORGHELLO, DANIELA LOMBARDI, DANIELE PANTALEONI, Per Teresa. Studi e ricerche in ricordo di Teresa Ferro. vol. I, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2009). La Valacchia nella Descrittione delle Misie, Dacie e",
        "Illirico di Luigi Ferdinando Marsigli (1698). In: GIAMPAOLO BORGHELLO,",
        "DANIELA LOMBARDI, DANIELE PANTALEONI (curatori). (a cura di):",
        "GIAMPAOLO BORGHELLO, DANIELA LOMBARDI, DANIELE",
        "PANTALEONI, Per Teresa. Studi e ricerche in ricordo di Teresa Ferro. vol.",
        "I, p. 589-623, UDINE:FORUM, ISBN: 9788884205384"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-59",
        "titolo": "Lineamenti della storia politica di Bologna: da Giulio II a Innocenzo X",
        "ISBN": [
          "9788873953937"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873953937",
        "opera": "RENATO ZANGHERI (cur.). (a cura di): RENATO ZANGHERI, Storia di Bologna, vol. III, t. I. vol. III, t. I, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2008). Lineamenti della storia politica di Bologna: da Giulio",
        "II a Innocenzo X. In: RENATO ZANGHERI (cur.). (a cura di): RENATO",
        "ZANGHERI, Storia di Bologna, vol. III, t. I. vol. III, t. I, p. 3-59,",
        "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873953937"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-270",
        "titolo": "Gaetano Migliore (1740-1789): un intellettuale nell\u2019amministrazione pontificia",
        "ISBN": [
          "9783631577127"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Lang, ISBN: 9783631577127",
        "opera": "Gisela Fleckenstein-Michael Kl\u00f6cker-Norbert Schlossmacher (curatori). (a cura di): Gisela Fleckenstein, Michael Kl\u00f6cker, Norbert Schlossmacher, Kirchengeschichte. Alte und neue Wege. Festschrift f\u00fcr Christoph Weber. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2008). Gaetano Migliore (1740-1789): un intellettuale",
        "nell\u2019amministrazione pontificia. In: Gisela Fleckenstein-Michael",
        "Kl\u00f6cker-Norbert Schlossmacher (curatori). (a cura di): Gisela Fleckenstein,",
        "Michael Kl\u00f6cker, Norbert Schlossmacher, Kirchengeschichte. Alte und neue",
        "Wege. Festschrift f\u00fcr Christoph Weber. p. 247-270, Frankfurt am",
        "Main:Lang, ISBN: 9783631577127"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-244",
        "titolo": "I centri giurisdizionali delle province pontificie all'inizio del Settecento",
        "ISBN": [
          "9788849129014"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849129014",
        "opera": "Gian Paolo Brizzi, Giuseppe Olmi (cur.). (a cura di): GIAN PAOLO BRIZZI, GIUSEPPE OLMI, Dai cantieri della storia. Liber amicorum per Paolo Prodi. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2007). I centri giurisdizionali delle province pontificie",
        "all'inizio del Settecento. In: Gian Paolo Brizzi, Giuseppe Olmi (cur.). (a cura",
        "di): GIAN PAOLO BRIZZI, GIUSEPPE OLMI, Dai cantieri della storia. Liber",
        "amicorum per Paolo Prodi. p. 235-244, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "9788849129014"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "790-837",
        "titolo": "Gli archivi periferici dello Stato pontificio. Il caso di Bologna tra XIV e XVII secolo",
        "ISBN": [
          "9782728307920"
        ],
        "ISSN": [
          "0223-5099"
        ],
        "csp": "ROMA:\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 9782728307920, ISSN: 0223-5099",
        "opera": "ARMAND JAMME-OLIVIER PONCET (curatori). (a cura di): ARMAND JAMME, OLIVIER PONCET, Offices, \u00e9crit et Papaut\u00e9 (XIIIe-XVIIe si\u00e8cle). COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE DE ROME, vol. 386, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2007). Gli archivi periferici dello Stato pontificio. Il caso di",
        "Bologna tra XIV e XVII secolo. In: ARMAND JAMME-OLIVIER PONCET",
        "(curatori). (a cura di): ARMAND JAMME, OLIVIER PONCET, Offices, \u00e9crit",
        "et Papaut\u00e9 (XIIIe-XVIIe si\u00e8cle). COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE",
        "DE ROME, vol. 386, p. 790-837, ROMA:\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome, ISBN:",
        "9782728307920, ISSN: 0223-5099"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "431-446",
        "titolo": "La politica territoriale dello stato pontificio dalla pace di Bologna alla devoluzione di Urbino",
        "ISBN": [
          "9788873952459"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873952459",
        "opera": "Massimo Donattini (cur.). (a cura di): MASSIMO DONATTINI, L'Italia dell'Inquisitore. Storia e geografia dell'Italia del Cinquecento nella Descrittione di Leandro Alberti. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2007). La politica territoriale dello stato pontificio dalla pace",
        "di Bologna alla devoluzione di Urbino. In: Massimo Donattini (cur.). (a cura",
        "di): MASSIMO DONATTINI, L'Italia dell'Inquisitore. Storia e geografia",
        "dell'Italia del Cinquecento nella Descrittione di Leandro Alberti. p. 431-446,",
        "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873952459"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-90",
        "titolo": "La nascita di una Legazione: Clemente VIII a Ferrara (1598)",
        "ISBN": [
          "8883126149"
        ],
        "csp": "CESENA:Il Ponte Vecchio, ISBN: 8883126149",
        "opera": "Angelo Turchini (cur.). (a cura di): ANGELO TURCHINI, La Legazione di Romagna e i suoi archivi. Secoli XVI-XVIII. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2006). La nascita di una Legazione: Clemente VIII a",
        "Ferrara (1598). In: Angelo Turchini (cur.). (a cura di): ANGELO TURCHINI,",
        "La Legazione di Romagna e i suoi archivi. Secoli XVI-XVIII. p. 59-90,",
        "CESENA:Il Ponte Vecchio, ISBN: 8883126149"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "XLIII-LVI",
        "titolo": "Una fonte e le sue potenzialita': i carteggi del legato di Ferrara Giulio Sacchetti (1627-1631)",
        "ISBN": [
          "8885042473"
        ],
        "csp": "Citta' del Vaticano:Archivio segreto vaticano, ISBN: 8885042473",
        "opera": "Irene Fosi con la collaborazione di Andrea Gardi. (a cura di): IRENE FOSI, ANDREA GARDI, La legazione di Ferrara del cardinale Giulio Sacchetti (1627-1631). vol. I, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2006). Una fonte e le sue potenzialita': i carteggi del legato",
        "di Ferrara Giulio Sacchetti (1627-1631). In: Irene Fosi con la collaborazione",
        "di Andrea Gardi. (a cura di): IRENE FOSI, ANDREA GARDI, La legazione",
        "di Ferrara del cardinale Giulio Sacchetti (1627-1631). vol. I, p. XLIII-LVI,",
        "Citta' del Vaticano:Archivio segreto vaticano, ISBN: 8885042473"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Congiure contro i Papi in et\u00e0 moderna. Per un'interpretazione generale",
        "ISSN": [
          "1122-0244"
        ],
        "journal": "ROMA MODERNA E CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 1/2, p. 29-51, ISSN: 1122-0244",
        "anno": "2003",
        "autori": "GARDI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDI A (2003). Congiure contro i Papi in et\u00e0 moderna. Per",
        "un'interpretazione generale. ROMA MODERNA E CONTEMPORANEA,",
        "vol. 1/2, p. 29-51, ISSN: 1122-0244"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-119",
        "titolo": "Un\u2019ipotesi per il conte da Panago",
        "ISBN": [
          "978-88-8420-917-7"
        ],
        "csp": "UDINE:FORUM, ISBN: 978-88-8420-917-7",
        "opera": "(a cura di): Fabiana di Brazz\u00e0, Le carte e i discepoli. Studi in onore di Claudio Griggio. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gardi Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gardi Andrea (2016). Un\u2019ipotesi per il conte da Panago. In: (a cura di):",
        "Fabiana di Brazz\u00e0, Le carte e i discepoli. Studi in onore di Claudio Griggio.",
        "p. 105-119, UDINE:FORUM, ISBN: 978-88-8420-917-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-116",
        "titolo": "Al servizio del Legato: il cancelliere Giovanni Maria Monaldini a Bologna (fine XVI sec.)",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-457-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-457-3",
        "opera": "(a cura di): Filippo de Vivo Andrea Guidi Alessandro Silvestri, Archivi e archivisti in Italia tra medioevo ed et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gardi Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gardi Andrea (2015). Al servizio del Legato: il cancelliere Giovanni Maria",
        "Monaldini a Bologna (fine XVI sec.). In: (a cura di): Filippo de Vivo Andrea",
        "Guidi Alessandro Silvestri, Archivi e archivisti in Italia tra medioevo ed et\u00e0",
        "moderna. p. 93-116, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-457-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-226",
        "titolo": "Parole di negoziatori? La trattatistica sul legato pontificio in et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "978-2-7283-1093-7"
        ],
        "csp": "Roma:Ecole fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 978-2-7283-1093-7",
        "opera": "(a cura di): Stefano Andretta St\u00e9phane P\u00e9quignot Jean-Claude Wacquet, De l'ambassadeur. Les \u00e9crits relatifa \u00e0 l'ambassadeur et \u00e0 l'art de n\u00e9gocier du Moyen age au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gardi Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gardi Andrea (2015). Parole di negoziatori? La trattatistica sul legato",
        "pontificio in et\u00e0 moderna. In: (a cura di): Stefano Andretta St\u00e9phane",
        "P\u00e9quignot Jean-Claude Wacquet, De l'ambassadeur. Les \u00e9crits relatifa \u00e0",
        "l'ambassadeur et \u00e0 l'art de n\u00e9gocier du Moyen age au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle.",
        "p. 199-226, Roma:Ecole fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 978-2-7283-1093-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Metodologia storica e cartografia: un incontro mancato?. RICERCHE STORICHE, vol",
        "ISSN": [
          "0392-162X"
        ],
        "journal": "XLI",
        "csp": "p. 5-27, ISSN: 0392-162X",
        "anno": "2011",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDI Andrea (2011). Metodologia storica e cartografia: un incontro",
        "mancato?. RICERCHE STORICHE, vol. XLI, p. 5-27, ISSN: 0392-162X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-360",
        "titolo": "Costruire il territorio. L'amministrazione della legazione pontificia di Ferrara nel XVII e XVIII secolo. vol. 147, p",
        "ISBN": [
          "9788890731716"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto Storico Italiano per l'et\u00e0 moderna e contemporanea, ISBN: 9788890731716",
        "anno": "2011",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GARDI Andrea (2011). Costruire il territorio. L'amministrazione della",
        "legazione pontificia di Ferrara nel XVII e XVIII secolo. vol. 147, p. I-360,",
        "ROMA:Istituto Storico Italiano per l'et\u00e0 moderna e contemporanea, ISBN:",
        "9788890731716"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "589-623",
        "titolo": "La Valacchia nella Descrittione delle Misie, Dacie e Illirico di Luigi Ferdinando Marsigli (1698)",
        "ISBN": [
          "9788884205384"
        ],
        "csp": "UDINE:FORUM, ISBN: 9788884205384",
        "opera": "GIAMPAOLO BORGHELLO, DANIELA LOMBARDI, DANIELE PANTALEONI (curatori). (a cura di): GIAMPAOLO BORGHELLO, DANIELA LOMBARDI, DANIELE PANTALEONI, Per Teresa. Studi e ricerche in ricordo di Teresa Ferro. vol. I, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2009). La Valacchia nella Descrittione delle Misie, Dacie e",
        "Illirico di Luigi Ferdinando Marsigli (1698). In: GIAMPAOLO BORGHELLO,",
        "DANIELA LOMBARDI, DANIELE PANTALEONI (curatori). (a cura di):",
        "GIAMPAOLO BORGHELLO, DANIELA LOMBARDI, DANIELE",
        "PANTALEONI, Per Teresa. Studi e ricerche in ricordo di Teresa Ferro. vol.",
        "I, p. 589-623, UDINE:FORUM, ISBN: 9788884205384"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-270",
        "titolo": "Gaetano Migliore (1740-1789): un intellettuale nell\u2019amministrazione pontificia",
        "ISBN": [
          "9783631577127"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Lang, ISBN: 9783631577127",
        "opera": "Gisela Fleckenstein-Michael Kl\u00f6cker-Norbert Schlossmacher (curatori). (a cura di): Gisela Fleckenstein, Michael Kl\u00f6cker, Norbert Schlossmacher, Kirchengeschichte. Alte und neue Wege. Festschrift f\u00fcr Christoph Weber. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2008). Gaetano Migliore (1740-1789): un intellettuale",
        "nell\u2019amministrazione pontificia. In: Gisela Fleckenstein-Michael",
        "Kl\u00f6cker-Norbert Schlossmacher (curatori). (a cura di): Gisela Fleckenstein,",
        "Michael Kl\u00f6cker, Norbert Schlossmacher, Kirchengeschichte. Alte und neue",
        "Wege. Festschrift f\u00fcr Christoph Weber. p. 247-270, Frankfurt am",
        "Main:Lang, ISBN: 9783631577127"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "790-837",
        "titolo": "Gli archivi periferici dello Stato pontificio. Il caso di Bologna tra XIV e XVII secolo",
        "ISBN": [
          "9782728307920"
        ],
        "ISSN": [
          "0223-5099"
        ],
        "csp": "ROMA:\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 9782728307920, ISSN: 0223-5099",
        "opera": "ARMAND JAMME-OLIVIER PONCET (curatori). (a cura di): ARMAND JAMME, OLIVIER PONCET, Offices, \u00e9crit et Papaut\u00e9 (XIIIe-XVIIe si\u00e8cle). COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE DE ROME, vol. 386, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2007). Gli archivi periferici dello Stato pontificio. Il caso di",
        "Bologna tra XIV e XVII secolo. In: ARMAND JAMME-OLIVIER PONCET",
        "(curatori). (a cura di): ARMAND JAMME, OLIVIER PONCET, Offices, \u00e9crit",
        "et Papaut\u00e9 (XIIIe-XVIIe si\u00e8cle). COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE",
        "DE ROME, vol. 386, p. 790-837, ROMA:\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome, ISBN:",
        "9782728307920, ISSN: 0223-5099"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "XLIII-LVI",
        "titolo": "Una fonte e le sue potenzialita': i carteggi del legato di Ferrara Giulio Sacchetti (1627-1631)",
        "ISBN": [
          "8885042473"
        ],
        "csp": "Citta' del Vaticano:Archivio segreto vaticano, ISBN: 8885042473",
        "opera": "Irene Fosi con la collaborazione di Andrea Gardi. (a cura di): IRENE FOSI, ANDREA GARDI, La legazione di Ferrara del cardinale Giulio Sacchetti (1627-1631). vol. I, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2006). Una fonte e le sue potenzialita': i carteggi del legato",
        "di Ferrara Giulio Sacchetti (1627-1631). In: Irene Fosi con la collaborazione",
        "di Andrea Gardi. (a cura di): IRENE FOSI, ANDREA GARDI, La legazione",
        "di Ferrara del cardinale Giulio Sacchetti (1627-1631). vol. I, p. XLIII-LVI,",
        "Citta' del Vaticano:Archivio segreto vaticano, ISBN: 8885042473"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-90",
        "titolo": "La nascita di una Legazione: Clemente VIII a Ferrara (1598)",
        "ISBN": [
          "8883126149"
        ],
        "csp": "CESENA:Il Ponte Vecchio, ISBN: 8883126149",
        "opera": "Angelo Turchini (cur.). (a cura di): ANGELO TURCHINI, La Legazione di Romagna e i suoi archivi. Secoli XVI-XVIII. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2006). La nascita di una Legazione: Clemente VIII a",
        "Ferrara (1598). In: Angelo Turchini (cur.). (a cura di): ANGELO TURCHINI,",
        "La Legazione di Romagna e i suoi archivi. Secoli XVI-XVIII. p. 59-90,",
        "CESENA:Il Ponte Vecchio, ISBN: 8883126149"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-437",
        "titolo": "Il mutamento di un ruolo. I Legati nell'amministrazione interna dello Stato pontificio dal XIV al XVII secolo",
        "ISBN": [
          "272830694X"
        ],
        "csp": "ROMA:Ecole fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 272830694X",
        "opera": "Armand Jamme, Olivier Poncet. (a cura di): JAMME A.-PONCET O., Offices et Papaut\u00e9 (XIVe-XVIIe si\u00e8cle). Charges, hommes, destins. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDI Andrea (2005). Il mutamento di un ruolo. I Legati",
        "nell'amministrazione interna dello Stato pontificio dal XIV al XVII secolo. In:",
        "Armand Jamme, Olivier Poncet. (a cura di): JAMME A.-PONCET O.,",
        "Offices et Papaut\u00e9 (XIVe-XVIIe si\u00e8cle). Charges, hommes, destins. p.",
        "371-437, ROMA:Ecole fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 272830694X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli 'officiali' nello Stato pontificio del Quattrocento. ANNALI DELLA SCUOLA NORMALE SUPERIORE DI PISA. CLASSE DI LETTERE E FILOSOFIA. QUADERNI, vol",
        "ISSN": [
          "1128-1510"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 225-291, ISSN: 1128-1510",
        "anno": "1997",
        "autori": "GARDI Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDI Andrea (1997). Gli 'officiali' nello Stato pontificio del Quattrocento.",
        "ANNALI DELLA SCUOLA NORMALE SUPERIORE DI PISA. CLASSE DI",
        "LETTERE E FILOSOFIA. QUADERNI, vol. I, p. 225-291, ISSN: 1128-1510"
      ],
      "anno": "1997"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-477",
        "csp": "BOLOGNA:Istituto per la Storia di Bologna",
        "titolo": "Lo Stato in provincia. L'amministrazione della legazione di Bologna durante il regno di Sisto V (1585-1590). p",
        "anno": "1994",
        "autori": "GARDI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GARDI A (1994). Lo Stato in provincia. L'amministrazione della legazione di",
        "Bologna durante il regno di Sisto V (1585-1590). p. 1-477,",
        "BOLOGNA:Istituto per la Storia di Bologna"
      ],
      "anno": "1994"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pietro Antonio Di Capua (1513-1578). Primi elementi per una biografia",
        "ISSN": [
          "0035-6573"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA",
        "csp": "p. 262-310, ISSN: 0035-6573",
        "anno": "1988",
        "autori": "GARDI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDI A (1988). Pietro Antonio Di Capua (1513-1578). Primi elementi per",
        "una biografia. RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA, p.",
        "262-310, ISSN: 0035-6573"
      ],
      "anno": "1988"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La fiscalit\u00e0 pontificia tr\u00e0 Medioevo ed et\u00e0 moderna. SOCIET\u00c0 E STORIA, vol",
        "ISSN": [
          "0391-6987"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "p. 509-557, ISSN: 0391-6987",
        "anno": "1986",
        "autori": "GARDI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDI A (1986). La fiscalit\u00e0 pontificia tr\u00e0 Medioevo ed et\u00e0 moderna.",
        "SOCIET\u00c0 E STORIA, vol. IX, p. 509-557, ISSN: 0391-6987"
      ],
      "anno": "1986"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A2",
    "progr": "5398",
    "nome": "GARDI Andrea",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Collana \u201cFonti per la Storia della Chiesa in Friuli. Serie moderna e contemporanea\u201d edita dall\u2019Istituto Pio Paschini per la Storia della Chiesa in Friuli",
        "periodo": "dal 07-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cLo Stato e i dottori. XV-XVIII secolo\u201d, Firenze, 15-17 Aprile 1988, relazione su \"Tecnici del diritto e Stato moderno nel XVI-XVII secolo attraverso documenti della Rota di Bologna\"",
        "periodo": "dal 15-04-1988 al 17-04-1988"
      },
      {
        "content": "\u201cGrandi tribunali e Rote provinciali nel tramonto degli antichi regimi\u201d, Macerata, 8-10 Dicembre 1989, relazione su \"Gli aspiranti auditori della Rota di Bologna nel XVIII secolo. Considerazioni quantitative\"",
        "periodo": "dal 08-12-1989 al 10-12-1989"
      },
      {
        "content": "\u201cIn supreme dignitatis...\u201d, Ferrara, 15-19 Ottobre 1991, relazione su \"L\u2019universit\u00e0 di Ferrara come terreno di scontro politico-sociale all\u2019epoca di Benedetto XIV\"",
        "periodo": "dal 15-10-1991 al 19-10-1991"
      },
      {
        "content": "\u201cNuove ricerche nel patrimonio archivistico degli antichi stati padani. Poteri signorili, patriziati e centri urbani minori nell\u2019area estense (Secc. XVI-XVIII)\u201d, Ferrara, 9-12 Dicembre 1994, relazione su \"Legati di Bologna e poteri signorili dell\u2019area estense all\u2019epoca di Alfonso II\"",
        "periodo": "dal 09-12-1994 al 12-12-1994"
      },
      {
        "content": "\u201cUsi e abusi nell\u2019amministrazione pubblica in et\u00e0 medievale e moderna\u201d, Venezia, 6-8 Maggio 1996, relazione su \"Cardinale e gentiluomo. Le due logiche del legato di Bologna Alessandro Sforza (1571-1573)\"",
        "periodo": "dal 06-05-1996 al 08-05-1996"
      },
      {
        "content": "\u201cIl corpo degli \u2018officiali\u2019 negli Stati italiani del Quattrocento\u201d, Pisa, 18 Novembre 1996-28 Aprile 1997, relazione \"Il corpo degli \u2018officiali\u2019 negli Stati italiani del Quattrocento. Lo Stato pontificio\"",
        "periodo": "dal 18-11-1996 al 28-04-1997"
      },
      {
        "content": "\u201cUt bene regantur. Politica e amministrazione periferica nello Stato Ecclesiastico\u201d, Perugia, 6-8 Maggio 1997, relazione su \"L\u2019amministrazione pontificia e le province settentrionali dello Stato (XIII-XVIII secolo)\"",
        "periodo": "dal 06-05-1997 al 08-05-1997"
      },
      {
        "content": "\u201cStudenti e dottori nelle universit\u00e0 italiane (origini-XX secolo)\u201d, Bologna, 25-27 Novembre 1999, relazione su \"I giuristi ferraresi e il loro destino professionale\"",
        "periodo": "dal 25-11-1999 al 27-11-1999"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del seminario \u201cScambi e interazione fra montagna e pianura nell\u2019area padana in et\u00e0 moderna\u201d, Udine, 16-17 Maggio 2000",
        "periodo": "dal 16-05-2000 al 17-05-2000"
      },
      {
        "content": "\u201cIdentit\u00e0 collettive tra Medioevo ed et\u00e0 moderna\u201d, Bologna, 28-30 Settembre 2000, relazione su \"Fedelt\u00e0 al Papa e identit\u00e0 individuale nei collaboratori pontifici (XIV-XVIII secolo)\"",
        "periodo": "dal 28-09-2000 al 30-09-2000"
      },
      {
        "content": "\u201cPapaut\u00e9, offices et charges publiques, XIVe-XVIIe si\u00e8cle\u201d, Roma, 5-6 Marzo 2001, relazione su \"Il mutamento di un ruolo. I Legati nell\u2019amministrazione interna dello Stato pontificio dal XIV al XVII secolo\"",
        "periodo": "dal 05-03-2001 al 06-03-2001"
      },
      {
        "content": "\u201cCultura nell\u2019et\u00e0 delle Legazioni\u201d, Ferrara, 20-22 Marzo 2003, relazione su \"Divenire legato di Ferrara. Percorsi di carriera tra Sei e Settecento\"",
        "periodo": "dal 20-03-2003 al 22-03-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cPapaut\u00e9, offices et charges publiques (XIVe-XVIIe si\u00e8cle), III : une culture exacerb\u00e9e de l\u2019\u00e9crit\u201d, Parigi, 25-26 Settembre 2003, relazione su \"Gli archivi periferici dello Stato pontificio. Il caso di Bologna tra XIV e XVII secolo\"",
        "periodo": "dal 25-09-2003 al 26-09-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019Italia dell\u2019Inquisitore. Storia e geografia dell\u2019Italia del Cinquecento nella Descrittione di Leandro Alberti\u201d, Bologna, 27-29 Maggio 2004, relazione su \"La politica territoriale dello stato pontificio dalla pace di Bologna alla devoluzione di Urbino\"",
        "periodo": "dal 27-05-2004 al 29-05-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cLa Legazione di Romagna e i suoi archivi, XVI-XVIII secolo\u201d, Ravenna, 21-23 Ottobre 2004, relazione su \"La nascita di una Legazione: Clemente VIII a Ferrara (1598)\"",
        "periodo": "dal 21-10-2004 al 23-10-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cLa Romagna nella legazione Ferrarese\u201d, Lugo-Massa Lombarda, 17 Novembre 2007, relazione su \"Le istituzioni pontificie nella Romagna ferrarese: considerazioni introduttive\"",
        "periodo": "dal 17-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cLes l\u00e9gats pontificaux. Paix et unit\u00e9 de l\u2019Eglise, de la restructuration gr\u00e9gorienne \u00e0 l\u2019aube du Concile de Trente (mi XIe-mi XVIe si\u00e8cle)\u201d, Parigi, 12-14 Febbraio 2009, relazione su \"I Legati nell\u2019Italia del XV secolo: elementi per una classificazione tipologica\"",
        "periodo": "dal 12-02-2009 al 14-02-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cCartografia informatica e storia: un colloquio interdisciplinare\u201d, Milano, 28-29 Maggio 2009, relazione su \"I ritardi (e le prospettive) della cartografia storica in Italia\"",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 29-05-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cLa politica, la scienza, le armi. Luigi Ferdinando Marsili e la costruzione della frontiera dell\u2019Impero e dell\u2019Europa\u201d, Bologna, 23 Ottobre 2009, relazione su \"Luigi Ferdinando Marsigli: come si organizza la propria memoria storica\"",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 23-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cLes \u00e9crits relatifs \u00e0 l\u2019ambassadeur et \u00e0 l\u2019art de n\u00e9gocier de la fin du Moyen Age \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle\u201d, Roma, 4 Dicembre 2010, relazione su \"Parole di negoziatori? La trattatistica sul legato pontificio in et\u00e0 moderna\"",
        "periodo": "dal 04-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cLe virtuose adunanze. La cultura accademica tra XVI e XVIII secolo. Emblemi, simboli, linguaggi\u201d, Sperlonga, 9-10 Maggio 2013, relazione su \"I Gelati, i Gessi e Edgar Allan Poe\"",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cArchivi, ufficiali e societ\u00e0 in Italia tra medioevo e et\u00e0 moderna\u201d, Roma, 18-19 Settembre 2014, relazione su \"Al servizio del Legato: il cancelliere Giovanni Maria Monaldini a Bologna (fine XVI sec.)\"",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u2018\u201cIl passato davanti a noi\u201d: 140 anni dell\u2019Archivio di Stato di Bologna (1874-2014)\u2019, Bologna, 20-21 Novembre 2014, relazione su \"Modernistica bolognese e Archivio di Stato (1874-2014)\"",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 21-11-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro di un\u2019unit\u00e0 di ricerca per il PRIN \u201cEvoluzione e metamorfosi delle identit\u00e0 collettive dal tramonto del medioevo allo Stato nazionale\u201d coordinato dal prof. Paolo Prodi (Univ. di Bologna)",
        "periodo": "dal 15-02-1998 al 14-06-2000"
      },
      {
        "content": "Membro di un\u2019unit\u00e0 di ricerca, coordinata a Udine dal prof. Mauro Ambrosoli, per il PRIN 1998-1999 \u201cProduzione e interpretazione di documenti economici, politici, religiosi in Italia tra XV e XVIII secolo\u201d, coordinato a livello nazionale dal prof. Giovanni Levi (Univ. di Venezia)",
        "periodo": "dal 20-12-1998 al 15-01-2001"
      },
      {
        "content": "Membro di un\u2019unit\u00e0 di ricerca, coordinata a Udine dal dott. Michael Knapton, per il PRIN 2000-2002 \u201cSociet\u00e0 politiche nell'Italia nordorientale fra tardo medioevo e prima et\u00e0 moderna\u201d, coordinato a livello nazionale dal prof. Giorgio Chittolini (Univ. di Milano)",
        "periodo": "dal 02-12-2000 al 10-01-2003"
      },
      {
        "content": "Membro di un\u2019unit\u00e0 di ricerca, coordinata a Udine dal prof. Mauro Ambrosoli, per il PRIN 2003-2005 \u201cConfini e confinazioni:, comunit\u00e0 locali, istituzioni e risorse nelle Alpi venete-friulane tra la crisi del Seicento ed il primo Ottocento\u201d, coordinato a livello nazionale dal prof. Alessandro Pastore (Univ. di Verona), decorrenza 20 Novembre 2003-rendiconto 15 Dicembre 2005",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 15-12-2005"
      },
      {
        "content": "Membro di un\u2019unit\u00e0 di ricerca, coordinata a Udine dal prof. Mauro Ambrosoli, per il PRIN 2006-2008 \u201cComunit\u00e0 di confine, merci, transiti, giurisdizioni e controllo delle frontiere\u201d, coordinato a livello nazionale dal prof. Alessandro Pastore (Univ. di Verona)",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 05-03-2008"
      },
      {
        "content": "Membro di un\u2019unit\u00e0 di ricerca per il PRIN 2010-2012 \u201cLa prassi della giustizia a Bologna fra antico regime ed et\u00e0 napoleonica\u201d, coordinato a livello nazionale dal prof. Marco Cavina (Univ. di Bologna)",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Socio corrispondente della Deputazione di storia patria per le province di Romagna",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio corrispondente dell\u2019Istituto Pio Paschini per la Storia della Chiesa in Friuli",
        "periodo": "dal 26-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio del dottorato in \u2018Culture e strutture delle aree di frontiera\u2019, con sede presso l\u2019universit\u00e0 di Udine",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio del dottorato in \u2018Storia: culture e strutture delle aree di frontiera\u2019, con sede presso l\u2019universit\u00e0 di Udine",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato interateneo in \u2018Storia delle societ\u00e0, delle istituzioni e del pensiero. Dal Medioevo all'et\u00e0 contemporanea\u2019, con sede presso l'universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}