{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editoriale. Inclusion (intelligently divergent), the (indispensible) aim of a (finally, hopefully and committing and mature democracy ourselves to it) cultured and mature democracy",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 1, p. 5-11, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corsi Michele, Giaconi Catia, Kalubi Jean-Claude"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corsi Michele, Giaconi Catia, Kalubi Jean-Claude (2016). Editoriale.",
        "Inclusion (intelligently divergent), the (indispensible) aim of a (finally,",
        "hopefully and committing and mature democracy ourselves to it) cultured",
        "and mature democracy. EDUCATION SCIENCES & SOCIETY, vol. 1, p.",
        "5-11, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trainers education into action: Learning for inclusion",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 1, p. 178-196, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2016",
        "autori": "C.Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C.Giaconi (2016). Trainers education into action: Learning for inclusion.",
        "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY, vol. 1, p. 178-196, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-94",
        "titolo": "L\u2019ambiguit\u00e0 del corpo e la vicarianza",
        "ISBN": [
          "978-88-350-4617-2"
        ],
        "csp": "BRESCIA:La Scuola, ISBN: 978-88-350-4617-2",
        "opera": "(a cura di): M. Sibilio, Vicarianza e didattica. Corpo, cognizione, insegnamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rossi Pier Giuseppe, GiaconiCatia, LabateSergio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossi Pier Giuseppe, GiaconiCatia, LabateSergio (2016). L\u2019ambiguit\u00e0 del",
        "corpo e la vicarianza. In: (a cura di): M. Sibilio, Vicarianza e didattica.",
        "Corpo, cognizione, insegnamento. p. 69-94, BRESCIA:La Scuola, ISBN:",
        "978-88-350-4617-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-49",
        "titolo": "Una via per l'inclusione: il Progetto PROPIT tra allineamento e sostenibilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788891734075"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891734075",
        "opera": "(a cura di): Rossi Pier Giuseppe Giaconi Catia, Micro-progettazione: pratiche a confronto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giaconi Catia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giaconi Catia (2016). Una via per l'inclusione: il Progetto PROPIT tra",
        "allineamento e sostenibilit\u00e0. In: (a cura di): Rossi Pier Giuseppe Giaconi",
        "Catia, Micro-progettazione: pratiche a confronto. p. 39-49,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891734075"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "246-260",
        "titolo": "Study Empowerment para a inclus\u00e3o",
        "ISBN": [
          "978-85-98176-65-9"
        ],
        "csp": "Maril\u00eca, San Paolo:Fundepe, ISBN: 978-85-98176-65-9",
        "opera": "(a cura di): Bianca Santos Andrea Oliveira Batista Simone Aparecida Capellini, T\u00f3picos em transtornos de aprendizagem \u2013 parte V. vol. V, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giaconi C., Capellini S. A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giaconi C., Capellini S. A. (2016). Study Empowerment para a inclus\u00e3o. In:",
        "(a cura di): Bianca Santos Andrea Oliveira Batista Simone Aparecida",
        "Capellini, T\u00f3picos em transtornos de aprendizagem \u2013 parte V. vol. V, p.",
        "246-260, Maril\u00eca, San Paolo:Fundepe, ISBN: 978-85-98176-65-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "232-245",
        "titolo": "Dislexia e l\u00ednguas estrangeiras: perspectivas de an\u00e1lise e de interven\u00e7\u00e3o inclusiva",
        "ISBN": [
          "978-85-98176-65-9"
        ],
        "csp": "Maril\u00eca, San Paolo:Fundepe, ISBN: 978-85-98176-65-9",
        "opera": "(a cura di): Bianca Santos Andrea Oliveira Batista Simone Aparecida Capellini, T\u00f3picos em transtornos de aprendizagem \u2013 parte V. vol. V, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giaconi C., Capellini S. A., Lancioni C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giaconi C., Capellini S. A., Lancioni C. (2016). Dislexia e l\u00ednguas",
        "estrangeiras: perspectivas de an\u00e1lise e de interven\u00e7\u00e3o inclusiva. In: (a cura",
        "di): Bianca Santos Andrea Oliveira Batista Simone Aparecida Capellini,",
        "T\u00f3picos em transtornos de aprendizagem \u2013 parte V. vol. V, p. 232-245,",
        "Maril\u00eca, San Paolo:Fundepe, ISBN: 978-85-98176-65-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Young people with disability: educational challenges for new inclusive spaces",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. Anno V, n.1, p. 1-15, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giaconi Catia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giaconi Catia (2015). Young people with disability: educational challenges",
        "for new inclusive spaces. METIS, vol. Anno V, n.1, p. 1-15, ISSN:",
        "2240-9580"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-29",
        "titolo": "Linee concettuali sui Disturbi Specifici di Apprendimento",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2638-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2638-4",
        "opera": "(a cura di): C.Giaconi S.A. Capellini, Conoscere per includere. Riflessioni e linee operative per professionisti in formazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Giaconi (2015). Linee concettuali sui Disturbi Specifici di Apprendimento.",
        "In: (a cura di): C.Giaconi S.A. Capellini, Conoscere per includere.",
        "Riflessioni e linee operative per professionisti in formazione. p. 13-29,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2638-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-86",
        "titolo": "Valutazione e intervento: linee procedurali",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2638-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2638-4",
        "opera": "(a cura di): C.Giaconi S.A.Capellini, Conoscere per includere. Riflessioni e linee operative per professionisti in formazione. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Giaconi (2015). Valutazione e intervento: linee procedurali. In: (a cura",
        "di): C.Giaconi S.A.Capellini, Conoscere per includere. Riflessioni e linee",
        "operative per professionisti in formazione. vol. 1, p. 61-86,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2638-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-160",
        "titolo": "Professores em forma\u00e7ao: teorias impl\u00eccitas da inteligencia, posturas frente aos Disturbios Especificos de Aprendizagem e \u00e0 did\u00e0tica inclusiva. Um estudo-piloto italiano",
        "ISBN": [
          "9788579836411"
        ],
        "csp": "Marilia/San Paolo:Fundepe Editora, ISBN: 9788579836411",
        "opera": "(a cura di): O. V. C. dos Anjos Andrade P. M. M. Okuda S. A. Capellini (Eds.), T\u00f2picos em transtornos de Aprendizagem. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giaconi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giaconi C. (2015). Professores em forma\u00e7ao: teorias impl\u00eccitas da",
        "inteligencia, posturas frente aos Disturbios Especificos de Aprendizagem e",
        "\u00e0 did\u00e0tica inclusiva. Um estudo-piloto italiano. In: (a cura di): O. V. C. dos",
        "Anjos Andrade P. M. M. Okuda S. A. Capellini (Eds.), T\u00f2picos em",
        "transtornos de Aprendizagem. p. 143-160, Marilia/San Paolo:Fundepe",
        "Editora, ISBN: 9788579836411"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-92",
        "titolo": "Inclusione lavorativa: le sfide della disabilit\u00e0 adulta",
        "ISBN": [
          "9788867602902"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602902",
        "opera": "M. Cornacchia (Ed.). Andare a tempo. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giaconi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giaconi C. (2015). Inclusione lavorativa: le sfide della disabilit\u00e0 adulta. In:",
        "M. Cornacchia (Ed.). Andare a tempo. vol. 1, p. 75-92, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 9788867602902"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-112",
        "titolo": "Nodi e snodi pedagogico-didattici in materia di DSA",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2638-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2638-4",
        "opera": "(a cura di): C. Giaconi S.A. Capellini, Conoscere per includere. Riflessioni e linee operative per professionisti in formazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Giaconi (2015). Nodi e snodi pedagogico-didattici in materia di DSA. In:",
        "(a cura di): C. Giaconi S.A. Capellini, Conoscere per includere. Riflessioni e",
        "linee operative per professionisti in formazione. p. 87-112,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2638-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-143",
        "titolo": "Qualit\u00e0 della Vita e adulti con disabilit\u00e0. Percorsi di ricerca e prospettive inclusive. p",
        "ISBN": [
          "9788891709684"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788891709684",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giaconi Catia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giaconi Catia (2015). Qualit\u00e0 della Vita e adulti con disabilit\u00e0. Percorsi di",
        "ricerca e prospettive inclusive. p. 1-143, Milano:Editore Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788891709684"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The relationship between Leib and K\u00f6rper in analysing the action of teaching",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 5/1, p. 67-82, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2014",
        "autori": "ROSSI PIER GIUSEPPE, GIACONI CATIA, LABATE SERGIO PASQUALE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROSSI PIER GIUSEPPE, GIACONI CATIA, LABATE SERGIO PASQUALE",
        "(2014). The relationship between Leib and K\u00f6rper in analysing the action of",
        "teaching. EDUCATION SCIENCES & SOCIETY, vol. 5/1, p. 67-82, ISSN:",
        "2038-9442"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-107",
        "titolo": "Funzioni e ruoli del Supervisore. Problemi di definizione",
        "ISBN": [
          "9788835039433"
        ],
        "csp": "Brescia:Brescia : Editrice La Scuola, ISBN: 9788835039433",
        "opera": "Cosimo Laneve, Francesca Pascolini. Nella Terra di Mezzo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Catia Giaconi, Lorella Giannandrea, Patrizia Magnoler, Pier Giuseppe Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catia Giaconi, Lorella Giannandrea, Patrizia Magnoler, Pier Giuseppe",
        "Rossi (2014). Funzioni e ruoli del Supervisore. Problemi di definizione. In:",
        "Cosimo Laneve, Francesca Pascolini. Nella Terra di Mezzo. p. 91-107,",
        "Brescia:Brescia : Editrice La Scuola, ISBN: 9788835039433"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "683-689",
        "titolo": "La co-attivit\u00e0 nei processi di insegnamento-apprendimento",
        "ISBN": [
          "9788867601936"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa Multi Media, ISBN: 9788867601936",
        "opera": "Michele Corsi. La Ricerca Pedagogica in Italia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Catia Giaconi, Pier Giuseppe Rossi, F. D'Ela, N.Carlomagno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catia Giaconi, Pier Giuseppe Rossi, F. D'Ela, N.Carlomagno (2014). La",
        "co-attivit\u00e0 nei processi di insegnamento-apprendimento. In: Michele Corsi.",
        "La Ricerca Pedagogica in Italia. p. 683-689, Lecce:Pensa Multi Media,",
        "ISBN: 9788867601936"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cultures, skills and inclusive processes",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 2, p. 11-31, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2013",
        "autori": "NAIRA FRANZOI, CATIA GIACONI, MARIA BEATRIZ RODRIGUES"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NAIRA FRANZOI, CATIA GIACONI, MARIA BEATRIZ RODRIGUES",
        "(2013). Cultures, skills and inclusive processes. EDUCATION SCIENCES",
        "& SOCIETY, vol. 2, p. 11-31, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The practice of the network for social inclusion",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 2, p. 133-147, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Giaconi (2013). The practice of the network for social inclusion.",
        "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY, vol. 2, p. 133-147, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Training of trainers for social inclusion: operative proposals from Italy and Brazil",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 1, p. 186-205, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giaconi Catia Rodrigues Maria Beatriz"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giaconi Catia Rodrigues Maria Beatriz (2013). Training of trainers for social",
        "inclusion: operative proposals from Italy and Brazil. PEDAGOGIA OGGI,",
        "vol. 1, p. 186-205, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Body and Didactics. Possible directions of international research",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 4/1, p. 135-150, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. GIACONI, M. B. RODRIGUES, P. ROSSI, S. CAPELLINI, R. VASTOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. GIACONI, M. B. RODRIGUES, P. ROSSI, S. CAPELLINI, R. VASTOLA",
        "(2013). Body and Didactics. Possible directions of international research.",
        "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY, vol. 4/1, p. 135-150, ISSN:",
        "2038-9442"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "200-230",
        "titolo": "Elementos de did\u00e1tica inclusiva em classes com alunos com Dislexia",
        "csp": "San Paolo:Wak",
        "opera": "S. Aparecida. Dislexia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Giaconi (2013). Elementos de did\u00e1tica inclusiva em classes com alunos",
        "com Dislexia. In: S. Aparecida. Dislexia. p. 200-230, San Paolo:Wak"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-195",
        "titolo": "Progettare format inclusivi: le rappresentazioni verbali degli insegnanti",
        "ISBN": [
          "9788867601851"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601851",
        "opera": "L. Perla. Per una didattica dell'inclusione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Giaconi (2013). Progettare format inclusivi: le rappresentazioni verbali",
        "degli insegnanti. In: L. Perla. Per una didattica dell'inclusione. p. 179-195,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601851"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "Os professores ensina. Alguns alunos n\u00e3o aprendem.. p",
        "ISBN": [
          "9788598176437"
        ],
        "csp": "San Paolo:Fundepe, ISBN: 9788598176437",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Giaconi, A. Capellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Giaconi, A. Capellini (2013). Os professores ensina. Alguns alunos n\u00e3o",
        "aprendem.. p. 1-200, San Paolo:Fundepe, ISBN: 9788598176437"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Disability, Citizenship and Democracy from Life Plan to Social Inclusion. CIVITAS EDUCATIONIS",
        "ISSN": [
          "2280-6865"
        ],
        "journal": "EDUCATION",
        "csp": "POLITICS, AND CULTURE, vol. 1, p. 150-165, ISSN: 2280-6865",
        "anno": "2012",
        "autori": "C.Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C.Giaconi (2012). Disability, Citizenship and Democracy from Life Plan to",
        "Social Inclusion. CIVITAS EDUCATIONIS. EDUCATION, POLITICS, AND",
        "CULTURE, vol. 1, p. 150-165, ISSN: 2280-6865"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quality of life of disabled people: prospects for lifelong learning pedagogy",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. anno 3 N. 2 - Luglio/Dicembre 2012, p. 119-144, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2012",
        "autori": "G.Aleandri, C.Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Aleandri, C.Giaconi (2012). Quality of life of disabled people: prospects",
        "for lifelong learning pedagogy. EDUCATION SCIENCES & SOCIETY, vol.",
        "anno 3 N. 2 - Luglio/Dicembre 2012, p. 119-144, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-66",
        "titolo": "Lifelong Learning and analysis of practices in the educational community",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-244-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-244-6",
        "opera": "(a cura di): G. Aleandri C. Giaconi (Eds.), Lifelong learning for inclusion. Research prospects between local and global.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giaconi Catia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giaconi Catia (2012). Lifelong Learning and analysis of practices in the",
        "educational community. In: (a cura di): G. Aleandri C. Giaconi (Eds.),",
        "Lifelong learning for inclusion. Research prospects between local and",
        "global.. p. 43-66, ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-244-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-77",
        "titolo": "The training of trainers for social inclusion",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-244-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-244-6",
        "opera": "(a cura di): Gabriella Aleandri Catia Giaconi, Lifelong learning for inclusion. Research prospects between local and global.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giaconi Catia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giaconi Catia (2012). The training of trainers for social inclusion. In: (a cura",
        "di): Gabriella Aleandri Catia Giaconi, Lifelong learning for inclusion.",
        "Research prospects between local and global.. p. 67-77, ROMA:Armando",
        "Editore, ISBN: 978-88-6677-244-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-128",
        "titolo": "Autobiografia e disabilit\u00e0: tra identit\u00e0 e autodeterminazione",
        "ISBN": [
          "9788866772439"
        ],
        "csp": "ROMA:ARMANDO ARMANDO S.R.L., ISBN: 9788866772439",
        "opera": "G. Aleandri. Scritture Adulte. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Giaconi (2012). Autobiografia e disabilit\u00e0: tra identit\u00e0 e",
        "autodeterminazione. In: G. Aleandri. Scritture Adulte. vol. 1, p. 113-128,",
        "ROMA:ARMANDO ARMANDO S.R.L., ISBN: 9788866772439"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-333",
        "titolo": "La narrazione come comunicazione didattica",
        "ISBN": [
          "9788860563132"
        ],
        "csp": "macerata:EUM, ISBN: 9788860563132",
        "opera": "Daniela Verducci. la comunicazione come questione antropologica. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Catia Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catia Giaconi (2012). La narrazione come comunicazione didattica. In:",
        "Daniela Verducci. la comunicazione come questione antropologica. vol. 1,",
        "p. 321-333, macerata:EUM, ISBN: 9788860563132"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-199",
        "titolo": "Nella Comunit\u00e0 di Capodarco di Fermo. Dalle pratiche all'assetto pedagogico condiviso. p",
        "ISBN": [
          "9788860819949"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860819949",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Giaconi (2012). Nella Comunit\u00e0 di Capodarco di Fermo. Dalle pratiche",
        "all'assetto pedagogico condiviso. p. 1-199, Roma:Armando, ISBN:",
        "9788860819949"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-103",
        "titolo": "L'attenzione ai siblings: dalla prevenzione alla presa in carico",
        "ISBN": [
          "9788884346735"
        ],
        "csp": "Parma:Junior, ISBN: 9788884346735",
        "opera": "A. Fiorillo ( a cura si). Disprassie e spettro autistico. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Giaconi (2011). L'attenzione ai siblings: dalla prevenzione alla presa in",
        "carico. In: A. Fiorillo ( a cura si). Disprassie e spettro autistico. p. 93-103,",
        "Parma:Junior, ISBN: 9788884346735"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-145",
        "titolo": "I \"migranti\" a scuola",
        "ISBN": [
          "9788882327460"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882327460",
        "opera": "F. D'Aniello (a cura di). Immigrazione ed interculturalit\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Giaconi (2011). I \"migranti\" a scuola. In: F. D'Aniello (a cura di).",
        "Immigrazione ed interculturalit\u00e0. p. 135-145, LECCE:Pensa MultiMedia,",
        "ISBN: 9788882327460"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "355-373",
        "titolo": "Lines for Contemporary Constructivism to Revisit and Reintegrate the Ancien Sense of Continuity between Men and Nature",
        "ISBN": [
          "9789400716902"
        ],
        "csp": "London: Sringer Dordrecht Heidelberg, ISBN: 9789400716902",
        "opera": "Annna Teresa Tymieniecka. Phenomenology/etrieving Geo-cosmic Horizons of Antiquity. Logos and Life. vol. 2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Catia Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catia Giaconi (2011). Lines for Contemporary Constructivism to Revisit and",
        "Reintegrate the Ancien Sense of Continuity between Men and Nature. In:",
        "Annna Teresa Tymieniecka. Phenomenology/etrieving Geo-cosmic",
        "Horizons of Antiquity. Logos and Life. vol. 2, p. 355-373, London: Sringer",
        "Dordrecht Heidelberg, ISBN: 9789400716902"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-195",
        "titolo": "Autismo e adattamento: l'organizzazione dello spazio e del tempo",
        "ISBN": [
          "9788856816440"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856816440",
        "opera": "L. COTTINI. L'autismo: la qualit\u00e0 degli interventi nel ciclo di vita. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. CRISPIANI, C. GIACONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. CRISPIANI, C. GIACONI (2010). Autismo e adattamento:",
        "l'organizzazione dello spazio e del tempo. In: L. COTTINI. L'autismo: la",
        "qualit\u00e0 degli interventi nel ciclo di vita. p. 175-195, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788856816440"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "56-81",
        "titolo": "Il colloquio clinico in pedagogia",
        "ISBN": [
          "9788876408281"
        ],
        "csp": "TORINO:Centro Scientifico Editore, ISBN: 9788876408281",
        "opera": "F. BLEZZA . Pedagogia della prevenzione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "P. CRISPIANI, C. GIACONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. CRISPIANI, C. GIACONI (2009). Il colloquio clinico in pedagogia. In: F.",
        "BLEZZA . Pedagogia della prevenzione. p. 56-81, TORINO:Centro",
        "Scientifico Editore, ISBN: 9788876408281"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-160",
        "titolo": "Il lavoro educativo con il bambino con disturbi del linguaggio",
        "ISBN": [
          "9788860302793"
        ],
        "csp": "MILANO:Raffaello Cortina, ISBN: 9788860302793",
        "opera": "A. LASCIOLI, R. SACCOMANNI. Una introduzione all'educazione speciale . Manuale per insegnanti di sostegno delle Scuole dell'infanzia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. GIACONI, P. CRISPIANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. GIACONI, P. CRISPIANI (2009). Il lavoro educativo con il bambino con",
        "disturbi del linguaggio. In: A. LASCIOLI, R. SACCOMANNI. Una",
        "introduzione all'educazione speciale . Manuale per insegnanti di sostegno",
        "delle Scuole dell'infanzia. p. 143-160, MILANO:Raffaello Cortina, ISBN:",
        "9788860302793"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-57",
        "titolo": "Un dominio della pedagogia giuridica : la devianza",
        "ISBN": [
          "9788884344267"
        ],
        "csp": "AZZANO SAN PAOLO (BG):JUNIOR, ISBN: 9788884344267",
        "opera": "C.GIACONI, A.FIORILLO. Percorsi di Pedagogia Giuridica. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. GIACONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. GIACONI (2009). Un dominio della pedagogia giuridica : la devianza. In:",
        "C.GIACONI, A.FIORILLO. Percorsi di Pedagogia Giuridica. p. 29-57,",
        "AZZANO SAN PAOLO (BG):JUNIOR, ISBN: 9788884344267"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-190",
        "titolo": "Qualit\u00e0 di vita e di integrazione scolastica. Indicatori e strumenti di valutazione per le disabilit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788861375642"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788861375642",
        "anno": "2009",
        "autori": "P. CRISPIANI, C.GIACONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. CRISPIANI, C.GIACONI (2009). Qualit\u00e0 di vita e di integrazione",
        "scolastica. Indicatori e strumenti di valutazione per le disabilit\u00e0. p. 5-190,",
        "Trento:Erickson, ISBN: 9788861375642"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-230",
        "titolo": "Hermes 2010. Glossario Pedagogico Professionale. p",
        "ISBN": [
          "9788884344905"
        ],
        "csp": "AZZANO SAN PAOLO (BG):JUNIOR, ISBN: 9788884344905",
        "anno": "2009",
        "autori": "P. CRISPIANI, C. GIACONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. CRISPIANI, C. GIACONI (2009). Hermes 2010. Glossario Pedagogico",
        "Professionale. p. 7-230, AZZANO SAN PAOLO (BG):JUNIOR, ISBN:",
        "9788884344905"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-39",
        "titolo": "La diagnostica pedagogica evolutiva",
        "ISBN": [
          "9788884344366"
        ],
        "csp": "BERGAMO:Edizioni Junior, ISBN: 9788884344366",
        "opera": "(a cura di): Piero Crispiani Catia Giaconi, Diogene 2008. Manuale di diagnostica pedagogica. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Giaconi Catia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giaconi Catia (2008). La diagnostica pedagogica evolutiva. In: (a cura di):",
        "Piero Crispiani Catia Giaconi, Diogene 2008. Manuale di diagnostica",
        "pedagogica. p. 33-39, BERGAMO:Edizioni Junior, ISBN: 9788884344366"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-106",
        "titolo": "Strumenti diagnostici della pedagogia clinica",
        "ISBN": [
          "9788884344366"
        ],
        "csp": "BERGAMO:Edizioni Junior, ISBN: 9788884344366",
        "opera": "(a cura di): Crispiani Piero Catia Giaconi, Diogene 2008. Manuale di diagnostica pedagogica. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Giaconi Catia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giaconi Catia (2008). Strumenti diagnostici della pedagogia clinica. In: (a",
        "cura di): Crispiani Piero Catia Giaconi, Diogene 2008. Manuale di",
        "diagnostica pedagogica. p. 77-106, BERGAMO:Edizioni Junior, ISBN:",
        "9788884344366"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-169",
        "titolo": "Tre vie del costruttivismo . I contributi di Ernest von Glasersfeld , Heinz von Foerster e Paul Watzlawick",
        "ISBN": [
          "9788860560353"
        ],
        "csp": "Macerata:Eum, ISBN: 9788860560353",
        "opera": "AA.VV.. Annali . Universit\u00e0 di Macerata. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. GIACONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. GIACONI (2008). Tre vie del costruttivismo . I contributi di Ernest von",
        "Glasersfeld , Heinz von Foerster e Paul Watzlawick. In: AA.VV.. Annali .",
        "Universit\u00e0 di Macerata. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. p. 157-169,",
        "Macerata:Eum, ISBN: 9788860560353"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-11",
        "titolo": "Origini e fonti",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-435-2"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 di Castello (PG):Edizioni Junior, ISBN: 978-88-8434-435-2",
        "opera": "(a cura di): P. Crispiani C. Giaconi, La sindrome di Jack - Smarrimento cognitivo sequenziale ovvero \"I bambini che si perdono nelle sequenze\". p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Crispiani P, Giaconi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Crispiani P, Giaconi C (2008). Origini e fonti. In: (a cura di): P. Crispiani C.",
        "Giaconi, La sindrome di Jack - Smarrimento cognitivo sequenziale ovvero \"I",
        "bambini che si perdono nelle sequenze\". p. 7-11, Citt\u00e0 di Castello",
        "(PG):Edizioni Junior, ISBN: 978-88-8434-435-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "Le vie del costruttivismo. p",
        "ISBN": [
          "9788860814029"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788860814029",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. GIACONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. GIACONI (2008). Le vie del costruttivismo. p. 1-190, ROMA:Armando",
        "Editore, ISBN: 9788860814029"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-149",
        "titolo": "Il profilo e gli stili dell'educatore smaldoniano: una ricerca",
        "ISBN": [
          "9788874361373"
        ],
        "csp": "GUSSAGO:Societ\u00e0 Editrice Vannini, ISBN: 9788874361373",
        "opera": "L. VINNETTI. La pedagogia di Filippo Smaldone. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. GIACONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. GIACONI (2007). Il profilo e gli stili dell'educatore smaldoniano: una",
        "ricerca. In: L. VINNETTI. La pedagogia di Filippo Smaldone. p. 109-149,",
        "GUSSAGO:Societ\u00e0 Editrice Vannini, ISBN: 9788874361373"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-320",
        "titolo": "Indicatori di qualit\u00e0 dell'integrazione scolastica dei disabili",
        "ISBN": [
          "9788861371637"
        ],
        "csp": "GARDOLO (TN):Edizioni Erickson, ISBN: 9788861371637",
        "opera": "A. CANEVARO. L'integrazione scolastica degli alunni con disabilit\u00e0. Trent'anni di inclusione nella scuola italiana. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. CRISPIANI, C.GIACONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. CRISPIANI, C.GIACONI (2007). Indicatori di qualit\u00e0 dell'integrazione",
        "scolastica dei disabili. In: A. CANEVARO. L'integrazione scolastica degli",
        "alunni con disabilit\u00e0. Trent'anni di inclusione nella scuola italiana. p.",
        "303-320, GARDOLO (TN):Edizioni Erickson, ISBN: 9788861371637"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-145",
        "titolo": "Dislessia e disgrafia : dalla diagnosi al trattamento",
        "ISBN": [
          "9788860130143"
        ],
        "csp": "VASTO:Gulliver, ISBN: 9788860130143",
        "opera": "N.SERIO - P.MOLITERNI. Qualit\u00e0 della didattica , Qualit\u00e0 dell'integrazione : Dal dire al prezzo. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. GIACONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. GIACONI (2006). Dislessia e disgrafia : dalla diagnosi al trattamento. In:",
        "N.SERIO - P.MOLITERNI. Qualit\u00e0 della didattica , Qualit\u00e0 dell'integrazione",
        ": Dal dire al prezzo. p. 139-145, VASTO:Gulliver, ISBN: 9788860130143"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-320",
        "titolo": "Lavorare con il disturbo di attenzione e iperattivit\u00e0. Dalla diagnosi al trattamento educativo. p",
        "ISBN": [
          "9788884342713"
        ],
        "csp": "AZZANO SAN PAOLO (BG):JUNIOR, ISBN: 9788884342713",
        "anno": "2005",
        "autori": "P. CRISPIANI, M.L. CAPPARUCCI, C.GIACONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. CRISPIANI, M.L. CAPPARUCCI, C.GIACONI (2005). Lavorare con il",
        "disturbo di attenzione e iperattivit\u00e0. Dalla diagnosi al trattamento educativo.",
        "p. 7-320, AZZANO SAN PAOLO (BG):JUNIOR, ISBN: 9788884342713"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Young people with disability: educational challenges for new inclusive spaces",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. Anno V, n.1, p. 1-15, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giaconi Catia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giaconi Catia (2015). Young people with disability: educational challenges",
        "for new inclusive spaces. METIS, vol. Anno V, n.1, p. 1-15, ISSN:",
        "2240-9580"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-92",
        "titolo": "Inclusione lavorativa: le sfide della disabilit\u00e0 adulta",
        "ISBN": [
          "9788867602902"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602902",
        "opera": "M. Cornacchia (Ed.). Andare a tempo. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giaconi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giaconi C. (2015). Inclusione lavorativa: le sfide della disabilit\u00e0 adulta. In:",
        "M. Cornacchia (Ed.). Andare a tempo. vol. 1, p. 75-92, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 9788867602902"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-160",
        "titolo": "Professores em forma\u00e7ao: teorias impl\u00eccitas da inteligencia, posturas frente aos Disturbios Especificos de Aprendizagem e \u00e0 did\u00e0tica inclusiva. Um estudo-piloto italiano",
        "ISBN": [
          "9788579836411"
        ],
        "csp": "Marilia/San Paolo:Fundepe Editora, ISBN: 9788579836411",
        "opera": "(a cura di): O. V. C. dos Anjos Andrade P. M. M. Okuda S. A. Capellini (Eds.), T\u00f2picos em transtornos de Aprendizagem. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giaconi C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giaconi C. (2015). Professores em forma\u00e7ao: teorias impl\u00eccitas da",
        "inteligencia, posturas frente aos Disturbios Especificos de Aprendizagem e",
        "\u00e0 did\u00e0tica inclusiva. Um estudo-piloto italiano. In: (a cura di): O. V. C. dos",
        "Anjos Andrade P. M. M. Okuda S. A. Capellini (Eds.), T\u00f2picos em",
        "transtornos de Aprendizagem. p. 143-160, Marilia/San Paolo:Fundepe",
        "Editora, ISBN: 9788579836411"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-143",
        "titolo": "Qualit\u00e0 della Vita e adulti con disabilit\u00e0. Percorsi di ricerca e prospettive inclusive. p",
        "ISBN": [
          "9788891709684"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788891709684",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giaconi Catia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giaconi Catia (2015). Qualit\u00e0 della Vita e adulti con disabilit\u00e0. Percorsi di",
        "ricerca e prospettive inclusive. p. 1-143, Milano:Editore Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788891709684"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Training of trainers for social inclusion: operative proposals from Italy and Brazil",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 1, p. 186-205, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giaconi Catia Rodrigues Maria Beatriz"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giaconi Catia Rodrigues Maria Beatriz (2013). Training of trainers for social",
        "inclusion: operative proposals from Italy and Brazil. PEDAGOGIA OGGI,",
        "vol. 1, p. 186-205, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The practice of the network for social inclusion",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 2, p. 133-147, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Giaconi (2013). The practice of the network for social inclusion.",
        "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY, vol. 2, p. 133-147, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cultures, skills and inclusive processes",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 2, p. 11-31, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2013",
        "autori": "NAIRA FRANZOI, CATIA GIACONI, MARIA BEATRIZ RODRIGUES"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NAIRA FRANZOI, CATIA GIACONI, MARIA BEATRIZ RODRIGUES",
        "(2013). Cultures, skills and inclusive processes. EDUCATION SCIENCES",
        "& SOCIETY, vol. 2, p. 11-31, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "200-230",
        "titolo": "Elementos de did\u00e1tica inclusiva em classes com alunos com Dislexia",
        "csp": "San Paolo:Wak",
        "opera": "S. Aparecida. Dislexia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Giaconi (2013). Elementos de did\u00e1tica inclusiva em classes com alunos",
        "com Dislexia. In: S. Aparecida. Dislexia. p. 200-230, San Paolo:Wak"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-195",
        "titolo": "Progettare format inclusivi: le rappresentazioni verbali degli insegnanti",
        "ISBN": [
          "9788867601851"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601851",
        "opera": "L. Perla. Per una didattica dell'inclusione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Giaconi (2013). Progettare format inclusivi: le rappresentazioni verbali",
        "degli insegnanti. In: L. Perla. Per una didattica dell'inclusione. p. 179-195,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601851"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "Os professores ensina. Alguns alunos n\u00e3o aprendem.. p",
        "ISBN": [
          "9788598176437"
        ],
        "csp": "San Paolo:Fundepe, ISBN: 9788598176437",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Giaconi, A. Capellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Giaconi, A. Capellini (2013). Os professores ensina. Alguns alunos n\u00e3o",
        "aprendem.. p. 1-200, San Paolo:Fundepe, ISBN: 9788598176437"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Disability, Citizenship and Democracy from Life Plan to Social Inclusion. CIVITAS EDUCATIONIS",
        "ISSN": [
          "2280-6865"
        ],
        "journal": "EDUCATION",
        "csp": "POLITICS, AND CULTURE, vol. 1, p. 150-165, ISSN: 2280-6865",
        "anno": "2012",
        "autori": "C.Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C.Giaconi (2012). Disability, Citizenship and Democracy from Life Plan to",
        "Social Inclusion. CIVITAS EDUCATIONIS. EDUCATION, POLITICS, AND",
        "CULTURE, vol. 1, p. 150-165, ISSN: 2280-6865"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-199",
        "titolo": "Nella Comunit\u00e0 di Capodarco di Fermo. Dalle pratiche all'assetto pedagogico condiviso. p",
        "ISBN": [
          "9788860819949"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860819949",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Giaconi (2012). Nella Comunit\u00e0 di Capodarco di Fermo. Dalle pratiche",
        "all'assetto pedagogico condiviso. p. 1-199, Roma:Armando, ISBN:",
        "9788860819949"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "355-373",
        "titolo": "Lines for Contemporary Constructivism to Revisit and Reintegrate the Ancien Sense of Continuity between Men and Nature",
        "ISBN": [
          "9789400716902"
        ],
        "csp": "London: Sringer Dordrecht Heidelberg, ISBN: 9789400716902",
        "opera": "Annna Teresa Tymieniecka. Phenomenology/etrieving Geo-cosmic Horizons of Antiquity. Logos and Life. vol. 2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Catia Giaconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catia Giaconi (2011). Lines for Contemporary Constructivism to Revisit and",
        "Reintegrate the Ancien Sense of Continuity between Men and Nature. In:",
        "Annna Teresa Tymieniecka. Phenomenology/etrieving Geo-cosmic",
        "Horizons of Antiquity. Logos and Life. vol. 2, p. 355-373, London: Sringer",
        "Dordrecht Heidelberg, ISBN: 9789400716902"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "Le vie del costruttivismo. p",
        "ISBN": [
          "9788860814029"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788860814029",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. GIACONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. GIACONI (2008). Le vie del costruttivismo. p. 1-190, ROMA:Armando",
        "Editore, ISBN: 9788860814029"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-149",
        "titolo": "Il profilo e gli stili dell'educatore smaldoniano: una ricerca",
        "ISBN": [
          "9788874361373"
        ],
        "csp": "GUSSAGO:Societ\u00e0 Editrice Vannini, ISBN: 9788874361373",
        "opera": "L. VINNETTI. La pedagogia di Filippo Smaldone. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. GIACONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. GIACONI (2007). Il profilo e gli stili dell'educatore smaldoniano: una",
        "ricerca. In: L. VINNETTI. La pedagogia di Filippo Smaldone. p. 109-149,",
        "GUSSAGO:Societ\u00e0 Editrice Vannini, ISBN: 9788874361373"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "11481",
    "nome": "GIACONI Catia",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato di Direzione e del Comitato Editoriale della Rivista Internazionale (di fascia A) \"Education Sciences and Society\" edita dal 2010 al 2015 dalla casa editrice Armando Editore (Roma), dal 2016 dalla casa editrice FrancoAngeli (Milano).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della collana editoriale \"TRANSTORNOS DE APRENDIZAGEM\", con la Prof.ssa Simone Aparecida Capellini, edita dalla casa editrice Fundepe (Brasile).",
        "periodo": "dal 01-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Redazione e dei Revisori della Rivista Internazionale \"Italian Journal of Special Education for Inclusion\", casa editrice Pensa Multi Media (Lecce).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della collana editoriale \" Traiettorie Inclusive\", con la Prof.ssa Simone Aparecida Capellini e il Prof. Pier Giuseppe Rossi, edita dalla casa editrice FrancoAngeli (Milano).",
        "periodo": "dal 03-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della collana \"I Riflettori\", diretta da Michele Corsi e Simonetta Ulivieri, edita dalla casa editrice FrancoAngeli (Milano).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Revisori della Rivista Internazionale (di fascia A) \"MeTis. Mondi educativi. temi, indagini, suggestioni\" (metis,progetti.com).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato dei Revisori della Rivista Internazionale (di fascia A) \"Pedagogia Oggi\", edita dalla casa editrice Tecnodit (Napoli).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice in occasione del V\u00b0 Convegno Nazionale S.I.R.D. \"La ricerca didattica per la formazione degli insegnanti\", con un intervento con il Prof. Piero Crispiani nella sezione dal titolo \"Teorie e pratiche dell\u2019insegnamento. Modelli, architetture, curricoli\", Bologna.",
        "periodo": "dal 15-12-2005 al 17-12-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito in occasione del Convegno Nazionale \"Qualit\u00e0 della didattica, qualit\u00e0 dell'integrazione. Dal dire al fare\", con la coordinazione della tavola rotonda \"Ho un caso difficile in classe\" e un intervento dal titolo \"Dislessia e disgrafie: dalla diagnosi al trattamento\", Vasto",
        "periodo": "dal 02-11-2006 al 04-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito al 53\u00b0 Convegno Nazionale AIES \"La persona sorda e le competenze nella scuola e nella societ\u00e0 interculturale: le competenze linguistiche\", con un intervento dal titolo \u201cL\u2019attualit\u00e0 del pensiero di San Filippo Smaldone\u201d, tenutosi a Lecce.",
        "periodo": "dal 25-08-2007 al 30-08-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito al 54\u00b0 Convegno Nazionale AIES \"La persona sorda e le competenze nella scuola e nella societ\u00e0 interculturale: le competenze logico-matematiche\", con un intervento dal titolo \"Discalculia: i sintomi e il trattamento educativo\", tenutosi a Macerata.",
        "periodo": "dal 23-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatrice in occasione del Convegno Nazionale \"Giovani e Disabilit\u00e0\", con un intervento dal titolo \"Handicap e mondo giovanile: conoscenze oltre il pregiudizio\", Macerata.",
        "periodo": "dal 10-04-2010 al 10-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Eunethydis 1st international ADHD conference: from data to best clinical practice\", Amsterdam, The Netherlands",
        "periodo": "dal 26-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito in occasione del Convegno Nazionale \"Valutazione pedagogica e prevenzione: specialisti a confronto\", con un intervento dal titolo \"La qualit\u00e0 della vita del disabile: il sistema ISIS\", tenutosi a Milano.",
        "periodo": "dal 22-10-2010 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice in occasione del II\u00b0Convegno Nazionale S.I.PeS. \"\u201cLa formazione degli insegnanti per una scuola inclusiva\u201d\", con un intervento nella sezione 1 dal titolo \"Educazione, sanit\u00e0 e servizi educativi\", Lecce",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito in occasione del II\u00b0 Congresso Internazionale APRED: \"Analisi delle pratiche educative. Modelli di ricerca a confronto\", tenutosi a Bari.",
        "periodo": "dal 29-04-2013 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito in occasione del IV\u00b0 Congresso Internazional de Dislexia, con un intervento dal titolo \"Cognitive Style learning in children whit dyslexia\", Marilia, San Paolo, Brasile.",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 11-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice, partecipazione all'organizzazione e al Comitato Scientifico, in occasione del V\u00b0 Congresso Brasiliano di Comunicazione Alternativa, Universidade Federal do Rio Grande do Sul, Porto Allegre, Brasile.",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 20-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito al IX\u00b0 Convegno Internazionale \"La Qualit\u00e0 dell'integrazione scolastica e sociale\", con un intervento nella sezione \"La rete tra scuola e servizi territoriali a supporto della disabilit\u00e0\", Rimini.",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 10-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito in occasione del Convegno Nazionale del CTS di San Benedetto \"Gestione della classe e ADHD\", San Benedetto del Tronto",
        "periodo": "dal 07-03-2014 al 07-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice in occasione del Convegno Nazionale \"La nuova adolescenza tra crescita e fragilit\u00e0\", con un intervento dal titolo \"Figli adolescenti: la percezione dei genitori\", Capodarco di Fermo",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 22-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice in occasione del Convegno Nazionale \"La Vicarianza. Il cervello emulatore di mondi\", con un intervento nella sezione \"L' 'Atto Vicariante\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 25-03-2014 al 26-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito in occasione del Congresso Nazionale \"I Disturbi Specifici di Apprendimento nelle Scuole Secondarie\", con un intervento dal titolo \"\u201cGli atteggiamenti degli Insegnanti di fronte ai DSA\u201d, San Benedetto del Tronto.",
        "periodo": "dal 20-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito in occasione del Convegno Nazionale \"Adulti con disabilit\u00e0 e formazione degli operatori\", con un intervento dal titolo \"Inclusione lavorativa: le sfide della disabilit\u00e0 adulta\", Portogruaro.",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione per il Seminario Nazionale S.I.PED. \"Ripensare la scuola nella societ\u00e0 di oggi. La formazione degli insegnanti\" e componente del Comitato Scientifico del Convegno, tenutosi a Genova.",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice in occasione del seminario \"L\u2019attualit\u00e0 sotto \u201ci riflettori\u201d della pedagogia\", Firenze.",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 25-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice e organizzatrice del Seminario di Studi \"Qualit\u00e0 di Vita in storie difficili\", Macerata.",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 23-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione, al Comitato Scientifico e relatrice in occasione del Convegno Internazionale S.I.PED. \"L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. Dalla scuola dell'infanzia all'Universit\u00e0\", con la coordinazione e un intervento nella sezione \"Multimedia e nuove tecnologie\", Bressanone.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice in occasione del Convegno Nazionale \"Conoscere per includere\", con un intervento dal titolo \"Co-progettare l'inclusione: percorsi di didattica inclusiva\", Macerata.",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 14-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice in occasione del convegno Sirem \"Educazione digitale. Modelli pedagogici e pratiche didattiche per la formazione iniziale e in servizio degli insegnanti\", con un intervento con i Professori Pier Giuseppe Rossi e Fernando Sarracino dal titolo \"Progettazione didattica e tecnologie: vie sostenibili e inclusive nella scuola digitale\", Napoli.",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione e al Comitato Scientifico in occasione del Convegno nazionale S.I.PED. \"Per un nuovo patto di solidariet\u00e0. Il ruolo della Pedagogia nella costruzione di percorsi identitari, spazi di cittadinanza e dialoghi interculturali\", Foggia.",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice e organizzatrice, in occasione della Giornata Mondiale della Consapevolezza sull'Autismo, dell'evento dal titilo \"Un ponte per l'autismo. Prospettive da adulti\", Macerata",
        "periodo": "dal 02-04-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito in occasione del ciclo di seminari organizzati dal servizio di disabilit\u00e0 e dell'Ateneo di Macerata \"Dialogando con la Disabilit\u00e0\", con un intervento dal titolo \"Disabilit\u00e0 e Qualit\u00e0 della Vita\", Macerata.",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 04-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione e relatrice in occasione del Seminario Nazionale del Gruppo Nazionale SIPED su \u00abDisabilit\u00e0 e Inclusione\u00bb, gruppo coordinato con la Prof. Roberta Caldin, Bologna.",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice, con il Prof. Pier Giuseppe Rossi, in occasione del Convegno SIRD: \"La professionalit\u00e0 degli insegnanti. La ricerca e le pratiche\", con un intervento dal titolo \"Qualit\u00e0 della Vita e pensiero degli insegnanti: nuove prospettive per la professionalit\u00e0 docente\", tenutosi a Bari.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice all'interno delle iniziative nazionali 'Internet dayFVG', con un intervento dal titolo \"Micro e macro progettazione nelle pratiche inclusive\"; Pordenone.",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice presso il Convegno Nazionale S.I.PeS.\"Sentieri ininterrotti. La pedagogia della vita di Alain Goussot\", con un intervento all'interno della sezione dal titolo \"Conoscere per agire: la vocazione della coscienza in Alain Goussot\", Pescara",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 30-07-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice in occasione del seminario internazionale LIDA \"Pedagogia delle Disabilit\u00e0\", Universit\u00e0 UNESP, Marilia, San Paolo, Brasile.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 02-08-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice con Luigi D'Alonzo e Fabio Bocci e relatrice in occasione del Convegno Nazionale S.I.PED. \"Scuola democrazia educazione. Formare ad una nuova societ\u00e0 della conoscenza e della solidariet\u00e0\", con un intervento nella sezione dal titolo \"Scuola/inclusione: nuove pratiche e nuove ipotesi legislative\", Lecce.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice e organizzatrice del Seminario di Studi \"Operatori di Comunit\u00e0\", Macerata.",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 23-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di studi e ricerche da parte dell'istituzione privata nazionale Comunit\u00e0 di Capodarco di Fermo, volta a indagare le pratiche di progettazione, le pratiche educative e i sistemi di qualit\u00e0 dei servizi e della professionalizzazione degli operatori.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di Referente Scientifico nell'ambito del servizio di gestione del Centro Regionale di Ricerca e Documentazione delle Disabilit\u00e0 a titolarit\u00e0 della Regione Marche.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di Responsabilit\u00e0 Scientifica del Progetto \"Inclusione 3.0\" e Delega della Disabilit\u00e0 da parte del Magnifico Rettore, Prof. Francesco Adornato, dell'Ateneo di Macerata.",
        "periodo": "dal 18-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socia Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale (S.I.PeS.)",
        "periodo": "dal 01-06-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia (S.I.PED)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del premio Globo Tricolore, V Edizione, Premio Didattica, Italian Women in the World, con il progetto \"Insieme per l'inclusione\", Roma.",
        "periodo": "dal 28-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Direttivo della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia (S.I.PED.)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del II\u00b0 Premio Italiano di Pedagogia (S.I.PED.) con il saggio: Nella Comunit\u00e0 di Capodarco di Fermo. Dalle pratiche all'assetto pedagogico condiviso, Roma, Armando Editore, 2012.",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Socia Societ\u00e0 Italiana di Ricerca sull'Educazione Mediale (Sirem)",
        "periodo": "dal 10-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferimento premio da parte della Sociedade Brasileira de Fonoaudiologia per il lavoro Qualidade da escrita de escolares disl\u00e9xicos: uso de question\u00e0rio, escala de disgrafia come procedimento avaliativo, Psychology Research, Volume 6, Number 10, October 2016 (ISSN 2159-5542).",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 22-10-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio Docenti del Dottorato di ricerca in Theory, Technology and History of Education (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, ciclo XXV)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti del Dottorato di ricerca in Human Sciences (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, ciclo XVI).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio Docenti del Dottorato di ricerca in Human Sciences (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, ciclo XVII).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Supervisore di dottorato di ricerca, PhD course, Human Sciences, Curriculum Education all'interno della borsa EUREKA (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, XXIX ciclo).",
        "periodo": "dal 10-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Supervisore di dottorato di ricerca, PhD course, Human Sciences, Curriculum Education, (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, XVIII ciclo).",
        "periodo": "dal 25-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Intervento nel ciclo di incontri del Corso di Dottorato in Human Sciences, Curriculum Education, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 04-02-2015 al 04-02-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di direzione scientifica nell\u2019ambito della pedagogia speciale e della didattica speciale, presso il Laborat\u00f3rio International de Investiga\u00e7\u00e3o dos Desvios de Aprendizagem (LIDA) del Departamento de Fonoaudiologia da Faculdade de Filosofia e Ci\u00eancias da Universidade Estadual Paulista \u201cJ\u00falio de Mesquita Filho\u201d- FFC/UNESP, Mar\u00edlia, S\u00e3o Paulo, Brasil.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professor Invitato per la disciplina \"Cognitive Style Learning\" nel Graduate Program in Speech, Language and Hearing Therapy of the School of Sciences and Philosophy, Universit\u00e0 Statale Paulista (UNESP), Mar\u00eclia, Brasile.",
        "periodo": "dal 13-05-2013 al 14-05-2013"
      },
      {
        "content": "Professor Invitato per un seminario dal titolo \"O Modelo Italiano de Inclusao Escolar\" per la disciplina Inclusao Social: Modelos e Experiencias, do Mestrado e Doutoratdo em Educacao, Universidade Federal do Rio Grande do Sul, Porto Alegre (Brasil).",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Professor Invitato (Visiting Professor) presso il Programma di Post Laurea in Fonoaudiologia dell'Universit\u00e0 Statale di San Paolo (UNESP), con sede a Mar\u00eclia (Brasile), con incarico di insegnamento della disciplina \"Disturbi di Apprendimento e stili cognitivi\".",
        "periodo": "dal 03-08-2015 al 05-08-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di organizzazione e partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca internazionale LIDA (Laboratorio di Indagine dei Disturbi dell'Apprendimento), Universit\u00e0 Statale Paulista (UNESP), Brasile, con la responsabilit\u00e0 scientifica nell'ambito della pedagogia speciale e della didattica speciale.",
        "periodo": "dal 28-07-2016 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e sviluppo di ricerche internazionali per la direzione, la partecipazione e la responsabilit\u00e0 scientifica nell'ambito della pedagogia speciale e della didattica speciale presso l'Universit\u00e0 Statale Paulista (UNESP) con sede a Maril\u00eca, Brasile, con l'incarico di dirigere e coordinare studi comparati (Italia-Brasile) di strutture (servizi, scuole, strutture specializzate) che accolgono soggetti con problemi di Disturbo dello Spettro Autistico e con problemi di psichiatria; analisi comparata di pratiche di progettazione didattica ed educativa, di pratiche didattiche ed educative, di modelli formativi di insegnanti e di educatori.",
        "periodo": "dal 08-08-2016 al 11-08-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Incarico di docenze presso altre Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Scienze dell'Educazione e Analisi del Territorio, conseguito il 9 ottobre 2008 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 05-10-2005 al 09-10-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenze presso il Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni Culturali e del Turismo, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata nei Corsi di Laurea L-19, LM-85, Corsi PAS.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di intramoenia presso il Dipartimento di scienze della Formazione, dei Beni Culturali e del Turismo (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata), per lo svolgimento delle prestazioni di consulenza di tipo pedagogiche, educative e similari, di norma routinarie, rivolte sia a singoli che a gruppi di individui.",
        "periodo": "dal 26-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Centro di Ricerca interdipartimentale in Psicologia della Comunicazione e Semiotica del Testo \u201cJ\u00e1nos S\u00e1ndor Pet\u00f6fi\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 09-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione per la valutazione dei candidati ammessi alle prove di selezione dei candidati ammessi alle prove selettive, relative all'ammissione ai corsi di formazione per il conseguimento della specializzazione per le attivit\u00e0 di sostegno agli alunni con disabilit\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 29-03-2015 al 29-04-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Centro di documentazione, ricerca e didattica nel campo delle professioni educative e formative, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 23-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente delle Commissione di ammissione al corso di laurea Magistrale LM-85bis \"Scienze della Formazione Primaria\", per l'anno accademico 2015/2016, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 12-10-2015"
      },
      {
        "content": "Vice-coordinatrice del Centro di Ricerca in Didattica, disabilit\u00e0 e inclusione, tecnologie educative, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 25-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione dell'esame di abilitazione dei corsi di specializzazione per le attivit\u00e0 di sostegno agli alunni con disabilit\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 16-04-2016 al 28-04-2016"
      },
      {
        "content": "Presidente del Gruppo AQ delle classi L-19 e LM-85., Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni Culturali e del Turismo, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 16-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente delle Commissione di ammissione al corso di laurea Magistrale LM-85bis \"Scienze della Formazione Primaria\", per l'anno accademico 2016/2017, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 23-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente dell'unit\u00e0 di ricerca locale (Macerata) del Progetto di Iniziativa Comunitaria \"PIC\"- EQUAL II fase - Investing in People.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Componente dell'unit\u00e0 di ricerca locale (Macerata) del Progetto di Rilevante Interesse Nazionale PRIN 2007 \"La formazione e le funzioni del Pedagogista nei servizi per l'infanzia e la famiglia. Indagine, classificazione e studio delle professioni pedagogiche e delle relative funzioni negli ambiti dei servizi per l'infanzia e le famiglie\".",
        "periodo": "dal 22-12-2008 al 22-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente dell'unit\u00e0 di ricerca locale (Macerata) del progetto di ricerca di rilevanza internazionale, finanziato dalla Commissione UE, denominato DL@WEB (Enhancine the quality of distance learning at Western Balkan higher education institutions).",
        "periodo": "dal 15-10-2010 al 14-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Direzione del Gruppo di Ricerca Internazionale UNESP-UNIMC: Universit\u00e0 Statale Paulista, Mar\u00eclia, San Paolo (Brasile)- Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (Italia) sui temi della Didattica, dell'Inclusione di persone con BES e delle relazioni familiari.",
        "periodo": "dal 03-08-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell'unit\u00e0 di ricerca locale (Macerata) del progetto di ricerca di rilevanza internazionale, finanziato dalla Commissione UE, denominato SINC@HE (Support and Inclusion of students with disabilities at higher education institution in Montenegro).",
        "periodo": "dal 15-10-2011 al 14-10-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di direzione scientifica nell\u2019ambito della pedagogia speciale e della didattica speciale, presso il Laborat\u00f3rio International de Investiga\u00e7\u00e3o dos Desvios de Aprendizagem (LIDA) del Departamento de Fonoaudiologia da Faculdade de Filosofia e Ci\u00eancias da Universidade Estadual Paulista \u201cJ\u00falio de Mesquita Filho\u201d- FFC/UNESP, Mar\u00edlia, S\u00e3o Paulo, Brasil.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell'unit\u00e0 di ricerca locale (Macerata) del progetto di ricerca di rilevanza internazionale, finanziato dalla Commissione UE, denominato TAXISTARS (Designing and Developing Flexible Vocational Training for a Mobile Progression).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione e partecipazione di attivit\u00e0 di ricerca congiunte tra il gruppo di ricerca della cattedra di Pedagogia e Didattica Speciale della Prof.ssa Catia Giaconi, del Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni Culturali e del Turismo (Universit\u00e0 di Macerata) e il gruppo di ricerca della cattedra di Fonoaudiologia della Prof.ssa Simone Capellini, Universit\u00e0 Statale Paulista (UNESP), Maril\u00eca, Brasile.",
        "periodo": "dal 28-02-2015 al 08-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e sviluppo di ricerche internazionali per la direzione, la partecipazione e la responsabilit\u00e0 scientifica nell'ambito della pedagogia speciale e della didattica speciale presso l'Universit\u00e0 Statale Paulista (UNESP) con sede a Maril\u00eca, Brasile, con l'incarico di dirigere e coordinare studi comparati (Italia-Brasile) di strutture (servizi, scuole, strutture specializzate) che accolgono soggetti con problemi di Disturbo dello Spettro Autistico e con problemi di psichiatria; analisi comparata di pratiche di progettazione didattica ed educativa, di pratiche didattiche ed educative, di modelli formativi di insegnanti e di educatori.",
        "periodo": "dal 08-08-2016 al 11-08-2016"
      }
    ]
  }
}