{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riqualificare i processi inclusivi: un'indagine sulla percezione degli insegnanti di sostegno in formazione",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 15, p. 150-160, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonello Mura, Antioco Luigi Zurru"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonello Mura, Antioco Luigi Zurru (2016). Riqualificare i processi inclusivi:",
        "un'indagine sulla percezione degli insegnanti di sostegno in formazione.",
        "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 15, p. 150-160, ISSN:",
        "1720-996X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "671-679",
        "titolo": "Pedagogia speciale e disabilit\u00e0 intellettiva. Cenni storici, ricerca e prospettive inclusive",
        "ISBN": [
          "9788846743596"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846743596",
        "opera": "Crispiani Piero et. al.. (a cura di): Piero Crispiani, Storia della Pedagogia speciale. L'origine, lo sviluppo, la differenziazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MURA ANTONELLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MURA ANTONELLO (2016). Pedagogia speciale e disabilit\u00e0 intellettiva.",
        "Cenni storici, ricerca e prospettive inclusive. In: Crispiani Piero et. al.. (a",
        "cura di): Piero Crispiani, Storia della Pedagogia speciale. L'origine, lo",
        "sviluppo, la differenziazione. p. 671-679, PISA:ETS, ISBN: 9788846743596"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TRENTO:Erikson",
        "titolo": "Riqualificare i processi inclusivi. Un\u2019indagine sulla percezione degli insegnanti di sostegno in formazione",
        "ISBN": [
          "9788859012078"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788859012078",
        "opera": "Dario Ianes et. al.. (a cura di): Dario Ianes, Evolvere il sostegno si pu\u00f2 e (si deve)",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mura Antonello, Zurru Antioco Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mura Antonello, Zurru Antioco Luigi (2016). Riqualificare i processi inclusivi.",
        "Un\u2019indagine sulla percezione degli insegnanti di sostegno in formazione. In:",
        "Dario Ianes et. al.. (a cura di): Dario Ianes, Evolvere il sostegno si pu\u00f2 e (si",
        "deve). TRENTO:Erikson, ISBN: 9788859012078"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-59",
        "titolo": "Accessibility: Educational Perspective for Integrated Physical and Sport Activities",
        "ISBN": [
          "978-88-430-8087-8"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-8087-8",
        "opera": "Lucia de Anna. (a cura di): Lucia de Anna, Teaching Accessibility and Inclusion. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonello Mura (2016). Accessibility: Educational Perspective for Integrated",
        "Physical and Sport Activities. In: Lucia de Anna. (a cura di): Lucia de Anna,",
        "Teaching Accessibility and Inclusion. p. 51-59, Roma:Carocci, ISBN:",
        "978-88-430-8087-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-339",
        "titolo": "A atividade motora e esportiva integrada: a perspectiva italiana",
        "ISBN": [
          "978-85-99643-40-2"
        ],
        "csp": "San Paulo:Mar\u00edlia : ABPEE, 2016, ISBN: 978-85-99643-40-2",
        "opera": "Antonello Mura. (a cura di): Maria Amelia Almeida Enic\u00e9ia Gon\u00e7alves Mendes, Educa\u00e7\u00e3o especial e seus diferentes recortes. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mura Antonello (2016). A atividade motora e esportiva integrada: a",
        "perspectiva italiana. In: Antonello Mura. (a cura di): Maria Amelia Almeida",
        "Enic\u00e9ia Gon\u00e7alves Mendes, Educa\u00e7\u00e3o especial e seus diferentes recortes.",
        "p. 321-339, San Paulo:Mar\u00edlia : ABPEE, 2016, ISBN: 978-85-99643-40-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Diversit\u00e0 e Inclusione. Prospettive di cittadinanza tra processi storico culturali e questioni aperte",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4369-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-4369-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Antonello Mura (2016). Diversit\u00e0 e Inclusione. Prospettive di cittadinanza",
        "tra processi storico culturali e questioni aperte. MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-917-4369-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Integralit\u00e0 della persona e cura educativa nell\u2019opera di \u00c9douard S\u00e9guin",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 14, p. 170-182, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mura Antonello, Zurru Antioco Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mura Antonello, Zurru Antioco Luigi (2015). Integralit\u00e0 della persona e cura",
        "educativa nell\u2019opera di \u00c9douard S\u00e9guin. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA",
        "E SOCIALE, vol. 14, p. 170-182, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-26",
        "titolo": "Pedagogia e Didattica dell'Inclusione: i temi della formazione",
        "ISBN": [
          "9788891726629"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891726629",
        "opera": "Antonello Mura et al.. (a cura di): Antonello Mura Lucia de Anna Patrizia Gaspari, L'insegnante specializzato. Itinerari di formazione per la professione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mura Antonello (2015). Pedagogia e Didattica dell'Inclusione: i temi della",
        "formazione. In: Antonello Mura et al.. (a cura di): Antonello Mura Lucia de",
        "Anna Patrizia Gaspari, L'insegnante specializzato. Itinerari di formazione",
        "per la professione. p. 13-26, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891726629"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-43",
        "titolo": "L'insegnante specializzato: radici e ali",
        "ISBN": [
          "9788891726629"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891726629",
        "opera": "Antonello Mura et al.. (a cura di): Antonello Mura Lucia de Anna Patrizia Gaspari, L'insegnante specializzato. Itinerari di formazione per la professione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonello Mura (2015). L'insegnante specializzato: radici e ali. In: Antonello",
        "Mura et al.. (a cura di): Antonello Mura Lucia de Anna Patrizia Gaspari,",
        "L'insegnante specializzato. Itinerari di formazione per la professione. p.",
        "27-43, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891726629"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "76-89",
        "titolo": "Disabilit\u00e0: modelli interpretativi e processi inclusivi",
        "ISBN": [
          "9788891726629"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891726629",
        "opera": "Antonello Mura et. al. (a cura di): Lucia de Anna Gaspari Patrizia Antonello Mura, L\u2019insegnante specializzato. Itinerari di formazione per la professione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonello Mura, Antioco Luigi Zurru"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonello Mura, Antioco Luigi Zurru (2015). Disabilit\u00e0: modelli interpretativi",
        "e processi inclusivi. In: Antonello Mura et. al. (a cura di): Lucia de Anna",
        "Gaspari Patrizia Antonello Mura, L\u2019insegnante specializzato. Itinerari di",
        "formazione per la professione. p. 76-89, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891726629"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scuola secondaria, formazione dei docenti e processi inclusivi: una ricerca sul campo",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION",
        "csp": "vol. 2, p. 175-190, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mura A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mura A (2014). Scuola secondaria, formazione dei docenti e processi",
        "inclusivi: una ricerca sul campo. ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL",
        "EDUCATION FOR INCLUSION, vol. 2, p. 175-190, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.alter.2014.03.002"
        ],
        "titolo": "The associations for disabled people in Italy: a pedagogical exploration",
        "ISSN": [
          "1875-0672"
        ],
        "journal": "ALTER",
        "csp": "vol. 8, p. 82-91, ISSN: 1875-0672, doi: 10.1016/j.alter.2014.03.002",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mura A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mura A (2014). The associations for disabled people in Italy: a pedagogical",
        "exploration. ALTER, vol. 8, p. 82-91, ISSN: 1875-0672, doi:",
        "10.1016/j.alter.2014.03.002"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Elementi per una rilettura pedagogico-speciale di un \"serious philosophical problem\"",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION",
        "csp": "vol. 1, p. 39-48, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2013",
        "autori": "Antonello Mura, Antioco Luigi Zurru"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonello Mura, Antioco Luigi Zurru (2013). Elementi per una rilettura",
        "pedagogico-speciale di un \"serious philosophical problem\". ITALIAN",
        "JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION, vol. 1, p. 39-48,",
        "ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-17",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-204-5742-6"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-5742-6",
        "opera": "Antonello Mura et. al.. Identit\u00e0, soggettivit\u00e0, disabilit\u00e0. Processi di emancipazione individuale e sociale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mura Antonello, Zurru Antioco Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mura Antonello, Zurru Antioco Luigi (2013). Introduzione. In: Antonello",
        "Mura et. al.. Identit\u00e0, soggettivit\u00e0, disabilit\u00e0. Processi di emancipazione",
        "individuale e sociale. p. 9-17, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-5742-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-42",
        "titolo": "Disabilit\u00e0, identit\u00e0 e rappresentazioni sociali tra passato e presente",
        "ISBN": [
          "978-88-204-5742-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-5742-6",
        "opera": "Mura Antonello et. al.. (a cura di): Mura Antonello Zurru Antioco Luigi, Identit\u00e0, soggettivit\u00e0 e disabilit\u00e0. Processi di emancipazione individuale e sociale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mura Antonello (2013). Disabilit\u00e0, identit\u00e0 e rappresentazioni sociali tra",
        "passato e presente. In: Mura Antonello et. al.. (a cura di): Mura Antonello",
        "Zurru Antioco Luigi, Identit\u00e0, soggettivit\u00e0 e disabilit\u00e0. Processi di",
        "emancipazione individuale e sociale. p. 19-42, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-204-5742-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli istituti speciali per sordi: dal primo dibattito metodologico agli sviluppi per l\u2019integrazione in Italia",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 5, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mura Antonello (2012). Gli istituti speciali per sordi: dal primo dibattito",
        "metodologico agli sviluppi per l\u2019integrazione in Italia. L'INTEGRAZIONE",
        "SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 5, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Barriere architettoniche e percorsi di inclusione: un esperienza internazionale nella scuola primaria",
        "ISSN": [
          "1889-4208"
        ],
        "journal": "REVISTA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA",
        "csp": "vol. 3, ISSN: 1889-4208",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mura Antonello (2012). Barriere architettoniche e percorsi di inclusione: un",
        "esperienza internazionale nella scuola primaria. REVISTA DE",
        "EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA, vol. 3, ISSN: 1889-4208"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "E-tutor esperti nei processi d'inclusione: verso un modello per la formazione",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 11, p. 235-243, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pavone Marisa, Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pavone Marisa, Mura Antonello (2012). E-tutor esperti nei processi",
        "d'inclusione: verso un modello per la formazione. L'INTEGRAZIONE",
        "SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 11, p. 235-243, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Pedagogia Speciale. Riferimenti storici, temi e idee",
        "ISBN": [
          "9788820410698"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820410698",
        "anno": "2012",
        "autori": "MURA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MURA A (2012). Pedagogia Speciale. Riferimenti storici, temi e idee.",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820410698"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Attivit\u00e0 motoria e sportiva integrata: un traguardo possibile",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 10, p. 323-330, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mura Antonello (2011). Attivit\u00e0 motoria e sportiva integrata: un traguardo",
        "possibile. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 10, p.",
        "323-330, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-60",
        "titolo": "L'\"accessibilit\u00e0\": considerazioni teoriche e istanze operative",
        "ISBN": [
          "9788856837230"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856837230",
        "opera": "Antonello Mura et.al.. (a cura di): Antonello Mura, Pedagogia speciale Oltre la scuola. Dimensioni emergenti nel processo di integrazione.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mura Antonello (2011). L'\"accessibilit\u00e0\": considerazioni teoriche e istanze",
        "operative. In: Antonello Mura et.al.. (a cura di): Antonello Mura, Pedagogia",
        "speciale Oltre la scuola. Dimensioni emergenti nel processo di",
        "integrazione.. p. 40-60, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856837230"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "313-328",
        "titolo": "Famiglie e associazionismo: il contributo al processo di integrazione nell'ultimo mezzo secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-528-4"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-6137-528-4",
        "opera": "Marisa Pavone et.al.. (a cura di): Marisa Pavone, Famiglia e Progetto di vita. Crescere un figlio disabile dalla nascita alla vita adulta. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Mura antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mura antonello (2009). Famiglie e associazionismo: il contributo al",
        "processo di integrazione nell'ultimo mezzo secolo. In: Marisa Pavone et.al..",
        "(a cura di): Marisa Pavone, Famiglia e Progetto di vita. Crescere un figlio",
        "disabile dalla nascita alla vita adulta. vol. 1, p. 313-328, Trento:Erickson,",
        "ISBN: 978-88-6137-528-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-137",
        "titolo": "Pregiudizi e sfide dell'inclusione: le attivit\u00e0 motorie sportive integrate",
        "ISBN": [
          "9788856804546"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856804546",
        "opera": "Lucia de Anna et. al.. (a cura di): Lucia de Anna, Processi formati e percorsi di integrazione nelle scienze motorie. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonello Mura (2009). Pregiudizi e sfide dell'inclusione: le attivit\u00e0 motorie",
        "sportive integrate. In: Lucia de Anna et. al.. (a cura di): Lucia de Anna,",
        "Processi formati e percorsi di integrazione nelle scienze motorie. p.",
        "111-137, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856804546"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra passato e presente verso il futuro: i genitori di fronte alla diagnosi",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 7, p. 45-57, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonello Mura (2008). Tra passato e presente verso il futuro: i genitori di",
        "fronte alla diagnosi. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 7,",
        "p. 45-57, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pedagogia speciale",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 3, p. 130-141, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2007",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonello Mura (2007). Pedagogia speciale. PEDAGOGIA OGGI, vol. 3, p.",
        "130-141, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalle barriere architettoniche all'accessibilit\u00e0: cultura e formazione intorno ai temi della disabilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 6, p. 48-56, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2007",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonello Mura (2007). Dalle barriere architettoniche all'accessibilit\u00e0:",
        "cultura e formazione intorno ai temi della disabilit\u00e0. L'INTEGRAZIONE",
        "SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 6, p. 48-56, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Insegnamenti, laboratori, tirocinio indiretto",
        "ISBN": [
          "978-88-8467-413-5"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN: 978-88-8467-413-5",
        "opera": "A. LEONE G. MORETTI. Formazione continua e ricerca nell'Universit\u00e0. vol",
        "anno": "2007",
        "autori": "MURA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MURA A (2007). Insegnamenti, laboratori, tirocinio indiretto. In: A. LEONE",
        "G. MORETTI. Formazione continua e ricerca nell'Universit\u00e0. vol. 1,",
        "CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN: 978-88-8467-413-5"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "413-430",
        "titolo": "Tra welfare state e welfare society: il contributo culturale e sociale dell'associazionismo al processo di integrazione delle persone disabili",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-163-7"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-6137-163-7",
        "opera": "Canevaro Andrea et. al.. (a cura di): Andrea Canevaro, L'integrazione scolastica degli alunni con disabilit\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mura Antonello (2007). Tra welfare state e welfare society: il contributo",
        "culturale e sociale dell'associazionismo al processo di integrazione delle",
        "persone disabili. In: Canevaro Andrea et. al.. (a cura di): Andrea Canevaro,",
        "L'integrazione scolastica degli alunni con disabilit\u00e0. p. 413-430,",
        "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-6137-163-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-98",
        "titolo": "Tra Passato e Presente: l'identit\u00e0 professionale dell'insegnante specializzato",
        "ISBN": [
          "978-88-8467-413-5"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN: 978-88-8467-413-5",
        "opera": "Anna Leone et. al.. (a cura di): Anna Leone Giovanni Moretti, Formazione continua e Ricerca in Universit\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mura Antonello (2007). Tra Passato e Presente: l'identit\u00e0 professionale",
        "dell'insegnante specializzato. In: Anna Leone et. al.. (a cura di): Anna",
        "Leone Giovanni Moretti, Formazione continua e Ricerca in Universit\u00e0. p.",
        "71-98, CAGLIARI:CUEC Editrice, ISBN: 978-88-8467-413-5"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prospettiva di ricerca per l'integrazione sociale in et\u00e0 adulta",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 5, p. 104-110, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2006",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mura Antonello (2006). Prospettiva di ricerca per l'integrazione sociale in",
        "et\u00e0 adulta. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 5, p.",
        "104-110, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scuola, Orientamento formativo e disabilit\u00e0:spunti per una riflessione pedagogico-didattica",
        "ISSN": [
          "2280-8744"
        ],
        "journal": "DIRIGENTI SCUOLA",
        "csp": "vol. 2, p. 28-34, ISSN: 2280-8744",
        "anno": "2006",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonello Mura (2006). Scuola, Orientamento formativo e disabilit\u00e0:spunti",
        "per una riflessione pedagogico-didattica. DIRIGENTI SCUOLA, vol. 2, p.",
        "28-34, ISSN: 2280-8744"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Didattiche Gulliver",
        "titolo": "Orientamento Formativo e Disabilit\u00e0: dalla teoria alle pratiche d'aula",
        "ISBN": [
          "88-6013-014-X"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-6013-014-X",
        "opera": "N. SERIO et al.. (a cura di): N. Serio P. Moliterni, Qualit\u00e0 della didattica,qualit\u00e0 dell'integrazione \"Dal dire al Fare\". p. 88-97, VASTO:Ed",
        "anno": "2006",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonello Mura (2006). Orientamento Formativo e Disabilit\u00e0: dalla teoria",
        "alle pratiche d'aula. In: N. SERIO et al.. (a cura di): N. Serio P. Moliterni,",
        "Qualit\u00e0 della didattica,qualit\u00e0 dell'integrazione \"Dal dire al Fare\". p. 88-97,",
        "VASTO:Ed. Didattiche Gulliver, ISBN: 88-6013-014-X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un'esperienza transnazionale di integrazione scolastica. \"Special styles and strategie in teaching those with special needs and not only\"",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 4, p. 423-445, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2005",
        "autori": "Antonello Mura, Francesca Salis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonello Mura, Francesca Salis (2005). Un'esperienza transnazionale di",
        "integrazione scolastica. \"Special styles and strategie in teaching those with",
        "special needs and not only\". L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE,",
        "vol. 4, p. 423-445, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Disabilit\u00e0 intellettiva: tra integrazione dei saperi e riunificazione della persona",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 3, p. 467-484, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2004",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mura Antonello (2004). Disabilit\u00e0 intellettiva: tra integrazione dei saperi e",
        "riunificazione della persona. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE,",
        "vol. 3, p. 467-484, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Associazionismo Familiare, handicap e didattica. Una ricerca esplorativa",
        "ISBN": [
          "8846457528"
        ],
        "csp": "ISBN: 8846457528",
        "anno": "2004",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Antonello Mura (2004). Associazionismo Familiare, handicap e didattica.",
        "Una ricerca esplorativa. MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846457528"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-59",
        "titolo": "Accessibility: Educational Perspective for Integrated Physical and Sport Activities",
        "ISBN": [
          "978-88-430-8087-8"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-8087-8",
        "opera": "Lucia de Anna. (a cura di): Lucia de Anna, Teaching Accessibility and Inclusion. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonello Mura (2016). Accessibility: Educational Perspective for Integrated",
        "Physical and Sport Activities. In: Lucia de Anna. (a cura di): Lucia de Anna,",
        "Teaching Accessibility and Inclusion. p. 51-59, Roma:Carocci, ISBN:",
        "978-88-430-8087-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Diversit\u00e0 e Inclusione. Prospettive di cittadinanza tra processi storico culturali e questioni aperte",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4369-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-4369-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Antonello Mura (2016). Diversit\u00e0 e Inclusione. Prospettive di cittadinanza",
        "tra processi storico culturali e questioni aperte. MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-917-4369-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-43",
        "titolo": "L'insegnante specializzato: radici e ali",
        "ISBN": [
          "9788891726629"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891726629",
        "opera": "Antonello Mura et al.. (a cura di): Antonello Mura Lucia de Anna Patrizia Gaspari, L'insegnante specializzato. Itinerari di formazione per la professione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonello Mura (2015). L'insegnante specializzato: radici e ali. In: Antonello",
        "Mura et al.. (a cura di): Antonello Mura Lucia de Anna Patrizia Gaspari,",
        "L'insegnante specializzato. Itinerari di formazione per la professione. p.",
        "27-43, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891726629"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.alter.2014.03.002"
        ],
        "titolo": "The associations for disabled people in Italy: a pedagogical exploration",
        "ISSN": [
          "1875-0672"
        ],
        "journal": "ALTER",
        "csp": "vol. 8, p. 82-91, ISSN: 1875-0672, doi: 10.1016/j.alter.2014.03.002",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mura A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mura A (2014). The associations for disabled people in Italy: a pedagogical",
        "exploration. ALTER, vol. 8, p. 82-91, ISSN: 1875-0672, doi:",
        "10.1016/j.alter.2014.03.002"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scuola secondaria, formazione dei docenti e processi inclusivi: una ricerca sul campo",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION",
        "csp": "vol. 2, p. 175-190, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mura A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mura A (2014). Scuola secondaria, formazione dei docenti e processi",
        "inclusivi: una ricerca sul campo. ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL",
        "EDUCATION FOR INCLUSION, vol. 2, p. 175-190, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-42",
        "titolo": "Disabilit\u00e0, identit\u00e0 e rappresentazioni sociali tra passato e presente",
        "ISBN": [
          "978-88-204-5742-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-5742-6",
        "opera": "Mura Antonello et. al.. (a cura di): Mura Antonello Zurru Antioco Luigi, Identit\u00e0, soggettivit\u00e0 e disabilit\u00e0. Processi di emancipazione individuale e sociale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mura Antonello (2013). Disabilit\u00e0, identit\u00e0 e rappresentazioni sociali tra",
        "passato e presente. In: Mura Antonello et. al.. (a cura di): Mura Antonello",
        "Zurru Antioco Luigi, Identit\u00e0, soggettivit\u00e0 e disabilit\u00e0. Processi di",
        "emancipazione individuale e sociale. p. 19-42, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-204-5742-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "E-tutor esperti nei processi d'inclusione: verso un modello per la formazione",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 11, p. 235-243, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pavone Marisa, Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pavone Marisa, Mura Antonello (2012). E-tutor esperti nei processi",
        "d'inclusione: verso un modello per la formazione. L'INTEGRAZIONE",
        "SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 11, p. 235-243, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Pedagogia Speciale. Riferimenti storici, temi e idee",
        "ISBN": [
          "9788820410698"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820410698",
        "anno": "2012",
        "autori": "MURA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MURA A (2012). Pedagogia Speciale. Riferimenti storici, temi e idee.",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820410698"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Attivit\u00e0 motoria e sportiva integrata: un traguardo possibile",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 10, p. 323-330, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mura Antonello (2011). Attivit\u00e0 motoria e sportiva integrata: un traguardo",
        "possibile. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 10, p.",
        "323-330, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-60",
        "titolo": "L'\"accessibilit\u00e0\": considerazioni teoriche e istanze operative",
        "ISBN": [
          "9788856837230"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856837230",
        "opera": "Antonello Mura et.al.. (a cura di): Antonello Mura, Pedagogia speciale Oltre la scuola. Dimensioni emergenti nel processo di integrazione.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mura Antonello (2011). L'\"accessibilit\u00e0\": considerazioni teoriche e istanze",
        "operative. In: Antonello Mura et.al.. (a cura di): Antonello Mura, Pedagogia",
        "speciale Oltre la scuola. Dimensioni emergenti nel processo di",
        "integrazione.. p. 40-60, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856837230"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-137",
        "titolo": "Pregiudizi e sfide dell'inclusione: le attivit\u00e0 motorie sportive integrate",
        "ISBN": [
          "9788856804546"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856804546",
        "opera": "Lucia de Anna et. al.. (a cura di): Lucia de Anna, Processi formati e percorsi di integrazione nelle scienze motorie. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonello Mura (2009). Pregiudizi e sfide dell'inclusione: le attivit\u00e0 motorie",
        "sportive integrate. In: Lucia de Anna et. al.. (a cura di): Lucia de Anna,",
        "Processi formati e percorsi di integrazione nelle scienze motorie. p.",
        "111-137, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856804546"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalle barriere architettoniche all'accessibilit\u00e0: cultura e formazione intorno ai temi della disabilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 6, p. 48-56, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2007",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonello Mura (2007). Dalle barriere architettoniche all'accessibilit\u00e0:",
        "cultura e formazione intorno ai temi della disabilit\u00e0. L'INTEGRAZIONE",
        "SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 6, p. 48-56, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "413-430",
        "titolo": "Tra welfare state e welfare society: il contributo culturale e sociale dell'associazionismo al processo di integrazione delle persone disabili",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-163-7"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-6137-163-7",
        "opera": "Canevaro Andrea et. al.. (a cura di): Andrea Canevaro, L'integrazione scolastica degli alunni con disabilit\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mura Antonello (2007). Tra welfare state e welfare society: il contributo",
        "culturale e sociale dell'associazionismo al processo di integrazione delle",
        "persone disabili. In: Canevaro Andrea et. al.. (a cura di): Andrea Canevaro,",
        "L'integrazione scolastica degli alunni con disabilit\u00e0. p. 413-430,",
        "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-6137-163-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Disabilit\u00e0 intellettiva: tra integrazione dei saperi e riunificazione della persona",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 3, p. 467-484, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2004",
        "autori": "Mura Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mura Antonello (2004). Disabilit\u00e0 intellettiva: tra integrazione dei saperi e",
        "riunificazione della persona. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE,",
        "vol. 3, p. 467-484, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Associazionismo Familiare, handicap e didattica. Una ricerca esplorativa",
        "ISBN": [
          "8846457528"
        ],
        "csp": "ISBN: 8846457528",
        "anno": "2004",
        "autori": "Antonello Mura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Antonello Mura (2004). Associazionismo Familiare, handicap e didattica.",
        "Una ricerca esplorativa. MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846457528"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "15889",
    "nome": "MURA Antonello",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "COMPONENTE del Comitato Tecnico scientifico della rivista \u201cL\u2019integrazione scolastica e sociale\u201d, Erickson, Trento, diretta da Marisa Pavone e condiretta da Andrea Canevaro e Dario Ianes.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE del comitato dei refer\u00e9e per la rivista \u201cAlter\u201d, European Journal of Disability Research. Rivista internazionale di scienze umane che pubblica trimestralmente articoli scientifici in lingua inglese e francese, Editore Elsevier Masson Paris, accesso on-line http//France.elsevier.com .",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE del comitato dei refer\u00e9e per la rivista elettronica \u201cTravail Formation en Education\u201d curata dal Cl\u00e9o (Centre pour l'\u00e9dition \u00e9lectronique ouverte) un laboratorio associato costituito dal CNRS, l'EHESS, l'Universit\u00e9 de Provence et l'Universit\u00e9 d'Avignon. La rivista \u00e8 on-line all\u2019indirizzo http://tfe.revues.org",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE del Comitato dei refer\u00e9e per la rivista \u201cL\u2019integrazione scolastica e sociale\u201d, Erickson, Trento, diretta da Marisa Pavone e condiretta da Andrea Canevaro e Dario Ianes.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE del comitato dei refer\u00e9e per l\u2019\"Italian Journal of Special Education for Inclusion\", rivista ufficiale della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale (SI.Pe.S.), diretta da prof. Luigi d'Alonzo, editore Pensa Multimedia, (in fase di accreditamento fascia A ANVUR)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE del comitato dei refer\u00e9e per la rivista internazionale Education Sciences & Society diretta dal prof. Michele Corsi.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE del comitato dei referee per il CEUM (Centro Edizioni Universitarie Macerata) diretto dalla prof.ssa Rosa Marisa Borracini.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE COLLANA EDITORIALE. FrancoAngeli editore. Diversit\u00e0 e inclusione: percorsi e strumenti. Collana diretta da: Lucia de Anna (Universit\u00e0 di Roma \u201cForo Italico\u201d) Patrizia Gaspari (Universit\u00e0 di Urbino), Antonello Mura (Universit\u00e0 di Cagliari). La collana raccoglie i contributi di studiosi italiani e stranieri che volgono la loro attenzione alle tematiche inerenti i processi di inclusione scolastica e sociale delle differenti espressioni della diversit\u00e0 antropologica che connota l\u2019esperienza umana. L\u2019odierna multiformit\u00e0 con la quale le problematiche della diversit\u00e0 si manifestano \u2013 disabilit\u00e0, bisogni educativi speciali, marginalit\u00e0, differenze di genere, di etnia \u2013 reclama uno sguardo pedagogico aperto e critico-propositivo che interroghi e sappia porre in dialogo campi disciplinari plurimi e linguaggi scientifici differenti. Il focus degli studi ospitati fa principalmente riferimento ai temi storici e attuali della riflessione epistemologica e della progettualit\u00e0 educativo-didattica elaborati nell\u2019ambito della Pedagogia e della Didattica Speciale, intrecciandone gli esiti con le diverse istanze scientifiche e socio-culturali. Pertanto, considerata l\u2019ampiezza del campo d\u2019indagine al quale diversit\u00e0 e inclusione rinviano, attraverso l\u2019esplorazione di itinerari teorici e prassico-operativi la collana elabora percorsi e strumenti capaci di orientare e sostenere lo sviluppo di una societ\u00e0 autenticamente emancipatoria e democratica, nella quale la dignit\u00e0 di ogni individuo possa essere pienamente riconosciuta e valorizzata. In tal senso, i principali interlocutori della proposta editoriale sono tutti coloro che, operando a vario titolo nell\u2019ambito dell\u2019educazione e della formazione \u2013 studiosi, insegnanti, educatori, operatori dei servizi socio-educativi-sanitari, studenti universitari \u2013 intendono avvantaggiarsi di uno strumento di approfondimento e aggiornamento culturale e professionale in linea con gli esiti della pi\u00f9 recente ricerca scientifica. Comitato scientifico Roberta Caldin, Universit\u00e0 di Bologna; Lucio Cottini, Universit\u00e0 di Udine; Piero Crispiani, Universit\u00e0 di Macerata; Luigi d\u2019Alonzo, Universit\u00e0 Cattolica di Milano; Cristina De Vecchi, University of Northampton; Serge Ebersold, Universit\u00e9 de Strasboug; Jos\u00e9 Ma Fern\u00e0ndez Batanero, Universidad de Sevilla; Charles Gardou, Universit\u00e9 de Lyon; Pasquale Moliterni, Universit\u00e0 di Roma \u201cForo Italico\u201d; Leny Mrech, Universidade de S\u00e3o Paulo; Marisa Pavone, Universit\u00e0 di Torino; Eric Plaisance, Universit\u00e9 Paris Descartes; Robert Oliver Roche, Universitat de Barcelona; Maurizio Sibilio, Universit\u00e0 di Salerno; Elena Tanti Burlo, University of Malta; Leonardo Santos Am\u00e2ncio Cabral, Universidade Federal da Grande Dourados; Enic\u00e9ia Gon\u00e7alves Mendes, Universidade Federal de S\u00e3o Carlos; Cheikh Tidiane Tine, Universit\u00e9 de Dakar. Comitato redazionale Responsabile: Antioco Luigi Zurru (Universit\u00e0 di Cagliari). Componenti: Marzia Mazzer (Universit\u00e0 di Roma \u201cForo Italico\u201d), Mirca Montanari (Universit\u00e0 di Urbino). I volumi pubblicati sono sottoposti alla valutazione anonima di almeno due referees esperti.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dei Comitato dei refer\u00e9e per gli \u201cAnnali on line della Didattica e della Formazione Docente\u201d Web: http://annali.unife.it/SSIS/ Responsabile: prof.ssa Elena Marescotti \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara ISSN: 2038-1034",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE del Comitato Scientifico della rivista on-line \"Diogene's Journal\" diretta dal prof Piero Crispiani (Universit\u00e0 di Macerata).",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale di studi su \"Consulenza e Mediazione Pedagogica\" organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Sassari - Dipartimento di Economia, Istituzioni e Societ\u00e0 e Laboratorio delle Scienze delle Professioni Educative \u2013 e svoltosi a Sassari nei giorni 7-8-9 Ottobre 2004. Titolo dell\u2019intervento, \u201cLa mediazione pedagogica a scuola\u201d.",
        "periodo": "dal 07-10-2004 al 10-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Lavorare per il benessere dei bambini: 10 anni di buone pratiche in favore dei minori\" organizzato dal Comune di Sardara e dall\u2019Assessorato Affari Generali della Regione Autonoma della Sardegna, svoltosi a Sardara il 20 Novembre 2004. Titolo della relazione, \u201cL\u2019orientamento scolastico. Indirizzi, metodologie e prassi\u201d.",
        "periodo": "dal 20-11-2004 al 20-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Le sfide educative nella scuola di qualit\u00e0: integrazione, bisogni speciali, progettualit\u00e0 trasnazionali\" organizzato dalla Direzione Didattica Statale, 4\u00b0 Circolo \u201cSa Rodia\u201d Oristano, svoltosi ad Oristano il giorno 14 Marzo 2005. Titolo della relazione \u201cLa pedagogia dell\u2019integrazione in ambito internazionale\u201d.",
        "periodo": "dal 14-03-2005 al 14-03-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno/Workshop \"Costruiamo la Qualit\u00e0 dell\u2019integrazione\u201d organizzato dall\u2019Associazione Bambini Cerebrolesi Sardegna a Cagliari il 20/05/05 in preparazione del Convegno internazionale \u201cLa Qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica\u201d che si \u00e8 tenuto a Rimini nei giorni 11-12-13 Novembre 2005. Titolo della relazione, La Qualit\u00e0 dell\u2019integrazione una sfida aperta.",
        "periodo": "dal 20-05-2005 al 20-05-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da A. Canevaro (Universit\u00e0 di Bologna) sul tema \"La Pedagogia speciale perch\u00e9? \"Dalle competenze al modello interattivo\".",
        "periodo": "dal 31-01-2006 al 31-01-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da M. Gelati (Universit\u00e0 Bicocca Milano) sul tema: \u201cDisabilit\u00e0 e vita adulta: temi dalle letture di autobiografie di diversabili\u201d.",
        "periodo": "dal 02-02-2006 al 02-02-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore all'International Network Conference, \u201cGood practices for integration and inclusion\u201d organizzato Istituto Universitario di Scienze Motorie di Roma \"Foro italico\" e supportato da Commissione Europea \u201cProgramma Comenius\u201d, nei giorni 22- 23 settembre 2006 a Roma. Titolo della relazione, Dalle barriere architettoniche all\u2019accessibilit\u00e0: cultura e formazione intorno ai temi della disabilit\u00e0",
        "periodo": "dal 22-09-2006 al 23-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale \"Qualit\u00e0 della didattica, Qualit\u00e0 dell\u2019integrazione dal dire al fare\", organizzato da Edizioni didattiche Gulliver, Fiped, Universit\u00e0 di Macerata, Direzione Didattica Cesena, in collaborazione con U.S.R. Abruzzo, nei giorni 2-3-4- novembre 2006. Titolo relazione, Orientamento formativo e disabilit\u00e0: dalla teoria alle pratiche d\u2019aula.",
        "periodo": "dal 02-11-2006 al 04-11-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da L. de Anna (IUSM di Roma) sul tema \u201cI processi di integrazione per la disabilit\u00e0 nel contesto europeo\u201d.",
        "periodo": "dal 21-11-2006 al 21-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Tavola rotonda \u201cInternazionalizzazione del settore Cultura, Formazione e Inclusione\u201d organizzata dall\u2019Istituto Universitario di Scienze Motorie di Roma il 22 maggio 2008. Titolo della relazione, Il corpo: pregiudizi e sfide dell\u2019inclusione.",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 22-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale \u201cL\u2019integrazione delle diverse abilit\u00e0\u201d organizzato da Assessorato alle Politiche Sociali, Famiglia e Immigrazione della Provincia di Cagliari, Associazione \u201cSpazio Acca\u201d, Associazione Professionale \u201cProteo Fare Sapere\u201d, Societ\u00e0 Sarda di Pedagogia Rivista \u201cHandicap e Scuola\u201d, nei giorni 7-8 novembre 2008. Titolo della relazione: Genitorialit\u00e0 e comunicazione della diagnosi.",
        "periodo": "dal 07-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cIntegrazione scolastica dei bambini e degli adolescenti con Autismo e d.p.s\u201d organizzato da Associazione \u201cVolo alto\u201d di Villacidro, in data 15 novembre 2008. Titolo della relazione: Associazionismo familiare e interventi educativi.",
        "periodo": "dal 15-11-2008 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da L. de Anna (Universit\u00e0 di Roma Foro Italico) sul tema \u201cProcessi formativi e percorsi di integrazione nelle scienze motorie\u201d.",
        "periodo": "dal 13-03-2009 al 13-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"La Qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica\" organizzato dal Centro Studi Erickson di Trento e svoltosi a Rimini nei giorni 13-14-15 Novembre 2009. Titolo della relazione: Associazionismo familiare e processi di welfare",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 15-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale \u201cPrograms of Internationalization of University\u2019s Studies and its Positive Effects on the Quality of the Education\u201d organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di \u201cSS Cyril and Methodius\u201d, Skopje, e dall\u2019Universit\u00e0 della \u201cSapienza\u201d di Roma, in data 4-5 dicembre 2009, in SKOPJE (MK). Titolo della relazione: I programmi Comenius nella scuola dell\u2019obbligo: buone prassi d\u2019inclusione.",
        "periodo": "dal 04-12-2009 al 04-12-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da M. Pavone (Universit\u00e0 di Torino) sul tema Famiglia e progetto di Vita. Crescere un figlio disabile dalla nascita alla vita adultit\u00e0.",
        "periodo": "dal 12-03-2010 al 12-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"L\u2019internazionalizzazione nella ricerca della Pedagogia Speciale\" organizzato dall'Universit\u00e0 di Roma \"Foro Italico\" in data 17 gennaio 2012. Titolo della relazione: \u201cI progetti Comenius: progettualit\u00e0 internazionale e inclusione. I risultati di un\u2019esperienza\u201d.",
        "periodo": "dal 17-01-2011 al 17-01-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Interdisciplinar collaboration among different themes for International planning about inclusion\" organizzato dall'Universit\u00e0 di Roma \"Foro Italico\" in data 4-5 febbraio 2011. Titolo della relazione: Accessibilit\u00e0, costrutto teorico e istanze operative.",
        "periodo": "dal 04-02-2011 al 05-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Scuole in rete: una rete per giocare\", organizzato dal Circolo Didattico \"G. Dessi\" di Villacidro in data 11 febbraio 2011. Titolo della relazione: Attivit\u00e0 Motoria e Sportiva Integrata: una questione aperta.",
        "periodo": "dal 11-02-2011 al 11-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno nazionale \"progettualit\u00e0 educativa e nuove prospettive per i processi inclusivi\" organizzato dall'Universit\u00e0 Degli Studi di Messina in data 28 aprile 2011. Titolo della relazione: L'accessibilit\u00e0: riflessioni pedagogiche e istanze operative.",
        "periodo": "dal 28-04-2011 al 28-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da R. Caldin (Universit\u00e0 di Bologna) - presentazione del volume Pedagogia Speciale oltre la scuola, curato da A. Mura.",
        "periodo": "dal 16-05-2011 al 16-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Conferenza-dibattito, presentazione del volume, \"Pedagogia speciale oltre la scuola\" organizzato dalla Provincia del Medio Campidano, dall'Istituto Comprensivo Statale di San Gavino Mle, dall'IPSIA di Guspini, dall'Istituto Magistrale di San Gavino Mle in data 17 maggio 2011. Titolo della relazione: Dimensioni emergenti del processo di integrazione",
        "periodo": "dal 17-05-2011 al 17-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da P. Moliterni (Universit\u00e0 di Roma Foro Italico) sul tema Studiare all\u2019Universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 15-02-2012 al 15-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario nazionale \"Essere cittadini nell\u2019apprendimento: volti, percorsi e pluralit\u00e0 di modelli di cittadinanza\" organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Cagliari, Corso di Scienze della Formazione Primaria, in data 28 marzo 2012, Titolo della relazione: Il contributo associazionistico allo sviluppo di percorsi di cittadinanza attiva.",
        "periodo": "dal 28-03-2012 al 28-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da L. d\u2019Alonzo (Universit\u00e0 cattolica di Milano) sul tema \u201cLa Gestione della Classe nella pratica didattica\u201d.",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale, La Qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica, organizzato dal Centro Studi Erickson di Trento e svoltosi a Rimini nei giorni 08-09-10 Novembre 2013. Titolo della relazione: Dialogo e confronto interdisciplinare nell\u2019ambito dei servizi educativi e socio-sanitari per l\u2019inclusione: il contributo pedagogico",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 10-11-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da P. Moliterni (Universit\u00e0 di Roma Foro Italico) - presentazione del volume Identit\u00e0, soggettivit\u00e0 e disabilit\u00e0, curato da A. Mura, A.L. Zurru.",
        "periodo": "dal 13-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da G. Uras (Gi\u00e0 Ispettore Tecnico MIUR) sul tema \"Evoluzione storica e prospettive della professionalit\u00e0 docente\u201d.",
        "periodo": "dal 18-12-2013 al 18-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario Scuola e Universit\u00e0: il tirocinio problema o risorsa? Organizzato dalla Direzione Scolastica Regionale e dall\u2019Universit\u00e0 di Cagliari, Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria, in data 16 Maggio 2014. Titolo della relazione: L\u2019organizzazione del corso di studi in Scienze della Formazione Primaria e l\u2019attivit\u00e0 di tirocinio: temi e problemi.",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza congiunta tra Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari e l'USR Sardegna svoltasi presso L'ISS Pertini (Cagliari) da L. Cisotto (Universit\u00e0 degli Studi di Padova)\u2028 sul tema \"L\u2019esperienza di tirocinio nel corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria dell\u2019universit\u00e0 di Padova\".",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al II Convengo Internazionale, Educazione e Inclusione del GIEI, tenutosi a Roma presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cForo Italico\u201d nei giorni 14-15 Ottobre 2014. Titolo della relazione: Inclusione e Formazione degli insegnanti nella scuola superiore: dati di ricerca e riflessioni",
        "periodo": "dal 14-10-2014 al 15-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore Ospite al VI CBEE Congresso Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o Special che si \u00e8 tenuto presso l\u2019Univesidade Federal de S\u00e3o Carlos (Brasile) dal 01 al 4 Novembre, 2014. In tale occasione ha svolto una relazione titolata \u201cA atividade Motora e Esportiva integrada na It\u00e1lia: intiner\u00e1rios e desafios\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 04-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale 2^. Encontro do Conv\u00eanio Internacional Universidade de Roma IV e Facultade de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade de S\u00e3o Paulo, tenutosi a S\u00e3o Paulo nei giorni 06-07 Novembre 2014. Titolo della relazione: titolo Integra\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o na It\u00e0lia: Novas perspectivas.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da L. Cottini (Universit\u00e0 degli studi di Udine) sul tema \"Diversit\u00e0 e processi inclusivi: l\u2019autismo\u201c e da L. de Anna (Universit\u00e0 di Roma Foro Italico) sul tema \u201dPedagogia speciale. Integrazione e inclusione\u201d.",
        "periodo": "dal 16-03-2015 al 16-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da R. Caldin (Universit\u00e0 di Bologna) sul tema \"La difficolt\u00e0 condivisa e la promozione dello star bene, insieme, in classe\" e da P. Crispiani (Universit\u00e0 di Macerata) sul tema \u201cFrontiere aperte su dislessia e processi cognitivi\u201d.",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale, La prospettiva inclusiva per una ricerca di qualit\u00e0 in Pedagogia e Didattica Speciale, organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale e tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Messina dal 28 al 30 Maggio 2015. Titolo della relazione: Processi d\u2019inclusione a scuola: la percezione degli insegnanti in formazione.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da Paola Aiello (Universit\u00e0 di Salerno) sul tema \"Teorie della mente implicazioni nella comunicazione sociale nei soggetti con disturbo dello spettro autistico\".",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da M. Pavone (Universit\u00e0 di Torino) sul tema \"Scuola e bisogni educativo speciali\".",
        "periodo": "dal 06-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da E. Nigris (Universit\u00e0 di Milano Biccoca) sul tema \"Metodologie didattiche e professionalit\u00e0 docente\"",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 08-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da M. Santi (Universit\u00e0 di Padova) sul tema \"Specializzare i sostegni: Oltre la delega verso una nuova formazione\".",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 11-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alla 4th annual International Conference of ALTER, Questioning Contemporary Societies through the Lens of Disability, Paris, 2-3 July 2015, Title of intervention: Enhancing Inclusive processes: a Survey on In Training Teachers\u2019 Perception.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Member of Scientific Committee, 4th annual Conference of ALTER, Questioning Contemporary Societies through the Lens of Disability, Paris, 2-3 July 2015",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Invited Speaker, International scientific conference, \u201cSpecial educational conditions and quality of professional training of disabled people\u201d, Novosibirsk State Technical University, 29 September 2015 \u2013 3 October 2015. Title of intervention: Disability: conceptual and interpretative models",
        "periodo": "dal 29-09-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Invited Speaker, International scientific conference, \u201cSpecial educational conditions and quality of professional training of disabled people\u201d, Novosibirsk State Technical University, 29 September 2015 \u2013 3 October 2015. Title of intervention: Integrated sport in Italy.",
        "periodo": "dal 29-09-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della conferenza svolta presso l'Universit\u00e0 di Cagliari da C. R. Baptista (Universit\u00e0 di Porto Alegre [Brasile]) sul tema \u201cEducazione e disabilit\u00e0 in Brasile: uno sguardo verso i servizi che cambiano\".",
        "periodo": "dal 06-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale I bisogni educativi speciali in un ottica inclusiva organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari e tenutosi a Cagliari il 19-20 Novembre 2015. Titolo della relazione : la formazione dei docenti ed i Bisogni Educativi Speciali.",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Comit\u00e9 Cient\u00edfico, I Congreso Internacional de Innovaci\u00f3n y tecnolog\u00eda educativa en educaci\u00f3n infantil, organizado por el Grupo de Investigaci\u00f3n Did\u00e1ctica (HUM-390) y celebrado en la facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n (Universidad de Sevilla) entre los d\u00edas 21y 23 de abril 2016",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 23-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla 5th Annual International Conference of ALTER, Inclusion, Partecipation and Human Rights in Disability Research. Comparisons and Exchanges Stockholm, 30 June - 1 July 2016, Title of intervention: Disability and Inclusive Processes at School. Exploring Conceptual and Interpretative Models from the Point of View of Special Pedagogy",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Invited Speaker al III COL\u00d3QUIO EDUCA\u00c7\u00c3O ESPECIAL E PESQUISA: hist\u00f3ria, pol\u00edtica, forma\u00e7\u00e3o e praticas pedag\u00f3gicas, realizado de 12 a 14 de setembro de 2016, em Canela \u2013 Rio Grande do Sul, Brasil \u2013 T\u00edtulo de interven\u00e7\u00e3o: L\u2019inclusione scolastica e sociale in Italia tra consapevolezze e sfide",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 14-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Componente della Societ\u00e0 italiana di Pedagogia (Siped)",
        "periodo": "dal 01-10-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Direttivo della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale ( periodo 2008-2011).",
        "periodo": "dal 30-10-2008 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Componente e socio fondatore della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale (SIPeS)",
        "periodo": "dal 30-10-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Anni Accademici 2011-2012 2012-2013 2013-2014 2014-2015 2015-2016 Docente tutor di numero tre allievi del Dottorato Internazionale di Ricerca in Culture, Disabilit\u00e0 e Inclusione: Educazione e Formazione della Facolt\u00e0 di Scienze Motorie dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cForo Italico\u201d. Nell\u2019ambito del dottorato, Responsabile dell\u2019organizzazione di due seminari e di uno stage formativo svolti presso l\u2019Universit\u00e0 di Cagliari da ulteriori due studenti del Dottorato provenienti dall\u2019Universit\u00e9 Gaston Berger \u2013 Sant-Louis du Senegal.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2011, XXVII ciclo, Durata triennale. COMPONENTE del Collegio dei docenti del Dottorato Internazionale di Ricerca in Culture, Disabilit\u00e0 e Inclusione: Educazione e Formazione della Facolt\u00e0 di Scienze Motorie dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cForo Italico\u201d del quale fanno parte le Universit\u00e0 di: Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2 \u2013 Universit\u00e9 de Lyon Universit\u00e9 Gaston Berger \u2013 Sant-Louis du Senegal National Taipei University of Education Universidade do Estado da Bahia Universidade Federal de S\u00e3o Carlos Con collaborazioni estese a: Istituto Walden Roma Universidad de Murcia INS HEA Institut national sup\u00e9rieur de formation et de recherche pour l'\u00e9ducation des jeunes handicap\u00e9s et les enseignements adapt\u00e9s University of Malta Unirio Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2012, XXVIII ciclo, Durata triennale. COMPONENTE del Collegio dei docenti del Dottorato Internazionale, di Ricerca in Culture, Disabilit\u00e0 e Inclusione: Educazione e Formazione, della Facolt\u00e0 di Scienze Motorie dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cForo Italico\u201d del quale fanno parte le Universit\u00e0 di: Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2 \u2013 Universit\u00e9 de Lyon Universit\u00e9 Gaston Berger \u2013 Sant-Louis du Senegal National Taipei University of Education Universidade do Estado da Bahia Universidade Federal de S\u00e3o Carlos Con collaborazioni estese a: Istituto Walden Roma Universidad de Murcia INS HEA Institut national sup\u00e9rieur de formation et de recherche pour l'\u00e9ducation des jeunes handicap\u00e9s et les enseignements adapt\u00e9s University of Malta Unirio Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Anno accademico, 2013, XXIX ciclo, Durata triennale. COMPONENTE del Collegio dei docenti del Dottorato Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"Foro Italico\" Titolo: \"SCIENZE DELL'ATTIVITA' FISICA E DELLO SPORT\"",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Rapporteur du Jury doctoral presso Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon1 (FR) pour l'obtention du Doctorat en Sciences et Techniques des Activit\u00e9s Physiques et Sportives (Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon1) et Doctorat international \u00abCultures, handicap et inclusion\u00bb (Universit\u00e0 Degli Studi Di Roma Foro Italico) soutenue publiquement le 09 d\u00e9cembre 2013 par monsieur VALET Alexy en Lyon. Jury:\u2028 FODIMBI Michel Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon1 (FR) DE ANNA Lucia Universit\u00e0 del 'Foro Italico' (IT), MAC NAMEE Mike Swansea University (UK)\u2028, MURA Antonello Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari (IT), GARDOU Charles Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon2 (FR), BOURSIER Claire INS-HEA (FR)\u2028, CAMY Jean Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon1 (FR).",
        "periodo": "dal 09-12-2013 al 09-12-2013"
      },
      {
        "content": "Arbitro Internacional de la tesis doctoral titulada \u201cLos Juegos como facilitadores del aprendizaje del la lectura y escritura de los ni\u00f1os de 4 y 5 anos en instituciones de ense\u00f1anza de Brasil y Portugal\u201d que ha realizado D\u00f1a. Keila Coelho Barbosa, bajo la direcci\u00f3n del Dr. Jos\u00e9 M. Fern\u00e1ndez Batanero, Departamento di Did\u00e1ctica y Organizaci\u00f3n de Instituciones Educativas del Universidad de Sevilla e Dott.ssa Maria do Carmo Veira da Silva Universidad de Lisboa.",
        "periodo": "dal 26-01-2015 al 26-01-2015"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE Commissione giudicatrice Dottorato di ricerca in Scienze Antropologiche, Psicologiche e dell\u2019Educazione XXVI e XXVII ciclo, Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 di Torino . Componenti: prof. Cristina Morandini, prof. Antonello Mura, prof. Alessandro Saggioro",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE della Commissione giudicatrice del Dottorato internazionale di ricerca in Culture, Disabilit\u00e0 e Inclusione: Educazione e Formazione della Facolt\u00e0 di Scienze Motorie dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cForo Italico\u201d, XVIII Ciclo (n.7 dottorandi). Componenti: prof. Robert Roche Olivar, prof.ssa Lucia de Anna, prof. Charles Gardou, prof. Pascquale Moliterni, prof. Antonello Mura",
        "periodo": "dal 10-02-2016 al 11-02-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto FIRB, Triennio 2009-2010-2011. COMPONENTE dell\u2019Unit\u00e0 operativa di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cForo Italico\u201d. Titolo del progetto: Ret@ccessibile: \u201cinsegnamento-apprendimento insieme e per tutti in un progetto di vita\u201d. Il progetto approvato con DDn.190/Ric del 12-03-2009 \u00e8 stato coordinato dalla prof.ssa Lucia de Anna, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cForo Italico\u201d e ha coinvolto le seguenti unit\u00e0 di ricerca: Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cForo Italico\u201d; Universit\u00e0 degli Studi di Bologna \u201cAlma Mater Studiorum\u201d; Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre; Universit\u00e0 degli Studi Trento; Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d; Polo Tecnologico, Fondazione Don Carlo Gnocchi Onlus. Durante la realizzazione del progetto l\u2019Unit\u00e0 Operativa del \u201cForo Italico\u201d ha instaurato rapporti di collaborazione di carattere internazionale attraverso visite, scambi e cooperazione scientifica con le Universit\u00e0 di Lyon 2, Porto Alegre e Rio de Janeiro.",
        "periodo": "dal 12-03-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Progetto L. 7 8/2007 n.7 anno 2012-13 RESPONSABILE dell\u2019unita operativa di ricerca dell\u2019 Universit\u00e0 di Cagliari, Dipartimento di Pedagogia, Psicologia e Filosofia. Titolo del progetto: \"Disabilit\u00e0 e DSA. Documentazione e valutazione di Best practice di inclusione scolastica\". Il progetto presentato ai sensi della L.7/2007 \u201cPromozione della Ricerca Scientifica e dell\u2019innovazione Tecnologica in Sardegna\u201d dalle Unit\u00e0 operative delle Universit\u00e0 di Cagliari e Sassari \u00e8 risultato idoneo alla valutazione, ma non finanziato. Il principale obiettivo era la realizzazione di uno studio capillare dei processi scolastici inclusivi in relazione alla disabilit\u00e0 e ai DSA nelle scuole primarie e secondarie di primo grado della Sardegna. Il progetto prevedeva la collaborazione con alcune universit\u00e0 straniere: Universidad de Sevilla Universidad de Granada Universit\u00e9 d'Aix-Marseille e altri partner del Dottorato Internazionale di Ricerca in Culture, Disabilit\u00e0 e Inclusione: Educazione e Formazione Facolt\u00e0 di Scienze Motorie dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cForo Italico\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "PRIN 2012. Ruolo: Coordinatore Scientifico del Programma di ricerca. Dati sul progetto: Coordinatore scientifico del Programma di Ricerca, MURA Antonello. Protocollo 20123B98RK. Durata 36 mesi. Titolo: Disabilit\u00e0 e inclusione: ricerca, interventi e risorse per l\u2019orientamento e l\u2019ottimizzazione degli studi e della formazione all\u2019Universit\u00e0. Non ammesso al finanziamento",
        "periodo": "dal 12-02-2013 al 12-02-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Componente del Consiglio Direttivo dell\u2019IRRSAE Sardegna e coordinatore responsabile di progetti di ricerca per il miglioramento del servizio scolastico e della formazione del personale docente. L'attivit\u00e0 ha consentito di esplorare tematiche che successivamente sono state oggetto di attenzione e ricerca in sede universitaria.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Tecnico Scientifico per i corsi speciali di durata annuale per il conseguimento del titolo di specializzazione per il sostegno agli alunni disabili, istituiti per gli insegnanti della scuola dell'infanzia e primaria (L. n.143 del 4-06-2004 e D.M. n.21 del 9-02-2004). Nomina Rettorale. prot. 1017 del 21-06-2005. Una parte delle attivit\u00e0 di ricerca connesse allo svolgimento del corso sono state documentate in due saggi. A. Mura, Tra passato e presente l'identit\u00e0 professionale dell'insegnante specializzato, in A.Leone, G. Moretti, CUEC, 2007 pp.71-98 e in A. Mura, Insegnamenti, laboratori e tirocinio indiretto, in A. Leone, G. Moretti, CUEC, 2007, pp.223-247.",
        "periodo": "dal 21-06-2005 al 30-07-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Tecnico Scientifico per il conseguimento dell'abilitazione o dell'idoneit\u00e0 all'insegnamento nella scuola dell'infanzia e primaria (L. n.143 del 4-06-2004 e D.M. n.85 del 18-05-2005). Nomina Rettorale. prot. 1416 del 14-06-2006.",
        "periodo": "dal 14-07-2006 al 30-07-2007"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice per la copertura di un posto di ricercatore universitario di ruolo per il settore scientifico disciplinare M-PED/03 presso la Facolt\u00e0 di Scienze Motorie dello IUSM di Roma, DR. N. 9225 del 17 luglio 2006.",
        "periodo": "dal 17-07-2006 al 18-06-2007"
      },
      {
        "content": "Incarichi extra-istituzionali di insegnamento svolti presso altre Universit\u00e0. Docente presso il Master Universitario di I livello in Processi di Integrazione in Attivit\u00e0 Motorie e Sportive, organizzato dall\u2019Istituto Universitario di Scienze Motorie di Roma.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-07-2007"
      },
      {
        "content": "Incarichi extra-istituzionali di insegnamento svolti presso l\u2019Ateneo degli Studi di Cagliari. Docente di Pedagogia e Didattica speciale nel corso di Laurea Magistrale di Scienze Motorie in Attivit\u00e0 Motorie e Sportive Preventive e Adattate, Classe di laurea LM/67, A.A. 2007/08-2008/09-2009/10-2010/11-2011/12. La responsabilit\u00e0 della docenza ha determinato l'attivazione di linee di ricerca, tuttora in corso, orientate ad approfondire il rapporto tra attivit\u00e0 motorie e processi inclusivi, gli esiti sono finora confluiti nelle seguenti pubblicazioni: A. Mura, Pregiudizi e sfide dell\u2019inclusione: le attivit\u00e0 motorie e sportive integrate, in L. de Anna (a cura di), Processi formativi e percorsi di integrazione nelle scienze motorie, FrancoAngeli, Milano, 2009, pp. 111-137. ISBN: 9788856804546 A. Mura, Attivit\u00e0 motoria e sportiva integrata un traguardo possibile, in A. Mura, (a cura di) L\u2019attivit\u00e0 motoria e sportiva integrata tra scuola e territorio. Considerazioni teoriche e percorsi metodologico-didattici dalla scuola primaria all\u2019universit\u00e0, in \u201cL\u2019integrazione scolastica e sociale\u201d, Erickson, 2011, n.10/4 pp. 323- 330. ISSN: 1720-996X; Mura Antonello (2016). A atividade motora e esportiva integrada: a perspectiva italiana. In: Antonello Mura. (a cura di): Maria Amelia Almeida Enic\u00e9ia Gon\u00e7alves Mendes, Educa\u00e7\u00e3o especial e seus diferentes recortes. p. 321-339, San Paulo:Mar\u00edlia : ABPEE, 2016, ISBN: 978-85-99643-40-2.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-07-2012"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione giudicatrice per la copertura di un posto di ricercatore universitario di ruolo per il settore scientifico disciplinare M-PED/03 presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della LUMSA, DR. 348 del 01 febbraio 2008. PROT. N. 63600. DR. 01-02-2008",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 30-07-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria, nominato con D.R. n.8 del 07/10/2011",
        "periodo": "dal 07-10-2011 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Direttore del Master di I livello in Didattica e Psicopedagogia dei Disturbi specifici di Apprendimento",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Incarichi extra-istituzionali di insegnamento svolti presso l\u2019Ateneo degli Studi di Cagliari . Docente di Pedagogia dei processi inclusivi nel corso di Tirocinio Formativo Attivo, presso la Facolt\u00e0 di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Cagliari (A.A. 2013/14-2014/15) e incarico di insegnamento presso il corso PAS, A.A. 2013/2014, per la docenza di Pedagogia dell'Inclusione (M-PED/03), Universit\u00e0 di Cagliari. L'attivit\u00e0 di docenza nei corsi ha consentito di svolgere attivit\u00e0 di ricerca sulla formazione dei docenti della scuola secondaria e primaria i cui esiti sono confluiti in A. Mura, \"Scuola Secondaria, formazione dei docenti e processi inclusivi: una ricerca sul campo\" in Journal of Special Education for Inclusion, n.2/2014, pp. 175-190; A. Mura, L. Zurru, Inclus\u00e3o Escolar : a perspectiva italiana analisada em estudo sobre a percep\u00e7\u00e3o de professore in, Curr\u00edculo sem Fronteiras, v. 16, n. 2, p. 364-375, 2016",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-07-2015"
      },
      {
        "content": "Direttore del Corso di Specializzazione per la formazione dei docenti che conseguono la specializzazione per lo svolgimento delle attivit\u00e0 di sostegno agli alunni con disabilit\u00e0 (ai sensi degli arti. 5 e 13 del decreto del 10 settembre 2010, n. 249) istituiti dal Decreto 30 settembre 2011. Nomina con Prot.13247 del 25-06-2014. Una parte delle attivit\u00e0 di ricerca connesse allo svolgimento del corso sono state documentate con la pubblicazione: A. Mura, A.L. Zurru, Riqualificare i processi inclusivi: un'indagine sulla percezione degli insegnanti in sostegno in formazione, in L'integrazione scolastica e sociale, 15/2, pp. 150-160, Erickson, Trento, 2016.",
        "periodo": "dal 25-06-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Direttore del Comitato Tecnico Scientifico del corso di specializzazione per le attivit\u00e0 di sostegno agli alunni con disabilit\u00e0 nella scuola dell'infanzia, primaria e secondaria di primo e secondo grado. D.R. prot. 22288 del 16-09-2014",
        "periodo": "dal 16-09-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Incarichi extra-istituzionali di insegnamento svolti presso l\u2019Ateneo degli Studi di Cagliari. Docente di Pedagogia e didattica speciale della Disabilit\u00e0 intellettiva e dei disturbi generalizzati dello sviluppo presso la Facolt\u00e0 di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Cagliari, Corso di formazione per il conseguimento della specializzazione per l\u2019attivit\u00e0 di sostegno didattico agli alunni con disabilit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Componente della Giunta esecutiva del Dipartimento di Pedagogia, Psicologia, Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari.",
        "periodo": "dal 14-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente presso l\u2019Universidad de Sevilla per n\u00b05 ore, Departemento de Didactica y Organization Educativa, nell\u2019ambito del Programma LLP, Erasmus, (Mosta). Titolo delle lezioni \u201cLa integracion en Italia\u201d, \u201cAsociacionismo familiar e integracion\u201d",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 28-04-2013"
      },
      {
        "content": "Docente presso l\u2019Universit\u00e4t Regensburg, Fakult\u00e4t F\u00fcr Psychologie, P\u00e4dagogik und Sportwissenschaften, per n\u00b08 nell\u2019ambito del Programma Erasmus + Programme, Key action 1, Mobility for learners and staff. Titolo delle lezioni: 1) Inclusion perspectives in Italy: awareness and challenges; 2) Accessibility: theoretical considerations and operative applications; 3) Integrated sport and physical activity in Italy: itineraries and challenges",
        "periodo": "dal 25-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Docente presso l\u2019Universiade Federal de Rio Grande do Sul, Programa de P\u00f2s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o per n. 2 ore. Titolo della lezione \u201cEduca\u00e7\u00e3o inclusiva e educa\u00e7\u00e3o special na It\u00e0lia.",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 16-09-2016"
      }
    ]
  }
}