{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gioco di finzione, logica e pensiero metarappresentativo",
        "ISSN": [
          "2255-0666"
        ],
        "journal": "REVISTA LATINOAMERICANA DE EDUCACI\u00d3N INFANTIL",
        "csp": "vol. 5, p. 29-39, ISSN: 2255-0666",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallelli R. Balzotti A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallelli R. Balzotti A. (2016). Gioco di finzione, logica e pensiero",
        "metarappresentativo. REVISTA LATINOAMERICANA DE EDUCACI\u00d3N",
        "INFANTIL, vol. 5, p. 29-39, ISSN: 2255-0666"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00123"
        ],
        "titolo": "Competenze narrative contro la cultura dell\u2019\u201caccumulo\u201d",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00123",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallelli R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallelli R. (2016). Competenze narrative contro la cultura dell\u2019\u201caccumulo\u201d.",
        "METIS, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00123"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-51",
        "titolo": "Nella storia, l'ignoto del possibile. Rete di scambi condivisi fra Archivio di Genere e Scuola",
        "ISBN": [
          "978-88-97089-91-9"
        ],
        "csp": "BARI:Liberaria Editrice, ISBN: 978-88-97089-91-9",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Taronna A. Zaccaria P., L'Archivio di Genere. Mettere in rete saperi, generazioni e comunit\u00e0 translocali. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R (2016). Nella storia, l'ignoto del possibile. Rete di scambi condivisi",
        "fra Archivio di Genere e Scuola. In: AA. VV.. (a cura di): Taronna A.",
        "Zaccaria P., L'Archivio di Genere. Mettere in rete saperi, generazioni e",
        "comunit\u00e0 translocali. vol. 1, p. 38-51, BARI:Liberaria Editrice, ISBN:",
        "978-88-97089-91-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-169",
        "titolo": "Il sapere (educativo) delle \"differenze\"",
        "ISBN": [
          "978-88-350-4387-4"
        ],
        "csp": "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 978-88-350-4387-4",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Perla L. Riva M. G., L'agire educativo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallelli R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R. (2016). Il sapere (educativo) delle \"differenze\". In: AA. VV.. (a",
        "cura di): Perla L. Riva M. G., L'agire educativo. p. 145-169,",
        "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 978-88-350-4387-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-134",
        "titolo": "L'insegnante ricercatore in formazione permanente: per un uso riflessivo dei mediatori dell'educazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-378-7"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-378-7",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Perla L Tempesta M, Teacher education in Puglia. Universit\u00e0 e scuola per lo sviluppo della professionalit\u00e0 docente. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R (2016). L'insegnante ricercatore in formazione permanente: per",
        "un uso riflessivo dei mediatori dell'educazione. In: AAVV. (a cura di): Perla",
        "L Tempesta M, Teacher education in Puglia. Universit\u00e0 e scuola per lo",
        "sviluppo della professionalit\u00e0 docente. p. 125-134, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-378-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-110",
        "titolo": "Profilo biografico-antologico di Franca Pinto Minerva",
        "ISBN": [
          "978-884674274-2"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884674274-2",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Ulivieri S. Cantatore L. Ugolini F. C., La mia pedagogia. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallelli R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R. (2015). Profilo biografico-antologico di Franca Pinto Minerva. In:",
        "AA. VV.. (a cura di): Ulivieri S. Cantatore L. Ugolini F. C., La mia",
        "pedagogia. vol. 1, p. 87-110, Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884674274-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-10",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-271-4"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-271-4",
        "opera": "Ena E. A.. Scrittura digitale. Dalla tipografia alla Rete. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallelli R."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Gallelli R. (2015). Prefazione. In: Ena E. A.. Scrittura digitale. Dalla",
        "tipografia alla Rete. p. 7-10, BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-271-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00049"
        ],
        "titolo": "Cognizione \u201cincarnata\u201d ed educazione dei sensi. Prospettive di lifelong learning a partire dalla riflessione montessoriana. METIS, vol",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00049",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallelli R (2014). Cognizione \u201cincarnata\u201d ed educazione dei sensi.",
        "Prospettive di lifelong learning a partire dalla riflessione montessoriana.",
        "METIS, vol. IV, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00049"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "148-181",
        "titolo": "La mente incarnata. Insegnare a comprendere l' \"unit\u00e0 corpomentale\"",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-243-1"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-243-1",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Annacontini G. Gallelli R., Formare altre(i)menti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallelli R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R. (2014). La mente incarnata. Insegnare a comprendere l' \"unit\u00e0",
        "corpomentale\". In: AA. VV.. (a cura di): Annacontini G. Gallelli R., Formare",
        "altre(i)menti. p. 148-181, BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-243-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Dispositivi biopolitici ed espropriazione dell'\"esperienza del corpo\"",
        "ISBN": [
          "9788891710574"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891710574",
        "opera": "Ulivieri S. (a cura di): Ulivieri S, Corpi violati. Condizionamenti educativi e violenze di genere",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R (2014). Dispositivi biopolitici ed espropriazione dell'\"esperienza",
        "del corpo\". In: Ulivieri S. (a cura di): Ulivieri S, Corpi violati.",
        "Condizionamenti educativi e violenze di genere. MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788891710574"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-8",
        "titolo": "Quanti mondi? Quali menti?",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-243-1"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-243-1",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Annacontini G. Gallelli R., Formare altre(i)menti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallelli R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R. (2014). Quanti mondi? Quali menti?. In: AA. VV.. (a cura di):",
        "Annacontini G. Gallelli R., Formare altre(i)menti. p. 1-8, BARI:Progedit,",
        "ISBN: 978-88-6194-243-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-172",
        "titolo": "Insegnare e apprendere nell'era della \"mixed reality\"",
        "ISBN": [
          "978-88-7043-181-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Raffaello Cortina Editore, ISBN: 978-88-7043-181-0",
        "opera": "Barone P Ferrante A Sartori D. Formazione e post-umanesimo. Sentieri pedagogici nell'et\u00e0 della tecnica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GALLELLI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALLELLI R (2014). Insegnare e apprendere nell'era della \"mixed reality\".",
        "In: Barone P Ferrante A Sartori D. Formazione e post-umanesimo. Sentieri",
        "pedagogici nell'et\u00e0 della tecnica. p. 151-172, MILANO:Raffaello Cortina",
        "Editore, ISBN: 978-88-7043-181-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ipertrofia segnica e didattica dell'intervallo",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallelli R (2013). Ipertrofia segnica e didattica dell'intervallo. METIS, vol. 1,",
        "ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallelli R (2013). Pratiche dialogiche nella scuola promotrice di salute.",
        "PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, vol. 2, p. 42-47, ISSN: 1973-7181"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-165",
        "titolo": "Il corpo delle donne e le tecnologie visuali. Insegnare l'arte della rappresentazione",
        "ISBN": [
          "978-884673764-9"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884673764-9",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Cagnolati A Pinto Minerva F Ulivieri S, Le frontiere del corpo. Mutamenti e metamorfosi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R (2013). Il corpo delle donne e le tecnologie visuali. Insegnare",
        "l'arte della rappresentazione. In: AA. VV.. (a cura di): Cagnolati A Pinto",
        "Minerva F Ulivieri S, Le frontiere del corpo. Mutamenti e metamorfosi. p.",
        "145-165, PISA:ETS, ISBN: 978-884673764-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Formation Needs of Family Practitioners and Care Needs of Islamic Patients.",
        "ISSN": [
          "2042-6364"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL FOR CROSS-DISPLINARY SUBJECTS IN EDUCATION",
        "csp": "vol. 3, p. 824-827, ISSN: 2042-6364",
        "anno": "2012",
        "autori": "GALLELLI R, RENNA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALLELLI R, RENNA P (2012). Formation Needs of Family Practitioners",
        "and Care Needs of Islamic Patients.. INTERNATIONAL JOURNAL FOR",
        "CROSS-DISPLINARY SUBJECTS IN EDUCATION, vol. 3, p. 824-827,",
        "ISSN: 2042-6364"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-74",
        "titolo": "La progettazione didattica per l'integrazione formativa tra scuola e museo",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6216-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6216-4",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): LIMONE P, Educazione, scuole e musei. Un progetto collaborativo di innovazione didattica. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GALLELLI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALLELLI R (2012). La progettazione didattica per l'integrazione formativa",
        "tra scuola e museo. In: AA. VV.. (a cura di): LIMONE P, Educazione, scuole",
        "e musei. Un progetto collaborativo di innovazione didattica. vol. 1, p. 49-74,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6216-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Szko\u0142a dla najm\u0142odszych. (Una scuola per i pi\u00f9 piccoli)",
        "ISBN": [
          "978-83-62292-46-2"
        ],
        "csp": "Bielsko-Bia\u0142a:Wydawnictwo Naukowe ATH, ISBN: 978-83-62292-46-2",
        "opera": "E. Kochanowska;J. Wojciechowska. Edukacyjne konteksty wspierania rozwoju dziecka. (I contesti educativi del sostegno dello sviluppo del bambino). vol",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R (2012). Szko\u0142a dla najm\u0142odszych. (Una scuola per i pi\u00f9 piccoli). In:",
        "E. Kochanowska;J. Wojciechowska. Edukacyjne konteksty wspierania",
        "rozwoju dziecka. (I contesti educativi del sostegno dello sviluppo del",
        "bambino). vol. 1, Bielsko-Bia\u0142a:Wydawnictwo Naukowe ATH, ISBN:",
        "978-83-62292-46-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Progedit",
        "titolo": "Incontri mancati. Didattica e sessualit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-157-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6194-157-1",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gallelli R (2012). Incontri mancati. Didattica e sessualit\u00e0. BARI:Progedit,",
        "ISBN: 978-88-6194-157-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-143",
        "titolo": "Educare alle differenze. Il gioco e il giocare in una didattica inclusiva. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4460-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4460-3",
        "anno": "2012",
        "autori": "GALLELLI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GALLELLI R (2012). Educare alle differenze. Il gioco e il giocare in una",
        "didattica inclusiva. vol. 1, p. 1-143, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-4460-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 'colorate', meticciamenti musicali, educazione interculturale",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2011",
        "autori": "GALLELLI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALLELLI R (2011). Citt\u00e0 'colorate', meticciamenti musicali, educazione",
        "interculturale. METIS, vol. 1, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Computer use and transformations in adolescents' educational",
        "ISBN": [
          "978-953-7395-35-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-953-7395-35-3",
        "opera": "JOSIP MILAT. Digital Technologies and new forms of learning",
        "anno": "2011",
        "autori": "PINTO MINERVA FRANCA, GALLELLI R, GIUSEPPE ANNACONTINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PINTO MINERVA FRANCA, GALLELLI R, GIUSEPPE ANNACONTINI",
        "(2011). Computer use and transformations in adolescents' educational. In:",
        "JOSIP MILAT. Digital Technologies and new forms of learning. ISBN:",
        "978-953-7395-35-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "130-156",
        "titolo": "Insegnare a \"imparare con i media\". Oltre l'opacit\u00e0 delle tecnologie della conoscenza",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4130-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4130-5",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Gallelli R;Annacontini G, e.brain Sfide formative dai \"nativi digitali\". p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gallelli Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli Rosa (2011). Insegnare a \"imparare con i media\". Oltre l'opacit\u00e0",
        "delle tecnologie della conoscenza. In: AA. VV.. (a cura di): Gallelli",
        "R;Annacontini G, e.brain Sfide formative dai \"nativi digitali\". p. 130-156,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4130-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-22",
        "titolo": "Societ\u00e0 del \"digitale\" e competenze cognitive. Motivazioni e direttive della ricerca",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4130-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4130-5",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Gallelli R;Annacontini G, e.brain Sfide formative dai \"nativi digitali\". p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gallelli R, Annacontini G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R, Annacontini G (2011). Societ\u00e0 del \"digitale\" e competenze",
        "cognitive. Motivazioni e direttive della ricerca. In: AA. VV.. (a cura di):",
        "Gallelli R;Annacontini G, e.brain Sfide formative dai \"nativi digitali\". p.",
        "13-22, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4130-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4130-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4130-5",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Gallelli R;Annacontini G, e.brain Sfide formative dai \"nativi digitali\". vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Annacontini G, Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annacontini G, Gallelli R (2011). Introduzione. In: AA. VV.. (a cura di):",
        "Gallelli R;Annacontini G, e.brain Sfide formative dai \"nativi digitali\". vol. 1, p.",
        "7-12, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4130-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Game and Narration. Identity Formation and Identity De-Construction",
        "ISSN": [
          "2042-6364"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL FOR CROSS-DISPLINARY SUBJECTS IN EDUCATION",
        "csp": "vol. 1, p. 163-172, ISSN: 2042-6364",
        "anno": "2010",
        "autori": "GALLELLI R, FANELLI ROSSELLA DOMENICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALLELLI R, FANELLI ROSSELLA DOMENICA (2010). Game and",
        "Narration. Identity Formation and Identity De-Construction.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL FOR CROSS-DISPLINARY SUBJECTS IN",
        "EDUCATION, vol. 1, p. 163-172, ISSN: 2042-6364"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Famiglia tra narcisismo e cura dell'altro. Una prospettiva pedagogica",
        "ISBN": [
          "9788856825664"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856825664",
        "opera": "ANGELA BALZOTTI. Attaccamento e biologia. La regolazione affettiva in una prospettiva psicobiologica",
        "anno": "2010",
        "autori": "GALLELLI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALLELLI R (2010). Famiglia tra narcisismo e cura dell'altro. Una",
        "prospettiva pedagogica. In: ANGELA BALZOTTI. Attaccamento e biologia.",
        "La regolazione affettiva in una prospettiva psicobiologica.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856825664"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALLELLI R (2009). GIOCHI, VIDEOGIOCHI E DISPARITA' DI GENERE",
        "NELL'EDUCAZIONE SCIENTIFICA. PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, vol. 1,",
        "p. 43-48, ISSN: 1973-7181"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-292",
        "titolo": "Cultura del corpo ed educazione alla differenza",
        "ISBN": [
          "9788862500333"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788862500333",
        "opera": "MARIO MANFREDI. Variazioni sulla cura. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GALLELLI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALLELLI R (2009). Cultura del corpo ed educazione alla differenza. In:",
        "MARIO MANFREDI. Variazioni sulla cura. p. 275-292, MILANO:Guerini e",
        "Associati, ISBN: 9788862500333"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALLELLI R (2008). La didattica di Maria Montessori e la ricerca",
        "neuroscientifica contemporanea. PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, vol. 1, p.",
        "73-78, ISSN: 1973-7181"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-121",
        "titolo": "La famiglia come comunit\u00e0 di apprendimento tra narcisismo e cura dell'altro",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-614-2"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-614-2",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Angela Maria Volpicella, Nuovi scenari della famiglia. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Gallelli Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli Rosa (2008). La famiglia come comunit\u00e0 di apprendimento tra",
        "narcisismo e cura dell'altro. In: AA. VV.. (a cura di): Angela Maria",
        "Volpicella, Nuovi scenari della famiglia. vol. 1, p. 105-121, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-614-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-134",
        "titolo": "Giochi di finzione, videogiochi e costruzione narrativa del S\u00e8",
        "ISBN": [
          "978-88-464-9931-8"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-464-9931-8",
        "opera": "Balzotti A. Gallelli R. Todarello O.. Gioco e costruzione della mente. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Gallelli R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R. (2008). Giochi di finzione, videogiochi e costruzione narrativa del",
        "S\u00e8. In: Balzotti A. Gallelli R. Todarello O.. Gioco e costruzione della mente.",
        "p. 125-134, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-464-9931-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-14",
        "titolo": "Famiglia,narcisismo e trasformazioni nell'era della globalizzazione",
        "ISBN": [
          "978-88-568-0337-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-0337-2",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Chianura P Schepisi L Dellarosa A C Menafro M peruzzi P, Le relazioni e la cura. Viaggio nel mondo della psicoterapia relazionale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Chianura P, Balzotti A, Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chianura P, Balzotti A, Gallelli R (2008). Famiglia,narcisismo e",
        "trasformazioni nell'era della globalizzazione. In: AAVV. (a cura di):",
        "Chianura P Schepisi L Dellarosa A C Menafro M peruzzi P, Le relazioni e la",
        "cura. Viaggio nel mondo della psicoterapia relazionale. p. 9-14,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-0337-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-147",
        "titolo": "Giochi tradizionali e cultura della simulazione tra libert\u00e0 e omologazione",
        "ISBN": [
          "978-88-464-9931-8"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-464-9931-8",
        "opera": "Balzotti A. Gallelli R. Todarello O.. Gioco e costruzione della mente. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R (2008). Giochi tradizionali e cultura della simulazione tra libert\u00e0 e",
        "omologazione. In: Balzotti A. Gallelli R. Todarello O.. Gioco e costruzione",
        "della mente. p. 135-147, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-464-9931-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Educazione al gioco. Per un pensiero multidimensionale",
        "ISBN": [
          "9788846499318"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846499318",
        "opera": "Balzotti A;Gallelli R;Todarello O. Gioco e costruzione della mente. Identit\u00e0, simbolizzazione e relazione nella societ\u00e0 della conoscenza",
        "anno": "2008",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R (2008). Educazione al gioco. Per un pensiero multidimensionale.",
        "In: Balzotti A;Gallelli R;Todarello O. Gioco e costruzione della mente.",
        "Identit\u00e0, simbolizzazione e relazione nella societ\u00e0 della conoscenza.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846499318"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Gioco, pensiero simbolico, conoscenza.",
        "ISBN": [
          "9788846499318"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846499318",
        "opera": "Balzotti A;Gallelli R;Todarello O. Gioco e costruzione della mente. Identit\u00e0, simbolizzazione e relazione nella societ\u00e0 della conoscenza",
        "anno": "2008",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R (2008). Gioco, pensiero simbolico, conoscenza.. In: Balzotti",
        "A;Gallelli R;Todarello O. Gioco e costruzione della mente. Identit\u00e0,",
        "simbolizzazione e relazione nella societ\u00e0 della conoscenza.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846499318"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Editori Riuniti",
        "titolo": "LA SCUOLA TRA INDIVIDUALIZZAZIONE E COLLABORAZIONE",
        "ISBN": [
          "978-88-359-5983-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-359-5983-0",
        "anno": "2007",
        "autori": "GALLELLI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GALLELLI R (2007). LA SCUOLA TRA INDIVIDUALIZZAZIONE E",
        "COLLABORAZIONE. ROMA:Editori Riuniti, ISBN: 978-88-359-5983-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "74-85",
        "titolo": "Maria Montessori negli studi di Giacomo Cives",
        "ISBN": [
          "88-88550-67-4"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 88-88550-67-4",
        "opera": "AAVV. (a cura di): FRANCA PINTO MINERVA, La ricerca educativa tra pedagogia e didattica. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GALLELLI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALLELLI R (2006). Maria Montessori negli studi di Giacomo Cives. In:",
        "AAVV. (a cura di): FRANCA PINTO MINERVA, La ricerca educativa tra",
        "pedagogia e didattica. p. 74-85, BARI:Progedit, ISBN: 88-88550-67-4"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00123"
        ],
        "titolo": "Competenze narrative contro la cultura dell\u2019\u201caccumulo\u201d",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00123",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallelli R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallelli R. (2016). Competenze narrative contro la cultura dell\u2019\u201caccumulo\u201d.",
        "METIS, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00123"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-134",
        "titolo": "L'insegnante ricercatore in formazione permanente: per un uso riflessivo dei mediatori dell'educazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-378-7"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-378-7",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Perla L Tempesta M, Teacher education in Puglia. Universit\u00e0 e scuola per lo sviluppo della professionalit\u00e0 docente. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R (2016). L'insegnante ricercatore in formazione permanente: per",
        "un uso riflessivo dei mediatori dell'educazione. In: AAVV. (a cura di): Perla",
        "L Tempesta M, Teacher education in Puglia. Universit\u00e0 e scuola per lo",
        "sviluppo della professionalit\u00e0 docente. p. 125-134, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-378-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-169",
        "titolo": "Il sapere (educativo) delle \"differenze\"",
        "ISBN": [
          "978-88-350-4387-4"
        ],
        "csp": "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 978-88-350-4387-4",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Perla L. Riva M. G., L'agire educativo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallelli R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R. (2016). Il sapere (educativo) delle \"differenze\". In: AA. VV.. (a",
        "cura di): Perla L. Riva M. G., L'agire educativo. p. 145-169,",
        "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 978-88-350-4387-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00049"
        ],
        "titolo": "Cognizione \u201cincarnata\u201d ed educazione dei sensi. Prospettive di lifelong learning a partire dalla riflessione montessoriana. METIS, vol",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00049",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallelli R (2014). Cognizione \u201cincarnata\u201d ed educazione dei sensi.",
        "Prospettive di lifelong learning a partire dalla riflessione montessoriana.",
        "METIS, vol. IV, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00049"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-172",
        "titolo": "Insegnare e apprendere nell'era della \"mixed reality\"",
        "ISBN": [
          "978-88-7043-181-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Raffaello Cortina Editore, ISBN: 978-88-7043-181-0",
        "opera": "Barone P Ferrante A Sartori D. Formazione e post-umanesimo. Sentieri pedagogici nell'et\u00e0 della tecnica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GALLELLI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALLELLI R (2014). Insegnare e apprendere nell'era della \"mixed reality\".",
        "In: Barone P Ferrante A Sartori D. Formazione e post-umanesimo. Sentieri",
        "pedagogici nell'et\u00e0 della tecnica. p. 151-172, MILANO:Raffaello Cortina",
        "Editore, ISBN: 978-88-7043-181-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "148-181",
        "titolo": "La mente incarnata. Insegnare a comprendere l' \"unit\u00e0 corpomentale\"",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-243-1"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-243-1",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Annacontini G. Gallelli R., Formare altre(i)menti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallelli R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R. (2014). La mente incarnata. Insegnare a comprendere l' \"unit\u00e0",
        "corpomentale\". In: AA. VV.. (a cura di): Annacontini G. Gallelli R., Formare",
        "altre(i)menti. p. 148-181, BARI:Progedit, ISBN: 978-88-6194-243-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-165",
        "titolo": "Il corpo delle donne e le tecnologie visuali. Insegnare l'arte della rappresentazione",
        "ISBN": [
          "978-884673764-9"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884673764-9",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Cagnolati A Pinto Minerva F Ulivieri S, Le frontiere del corpo. Mutamenti e metamorfosi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R (2013). Il corpo delle donne e le tecnologie visuali. Insegnare",
        "l'arte della rappresentazione. In: AA. VV.. (a cura di): Cagnolati A Pinto",
        "Minerva F Ulivieri S, Le frontiere del corpo. Mutamenti e metamorfosi. p.",
        "145-165, PISA:ETS, ISBN: 978-884673764-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Szko\u0142a dla najm\u0142odszych. (Una scuola per i pi\u00f9 piccoli)",
        "ISBN": [
          "978-83-62292-46-2"
        ],
        "csp": "Bielsko-Bia\u0142a:Wydawnictwo Naukowe ATH, ISBN: 978-83-62292-46-2",
        "opera": "E. Kochanowska;J. Wojciechowska. Edukacyjne konteksty wspierania rozwoju dziecka. (I contesti educativi del sostegno dello sviluppo del bambino). vol",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli R (2012). Szko\u0142a dla najm\u0142odszych. (Una scuola per i pi\u00f9 piccoli). In:",
        "E. Kochanowska;J. Wojciechowska. Edukacyjne konteksty wspierania",
        "rozwoju dziecka. (I contesti educativi del sostegno dello sviluppo del",
        "bambino). vol. 1, Bielsko-Bia\u0142a:Wydawnictwo Naukowe ATH, ISBN:",
        "978-83-62292-46-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-74",
        "titolo": "La progettazione didattica per l'integrazione formativa tra scuola e museo",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6216-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6216-4",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): LIMONE P, Educazione, scuole e musei. Un progetto collaborativo di innovazione didattica. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GALLELLI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALLELLI R (2012). La progettazione didattica per l'integrazione formativa",
        "tra scuola e museo. In: AA. VV.. (a cura di): LIMONE P, Educazione, scuole",
        "e musei. Un progetto collaborativo di innovazione didattica. vol. 1, p. 49-74,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6216-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Progedit",
        "titolo": "Incontri mancati. Didattica e sessualit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-157-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6194-157-1",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gallelli R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gallelli R (2012). Incontri mancati. Didattica e sessualit\u00e0. BARI:Progedit,",
        "ISBN: 978-88-6194-157-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-143",
        "titolo": "Educare alle differenze. Il gioco e il giocare in una didattica inclusiva. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4460-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4460-3",
        "anno": "2012",
        "autori": "GALLELLI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GALLELLI R (2012). Educare alle differenze. Il gioco e il giocare in una",
        "didattica inclusiva. vol. 1, p. 1-143, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-4460-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 'colorate', meticciamenti musicali, educazione interculturale",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2011",
        "autori": "GALLELLI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALLELLI R (2011). Citt\u00e0 'colorate', meticciamenti musicali, educazione",
        "interculturale. METIS, vol. 1, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "130-156",
        "titolo": "Insegnare a \"imparare con i media\". Oltre l'opacit\u00e0 delle tecnologie della conoscenza",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4130-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4130-5",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Gallelli R;Annacontini G, e.brain Sfide formative dai \"nativi digitali\". p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gallelli Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli Rosa (2011). Insegnare a \"imparare con i media\". Oltre l'opacit\u00e0",
        "delle tecnologie della conoscenza. In: AA. VV.. (a cura di): Gallelli",
        "R;Annacontini G, e.brain Sfide formative dai \"nativi digitali\". p. 130-156,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4130-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-121",
        "titolo": "La famiglia come comunit\u00e0 di apprendimento tra narcisismo e cura dell'altro",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-614-2"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-614-2",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Angela Maria Volpicella, Nuovi scenari della famiglia. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Gallelli Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallelli Rosa (2008). La famiglia come comunit\u00e0 di apprendimento tra",
        "narcisismo e cura dell'altro. In: AA. VV.. (a cura di): Angela Maria",
        "Volpicella, Nuovi scenari della famiglia. vol. 1, p. 105-121, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-614-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Editori Riuniti",
        "titolo": "LA SCUOLA TRA INDIVIDUALIZZAZIONE E COLLABORAZIONE",
        "ISBN": [
          "978-88-359-5983-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-359-5983-0",
        "anno": "2007",
        "autori": "GALLELLI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GALLELLI R (2007). LA SCUOLA TRA INDIVIDUALIZZAZIONE E",
        "COLLABORAZIONE. ROMA:Editori Riuniti, ISBN: 978-88-359-5983-0"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "17067",
    "nome": "GALLELLI Rosa",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista \"La Didattica\" Editore Giuseppe Laterza",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato Editoriale della rivista \"Riforma e Didattica\" (ed. Falsea)",
        "periodo": "dal 10-10-1997 al 12-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista \"La Rivista di pedagogia e Didattica\" Editore pensa Multimedia",
        "periodo": "dal 01-05-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato Editoriale della rivista \"Pedagogia+Didattica\" (ed. Erickson)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Comitato scientifico della collana editoriale \"Educazione per tutta la vita\" Casa Editrice FrancoAngeli Diretta dalla Prof.ssa Liliana Dozza",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico della collana scientifica internazionale con procedura di doppio cieco \"Pedagogie\" (Progedit) diretta da Isabella Loiodice. http://www.progedit.com/content-721.html",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dirige la Collana Editoriale \"Scienze della salute\" Casa editrice \"Progedit\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vicedirettore della rivista pedagogica internazionale \"MeTis. Mondi educativi. Temi, indagini, suggestioni\"",
        "periodo": "dal 01-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato Editoriale della rivista pedagogica internazionale \"MeTis. Mondi Educativi. Temi indagini suggestioni\" Edizioni Progedit",
        "periodo": "dal 01-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico e di referaggio della collana editoriale \"Il cavallo a dondolo\", diretta da Barbara De Serio e Franca Pinto Minerva, casa editrice Progedit (Bari).",
        "periodo": "dal 08-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno \"Didamatica 2008\", organizzato da Universit\u00e0 degli Studi di Bari e da AICA (Associazione Italiana per l'Informatica e il Calcolo Automatico) e tenutosi presso la sede di Taranto, con una relazione dal titolo \"Educare alle differenze di genere attraverso i videogiochi\".",
        "periodo": "dal 28-04-2008 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla \"London International Conference on Education (LICE)\"- London, 9-12 November 2009, organizzato a Infonomics Society, Videogames and Gender Representation, con una relazione dal titolo \"The \u201cMeta-Play\u201d Educational Laboratory: an Example to Promote Sexual Health and Sexual Identity\"",
        "periodo": "dal 09-11-2009 al 12-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) \"Progetto Generazioni. I giovani, il mondo e l'educazione\". Universit\u00e0 degli Studi della Calabria (Arcavacata di Rende).",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 04-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Scientifico Internazionale \"Digital technologies and new forms of learning\" - Filozofski Fakultet, Sveuciliste u Splitu (Universit\u00e0 di Spalato - Croazia), con una relazione dal titolo \"The use of computers and the transformation on educational needs of adolescence\".",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Internazionale \"Judaism and Islam. Rules for a New Golden Age\", tenutosi il 23 marzo 2011 presso lo United Nations Office at Geneva (UNOG), organizzato da Gherusch92 Committee for Human Rights.",
        "periodo": "dal 23-03-2011 al 23-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"Ireland International Conference on Education\", tenutosi a Dublino, organizzato da Infonomics Society, con una relazione dal titolo \"Jewish-Muslim integration of the Medical Knowledge in the Court of the Caliphate of Cordoba. The Jewish Teachers\".",
        "periodo": "dal 03-10-2011 al 05-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno \"Continuare a crescere. Sguardi incrociati su adultit\u00e0 e vecchiaia\", presso il Dipartimento degli Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia, con una relazione su \"Prestiti e scambi intergenerazionali\".",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno \"Bambine e donne tra condizionamenti e nuove violenze\", organizzato dal Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia e dal Dottorato di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 08-03-2014 al 08-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"I femminismi delle altre: differenze, intercultura, formazione\", con il Centro Interdipartimentale di Studi sulla Cultura di Genere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari, e l'Assessorato al Mediterraneo della Regione Puglia.",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 03-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale (organizzato da: Dedalo'97-AIEMS) : \"Parole altrimenti smarrite: dialogo sulla formazione estetica dei professionisti della cura \", Festival della Complessit\u00e0, V Edizione - Bari",
        "periodo": "dal 13-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale (organizzato da: Dedalo'97-AIEMS) : \"Complessit\u00e0 , economia, Fraternit\u00e0. perch\u00e8 la creativit\u00e0 \u00e8 questione meta-disciplinare \", Festival della Complessit\u00e0, VI Edizione - Bari",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno \"La cura di chi cura. Visione e formazione sistemica in Medicina e Sanit\u00e0\", organizzato dal Dipartimento di Scienze Mediche di base, neuroscienze e organi di senso dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari e dalla ASSIMSS (Associazione Italiana Medicina e Sanit\u00e0 Sistemica).",
        "periodo": "dal 09-06-2015 al 09-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno SIPED \" I Bambini e gli adolescenti sanno. Gli adulti ascoltano? Le nuove sfide educative\" organizzato dall\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u201cAldo Moro\u201d",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale SIPED: \"Sguardi, Corpi, Parole. \" Universit\u00e0 degli Studi Milano \"Bicocca\"",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Giornata di studi ed eventi : \"Archivio di genere : mettere in rete saperi, generazioni e comunit\u00e0 traslocali\", Dipartimento di scienze della Formazione , Psicologia, comunicazione - Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale (organizzato da: Dedalo'97-AIEMS) : \"Logica & Fantastica. sui nessi sistemici tra Arte , Immaginazione e Cura \", Festival della Complessit\u00e0, VII Edizione - Bari",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 23-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \"Pedagogika adekwatna na gruncie wielkiej tradycji\", organizzata dall'Istituto di Pedagogia dell'Universit\u00e0 Cattolica Giovanni Paolo II di Lublino, con una relazione dal titolo \"Il corpo come mediatore didattico\".",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 19-10-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al Convegno \"Io vado a scuola, io imparo, io mi diverto. 40 anni di inclusione in Italia\", Dipartimento di Scienze della Formazione e psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come coordinatore e relatore nel gruppo di ricerca su \"Il corpo come mediatore didattico\", nel convegno Nazionale SIPED \"Scuola, democrazia, educazione\", Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno : \"Benessere e Sicurezza negli ambienti Educativi. Il sistema SAFEGUARDING\", Universit\u00e0 degli Studi del Salento",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatrice al convegno \"Umano, troppo umano, post-umano. Nuove frontiere del sapere e sfide pedagogiche - Postumanesimo e scienze dell'educazione\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 23-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore alla Giornata di divulgazione scientifica \"Pillole di Scienza\" promossa dall' \"Accademia Vitale Giordano\" e destinata ad accrescere l'interesse per la cultura, la ricerca scientifica, l'innovazione tecnologica tra i giovani, con una relazione dal titolo \"La didattica della scienza e la scienza della didattica\"",
        "periodo": "dal 02-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Esperienze dell'Islam al Femminile: Laboratori del corpo vissuto\". Finanziato dalla Regione Puglia - Area Politiche per la promozione del territorio, dei Saperi e dei Talenti.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socia ordinaria della SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio internazionale di pedagogia \"Raffaele Laporta\" per il volume \"Pedagogia e post-umano. Ibridazioni indentitarie e frontiere del possibile\". Roma: Carocci 2004 (con F. Pinto Minerva).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia ordinaria della SIRD (Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio internazionale di Pedagogia \"Vito e Bruna Fazio-Allmayer\", area didattico-applicativa, per il volume \"Educare alle differenze: il gioco e il giocare in una didattica inclusiva\". Milano: Franco Angeli 2012.",
        "periodo": "dal 18-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia ordinaria della SIREM (Societ\u00e0 Italiana di Ricerca sull'Educazione Mediale).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio Onorario dell' \"Accademia Vitale Giordano\" per \" il supporto scientifico autorevole e di prestigio alle attivit\u00e0 di diffusione della cultura della Scienza ad ogni livello con particolare attenzione al mondo della scuola\" (Vedi allegato)",
        "periodo": "dal 12-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dal 2001 al 2005, ha fatto parte del Collegio dei docenti e ha svolto attivit\u00e0 di insegnamento nel corso di Dottorato di Ricerca del Dottorato di ricerca in \"Ambiente, medicina e salute - indirizzo Pedagogia delle scienze della salute\"; Universit\u00e0 degli studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "dal 2006 al 2009, ha fatto parte del Collegio dei docenti e ha svolto attivit\u00e0 di insegnamento nella Scuola di dottorato in \"Scienze del benessere: sistemi di relazione e ambiente\" (corso di Dottorato di Ricerca in \"Ambiente, medicina e salute indirizzo Pedagogia delle scienze della salute\", dal XXII al XXV ciclo); Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "dal 2010 al 2013 , ha fatto parte del Collegio dei docenti e ha svolto attivit\u00e0 di insegnamento nella Scuola di dottorato in \"Scienze del benessere\" (corso di dottorato di ricerca con indirizzo \"Ambiente, medicina e salute - Pedagogia delle scienze della salute\", XXVI, XXVII, XXVIII ciclo); Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "dal 2013 ad oggi fa parte del Collegio dei docenti e svolge attivit\u00e0 di insegnamento nel Corso di dottorato in \" SCIENZE DELLE RELAZIONI UMANE\", Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Coordinatrice del Centro Interdipartimentale di Studi sulla Cultura di Genere (CISCuG), dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", triennio 2012-2015 e triennio 2015-2018",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca e formazione all'interno del Progetto MIUR-PON Ricerca e Alta Formazione 2000-2006 \"Cnosso\": \"Sistemi basati sulla conoscenza per l\u2019apprendimento in rete e la fruizione personalizzata dei beni culturali\" - Il progetto \u00e8 stato svolto in Collaborazione fra Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Universit\u00e0 degli Studi di Foggia, Universit\u00e0 degli Studi di Lecce, Politecnico di Bari, Tecnopolis Csata, Laterza, Sfera, Nuova Comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-07-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato le attivit\u00e0 di ricerca del progetto \"Tecnologia del virtuale, processi di costruzione dell'identit\u00e0 di genere ed educazione alla salute\", del Dipartimento di Scienze Filosofiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (2006-2008).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato le attivit\u00e0 di ricerca del progetto \"La comunicazione didattica fra individualizzazione e collaborazione\", del Dipartimento di Scienze Filosofiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (2006-2008).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca all'interno del Progetto di Ricerca Scientifica di rilevante interesse nazionale COFIN-PRIN \"Modelli pedagogici e didattici delle comunit\u00e0 virtuali di apprendimento. Nuovi stili di pensiero riflessivo nell'interazione uomo-macchina-uomo. Progettazione di strutture pedagogiche, didattiche e informatiche di Problem-Solving\" (coordinatore: prof. Franca Pinto Minerva, dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia), nell'Unit\u00e0 di ricerca \"Nuovi modelli di comunicazione didattica individualizzata e personalizzata nell'e-learning\" (Universit\u00e0 degli Studi di Bari), anni 2006-2008.",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2009"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato le attivit\u00e0 di ricerca del progetto \"Videogiochi e identit\u00e0 di genere. Problemi e prospettive per la formazione\", del Centro Interdipartimentale di Studi sulla Cultura di Genere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (2008-2010).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca all'interno del Progetto di Ateneo \"I valori della religione nella costruzione discorsiva dell'identit\u00e0 personale e sociale\" (coordinatore: prof. Giuseppe Mininni), 2008.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato le attivit\u00e0 di ricerca del progetto \"Scrittura e tecnologie digitali della comunicazione e della Pag. 3 di 6 1. 2. 3. 4. 5. 6. 7. formazione. Implicazioni pedagogiche per i soggetti in formazione\", presso il Dipartimento di Scienze Filosofiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (2010-2011).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca all'interno del Progetto di Ateneo \"Il 'Gambling' nel gioco della vita\" (coordinatore: prof.ssa Maria Sinatra), 2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato le attivit\u00e0 di ricerca del progetto \"Educazione sessuale e media digitali. Implicazioni pedagogiche per i soggetti in formazione\", presso il Dipartimento di Scienze Filosofiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (2010-2011).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca all'interno del Progetto di Ricerca Scientifica di rilevante interesse nazionale COFIN-PRIN \"Anziani. Rappresentazioni culturali e modelli formativi\"(Coordinatore: prof. Franca Pinto Minerva, dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia), nell'Unit\u00e0 di ricerca \" Anziani: rappresentazioni sociali della salute e del benessere. Modelli formativi\" (Universit\u00e0 degli Studi di Bari), anni 2009-2012.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca all'interno della Unit\u00e0 di Ricerca \"Didattica, comunicazione, tecnologie\" del Dipartimento di Scienze della formazione, Psicologia, Comunicazione, per l'a.a. 2012/2013",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca all'interno della Unit\u00e0 di Ricerca \"Didattica, comunicazione, tecnologie\" del Dipartimento di Scienze della formazione, Psicologia, Comunicazione, per l'a.a. 2013/2014",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca all'interno della Unit\u00e0 di Ricerca \"Didattica, comunicazione, tecnologie\" del Dipartimento di Scienze della formazione, Psicologia, Comunicazione, per l'a.a. 2014/2015",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca all'interno della Unit\u00e0 di Ricerca \"Didattica, comunicazione, tecnologie\" del Dipartimento di Scienze della formazione, Psicologia, Comunicazione, per l'a.a. 2015/2016",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di ricerca all'interno della Unit\u00e0 di Ricerca \"Didattica, comunicazione, tecnologie\" del Dipartimento di Scienze della formazione, Psicologia, Comunicazione, per l'a.a. 2016/2017",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}