{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Think big. Learning contexts, algorithms and data science",
        "ISSN": [
          "2037-0830"
        ],
        "journal": "REM",
        "csp": "vol. 8, ISSN: 2037-0830",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre M (2016). Think big. Learning contexts, algorithms and data",
        "science. REM, vol. 8, ISSN: 2037-0830"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Informazione, Conoscenza, Didattica. La sfida dei big data al mondo della formazione",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 2016, p. 90-112, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2016",
        "autori": "BALDASSARRE MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALDASSARRE MICHELE (2016). Informazione, Conoscenza, Didattica.",
        "La sfida dei big data al mondo della formazione. PEDAGOGIA OGGI, vol.",
        "2016, p. 90-112, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-114",
        "titolo": "La formazione transmediale del docente in servizio",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-378-7"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-378-7",
        "opera": "Perla L. Tempesta M.. (a cura di): Perla L. Tempesta M., TEACHER EDUCATION IN PUGLIA. Universit\u00e0 e Scuola per lo sviluppo della professionalit\u00e0 docente. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldassarre M, Tamborrra V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldassarre M, Tamborrra V (2016). La formazione transmediale del",
        "docente in servizio. In: Perla L. Tempesta M.. (a cura di): Perla L.",
        "Tempesta M., TEACHER EDUCATION IN PUGLIA. Universit\u00e0 e Scuola per",
        "lo sviluppo della professionalit\u00e0 docente. p. 101-114, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-378-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "190-203",
        "titolo": "La competenza digitale nella formazione strumenti di analisi e approcci valutativi",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3414-3"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3414-3",
        "opera": "Pace R. Mangione G. Limone P.. (a cura di): Pace R. Mangione G. Limone P., Educazione e m [...] ale. vol. , a cura di Rosaria Pace, Giuseppina Rita Mangione, Pierpaolo Limone (Isbn cartaceo 9788891734143. Isbn open access 9788891747297)., p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BALDASSARRE M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M. (2016). La competenza digitale nella formazione",
        "strumenti di analisi e approcci valutativi. In: Pace R. Mangione G. Limone",
        "P.. (a cura di): Pace R. Mangione G. Limone P., Educazione e m [...] ale.",
        "vol. , a cura di Rosaria Pace, Giuseppina Rita Mangione, Pierpaolo Limone",
        "(Isbn cartaceo 9788891734143. Isbn open access 9788891747297)., p.",
        "190-203, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3414-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "94-98",
        "titolo": "Professione docente nell\u2019era della scuola digitale",
        "ISBN": [
          "978-88-88793-70-2"
        ],
        "csp": "BARI:Universit\u00e0 degli Studi di Bari, ISBN: 978-88-88793-70-2",
        "opera": "Baldassarre V.A.;Marrone S.;Romita M.. (a cura di): Baldassarre V.A.;Marrone S.;Romita M., Opportunit\u00e0 di formazione e scelte di vita. Insegnare a sapere che uso fare di ci\u00f2 che si sa. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baldassarre M., Valeria Tamborra V., Attanasio S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldassarre M., Valeria Tamborra V., Attanasio S. (2015). Professione",
        "docente nell\u2019era della scuola digitale. In: Baldassarre V.A.;Marrone",
        "S.;Romita M.. (a cura di): Baldassarre V.A.;Marrone S.;Romita M.,",
        "Opportunit\u00e0 di formazione e scelte di vita. Insegnare a sapere che uso fare",
        "di ci\u00f2 che si sa. p. 94-98, BARI:Universit\u00e0 degli Studi di Bari, ISBN:",
        "978-88-88793-70-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "164-187",
        "titolo": "Dai big data agli open data nei processi di costruzione della conoscenza",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2878-4"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2878-4",
        "opera": "Midoro V.. (a cura di): Midoro V., La scuola ai tempi del digitale : istruzioni per costruire una scuola nuova. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baldassarre M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldassarre M. (2015). Dai big data agli open data nei processi di",
        "costruzione della conoscenza. In: Midoro V.. (a cura di): Midoro V., La",
        "scuola ai tempi del digitale : istruzioni per costruire una scuola nuova. p.",
        "164-187, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2878-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-233",
        "titolo": "Le prove semi-strutturate di conoscenza e il loro uso.",
        "ISBN": [
          "978-88-350-3891-7"
        ],
        "csp": "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 978-88-350-3891-7",
        "opera": "Galliani L. (ed.). (a cura di): Galliani L. (ed.), L' agire valutativo. Manuale per docenti e formatori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BALDASSARRE M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M. (2015). Le prove semi-strutturate di conoscenza e il",
        "loro uso.. In: Galliani L. (ed.). (a cura di): Galliani L. (ed.), L' agire",
        "valutativo. Manuale per docenti e formatori. p. 217-233,",
        "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 978-88-350-3891-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-106",
        "titolo": "Insegnare a imparare Dai modelli allo stile di apprendimento. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7553-205-5"
        ],
        "csp": "Bari:Edizioni dal Sud, ISBN: 978-88-7553-205-5",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Baldassarre M (2015). Insegnare a imparare Dai modelli allo stile di",
        "apprendimento. p. 1-106, Bari:Edizioni dal Sud, ISBN: 978-88-7553-205-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Professional Identity, Digital Competence and Teacher Training: the Importance of Post-lauream training as a Context for Reflection on Today's Competences, Technologies and Educational Mission ",
        "ISSN": [
          "2037-0830"
        ],
        "journal": "REM",
        "csp": "p. 149-158, ISSN: 2037-0830",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tamborra V, Attanasio S, Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tamborra V, Attanasio S, Baldassarre M (2014). Professional Identity,",
        "Digital Competence and Teacher Training: the Importance of Post-lauream",
        "training as a Context for Reflection on Today's Competences, Technologies",
        "and Educational Mission . REM, p. 149-158, ISSN: 2037-0830"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo dei dottori di ricerca nei processi di sviluppo e innovazione: un investimento utile",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "p. 199-218, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2014",
        "autori": "Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre M (2014). Il ruolo dei dottori di ricerca nei processi di sviluppo",
        "e innovazione: un investimento utile. PEDAGOGIA OGGI, p. 199-218,",
        "ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "327-340",
        "titolo": "Authentic assessment e progettazione per competenze: per costruire comunit\u00e0 di pratica fra gli insegnanti.",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-198-1"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-198-1",
        "opera": "Perla L.. (a cura di): Perla L., I NUOVI LICEI ALLA PROVA DELLE COMPETENZE. Guida alla progettazione nel primo biennio. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dipace A., Baldassarre M, Limone P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dipace A., Baldassarre M, Limone P. (2014). Authentic assessment e",
        "progettazione per competenze: per costruire comunit\u00e0 di pratica fra gli",
        "insegnanti.. In: Perla L.. (a cura di): Perla L., I NUOVI LICEI ALLA PROVA",
        "DELLE COMPETENZE. Guida alla progettazione nel primo biennio. p.",
        "327-340, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-198-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-151",
        "titolo": "Dalla dieta mediale alla new media education",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-331-2"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-331-2",
        "opera": "Vinci V. Tamborra V. Altamura G. Perla L. Baldassarre M. Zaccaro G.. La dieta mediale nell'Universit\u00e0 barese - Indagine esplorativa sui consumi mediali, culturali e tecnologici di studenti e docenti universitari di Bari. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Baldassarre Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldassarre Michele (2014). Dalla dieta mediale alla new media education.",
        "In: Vinci V. Tamborra V. Altamura G. Perla L. Baldassarre M. Zaccaro G..",
        "La dieta mediale nell'Universit\u00e0 barese - Indagine esplorativa sui consumi",
        "mediali, culturali e tecnologici di studenti e docenti universitari di Bari. p.",
        "141-151, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-331-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "723-731",
        "titolo": "Indagine sugli atteggiamenti e comportamenti nei confronti della scuola digitale da parte dei docenti",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-194-3"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-194-3",
        "opera": "(a cura di): CORSI M., LA RICERCA PEDAGOGICA IN ITALIA Tra innovazione e internazionalizzazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tamborra V, Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tamborra V, Baldassarre M (2014). Indagine sugli atteggiamenti e",
        "comportamenti nei confronti della scuola digitale da parte dei docenti. In: (a",
        "cura di): CORSI M., LA RICERCA PEDAGOGICA IN ITALIA Tra",
        "innovazione e internazionalizzazione. p. 723-731, Lecce:Pensa MultiMedia,",
        "ISBN: 978-88-6760-194-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "190-209",
        "titolo": "La documentazione/socializzazione della conoscenza nella formazione tra opportunit\u00e0 e limiti",
        "ISBN": [
          "978-88-204-6276-5"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-6276-5",
        "opera": "(a cura di): Elia G., Le sfide sociali dell'educazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldassarre M (2014). La documentazione/socializzazione della",
        "conoscenza nella formazione tra opportunit\u00e0 e limiti. In: (a cura di): Elia G.,",
        "Le sfide sociali dell'educazione. p. 190-209, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-6276-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-21",
        "titolo": "E-learning: risorsa strategica per l'apprendimento permanente",
        "ISBN": [
          "978-886194-234-9"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 978-886194-234-9",
        "opera": "(a cura di): Anna Dipace, La formazione professionale del tecnico della comunicazione e del multimedia- L'esperienza dei percorsi IFTS progettati e realizzati dall'ente FOrmat Group di Lucera. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BALDASSARRE M, Tamborra V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, Tamborra V (2014). E-learning: risorsa strategica per",
        "l'apprendimento permanente. In: (a cura di): Anna Dipace, La formazione",
        "professionale del tecnico della comunicazione e del multimedia-",
        "L'esperienza dei percorsi IFTS progettati e realizzati dall'ente FOrmat",
        "Group di Lucera. p. 9-21, BARI:Progedit, ISBN: 978-886194-234-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "14-33",
        "titolo": "Digital storytelling: social dynamics and participation paths",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-227-1"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit, ISBN: 978-88-6194-227-1, Conference Proceedings,, Bari (Italy), November 14th-15th, 2013",
        "opera": "ICT in Higher Education and Lifelong Learning. SIREM 2013 Conference Proceedings, November 14th-15th, Bari (Italy). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BALDASSARRE M, BRUNETTI I., BRUNETTI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BALDASSARRE M, BRUNETTI I., BRUNETTI M. (2014). Digital",
        "storytelling: social dynamics and participation paths. In: ICT in Higher",
        "Education and Lifelong Learning. SIREM 2013 Conference Proceedings,",
        "November 14th-15th, Bari (Italy). p. 14-33, Bari:Progedit, ISBN:",
        "978-88-6194-227-1, Conference Proceedings,, Bari (Italy), November",
        "14th-15th, 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "382-403",
        "titolo": "Digital Learning in classroom- diffusion, use and evaluation of digital learning environments in Apulian schools",
        "ISBN": [
          "9789081563956"
        ],
        "csp": "Brussels:ATEE aisbl, ISBN: 9789081563956",
        "opera": "(a cura di): Parmigiani Davide Pennazio Valentina Traverso Andrea, Learning & Teaching with Media & Technology. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Romito G, BALDASSARRE M, Scarinci A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Romito G, BALDASSARRE M, Scarinci A. (2013). Digital Learning in",
        "classroom- diffusion, use and evaluation of digital learning environments in",
        "Apulian schools. In: (a cura di): Parmigiani Davide Pennazio Valentina",
        "Traverso Andrea, Learning & Teaching with Media & Technology. p.",
        "382-403, Brussels:ATEE aisbl, ISBN: 9789081563956"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "549-555",
        "titolo": "Tecnologie digitali per l'apprendimento: iniziativa per la valorizzazione e l\u2019ampliamento della didattica digitale",
        "ISBN": [
          "9789081563956"
        ],
        "csp": "Brussels:ATEE aisbl, ISBN: 9789081563956",
        "opera": "(a cura di): Parmigiani Davide Pennazio Valentina & Traverso Andrea, Learning & Teaching with Media & Technology. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Baldassarre M, Averna A L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldassarre M, Averna A L (2013). Tecnologie digitali per l'apprendimento:",
        "iniziativa per la valorizzazione e l\u2019ampliamento della didattica digitale. In: (a",
        "cura di): Parmigiani Davide Pennazio Valentina & Traverso Andrea,",
        "Learning & Teaching with Media & Technology. p. 549-555, Brussels:ATEE",
        "aisbl, ISBN: 9789081563956"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-430",
        "titolo": "Tell a Story. Became a lifelong learner",
        "ISBN": [
          "9789081563956"
        ],
        "csp": "Brussels:ATEE aisbl, ISBN: 9789081563956",
        "opera": "(a cura di): Parmigiani Davide Pennazio Valentina & Traverso Andrea, Learning & Teaching with Media & Technology. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Baldassarre M, Brunetti I., Brunetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldassarre M, Brunetti I., Brunetti M (2013). Tell a Story. Became a",
        "lifelong learner. In: (a cura di): Parmigiani Davide Pennazio Valentina &",
        "Traverso Andrea, Learning & Teaching with Media & Technology. p.",
        "423-430, Brussels:ATEE aisbl, ISBN: 9789081563956"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "556-563",
        "titolo": "Dal Q.I. al Q.E. Traiettorie emozionali nei contesti organizzativi. Una proposta per la formazione",
        "ISBN": [
          "9789081563956"
        ],
        "csp": "Brussels:ATEE aisbl, ISBN: 9789081563956",
        "opera": "(a cura di): Parmigiani Davide Pennazio Valentina & Traverso Andrea, Learning & Teaching with Media & Technology. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Belvedere G, Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Belvedere G, Baldassarre M (2013). Dal Q.I. al Q.E. Traiettorie emozionali",
        "nei contesti organizzativi. Una proposta per la formazione. In: (a cura di):",
        "Parmigiani Davide Pennazio Valentina & Traverso Andrea, Learning &",
        "Teaching with Media & Technology. p. 556-563, Brussels:ATEE aisbl,",
        "ISBN: 9789081563956"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4018/jdldc.2012070104"
        ],
        "titolo": "Weblog: A Communicative and Formative Setting",
        "ISSN": [
          "1947-3494"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE",
        "csp": "vol. 3, p. 48-59, ISSN: 1947-3494, doi: 10.4018/jdldc.2012070104",
        "anno": "2012",
        "autori": "Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre M (2012). Weblog: A Communicative and Formative Setting.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL",
        "COMPETENCE, vol. 3, p. 48-59, ISSN: 1947-3494, doi:",
        "10.4018/jdldc.2012070104"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Rossano",
        "titolo": "Blog come autobiografia formativa",
        "csp": "DIDAMATICA 2012. ISBN: 978-88-905406-7-7",
        "opera": "(a cura di): T. Roselli A. Andronico F. Berni P. Di Bitonto V",
        "anno": "2012",
        "autori": "BALDASSARRE M, Brunetti I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, Brunetti I. (2012). Blog come autobiografia formativa.",
        "In: (a cura di): T. Roselli A. Andronico F. Berni P. Di Bitonto V. Rossano,",
        "DIDAMATICA 2012. ISBN: 978-88-905406-7-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-267",
        "titolo": "NEW MEDIA EDUCATION. LE SFIDE EDUCATIVE DEI NUOVI MEDIA",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-011-3"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-011-3",
        "opera": "(a cura di): Elia G. Chionna A., Un itinerario di ricerca della Pedagogia. Studi in onore di Luisa Santelli Beccegato.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldassarre M (2012). NEW MEDIA EDUCATION. LE SFIDE EDUCATIVE",
        "DEI NUOVI MEDIA. In: (a cura di): Elia G. Chionna A., Un itinerario di",
        "ricerca della Pedagogia. Studi in onore di Luisa Santelli Beccegato.. p.",
        "239-267, Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-011-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "74-119",
        "titolo": "INSEGNARE A PENSARE, SCRIVERE, COMUNICARE AI TEMPI DEL WEB",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-141-0"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit, ISBN: 978-88-6194-141-0",
        "opera": "(a cura di): Perla L., Le scritture professionali - Metodi per la formazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BALDASSARRE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M (2012). INSEGNARE A PENSARE, SCRIVERE,",
        "COMUNICARE AI TEMPI DEL WEB. In: (a cura di): Perla L., Le scritture",
        "professionali - Metodi per la formazione. p. 74-119, Bari:Progedit, ISBN:",
        "978-88-6194-141-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Rossano",
        "titolo": "Documentare 2.0 Ambienti integrati per documentazioni didattiche multimediali in rete",
        "csp": "DIDAMATICA 2012. ISBN: 978-88-905406-7-7",
        "opera": "(a cura di): T. Roselli A. Andronico F. Berni P. Di Bitonto V",
        "anno": "2012",
        "autori": "BALDASSARRE M, Averna A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, Averna A. (2012). Documentare 2.0 Ambienti integrati",
        "per documentazioni didattiche multimediali in rete. In: (a cura di): T. Roselli",
        "A. Andronico F. Berni P. Di Bitonto V. Rossano, DIDAMATICA 2012. ISBN:",
        "978-88-905406-7-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Rossano (Eds.)",
        "titolo": "LIM: nuove frontiere della didattica",
        "csp": "DIDAMATICA 2012. ISBN: 978-88-905406-7-7",
        "opera": "(a cura di): T. Roselli A. Andronico F. Berni P. Di Bitonto V",
        "anno": "2012",
        "autori": "Averna L., BAldassarre M, Ulloa A., Vitucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Averna L., BAldassarre M, Ulloa A., Vitucci F. (2012). LIM: nuove frontiere",
        "della didattica. In: (a cura di): T. Roselli A. Andronico F. Berni P. Di Bitonto",
        "V. Rossano (Eds.), DIDAMATICA 2012. ISBN: 978-88-905406-7-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-50",
        "titolo": "MY DIGITAL ENGLISH. A DIGITAL STORYTELLING SYLLABUS (DST)",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-3651-7"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-3651-7",
        "opera": "M. G. Davies and A. Taronna. (a cura di): Maria Gonz\u00e1lez Davies and Annarita Taronna, New Trends in Early Foreign Language Learning: The Age Factor, CLIL and Languages in Contact; Bridging Research and Good Practices. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BALDASSARRE M, PAIANO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, PAIANO A. (2012). MY DIGITAL ENGLISH. A DIGITAL",
        "STORYTELLING SYLLABUS (DST). In: M. G. Davies and A. Taronna. (a",
        "cura di): Maria Gonz\u00e1lez Davies and Annarita Taronna, New Trends in",
        "Early Foreign Language Learning: The Age Factor, CLIL and Languages in",
        "Contact; Bridging Research and Good Practices. p. 34-50, NEWCASTLE",
        "UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-3651-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Matematica Interattiva con la LIM: Modello Progettuale di Lezione",
        "ISBN": [
          "9788890540622"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890540622",
        "opera": "DIDAMATICA 2011",
        "anno": "2011",
        "autori": "BALDASSARRE M, AVERNA A.L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, AVERNA A.L (2011). Matematica Interattiva con la",
        "LIM: Modello Progettuale di Lezione. In: DIDAMATICA 2011. ISBN:",
        "9788890540622"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-81",
        "titolo": "E-learning, integrazione aula-rete e criteri pedagogici per la didattica universitaria on-line",
        "ISBN": [
          "9788843054671"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843054671",
        "opera": "LOIODICE I. A CURA DI. Universit\u00e0, qualit\u00e0 didattica e lifelong learning - Scenari digitali per il mutamento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BALDASSARRE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M (2011). E-learning, integrazione aula-rete e criteri",
        "pedagogici per la didattica universitaria on-line. In: LOIODICE I. A CURA",
        "DI. Universit\u00e0, qualit\u00e0 didattica e lifelong learning - Scenari digitali per il",
        "mutamento. p. 53-81, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843054671"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-22",
        "titolo": "New media education and digital skills in primary school. Digital storytelling in a language learning environment",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-130-4"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit, ISBN: 978-88-6194-130-4",
        "opera": "(a cura di): Elia G., Percorsi e scenari della formazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldassarre M (2011). New media education and digital skills in primary",
        "school. Digital storytelling in a language learning environment. In: (a cura",
        "di): Elia G., Percorsi e scenari della formazione. p. 1-22, Bari:Progedit,",
        "ISBN: 978-88-6194-130-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-133",
        "titolo": "Interazione\u00a0Sociale\u00a0nelle\u00a0Piattaforme\u00a0E\u00adlearning per\u00a0la\u00a0Scuola\u00a0",
        "ISBN": [
          "978-88-9599-476-5"
        ],
        "csp": "Milano:Ledizioni, ISBN: 978-88-9599-476-5",
        "opera": "(a cura di): MINERVA T COLAZZO L, Connessi! Scenari di Innovazione nella Formazione e nella Comunicazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BALDASSARRE M, AVERNA A.L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, AVERNA A.L (2011).",
        "Interazione\u00a0Sociale\u00a0nelle\u00a0Piattaforme\u00a0E\u00adlearning per\u00a0la\u00a0Scuola\u00a0. In: (a cura",
        "di): MINERVA T COLAZZO L, Connessi! Scenari di Innovazione nella",
        "Formazione e nella Comunicazione. p. 127-133, Milano:Ledizioni, ISBN:",
        "978-88-9599-476-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valutazione degli apprendimenti nell'e-learning. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI",
        "ISSN": [
          "1974-8809"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE)",
        "csp": "vol. 9, p. 71-92, ISSN: 1974-8809",
        "anno": "2010",
        "autori": "BALDASSARRE M, BRUNETTI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALDASSARRE M, BRUNETTI I (2010). La valutazione degli",
        "apprendimenti nell'e-learning. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI,",
        "BARI. DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE),",
        "vol. 9, p. 71-92, ISSN: 1974-8809"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alumni@UniBA Percorsi di narrazione e analisi di vissuti. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI",
        "ISSN": [
          "1974-8809"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE)",
        "csp": "vol. 9, p. 93-108, ISSN: 1974-8809",
        "anno": "2010",
        "autori": "BALDASSARRE M, COLELLA G, D'ELIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALDASSARRE M, COLELLA G, D'ELIA F (2010). Alumni@UniBA",
        "Percorsi di narrazione e analisi di vissuti. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0",
        "DEGLI STUDI, BARI. DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E",
        "DIDATTICHE), vol. 9, p. 93-108, ISSN: 1974-8809"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Patini",
        "titolo": "DIDATTICA E SOCIAL NETWORK Tra Riflessione e Azione",
        "csp": "Didamatica 2010 Tecnologie informatiche per la didattica. ISBN: 978-88-901620-7-7",
        "opera": "(a cura di): A. Andronico A. Labella F",
        "anno": "2010",
        "autori": "BALDASSARRE M, AVERNA A.L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, AVERNA A.L (2010). DIDATTICA E SOCIAL",
        "NETWORK Tra Riflessione e Azione. In: (a cura di): A. Andronico A.",
        "Labella F. Patini, Didamatica 2010 Tecnologie informatiche per la didattica.",
        "ISBN: 978-88-901620-7-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Wip Edizioni",
        "titolo": "L\u2019INSEGNANTE ON-LINE: APPRENDIMENTO E INSEGNAMENTO CON LMS E MOODLE",
        "ISBN": [
          "978-88-8459-162-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8459-162-3",
        "opera": "Atti del convegno moodlemoot 2010",
        "anno": "2010",
        "autori": "BALDASSARRE M, AVERNA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, AVERNA L (2010). L\u2019INSEGNANTE ON-LINE:",
        "APPRENDIMENTO E INSEGNAMENTO CON LMS E MOODLE. In: Atti del",
        "convegno moodlemoot 2010. BARI:Wip Edizioni, ISBN: 978-88-8459-162-3"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Wip Edizioni",
        "titolo": "VIAGGIO ALLA SCOPERTA DELLA MEDIA EDUCATION",
        "ISBN": [
          "978-88-8459-162-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8459-162-3",
        "opera": "Atti del convegno moodlemoot 2010",
        "anno": "2010",
        "autori": "COLACICCO R, BALDASSARRE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COLACICCO R, BALDASSARRE M (2010). VIAGGIO ALLA SCOPERTA",
        "DELLA MEDIA EDUCATION. In: Atti del convegno moodlemoot 2010.",
        "BARI:Wip Edizioni, ISBN: 978-88-8459-162-3"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Wip Edizioni",
        "titolo": "MATEMATICA ONLINE ORGANIZZATA DIVERTENDO LEGGENDO ELABORANDO (M.O.O.D.L.E.)-UN PERCORSO NELLA SCUOLA PRIMARIA",
        "ISBN": [
          "978-88-8459-162-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8459-162-3",
        "opera": "Atti del convegno moodlemoot 2010",
        "anno": "2010",
        "autori": "BALDASSARRE M, GUASTAMACCHIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, GUASTAMACCHIA F (2010). MATEMATICA ONLINE",
        "ORGANIZZATA DIVERTENDO LEGGENDO ELABORANDO",
        "(M.O.O.D.L.E.)-UN PERCORSO NELLA SCUOLA PRIMARIA. In: Atti del",
        "convegno moodlemoot 2010. BARI:Wip Edizioni, ISBN: 978-88-8459-162-3"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Competenze trasversali tra specialismo e sviluppo personale. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI",
        "ISSN": [
          "1974-8809"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE)",
        "csp": "vol. 1, p. 13-31, ISSN: 1974-8809",
        "anno": "2009",
        "autori": "BALDASSARRE M, RAPO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALDASSARRE M, RAPO V (2009). Competenze trasversali tra",
        "specialismo e sviluppo personale. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI",
        "STUDI, BARI. DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E",
        "DIDATTICHE), vol. 1, p. 13-31, ISSN: 1974-8809"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ambienti non formali di apprendimento multimediale. Il caso de \"La Cit\u00e9 des Sciences\" di Parigi. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI",
        "ISSN": [
          "1974-8809"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE)",
        "csp": "vol. 1, p. 33-41, ISSN: 1974-8809",
        "anno": "2009",
        "autori": "BALDASSARRE M, PACE E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALDASSARRE M, PACE E (2009). Ambienti non formali di",
        "apprendimento multimediale. Il caso de \"La Cit\u00e9 des Sciences\" di Parigi.",
        "QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI. DIPARTIMENTO DI",
        "SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE), vol. 1, p. 33-41, ISSN:",
        "1974-8809"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wiki e Matematica: costruzione di competenze",
        "ISSN": [
          "1826-9745"
        ],
        "journal": "ID&A INTERACTION DESIGN & ARCHITECTURE(S)",
        "csp": "vol. 2009, p. 37-41, ISSN: 1826-9745",
        "anno": "2009",
        "autori": "Baldassarre M. Averna A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre M. Averna A.L. (2009). Wiki e Matematica: costruzione di",
        "competenze. ID&A INTERACTION DESIGN & ARCHITECTURE(S), vol.",
        "2009, p. 37-41, ISSN: 1826-9745"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-120",
        "titolo": "Processi di costruzione di un questionario per la valutazione della qualit\u00e0 degli ambienti di formazione on-line",
        "ISBN": [
          "9788882326890"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882326890",
        "opera": "LANEVE C. A CURA DI. Modelli Tecnologici e processi formativi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BALDASSARRE M, ARPINO O."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, ARPINO O. (2009). Processi di costruzione di un",
        "questionario per la valutazione della qualit\u00e0 degli ambienti di formazione",
        "on-line. In: LANEVE C. A CURA DI. Modelli Tecnologici e processi",
        "formativi. p. 87-120, Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882326890"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-76",
        "titolo": "Web 2.0, community on line e bisogni formativi",
        "ISBN": [
          "978-88-95962-40-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-95962-40-5",
        "opera": "VALLETTA R. A CURA DI. Comunicazione in Formazione. 25 saggi per un social network glocale. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BALDASSARRE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M (2009). Web 2.0, community on line e bisogni formativi.",
        "In: VALLETTA R. A CURA DI. Comunicazione in Formazione. 25 saggi per",
        "un social network glocale. p. 69-76, ISBN: 978-88-95962-40-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento Editore",
        "titolo": "Wiki Web per il Problem Solving in Matematica",
        "ISBN": [
          "978-88-8443-277-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8443-277-3",
        "opera": "(a cura di): A. Andronico L. Colazzo (Eds.), DIDAMATICA 2009",
        "anno": "2009",
        "autori": "BALDASSARRE M, AVERNA A.L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, AVERNA A.L (2009). Wiki Web per il Problem Solving",
        "in Matematica. In: (a cura di): A. Andronico L. Colazzo (Eds.),",
        "DIDAMATICA 2009. Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento Editore, ISBN:",
        "978-88-8443-277-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-199",
        "titolo": "IMPARARE A INSEGNARE. La pratica riflessiva nella professione docente. vol. unico, p",
        "ISBN": [
          "978-8843049448"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-8843049448",
        "anno": "2009",
        "autori": "BALDASSARRE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BALDASSARRE M (2009). IMPARARE A INSEGNARE. La pratica",
        "riflessiva nella professione docente. vol. unico, p. 1-199, Roma:Carocci,",
        "ISBN: 978-8843049448"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processi di formazione in ambienti innovativi: e-learning 2.0. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI",
        "ISSN": [
          "1974-8809"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE)",
        "csp": "p. 39-76, ISSN: 1974-8809",
        "anno": "2008",
        "autori": "BALDASSARRE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALDASSARRE M (2008). Processi di formazione in ambienti innovativi:",
        "e-learning 2.0. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI.",
        "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE), p. 39-76,",
        "ISSN: 1974-8809"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "An Open Source LMS, vision, and development: The development of innovative web technologies for e-learning: the eLearning portal project",
        "ISSN": [
          "1547-5867"
        ],
        "journal": "ISSUES IN INFORMING SCIENCE & INFORMATION TECHNOLOGY EDUCATION",
        "csp": "p. 389-401, ISSN: 1547-5867",
        "anno": "2008",
        "autori": "MARENGO A, BALDASSARRE M, PAGANO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARENGO A, BALDASSARRE M, PAGANO A (2008). An Open Source",
        "LMS, vision, and development: The development of innovative web",
        "technologies for e-learning: the eLearning portal project. ISSUES IN",
        "INFORMING SCIENCE & INFORMATION TECHNOLOGY EDUCATION, p.",
        "389-401, ISSN: 1547-5867"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "441-446",
        "titolo": "Progettazione e sperimentazione di un ambiente multimediale per la formazione modulare e flessibile",
        "ISBN": [
          "978-88-8231-456-9"
        ],
        "csp": "BARI:Edizioni Giuseppe Laterza, ISBN: 978-88-8231-456-9",
        "opera": "Didamatica 2008 - Informatica per la didattica. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BALDASSARRE M, MARENGO A, PAGANO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, MARENGO A, PAGANO A (2008). Progettazione e",
        "sperimentazione di un ambiente multimediale per la formazione modulare e",
        "flessibile. In: Didamatica 2008 - Informatica per la didattica. vol. 1, p.",
        "441-446, BARI:Edizioni Giuseppe Laterza, ISBN: 978-88-8231-456-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "616-620",
        "titolo": "Progettazione di un Podcast per la Didattica della Fisica",
        "ISBN": [
          "978-88-8231-456-9"
        ],
        "csp": "Edizioni Giuseppe Laterza (BARI), ISBN: 978-88-8231-456-9",
        "opera": "(a cura di): Andronico A Roselli T Rossano V, Didamatica 2008 - Informatica per la didattica. vol. 2\u00b0, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BALDASSARRE M, AVERNA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, AVERNA L (2008). Progettazione di un Podcast per la",
        "Didattica della Fisica. In: (a cura di): Andronico A Roselli T Rossano V,",
        "Didamatica 2008 - Informatica per la didattica. vol. 2\u00b0, p. 616-620, Edizioni",
        "Giuseppe Laterza (BARI), ISBN: 978-88-8231-456-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bergamo:Sestante",
        "titolo": "Ambienti di apprendimento 2.0 - Progetto di una piattaforma modulare e flessibile",
        "ISBN": [
          "978-88-95184-65-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-95184-65-4",
        "opera": "INNOVAZIONE DIDATTICA E TECNOLOGIE PER L'APPRENDIMENTO ONLINE TRA FORMALE ED INFORMALE",
        "anno": "2008",
        "autori": "BALDASSARRE M, MARENGO A, PAGANO A. -"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, MARENGO A, PAGANO A. - (2008). Ambienti di",
        "apprendimento 2.0 - Progetto di una piattaforma modulare e flessibile. In:",
        "INNOVAZIONE DIDATTICA E TECNOLOGIE PER L'APPRENDIMENTO",
        "ONLINE TRA FORMALE ED INFORMALE. Bergamo:Sestante, ISBN:",
        "978-88-95184-65-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "387-401",
        "titolo": "FLESSIBILITA' E MODULARITA' DI PIATTAFORME E-LEARNING: RICERCA PROTOTIPALE",
        "ISBN": [
          "978-88-6152-060-8"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6152-060-8",
        "opera": "MARINO E. A CURA DI. E-learning e multimedialit\u00e0: conoscenze senza frontiere. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BALDASSARRE M, MARENGO A, PAGANO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, MARENGO A, PAGANO A (2008). FLESSIBILITA' E",
        "MODULARITA' DI PIATTAFORME E-LEARNING: RICERCA",
        "PROTOTIPALE. In: MARINO E. A CURA DI. E-learning e multimedialit\u00e0:",
        "conoscenze senza frontiere. p. 387-401, Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6152-060-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "INSEGNARE: UNA PROFESSIONE IN EVOLUZIONE. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI",
        "ISSN": [
          "1974-8809"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE)",
        "csp": "p. 29-39, ISSN: 1974-8809",
        "anno": "2007",
        "autori": "BALDASSARRE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALDASSARRE M (2007). INSEGNARE: UNA PROFESSIONE IN",
        "EVOLUZIONE. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI.",
        "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE), p. 29-39,",
        "ISSN: 1974-8809"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:scriptaweb",
        "titolo": "Il Podcasting Georeferenziato: ambienti multimediali per la comunicazione e la formazione",
        "ISBN": [
          "978-88-89543-80-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-89543-80-1",
        "opera": "LIGORIO M. B. E SMIRAGLIA S.A CURA DI. Tecnologie emergenti e costruzione di conoscenza",
        "anno": "2007",
        "autori": "BALDASSARRE M, COLACICCO R, SCIVETTI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, COLACICCO R, SCIVETTI L (2007). Il Podcasting",
        "Georeferenziato: ambienti multimediali per la comunicazione e la",
        "formazione. In: LIGORIO M. B. E SMIRAGLIA S.A CURA DI. Tecnologie",
        "emergenti e costruzione di conoscenza. Napoli:scriptaweb, ISBN:",
        "978-88-89543-80-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "441-480",
        "titolo": "LABORAZIONI AUTOBIOGRAFICHE - I Laboratori di Autobiografia Formativa nella didattica universitaria",
        "ISBN": [
          "9788840011851"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788840011851",
        "opera": "DEMETRIO DUCCIO. PER UNA PEDAGOGIA E UNA DIDATTICA DELLA SCRITTURA. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BALDASSARRE V.A, BALDASSARRE M, DI GREGORIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE V.A, BALDASSARRE M, DI GREGORIO L (2007).",
        "LABORAZIONI AUTOBIOGRAFICHE - I Laboratori di Autobiografia",
        "Formativa nella didattica universitaria. In: DEMETRIO DUCCIO. PER UNA",
        "PEDAGOGIA E UNA DIDATTICA DELLA SCRITTURA. p. 441-480, ISBN:",
        "9788840011851"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-305",
        "titolo": "Il raccordo scuola-extrascuola nella valutazione. Per quale formazione?",
        "ISBN": [
          "9788842082484"
        ],
        "csp": "Bari:Laterza, ISBN: 9788842082484",
        "opera": "COSIMO LANEVE A CURA DI. Annali della facolt\u00e0 di Scienze della Formazione 1995-2005. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BALDASSARRE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M (2007). Il raccordo scuola-extrascuola nella valutazione.",
        "Per quale formazione?. In: COSIMO LANEVE A CURA DI. Annali della",
        "facolt\u00e0 di Scienze della Formazione 1995-2005. vol. 1, p. 289-305,",
        "Bari:Laterza, ISBN: 9788842082484"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-152",
        "titolo": "\u201cL\u2019identit\u00e0 del laboratorio nel vissuto degli studenti: studio di caso\u201d",
        "ISBN": [
          "9788860810984"
        ],
        "csp": "ROMA:ARMANDO EDITORE, ISBN: 9788860810984",
        "opera": "A CURA DI PAPARELLA N. PERUCCA A.. \u201cLe attivit\u00e0 di laboratorio e di tirocinio nella formazione universitaria\u201d- vol. II. vol. 2, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BALDASSARRE M, DI GREGORIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, DI GREGORIO L (2006). \u201cL\u2019identit\u00e0 del laboratorio nel",
        "vissuto degli studenti: studio di caso\u201d. In: A CURA DI PAPARELLA N.",
        "PERUCCA A.. \u201cLe attivit\u00e0 di laboratorio e di tirocinio nella formazione",
        "universitaria\u201d- vol. II. vol. 2, p. 103-152, ROMA:ARMANDO EDITORE,",
        "ISBN: 9788860810984"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Dai dati empirici alla valutazione - Come predisporre gli strumenti ed applicarli sul campo. p",
        "ISBN": [
          "9788875530730"
        ],
        "csp": "Bari:Edizioni dal Sud, ISBN: 9788875530730",
        "anno": "2006",
        "autori": "BALDASSARRE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BALDASSARRE M (2006). Dai dati empirici alla valutazione - Come",
        "predisporre gli strumenti ed applicarli sul campo. p. 1-176, Bari:Edizioni dal",
        "Sud, ISBN: 9788875530730"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:EDS",
        "titolo": "e-labor@zioni formative in rete",
        "ISBN": [
          "88-7553-072-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7553-072-6",
        "anno": "2006",
        "autori": "BALDASSARRE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BALDASSARRE M (2006). e-labor@zioni formative in rete. BARI:EDS,",
        "ISBN: 88-7553-072-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tecnologie della conoscenza per la comunicazione didattica. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI",
        "ISSN": [
          "1974-8809"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE)",
        "csp": "vol. anno IX n\u00b0 5, p. 251-271, ISSN: 1974-8809",
        "anno": "2005",
        "autori": "BALDASSARRE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALDASSARRE M (2005). Tecnologie della conoscenza per la",
        "comunicazione didattica. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI.",
        "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE), vol. anno",
        "IX n\u00b0 5, p. 251-271, ISSN: 1974-8809"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "EDIZIONI DAL SUD:Modugno-Bari",
        "titolo": "\u201cValutare a scuola. Le prove strutturate e la matematica\u201d",
        "ISBN": [
          "88-7553-012-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7553-012-2",
        "anno": "2002",
        "autori": "BALDASSARRE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BALDASSARRE M (2002). \u201cValutare a scuola. Le prove strutturate e la",
        "matematica\u201d. EDIZIONI DAL SUD:Modugno-Bari, ISBN: 88-7553-012-2"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Informazione, Conoscenza, Didattica. La sfida dei big data al mondo della formazione",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 2016, p. 90-112, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2016",
        "autori": "BALDASSARRE MICHELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALDASSARRE MICHELE (2016). Informazione, Conoscenza, Didattica.",
        "La sfida dei big data al mondo della formazione. PEDAGOGIA OGGI, vol.",
        "2016, p. 90-112, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Think big. Learning contexts, algorithms and data science",
        "ISSN": [
          "2037-0830"
        ],
        "journal": "REM",
        "csp": "vol. 8, ISSN: 2037-0830",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre M (2016). Think big. Learning contexts, algorithms and data",
        "science. REM, vol. 8, ISSN: 2037-0830"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-114",
        "titolo": "La formazione transmediale del docente in servizio",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-378-7"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-378-7",
        "opera": "Perla L. Tempesta M.. (a cura di): Perla L. Tempesta M., TEACHER EDUCATION IN PUGLIA. Universit\u00e0 e Scuola per lo sviluppo della professionalit\u00e0 docente. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldassarre M, Tamborrra V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldassarre M, Tamborrra V (2016). La formazione transmediale del",
        "docente in servizio. In: Perla L. Tempesta M.. (a cura di): Perla L.",
        "Tempesta M., TEACHER EDUCATION IN PUGLIA. Universit\u00e0 e Scuola per",
        "lo sviluppo della professionalit\u00e0 docente. p. 101-114, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-378-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Dimensione didattica",
        "titolo": "La competenza digitale nella formazione strumenti di analisi e approcci valutativi",
        "csp": "tecnologica e organizzativa. La costruzione del processo di innovazione a scuola. Milano:Franco Angeli",
        "opera": "Pace R. Mangione G. Limone P.",
        "anno": "2016",
        "autori": "BALDASSARRE M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M. (2016). La competenza digitale nella formazione",
        "strumenti di analisi e approcci valutativi. In: Pace R. Mangione G. Limone",
        "P.. Dimensione didattica, tecnologica e organizzativa. La costruzione del",
        "processo di innovazione a scuola. Milano:Franco Angeli"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-233",
        "titolo": "Le prove semi-strutturate di conoscenza e il loro uso.",
        "ISBN": [
          "978-88-350-3891-7"
        ],
        "csp": "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 978-88-350-3891-7",
        "opera": "Galliani L. (ed.). (a cura di): Galliani L. (ed.), L' agire valutativo. Manuale per docenti e formatori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BALDASSARRE M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M. (2015). Le prove semi-strutturate di conoscenza e il",
        "loro uso.. In: Galliani L. (ed.). (a cura di): Galliani L. (ed.), L' agire",
        "valutativo. Manuale per docenti e formatori. p. 217-233,",
        "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 978-88-350-3891-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-106",
        "titolo": "Insegnare a imparare Dai modelli allo stile di apprendimento. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7553-205-5"
        ],
        "csp": "Bari:Edizioni dal Sud, ISBN: 978-88-7553-205-5",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Baldassarre M (2015). Insegnare a imparare Dai modelli allo stile di",
        "apprendimento. p. 1-106, Bari:Edizioni dal Sud, ISBN: 978-88-7553-205-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo dei dottori di ricerca nei processi di sviluppo e innovazione: un investimento utile",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "p. 199-218, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2014",
        "autori": "Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre M (2014). Il ruolo dei dottori di ricerca nei processi di sviluppo",
        "e innovazione: un investimento utile. PEDAGOGIA OGGI, p. 199-218,",
        "ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Professional Identity, Digital Competence and Teacher Training: the Importance of Post-lauream training as a Context for Reflection on Today's Competences, Technologies and Educational Mission ",
        "ISSN": [
          "2037-0830"
        ],
        "journal": "REM",
        "csp": "p. 149-158, ISSN: 2037-0830",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tamborra V, Attanasio S, Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tamborra V, Attanasio S, Baldassarre M (2014). Professional Identity,",
        "Digital Competence and Teacher Training: the Importance of Post-lauream",
        "training as a Context for Reflection on Today's Competences, Technologies",
        "and Educational Mission . REM, p. 149-158, ISSN: 2037-0830"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "190-209",
        "titolo": "La documentazione/socializzazione della conoscenza nella formazione tra opportunit\u00e0 e limiti",
        "ISBN": [
          "978-88-204-6276-5"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-6276-5",
        "opera": "(a cura di): Elia G., Le sfide sociali dell'educazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldassarre M (2014). La documentazione/socializzazione della",
        "conoscenza nella formazione tra opportunit\u00e0 e limiti. In: (a cura di): Elia G.,",
        "Le sfide sociali dell'educazione. p. 190-209, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-6276-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4018/jdldc.2012070104"
        ],
        "titolo": "Weblog: A Communicative and Formative Setting",
        "ISSN": [
          "1947-3494"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE",
        "csp": "vol. 3, p. 48-59, ISSN: 1947-3494, doi: 10.4018/jdldc.2012070104",
        "anno": "2012",
        "autori": "Baldassarre M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre M (2012). Weblog: A Communicative and Formative Setting.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL",
        "COMPETENCE, vol. 3, p. 48-59, ISSN: 1947-3494, doi:",
        "10.4018/jdldc.2012070104"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "74-119",
        "titolo": "INSEGNARE A PENSARE, SCRIVERE, COMUNICARE AI TEMPI DEL WEB",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-141-0"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit, ISBN: 978-88-6194-141-0",
        "opera": "(a cura di): Perla L., Le scritture professionali - Metodi per la formazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BALDASSARRE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M (2012). INSEGNARE A PENSARE, SCRIVERE,",
        "COMUNICARE AI TEMPI DEL WEB. In: (a cura di): Perla L., Le scritture",
        "professionali - Metodi per la formazione. p. 74-119, Bari:Progedit, ISBN:",
        "978-88-6194-141-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-81",
        "titolo": "E-learning, integrazione aula-rete e criteri pedagogici per la didattica universitaria on-line",
        "ISBN": [
          "9788843054671"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843054671",
        "opera": "LOIODICE I. A CURA DI. Universit\u00e0, qualit\u00e0 didattica e lifelong learning - Scenari digitali per il mutamento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BALDASSARRE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M (2011). E-learning, integrazione aula-rete e criteri",
        "pedagogici per la didattica universitaria on-line. In: LOIODICE I. A CURA",
        "DI. Universit\u00e0, qualit\u00e0 didattica e lifelong learning - Scenari digitali per il",
        "mutamento. p. 53-81, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843054671"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-120",
        "titolo": "Processi di costruzione di un questionario per la valutazione della qualit\u00e0 degli ambienti di formazione on-line",
        "ISBN": [
          "9788882326890"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882326890",
        "opera": "LANEVE C. A CURA DI. Modelli Tecnologici e processi formativi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BALDASSARRE M, ARPINO O."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, ARPINO O. (2009). Processi di costruzione di un",
        "questionario per la valutazione della qualit\u00e0 degli ambienti di formazione",
        "on-line. In: LANEVE C. A CURA DI. Modelli Tecnologici e processi",
        "formativi. p. 87-120, Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882326890"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-199",
        "titolo": "IMPARARE A INSEGNARE. La pratica riflessiva nella professione docente. vol. unico, p",
        "ISBN": [
          "978-8843049448"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-8843049448",
        "anno": "2009",
        "autori": "BALDASSARRE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BALDASSARRE M (2009). IMPARARE A INSEGNARE. La pratica",
        "riflessiva nella professione docente. vol. unico, p. 1-199, Roma:Carocci,",
        "ISBN: 978-8843049448"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-152",
        "titolo": "\u201cL\u2019identit\u00e0 del laboratorio nel vissuto degli studenti: studio di caso\u201d",
        "ISBN": [
          "9788860810984"
        ],
        "csp": "ROMA:ARMANDO EDITORE, ISBN: 9788860810984",
        "opera": "A CURA DI PAPARELLA N. PERUCCA A.. \u201cLe attivit\u00e0 di laboratorio e di tirocinio nella formazione universitaria\u201d- vol. II. vol. 2, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BALDASSARRE M, DI GREGORIO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE M, DI GREGORIO L (2006). \u201cL\u2019identit\u00e0 del laboratorio nel",
        "vissuto degli studenti: studio di caso\u201d. In: A CURA DI PAPARELLA N.",
        "PERUCCA A.. \u201cLe attivit\u00e0 di laboratorio e di tirocinio nella formazione",
        "universitaria\u201d- vol. II. vol. 2, p. 103-152, ROMA:ARMANDO EDITORE,",
        "ISBN: 9788860810984"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "18066",
    "nome": "BALDASSARRE Michele",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u00c8 stato componente dell\u2019Equipe Tecnico- Redazionale- Didattica del Progetto del Ministero Pubblica Istruzione-Direzione Generale Istr. Tecnica - \"Servizi Telematici per l\u2019Area di Progetto\"",
        "periodo": "dal 04-02-1999 al 31-08-2001"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione con il Centro Europeo dell\u2019Educazione (CEDE) di Frascati - Ministero della Pubblica Istruzione per la realizzazione di n\u00b0 254 elementi di prova da inserire nell'\u201cArchivio Docimologico per l\u2019Autovalutazione delle Scuole\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Referee per numerose riviste pedagogiche, tra cui //////METIS \u2013 Casa editrice Progedit; //////Formazione, lavoro, persona / Cqia Rivista; //////International Journal of Digital Literacy and Digital Competence //////TD Tecnologie Didattiche; //////REM \u2013 Research on Education and Media",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dirige la collana \u201cItinerari di Ricerca e Formazione (IREF)\u201d delle Edizioni dal Sud-Bari. Collana con comitato scientifico internazionale e con procedura di peer blind review",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Editoriale della rivista \"International Journal of Digital Literacy and Digital Competence (IJDLDC)\" ISSN: 1947-3494 (rivista di classe A)",
        "periodo": "dal 01-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato editoriale della rivista \"Il Giornale Dell'e-Learning\", ISSN: 1971-9604",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "Componente dell'Editorial Advisory Board della rivista REM - Research on Education and Media. REM is the official journal of the Italian Society for Research on Media Education (SIREM). It is published twice a year both online and on paper. ISSN: 2037-0849 /2037-0830 (rivista di classe A)",
        "periodo": "dal 01-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Comitato Scientifico della rivista TD Tecnologie didattiche ISSN: 1970-061X (rivista di classe A)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della collana (blind peer reviewed) dell'Ufficio Scolastico Regionale Puglia \"Puglia@Scuola\" Edizioni la meridiana - Molfetta (BA)",
        "periodo": "dal 25-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della collana (peer reviewed) \"I quaderni di ricerca del laboratorio ERID Contesti e ambienti di apprendimento\" Progedit editore - Bari",
        "periodo": "dal 10-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come ricercatore/relatore al Seminario \"New methodes in the teaching and learning of mathematics-constructivist approach - Nuovi metodi nell'insegnamento e nell'apprendimento della matematica- L'approccio costruttivista) Graz (Austria) su designazione del Ministero della Pubblica Istruzione (prot 3851/55-2 - 1997)",
        "periodo": "dal 15-10-1997 al 18-10-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore nella sessione \u201cFormazione continua, Master e Corsi post Laurea\u201d \u201cal Convegno \u201cExpo e-learning\u201d, Ferrara",
        "periodo": "dal 09-10-2004 al 12-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \"Valutare e certificare l\u2019e-learning\" al Convegno \"Didamatica 2005 - Informatica per la didattica\" 12-14 Maggio 2005, Potenza, nella sessione \u201cValutazione e certificazione dei processi di e-Learning\u201d",
        "periodo": "dal 13-05-2005 al 13-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u2019incontro di studio \u201cIo sono un bambino- Riflessioni sui diritti dei bambini e della bambine\u201d organizzato dal Comune di Bari \u2013 Assessorato alle politiche sociali (BARI)",
        "periodo": "dal 18-11-2005 al 18-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cAmbienti per la didattica universitaria integrata aula-rete\u201d al 5\u00b0 congresso Nazionale SIRD \u201cLa ricerca didattica per la formazione degli insegnanti\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 15-12-2005 al 17-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Seminario \u201cLa Formazione nelle Organizzazioni\u201d organizzato dall\u2019AIF-Associazione Italiana Formatori\u201d, Salone degli affreschi, Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 15-03-2006 al 15-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cLa multimedialit\u00e0 come strategia d\u2019incontro\u201d al seminario \u201cLinguaggio e Cultura giovanile - Quali strategie di incontro?\u201d organizzato dall\u2019UCIIM e dal Comune di Giovinazzo - Sala San Felice - Giovinazzo (BA)",
        "periodo": "dal 28-03-2006 al 28-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cAnalisi, progettazione, implementazione di prototipi multimediali per la formazione on line dei formatori\u201d al convegno nazionale \u201cMedia e tecnologie nella didattica e nella ricerca universitaria\u201d organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 05-05-2006 al 05-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \u201cComunIcare \u2013 La formazione possibile\u201d, Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 10-05-2006 al 10-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201ce-labor@zioni formative in rete\u201d \u201cal Convegno prov.le FISM \u201cLe Scuole dell\u2019infanzia Paritarie FISM al servizio e in dialogo con la comunit\u00e0\u201d, Bari",
        "periodo": "dal 31-08-2006 al 02-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cGioco con il pc\u201d al Convegno prov.le FISM \u201cResponsabilit\u00e0 e Corresponsabilit\u00e0 Educative per l\u2019infanzia da 0 a 6 anni\u201d, Bari",
        "periodo": "dal 30-01-2007 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Convegno \u201cGenitori in crescita \u2013 dall\u2019esperienza alla visibilit\u00e0 mediatica\u201d - Comune di Bari - Assessorato alle politiche sociali- Universit\u00e0 di Bari - Corso di perfezionamento \"Comunicazione Educativa e Didattica\"",
        "periodo": "dal 25-05-2007 al 25-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore \u201cL\u2019insegnante: una professione in evoluzione\u201d al Convegno Internazionale \u201cLa ricerca sull\u2019insegnamento e la formazione docente \u2013 Francia e Italia a confronto\u201d - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli studi Suor Orsola Benincasa, Napoli.",
        "periodo": "dal 23-11-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \"Ambienti di apprendimento 2.0 - Progetto di una piattaforma modulare e flessibile\" al Convegno \u201ceLearningPoint 2008\u201d, online.",
        "periodo": "dal 30-01-2008 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cLe tecnologie per la didattica della matematica\u201d al Convegno \u201cL'aula interattiva nell'Europa dei Digital Natives\u201d organizzato il 28 e 29 febbraio 2008 da Uff. Scol. Regionale Puglia, ANSAS (att. INDIRE), Universit\u00e0 di Bari, I.I.S.S. \"Marco Polo\" (BARI)",
        "periodo": "dal 29-02-2008 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno del Progetto Nazionale I Care \u201cImparare, Comunicare, Agire in una Rete Educativa\u201d, Matera",
        "periodo": "dal 10-03-2009 al 10-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno del Progetto Nazionale I Care, Brindisi",
        "periodo": "dal 27-04-2009 al 28-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cWiki e Matematica: costruzione di competenze\u201d al Convegno Internazionale di Studi \u00abDULP09-Ubiquitous Learning in Liquid Learning Places: challenging Technologies, rethinking Pedagogy, being Design inspired\u00bb, Universit\u00e0 di Tor Vergata, Roma",
        "periodo": "dal 14-09-2009 al 15-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cProcessi di costruzione di un questionario per la valutazione della qualit\u00e0 degli ambienti di formazione on-line\u201d al convegno PRIN 2006-2008 \u201cL\u2019e-learning in Universit\u00e0-Il futuro con il passato\" Bari",
        "periodo": "dal 29-10-2009 al 29-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di componente della commissione nazionale Gold e relatore \u201c Documentare la Ricerca Educativa: dal progetto alla narrazione\u201d al Seminario dell\u2019ANSAS (ex IRRE Puglia) su \u201cProgettare e documentare in Gold\u201d, Bari, Palazzo della Provincia",
        "periodo": "dal 02-12-2009 al 02-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cE-learning 2.0\u201d al Convegno di Studi: \u00abAPCO - Associazione Professionale Italiana dei Consulenti di Management\u00bb presso Universit\u00e0 degli studi di Bari",
        "periodo": "dal 09-12-2009 al 09-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cViaggio alla scoperta della Media Education\u201d al Convegno: \u00abMoodlemoot 2010\u00bb 2 - 3 Luglio 2010 presso Politecnico di Bari",
        "periodo": "dal 02-01-2010 al 03-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di Studi: \u00ab1st World Youth Meeting \u201cWe, global local citizens\"\u00bb Fiera del levante, Bari",
        "periodo": "dal 19-01-2010 al 21-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cDocumentare la ricerca educativa\u201d al Seminario Regionale dell\u2019ANSAS (ex IRRE Abruzzo) su \u201c\u201cOpen day Nuovo Gold 2010\u201d, Montesilvano(PE)",
        "periodo": "dal 26-02-2010 al 26-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cMy Digital English: A Digital Storytelling Syllabus\u201d al Convegno Internazionale di Studi \u00abInternational Conference on Early Foreign Language. Learning in educational context. Bridging Good Practices and Research\u00bb Universit\u00e0 degli studi di Bari",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cSono stato 'taggato' e mi racconto! Documentare per orientare\u201d al Seminario Regionale dell\u2019ANSAS (ex IRRE Puglia) su \u201cOrientamento-orientare per non disperdere Le Intelligenze Negate: Creativit\u00e0 e Innovazione\u201d, Bari",
        "periodo": "dal 27-04-2010 al 27-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno: \u00ab Presentazione Ricerca su Media Education e Scuola di base in Puglia\u00bb presso Sala Consiliare Consiglio regionale della Puglia",
        "periodo": "dal 21-06-2010 al 21-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cL\u2019insegnante on\u2010line: apprendimento e insegnamento con Lms e moodle\u201d al Convegno: \u00abMoodlemoot 2010\u00bb 2 - 3 Luglio 2010 presso Politecnico di Bari",
        "periodo": "dal 02-07-2010 al 02-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cMatematica online organizzata divertendo leggendo elaborando (m.o.o.d.l.e.) \u2010 un percorso nella scuola primaria\u201d al Convegno: \u00abMoodlemoot 2010\u00bb 2 - 3 Luglio 2010 presso Politecnico di Bari",
        "periodo": "dal 02-07-2010 al 02-07-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Convegno di Studi: \u00abScuola e Mezzogiorno. Il Sud si interroga e propone\u00bb, Universit\u00e0 degli studi di Bari, 26 -27 ottobre 2010",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 27-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno in qualit\u00e0 di relatore \u201cForum-La voce della scuola del sud\u201d al Convegno di Studi: \u00abScuola e Mezzogiorno. Il Sud si interroga e propone\u00bb Universit\u00e0 degli studi di Bari",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 27-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno in qualit\u00e0 di relatore \u201ce-laborazioni formative in Rete\u201d al \u00ab1\u00b0 Congresso Internazionale sulle Best Practice nell\u2019e-learning\u00bb Universit\u00e0 degli studi di Bari.",
        "periodo": "dal 20-12-2010 al 20-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno in qualit\u00e0 di relatore \u201cDall\u2019e-learning al M-learning: aspetti critici ed effetti culturali\u201d al Convegno di Studi - \u00ab3\u00b0 edizione dell\u2019e-Learning Day\u00bb Universit\u00e0 degli studi di Bari",
        "periodo": "dal 02-03-2011 al 02-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \u201cGiornata della Media Education 2011 - Cittadinanza digitale ed emozioni in rete\u201d organizzato dal CO.RE.COM. Puglia (Comitato regionale per le comunicazioni della Regione Puglia), A.G.Com. (Autorit\u00e0 per le Garanzie nelle Comunicazioni), Ufficio Scolastico Regionale Puglia, presso Auditorium dell\u2019I.I.S.S. \u201cMajorana\u201d di Bari",
        "periodo": "dal 25-03-2011 al 25-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cInterazione Sociale nelle Piattaforme E-learning per la Scuola\u201d al Congresso SIEL 2011 - VIII Congresso della Societ\u00e0 Italiana di e-Learning su \u201cConnessi! Scenari di Innovazione nella Formazione e nella Comunicazione\u201d, Reggio Emilia, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a tavola rotonda in qualit\u00e0 di relatore \u201cLes exp\u00e9rimentations Lucus: quelles perspectives socio-p\u00e9dagogiques?\u201d in \"S\u00e9minaire de cl\u00f4ture\" del Progetto Europeo \u201cLUCUS\u201d Progress VP 009/005/0245 - 8 dicembre 2011, Sede del Consiglio Generale del Basso Reno (Francia) - Partenariato transnazionale Italiano- francese-portoghese.",
        "periodo": "dal 08-12-2011 al 08-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno internazionale in qualit\u00e0 di relatore: \u201cLes exp\u00e9rimentations Lucus: quelles perspectives socio-p\u00e9dagogiques?\u201d in Convegno finale \"S\u00e9minaire de cl\u00f4ture\" del Progetto Europeo \u201cLUCUS\u201d Progress VP 009/005/0245 (Partenariato transnazionale Italiano-francese-portoghese) - 8 dicembre 2011, Universit\u00e0 di Strasbourg (Francia)",
        "periodo": "dal 08-12-2011 al 08-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del Convegno: \u00abDidamatica 2012 - Informatica per la didattica\u00bb, Taranto",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \"LIM: nuove frontiere della didattica\" al Convegno \"Didamatica 2012 - Informatica per la didattica\" Taranto",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \"Documentare 2.0 - Ambienti integrati per documentazioni didattiche multimediali in rete\" al Convegno \"Didamatica 2012 - Informatica per la didattica\" Taranto",
        "periodo": "dal 16-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \"Blog come autobiografia formativa\" al Convegno \"Didamatica 2012 - Informatica per la didattica\" Taranto",
        "periodo": "dal 16-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \"Il ruolo delle tecnologie nella disabilit\u00e0\" al I seminario CNIS (Associazione per il Coordinamento Nazionale degli Insegnanti Specializzati e la ricerca sulle situazioni di Handicap) Puglia a Bari",
        "periodo": "dal 20-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Winter Conference ATEE, March 7-9 2013 \"Learning and Teaching with Media and Technology\"",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 09-03-2013"
      },
      {
        "content": "Chair della sezione: \"Games, videos and simulations for learning\" alla Winter Conference SIREM/ATEE, March 7-9 marzo 2013 \"Learning and Teaching with Media and Technology\"",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 09-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \"Professione docente nell\u2019era della scuola digitale\" al Convegno \u201cOpportunit\u00e0 di Formazione e Scelte di Vita. Insegnare a sapere che uso fare di ci\u00f2 che si sa\u201d organizzato dalla Fond.art.4 e dall'Universit\u00e0 di Bari, Salone degli affreschi, Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 06-09-2013 al 06-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di chair della sessione \"Scuola digitale\" al Convegno \u201cOpportunit\u00e0 di Formazione e Scelte di Vita. Insegnare a sapere che uso fare di ci\u00f2 che si sa\u201d, Salone degli affreschi, Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 06-09-2013 al 06-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di chair al Convegno \"SIREM 2013: ICT in Higher Education and Lifelong Learning\" Bari",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \"Digital storytelling: social dynamics and participation paths\" al Convegno \"SIREM 2013: ICT in Higher Education and Lifelong Learning\" Bari",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con P. Limone) del Convegno Sirem 2013: ICT in Higher Education and Lifelong Learning, Bari, Novembre 2013",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201c New media nella didattica della storia\u201d, al convegno \u201cLe tecnologie educative per lo sviluppo delle competenze storiche\", Aula magna dell'Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 26-03-2014 al 26-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno in qualit\u00e0 di relatore: \"Il ruolo della ricerca universitaria nell'ambito degli apprendimenti informali\" in Convegno Kick Off Living Lab SPLASH (Living Lab Istruzione ed Educazione) - Fiera del Levante (BA).",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 28-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cCostruiamo la nostra presenza in Rete\u201d al Convegno di Studi: \u00abG1.FSE 2013-14 PON4All-\u201cIschool 3.0-Il futuro \u00e8 professionale\u201d, Bari, Fortino",
        "periodo": "dal 30-04-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cGenerazione 2.0. Cultura, Educazione, Didattica\u201d al Convegno di Studi dell'AIMC presso Universit\u00e0 degli studi di Bari",
        "periodo": "dal 14-05-2014 al 14-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno in qualit\u00e0 di relatore: \"La quarta fase dell'e-elearning. Dalla formazione a distanza al social learning\" in Convegno \"Living Lab SPLASH (Living Lab Istruzione ed Educazione)-Le attivit\u00e0 , la sperimentazione, le prospettive\", Convegno stand Regione Puglia - Fiera del Levante (BA).",
        "periodo": "dal 19-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno in qualit\u00e0 di discussant: \"Internet, Lim, Tablet, Social Learning, Registro elettronico: l'apprendimento \u00e8 realmente pi\u00f9 SMART?\" in Convegno \"Living Lab SPLASH (SMART PLATFORM FOR LEARNING AND ACTIVE SOCIAL HABITAT)- Convegno stand Regione Puglia - Fiera del Levante (BA).",
        "periodo": "dal 19-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Convegno SIREM 2014 Perugia, 13-15/11/2016 \"Apertura e flessibilit\u00e0 nell\u2019istruzione superiore: oltre l\u2019e-learning?\" Organizzata dalla Societ\u00e0 Italiana di Ricerca sull\u2019Educazione Mediale (SIREM) e la Societ\u00e0 Italiana di e-Learning (Sie-L), assieme alla Rete Universitaria Italiana per l'Apprendimento Permanente (RUIAP)",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "Presidente della sessione \"Strumenti e pratiche di riconoscimento delle competenze nel raccordo formazione-professioni\" del Convegno SIREM 2014 - Perugia, 13-15/11/2016 \"Apertura e flessibilit\u00e0 nell\u2019istruzione superiore: oltre l\u2019e-learning?\" Organizzata dalla Societ\u00e0 Italiana di Ricerca sull\u2019Educazione Mediale (SIREM) e la Societ\u00e0 Italiana di e-Learning (Sie-L), assieme alla Rete Universitaria Italiana per l'Apprendimento Permanente (RUIAP)",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Multiconferenza EMEMITALIA 2016 Modena, 7-9/9/2016 \"e-learning, media, education e moodlemoot\". Organizzata da SIREM, SIe-L, MoodleMoot.",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Chair della sessione \"Ascolto e partecipazione e processi educativi nei contesti mass-mediali\" nel convegno interazionale \"I bambini e gli adolescenti sanno... Gli adulti ascoltano?\" Universit\u00e0 degli Studi di Bari, 28-29 ottobre 2015",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno di restituzione delle risultanze della ricerca \u201cI nuovi Licei alla prova delle competenze. Guida alla progettazione nel primo biennio\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 14-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno in qualit\u00e0 di relatore: Seminario regionale all\u2019interno del progetto \u201cOrizzonti della valutazione\u201d dal titolo \u201cIntroduzione alle attivit\u00e0 di ricerca azione finalizzata all\u2019analisi del raccordo tra RAV e PDM e individuazione degli strumenti da utilizzare\u201d, L.Scientifico \u201cE. Fermi\u201d Bari.",
        "periodo": "dal 22-03-2016 al 22-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno in qualit\u00e0 di relatore: \u201cMonitoraggio in itinere delle attivit\u00e0 di ricerca azione finalizzata all\u2019analisi del raccordo tra RAV e PDM\u201d al Seminario regionale nell'ambito del progetto \u201cOrizzonti della valutazione\u201d , L.Scientifico \u201cE. Fermi\u201d Bari.",
        "periodo": "dal 18-04-2016 al 18-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno in qualit\u00e0 di relatore: \u201cMonitoraggio in itinere delle attivit\u00e0 di ricerca azione finalizzata all\u2019analisi del raccordo tra RAV e PDM\u201d al Seminario regionale all\u2019interno del progetto \u201cOrizzonti della valutazione\u201d , L.Scientifico \u201cDe Giorgi\u201d Lecce.",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 19-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno in qualit\u00e0 di relatore: Seminario regionale all\u2019interno del progetto \u201cOrizzonti della valutazione\u201d dal titolo \u201cAnalisi conclusiva dei dati della ricerca/azione\u201d, L.Scientifico \u201cE. Fermi\u201d Bari.",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cAnalisi conclusiva dei dati della ricerca/azione\u201d al Seminario regionale all\u2019interno del progetto \u201cOrizzonti della valutazione\u201d presso il L.Scientifico \u201cDe Giorgi\u201d, Lecce",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201cLa valutazione di sistema tra semplicit\u00e0, complicazione, complessit\u00e0 e innovazione: l'apporto dei 'big data'\u201d al Seminario Regionale Ufficio Scolastico Regionale Puglia \"Dal RAV al PdM - Attivit\u00e0 di Ricerca Azione e restituzione degli esiti\", Aula Magna \u201cAttilio Alto\u201d del Politecnico di Bari",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore: Relazione \u201c Qualit\u00e0 della risposta educava, crescita professionale e autovalutazione della scuola dell\u2019infanzia\u201d, al convegno \u201cDiversit\u00e0 e diversabilit\u00e0\u201d la scuola dell\u2019infanzia paritaria si interroga e si autovaluta sulla sua capacit\u00e0 di inclusione\". Bari, Hotel Excelsior.",
        "periodo": "dal 06-09-2016 al 06-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Multiconferenza EMEMITALIA 2016 Modena, 7-9/9/2016 \"Design the Future!\" su e-Learning, Media Education e .. dintorni. Organizzata da SIe-L, SIREM, EduOpen, ASLERD, SAPIE, MoodleMoot, CKBG e RUIAP",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore/chair al Convegno Nazionale SIPED 2016 \"Scuola Democrazia Educazione - Formare ad una nuova societ\u00e0 della conoscenza e della solidariet\u00e0\"",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore \u201c al Convegno \u201cCl@sse digitale - Sperimentazione metodologico-didattica\u201d organizzato dall'I.T.T. Luigi dell'Erba di Castellana Grotte con il patrocinio del MIUR",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 14-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Componente dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Bari per il progetto di ricerca PON 2007-2013 - Progetto cod PON4a2_B - EDOC@WORK3.0",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato per l'E-Learning dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Decreto Rettorale n.6388 del 9.5.08)",
        "periodo": "dal 09-05-2008 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione nazionale di valutazione INDIRE-Gold - Progetto GOLD Archivio nazionale delle buone pratiche - banca dati Internet delle esperienze pi\u00f9 innovative ed interessanti realizzate nelle scuole italiane di ogni ordine e grado http://gold.indire.it",
        "periodo": "dal 22-07-2008 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico per progetti di ricerca in convenzione tra Facolt\u00e0 di Scienze della formazione e CORECOM Puglia (Comitato regionale per le comunicazioni della Regione Puglia)",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia (Responsabile scientifico P. Limone) nel progetto \u201cEDOC@WORK3.0 - EDUCATION AND WORK ON CLOUD\u201d, PON 2007-2013 Ricerca e Competitivit\u00e0 - (Universit\u00e0 degli Studi di Foggia - Regione Puglia - HP Italia - Olivetti - Mediaset - Universit\u00e0 di Bari - Universit\u00e0 del Salento) nel progetto: \u201cEDOC@WORK3.0 - EDUCATION AND WORK ON CLOUD\u201d, PON 2007-2013 Ricerca e Competitivit\u00e0. Smart Cities and Communities and Social Innovation. Rete di ricerca che coinvolge tutte le Universit\u00e0 della regione Puglia e alcune grandi societ\u00e0 informatiche al fine di sviluppare una piattaforma innovativa per la fornitura di contenuti digitali alle scuole. Il compito specifico assegnato all\u2019unit\u00e0 di ricerca di Foggia (500.000 euro) riguarda lo sviluppo di un modello per la progettazione partecipata di risorse multimediali per l'istruzione superiore.",
        "periodo": "dal 08-01-2011 al 20-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo dei reviewer selezionato dal GEV11 per la VQR 2004-2010 - (Valutazione della ricerca prodotta negli atenei e centri di ricerca vigilati dal MIUR nel settennio 2004-2010 (VQR 2004-2010).",
        "periodo": "dal 15-06-2012 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile del coordinamento scientifico (con Elia G., Manca F., Scardigno A.) di un gruppo di ricerca del Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari per un\u2019indagine valuatativa commissionata e finanziata dal Co.Re.Com. Puglia (Comitato regionale per le comunicazioni Puglia) su processi ed esiti del bando regionale \u201cAgevolazioni agli investimenti delle PMI titolari di emittenti televisive locali per l\u2019adeguamento e il potenziamento del sistema produttivo e organizzativo delle aziende\u201d",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 30-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Guida del progetto 2013-2015 S.P.L.A.S.H. (SMART PLATFORM FOR LEARNING AND ACTIVE SOCIAL HABITAT) - Living Labs Istruzione ed Educazione. (Progetto di facilitazione dei percorsi educativi e formativi nella scuola e di potenziamento dell'efficacia attraverso integrazione e valorizzazione delle tecnologie ICT (finanziato della Regione Puglia con 80.000 euro).",
        "periodo": "dal 28-03-2013 al 20-12-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazione scientifica come referente di UniBA (con referente scientifico P. Limone, UNIFG) 2013-2015 Unit\u00e0 di ricerca S.P.L.A.S.H. (SMART PLATFORM FOR LEARNING AND ACTIVE SOCIAL HABITAT).Living Labs Istruzione ed Educazione. Un progetto di facilitazione dei percorsi educativi e formativi nella scuola e di potenziamento dell'efficacia attraverso integrazione e valorizzazione delle tecnologie ICT (80.000 euro).",
        "periodo": "dal 28-03-2013 al 20-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del tavolo di consultazione sulle \u201cMisure di accompagnamento delle Indicazioni nazionali per il curricolo della scuola dell\u2019infanzia e del primo ciclo d\u2019istruzione\u201d; presso l'Ufficio Scolastico Regionale Puglia.",
        "periodo": "dal 26-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del Centro Studi e Ricerche e Formazione di APULIA FILM COMMISSION (nomina del Rettore dell'Universit\u00e0 degli studi di Bari del 9.6.2015 prot. 43376/VII/4)",
        "periodo": "dal 09-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di docenti Scorers nazionale della Sperimentazione TECO (GGST) - ANVUR nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, che ha avviato un progetto di ricerca in collaborazione con l'ANVUR per la valutazione delle competenze generaliste degli studenti universitari nell'anno accademico 2014/2015. Decreto Rettorale n.2499 del 9/07/2015.",
        "periodo": "dal 09-07-2015 al 20-09-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile del gruppo di ricerca nell'ambito del progetto finanziato dell'USR Puglia \u201cOrizzonti della valutazione\u201d \u2013 scuola referente Liceo Fermi di Bari, in rete con Istituti Scolastici pugliesi e l\u2019USR Puglia finalizzato all\u2019implementazione del Sistema Nazionale di Valutazione (Bando naz. MIUR AOODGOSV 0011171 DEL 09/11/15, Dir Gen USR Puglia MPIAOODRPU 12780 DEL 16/11/15, MPIAOODRPU 13474 DEL 02/12/15)",
        "periodo": "dal 16-11-2015 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Referente scientifico del gruppo di ricerca del progetto \u201cOrientalife\u201d per per \"Autobiografia formativa e orientativa\". Progetto in rete con Istituti Scolastici pugliesi (sc. capofila Liceo Sc. Fermi di Bari) e l\u2019USR Puglia (fondi USR Puglia DM 435 del 16.6.15, art. 25, comma 2, lettera a) - finalizzati all\u2019implementazione del Sistema Nazionale di Valutazione, con particolare riferimento alla progettazione e all\u2019attuazione dei Piani di Miglioramento).",
        "periodo": "dal 12-02-2016 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Referente scientifico del gruppo di ricerca del progetto \u201cRealizzare l\u2019innovazione con la scuola come learning organization (organizzazione che apprende) , per \u201cinnovarsi\u201d, in rete con Istituti Scolastici pugliesi (sc. capofila 1\u00b0 Circolo De Amicis di Modugno) e l\u2019USR Puglia (2015; fondi USR Puglia DM 435 del 16.6.15, art. 25, comma 2, lettera a) - finalizzati all\u2019implementazione del Sistema Nazionale di Valutazione, con particolare riferimento alla progettazione e all\u2019attuazione dei Piani di Miglioramento).",
        "periodo": "dal 12-02-2016 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Referente scientifico del gruppo di ricerca/azione del progetto \u201cSistema di Valutazione per l'Attuazione dei piani di miglioramento\". Progetto in rete con Istituti Scolastici pugliesi (sc. capofila Liceo Scientifico Cafiero di Barletta) e l\u2019USR Puglia (fondi USR Puglia DM 435 del 16.6.15, art. 25, comma 2, lettera a) - finalizzati all\u2019implementazione del Sistema Nazionale di Valutazione, con particolare riferimento alla progettazione e all\u2019attuazione dei Piani di Miglioramento).",
        "periodo": "dal 13-02-2016 al 30-08-2016"
      },
      {
        "content": "Referente scientifico del gruppo di ricerca/azione del progetto \u201cAttuazione dei piani di miglioramento\". Progetto in rete con Istituti Scolastici pugliesi (sc. capofila I.C. 8\u00b0 C.D. G. Paolo II - S.M. De Marinis di Bari) e l\u2019USR Puglia (fondi USR Puglia DM 435 del 16.6.15, art. 25, comma 2, lettera a) - finalizzati all\u2019implementazione del Sistema Nazionale di Valutazione, con particolare riferimento alla progettazione e all\u2019attuazione dei Piani di Miglioramento).",
        "periodo": "dal 14-03-2016 al 30-08-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di ricerca e sperimentazione del progetto \u201cCl@sse digitale - Sperimentazione metodologico-didattica\u201d dell'I.T.T. Luigi dell'Erba di Castellana Grotte",
        "periodo": "dal 03-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore del premio di studio \"Dott. Felice Ruffo\" per giovani laureati dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari, come miglior laureato dell'anno accademico 1989-'90.",
        "periodo": "dal 14-06-1990 al 14-06-1990"
      },
      {
        "content": "\u00c8 socio della SIPED (www.siped.it)- Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia",
        "periodo": "dal 08-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 socio della SIRD (Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica) - (www.sird.it)",
        "periodo": "dal 01-12-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' co-fondatore della Societ\u00e0 Italiana di Ricerca sull'Educazione Mediale (SIREM). (www.sirem.org)",
        "periodo": "dal 01-05-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' socio della Societ\u00e0 Italiana di Ricerca sull'Educazione Mediale (SIREM). (www.sirem.org)",
        "periodo": "dal 01-05-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del direttivo della Societ\u00e0 Italiana di Ricerca sull'Educazione Mediale (SIREM).",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 16-03-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del \"Gruppo di lavoro in materia di Comunicazione e rapporti con la stampa e i media\" dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro. (D.R. 4801 del 23.12.2013 e nota di trasmissione, prot. n\u00b01229 del 08.01.2014)",
        "periodo": "dal 23-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Rappresentante dell'Universit\u00e0 degli studi di Bari nel Comitato Scientifico del Centro Studi e Ricerche e Formazione di APULIA FILM COMMISSION (nomina del Rettore dell'Universit\u00e0 degli studi di Bari del 9.6.2015 prot. 43376/VII/4)",
        "periodo": "dal 09-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del del C.I.R.P.A.S., Centro Interuniversitario di Ricerca \"Popolazione, ambiente, salute\"",
        "periodo": "dal 05-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "A partire dal XXI ciclo di dottorato, ha svolto docenze e tenuto seminari per i dottorandi dell'Universit\u00e0 di Bari, in particolare sui temi della ricerca quantitativa in educazione, sulle tecnologie, sulla valutazione.",
        "periodo": "dal 10-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "->Docente guida e Tutor del dottorato di ricerca XXI Ciclo \u201cProgettazione e Valutazione dei Processi Formativi\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bari, a favore della dott.ssa Rosa Colacicco, di cui ha seguito la tesi di dottorato, discussa nel 2009",
        "periodo": "dal 10-01-2005 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u2022 Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca \"PROGETTAZIONE E VALUTAZIONE DEI PROCESSI FORMATIVI\" - Ciclo: XXI - Durata: 3 anni - Anno accademico di inizio: 2004/05 - Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di BARI ALDO MORO",
        "periodo": "dal 10-01-2005 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u2022 Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca \"PROGETTAZIONE E VALUTAZIONE DEI PROCESSI FORMATIVI\" - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni - Anno accademico di inizio: 2005/06 - Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di BARI ALDO MORO",
        "periodo": "dal 10-01-2006 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "\u2022 Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca \"PROGETTAZIONE E VALUTAZIONE DEI PROCESSI FORMATIVI\" - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni - Anno accademico di inizio: 2006/07 - Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di BARI ALDO MORO",
        "periodo": "dal 10-04-2006 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "\u2022 Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca indirizzo di \"DINAMICHE FORMATIVE ED EDUCAZIONE ALLA POLITICA\" - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni - Anno accademico di inizio: 2008/09 - Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di BARI ALDO MORO",
        "periodo": "dal 20-01-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "->Docente guida e Tutor del dottorato di ricerca XXV Ciclo \u201cDinamiche Formative ed Educazione alla politica\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bari, a favore della dott.ssa Immacolata Brunetti, di cui ha seguito la tesi di dottorato, discussa nel 2014",
        "periodo": "dal 20-01-2009 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u2022 Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca indirizzo di \"DINAMICHE FORMATIVE ED EDUCAZIONE ALLA POLITICA\" - Ciclo: XXV - Durata: 3 anni - Anno accademico di inizio: 2008/09 - Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di BARI ALDO MORO",
        "periodo": "dal 20-01-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "\u2022 Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca indirizzo di \"DINAMICHE FORMATIVE ED EDUCAZIONE ALLA POLITICA\" - Ciclo: XXVI - Durata: 3 anni - Anno accademico di inizio: 2010/11 - Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di BARI ALDO MORO",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u2022 Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca indirizzo di \"DINAMICHE FORMATIVE ED EDUCAZIONE ALLA POLITICA\" - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni - Anno accademico di inizio: 2011/12 - Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di BARI ALDO MORO",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u2022 Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca indirizzo di \"DINAMICHE FORMATIVE ED EDUCAZIONE ALLA POLITICA\" - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni - Anno accademico di inizio: 2012/13 - Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di BARI ALDO MORO",
        "periodo": "dal 24-10-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u2022 Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca \"SCIENZE DELLE RELAZIONI UMANE\" - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni - Anno accademico di inizio: 2013/14 Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di BARI ALDO MORO",
        "periodo": "dal 04-08-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca \"SCIENZE DELLE RELAZIONI UMANE\" - Ciclo: XXX - Durata: 3 anni - Anno accademico di inizio: 2014/15 Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di BARI ALDO MORO",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "->Docente guida e Tutor del dottorato di ricerca XXX Ciclo \"SCIENZE DELLE RELAZIONI UMANE\" dell\u2019Universit\u00e0 di Bari, a favore della dott.ssa Teresa Mariano.",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca \"SCIENZE DELLE RELAZIONI UMANE\" - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni - Anno accademico di inizio: 2015/16 Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di BARI ALDO MORO",
        "periodo": "dal 12-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca \"SCIENZE DELLE RELAZIONI UMANE\" - Ciclo: XXXII - Durata: 3 anni - Anno accademico di inizio: 2016/17 Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di BARI ALDO MORO",
        "periodo": "dal 24-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "attivit\u00e0 didattica universitaria nell\u2019a.a. 2000-01 Incarico di docenza per un totale di 300 (100+100+100) ore nell'\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari per \u201cCodici del linguaggio logico e matematico\u201d nei 3 corsi biennali di specializzazione per le attivit\u00e0 di sostegno alle classi con alunni in situazione di handicap",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di insegnamenti nell'anno accademico 2004-05 |||||||||||||| \"Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento\" Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. in Scienze dell'Educazione e della Formazione |||||||||||||| \"Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento\"- Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. in Scienze della Formazione Primaria |||||||||||||| \"Progettazione e sperimentazione di ambienti multimediali per la formazione\"- Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari- C. di L. Magistrale Comunicazione e Multimedialit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Didattica integrativa nell'anno accademico 2004-05 //////////// Docente nel Corso di Perfezionamento in Comunicazione Educativa e Didattica dell'Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 02-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di insegnamenti nell'anno accademico 2005-06 |||||||||||||| \"Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento\" Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. in Scienze dell'Educazione e della Formazione |||||||||||||| \"Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento\"- Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. in Scienze della Formazione Primaria |||||||||||||| \"Progettazione e sperimentazione di ambienti multimediali per la formazione\"- Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari- C. di L. Magistrale Comunicazione e Multimedialit\u00e0 |||||||||||||| \"Progettazione e produzione di informatica per la didattica\"- Facolt\u00e0 di Scienze MM FF.NN. dell'Universit\u00e0 di Bari - C. di L. Informatica e Comunicazione Digitale Sede di Taranto |||||||||||||| \"Scienze della Formazione- modulo di Pedagogia Sperimentale\" nel C. di L. specialistica in Scienze delle professioni sanitarie della riabilitazione - Facolt\u00e0 di Medicina dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Didattica integrativa nell'anno accademico 2005-06 ////////////Docente nel Corso di Perfezionamento in Didattica della Scrittura dell'Universit\u00e0 di Bari. ////////////Docente presso la Scuola Interateneo di Specializzazione per la formazione degli insegnanti della scuola secondaria - SSIS Puglia per i seguenti insegnamenti: * Docimologia corso B sede Bari (I semestre VII ciclo) * Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento - Diploma di specializzazione abilitante al sostegno nella scuola secondaria di primo e secondo grado - sede di Bari corso A-L * Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento- Diploma di specializzazione abilitante al sostegno nella scuola secondaria di primo e secondo grado - sede di Bari corso M-Z * Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento - Diploma di specializzazione abilitante al sostegno nella scuola secondaria di primo e secondo grado - sede di Taranto",
        "periodo": "dal 02-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di insegnamenti nell'anno accademico 2006-07 |||||||||||||| \"Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento\" Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - di C.di L. in Scienze della Formazione Primaria |||||||||||||| \"Progettazione e sperimentazione di ambienti multimediali per la formazione\"- Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari- C. di L. Magistrale Comunicazione e Multimedialit\u00e0 |||||||||||||| \"Progettazione e produzione di informatica per la didattica\"- Facolt\u00e0 di Scienze MM FF.NN. dell'Universit\u00e0 di Bari - C. di L. Informatica e Comunicazione Digitale Sede di Taranto |||||||||||||| \"Scienze della Formazione - modulo di Pedagogia Sperimentale\" nel C. di L. specialistica in Scienze delle professioni sanitarie della riabilitazione - Facolt\u00e0 di Medicina dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Didattica integrativa nell'anno accademico 2006-07 //////////// Docente di \"Progettazione di ambienti formativi multimediali\" nel Master \"Nuovi Media e Formazione\" (www.masternmf.it) (a distanza e in presenza) organizzato dall'Universit\u00e0 di Foggia- Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia e dall'Universit\u00e0 di Lecce- Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione e dalla Scuola Superiore ISUFI- Settore Patrimonio Culturale //////////// Docente nella Summer School Internazionale in Comunicazione, Design e Nuovi Media Scuola Estiva Internazionale in Comunicazione, Design e Nuovi Media (PIT 9.6) - Universit\u00e0 del Salento ////////////Docente nel Corso di Perfezionamento in Comunicazione Educativa e Didattica dell'Universit\u00e0 di Bari //////////// Docente di \u201cLa scrittura nel web\u201d nel Corso di Perfezionamento in Didattica della Scrittura dell'Universit\u00e0 di Bari. //////////// Docente di \"Valutazione degli apprendimenti e portfolio delle competenze\" nell'ambito dei Corsi speciali per l'abilitazione nella scuola primaria e dell'infanzia (corso A) organizzati dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari //////////// Docente di \"Valutazione degli apprendimenti e portfolio delle competenze\" nell'ambito dei Corsi speciali per l'abilitazione nella scuola primaria e dell'infanzia (corso E) organizzati dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari //////////// Docente di Docente presso la Scuola Interateneo di Specializzazione per la formazione degli insegnanti della scuola secondaria - SSIS Puglia per i seguenti insegnamenti: * Docimologia (30 ore) corso B sede Bari (I semestre VIII ciclo) * Laboratorio di Scienze dell'Educazione (20 ore) - Corsi speciali abilitanti ex D.M. n\u00b0 85 del 18.11.2005 * Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento (20 ore) - Diploma di specializzazione abilitante al sostegno nella scuola secondaria di primo e secondo grado - sede di Bari corso A-L * Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento (20 ore) - Diploma di specializzazione abilitante al sostegno nella scuola secondaria di primo e secondo grado - sede di Bari corso M-Z",
        "periodo": "dal 02-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di insegnamenti nell'anno accademico 2007-08 |||||||||||||| \"Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento\" (30 ore) Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - di C.di L. in Scienze della Formazione Primaria |||||||||||||| \"Progettazione e sperimentazione di ambienti multimediali per la formazione\" (60 ore) Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari Laurea specialistica in Comunicazione e Multimedialit\u00e0 |||||||||||||| \"Progettazione e sperimentazione di ambienti multimediali per la formazione\" (40 ore) - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - Laurea specialistica in Scienze dell'educazione degli adulti e della formazione continua |||||||||||||| \"Progettazione e produzione di informatica per la didattica\"- Facolt\u00e0 di Scienze MM FF.NN. dell'Universit\u00e0 di Bari - C. di L. Informatica e Comunicazione Digitale Sede di Taranto",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Didattica integrativa nell'anno accademico 2007-08 //////////// Docente di \"Progettazione di ambienti formativi multimediali\" nel Master \"Nuovi Media e Formazione (www.masternmf.it) (a distanza e in presenza) organizzato dall'Universit\u00e0 di Foggia- Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, dall'Universit\u00e0 di Lecce- Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione e dalla Scuola Superiore ISUFI- Settore Patrimonio Culturale. //////////// Docente nel Corso di Perfezionamento in Comunicazione Educativa e Didattica dell'Universit\u00e0 di Bari //////////// Docente di \u201cLa scrittura nel web\u201d nel Corso di Perfezionamento in Didattica della Scrittura dell'Universit\u00e0 di Bari. //////////// Docente presso la Scuola Interateneo di Specializzazione per la formazione degli insegnanti della scuola secondaria - SSIS Puglia per i seguenti insegnamenti: * Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento (20 ore) - Diploma di specializzazione abilitante al sostegno nella scuola secondaria di primo e secondo grado - sede di Bari corso A-L * Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento (20 ore) - Diploma di specializzazione abilitante al sostegno nella scuola secondaria di primo e secondo grado - sede di Bari corso M-Z",
        "periodo": "dal 02-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di insegnamenti nell'anno accademico 2008-09 |||||||||||||| \"Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento\" (30 ore) Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - di C.di L. in Scienze della Formazione Primaria |||||||||||||| \"Progettazione e sperimentazione di ambienti multimediali per la formazione\" (60 ore) Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari Laurea specialistica in Comunicazione e Multimedialit\u00e0 |||||||||||||| \"Progettazione e sperimentazione di ambienti multimediali per la formazione\" (40 ore) - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - Laurea specialistica in Scienze dell'educazione degli adulti e della formazione continua |||||||||||||| \"Progettazione e sperimentazione di ambienti multimediali per la formazione\" (30 ore) - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - Laurea magistrale in Scienze dell'educazione degli adulti e della formazione continua -d.m.270/04",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Didattica integrativa nell'anno accademico 2008-09 ////////////Docenza nella Summer school in \u201cProject Management delle ICT in azienda\u201d organizzata dalla Universit\u00e0 di Bari e da Osel (spin off di Uniba) il 10-13 settembre 2009 su\u201dNuovi media e formazione\u201d e \u201cStrumenti di Project Management\u201d. Ore di docenza: 10 ore",
        "periodo": "dal 10-09-2009 al 13-09-2009"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di insegnamenti nell'anno accademico 2009-10 ||||||||||||||| \"Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento\" (30 ore) Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - di C.di L. in Scienze della Formazione Primaria; ||||||||||||||| \"Progettazione e sperimentazione di ambienti multimediali per la formazione\" (60 ore) Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari Laurea specialistica in Comunicazione e Multimedialit\u00e0; ||||||||||||||| \"Progettazione e sperimentazione di ambienti multimediali per la formazione\" (30 ore) - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - Laurea magistrale in Scienze dell'educazione degli adulti e della formazione continua -d.m.270/04.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di insegnamenti nell'anno accademico 2010-11 ||||||||||||||| \"Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento\" (30 ore) Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - di C.di L. in Scienze della Formazione Primaria; ||||||||||||||| \"Teorie e tecniche della valutazione\" - 8 CFU - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari C.d.L. magistrale in Consulente per i servizi alla persona ed alle imprese",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Didattica integrativa nell'anno accademico 2010-11 //////////// Docenza per il programma FIXO \u2013 FASE II dell\u2019Universit\u00e0 di Bari il 13.6.2011 su \u201cLe ricerche finalizzate alla domanda dell\u2019offerta del settore dell\u2019informazione in e-learning\u201d per n. 5 ore",
        "periodo": "dal 13-06-2011 al 13-06-2011"
      },
      {
        "content": "Didattica integrativa nell'anno accademico 2011/12//////////// Docenze nell\u2019ambito del Master Universitario di I livello in \u201cDidattica e psicopedagogia per i Disturbi Specifici di Apprendimento\", del Corso di Perfezionamento in \u201cDidattica e psicopedagogia per i Disturbi Specifici di Apprendimento\u201d e del Corso di Aggiornamento Professionale in \u201cDidattica e psicopedagogia per i Disturbi Specifici di Apprendimento\u201d \u2013 A.A. 2011/2012 su ///////\u201cLa valutazione del percorso formativo\u201d, /////// \u201cStrategie e tecnologie informatiche per l\u2019autonomia nell\u2019apprendimento\u201d, ///////\u201cStrumenti compensativi e software\u201d, ///////\u201cFormazione a distanza\u201d per un totale di 35 ore",
        "periodo": "dal 02-10-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di insegnamenti nell'anno accademico 2011-12 ||||||||||||||| \"Teoria e metodi di progettazione e valutazione delle attivit\u00e0 formative e ambienti multimediali\" 12 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.d.L. magistrale in Consulente per i servizi alla persona ed alle imprese; ||||||||||||| \"Teoria e metodi di progettazione e valutazione delle attivit\u00e0 formative e ambienti multimediali\" - 9 CFU - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari C.d.L magistrale in Progettazione e gestione formativa nell'era digitale ||||||||||||| \"Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento\" -4 CFU - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - di C.di L. in Scienze della Formazione Primaria quadriennale",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di insegnamenti nell'anno accademico 2012-13 ||||||||||||||| \"Teoria e metodi di progettazione e valutazione delle attivit\u00e0 formative e ambienti multimediali\" 12 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.d.L. magistrale in Consulente per i servizi alla persona ed alle imprese; ||||||||||||| \"Pedagogia Sperimentale\" 5 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria; \"Docimologia\" 8 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria; ||||||||||||| \"Tecnologie dell'istruzione e dell'apprendimento\" Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - di C.di L. in Scienze della Formazione Primaria quadriennale",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Didattica integrativa nell'anno accademico 2012-13//////////// -Docente nel Corso di Perfezionamento \u201cDidaLim \u2013 Lavagna Interattiva Multimediale, E-Book ed Apprendimento Digitale\u201d dell'Universit\u00e0 di Bari\u201d //////////// Docente di Pedagogia sperimentale, progettazione e valutazione (6 CFU - 42 ore) nel Tirocinio Formativo Attivo (TFA) dell'Universit\u00e0 di Bari per la Scuola Secondaria di Secondo Grado - classi di abilitazione A036-A037-A043-A050-A051-A052-A061.",
        "periodo": "dal 02-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di insegnamenti nell'anno accademico 2013-14 ||||||||||||||| \"Teoria e metodi di progettazione e valutazione delle attivit\u00e0 formative e ambienti multimediali\" 12 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.d.L. magistrale in Formazione e gestione delle risorse umane; ||||||||||||| \"Pedagogia Sperimentale\" 5 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria; \"Docimologia\" 8 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria; ||||||||||||| \u201cTecnologie didattiche\u201d 4 CFU Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria; |||||||||||||",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Didattica integrativa nell'anno accademico 2013-14 ////////////Docente nel Corso di Perfezionamento \u201cDidaLim \u2013 Lavagna Interattiva Multimediale, E-Book ed Apprendimento Digitale\u201d dell'Universit\u00e0 di Bari\u201d ////////////Docente di Pedagogia Sperimentale (6 CFU - 30 ore) nel Percorsi Abilitanti Speciali (PAS) del Conservatorio di Bari \u201cN.Piccinni\u201d - classi di abilitazione A031-A032. ////////////Docente di Pedagogia Sperimentale (6 CFU - 42 ore) nel Percorsi Abilitanti Speciali (PAS) dell'Universit\u00e0 di Bari per la Scuola Secondaria. ////////////Docente di Pedagogia Sperimentale (6 CFU - 30 ore) nel Percorsi Abilitanti Speciali (PAS) \u2013 2\u00b0 edizione dell'Universit\u00e0 di Bari per la Scuola Secondaria. ////////////Docente di Laboratorio di media education (2 CFU - 10 ore) nel Percorsi Abilitanti Speciali (PAS) del Politecnico di Bari per la Scuola Secondaria. ////////////Docente di Laboratorio di media education (2 CFU - 10 ore) nel Percorsi Abilitanti Speciali (PAS) dell\u2019Universit\u00e0 di Foggia per la Scuola Secondaria. ////////////Docente di \u201cGestione della comunicazione del progetto\u201d (10 ore) nel Master \"Manager della ricerca\" nell\u2019ambito del \u201dPON \u201cR&C 2007-2013\u201d Codice Progetto: PONA3_00298- Progetto di Formazione dal titolo: Piano di Formazione del Progetto di Potenziamento delle strutture e delle dotazioni scientifiche e tecnologiche del Polo Scientifico Tecnologico \u201cMagna Grecia\u201d",
        "periodo": "dal 02-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di insegnamenti nell'anno accademico 2014-15 ||||||||||||||| \"Teoria e metodi di progettazione e valutazione delle attivit\u00e0 formative e ambienti multimediali\" 12 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.d.L. magistrale in Formazione e gestione delle risorse umane; ||||||||||||| \"Pedagogia Sperimentale\" 5 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria; \"Docimologia\" 8 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria; ||||||||||||| \u201cLaboratorio di Tecnologie didattiche\u201d 3 CFU Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria; ||||||||||||| \u201cTeorie e metodi di Programmazione e Valutazione scolastica\u201d - 5 CFU Dipartimento di Scienze Umane dell'Universit\u00e0 di Basilicata - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Didattica integrativa nell'anno accademico 2014-15 //////////// Docenza di \"Progettazione e produzione multimediale\" nell\u2019ambito del percorso formativo POR PUGLIA FSE 2007-2013 \u201cEsperto in linguaggi e tecnologie multimediali\u201d in collaborazione tra Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari e Istituto Tecnico Economico Statale (ITES) \u201cSandro Pertini\u201d- Turi(BA) ////////////Docente di Pedagogia Sperimentale (6 CFU - 30 ore) nel Tirocini Formativi Attivi (TFA) del Conservatorio di Bari \u201cN.Piccinni\u201d - classi di abilitazione AC03 \"Educazione musicale negli istituti di istruzione secondaria di II grado\" e \"Educazione musicale nella scuola media\" e A077 \"Strumento musicale\"",
        "periodo": "dal 02-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Didattica integrativa nell'anno accademico 2015-16 ////////////Docente di Pedagogia Sperimentale (6 CFU - 36 ore) nel Tirocini Formativi Attivi (TFA) del Conservatorio di Bari \u201cN.Piccinni\u201d - classi di abilitazione \"Educazione musicale negli istituti di istruzione secondaria di II grado\" e \"Educazione musicale nella scuola media\" e A077 \"Strumento musicale\"",
        "periodo": "dal 02-01-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di insegnamenti nell'anno accademico 2015-16 ||||||||||||||| \"Teoria e metodi di progettazione e valutazione delle attivit\u00e0 formative e ambienti multimediali\" 12 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.d.L. magistrale in Formazione e gestione delle risorse umane; ||||||||||||| \"Pedagogia Sperimentale\" 5 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria; \"Docimologia\" 8 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria; ||||||||||||| \u201cLaboratorio di Tecnologie didattiche\u201d 3 CFU Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria; ||||||||||||| \u201cTeorie e metodi di Programmazione e Valutazione scolastica\u201d - 5 CFU Dipartimento di Scienze Umane dell'Universit\u00e0 di Basilicata - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di insegnamenti nell'anno accademico 2016-17 (a.a. corrente) ||||||||||||||| \"Teoria e metodi di progettazione e valutazione delle attivit\u00e0 formative e ambienti multimediali\" 12 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.d.L. magistrale in Formazione e gestione delle risorse umane; ||||||||||||| \"Pedagogia Sperimentale\" 5 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria; \"Docimologia\" 8 CFU - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria; ||||||||||||| \u201cLaboratorio di Tecnologie didattiche\u201d 3 CFU Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria; ||||||||||||| \u201cLaboratorio di Teorie e metodi di Programmazione e Valutazione scolastica\u201d - 1 CFU Dipartimento di Scienze Umane dell'Universit\u00e0 di Basilicata - C.di L. magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "------Formazione: MASTER E CORSI DI PERFEZIONAMENTO FREQUENTATI------ da Aprile 1992 - a Giugno 1993 - Master in Gestione dell'innovazione tecnologica A.S.M.I.T. (Advanced School for Managing Innovation and Technologies) nel parco scientifico TECNOPOLIS CSATA NOVUS ORTUS di Valenzano(BA), vincitore di una borsa di studio FORMEZ con Project Work del Master presso il CNR- ROMA - \"Costruire-Innovare-Formare- Il significato di un progetto modulare e flessibile.\" a.a. 1991-92 - Universit\u00e0 degli Studi di Bari -Corso di Perfezionamento post-lauream in Tecnologie della Comunicazione Formativa-esame finale ottobre 1992 - tesi su Visione, percezione, elaborazione delle immagini: le condizioni per una modellizzazione dei processi di apprendimento. a.a. 1993-94 - Universit\u00e0 degli Studi di Bari -Corso di Perfezionamento post-lauream in Pedagogia Interculturale -esame finale giugno 1994 - tesi su Pensiero scientifico ed interculturalit\u00e0 - Il metodo scientifico. a.a. 1994-95 - Universit\u00e0 degli Studi di Bari -Corso di Perfezionamento post-lauream in Teorie e Tecniche di sviluppo della Creativit\u00e0 - esame finale giugno 1995- tesi su \u201cEsito del programma di ampliamento e flessibilizzazione della mente\u201d 1997-98 - Universit\u00e0 degli Studi di Bari -Corso di Perfezionamento post-lauream in Cromodidattica -esame finale giugno 1998 - tesi su \"Il colore nella progettazione\".",
        "periodo": "dal 01-11-1991 al 31-10-1998"
      },
      {
        "content": "----- Docenze nel periodo precedente all'assunzione come ricercatore di UniBA----- \u2022 Febbraio - Maggio 1992 - Attivit\u00e0 di docenza in due corsi di Formazione Professionale Regionale per giovani diplomati coordinati dall'En.A.I.P.-Puglia, : -Catalogazione e fruizione di beni archeologici\" come esperto di grafica computerizzata e di Computer Aided Design, - Programmatori su elaboratore\" come esperto di logica di programmazione. \u2022 10 Ottobre 1996 \u2013 Coordinamento lavori di gruppo corso di aggiornamento Metodologia d\u2019uso del registro sperimentale \u2013 I.T.C. \u201cDell\u2019Andro\u201d- Santeramo in Colle (BA) \u2022 10 Dicembre 1998 \u2013 Coordinamento lavori di gruppo corso di aggiornamento Teorie della didattica \u2013 Strategie per la motivazione - I.T.C. \u201cGiulio Cesare\u201d- Bari (BA) \u2022 22 Aprile 1999 \u2013 Relatore nel corso di aggiornamento su \u201cAutonomia e Sicurezza\u201d - I.T.C. \u201cGiulio Cesare\u201d- Bari (BA) \u2022 Marzo - Aprile 1999 \u2013 Docenza nel corso di Alfabetizzazione informatica, uso di strumenti di produttivit\u00e0 individuale ed Internet (20 ore) presso l\u2019I.T.C. \u201cGiulio Cesare\u201d- Bari (BA) \u2022 Novembre - Dicembre 1999 \u2013 Docenza nel corso per insegnanti di Alfabetizzazione informatica (10 ore) - I.T.C. \u201cGiulio Cesare\u201d- Bari (BA) \u2022 Aprile-Giugno 2000 Componente del gruppo di lavoro \u201cLa progettazione curriculare\u201d dell\u2019ITC \u201cGiulio Cesare\u201d di Bari.- Realizzazione del progetto di curricolo verticale di matematica. \u2022 Aprile 2000 Docente nel corso di formazione per Formatori della Regione Basilicata sul tema \u201cFormazione a Distanza e Valutazione\u201d svolto a Matera ed organizzato dalla Pragma Consult. \u2022 20 Marzo 2001 Relatore presso la S.M.S. \u201cLevi\u201d di Bari(BA) nel Corso di aggiornamento \u201cLa modularit\u00e0 didattica ed organizzativa\u201d \u2022 5 Settembre 2001 Relatore presso la S.M.S. \u201cImbriani\u201d di Corato(BA) nel Corso di aggiornamento \u201cLa modularit\u00e0 didattica ed organizzativa\u201d \u2022 6 Settembre 2001 Relatore presso la S.M.S. \u201cViterbo-De Bellis\u201d di Castellana Grotte (BA) nel Corso di aggiornamento \u201cLa modularit\u00e0 didattica ed organizzativa\u201d \u2022 28.11.2001-31.1.2002-28.2.2002. Relatore nel seminario organizzato dal CIDI su \u201cL\u2019@go nel p@gliaio - Come cercare e trovare nel mare di internet\u201d",
        "periodo": "dal 01-02-1992 al 28-02-2002"
      },
      {
        "content": "-----ATTIVIT\u00c0 NELLA SCUOLA E RAPPORTI CON IL MINISTERO DELL\u2019ISTRUZIONE----- E' stato titolare di cattedra di Matematica, Calcolo delle Probabilit\u00e0 e Statistica negli Istituti Superiori dello Stato dall\u2019anno scolastico 1992-93 al 31.12.2004 (presa di servizio in Universit\u00e0 di Bari: 1.1.2005) Ha conseguito con concorso bandito con D.M.23/3/90 l'abilitazione all'insegnamento di Matematica Applicata nella Scuola Media Secondaria di secondo grado. Ha conseguito con concorso bandito con D.M. 23/3/90 l'abilitazione all'insegnamento di Educazione Tecnica nella nella Scuola Media Secondaria di primo grado. Ha conseguito con concorso riservato bandito con O.M.153 del 15/6/99 l'abilitazione all'insegnamento di Matematica e Fisica nella Scuola Media Secondaria di secondo grado. Nell\u2019anno scolastico 2001-2002 \u00e8 stato direttore del Dipartimento di Matematica dell\u2019ITC \u201cGiulio Cesare\u201d di Bari AA.SS. 2002-2004: incarico di Tutor nel corso \u201cA\u201d del Piano nazionale di formazione degli insegnanti sulle Tecnologie dell\u2019informazione e della Comunicazione (ForTIC) organizzato dal Ministero dell\u2019Istruzione e dall\u2019INDIRE (Istituto Nazionale di Documentazione per l\u2019Innovazione e la Ricerca Educativa) . AA.SS. 2002-2004: incarico di Tutor nel corso \u201cB\u201d del Piano nazionale di formazione degli insegnanti sulle Tecnologie dell\u2019informazione e della Comunicazione (ForTIC) organizzato dal Ministero dell\u2019Istruzione e dall\u2019INDIRE (Istituto Nazionale di Documentazione per l\u2019Innovazione e la Ricerca Educativa) Ottobre 2000 - Ottobre 2001. Contratto di collaborazione con il Centro Europeo dell\u2019Educazione (CEDE) di Frascati-Ministero della Pubblica Istruzione per la realizzazione di n\u00b0 254 elementi di prova da inserire nell\u2019\u201cArchivio Docimologico per l\u2019Autovalutazione delle Scuole\u201d. Dal 4 Febbraio 1999 all\u2019anno scolastico 2000-2001 \u00e8 stato componente dell\u2019Equipe Tecnico-Redazionale-Didattica del progetto della Ministero Pubblica Istruzione-Direzione Generale Istr. Tecnica - Servizi Telematici per l\u2019Area di Progetto Dicembre 1999 - Incarico di coordinatore del 2\u00b0 Seminario di produzione Servizi Telematici per l\u2019area di progetto. Ministero Pubblica Istruzione-Direzione Generale Istruzione Tecnica. A.s. 1997-\u201998 - Collaboratore del Preside dell\u2019I.T.C.\u201d Colamonico\u201d di Acquaviva delle Fonti(BA) con delega in particolare per le attivit\u00e0 di formazione, integrative e di supporto all\u2019organizzazione. 15-18 Ottobre 1997 \u2013 Su designazione del Ministero della Pubblica Istruzione (prot 3851/55-2) partecipazione come ricercatore/relatore al Seminario \u201cNew methodes in the teaching and learning of mathematics-constructivist approach - Nuovi metodi nell\u2019insegnamento e nell\u2019apprendimento della matematica \u2013 L\u2019approccio costruttivista) \u2013 Graz (Austria)",
        "periodo": "dal 01-09-1992 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza e produzione di materiale didattico nell'ambito del Progetto formativo multimediale di formazione a distanza in tema di sicurezza sul lavoro \"Sicurmedia\" a titolarit\u00e0 del Ministero del Lavoro e coordinato da Tecnopolis Csata-Bari .",
        "periodo": "dal 01-12-1997 al 30-01-1998"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza e produzione di materiale didattico nell'ambito del Corso di Formazione sul D.L.vo 494/96 in tema di sicurezza sul lavoro e coordinato dalla CNA - Confederazione Nazionale Artigianato\u2013Associazione Prov.le Bari",
        "periodo": "dal 10-05-1998 al 30-06-1998"
      },
      {
        "content": "Incarico del Ministero dell\u2019Istruzione di Tutor nel corso \u201cA\u201d del Piano nazionale di formazione degli insegnanti sulle Tecnologie dell\u2019informazione e della Comunicazione (ForTIC) organizzato dal Ministero dell\u2019Istruzione e dall\u2019INDIRE (Istituto Nazionale di Documentazione per l\u2019Innovazione e la Ricerca Educativa) .",
        "periodo": "dal 31-08-2002 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico del Min. dell\u2019Istruzione di Tutor nel corso \u201cB\u201d del Piano nazionale di formazione degli insegnanti sulle Tecnologie dell\u2019informazione e della Comunicazione (ForTIC) organizzato dal Ministero dell\u2019Istruzione e dall\u2019INDIRE .",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "-----MONITORAGGIO DEI PROCESSI FORMATIVI----- Ha svolto il monitoraggio e la valutazione come esperto di valutazione dei processi formativi per \u2022 l\u2019I.F.T.S. Programma Operativo Nazionale 2004/2005 \u201cProgetto Tecnico superiore per l'organizzazione ed il marketing del turismo integrato\u201d con soggetti proponenti: I.T.C.S. \u201cV. Lenoci\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Bari- Corso di Laurea in Informatica e comunicazione digitale - Facolt\u00e0 di Economia EPCPEP- Ente Pugliese per la Cultura Popolare e di Educazione Professionale Confcommercio \u2013 Puglia \u2022 il Programma Operativo Nazionale - Fondo Sociale Europeo - Misura 7 azione 7.2. \u201cLaboratorio per la formazione di artisti esperti nella creazione e gestione di un centro culturale\u201d con soggetto proponente Liceo Artistico Statale \u201cG. De Nittis\"- Bari \u2022 l\u2019I.F.T.S. Programma Operativo Nazionale 2003/2004 \u201cTecnico superiore nella gestione amministrativa informatizzata di piccole e medie imprese operanti nel settore turistico \u201d con soggetti proponenti: I.T.C.S.\"Vito Vittorio Lenoci\", Universit\u00e0 degli Studi di Bari - Facolt\u00e0 di Economia, Consorzio Artemide, Global Laboratory Srl.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "-----DIREZIONE, COORDINAMENTO DI CORSI DI PERFEZ., MASTER, ALTA FORMAZ.----- # Negli aa.aa. 2003/04 e 2004/05 \u00e8 stato coordinatore didattico e docente del corso di perfezionamento a distanza dell\u2019Universit\u00e0 di Bari \u201cComunicazione educativa e didattica\u201d # Negli aa.aa. 2006/07, 2007/08 \u00e8 stato Direttore del Corso di Perfezionamento a distanza in \"Comunicazione Educativa e Didattica\" dell'Universit\u00e0 di Bari Negli aa.aa. 2009/10, 2010/11 e 2011/12 \u00e8 stato coordinatore per la sede di Bari del Master interateneo UniBA-UniFG \"Nuovi Media e Formazione\" # Negli a.a. 2009-2011 \u00e8 stato Coordinatore didattico del Progetto Comun I Care nell'ambito del Laboratorio di formazione in sanit\u00e0 2009 \u2013 2011 -Organismo Regionale per la Formazione in Sanit\u00e0: progetto formativo relativi al Piano di formazione regionale \u2018Laboratorio di formazione 2009 \u2013 2011 \u2013Delibera della Giunta della Regione Puglia n. 2411 del 4 dicembre 2009 # Negli aa.aa. 2009/10, 2010/11 e 2011/12 \u00e8 stato coordinatore per la sede di bari del Master interateneo UniBA-UniFG di I livello \"Nuovi Media e Formazione\" # Dall''a.a. 2012-2013 \u00e8 direttore e coordinatore didattico del Corso di perfezionamento online dell'Universit\u00e0 di Bari \"DidaLim \u2013 Lavagna Interattiva Multimediale, E-Book ed Apprendimento Digitale\"",
        "periodo": "dal 01-11-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' stato tutor e relatore di tesi di laurea di oltre 200 studenti (elenco in allegato)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'APRED (Analisi delle pratiche educative)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "-----ERASMUS, ERASMUS PLUS, RAPPORTI CON UNIVERSIT\u00c0 ESTERE----- Dall'anno accademico 2006/07 a tutt\u2019oggi \u00e8 membro della task force Erasmus/Erasmus+ di Ateneo, Coordinatore Accademico/Responsabile di flusso dell'Universit\u00e0 di Bari e titolare di accordi per la mobilit\u00e0 Erasmus di docenti e studenti e rapporti internazionali con le sottoelencate Universit\u00e0 ed in qualit\u00e0 di coordinatore Erasmus per le sedi sopraelencate ha svolto: attivit\u00e0 di partecipazione a Commissione per la selezione di studenti outgoing; attivit\u00e0 di comunicazione e scambio informazioni con le sedi estere; attivit\u00e0 di incontro e preparazione studenti outgoing; attivit\u00e0 di partecipazione a riunioni Commissione Erasmus di Facolt\u00e0/Dipartimento e di ateneo \u2022 Universite Louis Pasteur-Strasbourg I -Francia \u2022 Universitat De Barcelona-Spagna \u2022 Universidad De Granada-Spagna \u2022 Universitat De Valencia-Spagna \u2022 Universidad Catolica De Valencia \"San Vicente Martir\"-Spagna \u2022 Universidad De Alicante \u2013Spagna \u2022 Akademia Humanistyczno-Ekonomiczna W Lodzi, (Lodz)-Polonia \u2022 Osnabru01 Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck -Germania \u2022 University Of Applied Sciences In Ludwigsburg \u2013Germania \u2022 Panepistimio Kritis University Of Crete-Grecia \u2022 Panepistimio Patron University Of Patras-Grecia \u2022 Instituto Polit\u00e9cnico De Bragan\u00e7a \u2013Portogallo \u2022 Instituto Polit\u00e9cnico De Leiria \u2013Portogallo \u2022 Instituto Polit\u00e9cnico De Portalegre \u2013Portogallo \u2022 Universidade Do Porto-Portogallo \u2022 Jyv\u00e4skyl\u00e4n Yliopisto -Finlandia",
        "periodo": "dal 01-11-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 SPSS (Statistical Package for Social Science) Certified Professional - a seguito del superamento dell\u2019esame di certificazione SOC - Analisi dei dati per la ricerca sociale e demoscopica",
        "periodo": "dal 10-11-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente eletto della Giunta del Dipartimento di Scienze Pedagogiche e Didattiche in rappresentanza dei ricercatori per il triennio 2008-2011",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore didattico del Progetto Comun-I-Care nell'ambito del Laboratorio di formazione in sanit\u00e0 2009/2011 -Organismo Regionale per la Formazione in Sanit\u00e0: progetto formativo relativo al Piano di formazione regionale \u201cLaboratorio di formazione 2009-2011\u201d svolto in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Bari - Delibera della Giunta della Regione Puglia n. 2411 del 4 dicembre 2009",
        "periodo": "dal 04-12-2009 al 30-12-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico e didattico, su incarico del Co.Re.Com. Puglia (Comitato Regionale per le Comunicazioni della regione Puglia) dei Corsi di Media Education organizzati a livello provinciale (Bari, BAT, Brindisi, Foggia, Lecce, Taranto) rivolto ai docenti (30 per ogni provincia) sulla base del protocollo di intesa firmato dal Corecom, dall\u2019Ufficio Scolastico Regionale e dalla Polizia Postale. Il percorso laboratoriale ha portato alla realizzazione di sei cortometraggi, che sono stati valutati da una giuria.",
        "periodo": "dal 20-01-2010 al 25-03-2011"
      },
      {
        "content": "Ha conseguito per esame la Certificazione Internazionale Smart Certified Trainer sulla LIM (Lavagna Interattiva Multimediale) e software relativo come formatore dei docenti (certificazione verificabile online all\u2019indirizzo http://bit.ly/aRt7jD ) a maggio 2010",
        "periodo": "dal 16-05-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "-----Tutorato - Tirocini ---- Dall\u2019 a.a. 2010-11 a oggi, \u00e8/\u00e8 stato docente guida e Tutor per i Tirocini dei corsi di laurea magistrale \u201cConsulente per i servizi alla persona ed alle imprese\u201d e \u201cFormazione e gestione delle risorse umane\u201d. Il Laboratorio di Pedagogia Sperimentale e Multimedia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari, di cui \u00e8 coordinatore del 2011, \u00e8 sede di tirocini per gli studenti dei corsi di laurea magistrale \u201cConsulente per i servizi alla persona ed alle imprese\u201d e \u201cFormazione e gestione delle risorse umane\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro \"AVA-Autovalutazione, Valutazione periodica, Accreditamento\" del Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione.",
        "periodo": "dal 20-12-2012 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro Erasmus e Internazionalizzazione del Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione",
        "periodo": "dal 20-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro Orientamento e Tutorato del Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione.",
        "periodo": "dal 20-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Paritetica del Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione.",
        "periodo": "dal 20-12-2013 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Consulente esperto in \"Elaborazioni di modelli e prototipi di intervento\" nel PON F-3-FSE02_POR_PUGLIA-2013-36 (BANDO 199 DELL\u201908/01/2013) Titolo progetto: \u201cAUFBAU: COSTRUIRE IL SUCCESSO POSSIBILE IN RETE\u201d - Istituto capofila: Istituto Comprensivo \u201cEl/7 C.D. Montello \u2013 S.M. Santomauro\u201d Bari. (Realizzazione di prototipi di azioni educative in aree di grave esclusione sociale e culturale, anche attraverso la valorizzazione delle reti esistenti)",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 30-08-2015"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione per il reclutamento di un tutor d\u2019aula, per le esigenze del Master Universitario di I livello, del Corso di Perfezionamento e del Corso di Aggiornamento Professionale in \u201cDidattica e Psicopedagogia degli alunni con disturbo da deficit d\u2019attenzione/iperattivit\u00e0\"\u2013 a.a. 2013-2014",
        "periodo": "dal 11-07-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione per la selezione pubblica, per l\u2019individuazione di un esperto nella gestione delle attivit\u00e0 di ricerca, formazione e documentazione del progetto EDUEVAL (Evaluation for the Professional Development of Adult Education Staff\", Grundtvig \u2013 Multilateral Project. - Project n. 538743-LLP-1-IT-GRUNDTVIG-GMP)",
        "periodo": "dal 18-12-2014 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico e docente nel corso \"Didattica multimediale\" organizzato dal' Istituto Comprensivo \u201cLosapio \u2013 San Filippo Neri\u201ddi Gioia del Colle (BA) nell'ambito delle attivit\u00e0 previste dal P.O.F.",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "E' delegato all'e-learning del Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 04-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore dello short master dell'Universit\u00e0 di Bari \"Dai dati empirici alla valutazione. come predisporre gli strumenti e applicarli sul campo\"",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Componente eletto della Giunta del Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione per il triennio accademico 2015-2018 in rappresentanza dei professori di II fascia",
        "periodo": "dal 15-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente eletto della Giunta del Corso di studi di Scienze della Formazione Primaria (Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione) per il triennio 2015-2018",
        "periodo": "dal 04-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Intervento come relatore su \"Le nuove risorse tecnologiche e metodologiche innovative\" [corso A] nel progetto in rete \u201cFormare per Includere\u201d- Formazione in servizio dei docenti specializzati sul sostegno sui temi della disabilit\u00e0, per la promozione di figure di coordinamento (MIUR \u2013 D.G. per il Personale scolastico, prot. n\u00b037900 del 19.11.2015) presso il I\u00b0 Circolo Didattico \u201cE. De Amicis\u201d di Acquaviva delle Fonti (BA), Scuola Polo regionale per il coordinamento e per l\u2019organizzazione di percorsi di formazione rivolti a docenti specializzati sul sostegno",
        "periodo": "dal 07-05-2016 al 07-05-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento come relatore su \"Le nuove risorse tecnologiche e metodologiche innovative\" [corso B] nel progetto in rete \u201cFormare per Includere\u201d- (MIUR \u2013 D.G. per il Personale scolastico, prot. n\u00b037900 del 19.11.2015) presso il I\u00b0 Circolo Didattico \u201cE. De Amicis\u201d di Acquaviva delle Fonti (BA), Scuola Polo regionale",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Presidente di commissione giudicatrice del concorso (1^ sottocomm.), per titoli ed esami, finalizzati al reclutamento del personale docente nella scuola primaria indetto con il D.M. n. 96 del 26 febbraio 2016",
        "periodo": "dal 07-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore e coordinatore didattico del Corso di perfezionamento online (60 CFU) dell'Universit\u00e0 di Bari \"DidaLim \u2013 Lavagna Interattiva Multimediale, E-Book ed Apprendimento Digitale\"",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore dello short master dell'Universit\u00e0 di Bari \"Coding, pensiero computazionale e robotica educativa\"",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca di ateneo \u201cAnalisi sull'abbandono degli Studi Universitari\u201d dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \u201cModelli Pedagogici, Tecnologici ed organizzativi di open and distance learning ed indicatori di qualit\u00e0\u201d - Programma di Ricerca di ateneo (ex 60%) dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \u201cModelli e prototipi di E-Learning nella Didattica Universitaria\u201d - Programma di Ricerca di ateneo (ex 60%) dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \u201cAnalisi dell\u2019offerta didattica nei corsi di laurea triennali (seconda fase)\u201d - Programma di Ricerca di ateneo (ex60%) dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 17-02-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \u201cLe metodologie di Progettazione e Produzione di Modelli Pedagogici e Didattici centrati sull'apprendere e sulle Comunit\u00e0 di costruzione della Conoscenza in un quadro scientifico di ODeL(Open Distance e-Learning)\u201d - Programma di Ricerca di ateneo (ex 60%) dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 02-03-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell'area \"Ricerca Educativa\" della clearinghouse Bibl (Banca dati bibliografica per l'aggiornamento degli insegnanti) dell'Agenzia Nazionale per lo Sviluppo dell'Autonomia Scolastica (attualmente: INDIRE). http://www.indire.it/bibl/aree.php?area=ric",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 05-12-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di ricerca \u201cLe metodologie di Progettazione e Produzione di Modelli Pedagogici e Didattici centrati sull'apprendere e sulle Comunit\u00e0 di costruzione della Conoscenza in un quadro scientifico di ODeL(Open Distance e-Learning)\u201d - Programma di Ricerca di ateneo (ex 60%) dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di ricerca su \u201cLe metodologie di Progettazione e Produzione di Modelli Pedagogici e Didattici centrati sull'apprendere e sulle Comunit\u00e0 di costruzione della Conoscenza in un quadro scientifico di Open Distance e-Learning - 2^ fase\u201d - Programma di Ricerca di ateneo (ex 60%) dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca e sperimentazione composto da 26 studenti con contratto di collaborazione part-time per le esigenze del Progetto \u201cArianna\u201d ed in particolare dell\u2019Iniziativa ORI03 \u201cApprendimento collaborativo mediato dal computer\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 07-08-2008 al 30-11-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di ricerca su \u201cWiki Web per il Problem Solving in Matematica\" Programma di Ricerca di ateneo (ex 60%) dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di ricerca su \u201cWiki Web per il Problem Solving in Matematica\" - 2^ fase - Programma di Ricerca di ateneo (ex 60%) dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 direttore del Laboratorio di Pedagogia Sperimentale e Multimedia - Educational Research and Interaction Design dell'Universita degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 10-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di ricerca scientifica nell\u2019ambito del progetto \u201cPIA-Smartlab-Valutare i processi formativi e ridurre la dispersione scolastica\u201d su incarico del Dip. Di Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del Master MIUR ''Didattica e psicopedagogia per i DSA-Disturbi Specifici di Apprendimento\" presso Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-10-2012"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatore, insieme a P. Limone e L. Perla, del progetto di ricerca \u201cRappresentazioni, tecnologie e competenze per i DSA\u201d, condotta nell\u2019anno accademico 2012-2013 dalla collaborazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro e l\u2019Universit\u00e0 di Foggia.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Dal 2012 a tutt\u2019oggi \u00e8 coordinatore, insieme a L.Perla, del Gruppo di ricerca \u201c Didattica, Comunicazione, Tecnologie\u201d del Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 20-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Bari per il Workpackage \u201cTraining\u201d all\u2019interno del Progetto Europeo \"EduEval: Evaluation for the Professional Development of Adult Education Staff\", vincitore del Lifelong Learning Programme \u2013 Call for Proposals 2013 (EAC/S07/12) Grundtvig \u2013 Multilateral Project. (Project n. 538743-LLP-1-IT-GRUNDTVIG-GMP)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 22-02-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico dello Short Master ''La professionalit\u00e0 dell'insegnante: come si forma, come si valuta, quale management per il suo sviluppo\" (diretto da L.Perla) presso Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico dello Short Master ''Valutazione degli apprendimenti, sistemi di istruzione e innovazione didattica\" presso Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico dello Short Master ''Apprendere ad insegnare\" presso Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico dello Short Master ''La competenza digitale per la didattica speciale\" presso Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico dello Short Master ''La competenza digitale per la didattica speciale\" presso Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca PRIN 2002-2004 \"La valutazione della didattica universitaria\" / \"Le attivit\u00e0 di laboratorio e di tirocinio nella formazione universitaria\" coordinato dalla prof.ssa R. Semeraro.",
        "periodo": "dal 21-11-2002 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto Mentore dall'Universit\u00e0 di Bari su avviso MIUR n. 4384/2001 (P.O.N. 2000-2006 avviso 4384/2001 Misura III.5 relativo al Programma Operativo Nazionale Per le Regioni dell'obiettivo 1, Ricerca Scientifica, Sviluppo Tecnologico, Alta Formazione 2000-2006 Asse III - Sviluppo del capitale umano di eccellenza - Misura III.5 Adeguamento del sistema della formazione professionale, dell'istruzione e dell'alta formazione - Azione Orientamento) per l'azione:\"Elaborazione tecnologica dei servizi di tutorato pedagogico, formativo e disciplinare, di riorientamento, di aiuto allo studio e di aiuto ai diversamente abili, da erogarsi on line ed e-learning\"",
        "periodo": "dal 18-04-2003 al 20-06-2005"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca PRIN 2003-2005 \"E-Learning nella formazione universitaria Modelli didattici e criteriologia pedagogica\" coordinato dal prof. N.Paparella.",
        "periodo": "dal 23-10-2003 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca nell\u2019ambito del progetto EQUAL \u201cM.I.T.I.C.O.\u201d cod. IT-G2-PUG-044 per \u201cCreazione di Strumenti di bilancio delle competenze\u201d.EQUAL \u201cM.I.T.I.C.O.\u201d cod. IT- G2-PUG-044 per \u201cCreazione di Strumenti di bilancio delle competenze\u201d. Beneficiari del progetto sono le piccole e medie imprese (con occupati, quadri e dirigenti) ed i soggetti svantaggiati (inoccupati e disoccupati, disabili ed altri soggetti a rischio di esclusione dal mercato del lavoro) residenti nei comuni del PIT4: Santeramo In Colle, Altamura, Gravina In Puglia, , Cassano Delle Murge, Poggiorsini, Grumo Appula, Gioia Del Colle, Turi, Sammichele Di Bari, Ginosa, Acquaviva Delle Fonti, Minervino Murge, Toritto E Spinazzola.(finanziamento Equal 979.258,00 euro)",
        "periodo": "dal 27-01-2005 al 31-03-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto Equal EE-NET GAME (Educational Enterprise Network Game)\"Equal 2^ Fase\"-Misura 1.1 Creare le condizioni per l'inserimento lavorativo dei soggetti pi\u00f9 deboli sul mercato - Sperimentazione di percorsi integrati e personalizzati di occupabilit\u00e0 per le categorie maggiormente discriminate. -\"Equal 2nd Phase\" Measure 1.1 Creating the conditions for the inclusion of the weakest subjects in the labour market. Experimentation of integrated and customized paths to employability",
        "periodo": "dal 02-05-2005 al 20-05-2008"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca presso il Dipartimento di Scienze Pedagogiche e Didattiche \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione Universit\u00e0 di Bari per il \"PROGETTO PONTE\" - POR Puglia 2000-2006 Misura 3.2 azione C \"PROGETTO PONTE\" Studio Territoriale di Ricerca per i Servizi Sociali\", finalizzato al miglioramento della conoscenza delle problematiche che gli utenti, gli operatori dei servizi sociali e il terzo settore incontrano nella gestione quotidiana dei servizi sociali, in collaborazione con il Comune di Andria, la Provincia di Bari, Il Centro Territoriale per l\u2019Impiego di Andria, Associazione di Promozione Sociale \u201cI Sentieri di Cloe\u201d (euro 187.480,00)",
        "periodo": "dal 03-11-2006 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca del PRIN 2006-2008 \"Equivalenze e disequivalenze della didattica universitaria on line. Modelli pedagogici, processi didattici, ambienti virtuali ed integrati e criteri di valutazione della qualit\u00e0\", coord. prof. C. Laneve. Il tema specifico dell'unit\u00e0 di Bari: \"Le Metodologie di Progettazione e Implementazione di Modelli Pedagogici e Didattici centrati sull'Apprendere e sulle Comunit\u00e0 di Costruzione della Conoscenza all'interno di un quadro scientifico di OdeL(Open Distance e-Learning)\" totale mesi/uomo impegnati: 12",
        "periodo": "dal 28-12-2006 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatore della iniziativa nell'ambito del Progetto \"ARIANNA\"-PON 2000/2006 Misura III.5 - Azione orientamento (nomina rettorale del 6.3.2007 prot. 18959- III/15) ORI02 - Diffusione ed implementazione di strumenti informatici per l'orientamento in itinere - Pacchetto in E-Learning per le competenze trasversali",
        "periodo": "dal 06-03-2007 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Direttivo e Strategico del Progetto \"ARIANNA\"-PON 2000/2006 Misura III.5 Ricerca scientifica, sviluppo tecnologico, alta formazione 2000-2006 Avviso n. 2269/2005- Asse III - Sviluppo del capitale umano di eccellenza- Misura III.5 - Adeguamento del sistema della formazione professionale, dell'istruzione e dell'alta formazione -Azione orientamento (nomina rettorale del 6.3.2007 prot. 19103-III/15)",
        "periodo": "dal 06-03-2007 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatore della iniziativa nell'ambito del Progetto \"ARIANNA\"-PON 2000/2006 Misura III.5 - Azione orientamento (nomina rettorale del 6.3.2007 prot. 18959- III/15) ORI03 - Apprendimento collaborativo mediato dal computer",
        "periodo": "dal 06-03-2007 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico progetto \"STRUMENTI\" - POR Puglia 2000-2006 Misura 3.6 \"Prevenzione della dispersione scolastica e formativa\", azione b) \"Ricerche e studi\" Il progetto STRUMENTI prende le mosse dal Progetto Equal \"EE-NET Game\". L'obiettivo del Progetto \u00e8: predisporre uno strumento che consenta alle Istituzioni ed alle Organizzazioni pugliesi che operano nel settore della dispersione scolastica e formativa una consultazione immediata e metodologicamente condivisa dei dati quantitativi e qualitativi. relativi ai ragazzi tra i 14 e i 18 anni.",
        "periodo": "dal 30-03-2007 al 30-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto \"Ponte magico\" finanziato dal programma operativo della Fondazione per il Sud rivolto alle regioni dell'Obiettivo 1 \"Ponte magico\", (creazione di un centro ludico educativo territoriale che possa sia offrire ai bambini spazi di crescita e sviluppo studiati per loro, sia aiutare le mamme lavoratrici a coniugare meglio il lavoro con l'educazione dei figli). Ponte Magico \u00e8 stata un\u2019iniziativa dal forte impatto sociale rivolta ai bambini e alle madri lavoratrici del Borgo Antico di Bari, ed ha realizzato un Centro ludico educativo per bambini da 15 a 36 mesi e un Centro ludico sportivo per bambini da 3 a 6 anni, al fine di sottrarre i giovanissimi alla strada, mettendo a loro disposizione luoghi di gioco e socializzazione, tentando di arginare cos\u00ec il degrado sociale e culturale che caratterizza l\u2019area urbana del Borgo Antico di Bari. - Capofila Lavoriamo Insieme Onlus coop sociale.",
        "periodo": "dal 20-04-2008 al 30-05-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Direzione e Coordinamento del PON F-3-FSE02_POR_PUGLIA-2013-36 (BANDO 199 DELL\u201908/01/2013) Realizzazione di prototipi di azioni educative in aree di grave esclusione sociale e culturale, anche attraverso la valorizzazione delle reti esistenti - CODICE CUP: J95C13000680007 - Titolo progetto: \u201cAUFBAU: COSTRUIRE IL SUCCESSO POSSIBILE IN RETE\u201d - Istituto capofila: Istituto Comprensivo \u201cEl/7 C.D. Montello \u2013 S.M. Santomauro\u201d Bari",
        "periodo": "dal 22-03-2014 al 30-08-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \u201cLa dieta mediale nell\u2019Universit\u00e0 barese\u201d (2015) commissionata e finanziata da Co.Re.Com. Puglia (Comitato Regionale per le Comunicazioni della regione Puglia)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Michele Baldassarre \u00e8 stato socio fondatore di OSEL Consulting srl, societ\u00e0 costituita in data 5 marzo 2009 come spin-off dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari, fino a luglio 2014. Osel Consulting \u00e8 gemmato dall'esperienza e competenza di Professori e Ricercatori dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, che forniscono consulenza nella ricerca e nello sviluppo di soluzioni e-learning supportate da sistemi di Information and Communication Technology. L'acronimo OSEL deriva da Open Source e-learning (www.osel.it) Osel Consulting \u00e8 stata coinvolta in progetti internazionali ed europei che riguardano le tecnologie e le metodologie avanzate di apprendimento e ha collaborato con diverse universit\u00e0 ed aziende internazionali interessate allo scambio di know-how sull'adozione della metodologia e-learning soprannominata \"Osel 2.0 Methodology\". I principali progetti di cui Osel Consulting \u00e8 stato partner sono: Tempus IV (158979 Tempus I 2009 1-UK-Tempus-SMGR) denominato \"Advanced learning for Higher education\" che prevede la collaborazione di numerosi partner quali: University of Cardiff, Arab Network for quality assurance in Higher education, Association of arab universities, Beirut Arab University, Cadi Ayyad University in Marrakech, Einshams University, Fayoum University, Ionian University, King Hassen II University, Leadership foundation of Higher Education, Magna Carta Observatory, Ministry of Higher Education and Scientific Research (Cairo), Ministry of Higher Education (Beirut), Ministry of Higher Education (Rabat), Ministry of Higher Education (Tunis), Modern University of Business and Science (Beirut), Superior Institute for Science and Technology (Casablanca), The American University in Cairo, University of Aachen (Germany), University of Sfax (TN), University of Sousse (TN). Tempus III (TACIS Tempus CD_JEP 24009-2003) denominato \"Computer managed flexible indipendent learning\", che prevede la collaborazione con: University of Sunderland (UK), Donetsk National University (UKR), Irkutsk State University ( RU), Delovaya Set' Irkutsk, (RU), Ukrainian TELECOM, (RU). Oltre a quelli su citati, Osel ha collaborato con prestigiosi partner per attivit\u00e0 e progetti che stabiliscono le metodologie e le tecnologie per la creazione di \"Open University\". I partner di Osel sono stati: University of Togliatti (Ru), University of Nostra Signora del Buon Consiglio (Tirane), University of Sunderland (UK), University of Cardiff (Wales), University of Nicksic (Montenegro), University of Bari (Italy), University of Foggia (Italy), UOC University of Catalonia (Spain), University of Helsinki (Finland), Consorzio Interuniversitario di Formazione Co.In.Fo. (Italy), University of Hasselt (Belgium), Aristoteles University of Thessoloniki (Gr), University of La Plata (Argentina).",
        "periodo": "dal 05-03-2009 al 01-07-2014"
      }
    ]
  }
}