{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli operanti verbali e le tecniche di manding e pairing nei soggetti con Disturbi dello Spettro Autistico",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 15 (1), p. 98-104, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corona Felice, Cozzarelli Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corona Felice, Cozzarelli Carla (2016). Gli operanti verbali e le tecniche di",
        "manding e pairing nei soggetti con Disturbi dello Spettro Autistico.",
        "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 15 (1), p. 98-104, ISSN:",
        "1720-996X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "421-429",
        "csp": "USA:IGI Global, doi: 10.4018/978-1-4666-9924-3.ch025",
        "opera": "iversity of Houston - Victoria USA, Handbook of Research on Cloud-Based STEM Education for Improved Learning Outcomes. vol. Chapter 25, p",
        "doi": [
          "10.4018/978-1-4666-9924-3.ch025"
        ],
        "autori": "Di Tore Pio Alfredo, Corona Felice (2016). The Significance of Situation Awareness in Education: Being Aware of What We Learn in Handbook of Research on Cloud-Based STEM Education for Improved Learnin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Tore Pio Alfredo, Corona Felice (2016). The Significance of Situation",
        "Awareness in Education: Being Aware of What We Learn in Handbook of",
        "Research on Cloud-Based STEM Education for Improved Learnin [...]",
        "iversity of Houston - Victoria USA, Handbook of Research on Cloud-Based",
        "STEM Education for Improved Learning Outcomes. vol. Chapter 25, p.",
        "421-429, USA:IGI Global, doi: 10.4018/978-1-4666-9924-3.ch025"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:Edizioni ETS srl",
        "titolo": "Il pabulum mentale e la formazione speciale in Storia della pedagogia speciale. L'origine, lo sviluppo, la differenziazione",
        "ISBN": [
          "9788846743596"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846743596",
        "opera": "Corona Felice. (a cura di): Crispiani Piero, La pedagogia speciale e la sua storia. L'origine, lo sviluppo, la differenziazione",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corona Felice"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corona Felice (2016). Il pabulum mentale e la formazione speciale in Storia",
        "della pedagogia speciale. L'origine, lo sviluppo, la differenziazione. In:",
        "Corona Felice. (a cura di): Crispiani Piero, La pedagogia speciale e la sua",
        "storia. L'origine, lo sviluppo, la differenziazione. PISA:Edizioni ETS srl,",
        "ISBN: 9788846743596"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educare seamlessly. Dalla visione integrata delle teorie alle esperienze della comunit\u00e0 pedagogica italiana. Educating seamlessly. From the integrated view of theories to the experiences of the Italian pedagogical community.",
        "ISSN": [
          "2038-9736"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 14, p. 35-48, ISSN: 2038-9736",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giuseppina Rita Mangione, Stefano Di Tore, Pio Alfredo Di Tore, Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppina Rita Mangione, Stefano Di Tore, Pio Alfredo Di Tore, Felice",
        "Corona (2015). Educare seamlessly. Dalla visione integrata delle teorie alle",
        "esperienze della comunit\u00e0 pedagogica italiana. Educating seamlessly.",
        "From the integrated view of theories to the experiences of the Italian",
        "pedagogical community.. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA",
        "EDUCATIVA, vol. 14, p. 35-48, ISSN: 2038-9736"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Giuseppe Tonia, Corona Felice (2015). Inclusione e societ\u00e0:",
        "storicizzazione di esempi positivi in La Disabilit\u00e0 in parossistica ciclicit\u00e0 di",
        "esclusione e inclusione. PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, vol. 1, p. 1-31,",
        "ISSN: 2421-2946"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/rem-2015-0004"
        ],
        "titolo": "Visuo-spatial attention and reading abilities: an action game prototype for dyslexic children",
        "ISSN": [
          "2037-0830"
        ],
        "journal": "REM",
        "csp": "vol. 7, p. 1-10, ISSN: 2037-0830, doi: 10.1515/rem-2015-0004",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giuseppina Rita Mangione, Luca Andrea Ludovico, Pio Alfredo Di Tore, Stefano Di Tore, Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppina Rita Mangione, Luca Andrea Ludovico, Pio Alfredo Di Tore,",
        "Stefano Di Tore, Felice Corona (2015). Visuo-spatial attention and reading",
        "abilities: an action game prototype for dyslexic children. REM, vol. 7, p.",
        "1-10, ISSN: 2037-0830, doi: 10.1515/rem-2015-0004"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3991/ijet.v10i7.4625"
        ],
        "titolo": "Measuring the Reading Abilities of Dyslexic Children through a Visual Game",
        "ISSN": [
          "1863-0383"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL: EMERGING TECHNOLOGIES IN LEARNING",
        "csp": "vol. Volume 10, Issue 7: \"ALICE 2014\", 2015, p. 47-54, ISSN: 1863-0383, doi: 10.3991/ijet.v10i7.4625",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ludovico Luca Andrea, Di Tore Pio Alfredo, Mangione Giuseppina Rita, Ditore Stefano, Corona Felice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ludovico Luca Andrea, Di Tore Pio Alfredo, Mangione Giuseppina Rita,",
        "Ditore Stefano, Corona Felice (2015). Measuring the Reading Abilities of",
        "Dyslexic Children through a Visual Game. INTERNATIONAL JOURNAL:",
        "EMERGING TECHNOLOGIES IN LEARNING, vol. Volume 10, Issue 7:",
        "\"ALICE 2014\", 2015, p. 47-54, ISSN: 1863-0383, doi:",
        "10.3991/ijet.v10i7.4625"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli srl",
        "titolo": "Mappe e processo evolutivo inclusivo: strategie pedagogico-didattiche in Formazione e ricerca per una didattica inclusiva",
        "ISBN": [
          "9788891728296"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891728296",
        "opera": "Corona Felice. (a cura di): M. Sibilio P. Aiello, Formazione e ricerca per una didattica inclusiva",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corona Felice"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corona Felice (2015). Mappe e processo evolutivo inclusivo: strategie",
        "pedagogico-didattiche in Formazione e ricerca per una didattica inclusiva.",
        "In: Corona Felice. (a cura di): M. Sibilio P. Aiello, Formazione e ricerca per",
        "una didattica inclusiva. MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891728296"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA",
        "titolo": "La corporeit\u00e0 per la didattica personalizzata in Didattica in movimento",
        "ISBN": [
          "978-88-350-3893-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-350-3893-1",
        "opera": "Corona Felice. (a cura di): Sibilio Maurizio;D'Elia Francesca, Didattica in movimento",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corona Felice, Coppola Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corona Felice, Coppola Silvia (2015). La corporeit\u00e0 per la didattica",
        "personalizzata in Didattica in movimento. In: Corona Felice. (a cura di):",
        "Sibilio Maurizio;D'Elia Francesca, Didattica in movimento.",
        "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 978-88-350-3893-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "AUTISMI - FENOMENOLOGIA DEGLI ARTEFATTI COGNITIVI. ARCHETIPI INCLUSIVI DI DIDATTICA APPLICATA",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9025-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9025-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corona Felice, de giuseppe Tonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corona Felice, de giuseppe Tonia (2015). AUTISMI - FENOMENOLOGIA",
        "DEGLI ARTEFATTI COGNITIVI. ARCHETIPI INCLUSIVI DI DIDATTICA",
        "APPLICATA. ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9025-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposal for a feasible evolution of the role of the support teacher in Italy",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION",
        "csp": "vol. 2/2014, p. 21-34, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2014",
        "autori": "Paola Aiello, Felice Corona, Maurizio Sibilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paola Aiello, Felice Corona, Maurizio Sibilio (2014). A proposal for a",
        "feasible evolution of the role of the support teacher in Italy. ITALIAN",
        "JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION, vol. 2/2014, p.",
        "21-34, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pio Alfredo Di Tore, Stefano Di Tore, Giuseppina Rita Mangione, Felice",
        "Corona (2014). Spazio, movimento, prospettiva ed empatia: un prototipo di",
        "videogame didattico. FORM@RE, vol. 14, p. 43-61, ISSN: 1825-7321, doi:",
        "10.13128/formare-15272"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Corona, Carla Cozzarelli (2014). La percezione corporea e il milieu",
        "come mezzo di comunicazione didattica e di integrazione scolastica in \"Il",
        "milieu inclusif: un contesto educativo trasversale\". PEDAGOGIA PI\u00d9",
        "DIDATTICA, vol. 2, p. 177-183, ISSN: 1973-7181"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IKEWYSE \u2013 I KNOW WHAT YOU SEE AN EDUCATIONAL TOOL FOR PERSPECTIVE-TAKING SKILLS. JE-LKS",
        "ISSN": [
          "1826-6223"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY",
        "csp": "vol. 10, p. 69-86, ISSN: 1826-6223",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pio Alfredo Di Tore, Stefano Di Tore, Giuseppina Rita Mangione, Felice Corona, Jordi Conesa Caralt"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pio Alfredo Di Tore, Stefano Di Tore, Giuseppina Rita Mangione, Felice",
        "Corona, Jordi Conesa Caralt (2014). IKEWYSE \u2013 I KNOW WHAT YOU",
        "SEE AN EDUCATIONAL TOOL FOR PERSPECTIVE-TAKING SKILLS.",
        "JE-LKS. JOURNAL OF E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY, vol.",
        "10, p. 69-86, ISSN: 1826-6223"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El espacio emp\u00e1tico en la educaci\u00f3n: representaci\u00f3n del espacio y empat\u00eda, de Piaget a la did\u00e1ctica de la \u201csimplicidad\u201d",
        "ISSN": [
          "2255-0666"
        ],
        "journal": "REVISTA LATINOAMERICANA DE EDUCACI\u00d3N INFANTIL",
        "csp": "vol. 3, p. 95-113, ISSN: 2255-0666",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pio Alfredo Di Tore, Stefano Di Tore, Giuseppina Mangione, Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pio Alfredo Di Tore, Stefano Di Tore, Giuseppina Mangione, Felice Corona",
        "(2014). El espacio emp\u00e1tico en la educaci\u00f3n: representaci\u00f3n del espacio y",
        "empat\u00eda, de Piaget a la did\u00e1ctica de la \u201csimplicidad\u201d. REVISTA",
        "LATINOAMERICANA DE EDUCACI\u00d3N INFANTIL, vol. 3, p. 95-113, ISSN:",
        "2255-0666"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "105-109",
        "titolo": "Touch-screen-based assessment of fine motor skills for handwriting: a pilot study",
        "ISBN": [
          "9788861942271"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit-Progetti Editoriali, ISBN: 9788861942271, Bari, 14/15 Novembre 2013",
        "opera": "Proceeding Conference. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nadia Carlomagno, Pio Alfredo Di Tore, Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nadia Carlomagno, Pio Alfredo Di Tore, Felice Corona (2014).",
        "Touch-screen-based assessment of fine motor skills for handwriting: a pilot",
        "study. In: Proceeding Conference. p. 105-109, Bari:Progedit-Progetti",
        "Editoriali, ISBN: 9788861942271, Bari, 14/15 Novembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pio Alfredo Di Tore, Stefano Di Tore, Giuseppina Rita Mangione, Felice",
        "Corona, Jordi Conesa Caralt (2014). IKeWYSe \u2013 I Know What You See -",
        "An educational ontology-driven simulation game to foster pers [...] , Los",
        "Alamitos - California - Washington - Tokyo:Xhafa F, Barolli L, Palmieri F,",
        "Koeppen M, Loia V, ISBN: 9781479963867, University of Salerno, Italy,",
        "10\u201312 September 2014, doi: 10.1109/INCoS.2014.119"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:ARACNE Editrice Srl",
        "titolo": "Special Educational Needs",
        "ISBN": [
          "9788854874572"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854874572",
        "anno": "2014",
        "autori": "Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Felice Corona (2014). Special Educational Needs. Roma:ARACNE Editrice",
        "Srl, ISBN: 9788854874572"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4018/jdldc.2013010102"
        ],
        "titolo": "Information Technology and Edutainment: Education and Entertainment in the Age of Interactivity",
        "ISSN": [
          "1947-3494"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE",
        "csp": "vol. 4, p. 12-18, ISSN: 1947-3494, doi: 10.4018/jdldc.2013010102",
        "anno": "2013",
        "autori": "Felice Corona, Carla Cozzarelli, Carmen Palumbo, Maurizio Sibilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Corona, Carla Cozzarelli, Carmen Palumbo, Maurizio Sibilio (2013).",
        "Information Technology and Edutainment: Education and Entertainment in",
        "the Age of Interactivity. INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL",
        "LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE, vol. 4, p. 12-18, ISSN:",
        "1947-3494, doi: 10.4018/jdldc.2013010102"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4018/ijdldc.2013100103"
        ],
        "titolo": "Emotional Competence and Affective Computing as Factors of Formation of Individual and Social Identity",
        "ISSN": [
          "1947-3494"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE",
        "csp": "vol. 4, p. 28-46, ISSN: 1947-3494, doi: 10.4018/ijdldc.2013100103",
        "anno": "2013",
        "autori": "Annamaria Curatola, Felice Corona, Carmelo Francesco Meduri, Carla Cozzarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Annamaria Curatola, Felice Corona, Carmelo Francesco Meduri, Carla",
        "Cozzarelli (2013). Emotional Competence and Affective Computing as",
        "Factors of Formation of Individual and Social Identity. INTERNATIONAL",
        "JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE, vol. 4,",
        "p. 28-46, ISSN: 1947-3494, doi: 10.4018/ijdldc.2013100103"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4018/ijdldc.2013100104"
        ],
        "titolo": "Cloud-Learning: A New System for Inclusive, Simplifying, Networked Learning",
        "ISSN": [
          "1947-3494"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE",
        "csp": "vol. 4, p. 47-52, ISSN: 1947-3494, doi: 10.4018/ijdldc.2013100104",
        "anno": "2013",
        "autori": "Felice Corona, Carla Cozzarelli, Pio Alfredo Di Tore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Corona, Carla Cozzarelli, Pio Alfredo Di Tore (2013).",
        "Cloud-Learning: A New System for Inclusive, Simplifying, Networked",
        "Learning. INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND",
        "DIGITAL COMPETENCE, vol. 4, p. 47-52, ISSN: 1947-3494, doi:",
        "10.4018/ijdldc.2013100104"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il transfert di apprendimento e l'assessment comportamentale del modellaggio in \"Il modellaggio una forma di apprendimento semplessa per acquisire nuove abilit\u00e0\"",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION",
        "csp": "vol. 2, p. 125-133, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2013",
        "autori": "Felice Corona, Carla Cozzarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Corona, Carla Cozzarelli (2013). Il transfert di apprendimento e",
        "l'assessment comportamentale del modellaggio in \"Il modellaggio una",
        "forma di apprendimento semplessa per acquisire nuove abilit\u00e0\". ITALIAN",
        "JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION, vol. 2, p.",
        "125-133, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-71",
        "csp": "Milano:Etas - RCS Libri, ISBN: 9788845195525",
        "opera": "rispiani F. Falcinelli Di Matteo S. Maggiolini R. Militerni S. Visentin M. Sibilio. DSA - Elementi di didattica per i bisogni educativi speciali. p",
        "ISBN": [
          "9788845195525"
        ],
        "autori": "\"L. D'Alonzo, P. Aiello, F. Bocci, R. Caldin, F. Corona, P. Crispiani, F. Falcinelli Di Matteo, S. Maggiolini, R. Militerni, S. Visentin, M. Sibilio\" (2013). I gesti internalizzati: strumenti di media"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "\"L. D'Alonzo, P. Aiello, F. Bocci, R. Caldin, F. Corona, P. Crispiani, F.",
        "Falcinelli Di Matteo, S. Maggiolini, R. Militerni, S. Visentin, M. Sibilio\"",
        "(2013). I gesti internalizzati: strumenti di media [...] rispiani F. Falcinelli Di",
        "Matteo S. Maggiolini R. Militerni S. Visentin M. Sibilio. DSA - Elementi di",
        "didattica per i bisogni educativi speciali. p. 67-71, Milano:Etas - RCS Libri,",
        "ISBN: 9788845195525"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-67",
        "titolo": "Una didattica \"semplessa\" per i Disturbi Specifici dell'Apprendimento",
        "ISBN": [
          "9788845195525"
        ],
        "csp": "Milano:Etas - RCS Libri, ISBN: 9788845195525",
        "opera": "L.D'Alonzo, P.Aiello, F.Bocci, R. Caldin, F.Corona, P.Crispiani, F.Falcinelli, S. Maggiolini, R.Militerni, S.Visentin, M.Sibilio. (a cura di): AA.VV., DSA Elementi di didattica per i bisogni educativi speciali. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maurizio Sibilio, Paola Aiello, Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maurizio Sibilio, Paola Aiello, Felice Corona (2013). Una didattica",
        "\"semplessa\" per i Disturbi Specifici dell'Apprendimento. In: L.D'Alonzo,",
        "P.Aiello, F.Bocci, R. Caldin, F.Corona, P.Crispiani, F.Falcinelli, S.",
        "Maggiolini, R.Militerni, S.Visentin, M.Sibilio. (a cura di): AA.VV., DSA",
        "Elementi di didattica per i bisogni educativi speciali. vol. 1, p. 53-67,",
        "Milano:Etas - RCS Libri, ISBN: 9788845195525"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "402-406",
        "doi": [
          "10.1109/CISIS.2013.73"
        ],
        "titolo": "MEASURING EMPATHY TO SUPPORT LEARNING DESIGN AND NARRATIVE GAME: A PHENOMENOLOGICAL APPROACH",
        "ISBN": [
          "9780769549927"
        ],
        "csp": "Taiwan:IEEE Computer Society, ISBN: 9780769549927, Asia University Taichung, Taiwan, 3-5 july 2013, doi: 10.1109/CISIS.2013.73",
        "opera": "Seventh International Conference on Complex, Intelligent, and Software Intensive Systems. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Tore Pio Alfredo, Mangione Giuseppina Rita, Discepolo Tiziana, Di Tore Stefano, Cozzarelli Carla, Corona Felice"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Tore Pio Alfredo, Mangione Giuseppina Rita, Discepolo Tiziana, Di Tore",
        "Stefano, Cozzarelli Carla, Corona Felice (2013). MEASURING EMPATHY",
        "TO SUPPORT LEARNING DESIGN AND NARRATIVE GAME: A",
        "PHENOMENOLOGICAL APPROACH. In: Seventh International",
        "Conference on Complex, Intelligent, and Software Intensive Systems. p.",
        "402-406, Taiwan:IEEE Computer Society, ISBN: 9780769549927, Asia",
        "University Taichung, Taiwan, 3-5 july 2013, doi: 10.1109/CISIS.2013.73"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Brussels: ATEE aisbl:Parmigiani Davide",
        "titolo": "Human Machine Interaction, Embodied Cognition and Phenomenology: the Body in Digital Storytelling",
        "ISBN": [
          "9789081563956"
        ],
        "csp": "Pennazio Valentina & Traverso Andrea, ISBN: 9789081563956, Genoa - Italy, 7-9 March 2013",
        "opera": "Learning & Teaching with Media & Technology. vol. 1, p. 448-459, Genoa (Italy)",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Tore Pio Alfredo, Mangione Giuseppina R., Corona Felice, Di Tore Stefano, Aiello Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Tore Pio Alfredo, Mangione Giuseppina R., Corona Felice, Di Tore",
        "Stefano, Aiello Paola (2013). Human Machine Interaction, Embodied",
        "Cognition and Phenomenology: the Body in Digital Storytelling. In: Learning",
        "& Teaching with Media & Technology. vol. 1, p. 448-459, Genoa (Italy).",
        "Brussels: ATEE aisbl:Parmigiani Davide, Pennazio Valentina & Traverso",
        "Andrea, ISBN: 9789081563956, Genoa - Italy, 7-9 March 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "MUSIC THERAPY A SPECIAL MEDIATOR FOR THE SCHOOL INTEGRATION",
        "ISSN": [
          "2249-5517"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 2, p. 36-40, ISSN: 2249-5517",
        "anno": "2012",
        "autori": "CORONA F. - PERROTTA F. - FLAMMIA A. - COZZARELLI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORONA F. - PERROTTA F. - FLAMMIA A. - COZZARELLI C. (2012).",
        "MUSIC THERAPY A SPECIAL MEDIATOR FOR THE SCHOOL",
        "INTEGRATION. JOURNAL OF EDUCATION, vol. 2, p. 36-40, ISSN:",
        "2249-5517"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le mappe mentali: uno strumento per la conoscenza del corpo",
        "ISSN": [
          "0010-8502"
        ],
        "journal": "COOPERAZIONE EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 61, p. 59-62, ISSN: 0010-8502",
        "anno": "2012",
        "autori": "Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Corona (2012). Le mappe mentali: uno strumento per la conoscenza",
        "del corpo. COOPERAZIONE EDUCATIVA, vol. 61, p. 59-62, ISSN:",
        "0010-8502"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Enactive Didactics for Enactive Mind:The Evolution of a Learning Model",
        "ISSN": [
          "2141-6990"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EMERGING TRENDS IN EDUCATIONAL RESEARCH AND POLICY STUDIES",
        "csp": "vol. 3, p. 358-364, ISSN: 2141-6990",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carla Cozzarelli, Stefano Di Tore, Rosa Sgambelluri, Carmen Palumbo, Felice Corona."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carla Cozzarelli, Stefano Di Tore, Rosa Sgambelluri, Carmen Palumbo,",
        "Felice Corona. (2012). The Enactive Didactics for Enactive Mind:The",
        "Evolution of a Learning Model. JOURNAL OF EMERGING TRENDS IN",
        "EDUCATIONAL RESEARCH AND POLICY STUDIES, vol. 3, p. 358-364,",
        "ISSN: 2141-6990"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3844/jspp.2012.235.237"
        ],
        "titolo": "Dyslexia: An Altered Brain Architecture",
        "ISSN": [
          "1549-3652"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF SOCIAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 8, p. 235-237, ISSN: 1549-3652, doi: 10.3844/jspp.2012.235.237",
        "anno": "2012",
        "autori": "CORONA F., PERROTTA F., POLCINI TARTAGLIA E., COZZARELLI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORONA F., PERROTTA F., POLCINI TARTAGLIA E., COZZARELLI C.",
        "(2012). Dyslexia: An Altered Brain Architecture. JOURNAL OF SOCIAL",
        "SCIENCES, vol. 8, p. 235-237, ISSN: 1549-3652, doi:",
        "10.3844/jspp.2012.235.237"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "401-413",
        "titolo": "Itinerari di ricerca sul rapporto tra Corporeit\u00e0, Stili cognitivi e Mappe Mentali",
        "ISBN": [
          "9788820757823"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820757823",
        "opera": "Sibilio Maurizio. (a cura di): Sibilio Maurizio, I significati del movimento nella ricerca didattica - Approcci di ricerca e protocolli sperimentali a confronto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Felice Corona, Carla Cozzarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Corona, Carla Cozzarelli (2012). Itinerari di ricerca sul rapporto tra",
        "Corporeit\u00e0, Stili cognitivi e Mappe Mentali. In: Sibilio Maurizio. (a cura di):",
        "Sibilio Maurizio, I significati del movimento nella ricerca didattica - Approcci",
        "di ricerca e protocolli sperimentali a confronto. p. 401-413, Napoli:Liguori,",
        "ISBN: 9788820757823"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-231",
        "titolo": "L'experiencing ed il focusing: la traiettoria non lineare sensazione-azione nell'agire didattico",
        "ISBN": [
          "9788861521759"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788861521759",
        "opera": "Maurizio Sibilio et al.. (a cura di): Maurizio Sibilio, La dimensione pedagogica ed il valore inclusivo del corpo e del movimento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Felice Corona, Carla Cozzarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Corona, Carla Cozzarelli (2012). L'experiencing ed il focusing: la",
        "traiettoria non lineare sensazione-azione nell'agire didattico. In: Maurizio",
        "Sibilio et al.. (a cura di): Maurizio Sibilio, La dimensione pedagogica ed il",
        "valore inclusivo del corpo e del movimento. p. 229-231, Lecce:Pensa,",
        "ISBN: 9788861521759"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-23",
        "titolo": "Metodo naturale ed overlapping: strumenti di tat\u00f4nnement sperimentale applicabili alla didattica speciale",
        "ISBN": [
          "9788861521759"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788861521759",
        "opera": "Maurizio Sibilio et al.. (a cura di): Maurizio Sibilio, La dimensione pedagogica ed il valore inclusivo del corpo e del movimento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Corona (2012). Metodo naturale ed overlapping: strumenti di",
        "tat\u00f4nnement sperimentale applicabili alla didattica speciale. In: Maurizio",
        "Sibilio et al.. (a cura di): Maurizio Sibilio, La dimensione pedagogica ed il",
        "valore inclusivo del corpo e del movimento. p. 20-23, Lecce:Pensa, ISBN:",
        "9788861521759"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-90",
        "titolo": "Decostruire la complessit\u00e0 per costruire la corporeit\u00e0 come BES in ambiente di apprendimento tecnologico",
        "ISBN": [
          "9788861521513"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788861521513",
        "opera": "Maurizio Sibilio. (a cura di): Maurizio Sibilio, La complessit\u00e0 decifrabile. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Corona (2012). Decostruire la complessit\u00e0 per costruire la corporeit\u00e0",
        "come BES in ambiente di apprendimento tecnologico. In: Maurizio Sibilio.",
        "(a cura di): Maurizio Sibilio, La complessit\u00e0 decifrabile. p. 87-90,",
        "Lecce:Pensa, ISBN: 9788861521513"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "114-117",
        "titolo": "Il contributo di P.K. AnoKhin alla ricerca neurodidattica sul movimento",
        "ISBN": [
          "9788861521605"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788861521605",
        "opera": "Maurizio Sibilio. (a cura di): Maurizio Sibilio, TRAIETTORIE NON LINEARI NELLA RICERCA - NUOVI SCENARI INTERDISCIPLINARI. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Corona (2012). Il contributo di P.K. AnoKhin alla ricerca",
        "neurodidattica sul movimento. In: Maurizio Sibilio. (a cura di): Maurizio",
        "Sibilio, TRAIETTORIE NON LINEARI NELLA RICERCA - NUOVI SCENARI",
        "INTERDISCIPLINARI. p. 114-117, Lecce:Pensa, ISBN: 9788861521605"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-83",
        "titolo": "MIND MAPPING AND WORKING MEMORY:La rappresentazione semantica mentale come mediatore tra conoscenza e sapere. p",
        "ISBN": [
          "9788861521674"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788861521674",
        "anno": "2012",
        "autori": "Felice Corona, Carla Cozzarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Felice Corona, Carla Cozzarelli (2012). MIND MAPPING AND WORKING",
        "MEMORY:La rappresentazione semantica mentale come mediatore tra",
        "conoscenza e sapere. p. 1-83, Lecce:Pensa, ISBN: 9788861521674"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The efficacy of the project motorfit: educational actions through physical activity in schools",
        "ISSN": [
          "1840-3670"
        ],
        "journal": "SPORT SCIENCE",
        "csp": "vol. 2, p. 34-39, ISSN: 1840-3670",
        "anno": "2011",
        "autori": "Corona F., Cozzarelli C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corona F., Cozzarelli C. (2011). The efficacy of the project motorfit:",
        "educational actions through physical activity in schools. SPORT SCIENCE,",
        "vol. 2, p. 34-39, ISSN: 1840-3670"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The triune brain: limbic mind, mind plastic, emotional mind",
        "ISSN": [
          "1949-0070"
        ],
        "journal": "AMERICAN MEDICAL JOURNAL",
        "csp": "vol. 2, p. 51-53, ISSN: 1949-0070",
        "anno": "2011",
        "autori": "Felice Corona, Francesco Perrotta, Carla Cozzarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Corona, Francesco Perrotta, Carla Cozzarelli (2011). The triune",
        "brain: limbic mind, mind plastic, emotional mind. AMERICAN MEDICAL",
        "JOURNAL, vol. 2, p. 51-53, ISSN: 1949-0070"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3844/jssp.2011.408.411"
        ],
        "titolo": "The New Frontiers of Edutainment: The Development of an Educational and Socio-Cultural Phenomenon Over time of Globalization",
        "ISSN": [
          "1549-3652"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF SOCIAL SCIENCES",
        "csp": "p. 1-4, ISSN: 1549-3652, doi: 10.3844/jssp.2011.408.411",
        "anno": "2011",
        "autori": "Corona F., Perrotta F., Polcini E., Cozzarelli C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corona F., Perrotta F., Polcini E., Cozzarelli C. (2011). The New Frontiers",
        "of Edutainment: The Development of an Educational and Socio-Cultural",
        "Phenomenon Over time of Globalization. JOURNAL OF SOCIAL",
        "SCIENCES, p. 1-4, ISSN: 1549-3652, doi: 10.3844/jssp.2011.408.411"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "172-181",
        "titolo": "The Motor Literacy by Teaching a Proposal for Valid Educational and Teaching Bodily and Psychological Growth of the Individual. p",
        "ISBN": [
          "9788089324071"
        ],
        "csp": "BRATISLAVA:Jela LABUDOVA & Branislav ANTALA, ISBN: 9788089324071",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. CORONA, C. COZZARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. CORONA, C. COZZARELLI (2011). The Motor Literacy by Teaching a",
        "Proposal for Valid Educational and Teaching Bodily and Psychological",
        "Growth of the Individual. p. 172-181, BRATISLAVA:Jela LABUDOVA &",
        "Branislav ANTALA, ISBN: 9788089324071"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3844/amjnsp.2010.34.37"
        ],
        "titolo": "The Symbolic Threshold: A Dynamic form of the Mind as an Expression of Radiant Thinking. ",
        "ISSN": [
          "1948-9900"
        ],
        "journal": "AMERICAN JOURNAL OF NEUROSCIENCE",
        "csp": "p. 34-37, ISSN: 1948-9900, doi: 10.3844/amjnsp.2010.34.37",
        "anno": "2010",
        "autori": "Corona F., Perrotta F., Polcini E., Cozzarelli C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corona F., Perrotta F., Polcini E., Cozzarelli C. (2010). The Symbolic",
        "Threshold: A Dynamic form of the Mind as an Expression of Radiant",
        "Thinking. . AMERICAN JOURNAL OF NEUROSCIENCE, p. 34-37, ISSN:",
        "1948-9900, doi: 10.3844/amjnsp.2010.34.37"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le dinamiche di apprendimento di gruppo per esaltare le diverse abilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 9, p. 386-387, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Corona (2010). Le dinamiche di apprendimento di gruppo per",
        "esaltare le diverse abilit\u00e0. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE,",
        "vol. 9, p. 386-387, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-137",
        "titolo": "Il \"saper fare\" e il \"saper agire\". Per una metodologia dello studio",
        "ISBN": [
          "9788854835979"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854835979",
        "opera": "Fragnito R., Annarumma M.. La creativit\u00e0 tra pedagogia e didattica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Corona F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corona F. (2010). Il \"saper fare\" e il \"saper agire\". Per una metodologia",
        "dello studio. In: Fragnito R., Annarumma M.. La creativit\u00e0 tra pedagogia e",
        "didattica. p. 111-137, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854835979"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "138-155",
        "titolo": "L\u2019intelligenza rieducabile attraverso esperienze didattiche creative",
        "ISBN": [
          "9788854835979"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854835979",
        "opera": "Maria Annarumma, Riccardo Fragnito. La creativit\u00e0 tra pedagogia e didattica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Corona (2010). L\u2019intelligenza rieducabile attraverso esperienze",
        "didattiche creative. In: Maria Annarumma, Riccardo Fragnito. La creativit\u00e0",
        "tra pedagogia e didattica. p. 138-155, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854835979"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-4",
        "titolo": "Motor and Sport Skills Workshop as Primary School Teachers\u2019 Training Process",
        "ISBN": [
          "9781864999327"
        ],
        "csp": "Brisbane: HMS, University of Queensland, ISBN: 9781864999327",
        "opera": "Rossi T., Hay P., McCuaig L., Tinning R. & Macdonald D.. Proceedings of the 2008 AIESEP World Congress \u00abSport pedagogy research, policy and practice: International perspectives in physical education and sports coaching. North meets South, East meets West\u00bb. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Gomez Paloma F., Baldassarre G., Mango P., Corona F., Sibilio M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gomez Paloma F., Baldassarre G., Mango P., Corona F., Sibilio M. (2008).",
        "Motor and Sport Skills Workshop as Primary School Teachers\u2019 Training",
        "Process. In: Rossi T., Hay P., McCuaig L., Tinning R. & Macdonald D..",
        "Proceedings of the 2008 AIESEP World Congress \u00abSport pedagogy",
        "research, policy and practice: International perspectives in physical",
        "education and sports coaching. North meets South, East meets West\u00bb. vol.",
        "1, p. 1-4, Brisbane: HMS, University of Queensland, ISBN: 9781864999327"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-8",
        "titolo": "Definition of disability according to the International classifications",
        "ISBN": [
          "9789639438934"
        ],
        "csp": "SZOMBATHELY:Savaria University Press, ISBN: 9789639438934",
        "opera": "Sibilio M. . Sport e attivit\u00e0 motorie educative per la disabilit\u00e0. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Corona F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corona F. (2008). Definition of disability according to the International",
        "classifications. In: Sibilio M. . Sport e attivit\u00e0 motorie educative per la",
        "disabilit\u00e0. p. 5-8, SZOMBATHELY:Savaria University Press, ISBN:",
        "9789639438934"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-240",
        "titolo": "Il valore didattico dell\u2019esperienza motorio-sportiva come accesso alla conoscenza: analisi dei modelli teorici di Ausubel, Novak e Buzan.",
        "ISBN": [
          "9788861520479"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788861520479",
        "opera": "Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.Dipartimento di scienze dell'educazione.. Quaderni del dipartimento 2007-2008.. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Corona F., Sgambelluri R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corona F., Sgambelluri R. (2008). Il valore didattico dell\u2019esperienza",
        "motorio-sportiva come accesso alla conoscenza: analisi dei modelli teorici",
        "di Ausubel, Novak e Buzan.. In: Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Salerno.Dipartimento di scienze dell'educazione.. Quaderni del",
        "dipartimento 2007-2008.. p. 223-240, Lecce:Pensa, ISBN: 9788861520479"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-11",
        "titolo": "Physical education and sports for disabled",
        "ISBN": [
          "9789639438934"
        ],
        "csp": "SZOMBATHELY:Savaria University Press, ISBN: 9789639438934",
        "opera": "Sibilio M.. Educational Sports and Physical Activities for disability. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Corona F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corona F. (2008). Physical education and sports for disabled. In: Sibilio M..",
        "Educational Sports and Physical Activities for disability. p. 9-11,",
        "SZOMBATHELY:Savaria University Press, ISBN: 9789639438934"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-4",
        "titolo": "Motor and sports skills workshop as primary school teachers\u2019 training process",
        "ISBN": [
          "9781864999327"
        ],
        "csp": "Queensland:Brisbane: HMS, University of Queensland, ISBN: 9781864999327, Sapporo - Japan, January 21-24",
        "opera": "AIESEP . Sport pedagogy research, policy & practice: International perspectives in physical education and sports coaching. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GOMEZ PALOMA F., GIUSEPPE, BALDASSARRE, PIETRO MANGO, FELICE CORONA, MAURIZIO SIBILIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GOMEZ PALOMA F., GIUSEPPE, BALDASSARRE, PIETRO MANGO,",
        "FELICE CORONA, MAURIZIO SIBILIO (2008). Motor and sports skills",
        "workshop as primary school teachers\u2019 training process. In: AIESEP . Sport",
        "pedagogy research, policy & practice: International perspectives in physical",
        "education and sports coaching. p. 1-4, Queensland:Brisbane: HMS,",
        "University of Queensland, ISBN: 9781864999327, Sapporo - Japan,",
        "January 21-24"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "619",
        "titolo": "Hypothesis for a search of sport activities in technological field for different abled person. Disability and virtual sport.",
        "ISBN": [
          "9789727351565"
        ],
        "csp": "ESTORIL:European College of Sport Science, ISBN: 9789727351565, Estoril (Portogallo), 9-12 luglio 2008",
        "opera": "Book of Abstracts. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GALDIERI M., DELIA F, SALVIA M, RAIOLA G, CORONA F, SIBILIO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GALDIERI M., DELIA F, SALVIA M, RAIOLA G, CORONA F, SIBILIO M",
        "(2008). Hypothesis for a search of sport activities in technological field for",
        "different abled person. Disability and virtual sport.. In: Book of Abstracts. p.",
        "619, ESTORIL:European College of Sport Science, ISBN: 9789727351565,",
        "Estoril (Portogallo), 9-12 luglio 2008"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "709-711",
        "titolo": "Universities and schools. An integrated model of research on sport and motor in educational field",
        "ISBN": [
          "9789536378791"
        ],
        "csp": "ZAGREB:Faculty of Kinesiology, ISBN: 9789536378791, Zagreb, September 7-14",
        "opera": "Kinesiology Research trends and applications. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MARIO LIPOMA, GAETANO RAIOLA, FELICE CORONA, GOMEZ PALOMA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MARIO LIPOMA, GAETANO RAIOLA, FELICE CORONA, GOMEZ",
        "PALOMA F. (2008). Universities and schools. An integrated model of",
        "research on sport and motor in educational field. In: Kinesiology Research",
        "trends and applications. p. 709-711, ZAGREB:Faculty of Kinesiology, ISBN:",
        "9789536378791, Zagreb, September 7-14"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce:Pensa",
        "titolo": "Gioco ed attivit\u00e0 ludico-motorie e sportive nella scuola: indicazioni didattiche.",
        "ISBN": [
          "8861520359"
        ],
        "csp": "ISBN: 8861520359",
        "anno": "2008",
        "autori": "Corona F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corona F. (2008). Gioco ed attivit\u00e0 ludico-motorie e sportive nella scuola:",
        "indicazioni didattiche.. Lecce:Pensa, ISBN: 8861520359"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce:Pensa",
        "titolo": "Gli apprendimenti della mente. Lavorare sulle diverse abilit\u00e0. ",
        "ISBN": [
          "8861520448"
        ],
        "csp": "ISBN: 8861520448",
        "anno": "2008",
        "autori": "Corona F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corona F. (2008). Gli apprendimenti della mente. Lavorare sulle diverse",
        "abilit\u00e0. . Lecce:Pensa, ISBN: 8861520448"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Didattica e tirocinio. Modelli formativi per docenti",
        "ISBN": [
          "8854818038"
        ],
        "csp": "ISBN: 8854818038",
        "anno": "2008",
        "autori": "Corona F., Fulgione M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corona F., Fulgione M. (2008). Didattica e tirocinio. Modelli formativi per",
        "docenti. ROMA:Aracne, ISBN: 8854818038"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli operanti verbali e le tecniche di manding e pairing nei soggetti con Disturbi dello Spettro Autistico",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 15 (1), p. 98-104, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corona Felice, Cozzarelli Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Corona Felice, Cozzarelli Carla (2016). Gli operanti verbali e le tecniche di",
        "manding e pairing nei soggetti con Disturbi dello Spettro Autistico.",
        "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 15 (1), p. 98-104, ISSN:",
        "1720-996X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "421-429",
        "csp": "USA:IGI Global, doi: 10.4018/978-1-4666-9924-3.ch025",
        "opera": "iversity of Houston - Victoria USA, Handbook of Research on Cloud-Based STEM Education for Improved Learning Outcomes. vol. Chapter 25, p",
        "doi": [
          "10.4018/978-1-4666-9924-3.ch025"
        ],
        "autori": "Di Tore Pio Alfredo, Corona Felice (2016). The Significance of Situation Awareness in Education: Being Aware of What We Learn in Handbook of Research on Cloud-Based STEM Education for Improved Learnin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Tore Pio Alfredo, Corona Felice (2016). The Significance of Situation",
        "Awareness in Education: Being Aware of What We Learn in Handbook of",
        "Research on Cloud-Based STEM Education for Improved Learnin [...]",
        "iversity of Houston - Victoria USA, Handbook of Research on Cloud-Based",
        "STEM Education for Improved Learning Outcomes. vol. Chapter 25, p.",
        "421-429, USA:IGI Global, doi: 10.4018/978-1-4666-9924-3.ch025"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Giuseppe Tonia, Corona Felice (2015). Inclusione e societ\u00e0:",
        "storicizzazione di esempi positivi in La Disabilit\u00e0 in parossistica ciclicit\u00e0 di",
        "esclusione e inclusione. PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, vol. 1, p. 1-31,",
        "ISSN: 2421-2946"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educare seamlessly. Dalla visione integrata delle teorie alle esperienze della comunit\u00e0 pedagogica italiana. Educating seamlessly. From the integrated view of theories to the experiences of the Italian pedagogical community.",
        "ISSN": [
          "2038-9736"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 14, p. 35-48, ISSN: 2038-9736",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giuseppina Rita Mangione, Stefano Di Tore, Pio Alfredo Di Tore, Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppina Rita Mangione, Stefano Di Tore, Pio Alfredo Di Tore, Felice",
        "Corona (2015). Educare seamlessly. Dalla visione integrata delle teorie alle",
        "esperienze della comunit\u00e0 pedagogica italiana. Educating seamlessly.",
        "From the integrated view of theories to the experiences of the Italian",
        "pedagogical community.. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA",
        "EDUCATIVA, vol. 14, p. 35-48, ISSN: 2038-9736"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/rem-2015-0004"
        ],
        "titolo": "Visuo-spatial attention and reading abilities: an action game prototype for dyslexic children",
        "ISSN": [
          "2037-0830"
        ],
        "journal": "REM",
        "csp": "vol. 7, p. 1-10, ISSN: 2037-0830, doi: 10.1515/rem-2015-0004",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giuseppina Rita Mangione, Luca Andrea Ludovico, Pio Alfredo Di Tore, Stefano Di Tore, Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppina Rita Mangione, Luca Andrea Ludovico, Pio Alfredo Di Tore,",
        "Stefano Di Tore, Felice Corona (2015). Visuo-spatial attention and reading",
        "abilities: an action game prototype for dyslexic children. REM, vol. 7, p.",
        "1-10, ISSN: 2037-0830, doi: 10.1515/rem-2015-0004"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA",
        "titolo": "La corporeit\u00e0 per la didattica personalizzata in Didattica in movimento",
        "ISBN": [
          "978-88-350-3893-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-350-3893-1",
        "opera": "Corona Felice. (a cura di): Sibilio Maurizio;D'Elia Francesca, Didattica in movimento",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corona Felice, Coppola Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corona Felice, Coppola Silvia (2015). La corporeit\u00e0 per la didattica",
        "personalizzata in Didattica in movimento. In: Corona Felice. (a cura di):",
        "Sibilio Maurizio;D'Elia Francesca, Didattica in movimento.",
        "BRESCIA:EDITRICE LA SCUOLA, ISBN: 978-88-350-3893-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli srl",
        "titolo": "Mappe e processo evolutivo inclusivo: strategie pedagogico-didattiche in Formazione e ricerca per una didattica inclusiva",
        "ISBN": [
          "9788891728296"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891728296",
        "opera": "Corona Felice. (a cura di): M. Sibilio P. Aiello, Formazione e ricerca per una didattica inclusiva",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corona Felice"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corona Felice (2015). Mappe e processo evolutivo inclusivo: strategie",
        "pedagogico-didattiche in Formazione e ricerca per una didattica inclusiva.",
        "In: Corona Felice. (a cura di): M. Sibilio P. Aiello, Formazione e ricerca per",
        "una didattica inclusiva. MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891728296"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "AUTISMI - FENOMENOLOGIA DEGLI ARTEFATTI COGNITIVI. ARCHETIPI INCLUSIVI DI DIDATTICA APPLICATA",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9025-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9025-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corona Felice, de giuseppe Tonia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corona Felice, de giuseppe Tonia (2015). AUTISMI - FENOMENOLOGIA",
        "DEGLI ARTEFATTI COGNITIVI. ARCHETIPI INCLUSIVI DI DIDATTICA",
        "APPLICATA. ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9025-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pio Alfredo Di Tore, Stefano Di Tore, Giuseppina Rita Mangione, Felice",
        "Corona (2014). Spazio, movimento, prospettiva ed empatia: un prototipo di",
        "videogame didattico. FORM@RE, vol. 14, p. 43-61, ISSN: 1825-7321, doi:",
        "10.13128/formare-15272"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El espacio emp\u00e1tico en la educaci\u00f3n: representaci\u00f3n del espacio y empat\u00eda, de Piaget a la did\u00e1ctica de la \u201csimplicidad\u201d",
        "ISSN": [
          "2255-0666"
        ],
        "journal": "REVISTA LATINOAMERICANA DE EDUCACI\u00d3N INFANTIL",
        "csp": "vol. 3, p. 95-113, ISSN: 2255-0666",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pio Alfredo Di Tore, Stefano Di Tore, Giuseppina Mangione, Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pio Alfredo Di Tore, Stefano Di Tore, Giuseppina Mangione, Felice Corona",
        "(2014). El espacio emp\u00e1tico en la educaci\u00f3n: representaci\u00f3n del espacio y",
        "empat\u00eda, de Piaget a la did\u00e1ctica de la \u201csimplicidad\u201d. REVISTA",
        "LATINOAMERICANA DE EDUCACI\u00d3N INFANTIL, vol. 3, p. 95-113, ISSN:",
        "2255-0666"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IKEWYSE \u2013 I KNOW WHAT YOU SEE AN EDUCATIONAL TOOL FOR PERSPECTIVE-TAKING SKILLS. JE-LKS",
        "ISSN": [
          "1826-6223"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY",
        "csp": "vol. 10, p. 69-86, ISSN: 1826-6223",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pio Alfredo Di Tore, Stefano Di Tore, Giuseppina Rita Mangione, Felice Corona, Jordi Conesa Caralt"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pio Alfredo Di Tore, Stefano Di Tore, Giuseppina Rita Mangione, Felice",
        "Corona, Jordi Conesa Caralt (2014). IKEWYSE \u2013 I KNOW WHAT YOU",
        "SEE AN EDUCATIONAL TOOL FOR PERSPECTIVE-TAKING SKILLS.",
        "JE-LKS. JOURNAL OF E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY, vol.",
        "10, p. 69-86, ISSN: 1826-6223"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4018/ijdldc.2013100104"
        ],
        "titolo": "Cloud-Learning: A New System for Inclusive, Simplifying, Networked Learning",
        "ISSN": [
          "1947-3494"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE",
        "csp": "vol. 4, p. 47-52, ISSN: 1947-3494, doi: 10.4018/ijdldc.2013100104",
        "anno": "2013",
        "autori": "Felice Corona, Carla Cozzarelli, Pio Alfredo Di Tore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Corona, Carla Cozzarelli, Pio Alfredo Di Tore (2013).",
        "Cloud-Learning: A New System for Inclusive, Simplifying, Networked",
        "Learning. INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND",
        "DIGITAL COMPETENCE, vol. 4, p. 47-52, ISSN: 1947-3494, doi:",
        "10.4018/ijdldc.2013100104"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-83",
        "titolo": "MIND MAPPING AND WORKING MEMORY:La rappresentazione semantica mentale come mediatore tra conoscenza e sapere. p",
        "ISBN": [
          "9788861521674"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788861521674",
        "anno": "2012",
        "autori": "Felice Corona, Carla Cozzarelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Felice Corona, Carla Cozzarelli (2012). MIND MAPPING AND WORKING",
        "MEMORY:La rappresentazione semantica mentale come mediatore tra",
        "conoscenza e sapere. p. 1-83, Lecce:Pensa, ISBN: 9788861521674"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le dinamiche di apprendimento di gruppo per esaltare le diverse abilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 9, p. 386-387, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Felice Corona"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Corona (2010). Le dinamiche di apprendimento di gruppo per",
        "esaltare le diverse abilit\u00e0. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE,",
        "vol. 9, p. 386-387, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce:Pensa",
        "titolo": "Gli apprendimenti della mente. Lavorare sulle diverse abilit\u00e0. ",
        "ISBN": [
          "8861520448"
        ],
        "csp": "ISBN: 8861520448",
        "anno": "2008",
        "autori": "Corona F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corona F. (2008). Gli apprendimenti della mente. Lavorare sulle diverse",
        "abilit\u00e0. . Lecce:Pensa, ISBN: 8861520448"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "18424",
    "nome": "CORONA Felice",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Associate Editor, BIOINFO Publications - The Journal of Education, ISSN: 2249\u20135517 (Print) & E-ISSN: 2249\u20135525 (Online)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "JOURNAL OF PHYSICAL EDUCATION AND SPORT - International Advisory Board",
        "periodo": "dal 18-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019 editoral board del Research & Reviews: Journal of Educational Studies",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "LIBERTAS ACADEMICA JOURNALS - Autism Insight Journal - Member Editorial Board - Peer Reviewer",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019 editoral board dell\u2019 Journal of Educational and Social Research\", published by MCSER.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "PEDAGOGICS, PSYCHOLOGY, MEDICAL-BIOLOGICAL PROBLEMS OF PHYSICAL TRAINING AND SPORTS - KHARKOV REGIONAL BRANCH OF NATIONAL OLYMPIC COMMITTEE OF UKRAINE PUBLISHING HOUSE KSADA. [ISSN 1818-9210 (online), 1818-9172 (print) - Editorial Board member",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "PHYSICAL EDUCATION OF STUDENTS - Editorial Board Member",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "PAMUKKALE JOURNAL OF SPORT SCIENCES - Editorial Board Member",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "International Journal of Education and Research - Peer Reviewer, Editorial Board member",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019 editoral board della rivista DISABILITY, CBR & DEVELOPMENT INCLUSIVE",
        "periodo": "dal 01-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Di essere membro dell\u2019 editoral board dell\u2019 International Journal of Pedagogy and Curriculum",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Di essere membro dell\u2019 editoral board dell\u2019 International Open Journal of Educational Research",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Di essere membro dell\u2019 editoral board della rivista Frontiers in Education",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Differenze Didattiche Inclusive - Collana Editoriale - Aracne Roma - Direttore",
        "periodo": "dal 01-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Di essere membro dell\u2019 editoral board dell\u2019 International Journal of Online Pedagogy and Course Design (IJOPCD)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del editoral board del JOURNAL OF RESEARCH IN EDUCATIONAL SCIENCES (JRES) - Member Editorial Board - Peer Reviewer",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Di essere membro dell\u2019 editoral board del JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION AND REHABILITATION (JSER) - Reviewer Board",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Di essere membro dell\u2019 editoral board International Society Journal of Science and Education - Member Editorial Board",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatore, alla 4\u00b0 International Scientific Conference on Kinesiology \u201cScience and profession \u2013 Challenge for the future\u201d - Section \u201cAdapted Physical Activity and Sport for the Disabled\u201d on The psychomotor didactic - the corporality between prevention and learning in Opatjia, Croatia, September 7 \u2013 11, 2005",
        "periodo": "dal 07-09-2005 al 11-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al 6th INTERNATIONAL CONFERENCE \u201cSport, Leisure and Ergonomics\u201d Burton Manor \u2013 Liverpool 14-16 Novembre 2007\".",
        "periodo": "dal 14-11-2007 al 16-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al \"THIRD MEETING OF TRANSNATIONAL SCHOLARS FOR THE STUDY OF GENDER AND SPORT\", Urbino 29 novembre \u2013 1 dicembre 2007",
        "periodo": "dal 29-11-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatore, al \"EURO-AMERICAN CONGRESS OF HUMAN KINETICS GENERAL ASSEMBLY OF EURO-AMERICAN NETWORK OF HUMAN MOTRICITY\" - Foz do Igua\u00e7u, Brasile 13 - 15 gennaio 2008.",
        "periodo": "dal 13-01-2008 al 15-01-2008"
      },
      {
        "content": "AIESEP World Congress - Sport pedagogy research: policy and practices, Sapporo , Japan- 21-24 Jan 2008",
        "periodo": "dal 21-01-2008 al 24-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatore, al 13th ANNUAL CONGRESS OF THE ECSS \u201cSport Science by the Sea\u201d Estoril, Portogallo 9-12 luglio 2008 .",
        "periodo": "dal 09-07-2008 al 12-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatore, al convegno internazionale \u201cIl corpo e il movimento nella ricerca didattica\u201d tenutosi presso l\u2019Universita\u2019 degli Studi di Salerno il 28-29 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatore, alla \"4th ANNUAL INTERNATIONAL CONFERENCE: PHYSICAL EDUCATION, SPORT AND HEALTH\", PITESTI, ROMANIA.",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatore, al convegno\"La complessit\u00e0 decifrabile\",(Patrocinato SIREM) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, 20 aprile 2012.",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di \"Committee Member\", allla \"7th International Conference on e-Learning ICEL-2012 - International Conference\".",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "7th International Conference on eLearning - The Chinese University of Hong Kong - Conference Committee Member",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "11th European Conference on Research Methods University of Bolton, UK",
        "periodo": "dal 28-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "Poster presentation, 17th annual Congress of the EUROPEAN COLLEGE OF SPORT SCIENCE, 4-7th July ECSS Bruges 2012 \u2013 Belgium",
        "periodo": "dal 04-07-2012 al 07-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \u201cTraiettorie non lineari nella ricerca nuovi scenari interdisciplinari\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, 8-9 novembre 2012, presentando un contributo, in formato presentazione orale, dal titolo \"Il contributo di P.K. Anochin alla ricerca neurodidattica sul movimento.",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "The 7th INSHS International Christmas Sport Scientific Conference \"Qualitative and Quantitative Research in Sport Science\u201d, Relatore,",
        "periodo": "dal 09-12-2012 al 11-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \u201cLa dimensione pedagogica ed il valore inclusivo del corpo e del movimento\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, 14 dicembre 2012, presentando un contributo in formato presentazione dal titolo \u201cGesture & Shapes Recognition Per La Didattica Inclusiva\u201d, presentando un contributo, in formato presentazione orale, dal titolo \u201cMetodo naturale ed overlapping: strumenti di tat\u00f4nnement sperimentale applicabili alla didattica speciale\u201d.",
        "periodo": "dal 14-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatore, alla ATEE-SIREM Winter Conference Proceedings Learning & Teaching with Media & Technology\u201d,7-9 Marzo 2013, Genova",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 09-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla International Conference on Intelligent Networking and Collaborative Systems IEEE INCoS, effettuando una presentazione orale dal titolo \u201cIKeWYSe \u2013 I Know What You See - An educational ontology-driven simulation game to foster perspective-taking skills\u201d",
        "periodo": "dal 10-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \u201cConvegno SIREM 2016 \u2013 L\u2019educazione digitale\u201d, Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa, Napoli 17-18/03/2015.",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "Poster Presentation: De Giuseppe T., Pace E.M., Agrillo F. &amp; Corona, F. (2015). Flipped Inclusion e l\u2019aula aumentata per una didattica inclusiva. Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale - La prospettiva inclusiva per una ricerca di qualit\u00e0 in Pedagogia e Didattica speciale, Messina, 28-30 Maggio 2015.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"La professionalit\u00e0 degli insegnanti: La ricerca e le pratiche\", SIRD, Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro 14-15 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Titolare di borsa di studio e ricerca presso l\u2019Accademia di Nizza (Francia) sulla \u201cOrganizzazione del sistema scuola ed extrascuola francese con particolare riferimento ai processi inclusivi di studenti con disabilit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-06-1995"
      },
      {
        "content": "Titolare di Borsa per studi e ricerche presso l\u2019Universit\u00e0 di Hull (Inghilterra) dal 23 al 28-5-96 sulla \u201c Organizzazione del sistema inglese scuola ed extrascuola con particolare riferimento ai processi inclusivi di studenti con disabilit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 23-05-1996 al 28-05-1996"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "NORMAN ACADEMY Date of recognition: 2010-09-14; International activity: Academician of Honour",
        "periodo": "dal 14-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "International Academy of St. George Inc. Date of recognition: 2011-06-25; Scientific achievement - Grand Cross for Academic Merit",
        "periodo": "dal 25-06-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Di essere stato membro del collegio dei docenti del dottorato dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno in \"SCIENZE DELLA COMUNICAZIONE, SOCIOLOGIA , TEORIE E STORIA DELLE ISTITUZIONI, RICERCA EDUCATIVA, CORPOREITA' DIDATTICHE, TECNOLOGIE E INCLUSIONE\", Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Di essere membro del collegio dei docenti del seguente dottorato: Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di SALERNO Titolo: \"SCIENZE DEL LINGUAGGIO, DELLA SOCIETA', DELLA POLITICA E DELL'EDUCAZIONE\" Anno accademico di inizio: 2014/15 - Ciclo: XXX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Di essere membro del collegio dei docenti del seguente dottorato: Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di SALERNO Titolo: \"SCIENZE DEL LINGUAGGIO, DELLA SOCIETA', DELLA POLITICA E DELL'EDUCAZIONE\" Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Insegnamento Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "Insegnamento Universit\u00e0 degli Studi Federico II",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 01-10-2002"
      },
      {
        "content": "Insegnamento Universit\u00e0 degli Studi Parthenope di Napoli",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 01-10-2003"
      },
      {
        "content": "Insegnamento Universit\u00e0 degli Studi de L'Aquila",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 01-06-2005"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, corsi di Didattica, Sport e Disabilit\u00e0, Savaria Campus Szombathely, University of West Hungary",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 25-04-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor Funita, Fundacao Universitaria de Itaperuna, Brazil",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 13-05-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Conseguimento della \"ma\u00eetrise universitaire\" in STAPS presso l'Universit\u00e0 \"Sophia Antipolis\" di Nizza",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Di essere stato \u201cVisiting Professor\u201d nei corsi su Didattica, Sport e Disabilit\u00e0, della West-Hungarian University Savaria Campus di Szombathely, Hungary.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Di essere stato professore a contratto di \u201cDidattica e metodi delle attivit\u00e0 sportive per disabili\u201d nel corso di laurea in Scienze dell\u2019Educazione presso l\u2019Universit\u00e0 Telematica Pegaso di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Di essere stato professore a contratto di \u201cDidattica speciale\u201d nel corso di laurea in Scienze dell\u2019Educazione presso l\u2019Universit\u00e0 Telematica Pegaso di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Di essere stato professore a contratto nell\u2019ambito del Master in \u201cDifficolt\u00e0 di apprendimento, situazioni di handicap, integrazione scolastica e speciale\u201d\u2013 Modulo Disabilit\u00e0 Motorie - MASTER presso l\u2019Universit\u00e0 Telematica Pegaso di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del Master, \u201cElementi di base della Performance Analysis. Possibili applicazioni in ambito educativo-formativo 2008 \u2013 2009",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Di essere stato professore a contratto di \u201cPedagogia del recupero e dell\u2019inserimento\u201d presso il corso di laurea Magistrale della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno;",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Di essere stato professore a contratto di \u201cMetodi e didattica delle attivit\u00e0 motorie\u201d presso il corso di laurea Magistrale della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad un programma di Cooperazione Internazionale relativamente a scambi culturali tra Scienziati e Docenti attraverso l\u2019organizzazione di Seminari, Conferenze, Simposyum e Visiting Professor, presso la Fonda\u00e7ao Universitaria de Itaperuna \u2013 Funita \u2013 Rio de Janeiro \u2013Brasile;",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Di essere stato Professore a contratto di \u201cPedagogia speciale\u201d nel corso di laurea in Scienze dell\u2019Educazione presso l\u2019Universit\u00e0 Telematica Pegaso di Napoli;",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Di essere stato professore a contratto di \u201cPedagogia speciale\u201d nel corso di laurea in Educatori Professionali e della formazione presso l\u2019Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Di essere stato Professore a contratto di \u201cDidattica speciale\u201d nel corso di laurea in Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Di essere stato direttore del Corso di Perfezionamento Universitario (I\u00b0 edizione) denominato \"Didattica e psicopedagogia per alunni con disturbo autistico\", anno accademico 2014/2015, tenutosi presso il Dipartimento di Scienze Umane, Filosofiche e della Formazione, con durata annuale.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Di essere stato direttore dei \u201cpercorsi di formazione per il conseguimento della specializzazione per l'attivit\u00e0 di sostegno didattico agli alunni con disabilit\u00e0\u201d tenutisi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno nell\u2019anno accademico 2014/2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Di essere stato direttore dei \u201cpercorsi di formazione per il conseguimento della specializzazione per l'attivit\u00e0 di sostegno didattico agli alunni con disabilit\u00e0\u201d tenutisi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno nell\u2019anno accademico 2015/2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Di essere direttore del Corso di Perfezionamento Universitario (II\u00b0 edizione) denominato \"Didattica e psicopedagogia per alunni con disturbo autistico\", anno accademico 2015/2016, tenutosi presso il Dipartimento di Scienze Umane, Filosofiche e della Formazione, con durata annuale.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Di ricoprire l\u2019incarico di presidente dei consigli didattici del corso triennale di Scienze delle Attivit\u00e0 Motorie, Sportive e Psico-Motorie e del corso magistrale Scienze della Valutazione Motorio-Sportiva e Tecniche di Analisi e Progettazione dello Sport Per Disabili.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca del CNR \u2013 Area di Ricerca Napoli sui bisogni educativi e formativi nell'ambito della didattica in materia ambientale",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca CONI-MIUR sui bisogni educativi degli studenti delle scuole medie e sull\u2019impiego del loro tempo libero;",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca sulla \u201cTrasferibilit\u00e0 dell\u2019esperienza motoria e ludico-sportiva a carattere laboratoriale per l\u2019accesso ai saperi scientifici\u201d presso L\u2019Istituto Internazionale di Genetica e Biofisica del C.N.R.;",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca istituito nell'ambito del protocollo d'intesa tra Comitato Provinciale CONI di Napoli, Universit\u00e0 \u201cParthenope\u201d di Napoli e la Direzione Regionale per la Campania del MIUR per lo sviluppo di progetti e ricerche sulle attivit\u00e0 motorie;",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di ricerca istituito dal CONI Provinciale di Napoli per la realizzazione di ricerche di base sulla dimensione educativa e didattica dello sport;",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca e studio istituito dalla Direzione Generale dell\u2019Ufficio Scolastico Regionale per la Campania con compiti di analisi e lettura quantitativa e qualitativa dei dati per la definizione di modelli di riferimento e stili di comportamento degli studenti relativi agli aspetti legati al disagio giovanile;",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca e studio istituito dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi Parthenope di Napoli \u2013 Dipartimento degli Studi e delle Istituzioni Territoriali per la realizzazione del progetto di ricerca dal titolo: \u201cAdolescenti, televisione e sport\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di progettazione e ricerca \u201cNuove Tecnologie e Disabilit\u00e0\u201d Azione 6: Progetti di ricerca per l\u2019innovazione promosso dal Ministero della Pubblica Istruzione presso l\u2019Universit\u00e0 Telematica Pegaso;",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di progettazione e ricerca \u201cCM@ (Classe Multimediale @ssistita)\u201d quale progetto di ricerca scientifica finanziabile ai sensi della L.R. n\u00b0 5 del 28-03-2002 presso l\u2019Universit\u00e0 Telematica Pegaso;",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca, al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno:\" Semplessit\u00e0 e didattica corporea: i parametri biologici come approccio integrativo alle valutazioni psicopedagogiche\".",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca, al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno:\" SEMPLESSIT\u00c0 DIDATTICHE: ALFABETI CORPOREI E NARRAZIONI DIGITALI\".",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca, al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno:\" Il corpo per fronteggiare la complessit\u00e0 della letto-scrittura: progettazione di un exergame didattico\".",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca, al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno:\" POSSIBILI \"DEVIAZIONI\" DIDATTICHE ATTRAVERSO UNA COMPLESSIT\u00c0 ACCESSORIA: UN MODELLO INTEGRATO DI VALUTAZIONE DELLE ABILIT\u00c0 VISUO-MOTORIE IN AMBITO EDUCATIVO\".",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di responsabile scientifico del gruppo di ricerca al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno:\"Le propriet\u00e0 semplesse della L.I.M. nella didattica speciale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca, al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno:\" TRANSMEDIA STORYTELLING E APPRENDIMENTO DELLA LINGUA INGLESE NEI SOGGETTI CON D.S.A.\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno:\"PROGETTAZIONE, DIDATTICA E VALUTAZIONE IN EDUCAZIONE FISICA: RETROSPETTIVA E PROSPETTIVE SEMPLESSE\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Di aver partecipato, in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca, al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno:\" COMPLESSIT\u00c0 FORMATIVE E SEMPLESSIT\u00c0 DIDATTICHE\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di responsabile scientifico del gruppo di ricerca al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno:\"interfacce naturali: \"Strategie semplesse per disabilit\u00e0, rieducazione e didattica speciale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca, al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno \" Strategie metacognitive per una didattica semplessa\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di responsabile scientifico del gruppo di ricerca al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno:\"EMPATIA, DIFFERENZE E PERSPECTIVE TAKING: PROPOSTE METODOLOGICHE PER UNA DIDATTICA INCLUSIVA\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca, al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno \" Narrazioni digitali per la didattica inclusiva\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di responsabile scientifico del gruppo di ricerca al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno:\"EMPATIA, DIFFERENZE E PERSPECTIVE TAKING: PROPOSTE METODOLOGICHE PER UNA DIDATTICA INCLUSIVA\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Di aver partecipato, in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca, al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno \" L'ATTIVITA' FISICA ADATTATA PER LA PREVENZIONE DELLE CADUTE E LA PROMOZIONE DELL' INVECCHIAMENTO ATTIVO\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca, al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno \"La valutazione motoria nei soggetti anziani\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno: \" tecnologia e didattica: sviluppo di un software didattico per supportare i processi di mind-reading in soggetti autistici\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di responsabile scientifico del gruppo di ricerca al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno:\"Flipped classroom e sperimentazione didattica dell'aula aumentata\u2026per una didattica inclusiva\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca, al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno \" Il ruolo della formazione docente per la realizzazione di una scuola inclusiva\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca, al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno \"Approccio semplesso e deviazione didattica nella formazione delle competenze dei docenti\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno:\"progettazione e sviluppo di un software didattico per favorire lo sviluppo del processo di mentalizzazione in soggetti autistici\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca, al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno \" Prospettive semplesse per un percorso di destrutturazione della didattica lineare\u201d. Responsabile scientifico: Prof. Maurizio Sibilio.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di responsabile scientifico del gruppo di ricerca al progetto di ricerca finanziato con Fondi di Ateneo per la Ricerca di Base dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno:\"EPISODI DI APPRENDIMENTO SITUATI: DECLINAZIONE IN CHIAVE INCLUSIVA DELLA FLIPPED CLASSROOM\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Titolare di Borsa di Studio e ricerca presso l\u2019IPE (Istituto per ricerche ed attivit\u00e0 educative) di Napoli per la realizzazione della ricerca su \u201c L\u2019interazione tra le intelligenze umane in un percorso laboratoriale a carattere motorio \u201c",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-06-2006"
      }
    ]
  }
}