{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Medici pedagogisti. Itinerari storici di una vocazione.. ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION, vol",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 25-46, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocci Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bocci Fabio (2016). Medici pedagogisti. Itinerari storici di una vocazione..",
        "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION, vol. IV,",
        "p. 25-46, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scienza dell\u2019Educazione, Pedagogia Speciale e Diversit\u00e0 nello sguardo di Luciana Bellatalla",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "p. 42-49, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bocci F (2016). Scienza dell\u2019Educazione, Pedagogia Speciale e Diversit\u00e0",
        "nello sguardo di Luciana Bellatalla. RICERCHE PEDAGOGICHE, p. 42-49,",
        "ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166",
        "titolo": "Antonio Gonnelli-Cioni. Un insegnante alla corte dei medici pedagogisti",
        "ISBN": [
          "978-8846743596"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-8846743596",
        "opera": "(a cura di): Piero Crispiani, Storia della Pedagogia Speciale L\u2019origine, lo sviluppo, la differenziazione. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocci Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bocci Fabio (2016). Antonio Gonnelli-Cioni. Un insegnante alla corte dei",
        "medici pedagogisti. In: (a cura di): Piero Crispiani, Storia della Pedagogia",
        "Speciale L\u2019origine, lo sviluppo, la differenziazione. vol. 166, PISA:ETS,",
        "ISBN: 978-8846743596"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "409-429",
        "titolo": "Apprendimento Vicariante e Abilit\u00e0 Sociali. Lo sport come mediatore per l\u2019inclusione",
        "ISBN": [
          "978-88-350-4617-2"
        ],
        "csp": "BRESCIA:La Scuola, ISBN: 978-88-350-4617-2",
        "opera": "(a cura di): Maurizio Sibilio, Vicarianza e didattica. Corpo, cognizione, insegnamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocci Fabio, Ciardi Selena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bocci Fabio, Ciardi Selena (2016). Apprendimento Vicariante e Abilit\u00e0",
        "Sociali. Lo sport come mediatore per l\u2019inclusione. In: (a cura di): Maurizio",
        "Sibilio, Vicarianza e didattica. Corpo, cognizione, insegnamento. p.",
        "409-429, BRESCIA:La Scuola, ISBN: 978-88-350-4617-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166",
        "titolo": "Ugo Pizzoli. Un apostolo della pedagogia scientifica",
        "ISBN": [
          "978-8846743596"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-8846743596",
        "opera": "(a cura di): Piero Crispiani, Storia della Pedagogia Speciale. L\u2019origine, lo sviluppo, la differenziazione. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fabio Bocci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Bocci (2016). Ugo Pizzoli. Un apostolo della pedagogia scientifica. In:",
        "(a cura di): Piero Crispiani, Storia della Pedagogia Speciale. L\u2019origine, lo",
        "sviluppo, la differenziazione. vol. 166, PISA:ETS, ISBN: 978-8846743596"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-185",
        "titolo": "Il campione tra dimensione individuale e dimensione sociale. Riflessioni educative",
        "ISBN": [
          "9788893230414"
        ],
        "csp": "Correggio (RE):Aliberti Compagnia Editoriale, ISBN: 9788893230414",
        "opera": "Massimiliano Ruggiero. Vince chi alza prima. Talento, valori, successo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocci Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bocci Fabio (2016). Il campione tra dimensione individuale e dimensione",
        "sociale. Riflessioni educative. In: Massimiliano Ruggiero. Vince chi alza",
        "prima. Talento, valori, successo. p. 167-185, Correggio (RE):Aliberti",
        "Compagnia Editoriale, ISBN: 9788893230414"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-111",
        "titolo": "Can you see the real me? Una rilettura pedagogico speciale dell'opera Rock Quadrophenia degli Who",
        "ISBN": [
          "9788867603350"
        ],
        "csp": "LECCE:PensaMultimedia, ISBN: 9788867603350",
        "opera": "(a cura di): Massimiliano Stramaglia, Pop Education. Chiaroscuri pedagogici nella cultura di massa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bocci F. (2016). Can you see the real me? Una rilettura pedagogico",
        "speciale dell'opera Rock Quadrophenia degli Who. In: (a cura di):",
        "Massimiliano Stramaglia, Pop Education. Chiaroscuri pedagogici nella",
        "cultura di massa. p. 87-111, LECCE:PensaMultimedia, ISBN:",
        "9788867603350"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giulianova:Galaad Edizioni",
        "titolo": "Manchester e i Joy Division. Appunti per uno studio di caso su un matching creativo sonoro-esistenziale",
        "ISBN": [
          "978-88-98722-33-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-98722-33-4",
        "opera": "(a cura di): A. Calanchi A. Laquidara (a cura di), Prospettive sonore. percezione & mediazione",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocci Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bocci Fabio (2016). Manchester e i Joy Division. Appunti per uno studio di",
        "caso su un matching creativo sonoro-esistenziale. In: (a cura di): A.",
        "Calanchi A. Laquidara (a cura di), Prospettive sonore. percezione &",
        "mediazione. Giulianova:Galaad Edizioni, ISBN: 978-88-98722-33-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7",
        "titolo": "Tat\u00f4nnement sperimentale, unit\u00e0 della personalit\u00e0, gioco-lavoro, linguaggi e cooperazione. Una attualizzazione del pensiero di C\u00e9lestin Freinet nella cornice dell\u2019inclusione",
        "ISBN": [
          "978-88-98936-54-0"
        ],
        "csp": "FOGGIA:Edizioni del Rosone, ISBN: 978-88-98936-54-0",
        "opera": "(a cura di): Alain Goussot, Pedagogia della Vita. C\u00e9lestin Freinet: ieri e oggi. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocci Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bocci Fabio (2016). Tat\u00f4nnement sperimentale, unit\u00e0 della personalit\u00e0,",
        "gioco-lavoro, linguaggi e cooperazione. Una attualizzazione del pensiero di",
        "C\u00e9lestin Freinet nella cornice dell\u2019inclusione. In: (a cura di): Alain Goussot,",
        "Pedagogia della Vita. C\u00e9lestin Freinet: ieri e oggi. vol. 7, FOGGIA:Edizioni",
        "del Rosone, ISBN: 978-88-98936-54-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "469-479",
        "titolo": "Il Cinelinguaggio. Un mediatore tecnologico, trasversale a tutte le et\u00e0, per analizzare i processi inclusivi a scuola e nella societ\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3419-8"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-3419-8",
        "opera": "(a cura di): L. Dozza S. Ulivieri, L\u2019educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fabio Bocci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Bocci (2016). Il Cinelinguaggio. Un mediatore tecnologico,",
        "trasversale a tutte le et\u00e0, per analizzare i processi inclusivi a scuola e nella",
        "societ\u00e0. In: (a cura di): L. Dozza S. Ulivieri, L\u2019educazione permanente a",
        "partire dalle prime et\u00e0 della vita. p. 469-479, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-3419-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2190-2199",
        "titolo": "La dimensi\u00f3n operativa de la inclusi\u00f3n en la perspectiva de la ICFCY. Una experiencia de investigaci\u00f3n en Italia (The operational dimension of inclusion in the ICF-CY perspective. A research experience in Italy)",
        "ISBN": [
          "978-959-16-3011-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-959-16-3011-7, La Habana, Cuba, 15-19 Febbraio 2016",
        "opera": "Memorias Universidad 2016: Universidad Innovadora por un desarollo humano sostenible \u2013 10mo Congreso Internacional de Education Superior,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Chiappetta L, Bocci F., De Angelis B., Favorini A.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Chiappetta L, Bocci F., De Angelis B., Favorini A.M. (2016). La dimensi\u00f3n",
        "operativa de la inclusi\u00f3n en la perspectiva de la ICFCY. Una experiencia de",
        "investigaci\u00f3n en Italia (The operational dimension of inclusion in the",
        "ICF-CY perspective. A research experience in Italy). In: Memorias",
        "Universidad 2016: Universidad Innovadora por un desarollo humano",
        "sostenible \u2013 10mo Congreso Internacional de Education Superior,. p.",
        "2190-2199, ISBN: 978-959-16-3011-7, La Habana, Cuba, 15-19 Febbraio",
        "2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Bergamo:Universit\u00e0 di Bergamo/University of Bergamo",
        "titolo": "Valorizzare le differenze, cooperare, partecipare. Il QueRiDIS: uno strumento per rendere visibile il processo inclusivo nelle scuole",
        "ISBN": [
          "978-88-974132-0-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-974132-0-2, Bergamo, 28-29 Gennaio 2016",
        "opera": "International Confere [...] essuno escluso. Trasformare la scuola e l\u2019apprendimento per realizzare l\u2019educazione inclusiva",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fabio Bocci, Alessia Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabio Bocci, Alessia Travaglini (2016). Valorizzare le differenze, cooperare,",
        "partecipare. Il QueRiDIS: uno strumento per rendere visibile il processo",
        "inclusivo nelle scuole. In: International Confere [...] essuno escluso.",
        "Trasformare la scuola e l\u2019apprendimento per realizzare l\u2019educazione",
        "inclusiva. Bergamo:Universit\u00e0 di Bergamo/University of Bergamo, ISBN:",
        "978-88-974132-0-2, Bergamo, 28-29 Gennaio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-530",
        "titolo": "Rizodidattica. Teorie dell\u2019apprendimento e modelli didattici inclusivi. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-434-0"
        ],
        "csp": "LECCE:PensaMultimedia, ISBN: 978-88-6760-434-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocci Fabio, De Angelis Barbara, Fregola Cesare, Olmetti Peja Daniela, Zona Umberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bocci Fabio, De Angelis Barbara, Fregola Cesare, Olmetti Peja Daniela,",
        "Zona Umberto (2016). Rizodidattica. Teorie dell\u2019apprendimento e modelli",
        "didattici inclusivi. p. 1-530, LECCE:PensaMultimedia, ISBN:",
        "978-88-6760-434-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un tentativo ulteriore di problematizzazione dell\u2019attuale dibattito sul sistema di istruzione in Italia mediante lo sguardo dei Disability Studies",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 14, p. 100-109, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2015",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2015). Un tentativo ulteriore di problematizzazione dell\u2019attuale",
        "dibattito sul sistema di istruzione in Italia mediante lo sguardo dei Disability",
        "Studies. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 14, p. 100-109,",
        "ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Elogio dell\u2019insegnante engag\u00e9. In onore e a memoria del maestro Albino Bernardini",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 195, p. 33-39, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2015",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2015). Elogio dell\u2019insegnante engag\u00e9. In onore e a memoria del",
        "maestro Albino Bernardini. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 195, p.",
        "33-39, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-179",
        "titolo": "L\u2019approccio dei Disability Studies per lo sviluppo delle pratiche scolastiche inclusive in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-590-0863-7"
        ],
        "csp": "Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN: 978-88-590-0863-7",
        "opera": "(a cura di): R. VIANELLO, S. DI NUOVO, Quale scuola inclusiva in Italia? Oltre le posizioni ideologiche: risultati della ricerca. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ALESSIO S, MEDEGHINI R, VADAL\u00c0 G, BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALESSIO S, MEDEGHINI R, VADAL\u00c0 G, BOCCI F (2015). L\u2019approccio",
        "dei Disability Studies per lo sviluppo delle pratiche scolastiche inclusive in",
        "Italia. In: (a cura di): R. VIANELLO, S. DI NUOVO, Quale scuola inclusiva",
        "in Italia? Oltre le posizioni ideologiche: risultati della ricerca. p. 151-179,",
        "Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN: 978-88-590-0863-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BRESCIA:La Scuola",
        "titolo": "Didattica speciale per l\u2019inclusione",
        "ISBN": [
          "978-88-350-40736"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-350-40736",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabio Bocci d'Alonzo Luigi Stefania Pinnelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabio Bocci d'Alonzo Luigi Stefania Pinnelli (2015). Didattica speciale per",
        "l\u2019inclusione. BRESCIA:La Scuola, ISBN: 978-88-350-40736"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione insegnante di sostegno, tra evoluzioni, boicottaggi e libert\u00e0 di fare ricerca",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION",
        "csp": "vol. 2, p. 141-155, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2014",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2014). La questione insegnante di sostegno, tra evoluzioni,",
        "boicottaggi e libert\u00e0 di fare ricerca. ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL",
        "EDUCATION FOR INCLUSION, vol. 2, p. 141-155, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Raccontarsi nella Scuola dell\u2019Infanzia. Per una pedagogia della narrazione fra testimonianza di s\u00e9 e sviluppo dell\u2019identit\u00e0. ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION, vol",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 145-163, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2014",
        "autori": "BOCCI F, FRANCESCHELLI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F, FRANCESCHELLI F. (2014). Raccontarsi nella Scuola",
        "dell\u2019Infanzia. Per una pedagogia della narrazione fra testimonianza di s\u00e9 e",
        "sviluppo dell\u2019identit\u00e0. ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR",
        "INCLUSION, vol. II, p. 145-163, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "0832/23.04.35 Fax - 0832/23.08.96 Email: info@pensamultimedia.it",
        "titolo": "Rappresentazioni cinematografiche della disabilit\u00e0 e Pedagogia Speciale. Dalle classificazioni ai Disability Studies",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-194-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-194-3",
        "opera": "CORSI M. (A CURA DI). La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione. p. 565-580, Lecce:PENSA MULTIMEDIA EDITORE Via A. M. Caprioli, 8 - 73100 Lecce (Italy) Tel",
        "anno": "2014",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2014). Rappresentazioni cinematografiche della disabilit\u00e0 e",
        "Pedagogia Speciale. Dalle classificazioni ai Disability Studies. In: CORSI",
        "M. (A CURA DI). La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e",
        "internazionalizzazione. p. 565-580, Lecce:PENSA MULTIMEDIA EDITORE",
        "Via A. M. Caprioli, 8 - 73100 Lecce (Italy) Tel. 0832/23.04.35 Fax -",
        "0832/23.08.96 Email: info@pensamultimedia.it, ISBN: 978-88-6760-194-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-280",
        "titolo": "C'\u00e8 una luce che non verr\u00e0 mai meno. Educazione sentimentale e disabilit\u00e0 nel cinema",
        "ISBN": [
          "9788881073603"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 9788881073603",
        "opera": "BORRUSO F., CANTATORE L., COVATO C., . L'educazione sentimentale. Vita e norme nelle pedagogie narrate. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2014). C'\u00e8 una luce che non verr\u00e0 mai meno. Educazione",
        "sentimentale e disabilit\u00e0 nel cinema. In: BORRUSO F., CANTATORE L.,",
        "COVATO C., . L'educazione sentimentale. Vita e norme nelle pedagogie",
        "narrate. p. 259-280, MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 9788881073603"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non dimenticare il passato. Con i piedi a terra e lo sguardo rivolto al futuro",
        "ISSN": [
          "0010-8502"
        ],
        "journal": "COOPERAZIONE EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 62, p. 41-47, ISSN: 0010-8502",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2013). Non dimenticare il passato. Con i piedi a terra e lo",
        "sguardo rivolto al futuro. COOPERAZIONE EDUCATIVA, vol. 62, p. 41-47,",
        "ISSN: 0010-8502"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rappresentazione complessa della disabilit\u00e0 nel cinema contemporaneo. Analisi de Le Scaphandre et le Papillon di Julian Shnabel",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 187, p. 17-24, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F, DOMENICI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F, DOMENICI V (2013). La rappresentazione complessa della",
        "disabilit\u00e0 nel cinema contemporaneo. Analisi de Le Scaphandre et le",
        "Papillon di Julian Shnabel. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 187, p. 17-24,",
        "ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7358/ecps-2013-008-bocc"
        ],
        "titolo": "Figli di una Creativit\u00e0 minore? Che cosa pensano le persone normodotate del connubio creativit\u00e0-disabilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 8, p. 87-111, ISSN: 2037-7932, doi: 10.7358/ecps-2013-008-bocc",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F, BONAVOLONTA' G., NANNI W."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F, BONAVOLONTA' G., NANNI W. (2013). Figli di una Creativit\u00e0",
        "minore? Che cosa pensano le persone normodotate del connubio",
        "creativit\u00e0-disabilit\u00e0. JOURNAL OF EDUCATIONAL, CULTURAL AND",
        "PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 8, p. 87-111, ISSN: 2037-7932, doi:",
        "10.7358/ecps-2013-008-bocc"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F, AMATORI G, CORSI FM (2013). Il teatro: un mediatore di",
        "mediatori possibili per l'inclusione. PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, p. 63-76,",
        "ISSN: 1973-7181"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I prodromi della cultura inclusiva nel pensiero pedagogico libertario di Paul Robin",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2013). I prodromi della cultura inclusiva nel pensiero pedagogico",
        "libertario di Paul Robin. Q-TIMES WEBMAGAZINE, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Artigiani di immagini in movimento. Ricerca visiva e inclusione",
        "ISSN": [
          "2038-3002"
        ],
        "journal": "MEDIA EDUCATION",
        "csp": "vol. 1, p. 1-19, ISSN: 2038-3002",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F, BONAVOLONTA' G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F, BONAVOLONTA' G. (2013). Artigiani di immagini in movimento.",
        "Ricerca visiva e inclusione. MEDIA EDUCATION, vol. 1, p. 1-19, ISSN:",
        "2038-3002"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Special Pedagogy",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 4, p. 165-172, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2013). Special Pedagogy. EDUCATION SCIENCES &",
        "SOCIETY, vol. 4, p. 165-172, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-29",
        "titolo": "Ridete con noi, non ridete di noi... ",
        "ISBN": [
          "9788867601134"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601134",
        "opera": "(a cura di): BOCCI F, Altri sguardi. Modi diversi di narrare le diversit\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2013). Ridete con noi, non ridete di noi... . In: (a cura di): BOCCI",
        "F, Altri sguardi. Modi diversi di narrare le diversit\u00e0. p. 21-29, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 9788867601134"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-124",
        "titolo": "Disabilita e processi identitari nella vita di coppia",
        "ISBN": [
          "978-88-204-5742-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-5742-6",
        "opera": ".. (a cura di): MURA A., ZURRU A.L., Identit\u00e0, soggettivit\u00e0 e disabilit\u00e0. Processi di emancipazione individuale e sociale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F, CORSI F. M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F, CORSI F. M. (2013). Disabilita e processi identitari nella vita di",
        "coppia. In: .. (a cura di): MURA A., ZURRU A.L., Identit\u00e0, soggettivit\u00e0 e",
        "disabilit\u00e0. Processi di emancipazione individuale e sociale. p. 105-124,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-5742-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-171",
        "titolo": "Voci e frammenti di un discorso narrativo matematico (da amicizia e autismo a solitudine e virtualit\u00e0, passando per disabilit\u00e0 e diversit\u00e0) ",
        "ISBN": [
          "9788867601134"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601134",
        "opera": "(a cura di): BOCCI F, Altri sguardi. Modi diversi di narrare le diversit\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2013). Voci e frammenti di un discorso narrativo matematico (da",
        "amicizia e autismo a solitudine e virtualit\u00e0, passando per disabilit\u00e0 e",
        "diversit\u00e0) . In: (a cura di): BOCCI F, Altri sguardi. Modi diversi di narrare le",
        "diversit\u00e0. p. 155-171, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601134"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-30",
        "titolo": "Dall'esclusione all'inclusione. L'evoluzione del sistema scolastico verso una didattica inclusiva",
        "ISBN": [
          "978-88-451-9552-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Etas, ISBN: 978-88-451-9552-5",
        "opera": "AA.VV.. Elementi di didattica per i bisogni educativi speciali: disabilit\u00e0 e DSA. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2013). Dall'esclusione all'inclusione. L'evoluzione del sistema",
        "scolastico verso una didattica inclusiva. In: AA.VV.. Elementi di didattica",
        "per i bisogni educativi speciali: disabilit\u00e0 e DSA. p. 15-30, MILANO:Etas,",
        "ISBN: 978-88-451-9552-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-139",
        "titolo": "La canzone incontra la disabilit\u00e0 e la diversit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788867601134"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601134",
        "opera": "(a cura di): BOCCI F, Altri sguardi. Modi diversi di narrare le diversit\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2013). La canzone incontra la disabilit\u00e0 e la diversit\u00e0. In: (a cura",
        "di): BOCCI F, Altri sguardi. Modi diversi di narrare le diversit\u00e0. p. 123-139,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601134"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-20",
        "titolo": "Altri sguardi. Pi\u00f9 che una introduzione\u2026 una sorta di ritorno a casa ",
        "ISBN": [
          "9788867601134"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601134",
        "opera": "(a cura di): BOCCI F , Altri sguardi. Modi diversi di narrare le diversit\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2013). Altri sguardi. Pi\u00f9 che una introduzione\u2026 una sorta di",
        "ritorno a casa . In: (a cura di): BOCCI F , Altri sguardi. Modi diversi di",
        "narrare le diversit\u00e0. p. 9-20, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "9788867601134"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-121",
        "titolo": "I freaks nelle immagini fotografiche tra Ottocento e Novecento ",
        "ISBN": [
          "9788867601134"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601134",
        "opera": "(a cura di): BOCCI F, Altri sguardi. Modi diversi di narrare le diversit\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2013). I freaks nelle immagini fotografiche tra Ottocento e",
        "Novecento . In: (a cura di): BOCCI F, Altri sguardi. Modi diversi di narrare le",
        "diversit\u00e0. p. 107-121, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601134"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fattori di rischio psicopatologico in preadolescenza. Considerazioni su una indagine esplorativa nella Scuola Media",
        "ISSN": [
          "0393-361X"
        ],
        "journal": "PSICHIATRIA DELL'INFANZIA E DELL'ADOLESCENZA",
        "csp": "vol. 79, p. 637-652, ISSN: 0393-361X",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOCCI F, CIARDI S, FUMAROLA F R, VIGLIANTE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F, CIARDI S, FUMAROLA F R, VIGLIANTE M (2012). Fattori di",
        "rischio psicopatologico in preadolescenza. Considerazioni su una indagine",
        "esplorativa nella Scuola Media. PSICHIATRIA DELL'INFANZIA E",
        "DELL'ADOLESCENZA, vol. 79, p. 637-652, ISSN: 0393-361X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paul Robin. Un pedagogista libertario a cento anni dalla morte. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 23-29, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2012). Paul Robin. Un pedagogista libertario a cento anni dalla",
        "morte. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. XLVI, p. 23-29, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-124",
        "titolo": "Maestri e maestre nel cinema italiano. Caratterizzazioni, omissioni e qualche eccezione",
        "ISBN": [
          "9788895920498"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Conoscenza, ISBN: 9788895920498",
        "opera": "G. Marrone (a cura di). Maestre e maestri d'Italia in 150 anni di storia della scuola. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2012). Maestri e maestre nel cinema italiano. Caratterizzazioni,",
        "omissioni e qualche eccezione. In: G. Marrone (a cura di). Maestre e",
        "maestri d'Italia in 150 anni di storia della scuola. p. 93-124, Roma:Edizioni",
        "Conoscenza, ISBN: 9788895920498"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-82",
        "titolo": "La ricerca nella prospettiva della Pedagogia Speciale",
        "ISBN": [
          "9788820756574"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820756574",
        "opera": "L. d'Alonzo, R. Caldin (a cura di). Questioni, sfide e prospettive della pedagogia speciale. L'impegno della comunit\u00e0 di ricerca. BI\u00d2TOPI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2012). La ricerca nella prospettiva della Pedagogia Speciale. In:",
        "L. d'Alonzo, R. Caldin (a cura di). Questioni, sfide e prospettive della",
        "pedagogia speciale. L'impegno della comunit\u00e0 di ricerca. BI\u00d2TOPI, p.",
        "61-82, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820756574"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "379-390",
        "titolo": "Non disabilitare la creativit\u00e0- Una questione educativa generale con qualche implicazione speciale",
        "ISBN": [
          "9788846734488"
        ],
        "ISSN": [
          "0390-4040"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846734488, ISSN: 0390-4040",
        "opera": "M. Corsi, S. Ulivieri, (a cura di). Progetto Generazioni. Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto. . COLLANA DI SCIENZE DELL'EDUCAZIONE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2012). Non disabilitare la creativit\u00e0- Una questione educativa",
        "generale con qualche implicazione speciale. In: M. Corsi, S. Ulivieri, (a cura",
        "di). Progetto Generazioni. Bambini e anziani: due stagioni della vita a",
        "confronto. . COLLANA DI SCIENZE DELL'EDUCAZIONE, p. 379-390,",
        "PISA:ETS, ISBN: 9788846734488, ISSN: 0390-4040"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-19",
        "titolo": "L'inclusione \u00e8 per tutti (e ha bisogno del contributo di tutti e di ciascuno)",
        "ISBN": [
          "9788886100748"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Tecnodid, ISBN: 9788886100748",
        "opera": "CARLINI A (a cura di). Disabilit\u00e0 e bisogni educativi speciali nella scuola dell\u2019autonomia. vol. 3177, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2012). L'inclusione \u00e8 per tutti (e ha bisogno del contributo di tutti",
        "e di ciascuno). In: CARLINI A (a cura di). Disabilit\u00e0 e bisogni educativi",
        "speciali nella scuola dell\u2019autonomia. vol. 3177, p. 9-19, NAPOLI:Tecnodid,",
        "ISBN: 9788886100748"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "56-63",
        "titolo": "Appunti sul valore sociale dell\u2019inclusione scolastica",
        "ISBN": [
          "978-88-908124-0-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Maprosti & Lisanti, ISBN: 978-88-908124-0-8",
        "opera": "R. Piperno (a cura di). La sopravvivenza del ragno. Ovvero del buon senso della libert\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2012). Appunti sul valore sociale dell\u2019inclusione scolastica. In: R.",
        "Piperno (a cura di). La sopravvivenza del ragno. Ovvero del buon senso",
        "della libert\u00e0. p. 56-63, ROMA:Maprosti & Lisanti, ISBN: 978-88-908124-0-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-331",
        "titolo": "Harry Potter. Identit\u00e0 e giustizia nel riconoscimento dell\u2019altro",
        "ISBN": [
          "9788874027637"
        ],
        "csp": "CANTALUPA:Effat\u00e0 Editrice, ISBN: 9788874027637",
        "opera": "D. IANNOTTA, G. MARTINI. Strade del narrare. La costruzione dell\u2019identit\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2012). Harry Potter. Identit\u00e0 e giustizia nel riconoscimento",
        "dell\u2019altro. In: D. IANNOTTA, G. MARTINI. Strade del narrare. La",
        "costruzione dell\u2019identit\u00e0. p. 301-331, CANTALUPA:Effat\u00e0 Editrice, ISBN:",
        "9788874027637"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "236-262",
        "titolo": "Scuola, insegnanti, disabilit\u00e0 nell'immaginario cinematografico. Identificazione e classificazione di repertori filmici per un'analisi didattica e pedagogico special",
        "ISBN": [
          "8862921888"
        ],
        "csp": "LIMENA (PD):libreriauniversitaria edizioni, ISBN: 8862921888",
        "opera": "D'AMATO M.. Finzioni e mondi possibili. Per una sociologia dell'immaginario. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2012). Scuola, insegnanti, disabilit\u00e0 nell'immaginario",
        "cinematografico. Identificazione e classificazione di repertori filmici per",
        "un'analisi didattica e pedagogico special. In: D'AMATO M.. Finzioni e mondi",
        "possibili. Per una sociologia dell'immaginario. p. 236-262, LIMENA",
        "(PD):libreriauniversitaria edizioni, ISBN: 8862921888"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mi muovo tanto tanto. Sar\u00f2 iperattivo? Un progetto educativo speciale nella Scuola dell'Infanzia con la prosocialit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1827-4366"
        ],
        "journal": "DISTURBI DI ATTENZIONE E IPERATTIVITA'",
        "csp": "vol. 7, p. 37-64, ISSN: 1827-4366",
        "anno": "2011",
        "autori": "BOCCI F, TROIANI I, BONAVOLONT\u00c0 G, NANNI W."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F, TROIANI I, BONAVOLONT\u00c0 G, NANNI W. (2011). Mi muovo",
        "tanto tanto. Sar\u00f2 iperattivo? Un progetto educativo speciale nella Scuola",
        "dell'Infanzia con la prosocialit\u00e0. DISTURBI DI ATTENZIONE E",
        "IPERATTIVITA', vol. 7, p. 37-64, ISSN: 1827-4366"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abLa giraffa ha un cuore grande\u00bb: un progetto di comunicazione non violenta nella scuola primaria",
        "ISSN": [
          "1123-928X"
        ],
        "journal": "DIFFICOLT\u00c0 DI APPRENDIMENTO",
        "csp": "vol. 17, p. 215-240, ISSN: 1123-928X",
        "anno": "2011",
        "autori": "BOCCI F, LOMBARDO A, MONACO S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F, LOMBARDO A, MONACO S. (2011). \u00abLa giraffa ha un cuore",
        "grande\u00bb: un progetto di comunicazione non violenta nella scuola primaria.",
        "DIFFICOLT\u00c0 DI APPRENDIMENTO, vol. 17, p. 215-240, ISSN: 1123-928X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-135",
        "titolo": "La formazione dell\u2019insegnante di sostegno: prospettive e problemi (tra ironia e utopia)",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-613-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-7346-613-0",
        "opera": "L. BELLATALLA A CURA DI. L\u2019Insegnante tra Realt\u00e0 ed Utopia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2011). La formazione dell\u2019insegnante di sostegno: prospettive e",
        "problemi (tra ironia e utopia). In: L. BELLATALLA A CURA DI. L\u2019Insegnante",
        "tra Realt\u00e0 ed Utopia. p. 107-135, ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-7346-613-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "288-302",
        "titolo": "Harry Potter: il brutto anatroccolo del Mondo Magico? Una lettura didattica e pedagogico speciale della saga di J.K. Rowling",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4064-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4064-3",
        "opera": "BELLATALLA L., MARESCOTTI E.,. I sentieri della Scienza dell\u2019educazione. Scritti in onore di Giovanni Genovesi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2011). Harry Potter: il brutto anatroccolo del Mondo Magico?",
        "Una lettura didattica e pedagogico speciale della saga di J.K. Rowling. In:",
        "BELLATALLA L., MARESCOTTI E.,. I sentieri della Scienza",
        "dell\u2019educazione. Scritti in onore di Giovanni Genovesi. p. 288-302,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4064-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Le Lettere",
        "titolo": "Una mirabile avventura. Storia dell'educazione dei disabili da Jean Itard a Giovanni Bollea",
        "ISBN": [
          "978-8860874368"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-8860874368",
        "anno": "2011",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BOCCI F (2011). Una mirabile avventura. Storia dell'educazione dei disabili",
        "da Jean Itard a Giovanni Bollea. FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "978-8860874368"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"C\u2019\u00e8 tutto un mondo intorno\u201d: i bambini parlano di disagio infantile",
        "ISSN": [
          "1123-928X"
        ],
        "journal": "DIFFICOLT\u00c0 DI APPRENDIMENTO",
        "csp": "vol. 16/2, p. 191-210, ISSN: 1123-928X",
        "anno": "2010",
        "autori": "BOCCI F, LUPI M, CIARDI S., COLCERASA L, OLMETTI PEJA D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F, LUPI M, CIARDI S., COLCERASA L, OLMETTI PEJA D (2010).",
        "\"C\u2019\u00e8 tutto un mondo intorno\u201d: i bambini parlano di disagio infantile.",
        "DIFFICOLT\u00c0 DI APPRENDIMENTO, vol. 16/2, p. 191-210, ISSN:",
        "1123-928X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo sguardo speciale di Raymond Carver, narratore dell'alterit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 174, p. 9-14, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2010",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2010). Lo sguardo speciale di Raymond Carver, narratore",
        "dell'alterit\u00e0. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 174, p. 9-14, ISSN:",
        "1971-5706"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sport e disabilit\u00e0. Cosa pensano gli insegnanti di educazione motoria",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 1, p. 61-69, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2010",
        "autori": "FAVORINI A.M, BOCCI F, ZUCCA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FAVORINI A.M, BOCCI F, ZUCCA S (2010). Sport e disabilit\u00e0. Cosa",
        "pensano gli insegnanti di educazione motoria. L'INTEGRAZIONE",
        "SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 1, p. 61-69, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-98",
        "titolo": "Albino Bernardini. Un maestro davvero speciale",
        "ISBN": [
          "978-88-904765-0-1"
        ],
        "csp": "LULA (NU):Amministrazione comunale di Lula, ISBN: 978-88-904765-0-1",
        "opera": "G. MONNI A CURA DI. Albino Bernardini, i novant'anni di un maestro. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2010). Albino Bernardini. Un maestro davvero speciale. In: G.",
        "MONNI A CURA DI. Albino Bernardini, i novant'anni di un maestro. p.",
        "89-98, LULA (NU):Amministrazione comunale di Lula, ISBN:",
        "978-88-904765-0-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Classificare l'immaginario cinematografico. Proposte pedagogiche ed educativo-speciali per la formazione e per la ricerca",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. 2, p. 6-23, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2009",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2009). Classificare l'immaginario cinematografico. Proposte",
        "pedagogiche ed educativo-speciali per la formazione e per la ricerca.",
        "Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol. 2, p. 6-23, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In memoria di Marco Lombardo Radice, psichiatra ed educatore",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 171, p. 37-40, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2009",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2009). In memoria di Marco Lombardo Radice, psichiatra ed",
        "educatore. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 171, p. 37-40, ISSN:",
        "1971-5706"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cosa pensano i genitori di bambini autistici dell\u2019integrazione scolastica dei loro figli. E i genitori dei compagni?",
        "ISSN": [
          "0393-361X"
        ],
        "journal": "PSICHIATRIA DELL'INFANZIA E DELL'ADOLESCENZA",
        "csp": "vol. 2, p. 291-303, ISSN: 0393-361X",
        "anno": "2009",
        "autori": "CIARDI S, BOCCI F, FAVORINI A.M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CIARDI S, BOCCI F, FAVORINI A.M (2009). Cosa pensano i genitori di",
        "bambini autistici dell\u2019integrazione scolastica dei loro figli. E i genitori dei",
        "compagni?. PSICHIATRIA DELL'INFANZIA E DELL'ADOLESCENZA, vol.",
        "2, p. 291-303, ISSN: 0393-361X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-247",
        "titolo": "L\u2019attenzione all\u2019infinitamente piccolo. Il contributo della pedagogia speciale alla formazione degli insegnanti",
        "ISBN": [
          "978-88-568-1598-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-1598-6",
        "opera": "A.M. FAVORINI A CURA DI,. Pedagogia Speciale e formazione degli insegnanti. Verso una scuola inclusiva. vol. 436.2, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2009). L\u2019attenzione all\u2019infinitamente piccolo. Il contributo della",
        "pedagogia speciale alla formazione degli insegnanti. In: A.M. FAVORINI A",
        "CURA DI,. Pedagogia Speciale e formazione degli insegnanti. Verso una",
        "scuola inclusiva. vol. 436.2, p. 223-247, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-1598-6"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalle rappresentazioni cinematografiche della scuola al progetto Conversando con... Un percorso tra memoria e attualit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 3, p. 37-45, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2008",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2008). Dalle rappresentazioni cinematografiche della scuola al",
        "progetto Conversando con... Un percorso tra memoria e attualit\u00e0.",
        "PEDAGOGIA OGGI, vol. 3, p. 37-45, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il corpo mediatore tra creativit\u00e0 e abilit\u00e0 sociali. Un progetto di ricerca educativo-speciale",
        "ISSN": [
          "0393-361X"
        ],
        "journal": "PSICHIATRIA DELL'INFANZIA E DELL'ADOLESCENZA",
        "csp": "vol. 3-4, p. 583-599, ISSN: 0393-361X",
        "anno": "2008",
        "autori": "RICCI C, BOCCI F, OLMETTI PEJA D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C, BOCCI F, OLMETTI PEJA D (2008). Il corpo mediatore tra",
        "creativit\u00e0 e abilit\u00e0 sociali. Un progetto di ricerca educativo-speciale.",
        "PSICHIATRIA DELL'INFANZIA E DELL'ADOLESCENZA, vol. 3-4, p.",
        "583-599, ISSN: 0393-361X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo sdegno e il coraggio. Dal convegno sulla qualit\u00e0 dell'integrazione alle nuove sfide dell'inclusione",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 167, p. 17-24, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2008",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2008). Lo sdegno e il coraggio. Dal convegno sulla qualit\u00e0",
        "dell'integrazione alle nuove sfide dell'inclusione. RICERCHE",
        "PEDAGOGICHE, vol. 167, p. 17-24, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Autismo, scuola e famiglia. Narrazioni, riflessioni e interventi educativo-speciali",
        "ISBN": [
          "978-88-568-0155-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-568-0155-2",
        "anno": "2008",
        "autori": "ANNA MARIA FAVORINI, FABIO BOCCI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANNA MARIA FAVORINI, FABIO BOCCI (2008). Autismo, scuola e",
        "famiglia. Narrazioni, riflessioni e interventi educativo-speciali.",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-0155-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019integrazione degli alunni disabili nella Scuola dell'infanzia. Una indagine esplorativa presso il IX Municipio del Comune di Roma",
        "ISSN": [
          "0393-361X"
        ],
        "journal": "PSICHIATRIA DELL'INFANZIA E DELL'ADOLESCENZA",
        "csp": "vol. 4, p. 785-796, ISSN: 0393-361X",
        "anno": "2007",
        "autori": "BOCCI F, FAVORINI A.M, MEROLA A, OLMETTI PEJA D, RICCI C, ZUCCA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F, FAVORINI A.M, MEROLA A, OLMETTI PEJA D, RICCI C,",
        "ZUCCA S (2007). L\u2019integrazione degli alunni disabili nella Scuola",
        "dell'infanzia. Una indagine esplorativa presso il IX Municipio del Comune di",
        "Roma. PSICHIATRIA DELL'INFANZIA E DELL'ADOLESCENZA, vol. 4, p.",
        "785-796, ISSN: 0393-361X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quando la creativit\u00e0 genera creativit\u00e0...Un'esperienza pilota educativo-speciale e riabilitativa",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 163, p. 13-20, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2007",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2007). Quando la creativit\u00e0 genera creativit\u00e0...Un'esperienza",
        "pilota educativo-speciale e riabilitativa. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol.",
        "163, p. 13-20, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "64",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non solo Winx. Ecco la nuova Tv educativa",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 164-165, p. 41-47, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2007",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2007). Non solo Winx. Ecco la nuova Tv educativa. RICERCHE",
        "PEDAGOGICHE, vol. 164-165, p. 41-47, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "65",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "355-376",
        "titolo": "Il pedagogista \"speciale\" nel contesto clinico. Analisi di una esperienza sul campo",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-163-7"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-6137-163-7",
        "opera": "A. CANEVARO A CURA DI. L\u2019integrazione scolastica degli alunni con disabilit\u00e0. Trent\u2019anni di inclusione nella scuola italiana. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2007). Il pedagogista \"speciale\" nel contesto clinico. Analisi di",
        "una esperienza sul campo. In: A. CANEVARO A CURA DI. L\u2019integrazione",
        "scolastica degli alunni con disabilit\u00e0. Trent\u2019anni di inclusione nella scuola",
        "italiana. p. 355-376, Trento:Erickson, ISBN: 978-88-6137-163-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "66",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Creativit\u00e0: un modo diverso per analizzare la realt\u00e0. Esiti di un'indagine esplorativa",
        "ISSN": [
          "0393-361X"
        ],
        "journal": "PSICHIATRIA DELL'INFANZIA E DELL'ADOLESCENZA",
        "csp": "vol. 3-4, p. 689-701, ISSN: 0393-361X",
        "anno": "2006",
        "autori": "BOCCI F, OLMETTI PEJA D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F, OLMETTI PEJA D (2006). La Creativit\u00e0: un modo diverso per",
        "analizzare la realt\u00e0. Esiti di un'indagine esplorativa. PSICHIATRIA",
        "DELL'INFANZIA E DELL'ADOLESCENZA, vol. 3-4, p. 689-701, ISSN:",
        "0393-361X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "67",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Post Traumatic Stress Disorder e Cinelinguaggio. Implicazioni pedagogico-speciali in ambito educativo e formativo",
        "ISSN": [
          "0393-361X"
        ],
        "journal": "PSICHIATRIA DELL'INFANZIA E DELL'ADOLESCENZA",
        "csp": "vol. 2, p. 371-382, ISSN: 0393-361X",
        "anno": "2006",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2006). Post Traumatic Stress Disorder e Cinelinguaggio.",
        "Implicazioni pedagogico-speciali in ambito educativo e formativo.",
        "PSICHIATRIA DELL'INFANZIA E DELL'ADOLESCENZA, vol. 2, p.",
        "371-382, ISSN: 0393-361X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "68",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "439-449",
        "titolo": "Disabled people tutoring. Project for realizing a Tutoring service within Primary Formation Sciences Course, University \"Roma Tre\"",
        "ISBN": [
          "88-89844-15-9"
        ],
        "csp": "Verona:Libreria editrice universitaria, ISBN: 88-89844-15-9",
        "opera": "Proceedings of the Symposium on Special Pedagogy. State of the Art in pratical Work, Research and Education. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "ANNA MARIA FAVORINI, FERDINANDO MONTUSCHI, DANIELA OLMETTI, FABIO BOCCI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ANNA MARIA FAVORINI, FERDINANDO MONTUSCHI, DANIELA",
        "OLMETTI, FABIO BOCCI (2006). Disabled people tutoring. Project for",
        "realizing a Tutoring service within Primary Formation Sciences Course,",
        "University \"Roma Tre\". In: Proceedings of the Symposium on Special",
        "Pedagogy. State of the Art in pratical Work, Research and Education. p.",
        "439-449, Verona:Libreria editrice universitaria, ISBN: 88-89844-15-9"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "69",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ASSISI:CITTADELLA",
        "titolo": "Una tv per crescere. Esperienza televisiva, apprendimento e disabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "8830808601"
        ],
        "csp": "ISBN: 8830808601",
        "anno": "2006",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BOCCI F (2006). Una tv per crescere. Esperienza televisiva,",
        "apprendimento e disabilit\u00e0. ASSISI:CITTADELLA, ISBN: 8830808601"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "70",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Monolite editrice",
        "titolo": "Letteratura, cinema e pedagogia. Orientamenti narrativi per insegnanti curricolari e di sostegno",
        "ISBN": [
          "88-7331-090-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7331-090-7",
        "anno": "2005",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BOCCI F (2005). Letteratura, cinema e pedagogia. Orientamenti narrativi",
        "per insegnanti curricolari e di sostegno. ROMA:Monolite editrice, ISBN:",
        "88-7331-090-7"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "71",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Creativit\u00e0, diversit\u00e0, disabilit\u00e0. Oltre il concetto di limite",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 3, p. 619-628, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2004",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2004). Creativit\u00e0, diversit\u00e0, disabilit\u00e0. Oltre il concetto di limite.",
        "STUDIUM EDUCATIONIS, vol. 3, p. 619-628, ISSN: 1722-8395"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "72",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione tecnologica e affettiva dell'insegnante curricolare e di sostegno/specializzato ",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 3, p. 249-259, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2004",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2004). La dimensione tecnologica e affettiva dell'insegnante",
        "curricolare e di sostegno/specializzato . L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA",
        "E SOCIALE, vol. 3, p. 249-259, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "73",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Monolite",
        "titolo": "Ricerca, formazione, scuola. Percorsi sperimentali e osservativi",
        "ISBN": [
          "88-7331-096-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7331-096-6",
        "anno": "2003",
        "autori": "Fabio Bocci Savina Cellamare"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabio Bocci Savina Cellamare (2003). Ricerca, formazione, scuola.",
        "Percorsi sperimentali e osservativi. ROMA:Monolite, ISBN: 88-7331-096-6"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "74",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Serarcangeli",
        "titolo": "Questi insegnanti. Maestri e professori nel cinema",
        "ISBN": [
          "88-7408-009-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7408-009-3",
        "anno": "2002",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BOCCI F (2002). Questi insegnanti. Maestri e professori nel cinema.",
        "ROMA:Serarcangeli, ISBN: 88-7408-009-3"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "409-429",
        "titolo": "Apprendimento Vicariante e Abilit\u00e0 Sociali. Lo sport come mediatore per l\u2019inclusione",
        "ISBN": [
          "978-88-350-4617-2"
        ],
        "csp": "BRESCIA:La Scuola, ISBN: 978-88-350-4617-2",
        "opera": "(a cura di): Maurizio Sibilio, Vicarianza e didattica. Corpo, cognizione, insegnamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocci Fabio, Ciardi Selena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bocci Fabio, Ciardi Selena (2016). Apprendimento Vicariante e Abilit\u00e0",
        "Sociali. Lo sport come mediatore per l\u2019inclusione. In: (a cura di): Maurizio",
        "Sibilio, Vicarianza e didattica. Corpo, cognizione, insegnamento. p.",
        "409-429, BRESCIA:La Scuola, ISBN: 978-88-350-4617-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7",
        "titolo": "Tat\u00f4nnement sperimentale, unit\u00e0 della personalit\u00e0, gioco-lavoro, linguaggi e cooperazione. Una attualizzazione del pensiero di C\u00e9lestin Freinet nella cornice dell\u2019inclusione",
        "ISBN": [
          "978-88-98936-54-0"
        ],
        "csp": "FOGGIA:Edizioni del Rosone, ISBN: 978-88-98936-54-0",
        "opera": "(a cura di): Alain Goussot, Pedagogia della Vita. C\u00e9lestin Freinet: ieri e oggi. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocci Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bocci Fabio (2016). Tat\u00f4nnement sperimentale, unit\u00e0 della personalit\u00e0,",
        "gioco-lavoro, linguaggi e cooperazione. Una attualizzazione del pensiero di",
        "C\u00e9lestin Freinet nella cornice dell\u2019inclusione. In: (a cura di): Alain Goussot,",
        "Pedagogia della Vita. C\u00e9lestin Freinet: ieri e oggi. vol. 7, FOGGIA:Edizioni",
        "del Rosone, ISBN: 978-88-98936-54-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-530",
        "titolo": "Rizodidattica. Teorie dell\u2019apprendimento e modelli didattici inclusivi. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-434-0"
        ],
        "csp": "LECCE:PensaMultimedia, ISBN: 978-88-6760-434-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocci Fabio, De Angelis Barbara, Fregola Cesare, Olmetti Peja Daniela, Zona Umberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bocci Fabio, De Angelis Barbara, Fregola Cesare, Olmetti Peja Daniela,",
        "Zona Umberto (2016). Rizodidattica. Teorie dell\u2019apprendimento e modelli",
        "didattici inclusivi. p. 1-530, LECCE:PensaMultimedia, ISBN:",
        "978-88-6760-434-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BRESCIA:La Scuola",
        "titolo": "Didattica speciale per l\u2019inclusione",
        "ISBN": [
          "978-88-350-40736"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-350-40736",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabio Bocci d'Alonzo Luigi Stefania Pinnelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabio Bocci d'Alonzo Luigi Stefania Pinnelli (2015). Didattica speciale per",
        "l\u2019inclusione. BRESCIA:La Scuola, ISBN: 978-88-350-40736"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "0832/23.04.35 Fax - 0832/23.08.96 Email: info@pensamultimedia.it",
        "titolo": "Rappresentazioni cinematografiche della disabilit\u00e0 e Pedagogia Speciale. Dalle classificazioni ai Disability Studies",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-194-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-194-3",
        "opera": "CORSI M. (A CURA DI). La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione. p. 565-580, Lecce:PENSA MULTIMEDIA EDITORE Via A. M. Caprioli, 8 - 73100 Lecce (Italy) Tel",
        "anno": "2014",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2014). Rappresentazioni cinematografiche della disabilit\u00e0 e",
        "Pedagogia Speciale. Dalle classificazioni ai Disability Studies. In: CORSI",
        "M. (A CURA DI). La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e",
        "internazionalizzazione. p. 565-580, Lecce:PENSA MULTIMEDIA EDITORE",
        "Via A. M. Caprioli, 8 - 73100 Lecce (Italy) Tel. 0832/23.04.35 Fax -",
        "0832/23.08.96 Email: info@pensamultimedia.it, ISBN: 978-88-6760-194-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Special Pedagogy",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 4, p. 165-172, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F (2013). Special Pedagogy. EDUCATION SCIENCES &",
        "SOCIETY, vol. 4, p. 165-172, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7358/ecps-2013-008-bocc"
        ],
        "titolo": "Figli di una Creativit\u00e0 minore? Che cosa pensano le persone normodotate del connubio creativit\u00e0-disabilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 8, p. 87-111, ISSN: 2037-7932, doi: 10.7358/ecps-2013-008-bocc",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F, BONAVOLONTA' G., NANNI W."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F, BONAVOLONTA' G., NANNI W. (2013). Figli di una Creativit\u00e0",
        "minore? Che cosa pensano le persone normodotate del connubio",
        "creativit\u00e0-disabilit\u00e0. JOURNAL OF EDUCATIONAL, CULTURAL AND",
        "PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 8, p. 87-111, ISSN: 2037-7932, doi:",
        "10.7358/ecps-2013-008-bocc"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-30",
        "titolo": "Dall'esclusione all'inclusione. L'evoluzione del sistema scolastico verso una didattica inclusiva",
        "ISBN": [
          "978-88-451-9552-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Etas, ISBN: 978-88-451-9552-5",
        "opera": "AA.VV.. Elementi di didattica per i bisogni educativi speciali: disabilit\u00e0 e DSA. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2013). Dall'esclusione all'inclusione. L'evoluzione del sistema",
        "scolastico verso una didattica inclusiva. In: AA.VV.. Elementi di didattica",
        "per i bisogni educativi speciali: disabilit\u00e0 e DSA. p. 15-30, MILANO:Etas,",
        "ISBN: 978-88-451-9552-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-121",
        "titolo": "I freaks nelle immagini fotografiche tra Ottocento e Novecento ",
        "ISBN": [
          "9788867601134"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601134",
        "opera": "(a cura di): BOCCI F, Altri sguardi. Modi diversi di narrare le diversit\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2013). I freaks nelle immagini fotografiche tra Ottocento e",
        "Novecento . In: (a cura di): BOCCI F, Altri sguardi. Modi diversi di narrare le",
        "diversit\u00e0. p. 107-121, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601134"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-82",
        "titolo": "La ricerca nella prospettiva della Pedagogia Speciale",
        "ISBN": [
          "9788820756574"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820756574",
        "opera": "L. d'Alonzo, R. Caldin (a cura di). Questioni, sfide e prospettive della pedagogia speciale. L'impegno della comunit\u00e0 di ricerca. BI\u00d2TOPI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2012). La ricerca nella prospettiva della Pedagogia Speciale. In:",
        "L. d'Alonzo, R. Caldin (a cura di). Questioni, sfide e prospettive della",
        "pedagogia speciale. L'impegno della comunit\u00e0 di ricerca. BI\u00d2TOPI, p.",
        "61-82, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820756574"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mi muovo tanto tanto. Sar\u00f2 iperattivo? Un progetto educativo speciale nella Scuola dell'Infanzia con la prosocialit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1827-4366"
        ],
        "journal": "DISTURBI DI ATTENZIONE E IPERATTIVITA'",
        "csp": "vol. 7, p. 37-64, ISSN: 1827-4366",
        "anno": "2011",
        "autori": "BOCCI F, TROIANI I, BONAVOLONT\u00c0 G, NANNI W."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F, TROIANI I, BONAVOLONT\u00c0 G, NANNI W. (2011). Mi muovo",
        "tanto tanto. Sar\u00f2 iperattivo? Un progetto educativo speciale nella Scuola",
        "dell'Infanzia con la prosocialit\u00e0. DISTURBI DI ATTENZIONE E",
        "IPERATTIVITA', vol. 7, p. 37-64, ISSN: 1827-4366"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abLa giraffa ha un cuore grande\u00bb: un progetto di comunicazione non violenta nella scuola primaria",
        "ISSN": [
          "1123-928X"
        ],
        "journal": "DIFFICOLT\u00c0 DI APPRENDIMENTO",
        "csp": "vol. 17, p. 215-240, ISSN: 1123-928X",
        "anno": "2011",
        "autori": "BOCCI F, LOMBARDO A, MONACO S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCI F, LOMBARDO A, MONACO S. (2011). \u00abLa giraffa ha un cuore",
        "grande\u00bb: un progetto di comunicazione non violenta nella scuola primaria.",
        "DIFFICOLT\u00c0 DI APPRENDIMENTO, vol. 17, p. 215-240, ISSN: 1123-928X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Le Lettere",
        "titolo": "Una mirabile avventura. Storia dell'educazione dei disabili da Jean Itard a Giovanni Bollea",
        "ISBN": [
          "978-8860874368"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-8860874368",
        "anno": "2011",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BOCCI F (2011). Una mirabile avventura. Storia dell'educazione dei disabili",
        "da Jean Itard a Giovanni Bollea. FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "978-8860874368"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Autismo, scuola e famiglia. Narrazioni, riflessioni e interventi educativo-speciali",
        "ISBN": [
          "978-88-568-0155-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-568-0155-2",
        "anno": "2008",
        "autori": "ANNA MARIA FAVORINI, FABIO BOCCI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANNA MARIA FAVORINI, FABIO BOCCI (2008). Autismo, scuola e",
        "famiglia. Narrazioni, riflessioni e interventi educativo-speciali.",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-0155-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "355-376",
        "titolo": "Il pedagogista \"speciale\" nel contesto clinico. Analisi di una esperienza sul campo",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-163-7"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 978-88-6137-163-7",
        "opera": "A. CANEVARO A CURA DI. L\u2019integrazione scolastica degli alunni con disabilit\u00e0. Trent\u2019anni di inclusione nella scuola italiana. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BOCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOCCI F (2007). Il pedagogista \"speciale\" nel contesto clinico. Analisi di",
        "una esperienza sul campo. In: A. CANEVARO A CURA DI. L\u2019integrazione",
        "scolastica degli alunni con disabilit\u00e0. Trent\u2019anni di inclusione nella scuola",
        "italiana. p. 355-376, Trento:Erickson, ISBN: 978-88-6137-163-7"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "19836",
    "nome": "BOCCI Fabio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente della segreteria di redazione della rivista Pedagogia Oggi, quadrimestrale della SIPED.",
        "periodo": "dal 27-05-2006 al 29-05-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della collana Progetto Bi\u00f2topi diretta da Marina Santi e da Roberta Caldin, Casa Editrice Liguori, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della collana Il mestiere della Pedagogia diretta da Massimo Baldacci, Editore FrancoAngeli, Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-direttore, con Massimiliano Fiorucci, della collana Pedagogia e Scienze della Formazione, Edizioni Le Lettere, Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2012 ha svolto attivit\u00e0 sistematica di referaggio per Collane e per Riviste scientifiche, anche di fascia A. Nello specifico: per la Collana Linee, Diretta da Alessandra Avanzini e Luciana Bellatalla, Casa Editrice FrancoAngeli Milano (nel 2012); per la Rivista Education Sciences & Society, diretta da Michele Corsi (dal 2013); per la collana La scuola se, diretta da Franco Frabboni e Manuela Gallerani, FrancoAngeli, Milano (nel 2013); per la rivista Giornale Italiano della Ricerca Educativa, diretta da Luciano Galliani, PensaMultimedia, Lecce (dal 2013); per la Collana Educare per la vita, diretta da Anna Maria Favorini, Casa Editrice FrancoAngeli, Milano (nel 2013); per la rivista Media Education. Studi, ricerche e buone pratiche, diretta da Gianna Cappello, Alberto Parola, Maria Ranieri (dal 2015); per la rivista ECPS, Educational, Culture and Psychological Studies, diretta da Gaetano Domenici (dal 2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell'Advisory Board della rivista Q-Times Web Magazine, diretta da Stefania Nirchi",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana Paideia e Alterit\u00e0, diretta da Alain Goussot, Aras, Fano",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista internazionale Italian Journal of Disability Studies, diretta da Simona D\u2019Alessio.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di redazione della Collana Noumeno, diretta da Giovanni Genovesi, Casa Editrice Anicia, Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Board dell'Italian Journal of Speciale Education for Inclusion, Rivista della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale, Diretta da Luigi d\u2019Alonzo",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Referee della rivista L\u2019integrazione scolastica e sociale diretta da Marisa Pavone e Andrea Canevaro, Editore Erickson, Trento.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana Quaderni di ricerca in Scienze dell'Educazione, diretta da Giorgio Asquini, Guido Benvenuto, Anna Salerni, Nuova Cultura Editore, Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della collana EDUCATIONAL MILESTONES. Sfide e strumenti educativi per la prima e la seconda infanzia, diretta da Daniele Fedeli, Casa Editrice Anicia, Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-editor della rivista internazionale Italian Journal of Disability Studies, diretta da Simona D\u2019Alessio.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana Differenze. Didattiche Inclusive, diretta da Felice Corona, Aracne editrice, Roma..",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana Traiettorie Inclusive, diretta da Catia Giaconi (Universit\u00e0 di Macerata), Pier Giuseppe Rossi (Universit\u00e0 di Macerata), Simone Aparecida Capellini (Universit\u00e0 San Paolo, Brasile), edita da FrancoAngeli, Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Referee dela rivista Ricerche Pedagogiche, diretta da Giovanni Genovesi (dal 1 Gennaio 2015). Dal 2013 ha svolto attivit\u00e0 di referaggio anonimo per la stessa rivista",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana Disability Studies, diretta da Roberto Medeghini, edita da Erickson, Trento.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-Direttore, con Dimitris Argiropoulos, della Collana Pedagogie Attive, Edizioni del Rosone, Foggia, del quale \u00e8 stato anche componente del Comitato Scientifico dalla nascita della collana",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Cinema e autismo. Una riflessione sulla rappresentazione mediata del s\u00e9 e dell'altro, comunicazione al Convegno Le politiche della differenza, organizzato da: LUMSA, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d e Pontificia Universit\u00e0 Lateranense.",
        "periodo": "dal 18-03-2002 al 18-03-2002"
      },
      {
        "content": "Creativit\u00e0, immaginazione, tecnologia, relazione al Convegno Saperi e Competenze certificabili nella scuola dell\u2019autonomia, organizzato da Carmelo Piu, Universit\u00e0 degli Studi della Calabria, Arcavacata Rende.",
        "periodo": "dal 30-04-2002 al 30-04-2002"
      },
      {
        "content": "Il Cinema incontra l'autismo. Una prospettiva per la formazione, comunicazione al Convegno Giornate dei Defettologi della Jugoslavia, Vrnjacka Banja, (Belgrado).",
        "periodo": "dal 03-02-2003 al 06-02-2003"
      },
      {
        "content": "Referral pathway and child mental health service organization in Italy, comunicazione (con R. Penge, A. Tosco, P. Alfieri) al 12th International Congress European Society for Child and Adolescent Psychiatry, Paris-La D\u00e9fance, France.",
        "periodo": "dal 28-09-2003 al 01-10-2003"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del XX Congresso Nazionale della S.I.N.P.I.A. (Societ\u00e0 Italiana di Neuropsichiatria dell'Infanzia e dell'Adolescenza) \"Dall\u2019Intervento alla Prevenzione Psichiatria - Neuropsicologia - Sviluppo\", organizzato da Dip. Scienze Neurologiche, Psichiatriche e Riabilitative dell\u2019Et\u00e0 Evolutiva Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, ha presentato le seguenti comunicazioni: 1) Creativit\u00e0 e disabilit\u00e0 cognitiva. Proposte di intervento educativo-didattico e riabilitativo (con Becciu M., Fregola C., Olmetti Peja D.); 2) Il Q-RAS. Proposta di uno strumento per la Rilevazione delle Abilit\u00e0 Sociali in soggetti con DSA (con Penge R.); 3) Procedure euristiche per l\u2019apprendimento di sequenze logico-temporali in soggetti con difficolt\u00e0 di apprendimento. Una esperienza di formazione con insegnanti di sostegno per la realizzazione di Unit\u00e0 Didattiche mirate (con Cellamare S., Zucca S., Capozzi F.)",
        "periodo": "dal 30-11-2003 al 04-12-2003"
      },
      {
        "content": "La dimensione tecnologica e affettiva dell'insegnante (curricolare e di sostegno), relazione al Convegno L'insegnante di Sostegno in prospettiva europea, organizzato da A.M. Favorini e F. Montuschi, C.d.L. in Scienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d e dalla SIPED, Gruppo di Lavoro M-Ped/03 Pedagogia Speciale. Nell'ambito del Convegno ha Curato (con Lucia Chiappetta Cajola e Carlo Rubinacci) la Segreteria Organizzativa",
        "periodo": "dal 22-04-2004 al 22-04-2004"
      },
      {
        "content": "1) Bocci F., Capozzi F., Cantonetti L., De Carlo A., Scanferla B., Sebastiani T., Vagnoni C., Proposal for rehabilitation: a \"Creative Protocol\" in Learning Disability; 2) Bocci F., Capozzi F., Cantonetti L., De Carlo A., Lorenzetti F., Sebastiani T., Vagnoni C., Mental Retardation Creativity: a bridge on academic failure. An experience with learning disabled and mentally retardation children; Posters at the 16th World Congress of the International Association for Child and Adolescent Psychiatry and Allied Professions, Berlin",
        "periodo": "dal 22-08-2004 al 26-08-2004"
      },
      {
        "content": "Quando la creativit\u00e0 genera creativit\u00e0. Una esperienza pilota in riabilitazione, relazione al Simposio Creativit\u00e0 e Cura al XXI Congresso Nazionale S.I.N.P.I.A., Societ\u00e0 Italiana di Neuropischiatria dell'Infanzia e dell'Adolescenza (7-10 novembre 2004, Sede del Convegno Modena).",
        "periodo": "dal 08-11-2004 al 08-11-2004"
      },
      {
        "content": "23 novembre 2004, Didattica speciale, cinema e riabilitazione, relazione al Convegno Nazionale La riabilitazione ieri, oggi, domani, organizzato dall'A.I.A.S (Associazione Italiana Assistenza Spastici) presso la Protomoteca del Campidoglio, Roma.",
        "periodo": "dal 23-11-2004 al 23-11-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Anna Maria Favorini e Ferdinando Montuschi) del Convegno Famiglia e Disabilit\u00e0, CdL in Scienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 Roma Tre, in collaborazione con la collaborazione della SIMPAT, nell'ambito del quale ha presentato due video relazioni dal titolo: Immagini di vita familiare e Famiglia e disabilit\u00e0",
        "periodo": "dal 28-04-2005 al 28-04-2005"
      },
      {
        "content": "Il disturbo post-traumatico da stress: lo sguardo del cinema e la mediazione psicopedagogica, relazione al Convegno internazionale Il Disturbo Post Traumatico da Stress nei bambini e negli adolescenti: nuove prospettive per un approccio terapeutico integrato, organizzato dal Centro di Psichiatria dell'Infanzia e dell'Adolescenza ASL di Latina.",
        "periodo": "dal 07-05-2005 al 07-05-2005"
      },
      {
        "content": "La leggerezza della presenza e la pregnanza dell'intervento. La consapevolezza utopica nella pedagogia speciale, relazione al Convegno Quale Utopia? Dubbi, sogni, interpretazioni dell'impossibile nel mondo del possibile, organizzato da Mathesis e dal L.S. \u201cInnocenzo XII\u201d di Anzio.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 01-03-2006"
      },
      {
        "content": "Tutorato disabili. Progetto per la realizzazione di un servizio di tutorato presso il CdL in Scienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 Roma Tre, comunicazione (con A.M. Favorini, F. Montuschi, D. Olmetti Peja) al Simposio Internazionale di Pedagogia Speciale. Problematiche e stato della ricerca, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 05-05-2006 al 07-05-2006"
      },
      {
        "content": "Presentazione (con Anna Maria Favorini) del Poster Buone prassi per la formazione degli insegnanti presentazione al Conresso Internazionale Le buone Prassi per l'integrazione e l'inclusione, organizzato da L. De Anna, Universit\u00e0 Roma 4 Foro Italico (ex IUSM) e da IN-Clues Clues to inclusive and cognitive education.",
        "periodo": "dal 22-09-2006 al 23-09-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Anna Maria Favorini e Ferdinando Montuschi) del Convegno Una idea di Nido. Modelli educativi per l'integrazione, C.d.L. in Scienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d, nell'ambito del quale ha tenuto la relazione dal titolo E adesso tutti a casa... Davanti alla Tv...",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Ideazione e organizzazione del Convegno \"Quando tutti i creativi del Mondo\", presso il Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d con il patrocinio scientifico della SIPED. Nell'ambito del convegno ha presentato le seguenti relazioni: 1) Una rappresentazione problematica della creativit\u00e0; 2) 25 anni di studi sulla creativit\u00e0 con l\u2019Assessment Fantasia (con D. Olmetti Peja) 3) Relazione di chiusura del Convegno",
        "periodo": "dal 14-12-2006 al 15-12-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Ferdinando Montuschi, Anna Maria Favorini e Brun Grasselli) del Convegno I nuovi adolescenti, C.d.L. in Scienze della Formazione Primaria, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d, con la collaborazione della SIMPAT, nell'ambto del quale ha presentato la relazione Apparire, sparire, trasformarsi. Gli adolescenti tra cinema e tv",
        "periodo": "dal 26-04-2007 al 27-04-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione del documentario I giorni di Camaldoli, realizzato da F. Bocci e R. Cipriani, al IX Congresso Nazionale del MEIC sul tema Oltre il \u201cCodice di Camaldoli\u201d. Lavoro, ambiente, cittadinanza: sfide per la citt\u00e0 futura (Camaldoli, Arezzo).",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 03-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Classificare l\u2019immaginario cinematografico. Cinelinguaggio e educazione, al Convegno internazionale Finzione e mondi possibili. Per una sociologia dell'immaginario, organizzato da M. D'Amato, Dipartimento di Scienze dell'Educazione, Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 10-12-2007 al 10-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ideazione e Organizzazione (con Anna Maria Favorini), componente del Comitato Scientifico (con Am Favorini, L. Chiappetta Cajola, B. Grasselli, D. Olmetti Peja) e relazione dal titolo \"Il contributo della Pedagogia Speciale nella formazione degli insegnanti della Scuola dell'Infanzia e della Scuola Primaria\", al Convegno \"I dieci anni del Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria. Verso una scuola inclusiva\" (Convegno in onore del Prof. Ferdinando Montuschi), Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d.",
        "periodo": "dal 05-03-2008 al 05-03-2008"
      },
      {
        "content": "Cinelinguaggio, disabilit\u00e0 e rappresentazione sociale della Salute. Un modello di analisi per la ricerca e per la formazione, relazione al Convegno Incontri di Sociologia delle arti. Per una sociologia dell\u2019immaginario, organizzato da M. D'Amato, Dipartimento di Scienze dell'Educazione, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d.",
        "periodo": "dal 27-03-2008 al 27-03-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Anna Maria Favorini) del Convegno Come te stesso. La misura dell'amore, C.d.L. in Scienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d con la collaborazione della SIMPAT, nel quale ha tenuto la relazione dal titolo La forza umana dell\u2019amore e l\u2019innaturalezza del disamore nei \u201cshort cuts\u201d di Raymond Carver, relazione al",
        "periodo": "dal 10-04-2008 al 10-04-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione del documentario Conversando con Albino Bernardini, realizzato da F. Bocci con Gianmaro Bonavolont\u00e0, al Convegno annuale della SIPED Un\u2019 opportunit\u00e0 per la scuola: il pluralismo e l\u2019autonomia della pedagogia, organizzato in collaborazione con l'UNiversit\u00e0 degli Studi di Foggia (Monte Sant\u2019Angelo, Foggia).",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 05-06-2008"
      },
      {
        "content": "Chairman al Convegno Messenger in F@migli@. Una risorsa per la Ricerca di Senso, organizzato dall\u2019A.L.\u00c6.F. e dall\u2019Opera Don Calabria di Roma.",
        "periodo": "dal 18-10-2008 al 18-10-2008"
      },
      {
        "content": "Moderatore al Convegno internazionale Autismo disturbi dello spettro autistico: una proposta di intervento, organizzato dal Dipartimento di Scienze Neurologiche, Psichiatriche e Riabilitative dell\u2019Et\u00e0 Evolutiva, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d e dall\u2019Assessorato alle Politiche sociali della Provincia di Roma.",
        "periodo": "dal 28-10-2008 al 28-10-2008"
      },
      {
        "content": "Narrazioni e matematica, tra virtualit\u00e0, diversit\u00e0 e disabilit\u00e0, relazione al Convegno Il bambino: ideale, virtuale, reale. Apprendimenti matematici nella complessit\u00e0, organizzato dal Master in Didattica della Matematica fra Arte, Scienza e Realt\u00e0, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d.",
        "periodo": "dal 23-01-2009 al 23-01-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Apertura del Lavori e Moderazione alla Giornata di studi \"Il contributo di Reuven Feuerstein ad una relazione educativa di qualit\u00e0\", C.d.L. in Scienze della Formazione Primaria, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d.",
        "periodo": "dal 20-05-2009 al 20-05-2009"
      },
      {
        "content": "Ma se ne esce? Come sopravvivere a una visione catastrofica della Scuola, relazione al convegno \u201cCome sopravvivere alla classe. Pratiche educative e gestione della comunicazione didattica nella societ\u00e0 complessa\u201d, organizzato dal Master in Teorie e tecniche di gestione della classe nella scuola dell\u2019autonomia e dell\u2019inclusione, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 11-12-2009 al 11-12-2009"
      },
      {
        "content": "L\u2019integrazione scolastica, relazione (con Dario Ianes) relazione al I Convegno Nazionale promosso dalla SIPeS (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale), L\u2019integrazione delle persone con disabilit\u00e0. Lo sguardo della pedagogia speciale, presso il l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, Dipartimento di Pedagogia.",
        "periodo": "dal 26-02-2010 al 26-02-2010"
      },
      {
        "content": "L'allestimento dell'ambiente del compito condiviso in ottica inclusiva, relazione al Convegno Inter-Azioni, possibilit\u00e0 e criticit\u00e0 dei percorsi riabilitativi e abilitativi in et\u00e0 scolare, organizzato dall'Osservatorio Territoriale Integrato sulla disabilit\u00e0 nella Scuola presso l'Universit\u00e0 degli Studi La Sapienza di Roma.",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinatore (con Maura Gelati -Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca), Cristina Palmieri (Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca), Tamara Zappaterra (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze workshop: i giovani e i bisogni educativi speciali, nell\u2019ambito del Convegno: Progetto generazioni. I giovani, il mondo e l\u2019educazione, organizzato dalla SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Diamogli voce. I giovani con disabilit\u00e0 si raccontano e suggeriscono riflessioni, relazione al Convegno Visti da vicino. Immagini e storie di integrazione, organizzato dalle professoresse Maura Gelati e Roberta Garbo, Universit\u00e0 degli Studi Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 04-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del Convegno \"Scuola e formazione degli insegnanti. Riflessioni e interpretazioni tra realt\u00e0 e rappresentazioni\" organizzato da Fabio Bocci, Daniela Olmetti Peja e Cesare Fregola, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre: 1) componente del Comitato Scientifico Organizzatore 2) Relazione dal titolo \"E il 'sostegno' dove lo metto?",
        "periodo": "dal 16-12-2010 al 16-12-2010"
      },
      {
        "content": "Identificazione e Valutazione didattica precoce dell\u2019iperattivit\u00e0-impulsivit\u00e0, relazione al Convegno Insieme per educare. La comunit\u00e0, il corpo l\u2019apprendimento, organizzato dal Comune di Marino (RM) \u2013 Assessorato alla Pubblica Istruzione \u2013 in collaborazione con l\u2019Associazione TiconZero.",
        "periodo": "dal 22-01-2011 al 22-01-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Anna Maria Favorini) del Convegno Affettivit\u00e0 e socialit\u00e0 nella formazione degli educatori, C.d.L. in Scienze della Formazione Primaria, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d, con la collaborazione della SIMPAT, nell'ambito del quale ha tenuto una relazione dal titolo L\u2019effetto Pigmalione come Zona di Sviluppo Prossimale per la promozione di una relazione significativa fra maestro e allievo",
        "periodo": "dal 31-03-2011 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Itinerari visivi per comprendere le diversit\u00e0: l\u2019uso del cinelinguaggio in educazione speciale, relazione al Convegno Progettualit\u00e0 educativa e nuove prospettive per i processi inclusivi, organizzato dal prof. Francesco Gatto, Dipartimento di Scienze Pedagogiche e Psicologiche \u201cGiuseppe Catalfamo\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 28-04-2011 al 28-04-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore (con Giovanni Moretti) del gruppo di lavoro La ricerca e la formazione alla ricerca in Didattica Generale, Pedagogia Speciale e Pedagogia Sperimentale e co-relatore degli esiti dei lavori, nell'ambito del Convegno Nazionale La formazione alla ricerca attraverso la ricerca. Dottorati di ricerca e Scuole Dottorali di ambito pedagogico a confronto organizzato dalla Consulta Nazionale delle Societ\u00e0 Pedagogiche (SIPED, CIRPED, CIRSE, SIPeS, SIRD, SIREM, SIREF) e dal Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche dell'Universit\u00e0 del Salento, Otranto.",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione nell'ambito del Seminario di Studio L'insegnante specializzato per il sostegno e il futuro della scuola, organizzato dalla SIPeS (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale) e dal Dipartimento di Scienze dell'Educazione, Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 27-09-2011 al 27-09-2011"
      },
      {
        "content": "Diversit\u00e0, stigma, reificazione e ricerca dell\u2019identit\u00e0 nel Mondo Magico di Harry Potter, relazione al Convegno Strade del Narrare. La costruzione dell'identit\u00e0, organizzato da Giuseppe Martini (Dipartimento di Salute Mentale - U.O.C. Salute Mentale Distretto XVII) e Daniella Iannotta (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre).",
        "periodo": "dal 21-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al Workshop \"Integrazione o inclusione?\" nell'ambito dell'8\u00b0 Convegno Internazionale La Qualit\u00e0 dell'Integrazione, organizzato dal Centro Studi Ericskon (Rimini 18-20 Novembre 2011).",
        "periodo": "dal 19-11-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del Convegno Nazionale \"Abbicc\u00ec\u2026quando apprendere \u00e8 difficile\", organizzato dall'Osservatorio Territoriale Integrato sulla disabilit\u00e0 nella Scuola, Aula Magna del Rettorato, Sapienza Universit\u00e0 di Roma (1-2 febbraio 2016): 1) conduttore del Workshop La competenza sociale come mediatore per l\u2019inclusione. Strumenti e strategie nella didattica in classe, 2) chairman della II sessione plenaria (relatori: Anna Oliverio Ferraris, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Carlo Scataglini, Insegnante sostegno e scrittore, L'Aquila, Lucia Chiappetta Cajola, Universit\u00e0 Roma Tre, Fiorino Tessaro, UNiversit\u00e0 Ca Foscari Venezia),1-2 Febbraio",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 02-02-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Anna Maria Favorini) del Convegno Diventare bambini nella relazione educativa, C.d.L. in Scienze della Formazione Primaria, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d, con la collaborazione della SIMPAT, nell'ambito del quale ha tenuto una relazione sul tema",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 12-04-2012"
      },
      {
        "content": "Non disabilitare la creativit\u00e0: andare oltre il concetto di limite, relazione al gruppo di lavoro Bambini, anziani e disabilit\u00e0 (coordinato da Luigi D\u2019Alonzo, Universit\u00e0 Cattolica di Milano) nell'ambito del Convegno Nazionale SIPED Progetto generazioni. Bambini e Anziani: due stagioni della vita a confronto, Firenze, 3 \u2013 4 \u2013 5 maggio 2012, organizzato presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 04-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione conclusiva al Convegno Non rubateci il nostro futuro. Come affrontare un momento critico dell\u2019inclusione scolastica delle persone con disabilit\u00e0, organizzato da Opera don Calabria e FISH, presso la sala conferenze Opera don Calabria di Roma.",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 17-05-2012"
      },
      {
        "content": "La formazione nella disabilit\u00e0 intellettiva, relazione alla Tavola rotonda sul tema: La formazione inclusiva nelle competenze degli insegnanti, nell'ambito del II\u00b0 Convegno Scientifico Nazionale Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale \u2013 La formazione degli insegnanti per una scuola inclusiva \u2013 Lecce, 11-12 Ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "La scuola italiana dall'esclusione all'inclusione. Una analisi di sistema, relazione alla giornata di studi La scuola per/dell\u2019alunno disabile. Tagli, spending review, istruzione ed integrazione, organizzata dal CESP (Centro Studi per la Scuola Pubblica), Cardito, Napoli",
        "periodo": "dal 25-01-2013 al 25-01-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Anna Maria Favorini) del Convegno Dai Fatti all\u2019Educazione, C.d.L. in Scienze della Formazione Primaria, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d, con la collaborazione della Scuola Superiore di Analisi Transazionale. Seminari Romani di Analisi Transazionale, nell'ambito del quale ha introdotto i lavori e tenuto una relazione sul tema.",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 11-04-2013"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del II Convegno Nazionale Integrazione e Inclusione Scolastica: una didattica per tutti e per ciascuno, costruire la didattica inclusiva, organizzato dal GRIIS (Gruppo di Ricerca Integrazione Inclusione Scolastica), Libera Universit\u00e0 di Bolzano: 1) Coordinatore del Workshop Esperienze con disabilit\u00e0 gravi e disturbi dello spettro autistico; 2) Relazione di chiusura del convegno dal titolo: \"Sei nell'anima\". L'impegno dell'insegnante nella co-costruzione di una relazione educativa inclusiva.",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "Programmare nella scuola inclusiva, relazione al Convegno Salute Mentale in et\u00e0 evolutiva e scuola: verso una legge regionale, organizzato da Roma Capitale, Neuropsichiatria infantile Sapienza Universit\u00e0 di Roma e altri enti, Aula Magna del Rettorato, Sapienza, Universit\u00e0 di Roma (12-13 Giungo 2013).",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 13-06-2013"
      },
      {
        "content": "La rappresentazione cinematografica della persona disabile: uno sfondo integratore per la Pedagogia Speciale, Relazione al gruppo di lavoro M-Ped/03 all\u2019interno del Convegno Nazionale Generazioni pedagogiche a confronto. Nuove prospettive di ricerca e dimensione internazionale organizzato della SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia), presso l\u2019Universit\u00e0 di Macerata (3-5 Ottobre 2013).",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Daniela Olmetti Peja, Anna Maria Favorini, Ferdinando Montuschi, Cesare Fregola, Emanuela Anna Tangolo) del Convegno Nuove Alleanze educative. La prospettiva dell\u2019Analisi Transazionale, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre, nell'ambito del quale ha coordinato i lavori e presentato la relazione L\u2019alleanza educativa nelle rappresentazioni cinematografiche",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Il Q-RAS. uno strumento per la Rilevazione delle Abilit\u00e0 Sociali in soggetti con DSA, relazione alla tavola rotonda Didattica per i DSA, all\u2019interno del XXII Congresso Nazionale AIRIPA (Associazione Italiana per la Ricerca e l'Intervento nella Psicopatologia dell'Apprendimento) sul tema I Disturbi dell'apprendimento, Pordenone (25-26 Ottobre 2013).",
        "periodo": "dal 26-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Introduzione e moderazione della tavola rotonda La scuola italiana dagli anni Ottanta a oggi. La sfida della diversit\u00e0 alla \u201cnormalizzazione\u201d neo-liberista, nell\u2019ambito della giornata di studi Storia della scuola, storia d\u2019Italia. Presentazione del volume di FRANCESCO SUSI, Scuola, societ\u00e0, politica, democrazia. Dalla riforma Gentile ai Decreti delegati (Armando, 2012), organizzato dal Dipartimento di Scienze Umane, Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila.",
        "periodo": "dal 12-11-2013 al 12-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Tavola Rotonda sul tema Competenze trasversali e leadership educativa nella formazione degli insegnanti di scuola secondaria, nell\u2019ambito del Convegno Internazionale Competenze trasversali e leadership educativa nella formazione degli insegnanti di scuola secondaria, organizzato dall\u2019European Policy Network on School Leadership (EPNoSL), Roma 5-7 dicembre 2013, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 06-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "La ricerca nella prospettiva della Pedagogia Speciale in Italia. Oggetto e ambiti di intervento, relazione al Seminario di Studi Internazionale Educational Studies in a Comparative Perspective: Italian and European Situations, Ferrara, 9-10 Dicembre 2013, Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara.",
        "periodo": "dal 10-12-2013 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Anna Maria Favorini) del Convegno Il difficile equilibrio nei rapporti affettivi, C.d.L. in Scienze della Formazione Primaria, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d, con la collaborazione della Scuola Superiore di Analisi Transazionale. Seminari Romani di Analisi Transazionale, nell'ambito del quale ha tenuto una relazione sul tema",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "Il Ben \u2013Essere a Scuola dell\u2019allievo con problemi cognitivi, relazione al Convegno Nazionale B.E.S come Ben-Essere a Scuola: i problemi degli allievi ed i loro bisogni, organizzato dal CeDisMa (Centro Studi e Ricerche sulla Disabilit\u00e0 e la Marginalit\u00e0) dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano in collaborazione con l\u2019Istituto Auxologico Italiano, IRCCS di Milano e Crescere sani onlus.",
        "periodo": "dal 31-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Quei bambini l\u00e0\u2026 La prosocialit\u00e0 come \u201cstrumento\u201d di osservazione e prevenzione di \u201cfattori di rischio\u201d nella Scuola dell\u2019Infanzia, relazione al Convegno Internazionale Educare alla Prosocialit\u00e0. Promuovere i comportamenti prosociali e l\u2019impegno civico nei contesti scolastici, organizzato da Giovanni Maria Vecchio, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 04-11-2014 al 04-11-2014"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore (con la rete dei CTS e con la Rete Scolastica dei Distretti XIV e XV, Roma Osservatorio Territoriale Inclusione scolastica) e relazione di apertura dei lavori al Convegno Nazionale LIM e nuove tecnologie per l\u2019inclusione, Aula Magna del Rettorato, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "La dimensione dell\u2019inclusione nel TFA: problemi e prospettive, relazione nell'ambito della SESSIONE 3: (FORMAZIONE DOCENTI SECONDARIA, coordinata dal Prof. Luigi Guerra, Universit\u00e0 di Bologna) del Convegno \u201cLa formazione iniziale degli insegnanti in Italia: dopo il DM 249/2010\u201d, organizzato dalla Conferenza Universitaria Nazionale di Scienze della Formazione e dalle Societ\u00e0 Scientifiche di Area Pedagogica, Roma, Universit\u00e0 Roma Tre, 20-21 Novembre 2014.",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "La pedagogia speciale e i significati dell\u2019inclusione: dare senso a una possibile alleanza con l\u2019AT, relazione al 2\u00b0 Convegno Nuove alleanze educative. Autonomie e consapevolezza il contributo di ricerca dell\u2019Analisi Transazionale e delle Intelligenze Multiple, organizzato da Fabio Bocci, Cesare Fregola e Daniela Olmetti Peja, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, in collaborazione con l\u2019EATA (European Association for Transactional Analysis).",
        "periodo": "dal 25-11-2014 al 25-11-2014"
      },
      {
        "content": "28 Novembre 2014, Harry Potter: l\u2019inclusione oltre la magia, conferenza al III Convegno Nazionale Didattica e inclusione scolastica, organizzato dal GRIIS (Gruppo Ricerca Integrazione e Inclusione), Libera Universit\u00e0 di Bolzano (28-29 Novembre 2014).",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Cornici teoriche dell'inclusione: ruoli e funzioni dell'insegnante specializzato, relazione al Convegno Interventi e Prospettive per una Scuola Nuova e Inclusiva. Gli insegnanti di sostegno si confrontano e propongono, organizzato da Fiaba Onlus Dipartimento Scuola e dal Centro Territoriale di Supporto (CTS) IPSSS \u2018Edmondo De Amicis\u2019, Roma.",
        "periodo": "dal 23-02-2015 al 23-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione alla tavola rotonda nell\u2019ambito del Convegno L\u2019Arte e integrazione organizzato da Mus-e Roma - L\u2019arte per l\u2019integrazione a scuola, Sala della Protomoteca del Campidoglio, Roma.",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 30-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Anna Maria Favorini) del Convegno \"La collaborazione genitori \u2013 insegnanti nella scuola dell\u2019obbligo\", C.d.L. in Scienze della Formazione Primaria, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d, in collaborazione della Scuola Superiore di Analisi Transazionale. Seminari Romani di Analisi Transazionale. Nell'ambito del Convegno ha tenuto la relazione \"Coeducazione, Collaborazione, Coraggio: le \u201c3 C\u201d del maestro Albino Bernardini nella costruzione del dialogo genitori\u2010insegnanti\",.",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 09-04-2015"
      },
      {
        "content": "\"Il perch\u00e9 della ricerca sulla dimensione storica nella Pedagogia Speciale\", relazione introduttiva sulle linee di lavoro del gruppo di ricerca SIPeS \u201cLa dimensione storica della Pedagogia Speciale (coordinato da Fabio Bocci), nell\u2019ambito del III Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale, La prospettiva inclusiva per una ricerca di qualit\u00e0 in pedagogia e didattica speciale, Universit\u00e0 di Messina, 28-30 Maggio 2015.",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione (con Giuseppe Elia) sul tema \"L\u2019esperienza dei Master sulla disabilit\u00e0 per insegnanti in servizio\", al Convegno Nazionale Disabilit\u00e0 e formazione degli insegnanti specializzati. Stato dell\u2019arte e scenari possibili, Promosso dal Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Psicologia e Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Bologna, Conferenza Universitaria Nazionale di Scienze della Formazione, SIPED, SIPES, sede Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 18-06-2015"
      },
      {
        "content": "Disabled children\u2019s father between affective and regulatory function, relazione (con Francesca Maria Corsi, Gianluca Amatori, Gianmarco Bonavolont\u00e0, Federica Franceschelli e Alessia Travaglini), nell\u2019ambito della Sessione The father as educational and relational mediator, including opportunities, strains and aspirations del IV Annual Conference of ALTER -European Society for Disability Research, Questioning contemporary societies through the lens of disability, Paris, 2-3 July 2015.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 02-07-2015"
      },
      {
        "content": "L\u2019inclusione comincia nel momento in cui si inizia a praticarla. Promuovere la cultura inclusiva nella scuola 0-6 anni, relazione al Convegno I servizi per l\u2019infanzia 0-6. Una scuola di qualit\u00e0, organizzato dal Comune di Mantova, Settore Servizi Educativi e Sociali con l\u2019Ufficio Scolastico Territoriale della Lombardia.",
        "periodo": "dal 05-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e relazione introduttiva del workshop La Buona scuola \u00e8 la scuola dell\u2019inclusione. Il ruolo della Pedagogia Speciale, al 10\u00b0 Convegno Internazionale La Qualit\u00e0 dell'integrazione scolastica e sociale, organizzato dal Centro Studi Erickson (13-15 Novembre) presso il Palazzo dei Congressi di Rimini.",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento della Sessione Plenaria del 10\u00b0 Convegno Internazionale La Qualit\u00e0 dell'integrazione scolastica e sociale, organizzato dal Centro Studi Erickson (13-15 Novembre) presso il Palazzo dei Congressi di Rimini.",
        "periodo": "dal 14-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "\"Valorizzare il Corso di formazione per la specializzazione alle attivit\u00e0 per il sostegno: l\u2019esperienza laboratoriale di Roma Tre\", Comunicazione nell\u2019ambito del Convegno di studi \"La formazione degli insegnanti iniziale e in servizio\", organizzato da Conferenza Universitaria Nazionale di Scienze della Formazione, Roma 19-20-21 Novembre 2015.",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 19-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il Cinelinguaggio. Un mediatore tecnologico per analizzare i processi inclusivi della societ\u00e0\" attuale nell\u2019ambito della sessione parallela \"Multimedia e nuove tecnologie\" (Coordinatori Catia Giaconi & Francesco Ugolini) del Convegno Nazionale SIPED L\u2019educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita, dalla scuola dell\u2019infanzia all\u2019universit\u00e0, Universit\u00e0 di Bressanone.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Valorizzare le differenze, cooperare, partecipare. Uno strumento per rendere visibile il processo inclusivo nelle scuole. Relazione (con Alessia Travaglini, paper accettato dopo referaggio) al 3\u00b0 Convegno Internazionale Nessuno escluso (Inclusion 2.0), Trasformare la scuola e l\u2019apprendimento per realizzare l\u2019educazione inclusiva, organizzato da Fabio Dovigo, Dipartimento di Scienze Umane e Sociali, Universit\u00e0 di Bergamo in collaborazione con Index for Inclusion Network.",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 30-01-2016"
      },
      {
        "content": "The operational dimension of inclusion in the ICF-CY perspective. A research experience in Italy (La dimensi\u00f3n operativa de la inclusi\u00f3n en la perspectiva de la ICFCY. Una experiencia de investigaci\u00f3n en Italia), paper (accepted referee) (with Chiappetta Cajola L., De Angelis B, Favorini A.M.), XIII Taller Internacional La Educaci\u00f3n Superior y sus Perspectivas, incluido en el 10\u00ba Congreso Internacional Universidad 2016 Universidad Innovadora por un desarollo humano sostenible, La Habana, Cuba.",
        "periodo": "dal 15-02-2016 al 19-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione (con Federica Franceschelli e Alessia Travaglini, paper accettato dopo referaggio) dal titolo \"Sviluppare la riflessivit\u00e0 dei futuri insegnanti sui processi inclusivi. Un laboratorio sull\u2019Apprendimento Cooperativo e le Abilit\u00e0 Sociali\", nell\u2019ambito del workshop \"Laboratori e prospettiva inclusiva\" (Coordinatori: R. Garbo - R. Bartolini) del Convegno Nazionale \"OLTRE IL FARE. I Laboratori pedagogico-didattici nel corso di Scienze della Formazione Primaria In ricordo di Giuseppe Malpeli\", organizzato dal Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione Riccardo Massa, Universit\u00e0 Bicocca, Milano (7-8 Aprile 2016).",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del Convegno Nazionale SIRD (Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica) \"La professionalit\u00e0 degli insegnanti. Le ricerche e le patiche\", Organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro (14-15 Aprile, 2016): 1) Relazione (con Gianmarco Bonavolont\u00e0, Lorenzo Cantatore, Sandra Monaco, Amelia Mori, Stefania Petrera, Fabiana Tiberi, paper accettato dopo referaggio) dal titolo \"Rappresentazioni estrinseche e motivazioni intrinseche. Il tirocinio del II anno di SFP come luogo di riflessivit\u00e0 per la costruzione del ruolo docente\", all'interno della sessione parallela \"La formazione come prima tappa della professionalit\u00e0 docente\" (coordinatori Patrizia Magnoler e Ira Vannini) ; 2) Relazione (con Alessia Travaglini, paper accettato dopo referaggio) dal titolo \"Formare con, formare per: l\u2019inclusione come luogo di pratica riflessiva per una rinnovata professionalit\u00e0 docente. Esiti di una esperienza in un Istituto Comprensivo romano\", all\u2019interno della sessione parallela \"L'insegnante e l'inclusione: strategie,tecnologie, approcci globali al curricolo\" (coordinato da Giovanni Bonaiuti e Maurizio Sibilio)",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione (con Alessia Travaglini paper accettato dopo referaggio) dal titolo La reciprocit\u00e0 come scelta acondizionata: una ricerca con gli allievi della scuola secondaria di primo grado, al Symposium internazionale e interdisciplinare Educazione, Inclusione e Solidariet\u00e0: ambiti, pratiche e prospettive, organizzato da GIAFE, EdU presso Universit\u00e0 Complutense de Madrid / UNED.",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Relazione di apertura del Convegno Nazionale \"Accessibility For Inclusion. Didattica Inclusiva e nuove tecnologie\", Convegno organizzato in qualit\u00e0 di coordinatore scientifico del dal Laboratorio di Ricerca per lo Sviluppo dell\u2019Inclusione Scolastica e Sociale e dei Disability Studies, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre in collaborazione con CEDISMA, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano e MMN.",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 23-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione di chiusura dei lavori del Seminario di studi nazionale \"Accessibility for Inclusion. Didattica Speciale e Nuove Tecnologie\", organizzato da Stefania Pinnelli, Dipartimento di Storia, Societ\u00e0 e Studi sull\u2019Uomo, Universit\u00e0 del Salento, in collaborazione con CEDISMA, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano e MMN.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del Convegno Internazionale CONVEGNO INTERNAZIONALE Disprassia, Dislessia, Autismo, Linee educative e professionali, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 Roma Tre (prof.ssa Lucia Chiappetta Cajola) e dal Centro Studi Itard (prof. Piero Crispiani). Sede Universit\u00e0 Roma Tre, Dipartimento di Scienze della Formazione.",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito) dal titolo: Abilit\u00e0 sociali e disturbi esecutivi, al Convegno Internazionale Disprassia, Dislessia, Autismo, Linee educative e professionali, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 Roma Tre (prof.ssa Lucia Chiappetta Cajola) e dal Centro Studi Itard (prof. Piero Crispiani). Sede Universit\u00e0 Roma Tre, Dipartimento di Scienze della Formazione.",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato e moderato in qualit\u00e0 di Coordinatore del Laboratorio di Ricerca per lo Sviluppo dell\u2019Inclusione Scolastica e Sociale e dei Disability Studies, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre.il seminario di studi internazionale Disability Studies in Italy and in the USA. How DS have impacted upon education and research, with Christine Ashby (University of Syracuse, USA) e Simona D\u2019Alessio (Visiting Fellow IOE/UCL London, UK)",
        "periodo": "dal 31-05-2016 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Presentation (with Alessia Travaglini) of the paper (accepted by Scientific Committee) Educate to relationships through relationships: the role of Social and Prosocial Abilities in the construction of collaborative and inclusive educational communities. International Interdisciplinary Congress: Conflict, Dialogue and the Culture of Unity for the 20th Anniversary of Chiara Lubich\u2019s Honorary Doctorate Degree in the Social Sciences, John Paul II Catholic University of Lublin, Poland.",
        "periodo": "dal 03-06-2016 al 04-06-2016"
      },
      {
        "content": "Predsentation (with Alessia Travaglini, Federica Franceschelli e Gianmarco Bonavolont\u00e0) of the Paper (accepted by Scientific Committee) Are the so-called Students with Special Educational Needs scarcely prosocial by nature or by culture?. International Conference: Inclusion, Participation and Human Rights in Disability Research: Comparisons and Exchanges, V Annual Conference of ALTER -European Society for Disability Research, Questioning contemporary societies through the lens of disability, Stockholm, Sweden.",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "\"Oltre il commiato\u2026 La Presenza\", Relazione al Convegno Nazionale \"Sentieri ininterrotti. La pedagogia della vita in Alain Goussot\", organizzato dalla SIPeS (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale) con la collaborazione del Comune di Pescara. Sede del Convegno Sala Consiliare, Pescara.",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito della Prima Summer School della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale (SIPeS) \"La ricerca in pedagogia e didattica speciale\" (31 agosto-2 settembre 2016), Universit\u00e0 di Bolzano, sede di Bressanone: 1) Chairman, con Annalisa Morganti (Universit\u00e0 di Perugia) del Workshop \u201cLa dimensione Storica\u201d e Le Metodologie di Ricerca\u201d; 2) Relazione con Alessia Travaglini (paper accettato dopo referaggio) dal titolo \"Agire l\u2019inclusione tra propositi e resistenze. La voce degli insegnanti a margine di una esperienza di ricerca con l\u2019Apprendimento Cooperativo\" al Workshop \u201cPedagogia e didattica inclusiva\u201d; 3) Relazione con Gianmarco Bonavolont\u00e0 (paper accettato dopo referaggio) dal titolo \"Irrompere nell\u2019immaginario. Pratiche di destrutturazione della rappresentazione della disabilit\u00e0\", al Workshop \u201cPedagogia e didattica inclusiva\u201d,",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Presentation (with Ines Guerini) of the Paper (accepted by Scientific Committee) Accessible and inclusive education: Italian academic commitment to change universities to the International Congress, ACCESS4ALL CONFERENCE. Good practices for equity and inclusion in Higher Education, organized ed by Department of Human and Social Sciences, University of Bergamo and Laboratory for Policies and Practices of Social Development in Higher Education.",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 27-09-2016"
      },
      {
        "content": "Member of the SCIENTIFIC COMMITTEE of the International Congres ACCESS4ALL CONFERENCE. Good practices for equity and inclusion in Higher Education, organized by Department of Human and Social Sciences, University of Bergamo and Laboratory for Policies and Practices of Social Development in Higher Education.",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 27-09-2016"
      },
      {
        "content": "Difficolt\u00e0 di apprendimento, Abilit\u00e0 sociali e Funzioni esecutive, relazione alla giornata di Studi la scuola di fronte alla sfida dei DSA, organizzato da IAD (Associazione Italiana Dislessia, e Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario di Studi Io vado a scuola, io imparo, io mi diverto! 40 anni di inclusione in Italia, organizzato da Simonetta Ulivieri e Tamara Zappaterra, Dipartimento Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore (con Luigi d\u2019Alonzo e Catia Giaconi) del gruppo di lavoro Scuola/inclusione: nuove pratiche e nuove ipotesi legislative nell\u2019ambito del Convegno Nazionale della SIPED Scuola Democrazia educazione, Formare ad una nuova societ\u00e0 della conoscenza e della solidariet\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi del Salento, Lecce",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione alla IV sessione dal titolo Inclusive Pedagogy e Universal Design: affinch\u00e9 chiunque possa andare a scuola, del Convegno Internazionale Inclusive Design Week End. School Design & Universal Design in dialogo, organizzato da Marina Santi, Dipartimento di Filosofia, Sociologia, Pedagogia e Psicologia Applicata, Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "Ha presentato una relazione dal titolo \"Cinelinguaggio e videoanalisi nella didattica e nella formazione\" nell'ambito del workshop (co-condotto con Gianmarco Bonavolont\u00e0) Big-Data/Cinelinguaggio e videoanalisi nella didattica e nella formazione. Convegno DIDA 21 DAY Die Tagung zur Innovation der Didaktik in S\u00fcdtirol/ Il convegno sull'innovazione didattica in Alto-Adige, Brixen-Bressanone, Fakult\u00e4t f\u00fcr Bildungswissenschaften, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione.",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, con Edizioni del Rosone, Universit\u00e0 di Foggia (Laura Marchetti), Universit\u00e0 di Parma (Dimitris Argiropoulos) la I edizione di Co-Educa. Giornate di Incontro e Riflessione sul quotidiano educativo (tema dell'edizione 2016: Coeducarsi. L'educazione al centro del villaggio.",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 23-11-2016"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del Convegno \u201cDidattica e inclusione scolastica. Equit\u00e0, differenze e progettazione universale\u201d organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano, (25 e 26 novembre 2016) Bolzano: - Ha introdotto e coordinato la discussione a seguito della proiezione del film \u201cUn bacio\u201d di Ivan Controneo; - Ha svolto funzione di Chair per le sessioni Disabilit\u00e0 e Inclusione 1; e Disabilit\u00e0 Inclusione 2; - Ha presentato (con Gianluca Amatori, Gianmarco Bonavolont\u00e0, Francesca Maria Corsi, Simona D\u2019Alessio, Federica Franceschelli, Ines Guerini, Valentina Migliarini, Alessia Travaglini) la relazione Disabilit\u00e0, diversit\u00e0 e in/esclusione. Cosa ne pensano i bambini e i ragazzi? (paper accettato dopo referaggio) del quale \u00e8 responsabile scientifico; - Ha partecipato come componente del gruppo di lavoro alla relazione \u201cBuone X Prassi\u201d (BXP). Progetto di rilevazione di buone prassi a partire da buoni esempi su inclusione scolastica ed apprendimenti per persone con sindrome x fragile, presentata da Alessia Brunetti (paper accettato dopo referaggio).",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      },
      {
        "content": "L\u2019attimo che segna il tempo: la scuola come fattore di protezione o di rischio in adolescenza, relazione al convegno L'isola che non c'\u00e8. La fuga dell'adolescente in difficolt\u00e0, organizzato dal CEIS Onlus (Centro di Solidariet\u00e0 Don Mario Picchi)",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 29-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Studio (con Anna Maria Favorini, Universit\u00e0 Roma Tre, Mario Benozzo, ex Assessore alla Pubblica Istruzione del Comune di Modena Nidi Modena, Luciana Torricelli, Referente Pedagogica Modena citt\u00e0 educativa: progetti per l'infanzia e l'adolescenza. Referente presso la Regione Emilia Romagna, Assessorato alla promozione alle politiche sociali ed educative per l'infanzia e l'adolescenza) nominato dall\u2019Assessorato per una citt\u00e0 a misura di bambine e di bambini (Comune di Roma) per l\u2019elaborazione degli Orientamenti educativi-Indicatori di Qualit\u00e0 dei Nidi comunali.",
        "periodo": "dal 01-07-2001 al 30-06-2002"
      },
      {
        "content": "Nominato con Decreto della Direzione Generale per lo Studente, l'Integrazione, la Partecipazione e la Comunicazione del MIUR membro del Coordinamento nazionale dei CTS (Centri Territoriali di Supporto) con compiti di porgrammazione, consulenza e monitoraggio.",
        "periodo": "dal 28-07-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio Ordinario della SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia)",
        "periodo": "dal 27-05-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nominato per elezione componente del Direttivo SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) per il triennio 2006-09. Presidente Massimo Baldacci.",
        "periodo": "dal 27-05-2006 al 29-05-2009"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario fondatore della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale",
        "periodo": "dal 30-06-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nominato per elezione componente del Direttivo SIPeS (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale) per il triennio 2011-14. Presidente Luigi d'Alonzo",
        "periodo": "dal 28-06-2011 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 scientifica MED Media Education (Associazione Italiana per l\u2019educazione ai media e alla comunicazione)",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnazione del \"Premio Italiano di Pedagogia\" per il volume Fabio Bocci, Una mirabile avventura. Storia dell'educazione dei disabili da Jean Itard a Giovanni Bollea, Le Lettere, Firenze, 2011, assegnato dalla SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia)",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 28-03-2014"
      },
      {
        "content": "Nominato per elezione componente del Direttivo SIPeS (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale) per il triennio 2014-17. Presidente Lucio Cottini.",
        "periodo": "dal 13-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario della Societ\u00e0 scientifica SIRD (Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica).",
        "periodo": "dal 11-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio dell\u2019AERA American Education Research Association. Componente dell'AERA SIG Disability Studies in Educatione (DSE).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dall\u2019A.A. 2006-07 Componente del Collegio della Scuola dottorale in Pedagogia e Servizio Sociale, Sezione Servizio Sociale, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione e Dipartimento di Studi dei Processi Formativi, Culturali e Interculturali nella Societ\u00e0 Contemporanea, Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d. Successivamente trasformato in Dottorato di Ricerca in Teoria e Ricerca Educativa e Sociale, Dipartimento di Scienze della Formazione (http://formazione.uniroma3.it/DottoratoDettaglio.aspx?id=2)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato componente delle seguenti Commissione di valutazione per il conferimento del titolo di Dottore di Ricerca: 18 Maggio 2007 Dottorato di Ricerca in Progettazione e valutazione dei processi formativi (XVIII ciclo), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Bari. 23 Maggio 2015, Dottorato di Ricerca in Pedagogia (Education) (XXVI Ciclo), Dipartimento di Pedagogia, dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano. 16 Febbraio 2016 componente della Commissione di valutazione per il conferimento del titolo di Dottore di Ricerca Teoria, storia e metodi dell\u2019educazione (XXVI ciclo), Universit\u00e0 LUMSA, Roma. 9 Novembre 2016, componente della Commissione di valutazione per il conferimento del titolo di Dottore di Ricerca in Scienze Pedagogiche, dell'educazione e della Formazione (XXVIII Ciclo), Dipartimento di Filosofia, Sociologia, Pedagogia e Psicologia Applicata, Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 09-11-2016"
      },
      {
        "content": "Vice Coordinatore del Dottorato di Ricerca in Teoria e Ricerca Educativa e Sociale, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso il Dottorato in \"Scienze della formazione e psicologia\", Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Coordinatrice Prof.ssa Simonetta Ulivieri",
        "periodo": "dal 22-09-2015 al 22-09-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Incaricato da Roma Capitale - Dipartimento dei Servizi Educativi e Didattici - di attivit\u00e0 di Formazione e Ricerca Azione nell'ambito del \"Progetto Ricerca Didattica\" condotto con 6 gruppi di insegnanti di Scuola dell'Infanzia ed Educatrici di Nido di Roma Capitale",
        "periodo": "dal 28-12-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Incaricato dall\u2019Associazione Italiana sindrome X fragile Onlus (Sezione del Lazio) per il progetto di Formazione/Ricerca Azione \"Le buone X prassi per le famiglie con disabilit\u00e0\", che prevede la rilevazione di buone prassi a partire dai buoni esempi forniti dalle famiglie dei soci.",
        "periodo": "dal 03-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Co-coordinatore con Dario Ianes del gruppo di ricerca della SIPeS (Soiet\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale) sull\u2019Integrazione Scolastica degli allievi con disabilit\u00e0 e con Bisogni Educativi Speciali.",
        "periodo": "dal 30-01-2009 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca internazionale sul tema Educational Studies in a Comparative Perspective: Italian and European situations (Coordinatore Scientifico: prof.ssa Luciana Bellatalla, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara).",
        "periodo": "dal 29-09-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Da Ottobre 2011 \u00e8 componente del WOCAH Project (The WOrld Children and Adolescent Headache Project), General Cohordinator: Vincenzo Guidetti (Sapienza, University of Rome Italy) con l'incarico di referente per l'Italia dello sviluppo dell'Area Educativa.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-fondatore e, dal 2015, Presidente del Comitato Scientifico del VisualFest. Il VisualFest \u00e8 un Contest di Ricerca nel/del Visuale che coinvolge diversi settori delle Scienze Umane (Pedagogia, Sociologia, Antropologia, Filofia, Psicologia, ...) ed \u00e8 organizzato presso il Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell'Unit\u00e0 di Ricerca di Roma Tre (Responsabile scientifico Gaetano Domenici) del progetto Successo formativo, inclusione e coesione sociale: strategie innovative, ICT e modelli valutativi nell'ambito del PRIN 2010-2011. Coordinatore Scientifico del Progetto Nazionale Gaetano Domenici. Il progetto ha ottenuto il finanziato.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro SIPED, Disabilit\u00e0 e inclusione coordinato da Roberta Caldin e Catia Giaconi",
        "periodo": "dal 30-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di Ricerca della SIPeS (Societ\u00e0 Italina di Pedagogia Speciale) sulla \"Dimensione Storica della Pedagogia Speciale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2016 \u00e8 Coordinatore/Responsabile Scientifico del \u201cLaboratorio di Ricerca per lo Sviluppo dell\u2019Inclusione Scolastica e Sociale e dei Disability Studies\u201d, attivato presso il Dipartimento di Scienze della Formazione Universit\u00e0 Roma Tre. Il Laboratorio \u2013 che ha come componenti strutturati le professoresse Daniela Olmetti Peja (SSD M-PED/04) e Barbara De Angelis (SSD M-PED/03) e come componenti esterni un nutrito e interdisciplinare gruppo di studiosi \u2013 ha incorporato e prosegue le attivit\u00e0 gi\u00e0 intraprese: 1) all\u2019interno del Dipartimento dal \u201cLaboratorio di Educazione Permanente\u201d (Coordinato da Barbara De Angelis) e dal \u201cCentro Studi, Ricerca e Formazione in ambito didattico e pedagogico speciale (CeStReF)\u201d coordinato da Anna Maria Favorini, del quale Fabio Bocci e Daniela Olmetti Peja sono stati co-fondatori e componenti dalla sua attivazione fino al 2015; 2) all\u2019esterno del Dipartimento dal GRIDS (Gruppo di Ricerca su Inclusione e Disability Studies). In tal senso il Laboratorio ha sviluppato e prosegue una serie di collaborazioni a livello internazionale con diverse universit\u00e0, tra le quali: University of Syracuse, USA (Prof. Beth Ferri, Prf. Christy Ashby); University of Oslo, College of Applied Sciences (Prof. Anthony Giannoumis); UCL Institute of Education, University of London UK (Prof. Felicity Armstrong, Prof Len Barton); Macquarie University, Sydney, Australia (Prof. Kathy Cologon); James Cook University, Townsville, Australia (Prof. Paul Pagliano); Catholic University, Sydney, Australia (Dr. Christine Grima Farrell); Universidad de Vigo, Spain (Prof. Angeles Parrilla); University of Ottawa, Canada (Prof. Nathalie B\u00e9langer); University of Halifax, Canada (Prof. Cornelia Schneider); Univerisitad de Alicante, Facultad de Educaci\u00f3n, Espana (Prof. Raquel Gilar). A livello nazionale con Universit\u00e0 di Bolzano, Gruppo GRIIS \u2013 Ricerca, Integrazione e Inclusione Scolastica (Proff. Heidrun Demo, Dario Ianes) e con il Prof. Alessandro colombi); Universit\u00e0 di Padova (prof.ssa Marina Santi); Universit\u00e0 di Macerata (prof.ssa Catia Giaconi); Universit\u00e0 del Molise (Prof.ssa Flavia Monceri); Universit\u00e0 degli Studi della Valle d\u2019Aosta (prof.ssa Angela Piu). Ha anche all\u2019attivo scambi e collaborazioni con l\u2019European Agency for Special Needs and Inclusive Education (Brussels, Belgium), l\u2019Unicef (Paula Frederic Hunt), con il Centro Studi Erickson, il Centro studi e Formazione CARITAS nazionale (referente dott. Walter Nanni), con la Rete Italiana Index per l\u2019inclusione (coordinamento nazionale Heidrun Demo) con PerFORMAT, Scuola di Specializzazione in Psicoterapia: Analisi Transazionale, con l\u2019Associazione Italiana X Fragile (referente dott.ssa Alessia Brunetti), con Sport Senza Frontiere ONLUS (referenti Alessandro Tappa, Sandro Palmieri) e con l\u2019Opera Don Calabria (referenti Francesco Reposati, Fausto Giancaterina).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatore per l\u2019Unit\u00e0 di Ricerca italiana, con Simona D\u2019Alesssio, del progetto internazionale Un dispositif d\u2019aide aux \u00e9l\u00e8ves en difficulte, le plan d\u2019enseignement individualise: une comparison internationale de leuurs functions et utilisations, capofila Universit\u00e9 de Ottawa (Canada), prof. Nathalie B\u00e9langer",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}