{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Insegnare e apprendere nella prospettiva del sistema preventivo",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 2, ottobre 2016, Anno XXXIV, La Scuola, Brescia, p. 92-94, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2016",
        "autori": "Piccinno Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Piccinno Marco (2016). Insegnare e apprendere nella prospettiva del",
        "sistema preventivo. NUOVA SECONDARIA, vol. 2, ottobre 2016, Anno",
        "XXXIV, La Scuola, Brescia, p. 92-94, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-215",
        "titolo": "Modelli di giudizio e stili cognitivi nell'apprendimento scolastico. Un'indagine empirica",
        "ISBN": [
          "9788867603787"
        ],
        "csp": "LECCE:PENSA MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867603787",
        "opera": "Loredana Perla Marcello tempesta. Teacher education in Puglia. Universit\u00e0 e scuola per lo sviluppo della professionalit\u00e0 docente. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Piccinno Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Piccinno Marco (2016). Modelli di giudizio e stili cognitivi",
        "nell'apprendimento scolastico. Un'indagine empirica. In: Loredana Perla",
        "Marcello tempesta. Teacher education in Puglia. Universit\u00e0 e scuola per lo",
        "sviluppo della professionalit\u00e0 docente. p. 203-215, LECCE:PENSA",
        "MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867603787"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "401-408",
        "titolo": "Sensorialit\u00e0 e concettualizzazione nell'apprendimento scolastico",
        "ISBN": [
          "9788835046172"
        ],
        "csp": "Brescia:ELS La Scuola, ISBN: 9788835046172",
        "opera": "Maurizio Sibilio. Vicarianza e didattica. Corpo, cognizione, insegnamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Piccinno Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Piccinno Marco (2016). Sensorialit\u00e0 e concettualizzazione",
        "nell'apprendimento scolastico. In: Maurizio Sibilio. Vicarianza e didattica.",
        "Corpo, cognizione, insegnamento. p. 401-408, Brescia:ELS La Scuola,",
        "ISBN: 9788835046172"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1098-1103",
        "titolo": "Apprendere contenuti e apprendere il senso. Per una didattica del significato",
        "ISBN": [
          "9788891734198"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734198",
        "opera": "L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Piccinno (2016). Apprendere contenuti e apprendere il senso. Per",
        "una didattica del significato. In: L'educazione permanente a partire dalle",
        "prime et\u00e0 della vita. p. 1098-1103, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788891734198"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-159",
        "titolo": "Imparare a conoscere per imparare a pensare. p",
        "ISBN": [
          "9788867603343"
        ],
        "csp": "LECCE:PENSA MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867603343",
        "anno": "2016",
        "autori": "Piccinno Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Piccinno Marco (2016). Imparare a conoscere per imparare a pensare. p.",
        "1-159, LECCE:PENSA MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867603343"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Apprendimento scolastico: un approccio ermeneutico all'insegnamento delle discipline",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. Anno XVI, n, 2, giugno 2015, p. 29-41, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2015",
        "autori": "Piccinno Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Piccinno Marco (2015). Apprendimento scolastico: un approccio",
        "ermeneutico all'insegnamento delle discipline. STUDIUM EDUCATIONIS,",
        "vol. Anno XVI, n, 2, giugno 2015, p. 29-41, ISSN: 1722-8395"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00090"
        ],
        "titolo": "Insegnare la scienza per formare la persona. Per una didattica orientata al futuro",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. n. 1, anno V, 6/2015, p. 123-131, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00090",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Piccinno (2015). Insegnare la scienza per formare la persona. Per",
        "una didattica orientata al futuro. METIS, vol. n. 1, anno V, 6/2015, p.",
        "123-131, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00090"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modelli narrativi e dimensioni temporali",
        "ISSN": [
          "2038-9736"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. Anno VIII, n. 15. dicembre 2015, p. 111-129, ISSN: 2038-9736",
        "anno": "2015",
        "autori": "Piccinno Marco, Fiorentino Emanuela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Piccinno Marco, Fiorentino Emanuela (2015). Modelli narrativi e dimensioni",
        "temporali. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA, vol.",
        "Anno VIII, n. 15. dicembre 2015, p. 111-129, ISSN: 2038-9736"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "824-831",
        "titolo": "Intenzionalit\u00e0, concettualizzazione e mediazione didattica",
        "ISBN": [
          "9788846743725"
        ],
        "csp": "Assago (MI):ETS, ISBN: 9788846743725",
        "opera": "Pedagogia militante. Dirtti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Piccinno Marco, Fiorentino Emanuela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Piccinno Marco, Fiorentino Emanuela (2015). Intenzionalit\u00e0,",
        "concettualizzazione e mediazione didattica. In: Pedagogia militante. Dirtti,",
        "culture, territori. p. 824-831, Assago (MI):ETS, ISBN: 9788846743725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "433-440",
        "titolo": "La didattica nella prospettiva del sistema preventivo",
        "ISBN": [
          "9788821311789"
        ],
        "csp": "ROMA:LAS, ISBN: 9788821311789",
        "opera": "Con don Bosco educatori dei giovani del nostro tempo. Atti Convegno internazionale di pedagogia salesiana (Roma, 19-21 marzo). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Piccinno (2015). La didattica nella prospettiva del sistema",
        "preventivo. In: Con don Bosco educatori dei giovani del nostro tempo. Atti",
        "Convegno internazionale di pedagogia salesiana (Roma, 19-21 marzo). p.",
        "433-440, ROMA:LAS, ISBN: 9788821311789"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "673-682",
        "titolo": "Sviluppo tecnologico e transiti generazionali. Le tecnologie tra continuit\u00e0 e cambiamento",
        "ISBN": [
          "9788867601943"
        ],
        "csp": "LECCE:PENSA MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867601943",
        "opera": "La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione. Con CD-ROM. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Piccinno (2014). Sviluppo tecnologico e transiti generazionali. Le",
        "tecnologie tra continuit\u00e0 e cambiamento. In: La ricerca pedagogica in Italia.",
        "Tra innovazione e internazionalizzazione. Con CD-ROM. p. 673-682,",
        "LECCE:PENSA MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867601943"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "485-500",
        "titolo": "Pedagogia della competenza. Dal comportamentismo all'ermeneutica",
        "ISBN": [
          "9788867601318"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia s.r.l., ISBN: 9788867601318",
        "opera": "H.A. Cavallera. La ricerca storico-educativa oggi. Un confronto di metodi, modelli e programmi di ricerca. vol. II tomo, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Piccinno (2013). Pedagogia della competenza. Dal",
        "comportamentismo all'ermeneutica. In: H.A. Cavallera. La ricerca",
        "storico-educativa oggi. Un confronto di metodi, modelli e programmi di",
        "ricerca. vol. II tomo, p. 485-500, LECCE:Pensa MultiMedia s.r.l., ISBN:",
        "9788867601318"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Brescia",
        "titolo": "L'identit\u00e0 umana tra biologia e storia",
        "ISBN": [
          "9788835035480"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788835035480",
        "opera": "AA.VV. Pedagogia e neuroscienze. p. 228-231, Brescia:Editore Editrice La Scuola Luogo pubbl",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Piccinno (2013). L'identit\u00e0 umana tra biologia e storia. In: AA.VV.",
        "Pedagogia e neuroscienze. p. 228-231, Brescia:Editore Editrice La Scuola",
        "Luogo pubbl. Brescia, ISBN: 9788835035480"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-278",
        "titolo": "Istruzione",
        "ISBN": [
          "9788879597869"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edises, ISBN: 9788879597869",
        "opera": "R. Pagano, H.A. Cavallera. Manuale di Pedagogia. Temi e ambiti di ricerca e prassi educativa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Piccinno (2013). Istruzione. In: R. Pagano, H.A. Cavallera. Manuale",
        "di Pedagogia. Temi e ambiti di ricerca e prassi educativa. p. 265-278,",
        "NAPOLI:Edises, ISBN: 9788879597869"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-221",
        "titolo": "La ricerca-azione",
        "ISBN": [
          "9788879597869"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edises, ISBN: 9788879597869",
        "opera": "R. Pagano, H.A Cavallera. Manuale di pedagogia. Temi e ambiti di ricerca e prassi educativa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Piccinno (2013). La ricerca-azione. In: R. Pagano, H.A Cavallera.",
        "Manuale di pedagogia. Temi e ambiti di ricerca e prassi educativa. p.",
        "213-221, NAPOLI:Edises, ISBN: 9788879597869"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-214",
        "titolo": "Concetti e strumenti per la ricerca in educazione. p",
        "ISBN": [
          "9788879597555"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edises, ISBN: 9788879597555",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marco Piccinno (2013). Concetti e strumenti per la ricerca in educazione. p.",
        "1-214, NAPOLI:Edises, ISBN: 9788879597555"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scuola e partecipazione: dalla funzione al bene comune",
        "ISSN": [
          "1125-3975"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA EP",
        "csp": "vol. n. 1-2, gennaio-agosto 2012, anno XXXV, p. 49-55, ISSN: 1125-3975",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Piccinno (2012). Scuola e partecipazione: dalla funzione al bene",
        "comune. PROSPETTIVA EP, vol. n. 1-2, gennaio-agosto 2012, anno",
        "XXXV, p. 49-55, ISSN: 1125-3975"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-121",
        "titolo": "Social network e relazioni nell'et\u00e0 della preadolescenza",
        "ISBN": [
          "9788896515167"
        ],
        "csp": "Lecce:UniSalento Press, ISBN: 9788896515167",
        "opera": "M. Piccinno. Ti incontro o ti contatto? I preadolescenti ai tempi di facebook. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Piccinno (2012). Social network e relazioni nell'et\u00e0 della",
        "preadolescenza. In: M. Piccinno. Ti incontro o ti contatto? I preadolescenti",
        "ai tempi di facebook. p. 117-121, Lecce:UniSalento Press, ISBN:",
        "9788896515167"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-34",
        "titolo": "Preadolescenti e social network tra incontri, contatti e relazioni",
        "ISBN": [
          "9788896515167"
        ],
        "csp": "Lecce:UniSalento Press, ISBN: 9788896515167",
        "opera": "M. Piccinno. Ti incontro o ti contatto? I preadolescenti ai tempi di facebook. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Piccinno (2012). Preadolescenti e social network tra incontri, contatti e",
        "relazioni. In: M. Piccinno. Ti incontro o ti contatto? I preadolescenti ai tempi",
        "di facebook. p. 7-34, Lecce:UniSalento Press, ISBN: 9788896515167"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-97",
        "titolo": "Il social network a 12 anni",
        "ISBN": [
          "9788896515167"
        ],
        "csp": "Lecce:UniSalento Press, ISBN: 9788896515167",
        "opera": "M. Piccinno. Ti incontro o ti contatto? I preadolescenti ai tempi di facebook. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Piccinno, E. Fiorentino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Piccinno, E. Fiorentino (2012). Il social network a 12 anni. In: M.",
        "Piccinno. Ti incontro o ti contatto? I preadolescenti ai tempi di facebook. p.",
        "89-97, Lecce:UniSalento Press, ISBN: 9788896515167"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-146",
        "titolo": "Coniugalit\u00e0 e genitorialit\u00e0. Oltre le criticit\u00e0, verso il progetto. p",
        "ISBN": [
          "9788882329631"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882329631",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Piccinno (2012). Coniugalit\u00e0 e genitorialit\u00e0. Oltre le criticit\u00e0, verso il",
        "progetto. p. 1-146, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882329631"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Piccinno (2011). Il successo scolastico tra cognizioni e vissuti.",
        "PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, vol. volume 4, numero 1, gennaio 2011, p.",
        "45-55, ISSN: 1973-7181"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Piccinno (2011). L'autoefficacia nell'azione didattica. PEDAGOGIA PI\u00d9",
        "DIDATTICA, vol. Volume 6, numero 3, ottobre 2011, p. 103-109, ISSN:",
        "1973-7181"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-235",
        "titolo": "Autoefficacia degli insegnanti e livelli di apprendimento degli allievi",
        "ISBN": [
          "9788886100847"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Tecnodid, ISBN: 9788886100847",
        "opera": "M. Corsi, G. Spatafora. Progetto Generazioni. I giovani, il mondo, l'educazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. PICCINNO (2011). Autoefficacia degli insegnanti e livelli di",
        "apprendimento degli allievi. In: M. Corsi, G. Spatafora. Progetto",
        "Generazioni. I giovani, il mondo, l'educazione. p. 231-235,",
        "NAPOLI:Tecnodid, ISBN: 9788886100847"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-246",
        "titolo": "Legge n. 133 e maestro Prevalente: un'indagine sull'impatto organizzativo nelle scuole della Provincia di Lecce",
        "ISBN": [
          "9788886100847"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Tecnodid, ISBN: 9788886100847",
        "opera": "Michele Corsi e Giuseppe Spatafora. Progetto Generazioni. I Giovani e il mondo dell'educazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Stefania Pinnelli, Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Pinnelli, Marco Piccinno (2011). Legge n. 133 e maestro",
        "Prevalente: un'indagine sull'impatto organizzativo nelle scuole della",
        "Provincia di Lecce. In: Michele Corsi e Giuseppe Spatafora. Progetto",
        "Generazioni. I Giovani e il mondo dell'educazione. p. 237-246,",
        "NAPOLI:Tecnodid, ISBN: 9788886100847"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il valore educativo dell'intersoggettivit\u00e0 nella famiglia",
        "ISSN": [
          "0392-2774"
        ],
        "journal": "LA FAMIGLIA",
        "csp": "vol. 253, anno XLIV, luglio-settembre 2010, p. 17-26, ISSN: 0392-2774",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Piccinno (2010). Il valore educativo dell'intersoggettivit\u00e0 nella famiglia.",
        "LA FAMIGLIA, vol. 253, anno XLIV, luglio-settembre 2010, p. 17-26, ISSN:",
        "0392-2774"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "490-495",
        "titolo": "Bambini, gioco e ospedale",
        "ISBN": [
          "9788860818096"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860818096",
        "opera": "S. Colazzo. Sapere pedagogico. Scritti in onore di Nicola Paparella. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Piccinno (2010). Bambini, gioco e ospedale. In: S. Colazzo. Sapere",
        "pedagogico. Scritti in onore di Nicola Paparella. p. 490-495,",
        "Roma:Armando, ISBN: 9788860818096"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-44",
        "titolo": "L'apprendimento significativo",
        "ISBN": [
          "9788882327194"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882327194",
        "opera": "M. Piccinno. La didattica tra conoscenze e significati. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Piccinno (2010). L'apprendimento significativo. In: M. Piccinno. La",
        "didattica tra conoscenze e significati. p. 15-44, LECCE:Pensa MultiMedia,",
        "ISBN: 9788882327194"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educazione e media in famiglia",
        "ISSN": [
          "1125-3975"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA EP",
        "csp": "vol. Anno XXXIII, nn. 1-2, Gennaio-Agosto 2009, p. 71-78, ISSN: 1125-3975",
        "anno": "2009",
        "autori": "Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Piccinno (2009). Educazione e media in famiglia. PROSPETTIVA",
        "EP, vol. Anno XXXIII, nn. 1-2, Gennaio-Agosto 2009, p. 71-78, ISSN:",
        "1125-3975"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "521-532",
        "titolo": "Il conflitto dalla negazione alla negoziazione",
        "ISBN": [
          "9788873310822"
        ],
        "csp": "ROMA:Monolite, ISBN: 9788873310822",
        "opera": "G. Domenici, R. Semeraro. Le nuove sfide della ricerca didattica tra saperi, comunit\u00e0 sociali e cultura. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Piccinno (2009). Il conflitto dalla negazione alla negoziazione. In: G.",
        "Domenici, R. Semeraro. Le nuove sfide della ricerca didattica tra saperi,",
        "comunit\u00e0 sociali e cultura. vol. 1, p. 521-532, ROMA:Monolite, ISBN:",
        "9788873310822"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Percorsi educativi e neotelevisione. p",
        "ISBN": [
          "9788882326913"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788882326913",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. PICCINNO (2009). Percorsi educativi e neotelevisione. p. 1-160,",
        "Lecce:Pensa, ISBN: 9788882326913"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Persona e soggetto nei processi educativi",
        "ISSN": [
          "1125-3975"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA EP",
        "csp": "vol. Anno XXXI n- 1-2, gennaio-agosto 2008, p. 49-53, ISSN: 1125-3975",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. PICCINNO (2008). Persona e soggetto nei processi educativi.",
        "PROSPETTIVA EP, vol. Anno XXXI n- 1-2, gennaio-agosto 2008, p. 49-53,",
        "ISSN: 1125-3975"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-275",
        "titolo": "Oltre il progetto, verso la relazione",
        "ISBN": [
          "9788835022992"
        ],
        "csp": "BRESCIA:La Scuola, ISBN: 9788835022992",
        "opera": "AA.VV. Relazione educativa ed educazione alla scelta nella societ\u00e0 dell'incertezza. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Piccinno (2008). Oltre il progetto, verso la relazione. In: AA.VV.",
        "Relazione educativa ed educazione alla scelta nella societ\u00e0 dell'incertezza.",
        "p. 273-275, BRESCIA:La Scuola, ISBN: 9788835022992"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-195",
        "titolo": "Contesti comunicativi e genitorialit\u00e0. Per un linguaggio educativo tra genitori e figli.. p",
        "ISBN": [
          "9788878703315"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788878703315",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. PICCINNO (2008). Contesti comunicativi e genitorialit\u00e0. Per un",
        "linguaggio educativo tra genitori e figli.. p. 1-195, ROMA:Bulzoni, ISBN:",
        "9788878703315"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modelli narrativi e recupero del disagio",
        "ISSN": [
          "0392-2774"
        ],
        "journal": "LA FAMIGLIA",
        "csp": "vol. 239, p. 65-76, ISSN: 0392-2774",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. PICCINNO (2007). Modelli narrativi e recupero del disagio. LA",
        "FAMIGLIA, vol. 239, p. 65-76, ISSN: 0392-2774"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una pedagogia della simulazione",
        "ISSN": [
          "1722-6155"
        ],
        "journal": "RICERCA DI SENSO",
        "csp": "vol. 2, giugno 2007, p. 225-237, ISSN: 1722-6155",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. PICCINNO (2007). Per una pedagogia della simulazione. RICERCA DI",
        "SENSO, vol. 2, giugno 2007, p. 225-237, ISSN: 1722-6155"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-146",
        "titolo": "Televisione e televisioni",
        "ISBN": [
          "9788860813107"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860813107",
        "opera": "P. LIMONE. Nuovi media e formazione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. PICCINNO (2007). Televisione e televisioni. In: P. LIMONE. Nuovi",
        "media e formazione. p. 139-146, Roma:Armando, ISBN: 9788860813107"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-70",
        "titolo": "Singolare e plurale nella costruzione dell'identit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788860811899"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860811899",
        "opera": "T. GRANGE; A. NUZZACI CURR.. Interculturalit\u00e0 e processi formativi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. PICCINNO (2006). Singolare e plurale nella costruzione dell'identit\u00e0. In:",
        "T. GRANGE; A. NUZZACI CURR.. Interculturalit\u00e0 e processi formativi. p.",
        "63-70, Roma:Armando, ISBN: 9788860811899"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-185",
        "titolo": "La comunicazione educativa come processo istitutivo della persona",
        "ISBN": [
          "9788878701786"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788878701786",
        "opera": "S. MACCHIETTI. Alla scuola del personalismo. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. PICCINNO (2006). La comunicazione educativa come processo",
        "istitutivo della persona. In: S. MACCHIETTI. Alla scuola del personalismo.",
        "p. 171-185, ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788878701786"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-261",
        "titolo": "Parole e messaggi dallo schermo",
        "ISBN": [
          "9788860811554"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860811554",
        "opera": "P. LIMONE. L'accoglienza del bambino nella citt\u00e0 globale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. PICCINNO (2006). Parole e messaggi dallo schermo. In: P. LIMONE.",
        "L'accoglienza del bambino nella citt\u00e0 globale. p. 253-261, Roma:Armando,",
        "ISBN: 9788860811554"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-159",
        "titolo": "La comunicazione educativa nella famiglia. I genitori di fronte ai figli adolescenti. p",
        "ISBN": [
          "9788883587719"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788883587719",
        "anno": "2004",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. PICCINNO (2004). La comunicazione educativa nella famiglia. I genitori",
        "di fronte ai figli adolescenti. p. 1-159, Roma:Armando, ISBN:",
        "9788883587719"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Persona e soggetto: aspetti epistemologici",
        "ISSN": [
          "1125-3975"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA EP",
        "csp": "vol. Anno XXVI, n. 1, gennaio-marzo 2003, p. 111-122, ISSN: 1125-3975",
        "anno": "2003",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. PICCINNO (2003). Persona e soggetto: aspetti epistemologici.",
        "PROSPETTIVA EP, vol. Anno XXVI, n. 1, gennaio-marzo 2003, p. 111-122,",
        "ISSN: 1125-3975"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo Stranero di A. Camus: una lettura interculturale. STUDI E RICERCHE-UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI LECCE",
        "ISSN": [
          "1125-0208"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE",
        "csp": "PSICOLOGICHE E DIDATTICHE., vol. 7/8, gennaio-dicembre 2001, p. 45-54, ISSN: 1125-0208",
        "anno": "2001",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. PICCINNO (2001). Lo Stranero di A. Camus: una lettura interculturale.",
        "STUDI E RICERCHE-UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI LECCE.",
        "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE, PSICOLOGICHE E",
        "DIDATTICHE., vol. 7/8, gennaio-dicembre 2001, p. 45-54, ISSN:",
        "1125-0208"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il metodo autobiografico in pedagogia",
        "ISSN": [
          "1125-3975"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA EP",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 1125-3975",
        "anno": "2001",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. PICCINNO (2001). Il metodo autobiografico in pedagogia.",
        "PROSPETTIVA EP, vol. 2, ISSN: 1125-3975"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "401-408",
        "titolo": "Sensorialit\u00e0 e concettualizzazione nell'apprendimento scolastico",
        "ISBN": [
          "9788835046172"
        ],
        "csp": "Brescia:ELS La Scuola, ISBN: 9788835046172",
        "opera": "Maurizio Sibilio. Vicarianza e didattica. Corpo, cognizione, insegnamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Piccinno Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Piccinno Marco (2016). Sensorialit\u00e0 e concettualizzazione",
        "nell'apprendimento scolastico. In: Maurizio Sibilio. Vicarianza e didattica.",
        "Corpo, cognizione, insegnamento. p. 401-408, Brescia:ELS La Scuola,",
        "ISBN: 9788835046172"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-159",
        "titolo": "Imparare a conoscere per imparare a pensare. p",
        "ISBN": [
          "9788867603343"
        ],
        "csp": "LECCE:PENSA MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867603343",
        "anno": "2016",
        "autori": "Piccinno Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Piccinno Marco (2016). Imparare a conoscere per imparare a pensare. p.",
        "1-159, LECCE:PENSA MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867603343"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00090"
        ],
        "titolo": "Insegnare la scienza per formare la persona. Per una didattica orientata al futuro",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. n. 1, anno V, 6/2015, p. 123-131, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00090",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Piccinno (2015). Insegnare la scienza per formare la persona. Per",
        "una didattica orientata al futuro. METIS, vol. n. 1, anno V, 6/2015, p.",
        "123-131, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00090"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Apprendimento scolastico: un approccio ermeneutico all'insegnamento delle discipline",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. Anno XVI, n, 2, giugno 2015, p. 29-41, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2015",
        "autori": "Piccinno Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Piccinno Marco (2015). Apprendimento scolastico: un approccio",
        "ermeneutico all'insegnamento delle discipline. STUDIUM EDUCATIONIS,",
        "vol. Anno XVI, n, 2, giugno 2015, p. 29-41, ISSN: 1722-8395"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "673-682",
        "titolo": "Sviluppo tecnologico e transiti generazionali. Le tecnologie tra continuit\u00e0 e cambiamento",
        "ISBN": [
          "9788867601943"
        ],
        "csp": "LECCE:PENSA MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867601943",
        "opera": "La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione. Con CD-ROM. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Piccinno (2014). Sviluppo tecnologico e transiti generazionali. Le",
        "tecnologie tra continuit\u00e0 e cambiamento. In: La ricerca pedagogica in Italia.",
        "Tra innovazione e internazionalizzazione. Con CD-ROM. p. 673-682,",
        "LECCE:PENSA MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867601943"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-214",
        "titolo": "Concetti e strumenti per la ricerca in educazione. p",
        "ISBN": [
          "9788879597555"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edises, ISBN: 9788879597555",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marco Piccinno (2013). Concetti e strumenti per la ricerca in educazione. p.",
        "1-214, NAPOLI:Edises, ISBN: 9788879597555"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-146",
        "titolo": "Coniugalit\u00e0 e genitorialit\u00e0. Oltre le criticit\u00e0, verso il progetto. p",
        "ISBN": [
          "9788882329631"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882329631",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Piccinno (2012). Coniugalit\u00e0 e genitorialit\u00e0. Oltre le criticit\u00e0, verso il",
        "progetto. p. 1-146, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788882329631"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Piccinno (2011). Il successo scolastico tra cognizioni e vissuti.",
        "PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, vol. volume 4, numero 1, gennaio 2011, p.",
        "45-55, ISSN: 1973-7181"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Piccinno (2011). L'autoefficacia nell'azione didattica. PEDAGOGIA PI\u00d9",
        "DIDATTICA, vol. Volume 6, numero 3, ottobre 2011, p. 103-109, ISSN:",
        "1973-7181"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il valore educativo dell'intersoggettivit\u00e0 nella famiglia",
        "ISSN": [
          "0392-2774"
        ],
        "journal": "LA FAMIGLIA",
        "csp": "vol. 253, anno XLIV, luglio-settembre 2010, p. 17-26, ISSN: 0392-2774",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Piccinno (2010). Il valore educativo dell'intersoggettivit\u00e0 nella famiglia.",
        "LA FAMIGLIA, vol. 253, anno XLIV, luglio-settembre 2010, p. 17-26, ISSN:",
        "0392-2774"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educazione e media in famiglia",
        "ISSN": [
          "1125-3975"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA EP",
        "csp": "vol. Anno XXXIII, nn. 1-2, Gennaio-Agosto 2009, p. 71-78, ISSN: 1125-3975",
        "anno": "2009",
        "autori": "Marco Piccinno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Piccinno (2009). Educazione e media in famiglia. PROSPETTIVA",
        "EP, vol. Anno XXXIII, nn. 1-2, Gennaio-Agosto 2009, p. 71-78, ISSN:",
        "1125-3975"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Percorsi educativi e neotelevisione. p",
        "ISBN": [
          "9788882326913"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788882326913",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. PICCINNO (2009). Percorsi educativi e neotelevisione. p. 1-160,",
        "Lecce:Pensa, ISBN: 9788882326913"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-195",
        "titolo": "Contesti comunicativi e genitorialit\u00e0. Per un linguaggio educativo tra genitori e figli.. p",
        "ISBN": [
          "9788878703315"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788878703315",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. PICCINNO (2008). Contesti comunicativi e genitorialit\u00e0. Per un",
        "linguaggio educativo tra genitori e figli.. p. 1-195, ROMA:Bulzoni, ISBN:",
        "9788878703315"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modelli narrativi e recupero del disagio",
        "ISSN": [
          "0392-2774"
        ],
        "journal": "LA FAMIGLIA",
        "csp": "vol. 239, p. 65-76, ISSN: 0392-2774",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. PICCINNO (2007). Modelli narrativi e recupero del disagio. LA",
        "FAMIGLIA, vol. 239, p. 65-76, ISSN: 0392-2774"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-146",
        "titolo": "Televisione e televisioni",
        "ISBN": [
          "9788860813107"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860813107",
        "opera": "P. LIMONE. Nuovi media e formazione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. PICCINNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. PICCINNO (2007). Televisione e televisioni. In: P. LIMONE. Nuovi",
        "media e formazione. p. 139-146, Roma:Armando, ISBN: 9788860813107"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "20976",
    "nome": "PICCINNO Marco",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della collana \"La pedagogia. Aspetti, temi strumenti\", diretta da Riccardo Pagano, presso la casa editrice EDISES di Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Diorezione della Rivista MIZAR. COSTELLAZIONE DI PENSIERI, del Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 del Salento. La rivista \u00e8 on line ed \u00e8 attiva dal quarto trimestre 2015, ha perdiicit\u00e0 quadrimestrale e ha pubblicato tre numeri dalla sua attivazione. Il comitato editoriale \u00e8 composto da docenti ordinari e associati dei settori Didattici, Pedagogici e Filosofici. E' visionabile dal sito http://siba-ese.unisalento.it/index.php/mizar",
        "periodo": "dal 09-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"Disturbi dell'affettivit\u00e0 e e categorie relazionali\", relazione tenuta al convegno \u201cRelazione educativa ed handicap\u201d svoltosi all\u2019Universit\u00e0 di Lecce il 28-29-30 aprile 2001..",
        "periodo": "dal 28-04-2001 al 30-04-2001"
      },
      {
        "content": "\"Educazione alla pace, globalizzazione e societ\u00e0 complessa\", relazione tenuta al Convegno \u201cL\u2019educazione per la pace\u201d, organizzato dall\u2019IRRE PUGLIA e svoltosi all\u2019Universit\u00e0 di Lecce il 26 maggio 2003.",
        "periodo": "dal 26-05-2003 al 26-05-2003"
      },
      {
        "content": "\"Pedagogia e psicologia di fronte ai compiti della scuola, relazione tenuta al convegno \u201cContesto, cultura, intervento. Quale psicologia per la scuola del futuro?\u201d, svoltosi all\u2019Universit\u00e0 di Lecce il 20-21-22 giugno 2003.",
        "periodo": "dal 20-06-2003 al 22-06-2003"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019errore dalla percezione comune all\u2019interpretazione pedagogica, relazione tenuta al Convegno \u201cL\u2019errore nella cultura postmoderna. Il punto di vista epistemologico, pedagogico e medico-legale\u201d, svoltosi all\u2019Universit\u00e0 di Lecce il 19.12.2003.",
        "periodo": "dal 01-12-2003 al 19-12-2003"
      },
      {
        "content": "\"La comunicazione interculturale\", relazione tenuta allo stage residenziale organizzato dalle universit\u00e0 di Lecce e della Valle d'Aosta dal titolo \"Diversi ed uguali in una societ\u00e0 che cambia: riflessioni e proposte\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Lecce dal 19 al 20 febbraio 2005",
        "periodo": "dal 19-02-2005 al 20-02-2005"
      },
      {
        "content": "\"Dalla verit\u00e0 del principio alla verit\u00e0 della persona\", relazione tenuta in occasione del ConvegnoASPEI \"L'educazione alla convivenza civile in Europa: il ruolo della scuola e dell'Universit\u00e0\", svoltosi al'Universit\u00e0 di Lecce dall'8 al 9 aprile 2005",
        "periodo": "dal 08-04-2005 al 09-04-2005"
      },
      {
        "content": "\"Messaggi e parole dal teleschermo\", relazione tenuta in occasione del convegno \"L'accoglienza del bambino nella citt\u00e0 globale\", svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Lecce, dal 29 al 30 agosto 2005",
        "periodo": "dal 29-08-2005 al 30-08-2005"
      },
      {
        "content": "\"La comunicazione educativa come processo istitutivo della persona\" relazione tenuta al convegno \u201cAlla scuola del personalismo \u2013 nel centenario della nascita di Emmanuel Mounier\u201d Svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Siena \u2013 sede di Arezzo - il 9 ed il 10 dicembre 2005.",
        "periodo": "dal 09-12-2005 al 10-12-2005"
      },
      {
        "content": "\"Educazione e media in famiglia, relazione tenuta al Convegno nazionale ASPEI, svoltosi a Praia a Mare (Cs) Ii giorni 1 ed il 2 maggio 2008.",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 02-05-2008"
      },
      {
        "content": "\"Il conflitto dalla negazione alla negoziazione\", relazione tenuta al del VI Convegno SIRD, Roma 11-13 dicembre 2008.",
        "periodo": "dal 11-05-2008 al 13-05-2008"
      },
      {
        "content": "\"Partecipazione, scuola, tecnologie\", relazione tenuta al Convegno nazionale ASPEI, svoltosi a Catania il 15 dicembre 2011.",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Didattica delle competenze: dal pragmatismo all\u2019ermeneutica\", relazione tenuta al Convegno CIRSE dal titolo \"La ricerca storico-educativa oggi. Un confronto di metodi, modelli, programmi di ricerca\", svoltosi presso l'Universit\u00e0 del Salento, Lecce 8-9 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "\"L'educazione nei contesti istituiti. Dal comportamentismo all'ermeneutica\", intervento nel gruppo di lavoro \"Generazioni pedagogiche a confronto in Didattica e Pedagogia Speciale\", nell'ambito del Convegno SIPED \"Generazioni pedagogiche a confronto\", svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Macerata dal 3 al 5 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "\"Modelli narrativi e dimensioni temporali. Procedure di validazione di un test\", intervento tenuto (insieme a Emanuela Fiorentino) nella Sez. 5 del Gruppo \"Valutazione degli apprendimenti, degli organismi e del sistema formativo\", nell'ambito del Convegno nazionale SIRD \"Apprendere per insegnare\", svoltosi a Salerno-Ravello 11-13 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "\"Il sistema preventivo nella mediazione didattica. L'esperienza di don Bosco\u201c, intervento tenuto nel Workshop n. 5 \"Docenti di strutture formative in ambito educativo\", nell'ambito del Convegno Internazionale \"Con don Bosco educatori dei giovani nel nostro tempo\u201d, svoltosi presso l'Universit\u00e0 Pontificia Salesiana, Roma 19-21 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 21-03-2015"
      },
      {
        "content": "\"School learning. A hermeneutic approach to the Learning of topics\" \" Relazione tenuta al Convegno INTE 2015 \u2013 International Conference on new Horizons in Education) \u2013 Barcellona, 10-12 giugno 2015.",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Sensorialit\u00e0 e concettualizzazinoe nell'apprendimento scolastico\", svolta nell'ambito del convegno internazionale sulle traiettorie non lineari, dal titolo \"Il corpo e la formazione. Traiettorie non lineari e contributi della ricerca neuroscientifica alla pedagogia e alla didattica\", organizzato dal gruppo SIPED sulle didattiche non linerari e svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Bologna il 9 luglio 2015",
        "periodo": "dal 09-07-2015 al 09-07-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant nel convegno internazionale sulle traiettorie non lineari, dal titolo \"Il corpo e la formazione. Traiettorie non lineari e contributi della ricerca neuroscientifica alla pedagogia e alla didattica\", organizzato dal gruppo SIPED sulle didattiche non linerari e svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Bologna il 9 luglio 2015",
        "periodo": "dal 09-07-2015 al 09-07-2015"
      },
      {
        "content": "\"Apprendere contenuti e apprendere il senso. Per una didattica del significato\", Relazione tenuta in occasione del 29\u00b0 convegno SIPED, Bressanone 3-5 dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore (insieme a Francesca Elia) della Sessione I, nell'amnito del Convegno internazionale \"Don Bosco: il progetto pedagogico e l'Utopia possibile\", svoltosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (Fisciano) il 16 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 16-03-2016"
      },
      {
        "content": "Chairman della Sessione n. 3 \"Coping e soft skills\" nell'ambito del convegno \"L'educazione Digitale\", svoltosi presso l'Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli dal 17 al 18 marzo 2016",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "\"Motivazione all'insegnamento: ipotesi per una modellizzazione nella formazione in ingresso\", intervento tenuto (con M.G. Simone) in occasione del Convegno Nazionale SIRD \"La professionalit\u00e0 degli insegnanti: la ricerca e le pratiche\", svoltosi a Bari il dal 14 al 15 aprile 2016",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "\"Narration and Motivation to study in University Students\", relazione tenuta in ocasione del Convegno Internazionale INTE, svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Vienna dal 13 al 15 luglio 2016",
        "periodo": "dal 13-07-2016 al 15-07-2016"
      },
      {
        "content": "Chairman per la sessione n. 5 al convegno INTE, svoltosi a Vienna dal 13 al 15 luglio 2016",
        "periodo": "dal 13-07-2016 al 15-07-2016"
      },
      {
        "content": "\"Il corpo al centro. Nuove didattiche\", relazione tenuta in occasione del Convegno Nazionale SIPED \"Scuola, Democrazia Educazione. Formare a una nuova societ\u00e0 della conoscenza e della solidariet\u00e0\", svoltosi presso l'Universit\u00e0 del Salento (Lecce) dal 27 al 29 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria organizzativa del Convegno SIPED \"Scuola, Democrazia, Educazione. Formare una nuova societ\u00e0 della conoscenza e della solidariet\u00e0\", svoltosi presso l'Universit\u00e0 del Salento (Lecce) dal 27 al 29 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinazione scientifica StoriEvasive (su incarico del Dipartimento di Scienze Pedagogiche dell\u2019Universit\u00e0 del Salento - soggetto giuridico patrocinatore del progetto \u2013 anno 2012 \u2013 in collaborazione con l\u2019associazione We Care), finalizzato al potenziamento dei modelli narrativi per la costruzione dell\u2019identit\u00e0 professionale, in soggetti detenuti, finanziato dalla Regione Puglia nell\u2019ambito degli interventi denominati Principi attivi.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Delega del Rettore dell\u2019Universit\u00e0 del Salento per la coordinazione scientifica del progetto Link Work Life, sulla conciliazione tra tempi di vita e tempi di lavoro, finanziato dalla Regione Puglia nell\u2019ambito degli interventi sulle pari opportunit\u00e0 in ambito lavorativo (progetto in cui l\u2019Universit\u00e0 \u00e8 partner di una ATS, composta da altri soggetti istituzionali).",
        "periodo": "dal 18-07-2011 al 19-12-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinazione scientifica del progetto C\u2019\u00e8 bisogno che ti prenda cura di me, finanziato dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, sugli interventi educativi a vantaggio della marginalit\u00e0 giovanile, in collaborazione con l\u2019associazione Stradegiovani aps di Lecce.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Italiano di Pedagogia 2016 per la pubblicazione \"concetti e strumenti per la ricerca in educazione\" Edises, Napoli 2013",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del dottorato di Ricerca in Pedagogia dello Sviluppo - XXII ciclo - attivato presso il Dipartimento di Scienze Pedagogiche, psicologiche e Didattiche dell'Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 24-02-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \"Pedagogia dello Sviluppo\" XXIII ciclo, attivato presso il Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche dell'Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 24-02-2007 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Pedagogia dello Sviluppo XXV ciclo, attivato presso il Dipartimento di Scienze Pedagogiche dell'Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 06-01-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del dottorato di ricerca in Pedagogia dello Sviluppo XVII ciclo, attivato presso l'Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Scienze del linguaggio, della societ\u00e0, della politica e dell'educazione\" XXX ciclo, attivato presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 02-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Scienze del linguaggio, della societ\u00e0, della politica e dell'educazione\", XXXI ciclo, attivato presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (Fisciano)",
        "periodo": "dal 14-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Insegnamento di PEDAGOGIA GENERALE presso il Corso di Specializzazione per insegnanti di sostegno, istituito dal Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Piscologiche e Didattiche dell'Universit\u00e0 del Salento - a.a. 2000/2001",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-08-2001"
      },
      {
        "content": "Laboratorio di didattica interculturale (15 ore) attivato nel corso di laurea in Scienze della Formazione primaria dell'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta nell'a.a. 2002-2003",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Psicopedagogia del linguaggio e della comunicazione (30 ore) presso il corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria e in Pedagogia dell'Infanzia attivato presso l'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta nell'a.a. 2003/2004",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Pedagogia Interculturale (30 ore) presso il corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria attivato presso l'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta nell'a.a. 2003/2004",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Psicopedagogia del linguaggio e della comunicazione (30 ore) presso il corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria attivato presso l'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta nell'a.a. 2004/2005",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Pedagogia Interculturale (30 ore) presso il corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria attivato presso l'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta nell'a.a. 2004/2005",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Didattica Generale - corso base presso il corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria dell'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta, nella.a. 2005-2006",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Pedagogia Interculturale (30 ore) presso i corsi di Laurea in Scienze della formazione primaria e in Pedagogia dell'Infanzia (30 ore diurne e 6 serali), attivati presso l'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta nell'a.a. 2005-2006",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Didattica Generale - corso avanzato presso il corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria dell'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta, nella.a. 2005-2006",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di \"Didattica Generale\" - 60 ore - presso la SSIS PUGLIA, per l'a.a. 2006/2007",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-08-2007"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di DIDATTICA SPECIALE (M-PED 03) presso i corsi abilitanti all\u2019insegnamento di sostegno nella secondaria, presso la SSIS PUGLIA sede di Lecce (a.a. 2007/2008).",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di EDUCAZIONE AMBIENTALE (3,5 CFU - M-PED 03) presso il Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria dell'Universit\u00e0 di Bari - sede di Lecce - a.a. 2009/2010",
        "periodo": "dal 02-02-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di EDUCAZIONE AMBIENTALE (3,5 CFU - M-PED 03) presso il Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria dell'Universit\u00e0 di Bari - sede di Lecce - a.a. 2010/2011",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "DIDATTICA SPECIALE E METODOLOGIA DELLA RICERCA EDUCATIVA (M-PED 03) presso TFA a.a. 2011-2012 attivato presso l'Universit\u00e0 del Salento (Abilitazione agli insegnamenti di \u2013 AREA UMANISTICA, AREA SCIENTIFICA, AREA ECONOMICO-GIURIDICA).",
        "periodo": "dal 05-02-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di EDUCAZIONE AMBIENTALE (M-PED 03 - 3,5 CFU) presso il Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria dell'Universit\u00e0 di Bari - sede di Lecce - a.a. 2011/2012",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di \"Metodologia del Lavoro di gruppo\" presso il corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari, per l'a.a. 2012/2013",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di DIDATTICA SPECIALE E APPRENDIMENTO PER LE DISABILITA\u2019 SENSORIALI - SSD M-PED 03 \u2013 Presso TFA SOSTEGNO \u2013 Abilitazione per la scuola secondaria di primo e secondo grado \u2013 a.a. 2013/2014 \u2013 (4 CFU 30 ORE) Universit\u00e0 Aldo Moro - Bari",
        "periodo": "dal 14-05-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di PROGETTAZIONE E VALUTAZIONE DEI PROCESSI FORMATIVI (M-PED 03 \u2013 3 cfu) presso PAS (Percorsi abilitanti speciali) attivati dall'Universit\u00e0 del Salento nell' a.a. 2013-2014 per l'abilitazione all'insegnamento negli Istituti di Istruzione Secondaria Superiore: Classi A'001, A020, C300, C320, A346, A043, A050",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 28-07-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di DIDATTICA DELLA COMUNICAZIONE (M-PED 03 \u2013 3 cfu) presso PAS (Percorsi abilitanti speciali) attivati dall'Universit\u00e0 del Salento nell' a.a. 2013-2014 per l'abilitazione all'insegnamento negli Istituti di Istruzione Secondaria Superiore: Classi A'001, A020, C300, C320, A346, A043, A050",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 28-07-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nel corso PROGETTAZIONE E VALUTAZIONE DELLE ATTIVITA' FORMATIVE nell'ambito del PAS (Percorso Abilitante Speciale) per la classe C320 , attivato dall'Universit\u00e0 del Salento nell'a.a. 2014/2015",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di MODELLI E METODOLOGIE DIDATTICHE (M- ped 03 \u2013 6 cfu - 30 ore ), a.a. TIROCINIO FORMATIVO ATTIVIO 2014/2015., attivato nell'Universit\u00e0 del Salento nei corsi abilitanti di Area Umanistica, Area Economico-giuridica, Area scientifico-tecnologica",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 31-07-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laboratorio di didattica interculturale (15 ore) attivato nel corso di laurea in Scienze della Fprmazione Primaria dell'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta nell'a.a. 2002/2003",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Psicopedagogia del linguaggio e della comunicazione (30 ore) presso il Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria e in Pedagogia dell'Infanzia attivato presso l'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta nell'a.a. 2003/2004",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Pedagogia Interculturale (30 ore) presso il Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria attivato presso l'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta nell'a.a. 2003/2004",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Psicopedagogia del linguaggio e della comunicazione (30 ore) presso il Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria attivato presso l'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta nell'a.a. 2004/2005",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Pedagogia Interculturale (30 ore) presso il Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria attivato presso l'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta nell'a.a. 2004/2005",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione di concorso a ricercatore universitario presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Padova - SSD M-PED 01",
        "periodo": "dal 07-09-2004 al 20-10-2004"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Didattica Generale Corso Base (30 ore) presso il Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria attivato presso l'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta nell'a.a. 2005/2006",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Pedagogia Interculturale (30 ore) presso il Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria e in Pedagogia dell'infanzia attivato presso l'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta nell'a.a. 2005/2006",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Didattica Generale Corso avanzato (30 ore) presso il Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria attivato presso l'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta nell'a.a. 2005/2006",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Didattica Generale - 60 ore, presso la SSIS PUGLIA, nell'a.a. 2006/2007",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di DIDATTICA SPECIALE (M-PED 03) presso i corsi abilitanti all'insegnamento di sostegno nella Scuola Secondaria, presso la SSIS PUGLIA - sede di Lecce, a.a. 2007/2008",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nel corso di formazione dei docenti nell'ambito del PON 2007-2013 - piano integrato d'Istituto - obiettivo B - azione B4: Formazione e disagio - cod. 4-b-FSE 2007-17 - 30 ore, conferita dallITC \"BACHELET\" di Copertino (Le)",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del corso formazione dei docenti , dal titolo, \"Metodologie innovative e apprendimento\" - Misura Obiettivo B - Azione 1 - cod. naz. Prog B1 fes 2007-1217, conferito dall'Istituto Comprensivo a indirizzo musicale di Carmiano (Le) - 15 ore",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Docente nel Corso di Formazione per insegnanti di aree a rischio, conferito dalla Scuola Media Statale Antonio Galateo di Lecce. L'attivit\u00e0 di formazione si \u00e8 svolta in stretta connessione con l'attivit\u00e0 di ricerca, i cui risultati hanno portato alla pubblicazione della volume (curato dal sottoscritto) \"La didattica tra conoscenze e significati\" Pensa, Lecce 2009, di cui si allega frontespizio e indice",
        "periodo": "dal 02-02-2009 al 20-03-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nel \"Laboratorio di formazione sulle competenze educative rivolto a genitori e educatori formali e informali del territorio\" (18 ore), conferito dall'istituto Salesiano del Sacro Cuore\" di Cisternino (Br)",
        "periodo": "dal 06-03-2009 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nel corso di formazione per genitori \"Insieme consapevolmente\", conferita dall'Istituto comprensivo POLO 2 di Leverano (Le) nell'abito del PON \"Comunichiamo insieme consapevolmente\" (30 Ore). L'attivit\u00e0 di formazione si collega alla ricerca documentata nei volumi \"La comunicazione educativa nella famiglia\", Armando 2004 e \"Contesti comunicativi e genitorialit\u00e0\", Bulzoni 2008. Inoltre essa ha formato oggetto di successiva riflessione, nei saggi \"Educazione e media in famiglia\", Prospettiva EP, n. 1-2, gennaio-agosto 2009; e \"Il valore dell'intersoggettivit\u00e0 nelle relazioni familiari\", La Famiglia, n. 253, anno XLIV,, luglio-settembre 2010. Di tutte queste pubblicazioni si allegano frontespizi e indice, con relativo ISBN e ISSN",
        "periodo": "dal 25-03-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza e di formazione nel corso di formazione per genitori \"Dinamiche comunicative in famiglia\", conferito dall'Istituto comprensivo statale di Tiggiano (Le). Tale attivit\u00e0 di formazione e di docenza si collega all'attivit\u00e0 di ricerca sulla comunicazione genitorale, documentata nei volumi \"Contesti comunicativi e genitorialit\u00e0\", Bulzoni 2008 e \"La comunicazione educativa nella famiglia\", Armando, 2004, di cui si allegano frontespizi e indice",
        "periodo": "dal 27-03-2009 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nel corso di formazione per docenti conferito dall'istituto \"G. Falcone\" di Copertino (Le) - 8 ore",
        "periodo": "dal 22-04-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nel corso di formazione per insegnanti su \"Cooperative learning\" conferito dal Circolo didattico E. De Amicis di Lecce per 10 ore",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza nel corso di formazione per insegnanti, nell'ambito del progetto \"Aree a rischio e a forte processo immigratorio\", conferito dal Liceo Statale \"Capece\" di Maglie per 21 ore",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di EDUCAZIONE AMBIENTALE (3,5 CFU - M-PED 03) presso il corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria dell'Universit\u00e0 di Bari - sede di Lecce - a.a. 2009/2010",
        "periodo": "dal 02-02-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nel corso di formazione per docenti, conferito dall'Istituto comprensivo di Racale (Le) - 8 ore.",
        "periodo": "dal 12-04-2010 al 19-04-2010"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di EDUCAZIONE AMBIENTALE (3,5 CFU - M-PED 03) presso il corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria dell'Universit\u00e0 di Bari - sede di Lecce - a.a. 2010/2011",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di DIDATTICA SPECIALE E METODOLOGIA DELLA RICERCA EDUCATIVA (m-ped 03) Presso TFA 2011/2012 attivato presso l'Universit\u00e0 del Salento (abilitazione agli insegnamenti di area Umanistica, area Scientifica, Area Economico-giuridica",
        "periodo": "dal 05-02-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di EDUCAZIONE AMBIENTALE (3,5 CFU - M-PED 03) presso il corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria dell'Universit\u00e0 di Bari - sede di Lecce - a.a. 2011/2012",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Metodologia del Lavoro di gruppo presso il corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Bari - sede di Lecce, per l'a.a. 2012/2013",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nel corso \"fondamenti epistemici e pragmatici per la didattica cooperativa\" conferito dal Liceo delle Scienze Applicate \"Oreste del Prete\" di Sava (Ta) relativo all'Obiettivo/Azione B-1-FSE-2013-25 del Piano Integrato d\u2019Istituto, nell\u2019ambito del Programma Operativo Nazionale 2007-2013 Competenze per lo Sviluppo Annualit\u00e0 2013/2014.",
        "periodo": "dal 13-11-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del PON \"Comuncazione formativa\", conferita dal Liceo \"C. De Giorgi\" di Lecce per 20 ore, nell'a.a. 2014/2015",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di DIDATTICA SPECIALE E APPRENDIMENTO PER LE DISABILITA' SENSORIALI 8SSD M-PED 03) presso TFA SOSTEGNO Abilitazione per la scuola secondaria di primo e secondo grado - a.a. 2013-2014 4 CFU 30 ORE - Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 14-05-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di PROGETTAZIONE E VALUTAZIONE DEI PROCESSI FORMATIVI (M-PED 03 - 3 CFU) presso i PAS (Percorso Abilitante Speciale) attivato dall'Universit\u00e0 del Salento nell'a.a. 2013/2014 per l'abilitazione all'insegnamento negli istituti di istruzione secondaria superiore - classi A001, A020, C300, C320, A346, A043, A050)",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 28-07-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di DIDATTICA DELLA COMUNICAZIONE (M-PED 03 - 3 CFU) presso i PAS attivati dall'Universit\u00e0 del Salento nell'a.a. 2013/2014 per l'abilitazione all'insegnamento negli istituti di istruzione secondaria superiore - classi A001, A020, C300, C320, A346, A043, A050)",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 28-07-2014"
      },
      {
        "content": "Presidente della commissione per la selezione dei candidati del XVI Ciclo - del DOTTORATO DI RICERCA IN \"SCIENZE DEL LINGUAGGIO, DELLA SOCIET\u00c0, DELLA POLITICA E DELL'EDUCAZIONE\", dell'Univesit\u00e0 di Salerno, nominata con D.R. rep. n. 3060 prot. n. 54366 del 14/10/2014",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 20-10-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di MODELLI E METODOLOGIE DIDATTICHE (M-PED 03 - 6 CFU - 30 ORE) a.a. 2014/2015 - presso il TFA per i corsi abilitanti di area Umanistica, Area Economico-giuridica, Area Scientifico-Tecnologica, dell'Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di PROGETTAZIONE E VALUTAZIONE DELLE ATTIVITA' FORMATIVE nell'ambito del PAS per la classe C320 attivato dall'Universit\u00e0 del Salento nell'a.a. 2014/2015",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del corso di formazione per docenti, dal titolo \"Cooperative learning\", conferito dall'Istituto di Istruzione Secondaria Inferiore \"Quinto Ennio\" di Lecce per n. 10 ore.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "VALUTATORE GEV nell'ambito della VQR 2011-2014",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del corso di formazione per docenti dal titolo \"Flipped Classroom\", conferito dall'Istituto di Istruzione Secondaria di secondo grado \"G. Giannelli\" di Parabita (Lecce) - 20 ore",
        "periodo": "dal 17-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione della SCUOLA ESTIVA IN PRINCIPI E PRATICA DELLA RELAZIONE NEI CONTESTI FORMATIVI, attivata presso il Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 del Salento nell'a.a. 2015/2016 - I edizione",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 13-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2003 dal titolo \"Tirocinio , laboratorio didattico e tecnologie per la formazione a distanza\", coordinato dal prof. Nicola Paparella",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 14-12-2005"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica (SIRD)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2006 dal titolo \"Costruzione di ontologie, learning object e comunit\u00e0 di pratiche in contesti culturali e multilinguistici e per aree tematiche specifiche (simulazione, progettazione e comunicazione educativa)\", coordinato dal prof. Luciano Galliani",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 23-03-2010"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia (SIPED)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca sulle \"Didattiche non lineari\" della Siped (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PON 2007/20013 \"Ricerca e competitivit\u00e0\" (cod. PON02_00563_3446857 - Progetto di Ricerca \"Approccio di Ricerca Integrato ed olistico basato sulla conoscenza - KHIRA\" del Centro Interdipartimentale Cultura Innovativa d'Impresa\" dell'Universit\u00e0 del Salento. Si allega abstract del progetto",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Ricerca sull'Educazione Mediale (SIREM)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}