{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Train the emotions and appreciate the inclusion",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 95-104, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis B. (2016). Train the emotions and appreciate the inclusion. I",
        "PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. 1, p. 95-104, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ricerca educativa e la formazione del soggetto contemporaneo. Alcuni spunti su identit\u00e0, ascolto e dialog",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 217-225, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis B. (2016). La ricerca educativa e la formazione del soggetto",
        "contemporaneo. Alcuni spunti su identit\u00e0, ascolto e dialog. I PROBLEMI",
        "DELLA PEDAGOGIA, vol. 1, p. 217-225, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ripensare la didattica disciplinare attraverso il corpo ed il movimento",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 1, p. 47-54, ISSN: 2279-7505",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Angelis B., Botes P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis B., Botes P. (2016). Ripensare la didattica disciplinare",
        "attraverso il corpo ed il movimento. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO,",
        "vol. 1, p. 47-54, ISSN: 2279-7505"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Benilde Ediciones",
        "titolo": "Essere e appartenere: storie di vita tra disagio e illegalit\u00e0. La devianza tra le giovani Rom",
        "ISBN": [
          "978-84-16390-10-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-16390-10-6",
        "opera": "Cagnolati Antonella Covato Carmela. La scoperta del genere tra autobiografia e storie di vita",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Angelis Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis Barbara (2016). Essere e appartenere: storie di vita tra disagio",
        "e illegalit\u00e0. La devianza tra le giovani Rom. In: Cagnolati Antonella Covato",
        "Carmela. La scoperta del genere tra autobiografia e storie di vita. Benilde",
        "Ediciones, ISBN: 978-84-16390-10-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2190-2199",
        "titolo": "La dimensi\u00f3n operativa de la inclusi\u00f3n en la perspectiva de la ICFCY. Una experiencia de investigaci\u00f3n en Italia (The operational dimension of inclusion in the ICF-CY perspective. A research experience in Italy)",
        "ISBN": [
          "978-959-16-3011-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-959-16-3011-7, La Habana, Cuba, 15-19 Febbraio 2016",
        "opera": "Memorias Universidad 2016: Universidad Innovadora por un desarollo humano sostenible \u2013 10mo Congreso Internacional de Education Superior,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Chiappetta L, Bocci F., De Angelis B., Favorini A.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Chiappetta L, Bocci F., De Angelis B., Favorini A.M. (2016). La dimensi\u00f3n",
        "operativa de la inclusi\u00f3n en la perspectiva de la ICFCY. Una experiencia de",
        "investigaci\u00f3n en Italia (The operational dimension of inclusion in the",
        "ICF-CY perspective. A research experience in Italy). In: Memorias",
        "Universidad 2016: Universidad Innovadora por un desarollo humano",
        "sostenible \u2013 10mo Congreso Internacional de Education Superior,. p.",
        "2190-2199, ISBN: 978-959-16-3011-7, La Habana, Cuba, 15-19 Febbraio",
        "2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "265-270",
        "titolo": "Incontriamoci musicando",
        "ISBN": [
          "978-88-974132-0-2"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 di Bergamo 2016, ISBN: 978-88-974132-0-2, Bergamo",
        "opera": "Nessuno Escluso.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Angelis B. Botes P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Angelis B. Botes P. (2016). Incontriamoci musicando. In: Nessuno",
        "Escluso.. p. 265-270, Universit\u00e0 di Bergamo 2016, ISBN:",
        "978-88-974132-0-2, Bergamo"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "104-109",
        "titolo": "Progettare l\u2019inclusione a scuola attraverso le performing arts",
        "ISBN": [
          "9788897413202"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 di Bergamo 2016, ISBN: 9788897413202",
        "opera": "Nessuno escluso.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Angelis B. Botes P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Angelis B. Botes P. (2016). Progettare l\u2019inclusione a scuola attraverso le",
        "performing arts. In: Nessuno escluso.. p. 104-109, Universit\u00e0 di Bergamo",
        "2016, ISBN: 9788897413202"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una ricerca sulla condizione dei ragazzi e delle ragazze roman\u00ec che accedono al Centro di Giustizia Minorile della Regione Lazio: problemi emergenti e prospettive inclusive",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION",
        "csp": "vol. 2, p. 139-164, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Angelis B. Aiuti P. Accorinti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis B. Aiuti P. Accorinti M. (2015). Una ricerca sulla condizione dei",
        "ragazzi e delle ragazze roman\u00ec che accedono al Centro di Giustizia Minorile",
        "della Regione Lazio: problemi emergenti e prospettive inclusive. ITALIAN",
        "JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION, vol. 2, p.",
        "139-164, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-152",
        "titolo": "Competenza emotiva e futuri educatori. Un\u2019esperienza formativa di didattica universitaria",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-324-4"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-324-4",
        "opera": "Alessandrini G. De Natale M.L.. Il dibattito sulle competenze: quale prospettiva pedagogica?. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis B. (2015). Competenza emotiva e futuri educatori.",
        "Un\u2019esperienza formativa di didattica universitaria. In: Alessandrini G. De",
        "Natale M.L.. Il dibattito sulle competenze: quale prospettiva pedagogica?.",
        "p. 119-152, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-324-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "910-918",
        "titolo": "Una ricerca sulla condizione di devianza delle ragazze Roman\u00ec che accedono ai Centri di Giustizia Minorile nella Regione Lazio. Problemi emergenti e prospettive inclusive.",
        "ISBN": [
          "9788846743725"
        ],
        "csp": "Edizioni ETS, ISBN: 9788846743725",
        "opera": "(a cura di): Ulivieri S. Tomarchio M., Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Angelis Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis Barbara (2015). Una ricerca sulla condizione di devianza delle",
        "ragazze Roman\u00ec che accedono ai Centri di Giustizia Minorile nella Regione",
        "Lazio. Problemi emergenti e prospettive inclusive.. In: (a cura di): Ulivieri S.",
        "Tomarchio M., Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p. 910-918,",
        "Edizioni ETS, ISBN: 9788846743725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1164-1173",
        "titolo": "THE DEVELOPMENT OF CREATIVE COMPETENCES OF EDUCATORS AND TEACHERS: AN EXPLORATORY RESEARCH",
        "ISBN": [
          "978-84-616-8412-0"
        ],
        "csp": "Valencia:IATED Academy, ISBN: 978-84-616-8412-0, Valencia, 10-12 March 2014",
        "opera": "(a cura di): L. G\u00f3mez Chova, A. L\u00f3pez Mart\u00ednez, I. Candel Torres, INTED2014 Proceedings. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Angelis B, Vitale L., Botes P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Angelis B, Vitale L., Botes P. (2014). THE DEVELOPMENT OF",
        "CREATIVE COMPETENCES OF EDUCATORS AND TEACHERS: AN",
        "EXPLORATORY RESEARCH. In: (a cura di): L. G\u00f3mez Chova, A. L\u00f3pez",
        "Mart\u00ednez, I. Candel Torres, INTED2014 Proceedings. p. 1164-1173,",
        "Valencia:IATED Academy, ISBN: 978-84-616-8412-0, Valencia, 10-12",
        "March 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "603-617",
        "titolo": "Sfera emotiva e sfera cognitiva: educare le emozioni e valorizzare le diversit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9-788867-601936"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9-788867-601936, Macerata, 3-5 ottobre 2013",
        "opera": "La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internalizzazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Angelis B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Angelis B (2014). Sfera emotiva e sfera cognitiva: educare le emozioni",
        "e valorizzare le diversit\u00e0. In: La ricerca pedagogica in Italia. Tra",
        "innovazione e internalizzazione. p. 603-617, Lecce:Pensa MultiMedia,",
        "ISBN: 9-788867-601936, Macerata, 3-5 ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7358/ecps-2013-008dean"
        ],
        "titolo": "Istanze identitarie e racconto di s\u00e8 in un gruppo di adolescenti writers",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 8, p. 213-238, ISSN: 2037-7932, doi: 10.7358/ecps-2013-008dean",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Angelis B, Pallini S, Passarini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis B, Pallini S, Passarini F (2013). Istanze identitarie e racconto di",
        "s\u00e8 in un gruppo di adolescenti writers. JOURNAL OF EDUCATIONAL,",
        "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 8, p. 213-238, ISSN:",
        "2037-7932, doi: 10.7358/ecps-2013-008dean"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "L\u2019ascolto atto cosciente e virt\u00f9 civile. Alcune riflessioni educative",
        "ISBN": [
          "978-88-6709-025-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6709-025-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Angelis Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Angelis Barbara (2013). L\u2019ascolto atto cosciente e virt\u00f9 civile. Alcune",
        "riflessioni educative. Roma:Anicia, ISBN: 978-88-6709-025-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-171",
        "titolo": "Immaginario, percorsi educativi e marginalit\u00e0: alcuni spunti di riflessione pedagogica",
        "ISBN": [
          "9788856848984"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856848984",
        "opera": "DE ANGELIS B COSTA C PALLINI S. Tra reale e irreale. Giovani ai margini. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Angelis Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis Barbara (2012). Immaginario, percorsi educativi e marginalit\u00e0:",
        "alcuni spunti di riflessione pedagogica. In: DE ANGELIS B COSTA C",
        "PALLINI S. Tra reale e irreale. Giovani ai margini. p. 157-171,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856848984"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "188-206",
        "titolo": "Gioco e Giochi di simulazione",
        "ISBN": [
          "978-9941-9130-7-5"
        ],
        "csp": "Editorial-Publishing Council-Economics and Business Faculty Tbilisi State University, Polygraphic Center \u201cBARTONI\u201d, Tblisi (Georgia), ISBN: 978-9941-9130-7-5",
        "opera": "Tolordava J., De Tombe D., Kavtaradze D., Panizzi G., De Angelis B. International experience in simulation: economics and business, ecology, sociology. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Angelis B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis B (2012). Gioco e Giochi di simulazione. In: Tolordava J., De",
        "Tombe D., Kavtaradze D., Panizzi G., De Angelis B. International",
        "experience in simulation: economics and business, ecology, sociology. p.",
        "188-206, Editorial-Publishing Council-Economics and Business Faculty",
        "Tbilisi State University, Polygraphic Center \u201cBARTONI\u201d, Tblisi (Georgia),",
        "ISBN: 978-9941-9130-7-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-56",
        "titolo": "Educazione e narrativit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-7402-763-7"
        ],
        "csp": "TORINO:Effat\u00e0 editrice, ISBN: 978-88-7402-763-7",
        "opera": "(a cura di): IANNOTTA D.- MARTINI G., Le strade del narrare. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Angelis Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis Barbara (2012). Educazione e narrativit\u00e0. In: (a cura di):",
        "IANNOTTA D.- MARTINI G., Le strade del narrare. p. 40-56,",
        "TORINO:Effat\u00e0 editrice, ISBN: 978-88-7402-763-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "L'Avana:Ministerio de Educacion Superior y las Universidades de la Republica de Cuba",
        "titolo": "Teacher Training in the Secondary Schools in an European Perspective: the Case Study of Albania",
        "ISBN": [
          "9789591614346"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789591614346, L'Avana",
        "opera": "Memorias",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Angelis B. (2012). Teacher Training in the Secondary Schools in an",
        "European Perspective: the Case Study of Albania. In: Memorias.",
        "L'Avana:Ministerio de Educacion Superior y las Universidades de la",
        "Republica de Cuba, ISBN: 9789591614346, L'Avana"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "Dal Game alla gaming simulation: il gioco come strumento educativo",
        "ISBN": [
          "978-88-6709-031-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6709-031-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Angelis Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Angelis Barbara (2012). Dal Game alla gaming simulation: il gioco come",
        "strumento educativo. Roma:Anicia, ISBN: 978-88-6709-031-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "E come educatore. Glossario per una professione poliedrica",
        "ISBN": [
          "978-88-6709-028-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6709-028-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Angelis B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Angelis B (2012). E come educatore. Glossario per una professione",
        "poliedrica. Roma:Anicia, ISBN: 978-88-6709-028-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "Progettualit\u00e0 educativa e qualit\u00e0 pedagogica. Una antologia di testi",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-667-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7346-667-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Angelis Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Angelis Barbara (2011). Progettualit\u00e0 educativa e qualit\u00e0 pedagogica.",
        "Una antologia di testi. Roma:Anicia, ISBN: 978-88-7346-667-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "309-327",
        "titolo": "L\u2019educazione musicale nell\u2019et\u00e0 postunitaria",
        "ISBN": [
          "9-788840014029"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Unicopli, ISBN: 9-788840014029",
        "opera": "Covato C. Venzo M.I.. Scuola e itinerari formativi dallo Stato pontificio a Roma capitale. L'istruzione secondaria. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis B. (2010). L\u2019educazione musicale nell\u2019et\u00e0 postunitaria. In:",
        "Covato C. Venzo M.I.. Scuola e itinerari formativi dallo Stato pontificio a",
        "Roma capitale. L'istruzione secondaria. p. 309-327, Milano:Edizioni",
        "Unicopli, ISBN: 9-788840014029"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Lo sviluppo della competenza creativa degli insegnanti: una indagine esplorativa",
        "ISBN": [
          "978-84-693-2090-7"
        ],
        "csp": "Elche : Ajuntament d'Elx:Regidoria d'Educaci\u00f3 i Festes, ISBN: 978-84-693-2090-7, Universit\u00e0 degli Studi di Alicante, 6/8 maggio 2010",
        "opera": "Nuevos paradigmas para un tiempo nuevo.. vol",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Angelis B., Greganti P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Angelis B., Greganti P. (2010). Lo sviluppo della competenza creativa",
        "degli insegnanti: una indagine esplorativa. In: Nuevos paradigmas para un",
        "tiempo nuevo.. vol. 1, Elche : Ajuntament d'Elx:Regidoria d'Educaci\u00f3 i",
        "Festes, ISBN: 978-84-693-2090-7, Universit\u00e0 degli Studi di Alicante, 6/8",
        "maggio 2010"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-79",
        "titolo": "Tra ricerca filosofica e teoria critica della formazione",
        "ISBN": [
          "9-788843052202"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9-788843052202",
        "opera": "(a cura di): Muzi M., Pedagogia critica in Italia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis B. (2009). Tra ricerca filosofica e teoria critica della formazione.",
        "In: (a cura di): Muzi M., Pedagogia critica in Italia. p. 59-79, Roma:Carocci,",
        "ISBN: 9-788843052202"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-179",
        "titolo": "Educazione e cambiamento: uno sguardo a Est dopo il 1989. Processi di riforma e modelli a confronto",
        "ISBN": [
          "9-788843050376"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9-788843050376",
        "opera": "in Cambi F. (a cura di). Pedagogie critiche in Europa. Frontiere e modelli. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis B. (2009). Educazione e cambiamento: uno sguardo a Est dopo",
        "il 1989. Processi di riforma e modelli a confronto. In: in Cambi F. (a cura di).",
        "Pedagogie critiche in Europa. Frontiere e modelli. p. 163-179,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9-788843050376"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fantasia e \u201cfantastica \u201c in Rodari",
        "ISSN": [
          "0024-2683"
        ],
        "journal": "LIBRI E RIVISTE D'ITALIA",
        "csp": "vol. 2, p. 75-84, ISSN: 0024-2683",
        "anno": "2008",
        "autori": "DE ANGELIS B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE ANGELIS B (2008). Fantasia e \u201cfantastica \u201c in Rodari. LIBRI E RIVISTE",
        "D'ITALIA, vol. 2, p. 75-84, ISSN: 0024-2683"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-189",
        "titolo": "Mondi sociali, forme di conoscenze e realt\u00e0 emozionale del soggetto della modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4343-9"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4343-9",
        "opera": "(a cura di): Colicchi E. , Il soggetto nella pedagogia contemporanea. Una questione, un compito. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "DE ANGELIS B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE ANGELIS B (2008). Mondi sociali, forme di conoscenze e realt\u00e0",
        "emozionale del soggetto della modernit\u00e0. In: (a cura di): Colicchi E. , Il",
        "soggetto nella pedagogia contemporanea. Una questione, un compito. p.",
        "179-189, Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4343-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-256",
        "titolo": "I valori: gli orientatori dell\u2019educazione",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1258-2"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1258-2",
        "opera": "Cambi F.-Ulivieri S. (a cura di). Modernizzazione e pedagogia in Italia. Il Novecento. Cultura, istituzioni e pratiche educative. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "DE ANGELIS B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE ANGELIS B (2008). I valori: gli orientatori dell\u2019educazione. In: Cambi",
        "F.-Ulivieri S. (a cura di). Modernizzazione e pedagogia in Italia. Il",
        "Novecento. Cultura, istituzioni e pratiche educative. p. 245-256,",
        "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1258-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "CD - Memorias",
        "titolo": "Making Critical Pedagogy. Investigations on the Perception of Teachers and Students from the Italian University Reform",
        "ISBN": [
          "9789592820692"
        ],
        "csp": "L'Avana:Ministero dell\u2019Alta Educazione e dell\u2019Universit\u00e0, ISBN: 9789592820692",
        "opera": "Universidad 2008 - Memorias. vol",
        "anno": "2008",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Angelis B. (2008). Making Critical Pedagogy. Investigations on the",
        "Perception of Teachers and Students from the Italian University Reform. In:",
        "Universidad 2008 - Memorias. vol. CD - Memorias, L'Avana:Ministero",
        "dell\u2019Alta Educazione e dell\u2019Universit\u00e0, ISBN: 9789592820692"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-117",
        "titolo": "Letture e interpretazioni del soggetto. Contributi alla teorizzazione e alla progettazione pedagogica contemporanea",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1166-0"
        ],
        "csp": "Milano:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1166-0",
        "opera": "(a cura di): PORCHEDDU A., Aspetti sociopedagogici dell\u2019educazione nella societ\u00e0 postmoderna. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis B. (2007). Letture e interpretazioni del soggetto. Contributi alla",
        "teorizzazione e alla progettazione pedagogica contemporanea. In: (a cura",
        "di): PORCHEDDU A., Aspetti sociopedagogici dell\u2019educazione nella societ\u00e0",
        "postmoderna. p. 81-117, Milano:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1166-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-125",
        "titolo": "Formazione e professionalita\u2019 docente: un problema attuale",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-434-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-7346-434-1",
        "opera": "DE ANGELISB. - CAVALIERI M.P.. Problemi e prospettive della scuola:alcune opportunita\u2019 di rinnovamento. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "DE ANGELIS B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE ANGELIS B (2007). Formazione e professionalita\u2019 docente: un",
        "problema attuale. In: DE ANGELISB. - CAVALIERI M.P.. Problemi e",
        "prospettive della scuola:alcune opportunita\u2019 di rinnovamento. p. 81-125,",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-7346-434-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "264-279",
        "titolo": "La ninna nanna e il valore della voce",
        "ISBN": [
          "88-8107-227-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 88-8107-227-0",
        "opera": "(a cura di): COVATO C, Metamorfosi delle identit\u00e0 e modelli educativi. Per una storia delle pedagogie narrate. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "DE ANGELIS B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE ANGELIS B (2006). La ninna nanna e il valore della voce. In: (a cura",
        "di): COVATO C, Metamorfosi delle identit\u00e0 e modelli educativi. Per una",
        "storia delle pedagogie narrate. p. 264-279, MILANO:Guerini Scientifica,",
        "ISBN: 88-8107-227-0"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "L.I.B.R.I. per formare, (volume con CD-rom)",
        "ISBN": [
          "88-7346-284-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7346-284-7",
        "anno": "2004",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Angelis B. (2004). L.I.B.R.I. per formare, (volume con CD-rom).",
        "Roma:Anicia, ISBN: 88-7346-284-7"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "Comunicazione, linguaggio, formazione. Considerazioni pedagogiche",
        "ISBN": [
          "88-7346-109-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7346-109-3",
        "anno": "2003",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Angelis B. (2003). Comunicazione, linguaggio, formazione.",
        "Considerazioni pedagogiche. ROMA:Anicia, ISBN: 88-7346-109-3"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una sfida educativa: l'incontro della formazione scolastica con i problemi dell'intelligenza",
        "ISSN": [
          "1127-1124"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 1\u00b0, p. 68-80, ISSN: 1127-1124",
        "anno": "2002",
        "autori": "DE ANGELIS B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE ANGELIS B (2002). Una sfida educativa: l'incontro della formazione",
        "scolastica con i problemi dell'intelligenza. STUDI SULLA FORMAZIONE,",
        "vol. 1\u00b0, p. 68-80, ISSN: 1127-1124"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2190-2199",
        "titolo": "La dimensi\u00f3n operativa de la inclusi\u00f3n en la perspectiva de la ICFCY. Una experiencia de investigaci\u00f3n en Italia (The operational dimension of inclusion in the ICF-CY perspective. A research experience in Italy)",
        "ISBN": [
          "978-959-16-3011-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-959-16-3011-7, La Habana, Cuba, 15-19 Febbraio 2016",
        "opera": "Memorias Universidad 2016: Universidad Innovadora por un desarollo humano sostenible \u2013 10mo Congreso Internacional de Education Superior,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Chiappetta L, Bocci F., De Angelis B., Favorini A.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Chiappetta L, Bocci F., De Angelis B., Favorini A.M. (2016). La dimensi\u00f3n",
        "operativa de la inclusi\u00f3n en la perspectiva de la ICFCY. Una experiencia de",
        "investigaci\u00f3n en Italia (The operational dimension of inclusion in the",
        "ICF-CY perspective. A research experience in Italy). In: Memorias",
        "Universidad 2016: Universidad Innovadora por un desarollo humano",
        "sostenible \u2013 10mo Congreso Internacional de Education Superior,. p.",
        "2190-2199, ISBN: 978-959-16-3011-7, La Habana, Cuba, 15-19 Febbraio",
        "2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una ricerca sulla condizione dei ragazzi e delle ragazze roman\u00ec che accedono al Centro di Giustizia Minorile della Regione Lazio: problemi emergenti e prospettive inclusive",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION",
        "csp": "vol. 2, p. 139-164, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Angelis B. Aiuti P. Accorinti M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis B. Aiuti P. Accorinti M. (2015). Una ricerca sulla condizione dei",
        "ragazzi e delle ragazze roman\u00ec che accedono al Centro di Giustizia Minorile",
        "della Regione Lazio: problemi emergenti e prospettive inclusive. ITALIAN",
        "JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION, vol. 2, p.",
        "139-164, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-152",
        "titolo": "Competenza emotiva e futuri educatori. Un\u2019esperienza formativa di didattica universitaria",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-324-4"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-324-4",
        "opera": "Alessandrini G. De Natale M.L.. Il dibattito sulle competenze: quale prospettiva pedagogica?. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis B. (2015). Competenza emotiva e futuri educatori.",
        "Un\u2019esperienza formativa di didattica universitaria. In: Alessandrini G. De",
        "Natale M.L.. Il dibattito sulle competenze: quale prospettiva pedagogica?.",
        "p. 119-152, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-324-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1164-1173",
        "titolo": "THE DEVELOPMENT OF CREATIVE COMPETENCES OF EDUCATORS AND TEACHERS: AN EXPLORATORY RESEARCH",
        "ISBN": [
          "978-84-616-8412-0"
        ],
        "csp": "Valencia:IATED Academy, ISBN: 978-84-616-8412-0, Valencia, 10-12 March 2014",
        "opera": "(a cura di): L. G\u00f3mez Chova, A. L\u00f3pez Mart\u00ednez, I. Candel Torres, INTED2014 Proceedings. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Angelis B, Vitale L., Botes P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Angelis B, Vitale L., Botes P. (2014). THE DEVELOPMENT OF",
        "CREATIVE COMPETENCES OF EDUCATORS AND TEACHERS: AN",
        "EXPLORATORY RESEARCH. In: (a cura di): L. G\u00f3mez Chova, A. L\u00f3pez",
        "Mart\u00ednez, I. Candel Torres, INTED2014 Proceedings. p. 1164-1173,",
        "Valencia:IATED Academy, ISBN: 978-84-616-8412-0, Valencia, 10-12",
        "March 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "603-617",
        "titolo": "Sfera emotiva e sfera cognitiva: educare le emozioni e valorizzare le diversit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9-788867-601936"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 9-788867-601936, Macerata, 3-5 ottobre 2013",
        "opera": "La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internalizzazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Angelis B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Angelis B (2014). Sfera emotiva e sfera cognitiva: educare le emozioni",
        "e valorizzare le diversit\u00e0. In: La ricerca pedagogica in Italia. Tra",
        "innovazione e internalizzazione. p. 603-617, Lecce:Pensa MultiMedia,",
        "ISBN: 9-788867-601936, Macerata, 3-5 ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7358/ecps-2013-008dean"
        ],
        "titolo": "Istanze identitarie e racconto di s\u00e8 in un gruppo di adolescenti writers",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 8, p. 213-238, ISSN: 2037-7932, doi: 10.7358/ecps-2013-008dean",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Angelis B, Pallini S, Passarini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis B, Pallini S, Passarini F (2013). Istanze identitarie e racconto di",
        "s\u00e8 in un gruppo di adolescenti writers. JOURNAL OF EDUCATIONAL,",
        "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 8, p. 213-238, ISSN:",
        "2037-7932, doi: 10.7358/ecps-2013-008dean"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-171",
        "titolo": "Immaginario, percorsi educativi e marginalit\u00e0: alcuni spunti di riflessione pedagogica",
        "ISBN": [
          "9788856848984"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856848984",
        "opera": "DE ANGELIS B COSTA C PALLINI S. Tra reale e irreale. Giovani ai margini. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Angelis Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis Barbara (2012). Immaginario, percorsi educativi e marginalit\u00e0:",
        "alcuni spunti di riflessione pedagogica. In: DE ANGELIS B COSTA C",
        "PALLINI S. Tra reale e irreale. Giovani ai margini. p. 157-171,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856848984"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "188-206",
        "titolo": "Gioco e Giochi di simulazione",
        "ISBN": [
          "978-9941-9130-7-5"
        ],
        "csp": "Editorial-Publishing Council-Economics and Business Faculty Tbilisi State University, Polygraphic Center \u201cBARTONI\u201d, Tblisi (Georgia), ISBN: 978-9941-9130-7-5",
        "opera": "Tolordava J., De Tombe D., Kavtaradze D., Panizzi G., De Angelis B. International experience in simulation: economics and business, ecology, sociology. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Angelis B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis B (2012). Gioco e Giochi di simulazione. In: Tolordava J., De",
        "Tombe D., Kavtaradze D., Panizzi G., De Angelis B. International",
        "experience in simulation: economics and business, ecology, sociology. p.",
        "188-206, Editorial-Publishing Council-Economics and Business Faculty",
        "Tbilisi State University, Polygraphic Center \u201cBARTONI\u201d, Tblisi (Georgia),",
        "ISBN: 978-9941-9130-7-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "L'Avana:Ministerio de Educacion Superior y las Universidades de la Republica de Cuba",
        "titolo": "Teacher Training in the Secondary Schools in an European Perspective: the Case Study of Albania",
        "ISBN": [
          "9789591614346"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789591614346, L'Avana",
        "opera": "Memorias",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Angelis B. (2012). Teacher Training in the Secondary Schools in an",
        "European Perspective: the Case Study of Albania. In: Memorias.",
        "L'Avana:Ministerio de Educacion Superior y las Universidades de la",
        "Republica de Cuba, ISBN: 9789591614346, L'Avana"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "Dal Game alla gaming simulation: il gioco come strumento educativo",
        "ISBN": [
          "978-88-6709-031-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6709-031-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Angelis Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Angelis Barbara (2012). Dal Game alla gaming simulation: il gioco come",
        "strumento educativo. Roma:Anicia, ISBN: 978-88-6709-031-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "Progettualit\u00e0 educativa e qualit\u00e0 pedagogica. Una antologia di testi",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-667-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7346-667-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Angelis Barbara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Angelis Barbara (2011). Progettualit\u00e0 educativa e qualit\u00e0 pedagogica.",
        "Una antologia di testi. Roma:Anicia, ISBN: 978-88-7346-667-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-179",
        "titolo": "Educazione e cambiamento: uno sguardo a Est dopo il 1989. Processi di riforma e modelli a confronto",
        "ISBN": [
          "9-788843050376"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9-788843050376",
        "opera": "in Cambi F. (a cura di). Pedagogie critiche in Europa. Frontiere e modelli. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis B. (2009). Educazione e cambiamento: uno sguardo a Est dopo",
        "il 1989. Processi di riforma e modelli a confronto. In: in Cambi F. (a cura di).",
        "Pedagogie critiche in Europa. Frontiere e modelli. p. 163-179,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9-788843050376"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "CD - Memorias",
        "titolo": "Making Critical Pedagogy. Investigations on the Perception of Teachers and Students from the Italian University Reform",
        "ISBN": [
          "9789592820692"
        ],
        "csp": "L'Avana:Ministero dell\u2019Alta Educazione e dell\u2019Universit\u00e0, ISBN: 9789592820692",
        "opera": "Universidad 2008 - Memorias. vol",
        "anno": "2008",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Angelis B. (2008). Making Critical Pedagogy. Investigations on the",
        "Perception of Teachers and Students from the Italian University Reform. In:",
        "Universidad 2008 - Memorias. vol. CD - Memorias, L'Avana:Ministero",
        "dell\u2019Alta Educazione e dell\u2019Universit\u00e0, ISBN: 9789592820692"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-117",
        "titolo": "Letture e interpretazioni del soggetto. Contributi alla teorizzazione e alla progettazione della ricerca educativa",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1166-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1166-0",
        "opera": "Porcheddu A.. (rapporto finale PRIN-Cofin 2006)- La crisi del soggetto nella modernit\u00e0 liquida. Una nuova sfida per l'educazione.. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Angelis B. (2007). Letture e interpretazioni del soggetto. Contributi alla",
        "teorizzazione e alla progettazione della ricerca educativa. In: Porcheddu A..",
        "(rapporto finale PRIN-Cofin 2006)- La crisi del soggetto nella modernit\u00e0",
        "liquida. Una nuova sfida per l'educazione.. p. 81-117, MILANO:Unicopli,",
        "ISBN: 978-88-400-1166-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una sfida educativa: l'incontro della formazione scolastica con i problemi dell'intelligenza",
        "ISSN": [
          "1127-1124"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 1\u00b0, p. 68-80, ISSN: 1127-1124",
        "anno": "2002",
        "autori": "De Angelis B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Angelis B. (2002). Una sfida educativa: l'incontro della formazione",
        "scolastica con i problemi dell'intelligenza. STUDI SULLA FORMAZIONE,",
        "vol. 1\u00b0, p. 68-80, ISSN: 1127-1124"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "27120",
    "nome": "DE ANGELIS Barbara",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dirige la Collana editoriale INTERFACE presso l\u2019Editore Anicia di Roma",
        "periodo": "dal 10-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 componente del comitato scientifico della rivista \u201cItalian Journal of Disability Studies\u201d, la Rivista Italiana di Studi sulla Disabilit\u00e0, Edizioni Anicia Roma. http://www.edizionianicia.it/store/content/35-numero-1-settembre-2013",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' componente del Comitato editoriale della Rivista \u201cL\u2019educatore Professionale\u201d, Editore Luchini Roma.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \u201cFormazione, curricoli, risorse nella societa' multiculturale\u201d presso l\u2019Aula Magna del Rettorato dell'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Titolo della relazione: \u201cIntercultura e didattica: presentazione di un ipertesto\u201d.",
        "periodo": "dal 06-12-2002 al 07-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa con una relazione e un POSTER dal titolo \u201cIl rapporto con l\u2019alterita attraverso la ricchezza delle esperienze: l\u2019ascolto, la narrativit\u00e0, la comunicazione, l\u2019identit\u00e0\" alla Giornata di studio \u201cLa relazione con l\u2019altro/a. Prospettive psicologiche, interculturali e di genere\u201d, organizzata presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019 Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 17-03-2005 al 17-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore al Seminario di studio \"Ninna nanna delle dodici mamme\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Titolo della relazione: \u201cLa ninna nanna e il valore della voce\u201d. Pubblicazione negli Atti.",
        "periodo": "dal 24-05-2005 al 24-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore alla Giornata di studio \u201cFantasia in/formazione\u201d presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione \u2013 Universit\u00e0 Roma Tre, in occasione della Giornata Mondiale UNESCO del Libro e del Diritto d'Autore. Titolo della relazione: \u201cFantasia e fantastica in Rodari\u201d.",
        "periodo": "dal 05-05-2006 al 05-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa al 4th International Silk Road Symposium \u201cNew Trends in Higher education\u201d, organizzato dalla International Black Sea University \u2013 Tiblisi, Georgia. Titolo della relazione: \u201cItalian University students' perception of the common space for European education: a challenge for pedagogic research\u201d.",
        "periodo": "dal 04-05-2007 al 06-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa a Universidad 2008 - 6th International Congress of Higher Education \"The universalization of the university for a better world\", organizzato dal Ministero dell\u2019Alta Educazione e dell\u2019Universit\u00e0 della Repubblica di Cuba con la relazione \u201cFare pedagogia critica\u201d, presentata durante il Congresso nel 6th International Workshop on Pedagogy in Higher Education.",
        "periodo": "dal 11-02-2008 al 15-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla giornata introduttiva \u201cSebben che siamo donne \u2026Destini femminili, modelli educativi e lavoro nei canti e nei balli della tradizione popolare\u201d, inserita nel ciclo di seminari \u201cDa domani \u00e8 l\u2019otto marzo. Genere e percorsi dell\u2019identit\u00e0 nella storia dell\u2019educazione\u201d presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 07-03-2008 al 07-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa agli incontri del cineforum \u201cDonne educatrici nelle rappresentazioni filmiche\u201d, inserito nel ciclo di seminari \u201cDa domani \u00e8 l\u2019otto marzo. Genere e percorsi dell\u2019identit\u00e0 nella storia dell\u2019educazione\u201d, promosso dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, dal Corso di Laurea in Scienze dell\u2019Educazione e dal Corso di Storia dell\u2019Educazione.",
        "periodo": "dal 13-03-2008 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatrice al 1\u00b0 CONGRESO INTERNACIONAL DE ATENCION A LA DIVERSIDAD: \u201cNuevos paradigmas para un tiempo nuevo\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Alicante (Spagna). Titolo della relazione \u201cLo sviluppo della competenza creativa degli insegnanti: una indagine esplorativa\u201d. Pubblicazione negli Atti.",
        "periodo": "dal 06-05-2010 al 08-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla IX Giornata della Ricerca, presso l\u2019Aula Volpi della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione \u2013 Universit\u00e0 Roma Tre. Titolo della relazione \"Democrazia e creativit\u00e0 per un esercizio consapevole della cittadinanza\".",
        "periodo": "dal 20-12-2010 al 20-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \u201cStrade del narrare. La costruzione dell\u2019identit\u00e0\u201d oraganizzato da Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre e Dipartimento di Salute Mentale - U.O.C. Salute Mentale Distretto XVII. Titolo della relazione: \u201cEducazione e narrazione\u201d. Pubblicazione negli Atti.",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla X Giornata delle Ricerche e dei Laboratori, presso l\u2019Aula Volpi della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione \u2013 Roma Tre. Titolo della relazione \u201cL'educatore tra professionalit\u00e0 e innovazione: creativit\u00e0 e buone pratiche in aula e nella rete\u201d.",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 21-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice insieme al magistrato Gherardo Colombo alla Giornata di studi \u201cIl processo di responsabilizzazione del condannato\u201d, organizzata dal Provveditorato Regionale dell\u2019Amministrazione Penitenziaria del Lazio e sostenuta dall\u2019Istituto superiore di Studi Penitenziari (Ministero della Giustizia) presso la Sala Convegni del Centro Amministrativo Altavista \u2013 Roma.",
        "periodo": "dal 06-02-2012 al 06-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice a Universidad 2012 - 8th Congreso International de Educacion Superior: \"The universalization of the university for a better world\", organizzato dal Ministero dell\u2019Alta Educazione e dell\u2019Universit\u00e0 della Repubblica di Cuba. Relazione dal titolo: \u201cTeacher training in the secondary schools in an european perspective: the case study of Albania\u201d, presentata nel IV Taller Internacional sobre la Formaci\u00f3n Universitaria de los Profesionales de la Educaci\u00f3n. Pubblicazione negli Atti.",
        "periodo": "dal 13-02-2012 al 17-02-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno interdisciplinare \"Declinazioni del dolore tra esorcizzazione e rivisitazione\", organizzato dagli insegnamenti di Pedagogia della Marginalit\u00e0 e della devianza giovanile (B. De Angelis), Psicologia dell'educazione (S. Pallini), Sociologia dei processi culturali (C: Costa), presso l'Aula Volpi della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Titolo della relazione \"Esperienza educativa e dimensione del dolore\".",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 29-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno \u201cLe strade del narrare: silenzio, parola, immagine\u201d presso la Sala Basaglia di S. Maria della Piet\u00e0, Roma \u2013 prima tappa di un percorso teorico/operativo interdisciplinare tra l\u2019Universit\u00e0 Roma Tre, il D.S.M. A.S.L. Roma E e U.O.C. S.M. XVII Centro Diurno via Monte Santo la LUMSA e L\u2019Universit\u00e0 Tor Vergata. Titolo della relazione \"Un silenzio pieno di parole. La qualit\u00e0 pedagogica dell\u2019ascolto\".",
        "periodo": "dal 14-03-2013 al 14-03-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno LA FORMA DELLE COSE - Mind and Communication, presso l'Aula Volpi del Dipartimento di Scienze della Formazione, in collaborazione con Universita\u2019 Di Roma - LUMSA e con Western Connecticut University.",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \u201cPaul Ricoeur e Les Proches. Vivere e raccontare il Novecento\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre in collaborazione con la Pontificia Universit\u00e0 Lateranense e l'Universit\u00e0 degli Studi di Messina. Titolo della relazione: \u201cEducare alla responsabilit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 23-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno Nazionale Siped \u201cGenerazioni pedagogiche a confronto. Nuove prospettive di ricerca e dimensione internazionale\u201d, presso l'Universit\u00e0 degli studi di Macerata, con un intervento nel gruppo di lavoro \u201cGenerazioni pedagogiche a confronto in Didattica e Pedagogia speciale\u201d. Titolo della relazione: \u201cSfera emotiva e sfera cognitiva: educare le emozioni e valorizzare le diversit\u00e0\u201d. Pubblicazione negli Atti.",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno per la Giornata Della Memoria e organizzazione dello Spettacolo teatrale MEMORIE DI UNA CIMICE con Roberto Herlitzka, da un monologo di Boris Pahor accompagnato da musica dal vivo (violoncello, Maestro Gabbianelli). Lo spettacolo \u00e8 stato preceduto dalla performance degli studenti del Dipartimento, da studenti di scuola secondaria e scuola primaria, con un breve omaggio ai dodici ordinari dell'Universit\u00e0 italiana che si rifiutarono di giurare fedelt\u00e0 al regime fascista.",
        "periodo": "dal 27-01-2014 al 27-01-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al 29\u00b0Convegno Nazionale SIPED presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Catania. Relazione dal titolo \"Una ricerca sulla condizione di devianza delle ragazze Roman\u00ec che accedono ai Centri di Giustizia Minorile nella Regione Lazio. Problemi emergenti e prospettive inclusive\". Pubblicazione negli Atti.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"Solidarieta\u2019 e assistenza alle persone con Alzheimer tra processi educativi, culturali e sanitari\" e PRESENTAZIONE DEL LIBRO \"Ti ricordi la casa rossa. Lettera a mia madre\" di Giulio Scarpati, con intervista all\u2019autore, presso il Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 10-01-2015 al 10-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno Siped \"La scoperta del genere fra autobiografie e storie di vita\", presso il Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre. Relazione dal titolo \"Essere e appartenere: storie di vita tra disagio e illegalit\u00e0. La devianza tra le giovani Rom\".",
        "periodo": "dal 29-01-2015 al 29-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \u201cIl dibattito sulle competenze: quale prospettiva pedagogica?\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi Tor Vergata. Titolo della relazione \"Professione educatore ed educazione alle emozioni: dalle teorie implicite alla competenza emotiva\".",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno \"Il ritorno della biografia\", promosso dal Dipartimento di Lingue Letterature e Culture Straniere in collaborazione - Dipartimento di Scienze della Formazione - Dipartimento di Filosofia, Comunicazione e Spettacolo dell'Universit\u00e0 Roma Tre presso la Sala Conferenze Ignazio Ambrogio, via del Valco di San Paolo 19. Titolo della relazione \"La narrazione come percorso educativo dalla storia di vita al progetto di s\u00e9\".",
        "periodo": "dal 19-05-2015 al 19-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \u201cNessuno Escluso. Trasformare l'educazione e l'apprendimento per realizzare l'educazione inclusiva\", presso il Dipartimento di Scienze Umane e Sociali, Universit\u00e0 degli studi di Bergamo. Titolo della relazione \"Incontriamoci musicando\". Pubblicazione negli Atti.",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \u201cNessuno Escluso. Trasformare l'educazione e l'apprendimento per realizzare l'educazione inclusiva\", presso il Dipartimento di Scienze Umane e Sociali, Universit\u00e0 degli studi di Bergamo. Titolo della relazione \"Progettare l\u2019inclusione a scuola attraverso le performing arts\". Pubblicazione negli Atti.",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa a Universidad 2016: Universidad Innovadora por un desarollo humano sostenible \u2013 10mo Congreso Internacional de Education Superior, La Habana, Cuba. Con la relazione dal titolo: La dimensi\u00f3n operativa de la inclusi\u00f3n en la perspectiva de la ICFCY. Una experiencia de investigaci\u00f3n en Italia (The operational dimension of inclusion in the ICF-CY perspective. A research experience in Italy). Pubblicazione negli Atti.",
        "periodo": "dal 15-02-2016 al 19-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione e INTRODUZIONE al Convegno \"Le Compositrici\" presso l'Aula Volpi del Dipartimento di Scienze della Formazione, in collaborazione con il Master \u201cI Percorsi dello storytelling. Teorie, tecniche e contesti delle narrazioni\u201d e il Master \u201cPedagogia dell\u2019Espressione.Teatro, danza, musica, arte, sport: educazione\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre, con la Scuola popolare di musica di Testaccio e l'Associazione Toponomastica femminile.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno Internazionale \u201cDisprassia - dislessia - autismo. Linee educative e professionali\u201d, presso il Dipartimento di Scienze della Formazione (Aula Magna - Piazza della Repubblica), Universit\u00e0 degli studi Roma Tre. Titolo della relazione \"Valorizzare le diversit\u00e0 per progettare l\u2019inclusione: l\u2019approccio narrativo e la dimensione emotiva nella pratica pedagogico-didattica\".",
        "periodo": "dal 28-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \u201cLa scuola di fronte alla sfida dei DSA\u201d, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre, in collaborazione con AID (Associazione Italiana Dislessia). Titolo della relazione \u201cValorizzare le diversit\u00e0 per progettare l\u2019inclusione: l\u2019approccio narrativo e la dimensione emotiva nella pratica pedagogico-didattica\u201d.",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno Nazionale Siped \u201cScuola Democrazia educazione. Formare ad una nuova societ\u00e0 della conoscenza e della solidariet\u00e0\", presso l'Universit\u00e0 del Salento, con un intervento nel gruppo di lavoro \u201cScuola/inclusione: nuove pratiche e nuove ipotesi legislative\u201d. Titolo della relazione: \u201cMetodo narrativo e pratiche inclusive: dalla storia di vita al progetto di s\u00e9\u201d.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordina il progetto triennale \u201cFormazione dei docenti delle scuole superiori albanesi in una prospettiva europea\u201d (2011-2014) finalizzato alla sperimentazione di attivit\u00e0 didattico- pedagogiche di aggiornamento e perfezionamento rivolte ai docenti albanesi. Il progetto \u00e8 stato promosso dalla ONG MAGIS e co-finanziato dal Ministero degli Affari Esteri italiano.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica all\u2019interno del Dottorato di ricerca in Teoria e ricerca educativa e sociale, dall\u2019a.a. 2006-07.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Teoria e ricerca educativa e sociale, Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (dall\u2019a.a. 2006-07). http://formazione.uniroma3.it/DottoratoDettaglio.aspx?id=2",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 componente del Collegio dei Docenti della Scuola Dottorale in Pedagogia e Servizio Sociale (Sezione Pedagogia), Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (dall\u2019a.a. 2006-07). http://formazione.uniroma3.it/DottoratoDettaglio.aspx?id=4",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 nominata, con Decreto Rettorale, membro della Commissione per la procedura concorsuale relativa al XXVII Ciclo della formazione dottorale nell\u2019a.a. 2010-11.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 15-10-2011"
      },
      {
        "content": "Come docente del Dottorato di ricerca in Teoria e ricerca educativa e sociale ha svolto attivit\u00e0 di tutor del dott. Philipp Botes dall'a.a. 2012-13 all\u2019a.a. 2015-16.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 25-06-2016"
      },
      {
        "content": "E\u2019 nominata, con Decreto Rettorale, membro della Commissione per la procedura concorsuale relativa al XXIX Ciclo della formazione dottorale.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 15-10-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di insegnamento e ricerca per la Red de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria \u201cLa excelencia en el rendimiento acad\u00e9mico del alumnado universitario a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n en competencias socioemocionales\u201d, Vicerrectorado de Calidad e Innovaci\u00f3n Educativa dell\u2019Universit\u00e0 di Alicante-Spagna, nell\u2019a.a. 2014/2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di insegnamento e ricerca per la Red de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria \u201cLa inteligencia emocional como clave para el desarrollo de competencias en la educaci\u00f3n superior: un enfoque transcultural\u201d, Vicerrectorado de Calidad e Innovaci\u00f3n Educativa dell\u2019Universit\u00e0 di Alicante-Spagna, nell\u2019a.a. 2015/2016.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di insegnamento per il Master in Ricerca educativa presso la Facultad de Educaci\u00f3n, Universit\u00e0 di Alicante-Spagna, 28 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 28-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di insegnamento e ricerca per la Red de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria \u201c El programa atcei: entornos virtuales educativos en la ense\u00f1anza de la competencia emocional en la educaci\u00f3n superior\u201d, Vicerrectorado de Calidad e Innovaci\u00f3n Educativa dell\u2019Universit\u00e0 di Alicante-Spagna, nell\u2019a.a. 2016/2017.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "E' componente del Comitato scientifico del ciclo di seminari \u201cDa domani \u00e8 l\u2019otto marzo. Genere e percorsi dell\u2019identit\u00e0 nella storia dell\u2019educazione\u201d, promosso dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, dal Corso di Laurea in Scienze dell\u2019Educazione e dal Corso di Storia dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del comitato scientifico di \u201cNuevos paradigmas para un tiempo nuevo\u201d, CONGRESO INTERNACIONAL DE ATENCION A LA DIVERSIDAD \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Alicante, Spagna, fin dal 2010, anno della sua istituzione.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Come componente del gruppo di ricerca Inteligencias, Competencia Social y Educaci\u00f3n (SOCEDU) dell\u2019Universit\u00e0 di Alicante (Spagna) \u00e8 nel comitato scientifico di \u201cNuevos paradigmas para un tiempo nuevo\u201d, CONGRESO INTERNACIONAL DE ATENCION A LA DIVERSIDAD \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Alicante, Spagna, fin dal 2010, anno della sua istituzione.",
        "periodo": "dal 06-05-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' componente della Commissione Ricerca del Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Roma Tre, nominata dal Consiglio di Dipartimento nell'a.a.2015-2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa al Progetto di ricerca coordinato CNR-Agenzia 2000 \"Societ\u00e0 multiculturali e curricola scolastici, implicazioni istituzionali, formative e sociali\", responsabile nazionale del progetto prof.ssa Marielisa Muzi, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Federico II, 1999.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Progetto di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale PRIN 2000, \u201cLa ricerca educativa nel neopragmatismo americano\u201d, Coordinatore Scientifico nazionale prof. Franco Cambi (Universit\u00e0 degli studi di Firenze). Pubblicazione in Rapporto finale, Edizioni Armando-Roma: De Angelis B., Diversit\u00e0, pluralismo, comunit\u00e0 in R. Rorty, in Cambi F. (a cura di). La ricerca educativa nel neopragmatismo americano, 2002.",
        "periodo": "dal 01-03-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Progetto di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale PRIN 2001, \u201cFormazione, curricoli, risorse umane e prodotti formativi nella societ\u00e0 multiculturale\u201d, Coordinatore Scientifico nazionale prof.ssa Alba Porcheddu (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre). Pubblicazione in Rapporto finale Edizioni Anicia-Roma: De Angelis B., Un itinerario pedagogico: la narrazione e l\u2019integrazione delle culture, e De Angelis B., L.I.B.R.I.-Lavoro Ipertestuale Bibliografico di Ricerca Interculturale, in Porcheddu A. (a cura di), Educare e formare nella societ\u00e0 multiculturale, 2004.",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Progetto di ricerca PRIN 2003, \u201cInterpretazioni del soggetto nel pensiero contemporaneo. Contributi alla teorizzazione e progettazione pedagogica\u201d, Coordinatore Scientifico nazionale prof. Franco Cambi (Universit\u00e0 degli studi di Firenze); Responsabile Scientifico dell'Unit\u00e0 di Ricerca locale prof.ssa Alba Porcheddu (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre). Pubblicazione in Rapporto finale, Edizioni Unicopli-Milano: De Angelis B., Letture e interpretazioni del soggetto. Contributi alla teorizzazione e alla progettazione pedagogica contemporanea, in Porcheddu A. (a cura di), Aspetti sociopedagogici dell\u2019educazione nella societ\u00e0 postmoderna, 2007.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "E\u2019 componente del Laboratorio DIDAGEE \u2013DIDAttica Generale E E-learning, coordinato da Alba Porcheddu, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione - Roma Tre, e membro del gruppo di ricerca di docenti strutturati (M.G..Casadei, G. Alessandrini), dal 2005 al 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "E\u2019 componente del Laboratorio Strategie di rete per l\u2019apprendimento dei saperi (S.A.S.), coordinato da Alba Porcheddu, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione - Roma Tre, e membro del gruppo di ricerca di docenti strutturati (C Covato, F.Mattei B. De Angelis), dal 2006 al 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Progetto di ricerca PRIN 2006, \u201cLa pedagogia critica nella ricerca attuale. Modelli teorici e percorsi formativi\u201d, Coordinatore Scientifico nazionale prof. Franco Cambi (Universit\u00e0 degli studi di Firenze); Responsabile Scientifico dell'Unit\u00e0 di Ricerca locale prof.ssa Marielisa Muzi (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre), titolo programma dell'Unit\u00e0 di ricerca: PEDAGOGIA CRITICA E RICERCA EDUCATIVA. Pubblicazione in Rapporto finale, Edizioni Carocci-Roma: De Angelis B., Educazione e cambiamento: uno sguardo a Est dopo il 1989. Processi di riforma e modelli a confronto, in Cambi F. (a cura di), Pedagogie critiche in Europa. Frontiere e modelli, 2009; e De Angelis B., Tra ricerca filosofica e teoria critica della formazione, in Muzi M. (a cura di) Pedagogie critiche in Italia, 2009.",
        "periodo": "dal 30-03-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "E\u2019 responsabile del progetto di ricerca (tipo B, anno 2008) finanziato dal Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre dal titolo \u201cIdentit\u00e0, cittadinanza attiva e valori allargati. Modelli di formazione e pratiche educative nell\u2019Europa comune\u201d e confluito nel progetto di ricerca \u201cInteligencia interpersonal, intrapersonal, emocional y social, y su relaci\u00f3n con el perfil de commpetencias socio-emocionales en la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria\u201d (2007), dell\u2019Universit\u00e0 di Alicante.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa al progetto di ricerca \u201cInteligencia interpersonal, intrapersonal, emocional y social, y su relaci\u00f3n con el perfil de commpetencias socio-emocionales en la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria\u201d, con Referencia GRJ06-04 - Universit\u00e0 di Alicante (2007). Le attivit\u00e0 di ricerca di tale progetto sono confluite in due ricerche del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 Universit\u00e0 Roma Tre, negli anni 2008 e 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato il Laboratorio di Educazione permanente e il gruppo di ricerca di docenti strutturati ad esso afferente (S. Corradi, A. Porcheddu, M. Muzi), Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u2013 Roma Tre, dal 2008 al 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "E\u2019 componente Laboratorio Innovazione, educazione, life wide learning per le persone e le organizzazioni (CRES BdC IELPO), e membro del gruppo di ricerca coordinato da Antonio Cocozza, Dipartimento di Scienze della Formazione \u2013 Roma Tre, dall\u2019anno della sua istituzione (2009) ad oggi.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 responsabile del progetto di ricerca (tipo B, anno 2009) finanziato dal Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre dal titolo \u201cDemocrazia e creativita' per un esercizio consapevole della cittadinanza\u201d, e confluito nel progetto di ricerca \u201cInteligencia interpersonal, intrapersonal, emocional y social, y su relaci\u00f3n con el perfil de commpetencias socio-emocionales en la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria\u201d (2008), dell\u2019Universit\u00e0 di Alicante.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "E\u2019 componente e collabora alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca Inteligencias, Competencia Social y Educaci\u00f3n (SOCEDU), Universit\u00e0 di Alicante (Spagna) dal 2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Progetto di ricerca PRIN 2010, \u201cSuccesso formativo, inclusione e coesione sociale: strategie innovative, ICT e modelli valutativi\u201d, Coordinatore Scientifico nazionale prof. Gaetano Domenici - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Pubblicazione relazione presentata al Congresso Internazionale Cuba (febbraio 2016): Chiappetta Cajola L., Bocci F., De Angelis B, Favorini A.M., La dimensi\u00f3n operativa de la inclusi\u00f3n en la perspectiva de la ICFCY. Una experiencia de investigaci\u00f3n en Italia (The operational dimension of inclusion in the ICF-CY perspective. A research experience in Italy), in Memorias Universidad 2016: La Habana, Cuba.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "E\u2019 responsabile del progetto di Ricerca (tipo B, anno 2014) finanziato dal Dipartimento di Scienze della Formazione - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre dal titolo \u201cProfessione insegnante ed educazione alle emozioni: dalle teorie implicite alla competenza emotiva\u201d, e confluito nel progetto di ricerca \u201cIntegraci\u00f3n de las competencias socioemocionales en los programas formativos de Educaci\u00f3n Superior: un enfoque multimetodol\u00f3gico y transcultural\u201d (2015), dell\u2019Universit\u00e0 di Alicante.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al progetto \u201cIntegraci\u00f3n de las competencias socioemocionales en los programas formativos de Educaci\u00f3n Superior: un enfoque multimetodol\u00f3gico y transcultural\u201d, con Referencia EDU2015-64562-R, Universit\u00e0 di Alicante (2015). Le attivit\u00e0 di ricerca di tale progetto sono confluite in due ricerche del Dipartimento di Scienze della Formazione - Universit\u00e0 Roma Tre, negli anni 2014 e 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "E\u2019 componente e membro fondatore del Laboratorio per lo sviluppo dell\u2019inclusione scolastica e sociale e dei disability studies, e membro del gruppo di ricerca coordinato da Fabio Bocci, Dipartimento di Scienze della Formazione \u2013 Roma Tre, dall\u2019anno della sua istituzione (2016) ad oggi.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 componente del gruppo di ricerca nel Progetto biennale PRID: Progetto Interdisciplinare finanziato dal Dipartimento di Scienze della Formazione (Universit\u00e0 Roma Tre) su formazione a distanza e e-learning (2016-2018). Titolo del progetto: E-learning per l\u2019istruzione superiore: definizione di un modello integrato per la qualificazione degli apprendimenti e delle relazioni educative on line.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "E\u2019 responsabile del Progetto di Ricerca\u201cProblematizzare l'agire e l'essere in educazione: pedagogia critica e ricerca educativa tra dimensione teoretica e percorsi formativi\u201d (2006), finanziato dal Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre e confluito nel PRIN 2006-2008 \u201cLa pedagogia critica nella ricerca attuale. Modelli teorici e percorsi formativi: una ricostruzione internazionale\u201d, Coordinatore Scientifico nazionale prof. Franco Cambi (Universit\u00e0 degli studi di Firenze); Responsabile Scientifico dell'Unit\u00e0 di Ricerca locale prof.ssa Marielisa Muzi (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre). Pubblicazione esiti: De Angelis B., Tra ricerca filosofica e teoria critica della formazione, in Muzi M. (a cura di) Pedagogie critiche in Italia, Carocci, Roma, 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "E\u2019 responsabile del progetto di Ricerca (tipo B) \u201cUna ricerca sullo sviluppo della competenza creativa degli educatori e degli insegnanti\u201d, presentato nel 2010 e finanziato dal Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "E\u2019 responsabile del progetto di Ricerca (tipo B) \u201cL\u2019educatore tra professionalit\u00e0 e innovazione: creativit\u00e0 e buone pratiche in aula e in rete\u201d, presentato nel 2011 e finanziato dal Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "E\u2019 responsabile del progetto di Ricerca (tipo B) \u201cCreativit\u00e0 e apprendimento cooperativo: un modello di formazione in prospettiva europea\u201d, presentato nel 2012 e finanziato dal Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "E\u2019 responsabile del progetto di Ricerca (tipo B) \u201cIndagini pedagogiche e metodologiche a confronto per il potenziamento dell\u2019apprendimento pratico della musica\u201d, presentato nel 2013 e finanziato dal Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      }
    ]
  }
}