{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le disposizioni della mente",
        "ISSN": [
          "0036-9888"
        ],
        "journal": "SCUOLA ITALIANA MODERNA",
        "csp": "vol. 123, p. 85-87, ISSN: 0036-9888",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio G (2016). Le disposizioni della mente. SCUOLA ITALIANA",
        "MODERNA, vol. 123, p. 85-87, ISSN: 0036-9888"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "107346/-fei-XIV-03-16_27"
        ],
        "titolo": "La riflessione sulla pratica didattica in laboratorio dei tutor di Scienze della Formazione Primaria - Reflection on tutors\u2019 teaching practices in Primary Education workshops",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "p. 409-420, ISSN: 1973-4778, doi: 107346/-fei-XIV-03-16_27",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio G (2016). La riflessione sulla pratica didattica in laboratorio dei",
        "tutor di Scienze della Formazione Primaria - Reflection on tutors\u2019 teaching",
        "practices in Primary Education workshops. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, p. 409-420, ISSN: 1973-4778, doi:",
        "107346/-fei-XIV-03-16_27"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Digital Competence for the improvement of Special Education Teaching. JE-LKS",
        "ISSN": [
          "1826-6223"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY",
        "csp": "vol. 12, p. 93-108, ISSN: 1826-6223",
        "anno": "2016",
        "autori": "Compagno G, Cappuccio G, Pedone F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Compagno G, Cappuccio G, Pedone F (2016). Digital Competence for the",
        "improvement of Special Education Teaching. JE-LKS. JOURNAL OF",
        "E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY, vol. 12, p. 93-108, ISSN:",
        "1826-6223"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "VALENCIA:IATED",
        "titolo": "DIGITAL COMPETENCIES FOR DIGITAL IN-SERVICE TEACHERS",
        "ISBN": [
          "978-84-617-5895-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-617-5895-1, Seville, 14th, 15th and 16th of November, 2016",
        "opera": "ICERI2016 Proceedings",
        "anno": "2016",
        "autori": "Compagno G., Pedone F., Cappuccio G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Compagno G., Pedone F., Cappuccio G. (2016). DIGITAL",
        "COMPETENCIES FOR DIGITAL IN-SERVICE TEACHERS. In: ICERI2016",
        "Proceedings. VALENCIA:IATED, ISBN: 978-84-617-5895-1, Seville, 14th,",
        "15th and 16th of November, 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1717-1725",
        "titolo": "A NEUROEDUCATIONAL ANALYSIS OF VIDEOGAMES",
        "ISBN": [
          "978-84-608-5617-7"
        ],
        "csp": "VALENCIA:IATED, ISBN: 978-84-608-5617-7, Valencia (Spain), 7-9 marzo 2016",
        "opera": "INTED 2016. 10th International Technology, Education and Development Conference. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cappuccio G Compagno G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cappuccio G Compagno G (2016). A NEUROEDUCATIONAL ANALYSIS",
        "OF VIDEOGAMES. In: INTED 2016. 10th International Technology,",
        "Education and Development Conference. p. 1717-1725, VALENCIA:IATED,",
        "ISBN: 978-84-608-5617-7, Valencia (Spain), 7-9 marzo 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "VALENCIA:IATED",
        "titolo": "MEDIA SKILLS AND PROFESSIONAL AWARENESS IN TEACHER TRAINING",
        "ISBN": [
          "978-84-617-5895-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-617-5895-1, Seville, 14th, 15th and 16th of November, 2016",
        "opera": "ICERI2016 Proceedings",
        "anno": "2016",
        "autori": "Compagno G., Cappuccio G., Pedone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Compagno G., Cappuccio G., Pedone F. (2016). MEDIA SKILLS AND",
        "PROFESSIONAL AWARENESS IN TEACHER TRAINING. In: ICERI2016",
        "Proceedings. VALENCIA:IATED, ISBN: 978-84-617-5895-1, Seville, 14th,",
        "15th and 16th of November, 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "80-85",
        "titolo": "ADVP for inclusive education",
        "ISBN": [
          "978-88-974132-0-2"
        ],
        "csp": "Bergamo:\u00a9 University of Bergamo, ISBN: 978-88-974132-0-2, Bergamo, 30-31 gennaio 2016",
        "opera": "None excluded. Transforming schools and learning to develop inclusive education. Nessuno escluso. Trasformare la scuola e l\u2019apprendimento per realizzare l\u2019educazione inclusiva.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cappuccio G (2016). ADVP for inclusive education. In: None excluded.",
        "Transforming schools and learning to develop inclusive education. Nessuno",
        "escluso. Trasformare la scuola e l\u2019apprendimento per realizzare",
        "l\u2019educazione inclusiva.. p. 80-85, Bergamo:\u00a9 University of Bergamo, ISBN:",
        "978-88-974132-0-2, Bergamo, 30-31 gennaio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Percorsi di Media Education",
        "ISSN": [
          "0036-9888"
        ],
        "journal": "SCUOLA ITALIANA MODERNA",
        "csp": "vol. 122, p. 81-84, ISSN: 0036-9888",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio G (2015). Percorsi di Media Education. SCUOLA ITALIANA",
        "MODERNA, vol. 122, p. 81-84, ISSN: 0036-9888"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "VIDEOGAMES: AN INCLUSIVE LEARNING ENVIRONMENT A MEDIA EDUCATION PROJECT IN PRIMARY SCHOOL",
        "ISSN": [
          "2038-3002"
        ],
        "journal": "MEDIA EDUCATION",
        "csp": "vol. n.6, p. 321-337, ISSN: 2038-3002",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio G (2015). VIDEOGAMES: AN INCLUSIVE LEARNING",
        "ENVIRONMENT A MEDIA EDUCATION PROJECT IN PRIMARY",
        "SCHOOL. MEDIA EDUCATION, vol. n.6, p. 321-337, ISSN: 2038-3002"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La competenza digitale all\u2019universit\u00e0 per la progettazione di percorsi di Media Education Digital literacy at university to design Media Education",
        "ISSN": [
          "2038-9736"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 14/2015, p. 67-82, ISSN: 2038-9736",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio G (2015). La competenza digitale all\u2019universit\u00e0 per la",
        "progettazione di percorsi di Media Education Digital literacy at university to",
        "design Media Education. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA",
        "EDUCATIVA, vol. 14/2015, p. 67-82, ISSN: 2038-9736"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1020-1024",
        "titolo": "L\u2019Activation du D\u00e9veloppement Vocationnel et Personnel per un\u2019educazione inclusiva",
        "ISBN": [
          "9788846743725"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS Edizioni, ISBN: 9788846743725",
        "opera": "(a cura di): Tomarchio M;Ulivieri A, Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cappuccio G (2015). L\u2019Activation du D\u00e9veloppement Vocationnel et",
        "Personnel per un\u2019educazione inclusiva. In: (a cura di): Tomarchio M;Ulivieri",
        "A, Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p. 1020-1024, Pisa:ETS",
        "Edizioni, ISBN: 9788846743725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "5204-5210",
        "titolo": "DIGITAL STORYTELLING AT THE UNIVERSITY",
        "ISBN": [
          "978-84-606-5763-7"
        ],
        "csp": "MADRID:IATED, ISBN: 978-84-606-5763-7, Madrid, 2-4 marzo",
        "opera": "INTED2015 - 9th International Technology, Education and Development Conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cappuccio G (2015). DIGITAL STORYTELLING AT THE UNIVERSITY. In:",
        "INTED2015 - 9th International Technology, Education and Development",
        "Conference. p. 5204-5210, MADRID:IATED, ISBN: 978-84-606-5763-7,",
        "Madrid, 2-4 marzo"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "5211-5219",
        "titolo": "OBSERVING HABITS OF MIND IN PRIMARY SCHOOL",
        "ISBN": [
          "978-84-606-5763-7"
        ],
        "csp": "MADRID:IATED, ISBN: 978-84-606-5763-7, Madrid, 2-4 marzo",
        "opera": "Inted2015 - 9th Internationa Technology, Education and Development Conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cappuccio G (2015). OBSERVING HABITS OF MIND IN PRIMARY",
        "SCHOOL. In: Inted2015 - 9th Internationa Technology, Education and",
        "Development Conference. p. 5211-5219, MADRID:IATED, ISBN:",
        "978-84-606-5763-7, Madrid, 2-4 marzo"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "La mente in gioco. Percorsi didattici tra Neuroeducation e Video Education",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8588-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-8588-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cappuccio G, Compagno G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cappuccio G, Compagno G (2015). La mente in gioco. Percorsi didattici tra",
        "Neuroeducation e Video Education. ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "978-88-548-8588-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio G, Cravana E (2014).",
        "Progettare\u00a0l\u2019osservazione\u00a0sistematica\u00a0nella\u00a0scuola\u00a0dell\u2019infanzia.",
        "FORM@RE, vol. 14, p. 93-104, ISSN: 1825-7321, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/formare-15800"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-88",
        "titolo": "Progettare la media education: percorsi di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788891705815"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891705815",
        "opera": "AA.VV. Educare la comunit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cappuccio G (2014). Progettare la media education: percorsi di ricerca. In:",
        "AA.VV. Educare la comunit\u00e0. p. 79-88, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891705815"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1504-1513",
        "titolo": "INTERGENERATIONAL COMMUNICATION AND CONSOLIDATION OF THE METACOGNITIVE COMPETENCE",
        "ISBN": [
          "978-84-616-8412-0"
        ],
        "csp": "VALENCIA:IATED, ISBN: 978-84-616-8412-0, Valencia, 10-12 marzo 2014",
        "opera": "8Th International Technology, education and development conference. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cappuccio G (2014). INTERGENERATIONAL COMMUNICATION AND",
        "CONSOLIDATION OF THE METACOGNITIVE COMPETENCE. In: 8Th",
        "International Technology, education and development conference. p.",
        "1504-1513, VALENCIA:IATED, ISBN: 978-84-616-8412-0, Valencia, 10-12",
        "marzo 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1496-1503",
        "titolo": "\u201cDISCIPLINARY ORIENTIRING\u201d AT SCHOOL",
        "ISBN": [
          "978-84-616-8412-0"
        ],
        "csp": "VALENCIA:IATED, ISBN: 978-84-616-8412-0, Valencia, 10-12 marzo 2014",
        "opera": "8Th International technology, education and development conference. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cappuccio G (2014). \u201cDISCIPLINARY ORIENTIRING\u201d AT SCHOOL. In:",
        "8Th International technology, education and development conference. p.",
        "1496-1503, VALENCIA:IATED, ISBN: 978-84-616-8412-0, Valencia, 10-12",
        "marzo 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cappuccio Giuseppa1 (2014). Cartoons di qualit\u00e0 nella prima infanzia. I",
        "bambini e la media education. ISBN: 978-88-548-8009-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2216-2226",
        "titolo": "ANALYZING VIDEOGAMES TO LEARN HOW TO THINK CRITICALLY",
        "ISBN": [
          "978-84-616-3849-9"
        ],
        "csp": "Seville:IATED, ISBN: 978-84-616-3849-9, Sevilla, 18-20 novembre 2013",
        "opera": "ICERI 2013. 6Th International conference of EDUCATION, RESEARCH and INNOVATION. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cappuccio G (2013). ANALYZING VIDEOGAMES TO LEARN HOW TO",
        "THINK CRITICALLY. In: ICERI 2013. 6Th International conference of",
        "EDUCATION, RESEARCH and INNOVATION. p. 2216-2226,",
        "Seville:IATED, ISBN: 978-84-616-3849-9, Sevilla, 18-20 novembre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ADVP technology-supported model the development of metacognitive strategies during teacher training academic studies",
        "ISSN": [
          "2037-0849"
        ],
        "journal": "REM",
        "csp": "vol. vol. 4, p. 85-95, ISSN: 2037-0849",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio G (2012). ADVP technology-supported model the development",
        "of metacognitive strategies during teacher training academic studies. REM,",
        "vol. vol. 4, p. 85-95, ISSN: 2037-0849"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Parma:Junior",
        "titolo": "Sperimentare i cartoni animati in classe Percorsi di media education nella scuola",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-637-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8434-637-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cappuccio G (2012). Sperimentare i cartoni animati in classe Percorsi di",
        "media education nella scuola. Parma:Junior, ISBN: 978-88-8434-637-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-221",
        "titolo": "The analysis of teaching practices at school and at university.",
        "ISBN": [
          "978-88-350-2674-7"
        ],
        "csp": "BRESCIA:La Scuola, ISBN: 978-88-350-2674-7",
        "opera": "(a cura di): Day C;Laneve C, Analysis of educational practices. A comparison of research models.. vol. 2011, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "La Marca A, Zanniello G, Compagno G, Anello F, Cappuccio G, Pedone F, Ferotti C, Longo L, Sangiuseppe A, Cannella G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "La Marca A, Zanniello G, Compagno G, Anello F, Cappuccio G, Pedone F,",
        "Ferotti C, Longo L, Sangiuseppe A, Cannella G (2011). The analysis of",
        "teaching practices at school and at university.. In: (a cura di): Day",
        "C;Laneve C, Analysis of educational practices. A comparison of research",
        "models.. vol. 2011, p. 205-221, BRESCIA:La Scuola, ISBN:",
        "978-88-350-2674-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-69",
        "titolo": "Descrizione e valutazione delle attivit\u00e0 per gli studenti",
        "ISBN": [
          "978-88-6017-080-4"
        ],
        "csp": "PALERMO:Palumbo, ISBN: 978-88-6017-080-4",
        "opera": "(a cura di): La Marca A, La comunicazione intergenerazionale. Attivit\u00e0 integrate di formazione e sviluppo delle strategie di apprendimento negli studenti. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cappuccio G (2010). Descrizione e valutazione delle attivit\u00e0 per gli studenti.",
        "In: (a cura di): La Marca A, La comunicazione intergenerazionale. Attivit\u00e0",
        "integrate di formazione e sviluppo delle strategie di apprendimento negli",
        "studenti. p. 53-69, PALERMO:Palumbo, ISBN: 978-88-6017-080-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sfida educativa per una Tv di qualit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1125-3975"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA EP",
        "csp": "p. 59-70, ISSN: 1125-3975",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio G (2009). La sfida educativa per una Tv di qualit\u00e0.",
        "PROSPETTIVA EP, p. 59-70, ISSN: 1125-3975"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-102",
        "titolo": "Valore del lavoro universitario. Esercizio ADVP (esplorazione). La mia idea di lavoro \u00e8...",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-400-7"
        ],
        "csp": "TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 978-88-8137-400-7",
        "opera": "(a cura di): LA MARCA A, Insegnare a studiare in universit\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2009). Valore del lavoro universitario. Esercizio ADVP",
        "(esplorazione). La mia idea di lavoro \u00e8.... In: (a cura di): LA MARCA A,",
        "Insegnare a studiare in universit\u00e0. p. 99-102, TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta,",
        "ISBN: 978-88-8137-400-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-159",
        "titolo": "Ricerca di aiuto. Esercizio ADVP (specificazione). Contare sull'aiuto degli altri",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-400-7"
        ],
        "csp": "TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 978-88-8137-400-7",
        "opera": "(a cura di): LA MARCA A, Insegnare a studiare in universit\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2009). Ricerca di aiuto. Esercizio ADVP (specificazione).",
        "Contare sull'aiuto degli altri. In: (a cura di): LA MARCA A, Insegnare a",
        "studiare in universit\u00e0. p. 157-159, TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN:",
        "978-88-8137-400-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-184",
        "titolo": "Autoregolazione per il compito. Esercizio ADVP (realizzazione). Il mio primo progetto...",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-400-7"
        ],
        "csp": "TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 978-88-8137-400-7",
        "opera": "(a cura di): LA MARCA A, Insegnare a studiare in universit\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2009). Autoregolazione per il compito. Esercizio ADVP",
        "(realizzazione). Il mio primo progetto.... In: (a cura di): LA MARCA A,",
        "Insegnare a studiare in universit\u00e0. p. 181-184, TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta,",
        "ISBN: 978-88-8137-400-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-49",
        "titolo": "Gli esercizi ADVP realizzati dal liceo classico \"Altavilla\" di Palermo",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-427-4"
        ],
        "csp": "TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 978-88-8137-427-4",
        "opera": "(a cura di): Zanniello G, Orientare con le discipline scolastiche. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cappuccio G (2009). Gli esercizi ADVP realizzati dal liceo classico",
        "\"Altavilla\" di Palermo. In: (a cura di): Zanniello G, Orientare con le discipline",
        "scolastiche. p. 10-49, TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 978-88-8137-427-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-90",
        "titolo": "Impegno motivato. Esercizio ADVP (esplorazione). I miei interessi",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-400-7"
        ],
        "csp": "TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 978-88-8137-400-7",
        "opera": "(a cura di): LA MARCA A, Insegnare a studiare in universit\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2009). Impegno motivato. Esercizio ADVP (esplorazione).",
        "I miei interessi. In: (a cura di): LA MARCA A, Insegnare a studiare in",
        "universit\u00e0. p. 87-90, TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 978-88-8137-400-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "481-488",
        "titolo": "Progettare la media education nella scuola",
        "ISBN": [
          "978-88-7331-082-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Monolite, ISBN: 978-88-7331-082-2",
        "opera": "(a cura di): Domenici G;Semeraro R, Le nuove sfide della ricerca didattica tra saperi, comunit\u00e0 sociali e culture. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cappuccio G (2009). Progettare la media education nella scuola. In: (a cura",
        "di): Domenici G;Semeraro R, Le nuove sfide della ricerca didattica tra",
        "saperi, comunit\u00e0 sociali e culture. p. 481-488, ROMA:Monolite, ISBN:",
        "978-88-7331-082-2"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-195",
        "titolo": "Interesse e soddisfazione. Esercizio ADVP (realizzazione). I miei criteri di scelta...per superare le difficolt\u00e0 nello studio di una materia",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-400-7"
        ],
        "csp": "TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 978-88-8137-400-7",
        "opera": "(a cura di): LA MARCA A, Insegnare a studiare in universit\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2009). Interesse e soddisfazione. Esercizio ADVP",
        "(realizzazione). I miei criteri di scelta...per superare le difficolt\u00e0 nello studio",
        "di una materia. In: (a cura di): LA MARCA A, Insegnare a studiare in",
        "universit\u00e0. p. 193-195, TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN:",
        "978-88-8137-400-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-113",
        "titolo": "Autoefficacia. Esercizio ADVP (esplorazione). Una Hit Parade della mia efficacia",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-400-7"
        ],
        "csp": "TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 978-88-8137-400-7",
        "opera": "(a cura di): LA MARCA A, Insegnare a studiare in universit\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2009). Autoefficacia. Esercizio ADVP (esplorazione). Una",
        "Hit Parade della mia efficacia. In: (a cura di): LA MARCA A, Insegnare a",
        "studiare in universit\u00e0. p. 111-113, TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN:",
        "978-88-8137-400-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-58",
        "titolo": "Gli esercizi ADVP per l'Activaction du D\u00e9veloppement Vocationnel et Professionnel",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-400-7"
        ],
        "csp": "TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 978-88-8137-400-7",
        "opera": "(a cura di): LA MARCA A, Insegnare a studiare in universit\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2009). Gli esercizi ADVP per l'Activaction du",
        "D\u00e9veloppement Vocationnel et Professionnel. In: (a cura di): LA MARCA A,",
        "Insegnare a studiare in universit\u00e0. p. 51-58, TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta,",
        "ISBN: 978-88-8137-400-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-172",
        "titolo": "Organizzazione dei processi di apprendimento. Esercizio ADVP (specificazione). L'orologio che si scioglie...",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-400-7"
        ],
        "csp": "TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 978-88-8137-400-7",
        "opera": "(a cura di): LA MARCA A, Insegnare a studiare in universit\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2009). Organizzazione dei processi di apprendimento.",
        "Esercizio ADVP (specificazione). L'orologio che si scioglie.... In: (a cura di):",
        "LA MARCA A, Insegnare a studiare in universit\u00e0. p. 169-172, TROINA",
        "(EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 978-88-8137-400-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-128",
        "titolo": "Metacomprensione. Esercizio ADVP (cristallizzazione). Leggere per comprendere...",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-400-7"
        ],
        "csp": "TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 978-88-8137-400-7",
        "opera": "(a cura di): LA MARCA A, Insegnare a studiare in universit\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2009). Metacomprensione. Esercizio ADVP",
        "(cristallizzazione). Leggere per comprendere.... In: (a cura di): LA MARCA",
        "A, Insegnare a studiare in universit\u00e0. p. 123-128, TROINA (EN):Citt\u00e0",
        "Aperta, ISBN: 978-88-8137-400-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-79",
        "titolo": "La saggezza nella formulazione del progetto professionale",
        "ISBN": [
          "978-88-6081-480-7"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6081-480-7",
        "opera": "(a cura di): LA MARCA A, Saggezza e adolescenti. Una sfida educativa. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2009). La saggezza nella formulazione del progetto",
        "professionale. In: (a cura di): LA MARCA A, Saggezza e adolescenti. Una",
        "sfida educativa. p. 65-79, Roma:Armando, ISBN: 978-88-6081-480-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-138",
        "titolo": "La costruzione degli eserci ADVP e la valutazione dei migliori risultati ottenuti dagli studenti",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-688-3"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-688-3",
        "opera": "(a cura di): Zanniello G, Competenze metacogmitive e processi di autovalutazione nel blended e-learning. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cappuccio G (2009). La costruzione degli eserci ADVP e la valutazione dei",
        "migliori risultati ottenuti dagli studenti. In: (a cura di): Zanniello G,",
        "Competenze metacogmitive e processi di autovalutazione nel blended",
        "e-learning. p. 123-138, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-8232-688-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-145",
        "titolo": "Reazioni emotive. Esercizio ADVP (cristallizzazione). Pensando agli esami...",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-400-7"
        ],
        "csp": "TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 978-88-8137-400-7",
        "opera": "(a cura di): LA MARCA A, Insegnare a studiare in universit\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2009). Reazioni emotive. Esercizio ADVP",
        "(cristallizzazione). Pensando agli esami.... In: (a cura di): LA MARCA A,",
        "Insegnare a studiare in universit\u00e0. p. 143-145, TROINA (EN):Citt\u00e0 Aperta,",
        "ISBN: 978-88-8137-400-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-253",
        "titolo": "Osservare e valutare i cartoni animati. Una sfida per genitori e docenti",
        "ISBN": [
          "978-88-6152-060-8"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 978-88-6152-060-8",
        "opera": "(a cura di): Marino E, E-LEARNING E MULTIMEDIALITA'. CONOSCENZE SENZA FRONTIERE. vol. 2008, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2008). Osservare e valutare i cartoni animati. Una sfida",
        "per genitori e docenti. In: (a cura di): Marino E, E-LEARNING E",
        "MULTIMEDIALITA'. CONOSCENZE SENZA FRONTIERE. vol. 2008, p.",
        "233-253, Lecce:Pensa, ISBN: 978-88-6152-060-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "76-77",
        "titolo": "Il profilo iniziale della classe",
        "ISBN": [
          "978-88-6017-061-3"
        ],
        "csp": "PALERMO:Palumbo, ISBN: 978-88-6017-061-3",
        "opera": "(a cura di): ZANNIELLO G, Un ponte per l'Universit\u00e0. Attivit\u00e0 didattiche per lo sviluppo professionale e personale nella scuola secondaria. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2008). Il profilo iniziale della classe. In: (a cura di):",
        "ZANNIELLO G, Un ponte per l'Universit\u00e0. Attivit\u00e0 didattiche per lo sviluppo",
        "professionale e personale nella scuola secondaria. p. 76-77,",
        "PALERMO:Palumbo, ISBN: 978-88-6017-061-3"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "112-117",
        "titolo": "Valutare i cartoni animati. Un'attivit\u00e0 di formazione dei futuri insegnanti della Scuola dell'Infanzia",
        "ISBN": [
          "978-88-6081-442-5"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6081-442-5",
        "opera": "(a cura di): ZANNIELLO G, La formazione universitaria degli insegnanti di scuola primaria e dell'infanzia. L'integrazione del sapere, del saper essere e del saper fare. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2008). Valutare i cartoni animati. Un'attivit\u00e0 di formazione",
        "dei futuri insegnanti della Scuola dell'Infanzia. In: (a cura di): ZANNIELLO",
        "G, La formazione universitaria degli insegnanti di scuola primaria e",
        "dell'infanzia. L'integrazione del sapere, del saper essere e del saper fare. p.",
        "112-117, Roma:Armando, ISBN: 978-88-6081-442-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-230",
        "titolo": "Osservare e valutare i cartoni animati. Una sfida per genitori e docenti",
        "ISBN": [
          "978-88-6152-060-8"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 978-88-6152-060-8",
        "opera": "(a cura di): MARINO E. A CURA DI, E-Learning e multimedialit\u00e0, conoscenza senza frontiere. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2008). Osservare e valutare i cartoni animati. Una sfida",
        "per genitori e docenti. In: (a cura di): MARINO E. A CURA DI, E-Learning e",
        "multimedialit\u00e0, conoscenza senza frontiere. p. 211-230, Lecce:Pensa,",
        "ISBN: 978-88-6152-060-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-89",
        "titolo": "La valutazione dei risultati",
        "ISBN": [
          "978-88-6017-061-3"
        ],
        "csp": "PALERMO:Palumbo, ISBN: 978-88-6017-061-3",
        "opera": "(a cura di): ZANNIELLO G, Un ponte per l'Universit\u00e0. Attivit\u00e0 didattiche per lo sviluppo professionale e personale nella scuola secondaria. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2008). La valutazione dei risultati. In: (a cura di):",
        "ZANNIELLO G, Un ponte per l'Universit\u00e0. Attivit\u00e0 didattiche per lo sviluppo",
        "professionale e personale nella scuola secondaria. p. 84-89,",
        "PALERMO:Palumbo, ISBN: 978-88-6017-061-3"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-119",
        "titolo": "Cartoni animati a scuola. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-380-2"
        ],
        "csp": "TROINA:Citt\u00e0 Aperta, ISBN: 978-88-8137-380-2",
        "anno": "2008",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAPPUCCIO G (2008). Cartoni animati a scuola. p. 1-119, TROINA:Citt\u00e0",
        "Aperta, ISBN: 978-88-8137-380-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "Progettare percorsi educativo-didattici al nido. p",
        "ISBN": [
          "9788884344304"
        ],
        "csp": "AZZANO SAN PAOLO:Edizioni Junior, ISBN: 9788884344304",
        "anno": "2008",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAPPUCCIO G (2008). Progettare percorsi educativo-didattici al nido. p.",
        "1-128, AZZANO SAN PAOLO:Edizioni Junior, ISBN: 9788884344304"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dibattito sull'educazione mista o separata",
        "ISSN": [
          "1721-1700"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA AS.PE.I.",
        "csp": "vol. 140-141, p. 2-4, ISSN: 1721-1700",
        "anno": "2007",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAPPUCCIO G (2007). Il dibattito sull'educazione mista o separata.",
        "BOLLETTINO DELLA AS.PE.I., vol. 140-141, p. 2-4, ISSN: 1721-1700"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Crescere con la TV",
        "ISSN": [
          "1125-3975"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA EP",
        "csp": "vol. Anno XXIX n. 1-2, p. 110-121, ISSN: 1125-3975",
        "anno": "2007",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAPPUCCIO G (2007). Crescere con la TV. PROSPETTIVA EP, vol. Anno",
        "XXIX n. 1-2, p. 110-121, ISSN: 1125-3975"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Lussemburgo",
        "titolo": "L'auto\u00e9valuation de la volition et de la perception du sens",
        "csp": "11-13 settembre 2006, p. 1-20",
        "opera": "L\u2019\u00e9valuation au 21e si\u00e8cle Vers de nouvelles formes, mod\u00e9lisations et pratiques de l\u2019\u00e9valuation ?",
        "anno": "2007",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CAPPUCCIO G (2007). L'auto\u00e9valuation de la volition et de la perception",
        "du sens. In: L\u2019\u00e9valuation au 21e si\u00e8cle Vers de nouvelles formes,",
        "mod\u00e9lisations et pratiques de l\u2019\u00e9valuation ?. Lussemburgo, 11-13",
        "settembre 2006, p. 1-20"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-86",
        "titolo": "Discussione finale dei risultati dei focus group",
        "ISBN": [
          "9788860810717"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860810717",
        "opera": "(a cura di): DI NUOVO S.;LA MARCA A., La riforma della scuola primaria. Il parere di genitori e docenti. Una ricerca nel territorio siciliano.. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CAPPUCCIO G, ANELLO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G, ANELLO F (2006). Discussione finale dei risultati dei focus",
        "group. In: (a cura di): DI NUOVO S.;LA MARCA A., La riforma della scuola",
        "primaria. Il parere di genitori e docenti. Una ricerca nel territorio siciliano..",
        "p. 77-86, Roma:Armando, ISBN: 9788860810717"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-56",
        "titolo": "I focus group condotti dalla Sicilia Occidentale",
        "ISBN": [
          "978-88-6081-071-7"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6081-071-7",
        "opera": "Anello F;Cappuccio G;Pedone F. (a cura di): Di Nuovo S;La Marca S, La riforma della scuola primaria. Il parere dei genitori e docenti. Una ricerca nel territorio siciliano. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Anello F, Cappuccio G, Pedone F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anello F, Cappuccio G, Pedone F (2006). I focus group condotti dalla Sicilia",
        "Occidentale. In: Anello F;Cappuccio G;Pedone F. (a cura di): Di Nuovo",
        "S;La Marca S, La riforma della scuola primaria. Il parere dei genitori e",
        "docenti. Una ricerca nel territorio siciliano. p. 39-56, Roma:Armando, ISBN:",
        "978-88-6081-071-7"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "353-363",
        "titolo": "L'autovalutazione on-line nella formazione universitaria",
        "ISBN": [
          "88-8232-410-9"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 88-8232-410-9",
        "opera": "(a cura di): ZANATO ORLANDINI O, Percorsi nella professione docente. Innovazione formativa e didattica. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2006). L'autovalutazione on-line nella formazione",
        "universitaria. In: (a cura di): ZANATO ORLANDINI O, Percorsi nella",
        "professione docente. Innovazione formativa e didattica. p. 353-363,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 88-8232-410-9"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "107346/-fei-XIV-03-16_27"
        ],
        "titolo": "La riflessione sulla pratica didattica in laboratorio dei tutor di Scienze della Formazione Primaria - Reflection on tutors\u2019 teaching practices in Primary Education workshops",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "p. 409-420, ISSN: 1973-4778, doi: 107346/-fei-XIV-03-16_27",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio G (2016). La riflessione sulla pratica didattica in laboratorio dei",
        "tutor di Scienze della Formazione Primaria - Reflection on tutors\u2019 teaching",
        "practices in Primary Education workshops. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, p. 409-420, ISSN: 1973-4778, doi:",
        "107346/-fei-XIV-03-16_27"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Digital Competence for the improvement of Special Education Teaching. JE-LKS",
        "ISSN": [
          "1826-6223"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY",
        "csp": "vol. 12, p. 93-108, ISSN: 1826-6223",
        "anno": "2016",
        "autori": "Compagno G, Cappuccio G, Pedone F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Compagno G, Cappuccio G, Pedone F (2016). Digital Competence for the",
        "improvement of Special Education Teaching. JE-LKS. JOURNAL OF",
        "E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY, vol. 12, p. 93-108, ISSN:",
        "1826-6223"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La competenza digitale all\u2019universit\u00e0 per la progettazione di percorsi di Media Education Digital literacy at university to design Media Education",
        "ISSN": [
          "2038-9736"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 14/2015, p. 67-82, ISSN: 2038-9736",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio G (2015). La competenza digitale all\u2019universit\u00e0 per la",
        "progettazione di percorsi di Media Education Digital literacy at university to",
        "design Media Education. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA",
        "EDUCATIVA, vol. 14/2015, p. 67-82, ISSN: 2038-9736"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "VIDEOGAMES: AN INCLUSIVE LEARNING ENVIRONMENT A MEDIA EDUCATION PROJECT IN PRIMARY SCHOOL",
        "ISSN": [
          "2038-3002"
        ],
        "journal": "MEDIA EDUCATION",
        "csp": "vol. n.6, p. 321-337, ISSN: 2038-3002",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio G (2015). VIDEOGAMES: AN INCLUSIVE LEARNING",
        "ENVIRONMENT A MEDIA EDUCATION PROJECT IN PRIMARY",
        "SCHOOL. MEDIA EDUCATION, vol. n.6, p. 321-337, ISSN: 2038-3002"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "La mente in gioco. Percorsi didattici tra Neuroeducation e Video Education",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8588-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-8588-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cappuccio G, Compagno G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cappuccio G, Compagno G (2015). La mente in gioco. Percorsi didattici tra",
        "Neuroeducation e Video Education. ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "978-88-548-8588-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio G, Cravana E (2014).",
        "Progettare\u00a0l\u2019osservazione\u00a0sistematica\u00a0nella\u00a0scuola\u00a0dell\u2019infanzia.",
        "FORM@RE, vol. 14, p. 93-104, ISSN: 1825-7321, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/formare-15800"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1496-1503",
        "titolo": "\u201cDISCIPLINARY ORIENTIRING\u201d AT SCHOOL",
        "ISBN": [
          "978-84-616-8412-0"
        ],
        "csp": "VALENCIA:IATED, ISBN: 978-84-616-8412-0, Valencia, 10-12 marzo 2014",
        "opera": "8Th International technology, education and development conference. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cappuccio G (2014). \u201cDISCIPLINARY ORIENTIRING\u201d AT SCHOOL. In:",
        "8Th International technology, education and development conference. p.",
        "1496-1503, VALENCIA:IATED, ISBN: 978-84-616-8412-0, Valencia, 10-12",
        "marzo 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cappuccio Giuseppa1 (2014). Cartoons di qualit\u00e0 nella prima infanzia. I",
        "bambini e la media education. ISBN: 978-88-548-8009-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ADVP technology-supported model the development of metacognitive strategies during teacher training academic studies",
        "ISSN": [
          "2037-0849"
        ],
        "journal": "REM",
        "csp": "vol. vol. 4, p. 85-95, ISSN: 2037-0849",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio G (2012). ADVP technology-supported model the development",
        "of metacognitive strategies during teacher training academic studies. REM,",
        "vol. vol. 4, p. 85-95, ISSN: 2037-0849"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Parma:Junior",
        "titolo": "Sperimentare i cartoni animati in classe Percorsi di media education nella scuola",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-637-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8434-637-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cappuccio G (2012). Sperimentare i cartoni animati in classe Percorsi di",
        "media education nella scuola. Parma:Junior, ISBN: 978-88-8434-637-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sfida educativa per una Tv di qualit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1125-3975"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA EP",
        "csp": "p. 59-70, ISSN: 1125-3975",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cappuccio G (2009). La sfida educativa per una Tv di qualit\u00e0.",
        "PROSPETTIVA EP, p. 59-70, ISSN: 1125-3975"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "481-488",
        "titolo": "Progettare la media education nella scuola",
        "ISBN": [
          "978-88-7331-082-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Monolite, ISBN: 978-88-7331-082-2",
        "opera": "(a cura di): Domenici G;Semeraro R, Le nuove sfide della ricerca didattica tra saperi, comunit\u00e0 sociali e culture. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cappuccio G (2009). Progettare la media education nella scuola. In: (a cura",
        "di): Domenici G;Semeraro R, Le nuove sfide della ricerca didattica tra",
        "saperi, comunit\u00e0 sociali e culture. p. 481-488, ROMA:Monolite, ISBN:",
        "978-88-7331-082-2"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-138",
        "titolo": "La costruzione degli eserci ADVP e la valutazione dei migliori risultati ottenuti dagli studenti",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-688-3"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-688-3",
        "opera": "(a cura di): Zanniello G, Competenze metacogmitive e processi di autovalutazione nel blended e-learning. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cappuccio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cappuccio G (2009). La costruzione degli eserci ADVP e la valutazione dei",
        "migliori risultati ottenuti dagli studenti. In: (a cura di): Zanniello G,",
        "Competenze metacogmitive e processi di autovalutazione nel blended",
        "e-learning. p. 123-138, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-8232-688-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-79",
        "titolo": "La saggezza nella formulazione del progetto professionale",
        "ISBN": [
          "978-88-6081-480-7"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6081-480-7",
        "opera": "(a cura di): LA MARCA A, Saggezza e adolescenti. Una sfida educativa. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2009). La saggezza nella formulazione del progetto",
        "professionale. In: (a cura di): LA MARCA A, Saggezza e adolescenti. Una",
        "sfida educativa. p. 65-79, Roma:Armando, ISBN: 978-88-6081-480-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "353-363",
        "titolo": "L'autovalutazione on-line nella formazione universitaria",
        "ISBN": [
          "88-8232-410-9"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 88-8232-410-9",
        "opera": "(a cura di): ZANATO ORLANDINI O, Percorsi nella professione docente. Innovazione formativa e didattica. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CAPPUCCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPPUCCIO G (2006). L'autovalutazione on-line nella formazione",
        "universitaria. In: (a cura di): ZANATO ORLANDINI O, Percorsi nella",
        "professione docente. Innovazione formativa e didattica. p. 353-363,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 88-8232-410-9"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "30613",
    "nome": "CAPPUCCIO Giuseppa",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico della collana \u201cNeuropaideia. Didattica, lingue e culture\u201d per Aracne editrice dal 2011",
        "periodo": "dal 01-02-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di referaggio della Rivita Education and Information Technologies, SPRINGER. ISSN: 1360-2357 (Print) 1573-7608 (Online) dal 2014",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di referaggio della rivista MEDIA EDUCATION \u2013 Studi, ricerche, buone pratiche, Erickson. ISSN 2038-3002, dal 2015",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di referaggio della rivista Pedagogia e Vita, edizioni La Scuola. ISSN 0031-3777. Dal 2015",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Technical Committee of THE INTERNATIONAL CONFERENCE ON INFORMATION AND EDUCATION TECHNOLOGY (ICIET 2016).",
        "periodo": "dal 10-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico della Collana PROFESSIONALIT\u00c0 DOCENTE percorsi e strumenti, diretta da Alessandra La Marca, Pensamultimedia editrice dal 2016",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cOrientamento: una modalit\u00e0 operativa permanente per la promozione della persona\u201d al 4\u00b0 Congresso Nazionale di Orientamento alla Scelta, (Padova, 24 \u201326 ottobre 2002).",
        "periodo": "dal 24-10-2002 al 26-10-2002"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cLo sviluppo e la valutazione della maturit\u00e0 professionale nella prospettiva dell\u2019interculturalit\u00e0\u201d al Simposio Internazionale \u201cLa dimensione interculturale dell\u2019insegnamento scolastico\u201d, (Palermo, 20-22 febbraio 2003).",
        "periodo": "dal 20-02-2003 al 22-02-2003"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"La percezione dei genitori sulle nuove tecnologie a scuola\" al convegno-laboratorio \u201cLa ricerca e la didattica: interazione tra due aspetti della vita e della scuola\u201d, promosso dalla Irre Sicilia (14 \u2013 17 aprile 2004). Il contributo \u00e8 stato pubblicato in S. Di Nuovo \u2013 A. La Marca (Eds). La riforma della scuola primaria. Il parere di genitori e docenti. Una ricerca nel territorio siciliano. Roma: Armando. Pp. 37-56. ISBN: 978-88-6081-071-7.",
        "periodo": "dal 14-04-2004 al 17-04-2004"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Il portfolio: strumento per la promozione delle competenze\" al Convegno \u201cLa documentazione delle buone pratiche: quali modelli e quali prodotti (Funzione tutoriale, portfolio, valutazione autentica) promosso dalla Irre Sicilia, (18 \u2013 20 ottobre 2004). Il contributo \u00e8 stato pubblicato nel 2005 in A. La Marca (Ed.). Personalizzazione e apprendimento. Strumenti e competenze. Roma: Armando Editore. Pp. 119-144. ISBN: 8883589572.",
        "periodo": "dal 18-10-2004 al 20-10-2004"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cL\u2019autovalutazione on-line nella formazione universitaria dei futuri docenti\u201d alla V biennale internazionale sulla didattica universitaria Quale cultura e competenza per la formazione dell\u2019insegnante oggi? La formazione iniziale e in servizio, (Padova, 1-3 dicembre 2004). Il contributo \u00e8 stato pubblicato In Zanato Orlandini O. (Ed.). Percorsi nella professione docente. Innovazione formativa e didattica. Lecce: Pensa MultiMedia. Pp. 353-363. ISBN: 8882324109.",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 03-12-2004"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cL'auto\u00e9valuation de la volition et de la perception du sens\u201d al 19\u00e8me Colloque International de l'ADMEE-Europe les 11, 12 et 13 septembre 2006. Il contributo \u00e8 stato pubblicato in in Figari, G & Mottiez Lopez, L (Eds.) Recherche sur l\u2019\u00e9valuation en \u00e9ducation. Paris: L\u2019Harmattan. ISBN : 2-296-01439-9",
        "periodo": "dal 11-09-2006 al 13-09-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinamento della sessione II dal tema \u201cLe differenze di apprendimento tra i ragazzi e le ragazze\u201d e relazione durante il XXVI Convegno \u201cLa valorizzazione delle specificit\u00e0 femminile e maschile nella scuola di tutti e di ciascuno: una didattica differenziata per le alunne e per gli alunni\u201d che si \u00e8 svolto presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo nei giorni 16 e 17 marzo 2007. Il contributo in BOLLETTINO DELL\u2019AS.PE.I.. Vol. 140-141, pp. 2-4. Roma: Armando.ISSN: 1721-1700.",
        "periodo": "dal 16-03-2007 al 17-03-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cLa valutazione dei cartoni animati nella scuola\u201d al convegno dal tema \u201cL\u2019integrazione tra le competenze disciplinari e le competenze pedagogiche nella professionalit\u00e0 del docente di scuola primaria e di scuola dell\u2019infanzia\u201d in occasione del bicentenario della fondazione dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo, che si \u00e8 svolto presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione di Palermo, 21-22 maggio 2007",
        "periodo": "dal 21-05-2007 al 22-05-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cAnalisi delle pratiche nella didattica orientativa\u201d durante il XXIII Convegno Nazionale SIPED \u201cUna pedagogia per la scuola\u201d promosso dalla Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia (SIPED) che si \u00e8 svolto presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, 29-31 maggio 2007",
        "periodo": "dal 29-05-2007 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cMedia education: una sfida per genitori e docenti\u201d al Convegno Nazionale E-learning e multimedialit\u00e0. Agrigento, 20-21 Settembre 2007. Il contributo \u00e8 stato pubblicato in E. Marino (a cura di) E-Learning e Multimedialit\u00e0: conoscenze senza frontiere. Lecce: PensaMultimedia. Pp. 233-253. ISBN: 978-88-6152-060-8.",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 21-09-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cProfil des interactions maitres -\u00e9l\u00e8ves: perceptions divergentes dans la classe\u201d al 20\u00e8me Colloque de l\u2019Admee \"Entre la r\u00e9gulation des apprentissages et le pilotage des syst\u00e8mes: \u00e9valuations en tension\", che si \u00e8 tenuto a Ginevra il 9 e 10 gennaio 2008.",
        "periodo": "dal 09-01-2008 al 10-01-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento con ruolo di contro-relatore (su invito) dal tema \"La ricerca tra matematica e educazione\" al XXV Seminario Nazionale di Ricerca in Didattica della Matematica dal tema \u201cLe pratiche scolastiche dell\u2019insegnante: specificit\u00e0 e generalit\u00e0 della posizione insegnante di matematica. Problematica, quadro teorico, metodi, strumenti e questioni aperte nella emergenza di un modello delle pratiche e dei processi decisionali dell\u2019insegnante\u201d. Rimini, 31 gennaio \u2013 2 febbraio 2008.",
        "periodo": "dal 31-01-2008 al 02-02-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cLa metodologia ADVP. L\u2019activation du d\u00e9veloppement Vocationnel et personnel\u201d al Convegno internazionale \u201cSaggezza e adolescenti. Una sfida educativa\u201d . Palermo, 21-22 Aprile 2008. Il contributo \u00e8 stato pubblicato in A. La Marca Saggezza e adolescenti. Una sfida educativa. Roma: Armando. Pp. 65-79. ISBN: 9788860814807.",
        "periodo": "dal 21-04-2008 al 22-04-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinamento, in qualit\u00e0 di presidente della sezione As.Pei.I di Monreale, il lavoro di gruppo \"Educazione e media in famiglia\" e intervento dal titolo \"La tv per una sfida educativa\" al convegno: I Giovani e i \u201cmedia\u201d: quale educazione? Praia a Mare, 1-2 Maggio 2008. Il contributo \u00e8 stato pubblicato in Prospettiva EP. I giovani e i media: quale educazione? Anno XXXII, n. 1-2, pp. 59-70. ISSN: 1125-3975.",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 02-05-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo Laboratorio di Metodologia e tecniche del gioco e dell\u2019animazione al Convegno Nazionale \u201cLa formazione universitaria degli insegnanti di scuola primaria e dell\u2019infanzia\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Palermo, 7-8 maggio 2008. Il contributo \u00e8 stato pubblicato in In G. Zanniello (Ed.). La formazione universitaria degli insegnanti di scuola primaria e dell'infanzia. L'integrazione del sapere, del saper essere e del saper fare. Roma: Armando. Pp. 112-117. ISBN: 978-88-6081-442-5.",
        "periodo": "dal 07-05-2008 al 08-05-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cL\u2019analisi delle \u201cbuone pratiche\u201d: come gli insegnanti insegnano con il supporto delle nuove tecnologie\u201d al Convegno annuale SIRD \u201c10 anni di ricerca educativa in Italia. Analisi storica, innovazione didattica, confronti istituzionali\", Roma 24-25 Febbraio 2010.",
        "periodo": "dal 24-02-2010 al 25-02-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"La valutazione degli interventi con gli studenti\" presentato al convegno nazionale \u201cLa comunicazione intergenerazionale. Attivit\u00e0 integrate di formazione e sviluppo delle strategie di apprendimento negli studenti\u201d, organizzato dal Collegio Universitario Arces, svoltosi presso la sede del rettorato dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo, in data 11 giugno 2010. Il contributo \u00e8 stato pubblicato nello stesso anno in un volume curato da A. La Marca ed edito dalla casa Editrice Palumbo di Palermo, ISBN: 978-88-6017-080-4",
        "periodo": "dal 11-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cComunicazione intergenerazionale e potenziamento della competenza metacognitiva\u201d al VII Congresso Scientifico SIRD \u201cUniversit\u00e0 e scuola: valutare per quale societ\u00e0?\", promosso dalla Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica (SIRD), . Padova, 1-3 dicembre 2011.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 03-12-2011"
      },
      {
        "content": "Congresso \u201cContenuti, significati e valori nella cultura transmediale\u201d, tenutosi a Milano nei giorni 05/06 giugno 2012, e promossa dalla SIREM \u2013 Societ\u00e0 Italiana di Ricerca sull\u2019Educazione Mediale con un intervento dal titolo: Percorsi di media education. Sperimentare i cartoons in classe.",
        "periodo": "dal 05-06-2012 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Analyzing videogames to learn how to think critically\" alla International Conference \u201cICERI2013 \u2013 International Conference of Education, Research and Innovation\u201d, Siviglia, 18-20 novembre 2013. Il contributo \u00e8 stato pubblicato in In 6th International Conference of Education, Research and Innovation. Seville: IATED. Pp. 2216-2226. ISBN: 978-84-616-3847-5. ISSN: 2340-1095.",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Intergenerational communication and consolidation of the metacognitive competence alla conferenza internazionale\" alla International Conference \u201cINTED 2014 \u2013 International Technology, Education and Development\u201d, Valencia, 10-12 marzo 2014. Il contributo \u00e8 stato pubblicato in 8Th International Technology, education and development conference. Valencia: IATED. Pp. 1504-1513. ISBN: 978-84-616-8412-0.",
        "periodo": "dal 10-03-2014 al 12-03-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Disciplinary orienting at school\" alla International Conference \u201cINTED 2014 \u2013 International Technology, Education and Development\u201d, Valencia, 10-12 marzo 2014. Il contributo \u00e8 stato pubblicato in 8Th International Technology, education and development conference. Valencia: IATED. Pp. 1504-1513. ISBN: 978-84-616-8412-0.",
        "periodo": "dal 10-03-2014 al 12-03-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cL\u2019Activation du D\u00e9veloppement Vocationnel et Personnel per un\u2019educazione inclusiva\u201d Convegno SIPED \u201cPedagogia \u201cmilitante\u201d. Diritti, culture, territori\u201d. 6-8 novembre 2014, Catania. Il contributo \u00e8 stato pubblicato nel 2015 in (a cura di): Tomarchio M;Ulivieri A, Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p. 1020-1024, Pisa:ETS Edizioni, ISBN: 9788846743725",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"La competenza digitale all'universit\u00e0 per progettare percorsi di media education\" presentato all\u2019VIII Congresso Nazionale SIRD \u201cApprendere per insegnare\u201d, tenutosi a Salerno e Ravello nei giorni 11/12/13 dicembre 2014, promosso dalla Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica (SIRD). ll contributo \u00e8 stato pubblicato sulla rivista \"Giornale Italiano della Ricerca Educativa\", 14. ISSN: 2038-9736",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"DIGITAL STORYTELLING AT THE UNIVERSITY \" presentata alla IX International Technology, Education and Development Conference. Madrid, 2nd-4th of March, 2015. L'intervento \u00e8 stato pubblicato su INTED 2015 PROCEEDINGS ISBN:978-84-606-5763-7.",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 04-03-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"OBSERVING HABITS OF MIND IN PRIMARY SCHOOL\" presentata alla IX International Technology, Education and Development Conference. Madrid, 2nd-4th of March, 2015. L'intervento \u00e8 stato pubblicato su INTED 2015 PROCEEDINGS ISBN:978-84-606-5763-7.",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 04-03-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"I cartoni animati per l'inclusione\", al convegno INCLUSIONE: DIDATTICA E DIDATTICHE, in collaborazione con il Dottorato di Ricerca internazionale in La formazione pedagogico-didattica degli insegnanti, Palermo, 7 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Videogames and Inclusive Education project in Palermo Secondary School\" al 4th International Conference on Information and Education Technology, Los Angeles, 4-6 Gennaio 2016. Il contributo \u00e8 stato pubblicato in INTERNATIONAL JOURNAL OF INFORMATION AND EDUCATION TECHNOLOGY, vol. 7, p. 223-229, ISSN: 2010-3689, doi: 10.18178/IJIET",
        "periodo": "dal 04-01-2016 al 06-01-2016"
      },
      {
        "content": "International Conference \u201cNone Excluded. Trasforming schools and learning to develop inclusive education\u201d, Bergamo, 27-29 Gennaio 2016. Titolo dell\u2019intervento: \u201cAdvp for inclusive education\u201d.",
        "periodo": "dal 27-01-2016 al 28-01-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"A NEUROEDUCATIONAL ANALYSIS OF VIDEOGAMES \" presentata all' 11th annual International Technology, Education and Development Conference Valencia,7th, 8th and 9th of March, 2016. L'intervento \u00e8 stato pubblicato su INTED2016 Proceedings ISBN: 978-84-608-5617-7",
        "periodo": "dal 07-03-2016 al 09-03-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"La competenza digitale dei futuri insegnanti di scuola primaria e dell\u2019infanzia al CONVEGNO SIREM 2016 \"Modelli pedagogici e pratiche didattiche per la formazione iniziale e in servizio degli insegnanti\", Napoli, 17-18 Marzo 2016. Il contributo a cura di P. Limone e D. Parmigiani, edito dalla casa editrice PROGEDIT, \u00e8 in corso di stampa.",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"ADVP for Inclusive Education\" al Convegno SIRD \u201cLa professionalit\u00e0 degli insegnanti. La ricerca e le pratiche\u201d, Bari 14-15 Aprile 2016.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Media skills and professional awareness in teacher training\" e intervento dal titolo \"Digital competencies for digital in-service teachers \" presentati alla IX Conferenza Internazionale \"Education, Research and Innovation\", tenutasi a Siviglia, 14, 15 e 16 November, 2016. Entrambi gli interventi sono stati pubblicati su ICERI2016 Proceedings. ISBN: 978-84-617-5895-1",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 16-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Tutor della tesi dottorale in Didattica e tecnologie dell\u2019istruzione (Universit\u00e0 di Messina) della Dott.ssa G.K.Fiandaca (2006/2007 \u2013 2007/2008 \u2013 2008/2009).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \u201cPedagogia Didattica\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Messina per il XXII ciclo",
        "periodo": "dal 07-02-2007 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \u201cDottorato in Didattica e tecnologie dell\u2019istruzione\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Messina per il XXIII ciclo",
        "periodo": "dal 07-02-2007 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Studi Linguistici e di Educazione Interculturale\" dell\u2019Universit\u00e0 Kore di Enna per il XXIV ciclo",
        "periodo": "dal 10-01-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Studi Linguistici e di Educazione Interculturale\" dell\u2019Universit\u00e0 Kore di Enna per il XXVIII ciclo",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Studi Linguistici e di Educazione Interculturale\" dell\u2019Universit\u00e0 Kore di Enna per il XXVI ciclo",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Studi Linguistici e di Educazione Interculturale\" dell\u2019Universit\u00e0 Kore di Enna per il XXVII ciclo",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"La formazione pedagogico-didattica degli insegnanti\" del Dipartimento di Scienze Psicologiche, Pedagogiche e della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo per il XXIX ciclo.",
        "periodo": "dal 30-09-2013 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Tutor del percorso di ricerca dottorale in Formazione Pedagogica degli insegnanti (Universit\u00e0 di Palermo) della dott.ssa C.E. Messana..",
        "periodo": "dal 30-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento della disciplina Docimologia nell\u2019ambito del Dottorato in \u201cFormazione pedagogico didattica degli insegnanti\u201d XXIX ciclo, n. 40 ore, a.a. 2013-2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"La formazione pedagogico-didattica degli insegnanti\" del Dipartimento di Scienze Psicologiche, Pedagogiche e della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo per il XXX ciclo",
        "periodo": "dal 25-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento della disciplina Docimologia nell\u2019ambito del Dottorato in \u201cFormazione pedagogico didattica degli insegnanti\u201d XXX ciclo, n. 40 ore, verbale n. 2 del 18.02. 2015.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"La formazione pedagogico-didattica degli insegnanti\" del Dipartimento di Scienze Psicologiche, Pedagogiche e della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo per il XXXI ciclo",
        "periodo": "dal 05-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"La formazione pedagogico-didattica degli insegnanti\" del Dipartimento di Scienze Psicologiche, Pedagogiche e della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo per il XXXII ciclo",
        "periodo": "dal 13-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di ricercatore senior, ad una ricerca-azione ARACNE 2, promossa dall\u2019ARCES, finanziato dal POR Sicilia 2000/2006 misura 3.5 finalizzata a individuare strategie e azioni per garantire agli studenti in uscita dalla scuola secondaria di secondo grado il possesso dei prerequisiti per affrontare gli studi universitari in modo adeguato. La ricerca, il cui responsabile scientifico \u00e8 stato il prof. Zanniello, \u00e8 stata incentrata sul processo di maturazione professionale della persona e per mobilitare in essa le risorse cognitive, volitive e affettive necessarie per la realizzazione dei compiti evolutivi.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca finanziata dalla Fondazione per il Sud, all'interno del progetto P.O.n.Te. (Potenziare le opportunit\u00e0 nel territorio) la cui finalit\u00e0 \u00e8 stata quella di valorizzare il ruolo educativo dei genitori e di contrastare la dispersione scolastico. A.s. 2008/09 e 2009/10",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Cl@ssi 2.0, promosso dalla Direzione Generale per gli Studi, la Statistica e i Sistemi Informativi (DGSSSI) del MIUR, nel quadro del piano di sostegno dell\u2019Innovazione Digitale nella Scuola. Il progetto Cl@ssi 2.0 intendeva promuovere l\u2019attuazione di pi\u00f9 modelli di innovazione che possano generare buone pratiche d\u2019utilizzo delle tecnologie anche tra quelle scuole che non partecipano all\u2019iniziativa. Il progetto ha costruito un ambiente online per le 156 scuole coinvolte che ha assicurato coesione al progetto e ha permesso la leggibilit\u00e0 e il confronto delle esperienze. In Sicilia il progetto ha coinvolto 12 prime classi della scuola secondaria di primo grado. Gli istituti selezionati nella Regione Sicilia hanno intrapreso, a partire dal settembre 2009, una fattiva collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Palermo. Il ruolo di coaching affidato al gruppo dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo ha previsto diversi livelli di supporto all\u2019attivit\u00e0 progettuale svolta dalle singole scuole. In particolare, sono state fornite indicazioni metodologiche nella fase di analisi dei bisogni, di formulazione degli obiettivi cos\u00ec come in quelle di ideazione ed elaborazione delle proposte progettuali. \u00c8 stato infine fornito un supporto metodologico per la documentazione. Il modello di coaching proposto per il progetto Cl@ssi 2.0 ha previsto, come da indicazioni ministeriali, due fasi: la progettazione assistita e la sperimentazione.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Palermo. Titolo della ricerca: \u201cCounseling educativo come intervento di sostegno rivolto ai genitori\u201d. Responsabile scientifico: prof. G. Zanniello. Anno 2002",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo (ex quota 60%) dal titolo La valutazione personalizzata, responsabile scientifico del programma di Ricerca prof. G. Zanniello. Anno 2003",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Anno 2003 - Progetto di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) dal titolo E-learning nella formazione universitaria. Modelli didattici e criteriologia pedagogica, coordinatore nazionale Prof. Nicola Paparella. Il programma dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca di Palermo, responsabile Prof. Giuseppe Zanniello, aveva come titolo: \u201dAutovalutazione e valutazione on line dell\u2019apprendimento. Conoscenze-abilit\u00e0 e competenze valutabili on line; feed-back individualizzati con compensazioni ed esercitazioni per riprovare; costruzione on line del portfolio; tipologia di test e modalit\u00e0 di compilazione on line; tipologia e necessit\u00e0 delle prove in presenza\u201d.",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 20-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo (ex quota 60%) dal titolo La valutazione delle competenze dell\u2019alunno al termine del primo ciclo di istruzione: principi pedagogici e strumenti docimologici. Responsabile scientifico del programma di Ricerca prof. G. Zanniello. Anno 2004",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo (ex quota 60%) dal titolo La valutazione delle competenze. Responsabile scientifico del programma di Ricerca prof. A. La Marca. Anno 2005",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Palermo dal titolo partecipazione al progetto dal titolo \"La didattica per la formazione dei maestri\". Responsabile scientifico del programma di Ricerca prof. G. Zanniello. Anno 2005",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Palermo dal titolo \"Differenze di genere nell'insegnamento secondario\". Responsabile scientifico del programma di Ricerca prof. G. Zanniello. Anno 2006",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Palermo dal titolo \"Differenze di genere nell'insegnamento secondario\". Responsabile scientifico del programma di Ricerca prof. G. Zanniello. Anno 2006",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Palermo dal titolo \"La narrazione tra libro e film. La valutazione dell\u2019apprendimento e della creativit\u00e0 nella fruizione del testo letterario e del testo cinematografico\". Responsabile scientifico del programma di Ricerca prof. F. Anello. Anno 2006",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Anno 2006 - Progetto di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) dal titolo Le metodologie di progettazione e implementazione di modelli pedagogici e didattici centrati sull\u2019apprendere e sulle comunit\u00e0 di costruzione della conoscenza all\u2019interno di un quadro scientifico di ODEL (Open Distance e-Learning) coordinatore nazionale Prof. Cosimo Laneve. Il programma dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca di Palermo, responsabile Prof. Giuseppe Zanniello, aveva come titolo: Competenze metacognitive e processi di autovalutazione nel blended E-learning con metodologie di apprendimento cooperativo per una formazione personalizzata.",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 25-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Innovativo finanziabile con fondi di Ateneo. Titolo del Programma di Ricerca: \u201cL'intelligenza emotiva: modelli cognitivi, sviluppo e ruolo nei contesti educativi\u201d. Responsabile Scientifico: M. Cardaci. Anno 2007",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca finanziato con fondi di Ateneo (ex quota 60%) dal titolo \u201cMetodologie didattiche per lo sviluppo dell'autoregolazione dell'apprendimento e la valorizzazione delle specificit\u00e0 femminili e maschili nella scuola\u201d, responsabile scientifico del programma di Ricerca prof. G. Zanniello. Anno 2012",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Anno 2010/2011 - Progetto di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) dal titolo Successo formativo, inclusione e coesione sociale: strategie innovative, ICT e modelli valutativi - Coordinatore Scientifico del Programma di Ricerca Prof. Gaetano Domenici. Il progetto di ricerca dell\u2019Unit\u00e0 di Palermo coordinato dal prof. G. Zanniello, partendo dalla misurazione standard degli apprendimenti, operata attraverso una valutazione esterna integrata con la valutazione interna curata dai docenti, si pone come obiettivo da un lato il miglioramento delle performance individuali degli alunni e, dall'altro, delle competenze professionali dei docenti.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca finanziato con fondi di ateneo (ex quota 60%), Universit\u00e0 di Palermo. Titolo della ricerca: \u201cLa sperimentazione di percorsi di media education\u201d. 2007-ATE-0349. numero contratto ORPA07JWFN",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 25-07-2011"
      }
    ]
  }
}