{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le competenze metodologiche degli insegnanti tra analisi dei bisogni e azione didattica",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. Anno XIV, n. 3, p. 89-97, ISSN: 2279-7505",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bochicchio Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bochicchio Franco (2016). Le competenze metodologiche degli insegnanti",
        "tra analisi dei bisogni e azione didattica. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. Anno XIV, n. 3, p. 89-97, ISSN: 2279-7505"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00108"
        ],
        "titolo": "Convivere nelle organizzazioni. Profili pedagogici e didattici",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. EDA nella contemporaneit\u00e0. Teorie, contesti e pratiche in Italia. Speciale di \"Metis\", p. 126-139, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00108",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bochicchio Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bochicchio Franco (2016). Convivere nelle organizzazioni. Profili",
        "pedagogici e didattici. METIS, vol. EDA nella contemporaneit\u00e0. Teorie,",
        "contesti e pratiche in Italia. Speciale di \"Metis\", p. 126-139, ISSN:",
        "2240-9580, doi: 10.12897/01.00108"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-142",
        "titolo": "Formazione, nuovi media e professionalit\u00e0 nell'Information and Knowledge Society",
        "ISBN": [
          "9788891901675"
        ],
        "csp": "Milano-Torino:Pearson Italia, ISBN: 9788891901675",
        "opera": "S. Colazzo et al. (a cura di). Istituzioni di pedagogia e didattica. Manuale dell'attualit\u00e0 educativa e sociale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bochicchio Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bochicchio Franco (2016). Formazione, nuovi media e professionalit\u00e0",
        "nell'Information and Knowledge Society. In: S. Colazzo et al. (a cura di).",
        "Istituzioni di pedagogia e didattica. Manuale dell'attualit\u00e0 educativa e",
        "sociale. p. 129-142, Milano-Torino:Pearson Italia, ISBN: 9788891901675"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gusto e alimentazione. Nuove direzioni per l'educabilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "CQIA RIVISTA",
        "csp": "vol. 14, p. 86-92, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2015",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franco Bochicchio (2015). Gusto e alimentazione. Nuove direzioni per",
        "l'educabilit\u00e0. CQIA RIVISTA, vol. 14, p. 86-92, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-166",
        "titolo": "La valutazione delle ricadute della formazione e degli apprendimenti nei contesti non formali e informali",
        "ISBN": [
          "9788835038917"
        ],
        "csp": "Brescia:Editrice La Scuola, Brescia, ISBN: 9788835038917",
        "opera": "Luciano Galliani (a cura di). L'agire valutativo. Manuale per docenti e formatori. vol. 27, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Bochicchio (2015). La valutazione delle ricadute della formazione e",
        "degli apprendimenti nei contesti non formali e informali. In: Luciano Galliani",
        "(a cura di). L'agire valutativo. Manuale per docenti e formatori. vol. 27, p.",
        "153-166, Brescia:Editrice La Scuola, Brescia, ISBN: 9788835038917"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.000125"
        ],
        "titolo": "Il gusto come esperienza educativa",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.000125",
        "anno": "2014",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franco Bochicchio (2014). Il gusto come esperienza educativa. METIS, vol.",
        "1, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.000125"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-100",
        "titolo": "La dimensione epistemologica: apprendimento autodiretto in prospettiva di lifelong learning e capability approach",
        "ISBN": [
          "9788867602025"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602025",
        "opera": "L. Binanti (a cura di). La capacitazione in prospettiva pedagogica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Bochicchio (2014). La dimensione epistemologica: apprendimento",
        "autodiretto in prospettiva di lifelong learning e capability approach. In: L.",
        "Binanti (a cura di). La capacitazione in prospettiva pedagogica. p. 79-100,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602025"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-68",
        "titolo": "Autoformazione",
        "ISBN": [
          "9788860306791"
        ],
        "csp": "MILANO:Raffaello Cortina, ISBN: 9788860306791",
        "opera": "G. P. Quaglino (a cura di). Formazione. I metodi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Bochicchio (2014). Autoformazione. In: G. P. Quaglino (a cura di).",
        "Formazione. I metodi. p. 49-68, MILANO:Raffaello Cortina, ISBN:",
        "9788860306791"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-52",
        "titolo": "La formazione degli adulti tra senso, compiti, metodi e strumenti",
        "ISBN": [
          "9788820480561"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820480561",
        "opera": "R. Borgato F. Capelli M. Castiglioni (a cura di). La formazione umanistica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Bochicchio (2014). La formazione degli adulti tra senso, compiti,",
        "metodi e strumenti. In: R. Borgato F. Capelli M. Castiglioni (a cura di). La",
        "formazione umanistica. p. 46-52, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820480561"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-38",
        "titolo": "Gusto e postmodernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788868660086"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 9788868660086",
        "opera": "F. Bochicchio (a cura di). Educare al (buon) gusto. Tra sapore, piacere e sapere. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Bochicchio (2013). Gusto e postmodernit\u00e0. In: F. Bochicchio (a cura",
        "di). Educare al (buon) gusto. Tra sapore, piacere e sapere. p. 17-38,",
        "NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 9788868660086"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-282",
        "titolo": "Educare al (buon) gusto come progetto identitario",
        "ISBN": [
          "9788868660086"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 9788868660086",
        "opera": "F. Bochicchio (a cura di). Educare al (buon) gusto. Tra sapore, piacere e sapere. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bochicchio (2013). Educare al (buon) gusto come progetto identitario. In:",
        "F. Bochicchio (a cura di). Educare al (buon) gusto. Tra sapore, piacere e",
        "sapere. p. 257-282, NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 9788868660086"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "14-22",
        "titolo": "La professionalit\u00e0 dell'insegnante tra competenze e processi di aggiornamento",
        "ISBN": [
          "9789737577306"
        ],
        "csp": "Cluj-Napoca:EiKon Editura, ISBN: 9789737577306, Universitaii Pedagogice de Stat \"Ion Creanga\", Chisinau (MO), 04/10/2013",
        "opera": "D. Opris, I. Scheau, O. Mosin (eds.), Educatia din perspectiva valorilor. Idei, concepte, modele. Tom III: Summa Theologiae. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Bochicchio (2013). La professionalit\u00e0 dell'insegnante tra competenze e",
        "processi di aggiornamento. In: D. Opris, I. Scheau, O. Mosin (eds.),",
        "Educatia din perspectiva valorilor. Idei, concepte, modele. Tom III: Summa",
        "Theologiae. p. 14-22, Cluj-Napoca:EiKon Editura, ISBN: 9789737577306,",
        "Universitaii Pedagogice de Stat \"Ion Creanga\", Chisinau (MO), 04/10/2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Formazione e persona. Un nuovo inizio",
        "ISSN": [
          "1828-1966"
        ],
        "journal": "FOR",
        "csp": "vol. 89, ISSN: 1828-1966",
        "anno": "2012",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franco Bochicchio (2012). Formazione e persona. Un nuovo inizio. FOR,",
        "vol. 89, ISSN: 1828-1966"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-131",
        "titolo": "Didattica e apprendimento nelle organizzazioni",
        "ISBN": [
          "9788835030652"
        ],
        "csp": "BRESCIA:La Scuola, ISBN: 9788835030652",
        "opera": "P.C. Rivoltella;P.G. Rossi (eds.). L'agire didattico. Manuale per l'insegnamento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Bochicchio (2012). Didattica e apprendimento nelle organizzazioni.",
        "In: P.C. Rivoltella;P.G. Rossi (eds.). L'agire didattico. Manuale per",
        "l'insegnamento. p. 115-131, BRESCIA:La Scuola, ISBN: 9788835030652"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-84",
        "titolo": "Le ricadute della formazione: logiche interpretative e orientamenti di metodo",
        "ISBN": [
          "9788884061287"
        ],
        "csp": "Melpignano (Lecce):Amaltea, ISBN: 9788884061287",
        "opera": "F. Bochicchio (a cura di). Le ricadute della formazione. Significati e prospettive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bochicchio (2012). Le ricadute della formazione: logiche interpretative e",
        "orientamenti di metodo. In: F. Bochicchio (a cura di). Le ricadute della",
        "formazione. Significati e prospettive. p. 57-84, Melpignano",
        "(Lecce):Amaltea, ISBN: 9788884061287"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-27",
        "titolo": "Le ricadute della formazione: orizzonti di prospettiva e di senso",
        "ISBN": [
          "9788884061287"
        ],
        "csp": "MELPIGNANO (LE):Amaltea, ISBN: 9788884061287",
        "opera": "Franco Bochicchio (a cura di). Le ricadute della formazione. Significati e prospettive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Franco Bochicchio (2012). Le ricadute della formazione: orizzonti di",
        "prospettiva e di senso. In: Franco Bochicchio (a cura di). Le ricadute della",
        "formazione. Significati e prospettive. p. 11-27, MELPIGNANO",
        "(LE):Amaltea, ISBN: 9788884061287"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "59-75",
        "titolo": "Formazione e valori",
        "ISBN": [
          "9789737577306"
        ],
        "csp": "Cluj Napoca:Eikon, ISBN: 9789737577306, Moldova State University, Chisinau (MO), 26/10/2012",
        "opera": "V. Mandacanu, I. Scheau, D. Opris (eds.), Eucatia din perspectiva valorilor. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Bochicchio (2012). Formazione e valori. In: V. Mandacanu, I. Scheau, D.",
        "Opris (eds.), Eucatia din perspectiva valorilor. p. 59-75, Cluj Napoca:Eikon,",
        "ISBN: 9789737577306, Moldova State University, Chisinau (MO),",
        "26/10/2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-231",
        "titolo": "I bisogni di formazione. Teorie e pratiche. p",
        "ISBN": [
          "9788843062935"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843062935",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Bochicchio (2012). I bisogni di formazione. Teorie e pratiche. p. 1-231,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843062935"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-289",
        "titolo": "La formazione partecipata. p",
        "ISBN": [
          "9788881073207"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini, ISBN: 9788881073207",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Bochicchio, P.L. Di Viggiano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Bochicchio, P.L. Di Viggiano (2012). La formazione partecipata. p. 1-289,",
        "MILANO:Guerini, ISBN: 9788881073207"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Tricase (Le):Libellula",
        "titolo": "Analisi dei bisogni e programmazione della formazione. Un caso di studio",
        "ISBN": [
          "9788866184355"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788866184355",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Bochicchio (2012). Analisi dei bisogni e programmazione della",
        "formazione. Un caso di studio. Tricase (Le):Libellula, ISBN:",
        "9788866184355"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-16",
        "titolo": "Adult Education: from modernity to postmodernity",
        "ISBN": [
          "9789975513142"
        ],
        "csp": "Chisinau:Pontos Editura, ISBN: 9789975513142",
        "opera": "V. Mandacanu D. Opris I. Scheau (eds.). Fundamente ale Educatiei Umaniste. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bochicchio (2011). Adult Education: from modernity to postmodernity. In:",
        "V. Mandacanu D. Opris I. Scheau (eds.). Fundamente ale Educatiei",
        "Umaniste. p. 7-16, Chisinau:Pontos Editura, ISBN: 9789975513142"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-132",
        "titolo": "La formazione nel postmoderno: la terza formazione",
        "ISBN": [
          "9788860429353"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 9788860429353",
        "opera": "L. Martiniello (a cura di). Comunicazione multimediale e processi formativi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bochicchio (2011). La formazione nel postmoderno: la terza formazione.",
        "In: L. Martiniello (a cura di). Comunicazione multimediale e processi",
        "formativi. p. 111-132, NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 9788860429353"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "25-40",
        "titolo": "Valorizzare le risorse umane tra doti e competenza",
        "ISBN": [
          "9788854838697"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854838697, Universit\u00e0 di Bari, 14/03/2007",
        "opera": "H. Gundlack et al. (eds.), Psicotecnica: ieri! oggi? domani?? vol. II. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Bochicchio (2011). Valorizzare le risorse umane tra doti e competenza.",
        "In: H. Gundlack et al. (eds.), Psicotecnica: ieri! oggi? domani?? vol. II. p.",
        "25-40, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854838697, Universit\u00e0 di Bari,",
        "14/03/2007"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Raffaello Cortina",
        "titolo": "Convivere nelle organizzazioni. Significati, indirizzi, esperienze",
        "ISBN": [
          "9788860304100"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860304100",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Bochicchio (2011). Convivere nelle organizzazioni. Significati, indirizzi,",
        "esperienze. MILANO:Raffaello Cortina, ISBN: 9788860304100"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Tricase (Lecce):Libellula",
        "titolo": "Complessit\u00e0 organizzativa e risorse umane. Prospettive interpretative e strumenti operativi",
        "ISBN": [
          "9788896818381"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788896818381",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Bochicchio, T. Di Sabato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Bochicchio, T. Di Sabato (2011). Complessit\u00e0 organizzativa e risorse",
        "umane. Prospettive interpretative e strumenti operativi. Tricase",
        "(Lecce):Libellula, ISBN: 9788896818381"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-80",
        "titolo": "La convivenza nelle organizzazioni tra fiducia e affidabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788860817808"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860817808",
        "opera": "A. Giani (a cura di). Quale fiducia? Riflessioni su un costrutto complesso. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bochicchio (2010). La convivenza nelle organizzazioni tra fiducia e",
        "affidabilit\u00e0. In: A. Giani (a cura di). Quale fiducia? Riflessioni su un costrutto",
        "complesso. p. 67-80, Roma:Armando, ISBN: 9788860817808"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "391-404",
        "titolo": "Dalla pedagogia all'andragogia...e ritorno",
        "ISBN": [
          "9788860818096"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860818096",
        "opera": "S. Colazzo (a cura di). Sapere pedagogico. Scritti in onore di Nicola Paparella. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bochicchio (2010). Dalla pedagogia all'andragogia...e ritorno. In: S.",
        "Colazzo (a cura di). Sapere pedagogico. Scritti in onore di Nicola Paparella.",
        "p. 391-404, Roma:Armando, ISBN: 9788860818096"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La convivenza nelle organizzazioni: chiavi interpretative e direzioni per l'azione. STUDI E RICERCHE. DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE PSICOLOGICHE E DIDATTICHE",
        "ISSN": [
          "1125-0208"
        ],
        "journal": "UNIVERSIT\u00c0 DI LECCE",
        "csp": "vol. 16, p. 15-28, ISSN: 1125-0208",
        "anno": "2009",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franco Bochicchio (2009). La convivenza nelle organizzazioni: chiavi",
        "interpretative e direzioni per l'azione. STUDI E RICERCHE.",
        "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE PSICOLOGICHE E",
        "DIDATTICHE. UNIVERSIT\u00c0 DI LECCE, vol. 16, p. 15-28, ISSN: 1125-0208"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La formazione continua del personale nelle Universit\u00e0 italiane. I risultati di una ricerca. ANNALES UNIVERSITATIS APULENSIS",
        "ISSN": [
          "1582-5558"
        ],
        "journal": "SERIES PAEDAGOGICA-PSYCHOLOGICA",
        "csp": "vol. 9, ISSN: 1582-5558",
        "anno": "2009",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franco Bochicchio (2009). La formazione continua del personale nelle",
        "Universit\u00e0 italiane. I risultati di una ricerca. ANNALES UNIVERSITATIS",
        "APULENSIS. SERIES PAEDAGOGICA-PSYCHOLOGICA, vol. 9, ISSN:",
        "1582-5558"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-50",
        "titolo": "La qualit\u00e0 della formazione finanziata. Istanze culturali, metodologiche e valutative",
        "ISBN": [
          "9788884061188"
        ],
        "csp": "Melpignano (Lecce):Amaltea, ISBN: 9788884061188",
        "opera": "S. Colazzo (a cura di). Attori, contesti e metodologie della valutazione dei processi formativi in et\u00e0 adulta. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bochicchio (2009). La qualit\u00e0 della formazione finanziata. Istanze",
        "culturali, metodologiche e valutative. In: S. Colazzo (a cura di). Attori,",
        "contesti e metodologie della valutazione dei processi formativi in et\u00e0 adulta.",
        "p. 17-50, Melpignano (Lecce):Amaltea, ISBN: 9788884061188"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Volume primo",
        "titolo": "Progettazione educativa, azione didattica e analisi dei bisogni",
        "ISBN": [
          "9788860815781"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860815781",
        "opera": "Nicola Paparella (a cura di). Il progetto educativo. Prospettiva, contesti, significati.. vol",
        "anno": "2009",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Bochicchio (2009). Progettazione educativa, azione didattica e",
        "analisi dei bisogni. In: Nicola Paparella (a cura di). Il progetto educativo.",
        "Prospettiva, contesti, significati.. vol. Volume primo, Roma:Armando, ISBN:",
        "9788860815781"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-21",
        "titolo": "Prospettive d'analisi",
        "ISBN": [
          "9788860815781"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860815781",
        "opera": "Nicola Paparella (a cura di). Il pogetto educativo (Volume Primo). Prospettive, contesti, significati.. vol. I, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Bochicchio (2009). Prospettive d'analisi. In: Nicola Paparella (a cura",
        "di). Il pogetto educativo (Volume Primo). Prospettive, contesti, significati..",
        "vol. I, p. 15-21, Roma:Armando, ISBN: 9788860815781"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "92-107",
        "titolo": "Formazione: risultati e ricadute",
        "ISBN": [
          "9788860815828"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860815828",
        "opera": "N. Paparella (a cura di). Il progetto educativo. Tra management e rigore pedagogico.. vol. III, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bochicchio (2009). Formazione: risultati e ricadute. In: N. Paparella (a",
        "cura di). Il progetto educativo. Tra management e rigore pedagogico.. vol.",
        "III, p. 92-107, Roma:Armando, ISBN: 9788860815828"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32-40",
        "titolo": "Didactic for Adults: Paradigmatic Changes and New Teaching Patterns",
        "ISBN": [
          "978-973-1890-26-5"
        ],
        "csp": "Alba Julia:Aeternitas Publishing House, ISBN: 978-973-1890-26-5",
        "opera": "M. Ciortea G. Barbulet I. Scheau (eds). Paradigm chances within the science of education. vol. 3, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Bochicchio (2009). Didactic for Adults: Paradigmatic Changes and",
        "New Teaching Patterns. In: M. Ciortea G. Barbulet I. Scheau (eds).",
        "Paradigm chances within the science of education. vol. 3, p. 32-40, Alba",
        "Julia:Aeternitas Publishing House, ISBN: 978-973-1890-26-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "New perspectives of managing action in the organizations. ANNALES UNIVERSITATIS APULENSIS",
        "ISSN": [
          "1582-5558"
        ],
        "journal": "SERIES PAEDAGOGICA-PSYCHOLOGICA",
        "csp": "vol. 8, p. 21-29, ISSN: 1582-5558",
        "anno": "2008",
        "autori": "Bochicchio Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bochicchio Franco (2008). New perspectives of managing action in the",
        "organizations. ANNALES UNIVERSITATIS APULENSIS. SERIES",
        "PAEDAGOGICA-PSYCHOLOGICA, vol. 8, p. 21-29, ISSN: 1582-5558"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-22",
        "titolo": "Obiettivi, strategie e architettura di una ricerca sulla governance dei servizi",
        "ISBN": [
          "9788884061072"
        ],
        "csp": "Melpignano (Lecce):Amaltea, ISBN: 9788884061072",
        "opera": "F. Bochicchio A. Manfreda (a cura di). Cultura della governance e sviluppo locale. Una ricerca sul campo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bochicchio (2008). Obiettivi, strategie e architettura di una ricerca sulla",
        "governance dei servizi. In: F. Bochicchio A. Manfreda (a cura di). Cultura",
        "della governance e sviluppo locale. Una ricerca sul campo. p. 9-22,",
        "Melpignano (Lecce):Amaltea, ISBN: 9788884061072"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-288",
        "titolo": "Contrastare il bullismo. Conclusioni della ricerca e strategie di intervento",
        "ISBN": [
          "9788884061089"
        ],
        "csp": "Melpignano (Lecce):Amaltea, ISBN: 9788884061089",
        "opera": "S. Colazzo (a cura di). Violenza, aggressivit\u00e0, bullismo. Considerazioni teoriche e indagini sul campo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. BOCHICCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BOCHICCHIO (2008). Contrastare il bullismo. Conclusioni della ricerca e",
        "strategie di intervento. In: S. Colazzo (a cura di). Violenza, aggressivit\u00e0,",
        "bullismo. Considerazioni teoriche e indagini sul campo. p. 281-288,",
        "Melpignano (Lecce):Amaltea, ISBN: 9788884061089"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "194-198",
        "titolo": "Le laboratoire d'approdissement et l'\u00e9laboration d'un project",
        "ISBN": [
          "9789636618070"
        ],
        "csp": "MISKOLC:Miskolc University Press, ISBN: 9789636618070",
        "opera": "G. Boarescu (eds.). Education Europ\u00e9enne des Fonctionnaries Public. vol. 5, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. BOCHICCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BOCHICCHIO (2008). Le laboratoire d'approdissement et l'\u00e9laboration",
        "d'un project. In: G. Boarescu (eds.). Education Europ\u00e9enne des",
        "Fonctionnaries Public. vol. 5, p. 194-198, MISKOLC:Miskolc University",
        "Press, ISBN: 9789636618070"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-247",
        "titolo": "Formation continue et am\u00e9lioration de l'organisation",
        "ISBN": [
          "9789636618070"
        ],
        "csp": "MISKOLC:Miskolc University Press, ISBN: 9789636618070",
        "opera": "G. Boarescu (eds.). Education Europ\u00e9enne des Fonctionnaries Public. vol. 5, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bochicchio (2008). Formation continue et am\u00e9lioration de l'organisation.",
        "In: G. Boarescu (eds.). Education Europ\u00e9enne des Fonctionnaries Public.",
        "vol. 5, p. 241-247, MISKOLC:Miskolc University Press, ISBN:",
        "9789636618070"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-17",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "9788860200150"
        ],
        "csp": "LECCE:Movimedia, ISBN: 9788860200150",
        "opera": "T. DI SABATO. Processi di direzione del personale nella Pubblica Amministrazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. BOCHICCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "F. BOCHICCHIO (2008). Presentazione. In: T. DI SABATO. Processi di",
        "direzione del personale nella Pubblica Amministrazione. p. 9-17,",
        "LECCE:Movimedia, ISBN: 9788860200150"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le nuove tecnologie didattiche nella formazione degli adulti nelle organizzazioni. ANNALES UNIVERSITATIS APULENSIS",
        "ISSN": [
          "1582-5558"
        ],
        "journal": "SERIES PAEDAGOGICA-PSYCHOLOGICA",
        "csp": "vol. 7, ISSN: 1582-5558",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. BOCHICCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BOCHICCHIO (2007). Le nuove tecnologie didattiche nella formazione",
        "degli adulti nelle organizzazioni. ANNALES UNIVERSITATIS APULENSIS.",
        "SERIES PAEDAGOGICA-PSYCHOLOGICA, vol. 7, ISSN: 1582-5558"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-105",
        "titolo": "La formazione fra societ\u00e0 dell'informazione e societ\u00e0 della conoscenza",
        "ISBN": [
          "9788860813107"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860813107",
        "opera": "P. Limone (a cura di). Nuovi media e formazione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Bochicchio (2007). La formazione fra societ\u00e0 dell'informazione e",
        "societ\u00e0 della conoscenza. In: P. Limone (a cura di). Nuovi media e",
        "formazione. p. 57-105, Roma:Armando, ISBN: 9788860813107"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-20",
        "titolo": "Pensare e fare formazione nel quadro di una visione complessa della realt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788876617447"
        ],
        "csp": "TORINO:CELID, ISBN: 9788876617447",
        "opera": "G. DANIELE P. TALARICO. La valutazione della formazione continua del personale. Un caso di studio presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. BOCHICCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BOCHICCHIO (2007). Pensare e fare formazione nel quadro di una",
        "visione complessa della realt\u00e0. In: G. DANIELE P. TALARICO. La",
        "valutazione della formazione continua del personale. Un caso di studio",
        "presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. p. 7-20, TORINO:CELID, ISBN:",
        "9788876617447"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-184",
        "titolo": "Nuovi media nella formazione professionale",
        "ISBN": [
          "9788860813107"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860813107",
        "opera": "P. Limone (a cura di). Nuovi media e formazione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. BOCHICCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BOCHICCHIO (2007). Nuovi media nella formazione professionale. In:",
        "P. Limone (a cura di). Nuovi media e formazione. p. 153-184,",
        "Roma:Armando, ISBN: 9788860813107"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-258",
        "titolo": "Modelli di formazione nelle organizzazioni e professionalit\u00e0 educative",
        "ISBN": [
          "9788884060907"
        ],
        "csp": "Melpignano (Lecce):Amaltea, ISBN: 9788884060907",
        "opera": "F. Bochicchio (a cura di). Gli Esperti della formazione. Profili interpretativi di una professione emergente. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. BOCHICCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BOCHICCHIO (2006). Modelli di formazione nelle organizzazioni e",
        "professionalit\u00e0 educative. In: F. Bochicchio (a cura di). Gli Esperti della",
        "formazione. Profili interpretativi di una professione emergente. p. 215-258,",
        "Melpignano (Lecce):Amaltea, ISBN: 9788884060907"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-82",
        "titolo": "L'evoluzione della formazione nelle organizzazioni: un quadro interpretativo",
        "ISBN": [
          "9788884060907"
        ],
        "csp": "Melpignano (Lecce):Amaltea, ISBN: 9788884060907",
        "opera": "F. Bochicchio (a cura di). Gli Esperti della formazione. Profili interpretativi di una professione emergente. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. BOCHICCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BOCHICCHIO (2006). L'evoluzione della formazione nelle",
        "organizzazioni: un quadro interpretativo. In: F. Bochicchio (a cura di). Gli",
        "Esperti della formazione. Profili interpretativi di una professione emergente.",
        "p. 25-82, Melpignano (Lecce):Amaltea, ISBN: 9788884060907"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "352-365",
        "titolo": "La formazione del personale tra motivazione e disagio in ambito lavorativo",
        "ISBN": [
          "8843037498"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 8843037498, Universit\u00e0 di Cagliari - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, 19/09/2001",
        "opera": "F. Marini, M. Nonnis (a cura di), Il mobbing. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Franco Bochicchio (2006). La formazione del personale tra motivazione e",
        "disagio in ambito lavorativo. In: F. Marini, M. Nonnis (a cura di), Il mobbing.",
        "p. 352-365, Roma:Carocci, ISBN: 8843037498, Universit\u00e0 di Cagliari -",
        "Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, 19/09/2001"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:CELID",
        "titolo": "I formatori: l'educatore. Competenze, tecniche e strumenti per la formazione degli adulti (Nuova edizione, riveduta e ampliata)",
        "ISBN": [
          "8876617248"
        ],
        "csp": "ISBN: 8876617248",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. BOCHICCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. BOCHICCHIO (2006). I formatori: l'educatore. Competenze, tecniche e",
        "strumenti per la formazione degli adulti (Nuova edizione, riveduta e",
        "ampliata). TORINO:CELID, ISBN: 8876617248"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:CELID",
        "titolo": "Gestire la formazione continua. Gli Uffici formazione nelle pubbliche amministrazioni",
        "ISBN": [
          "9788876616433"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876616433",
        "anno": "2004",
        "autori": "F. BOCHICCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. BOCHICCHIO (2004). Gestire la formazione continua. Gli Uffici",
        "formazione nelle pubbliche amministrazioni. TORINO:CELID, ISBN:",
        "9788876616433"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:CELID",
        "titolo": "Analisi dei bisogni di formazione del personale t.a. dell'Universit\u00e0 degli Studi della Calabria",
        "ISBN": [
          "9788876615658"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876615658",
        "anno": "2003",
        "autori": "F. BOCHICCHIO, CICCARELLI CAROLINA, GRASSI FRANCESCA, SCARPELLI FULVIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. BOCHICCHIO, CICCARELLI CAROLINA, GRASSI FRANCESCA,",
        "SCARPELLI FULVIO (2003). Analisi dei bisogni di formazione del",
        "personale t.a. dell'Universit\u00e0 degli Studi della Calabria. TORINO:CELID,",
        "ISBN: 9788876615658"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educazione degli adulti e formazione professionale continua: problemi e prospettive emergenti",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2001",
        "autori": "F. BOCHICCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. BOCHICCHIO (2001). Educazione degli adulti e formazione",
        "professionale continua: problemi e prospettive emergenti. STUDIUM",
        "EDUCATIONIS, vol. 1, ISSN: 1722-8395"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le competenze metodologiche degli insegnanti tra analisi dei bisogni e azione didattica",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. Anno XIV, n. 3, p. 89-97, ISSN: 2279-7505",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bochicchio Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bochicchio Franco (2016). Le competenze metodologiche degli insegnanti",
        "tra analisi dei bisogni e azione didattica. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. Anno XIV, n. 3, p. 89-97, ISSN: 2279-7505"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-142",
        "titolo": "Formazione, nuovi media e professionalit\u00e0 nell'Information and Knowledge Society",
        "ISBN": [
          "9788891901675"
        ],
        "csp": "Milano-Torino:Pearson Italia, ISBN: 9788891901675",
        "opera": "S. Colazzo et al. (a cura di). Istituzioni di pedagogia e didattica. Manuale dell'attualit\u00e0 educativa e sociale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bochicchio Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bochicchio Franco (2016). Formazione, nuovi media e professionalit\u00e0",
        "nell'Information and Knowledge Society. In: S. Colazzo et al. (a cura di).",
        "Istituzioni di pedagogia e didattica. Manuale dell'attualit\u00e0 educativa e",
        "sociale. p. 129-142, Milano-Torino:Pearson Italia, ISBN: 9788891901675"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-166",
        "titolo": "La valutazione delle ricadute della formazione e degli apprendimenti nei contesti non formali e informali",
        "ISBN": [
          "9788835038917"
        ],
        "csp": "Brescia:Editrice La Scuola, Brescia, ISBN: 9788835038917",
        "opera": "Luciano Galliani (a cura di). L'agire valutativo. Manuale per docenti e formatori. vol. 27, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Bochicchio (2015). La valutazione delle ricadute della formazione e",
        "degli apprendimenti nei contesti non formali e informali. In: Luciano Galliani",
        "(a cura di). L'agire valutativo. Manuale per docenti e formatori. vol. 27, p.",
        "153-166, Brescia:Editrice La Scuola, Brescia, ISBN: 9788835038917"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-68",
        "titolo": "Autoformazione",
        "ISBN": [
          "9788860306791"
        ],
        "csp": "MILANO:Raffaello Cortina, ISBN: 9788860306791",
        "opera": "G. P. Quaglino (a cura di). Formazione. I metodi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Bochicchio (2014). Autoformazione. In: G. P. Quaglino (a cura di).",
        "Formazione. I metodi. p. 49-68, MILANO:Raffaello Cortina, ISBN:",
        "9788860306791"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-282",
        "titolo": "Educare al (buon) gusto come progetto identitario",
        "ISBN": [
          "9788868660086"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 9788868660086",
        "opera": "F. Bochicchio (a cura di). Educare al (buon) gusto. Tra sapore, piacere e sapere. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bochicchio (2013). Educare al (buon) gusto come progetto identitario. In:",
        "F. Bochicchio (a cura di). Educare al (buon) gusto. Tra sapore, piacere e",
        "sapere. p. 257-282, NAPOLI:Guida Editore, ISBN: 9788868660086"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-131",
        "titolo": "Didattica e apprendimento nelle organizzazioni",
        "ISBN": [
          "9788835030652"
        ],
        "csp": "BRESCIA:La Scuola, ISBN: 9788835030652",
        "opera": "P.C. Rivoltella;P.G. Rossi (eds.). L'agire didattico. Manuale per l'insegnamento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Bochicchio (2012). Didattica e apprendimento nelle organizzazioni.",
        "In: P.C. Rivoltella;P.G. Rossi (eds.). L'agire didattico. Manuale per",
        "l'insegnamento. p. 115-131, BRESCIA:La Scuola, ISBN: 9788835030652"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Tricase (Le):Libellula",
        "titolo": "Analisi dei bisogni e programmazione della formazione. Un caso di studio",
        "ISBN": [
          "9788866184355"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788866184355",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Bochicchio (2012). Analisi dei bisogni e programmazione della",
        "formazione. Un caso di studio. Tricase (Le):Libellula, ISBN:",
        "9788866184355"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-231",
        "titolo": "I bisogni di formazione. Teorie e pratiche. p",
        "ISBN": [
          "9788843062935"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843062935",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Bochicchio (2012). I bisogni di formazione. Teorie e pratiche. p. 1-231,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843062935"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Raffaello Cortina",
        "titolo": "Convivere nelle organizzazioni. Significati, indirizzi, esperienze",
        "ISBN": [
          "9788860304100"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860304100",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Bochicchio (2011). Convivere nelle organizzazioni. Significati, indirizzi,",
        "esperienze. MILANO:Raffaello Cortina, ISBN: 9788860304100"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-50",
        "titolo": "La qualit\u00e0 della formazione finanziata. Istanze culturali, metodologiche e valutative",
        "ISBN": [
          "9788884061188"
        ],
        "csp": "Melpignano (Lecce):Amaltea, ISBN: 9788884061188",
        "opera": "S. Colazzo (a cura di). Attori, contesti e metodologie della valutazione dei processi formativi in et\u00e0 adulta. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bochicchio (2009). La qualit\u00e0 della formazione finanziata. Istanze",
        "culturali, metodologiche e valutative. In: S. Colazzo (a cura di). Attori,",
        "contesti e metodologie della valutazione dei processi formativi in et\u00e0 adulta.",
        "p. 17-50, Melpignano (Lecce):Amaltea, ISBN: 9788884061188"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Volume primo",
        "titolo": "Progettazione educativa, azione didattica e analisi dei bisogni",
        "ISBN": [
          "9788860815781"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860815781",
        "opera": "Nicola Paparella (a cura di). Il progetto educativo. Prospettiva, contesti, significati.. vol",
        "anno": "2009",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Bochicchio (2009). Progettazione educativa, azione didattica e",
        "analisi dei bisogni. In: Nicola Paparella (a cura di). Il progetto educativo.",
        "Prospettiva, contesti, significati.. vol. Volume primo, Roma:Armando, ISBN:",
        "9788860815781"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "92-107",
        "titolo": "Formazione: risultati e ricadute",
        "ISBN": [
          "9788860815828"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860815828",
        "opera": "N. Paparella (a cura di). Il progetto educativo. Tra management e rigore pedagogico.. vol. III, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bochicchio (2009). Formazione: risultati e ricadute. In: N. Paparella (a",
        "cura di). Il progetto educativo. Tra management e rigore pedagogico.. vol.",
        "III, p. 92-107, Roma:Armando, ISBN: 9788860815828"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32-40",
        "titolo": "Didactic for Adults: Paradigmatic Changes and New Teaching Patterns",
        "ISBN": [
          "978-973-1890-26-5"
        ],
        "csp": "Alba Julia:Aeternitas Publishing House, ISBN: 978-973-1890-26-5",
        "opera": "M. Ciortea G. Barbulet I. Scheau (eds). Paradigm chances within the science of education. vol. 3, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Franco Bochicchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Bochicchio (2009). Didactic for Adults: Paradigmatic Changes and",
        "New Teaching Patterns. In: M. Ciortea G. Barbulet I. Scheau (eds).",
        "Paradigm chances within the science of education. vol. 3, p. 32-40, Alba",
        "Julia:Aeternitas Publishing House, ISBN: 978-973-1890-26-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-184",
        "titolo": "Nuovi media nella formazione professionale",
        "ISBN": [
          "9788860813107"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 9788860813107",
        "opera": "P. Limone (a cura di). Nuovi media e formazione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. BOCHICCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. BOCHICCHIO (2007). Nuovi media nella formazione professionale. In:",
        "P. Limone (a cura di). Nuovi media e formazione. p. 153-184,",
        "Roma:Armando, ISBN: 9788860813107"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:CELID",
        "titolo": "I formatori: l'educatore. Competenze, tecniche e strumenti per la formazione degli adulti (Nuova edizione, riveduta e ampliata)",
        "ISBN": [
          "8876617248"
        ],
        "csp": "ISBN: 8876617248",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. BOCHICCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. BOCHICCHIO (2006). I formatori: l'educatore. Competenze, tecniche e",
        "strumenti per la formazione degli adulti (Nuova edizione, riveduta e",
        "ampliata). TORINO:CELID, ISBN: 8876617248"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "31459",
    "nome": "BOCHICCHIO Franco",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direzione Collana Editoriale. Titolo della Collana: Educazione e societ\u00e0. Editore: Amaltea, Melpignano (Le)",
        "periodo": "dal 01-04-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione Collana Editoriale. Titolo della Collana: Cultura della Formazione. Editore: Amaltea, Melpignano (Le)",
        "periodo": "dal 01-03-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Comitato editoriale di Rivista scientifica per il settore 11D/2. Nome della Rivista: \"Annales Universitatis Apulensis - Serie pedagogica-psicologica\". Editore: Universitatea \"1 decembrie 1918\" Alba Julia (Romania). Direttore: prof. Joan Scheau - Universitatea \"1 decembrie 1918\" Alba Julia. ISSN: 1582-5558",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione Collana Editoriale. Titolo della Collana: Management pubblico. Editore: Libellula, Tricase(Le)",
        "periodo": "dal 01-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Comitato editoriale di Rivista scientifica di fascia A, per il settore 11D/2. Nome della Rivista: \"METIS\". Editore: Progedit, Bari. Direttore: prof.sa Isabella Loiodice - Universit\u00e0 di Foggia. ISSN 2240-9580.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Firenze. IV Convegno Nazionale sulla Formazione. Titolo del Convegno: Il cambiamento in atto nelle Universit\u00e0: il ruolo della formazione. Relatore al Convegno. La relazione \u00e8 pubblicata in: F. Bochicchio, Identit\u00e0 e specificit\u00e0 della formazione: il ruolo del Consorzio Interuniversitario sulla formazione, in R. Volpi (a cura di), Il cambiamento in atto nelle Universit\u00e0: il ruolo della formazione, Atti del IV Convegno Nazionale sulla Formazione, Celid, Torino, 1996, pp. 58-63. ISBN 88-7661-754-2",
        "periodo": "dal 13-10-1994 al 15-10-1994"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bari. VII Convegno Nazionale sulla Formazione. Titolo del Convegno: Valutazione della formazione e riflessi sul cambiamento organizzativo nelle Universit\u00e0. Relatore al Convegno. La relazione \u00e8 pubblicata in: F. Bochicchio, La valutazione delle politiche formative, in I. Santoro et al. (a cura di), Valutazione della formazione e riflessi sul cambiamento organizzativo nelle Universit\u00e0, Atti del VII Convegno Nazionale sulla formazione, Celid, Torino, 2008, pp. 40-59. ISBN 88-7661-424-9",
        "periodo": "dal 18-11-1998 al 20-11-1998"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Cagliari - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Convegno Nazionale: Il mobbing. La prevenzione del disagio in ambito lavorativo e la promozione del benessere. Relatore al Convegno. La relazione \u00e8 pubblicata in: F. Bochicchio, La formazione tra motivazione e disagio in ambito lavorativo, in F. Marini, M. Nonnis (a cura di), Il mobbing. Dal disagio al benessere lavorativo, Carocci, Roma, 2006, pp. 352-364. ISBN 88-430-3749-8",
        "periodo": "dal 19-09-2004 al 21-09-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bari. I Congresso Internazionale della Societ\u00e0 Italiana di Psicologia dell'educazione e della formazione. Titolo del Convegno: Psicotecnica. Ieri! Oggi? Domani? Relatore al Convegno. La relazione \u00e8 pubblicata in: F. Bochicchio, Valorizzare le risorse umane tra doti e competenza, in H. Gundlack et al. (a cura di), Psicotecnica. Ieri! Oggi? Domani?, Atti del I Congresso Internazionale, Vol. II, Aracne, 2011, pp. 25-40, ISBN 978-88-548-3869-9",
        "periodo": "dal 14-03-2007 al 16-03-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 della Valle d'Aosta. Convegno conclusivo dell'unit\u00e0 di ricerca locale Prin 2006. Titolo: Progettazione educativa al servizio del sociale. Relatore al Convegno. La relazione ha illustrato la ricerca svolta nell'ambito del Prin, ed \u00e8 pubblicata in: F. Bochicchio, Formazione: risultati e ricadute, in N. Paparella (a cura di), Il progetto educativo. vol. III, Armando, Roma, pp. 92-108. ISBN 978-88-6081-582-8",
        "periodo": "dal 07-11-2008 al 07-11-2008"
      },
      {
        "content": "Universitatea \"1 decembrie 1918\" Alba Julia (Romania). Convegno Internazionale: Paradigm chances within the Science of Education. Relatore al Convegno. La relazione \u00e8 pubblicata in F. Bochicchio, Didactic for adults: paradigmatic chances and new teachin patterns, in M. Ciortea et al. (eds), Paradigm chances within the Science of Education, Parce III, Aeternitas Publishing House, Alba Julia (Ro), 2009, pp. 32-40. ISBN 978-973-1890-26-5",
        "periodo": "dal 20-03-2009 al 21-03-2009"
      },
      {
        "content": "Moldova State University - Chisinau (Moldavia). IV International Conference: Educatia din perspectiva valorilor. Idei, concepte, modele. Convegno organizzato dalla Moldova State University - Chisinau (Moldavia) e dall'Universitatea \"1 decembrie 1918\" Alba Julia (Romania). Relatore al Convegno. La relazione \u00e8 pubblicata in: F. Bochicchio, Formazione e valori, in V. Mandacanu et al. (eds), Educatia din perspectiva valorilor. Idei, concepte, modele, Atti della IV International Conference, Eikon, Cluj Napoca (Ro), 2012, pp. 59-76. ISBN 978-973-757-730-6",
        "periodo": "dal 26-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "Universitaii Pedagogice de Stat \"Ion Creanga\" - Chisinau (Moldavia). V International Conference: Educatia din perspectiva valorilor. Idei, concepte, modele. Convegno organizzato dalla Universitaii Pedagogice de Stat \"Ion Creanga\" - Chisinau (Moldavia) e dall'Universitatea \"1 decembrie 1918\" Alba Julia (Romania). Relatore al Convegno. La relazione \u00e8 pubblicata in: F. Bochicchio, La professionalit\u00e0 dell'insegnante fra competenze e processi di aggiornamento, in D. Opris et al. (eds), Educatia din perspectiva valorilor. Idei, concepte, modele, Tom III, Atti della V International Conference, Eikon, Cluj Napoca (Ro), 2013, pp. 14-22. ISBN 978-973-757-917-1",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Convegno Nazionale: L'educazione degli adulti nella contemporaneit\u00e0. Teorie, contesti e pratiche in Italia. Relatore al Convegno. La relazione \u00e8 pubblicata in: F. Bochicchio, Convivere nelle organizzazioni. profili pedagogici e didattici, in Rivista speciale di Metis, \"EDA nella contemporaneit\u00e0. Teorie, contesti e pratiche in Italia\", Progedit, Bari, 2016, pp. 124-138. ISSN 2240-9580.",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bergamo - Summer School SIPED. Relatore alla sessione del Convegno: Teorie, processi e progetti di educazione degli adulti e di formazione permanente. Titolo della relazione: Complessit\u00e0 del convivere nelle organizzazioni e riflessi sull'apprendimento permanente degli adulti.",
        "periodo": "dal 06-07-2016 al 09-07-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia. Conferenza SIREM/EMEMItalia. Relatore alla sessione del Convegno SES/E2: \"La Formazione in azienda: on the job and blended\". Titolo della relazione: La formazione on the job e blended nel settore pubblico.",
        "periodo": "dal 29-08-2016 al 09-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca: \"Analisi dei bisogni di formazione del personale tecnico-amministrativo dell'Universit\u00e0 della Calabria\". Ricerca svolta su incarico del Consorzio Interuniversitario sulla Formazione (Coinfo) per conto dell'Universit\u00e0 della Calabria. La ricerca \u00e8 pubblicata in: F. Bochicchio et al., Analisi dei bisogni di formazione del personale tecnico-amministrativo dell'Universit\u00e0 della Calabria, Celid, Torino, 2003. ISBN 88-7661-562-2. Il Coinfo, che ha sede legale e amministrativa presso l'Universit\u00e0 di Torino, \u00e8 tra i Consorzi riconosciuti dal MIUR dotati di personalit\u00e0 giuridica pubblica (http://hubmiur.pubblica.istruzione.it/web/universita/consorzi).",
        "periodo": "dal 21-12-2001 al 13-09-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca: \"Studio di un modello prototipale della funzione formazione nelle amministrazioni pubbliche\". Ricerca svolta su incarico del Consorzio Interuniversitario sulla Formazione per conto della Presidenza del Consiglio dei Ministri - Dipartimento della Funzione Pubblica. La ricerca \u00e8 pubblicata nel volume: F. Bochicchio, Gestire la formazione continua, Celid, Torino, 2004. ISBN 88-7661-643-8. Scopo della ricerca consiste nel qualificare l'offerta formativa nel settore pubblico, sia delineando compiti e funzioni di strutture a ci\u00f2 specificamente deputate, sia individuando direzioni utili per la formazione degli esperti dei processi formativi che in tali strutture sono chiamati ad operare. Il Coinfo, che ha sede legale e amministrativa presso l'Universit\u00e0 di Torino, \u00e8 tra i Consorzi riconosciuti dal MIUR dotati di personalit\u00e0 giuridica pubblica (http://hubmiur.pubblica.istruzione.it/web/universita/consorzi).",
        "periodo": "dal 17-02-2002 al 20-10-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca: \"Valutare la formazione continua\". La ricerca \u00e8 stata realizzata su incarico del Consorzio Interuniversitario sulla Formazione, in collaborazione e per conto dell'Universit\u00e0 di Salerno. La ricerca \u00e8 pubblicata in G. Daniele, P. Talarico, La valutazione della formazione continua. Un caso di studio presso l'Universit\u00e0 di Salerno. Nell'ambito del volume ho pubblicato: F. Bochicchio, Pensare e fare formazione nel quadro di una visione complessa della realt\u00e0, Celid, Torino, 2007, pp. 7-20. ISBN 88-7661-744-2. Il Coinfo, che ha sede legale e amministrativa presso l'Universit\u00e0 di Torino, \u00e8 tra i Consorzi riconosciuti dal MIUR dotati di personalit\u00e0 giuridica pubblica (http://hubmiur.pubblica.istruzione.it/web/universita/consorzi).",
        "periodo": "dal 21-06-2006 al 19-01-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca: \"Analisi dei bisogni di formazione del personale tecnico-amministrativo dell'Universit\u00e0 di Bari\". Ricerca svolta su incarico del Consorzio Interuniversitario sulla Formazione (Coinfo) commissionata dall'Universit\u00e0 di Bari. La ricerca \u00e8 pubblicata nella monografia: F. Bochicchio, Analisi dei bisogni e programmazione della formazione. Un caso di studio. Libellula, Tricase (Le). ISBN 978-88-66184-35-5. Il Coinfo, che ha sede legale e amministrativa presso l'Universit\u00e0 di Torino, \u00e8 tra i Consorzi riconosciuti dal MIUR dotati di personalit\u00e0 giuridica pubblica (http://hubmiur.pubblica.istruzione.it/web/universita/consorzi).",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 24-02-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Affiliato alla SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) in qualit\u00e0 di socio ordinario",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliato alla SIRD (Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica) in qualit\u00e0 di socio ordinario",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore del Premio Nazionale SIPED 2016, per la monografia: F. Bochicchio, I bisogni di formazione. Teorie e pratiche, Carocci, Roma, 2012. ISBN 978-88-430-6293-5",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti 2006. Dottorato in \"Pedagogia dello sviluppo\" - Ciclo XXII. Universit\u00e0 del Salento. Durata: 3 anni. Coordinatore: prof. N. Paparella",
        "periodo": "dal 26-02-2007 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti 2007. Dottorato in \"Pedagogia dello sviluppo\" - Ciclo XXIII. Universit\u00e0 del Salento. Durata: 3 anni. Coordinatore: prof. N. Paparella",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti 2009. Dottorato in \"Pedagogia dello sviluppo\" - Ciclo XXV. Universit\u00e0 del Salento. Durata: 3 anni. Coordinatore: prof. N. Paparella",
        "periodo": "dal 22-12-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti 2011. Dottorato in \"Diritto, educazione e sviluppo\" - Ciclo XXVII. Universit\u00e0 Telematica Pegaso. Durata: 3 anni. Coordinatore: prof. N. Paparella",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti 2012. Dottorato in \"Diritto, educazione e sviluppo\" - Ciclo XXVIII. Universit\u00e0 Telematica Pegaso. Durata: 3 anni. Coordinatore: prof. N. Paparella",
        "periodo": "dal 24-04-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti 2014. Dottorato in \"Diritto, educazione e sviluppo\" - Ciclo XXX. Universit\u00e0 Telematica Pegaso. Durata: 3 anni. Coordinatore: prof. N. Paparella",
        "periodo": "dal 19-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti 2015. Dottorato in \"Diritto, educazione e sviluppo\" - Ciclo XXXI. Universit\u00e0 Telematica Pegaso. Durata: 3 anni. Coordinatore: prof. N. Paparella",
        "periodo": "dal 21-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2004/2005. Insegnamento di Teorie e Metodi della Formazione (M-PED/03), nel Corso di Laurea triennale in Esperti della Formazione (4 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia. Anno Accademico 2004/2005. Master universitario di II livello in Management pubblico ed e-government. Incarico di insegnamento: Formazione delle risorse umane (M-PED/03).",
        "periodo": "dal 07-02-2005 al 09-02-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche. Corso di perfezionamento in mediatori e-learning esperti della formazione a distanza. Incarico di insegnamento: La progettazione didattica (M-PED/03).",
        "periodo": "dal 18-04-2005 al 20-04-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2005/2006. Insegnamento di Teorie e Metodi della Formazione (M-PED/03), nel Corso di Laurea triennale in Esperti della Formazione (4 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche. Corso di specializzazione per insegnanti di sostegno. Incarico di insegnamento: Didattica della comunicazione e del lavoro di gruppo (M-PED/03).",
        "periodo": "dal 21-11-2005 al 24-11-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2006/2007. Insegnamento di Teorie e Metodi della Formazione (M-PED/03), nel Corso di Laurea triennale in Esperti della Formazione (4 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2006/2007. Insegnamento di Didattica della comunicazione e del lavoro di gruppo (M-PED/03), nel Corso di Laurea triennale in Pedagogia dell'infanzia (4 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche. Corso di specializzazione per insegnanti di scuola primaria. Incarico di insegnamento: Didattica della comunicazione e del lavoro di gruppo (M-PED/03).",
        "periodo": "dal 21-05-2007 al 23-05-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2007/2008. Insegnamento di Teorie e Metodi della Formazione (M-PED/03), nel Corso di Laurea triennale in Esperti della Formazione (4 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2007/2008. Master universitario di I livello in Criminologia clinica e psicopatologia forense. Incarico di insegnamento: insegnare agli adulti (M-PED/03).",
        "periodo": "dal 24-03-2008 al 25-03-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2008/2009. Insegnamento di Didattica Generale (M-PED/03), nel Corso di Laurea triennale in Pedagogia dell'infanzia (8 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2009/2010. Insegnamento di Teorie e Metodi della Formazione (M-PED/03), nel Corso di Laurea triennale in Esperti della Formazione (10 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2010/2011. Insegnamento di Didattica Generale (M-PED/03), nel Corso di Laurea triennale in Scienze della Formazione e Saperi Filosofici (10 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2011/2012. Insegnamento di Intervento pedagogico per il disagio sociale (M-PED/03) nel corso di Laurea Triennale in Sociologia (12 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2011/2012. Insegnamento di Pedagogia sperimentale (M-PED/04) nel corso di Laurea Triennale in Servizio Sociale (5 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2012/2013. Insegnamento di Teorie e metodi della formazione (M-PED/03) nel corso di Laurea Triennale in Servizio sociale (5 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2012/2013. Insegnamento di Intervento pedagogico per il disagio socio-organizzativo (M-PED/03) nel corso di Laurea Triennale in Sociologia (12 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2013/2014. Insegnamento di Didattica della comunicazione e del lavoro di gruppo (M-PED/03) nei corsi PAS per le classi A013, A059, A017 (3 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2013/2014. Insegnamento di Metodologia dei processi formativi per l'integrazione (M-PED/03) nel corso di Laurea in Sociologia e Ricerca Sociale (8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2013/2014. Insegnamento di Progettazione e valutazione dei processi formativi (M-PED/03) nei corsi PAS per le classi A013, A059, A017 (3 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Economia. Anno accademico 2013/2014. Master di I livello in Marketing e management dei servizi turistici. Incarico di insegnamento: Educare al buon gusto nei servizi turistici (M-PED/03)",
        "periodo": "dal 12-05-2014 al 12-05-2014"
      },
      {
        "content": "UNIVERSITA' DEGLI STUDI DELLA REPUBBLICA DI SAN MARINO - INCARICO DI RICERCA. Titolo della ricerca: analisi dei bisogni di formazione e progetto di fattibilit\u00e0 per l'implementazione di un sistema per l'apprendimento permanente",
        "periodo": "dal 25-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2014/2015. Insegnamento di Metodologia dei processi formativi per l'integrazione (M-PED/03) nel corso di Laurea in Sociologia e Ricerca Sociale (8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2014/2015. Insegnamento di Intervento pedagogico per il disagio socio-organizzativo (M-PED/03) nel corso di Laurea in Progettazione e gestione delle politiche e dei servizi sociali (10 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Genova. Dipartimento di Scienze della Formazione. Anno accademico 2015/2016. Insegnamento di Pedagogia Speciale (M-PED/03) nel Corso di Laurea magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria (10 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2015/2016. Insegnamento di Metodologia dei processi formativi per l'integrazione (M-PED/03) nel corso di Laurea in Sociologia e Ricerca Sociale (8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Genova. Dipartimento di Scienze della Formazione. Anno accademico 2016/2017. Insegnamento di Pedagogia Speciale (M-PED/03) nel Corso di Laurea magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria (10 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Genova. Dipartimento di Scienze della Formazione. Anno accademico 2016/2017. Insegnamento di Didattica Generale (M-PED/03) nel Corso di Laurea triennale in Scienze pedagogiche e dell'educazione (6 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Genova. Dipartimento di Scienze della Formazione. Anno accademico 2016/2017. Insegnamento di Educazione interculturale (M-PED/03) nel Corso di Laurea triennale in Scienze pedagogiche e dell'educazione (6 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2004/2005. Insegnamento di Teorie e metodi della Formazione (M-PED/03), nel Corso di Laurea triennale in Esperti della Formazione (4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia. anno accademico 2004/2005. Master universitario di II livello in Management pubblico ed e-government. Incarico di Insegnamento: formazione delle risorse umane (M-Ped/03)",
        "periodo": "dal 07-02-2005 al 09-02-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche. Corso di perfezionamento in mediatori e-learning esperti della formazione a distanza. Incarico di insegnamento: La progettazione didattica (M-PED/03)",
        "periodo": "dal 18-04-2005 al 20-04-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno accademico 2005/2006. Insegnamento di Teorie e metodi della Formazione (M-PED/03), nel Corso di Laura triennale in Esperti della formazione (4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche. Corso di specializzazione per insegnanti di sostegno. Incarico di insegnamento: Didattica della comunicazione e del lavoro di gruppo (M-PED/03).",
        "periodo": "dal 21-11-2005 al 24-11-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2006/2007. Insegnamento di Teorie e metodi della Formazione (M-PED/03), nel Corso di Laurea Triennale in Esperti della Formazione (4 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2006/2007. Insegnamento di Didattica della comunicazione e del lavoro di gruppo (M-PED/03), nel Corso di Laurea triennale in Pedagogia dell'infanzia (4 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche. Corso di specializzazione per insegnanti di scuola primaria. Incarico di insegnamento: Didattica della comunicazione e del lavoro di gruppo (M-PED/03).",
        "periodo": "dal 21-05-2007 al 23-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca: Violenza, Aggressivit\u00e0, Bullismo. Ricerca realizzata nell'ambito del Progetto \"CONTRASsistare\" coordinato dal Centro Territoriale Permanente per l'Educazione degli adulti di Ugento (Le). Responsabile scientifico del progetto: Prof. Salvatore Colazzo. La ricerca \u00e8 pubblicata in S. Colazzo (a cura di), Violenza, aggressivit\u00e0, bullismo. Considerazioni teoriche e indagini sul campo, Amaltea, Melpignano (Le), 2007. ISBN 978-88-8406-108-9. Il contributo individuale alla ricerca \u00e8 pubblicato in: F. Bochicchio, Contrastare il bullismo. Conclusioni della ricerca e strategie di intervento, in S. Colazzo (a cura di), Violenza, aggressivit\u00e0, bullismo. Considerazioni teoriche e indagini sul campo, Amaltea, Melpignano (Le), 2007, pp. 281-288.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 02-02-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2007/2008. Insegnamento di Teorie e Metodi della Formazione (M-PED/03), nel Corso di Laurea triennale in Esperti della Formazione (4 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2007/2008. Master universitario di I livello in Criminologia clinica e psicopatologia forense. Incarico di insegnamento: insegnare agli adulti (M-PED/03).",
        "periodo": "dal 24-03-2008 al 25-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca: \"Formazione, valutazione delle competenze e monitoraggio di percorsi formativi destinati ad adulti\". Ricerca realizzata dal Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche dell'Universit\u00e0 del Salento, cofinanziata dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Puglia. Responsabile scientifico del progetto: Prof. Salvatore Colazzo. La ricerca \u00e8 pubblicata in S. Colazzo (a cura di), Attori, contesti e metodologie della valutazione dei processi formativi in et\u00e0 adulta, Amaltea, Melpignano (Le), 2009. ISBN 978-88-8406-118-8. Il contributo individuale alla ricerca \u00e8 pubblicato in: F. Bochicchio, La qualit\u00e0 della formazione finanziata, in S. Colazzo (a cura di), Attori, contesti e metodologie della valutazione dei processi formativi in et\u00e0 adulta, Amaltea, Melpignano (Le), 2009, pp. 17-50.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2008/2009. Insegnamento di Didattica Generale (M-PED/03), nel Corso di Laurea triennale in Pedagogia dell'infanzia (8 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Cagliari. Centro per la Qualit\u00e0 di Ateneo Campus Unica e Fondazione Crui. Laboratorio didattico per la formazione dei docenti universitari. Incarico di insegnamento: Le metodologie didattiche nella formazione universitaria.",
        "periodo": "dal 11-03-2009 al 12-03-2009"
      },
      {
        "content": "Componente della Consulta per la Formazione in Sanit\u00e0 della Regione Puglia (Delega del Rettore dell'Universit\u00e0 del Salento). Attivit\u00e0 di studio, ricerca e formazione concernente la rilevazione dei bisogni formativi, la progettazione di specifici percorsi formativi e la valutazione delle ricadute degli apprendimenti non formali rivolti a figure professionali del Servizio Sanitario Regionale.",
        "periodo": "dal 27-05-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2009/2010. Insegnamento di Teorie e Metodi della Formazione (M-PED/03), nel Corso di Laurea triennale in Esperti della Formazione (10 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di formazione-intervento: \"Apprendere a convivere nelle organizzazioni\", realizzato nell'Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria, e pubblicato nella monografia: F. Bochicchio, Convivere nelle organizzazioni. Significati, indirizzi, esperienze, Raffaello Cortina, Milano, 2011. ISBN 978-88-6030-410-0",
        "periodo": "dal 04-05-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Anno Accademico 2010/2011. Insegnamento di Didattica Generale (M-PED/03), nel Corso di Laurea triennale in Scienze della Formazione e Saperi Filosofici (10 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2011/2012. Insegnamento di Pedagogia sperimentale (M-PED/04) nel corso di Laurea Triennale in Servizio Sociale (5 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca, Progetto Speciale RFQ: \"Una rete per la formazione di qualit\u00e0\", promosso dalla Presidenza del Consiglio dei Ministri - Scuola Nazionale dell'Amministrazione (SNA). La ricerca ha dato luogo alla redazione di Linee-guida nazionali per la formazione nelle Pubbliche amministrazioni, al fine di proporre uno standard scientifico-metodologico per l\u2019esplicitazione e l\u2019analisi sia dei bisogni formativi, sia delle logiche e dei dispositivi di monitoraggio e di valutazione delle azioni formative. Azioni funzionali, altres\u00ec alla redazione del Piano di formazione triennale delle Amministrazioni pubbliche. le Linee-guida sono pubblicate a cura della SNA sul Portale Nazionale della Formazione (http://portaledellaformazione.sspa.it/?tag=progetto-rfq) . Il gruppo di ricerca ha successivamente progettato e realizzato moduli formativi finalizzati allo sviluppo delle competenze relative alla Funzione Formazione (formazione dei Formatori), cui hanno partecipato circa 150 tra funzionari e dirigenti delle Amministrazioni dello Stato centrali e periferiche.",
        "periodo": "dal 22-06-2012 al 11-10-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2012/2013. Insegnamento di Intervento pedagogico per il disagio socio-organizzativo (M-PED/03) nel corso di Laurea Triennale in Sociologia (12 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2012/2013. Insegnamento di Teorie e metodi della formazione (M-PED/03) nel corso di Laurea Triennale in Servizio sociale (5 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2012/2013. Insegnamento di Intervento pedagogico per il disagio socio-organizzativo (M-PED/03) nel corso di Laurea Triennale in Sociologia (12 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro SIPED sulle Professioni Educative e Formative (Coordinatori: Proff. S. Calaprice e P. Crispiani)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2013/2014. Insegnamento di Metodologia dei processi formativi per l'integrazione (M-PED/03) nel corso di Laurea in Sociologia e Ricerca Sociale (8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2013/2014. Insegnamento di Didattica della comunicazione e del lavoro di gruppo (M-PED/03) nei corsi PAS per le classi A013, A059, A017 (3 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2013/2014. Insegnamento di Progettazione e valutazione dei processi formativi (M-PED/03) nei corsi PAS per le classi A013, A059, A017 (3 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Economia. Anno accademico 2013/2014. Master di I livello in Marketing e management dei servizi turistici. Incarico di insegnamento: Educare al buon gusto nei servizi turistici (M-PED/03)",
        "periodo": "dal 12-05-2014 al 12-05-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2014/2015. Insegnamento di Metodologia dei processi formativi per l'integrazione (M-PED/03) nel corso di Laurea in Sociologia e Ricerca Sociale (8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2014/2015. Insegnamento di Intervento pedagogico per il disagio socio-organizzativo (M-PED/03) nel corso di Laurea in Progettazione e gestione delle politiche e dei servizi sociali (10 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Fondazione CRUI - Coinfo. Responsabile scientifico (con Prof. G. Capaldo Universit\u00e0 di Napoli Federico II) di una ricerca-intervento dal titolo: \"Mappatura dei processi, ruoli, competenze, valutazione e formazione: un approccio integrato\". I edizione 2015. Universit\u00e0 partecipanti alla ricerca-intervento: Roma \"La Sapienza\", Padova, Genova, Firenze, Sannio, Messina, Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 16-02-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro SIPED \"Traiettorie non lineari\" (Coordinatori: Proff. P.G. Rossi e P.C. Rivoltella)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Genova. Dipartimento di Scienze della Formazione. Anno accademico 2015/2016. Insegnamento di Pedagogia Speciale (M-PED/03) nel Corso di Laurea magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria (10 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 del Salento. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Scienze Sociali. Anno accademico 2015/2016. Insegnamento di Metodologia dei processi formativi per l'integrazione (M-PED/03) nel corso di Laurea in Sociologia e Ricerca Sociale (8 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Fondazione CRUI - Coinfo. Responsabile scientifico (con Prof. G. Capaldo Universit\u00e0 di Napoli Federico II) di una ricerca-intervento dal titolo: \"Mappatura dei processi, ruoli, competenze, valutazione e formazione: un approccio integrato\". II edizione 2016. Universit\u00e0 partecipanti alla ricerca-intervento: Torino, Ferrara, Chieti-Pescara, Salerno.",
        "periodo": "dal 30-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Genova. Dipartimento di Scienze della Formazione. Anno accademico 2016/2017. Insegnamento di Pedagogia Speciale (M-PED/03) nel Corso di Laurea magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione Primaria (10 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Genova. Dipartimento di Scienze della Formazione. Anno accademico 2016/2017. Insegnamento di Didattica Generale (M-PED/03) nel Corso di Laurea triennale in Scienze pedagogiche e dell'educazione (6 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Genova. Dipartimento di Scienze della Formazione. Anno accademico 2016/2017. Insegnamento di Educazione interculturale (M-PED/03) nel Corso di Laurea triennale in Scienze pedagogiche e dell'educazione (6 CFU).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2006: Costruzione di ontologie, learning objects e comunit\u00e0 di pratiche in contesti multiculturali e multilinguistici e per aree tematiche specifiche (simulazione, progettazione e comunicazione educativa). Coordinatore Scientifico: prof. L. Galliani. Partecipante all'unit\u00e0 di ricerca locale dell'Universit\u00e0 del Salento. Responsabile scientifico: prof. N. Paparella. I risultati della mia ricerca svolta nell'ambito del Prin sono pubblicati in: a) F. Bochicchio, Prospettive d'analisi, in N. Paparella (a cura di), Il progetto educativo. Prospettive, contesti, significati, vol. I, Armando, Roma, 2009, pp. 15-20. ISBN: 978-88-6081-578-1. b) F. Bochicchio, Progettazione educativa, azione didattica e analisi dei bisogni, in N. Paparella (a cura di), Il progetto educativo. Prospettive, contesti, significati, vol. I, Armando, Roma, 2009, pp. 195-218. ISBN: 978-88-6081-578-1. c) F. Bochicchio, Formazione: risultati e ricadute, in N. Paparella (a cura di), Il progetto educativo. Tra management e rigore pedagogico, vol.III, Armando, Roma, 2009, pp. 92-108. ISBN: 978-88-6081-582-8",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 23-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipante al gruppo di ricerca internazionale SOCRATES PROGRAMME EU - Project Erasmus.Moduc-1, n. 69682-IC-I-2005-I-RP. Education Europ\u00e8en en Administration Publique EuPA. Universit\u00e0 partecipanti al progetto: Universit\u00e0 del Salento (I), Universit\u00e8 de Versailles Saint-Quentin-En-Yvelines (Fr), Universit\u00e0 Petru Major di Targu Mures (Ro), Universit\u00e0 \"1 decembrie 1918\" di Alba Julia (Ro), Universit\u00e0 Miskolci Egyetem di Miskolc (Hu),. Partecipante all'unit\u00e0 di ricerca locale dell'Universit\u00e0 del Salento (Coordinatori: prof.sa A. Perucca, N. Paparella).I risultati della mia ricerca sono pubblicati in: a) F. Bochicchio, Le laboratoire d'approfondissement et l'\u00e8laboration d'un project, in A. Perucca, N. Paparella (a cura di), Education Europ\u00e8en des Fonctionnaires Publics, Miskolc University Press, Miskolc (Hu), 2008 pp. 181-184. ISBN 978-963-661-809-4. b) F. Bochicchio, Formation continue et am\u00e8lioration de l'organisation, in A. Perucca, N. Paparella (a cura di), Education Europ\u00e8en des Fonctionnaires Publics, Miskolc University Press, Miskolc (Hu), 2008 pp. 227-233. ISBN 978-963-661-809-4.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2009. Titolo: Rappresentazione della conoscenza pedagogico-didattica e sperimentazione di web-applications. Coordinatore Scientifico: prof. U. Margiotta. Partecipante all'unit\u00e0 di ricerca locale dell'Universit\u00e0 del Salento. Responsabile scientifico: prof. L. Binanti. I risultati della mia ricerca svolta nell'ambito del Prin sono pubblicati in: F. Bochicchio, La dimensione epistemologica: apprendimento autodiretto in prospettiva di lifelong learning e capability approach, in L. Binanti (a cura di), La capacitazione in prospettiva pedagogica, pensa Multimedia, Lecce, 2014, pp. 79-100. ISBN 978-88-6760-202-5",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico (con il prof. S. Colazzo) del Progetto \"Governance dei servizi: nuove tecnologie dell'informazione e della comunicazione\". Codice progetto: POR07064b0073, assegnato nell'ambito della graduatoria approvata con Determinazione Dirigenziale n. 11 del 16/01/2008, pubblicata sul BUR Puglia n. 14 del 24/01/2008, relativa alla Misura 6.4 - azione b, Asse POR Puglia 2000-2006. Soggetto attuatore: Associazione Monte Celano Ente di Formazione Onlus. Titolo della ricerca: \"Sperimentazione di modelli innovativi nell'applicazione delle nuove tecnologie dell'informazione e della comunicazione per i Comuni dell'area garganica\". La ricerca \u00e8 pubblicata nel volume: F. Bochicchio, A. Manfreda (a cura di), Cultura della governance e sviluppo locale. Una ricerca sul campo, Amaltea, Melpignano (Le), 2008. Il contributo individuale alla ricerca \u00e8 pubblicato nel saggio: F. Bochicchio, Obiettivi, strategie e architettura di una ricerca sulla governance dei servizi, in F. Bochicchio, A. Manfreda (a cura di), Cultura della governance e sviluppo locale. Una ricerca sul campo, Amaltea, Melpignano (Le), 2008, pp. 9-22. ISBN 978-88-8406-107-2.",
        "periodo": "dal 04-02-2008 al 15-09-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di unit\u00e0 di ricerca locale nell'ambito del progetto di ricerca internazionale: \"Improving protection of victim's rights: access to legal aid\" (Rif.to JUST/2011/JPEN/AG/2924). Soggetto capofila: Adam Mickiewicz University of Poznan (Poland). Scientific coordinator: prof. Pawel Wilinski. Soggetti partner: Consorzio Interuniversitario sulla Formazione (I), Centre for the Study of Democracy (Bulgary), Providus (Latvia). Il contributo alla ricerca \u00e8 pubblicato in: F. Bochicchio et al., Improving protection of victim's rights: access to legal aid in EU. Legal framework and best practice, in P. Wilinski, P. Karlik (eds.), Improving protection of victim's rights: Access to legal aid, Adam Mickiewicz University, Poznan, 2014, pp. 11-20. ISBN 978-83-936610-4-6.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-08-2014"
      }
    ]
  }
}