{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sana ambivalenza delle emozioni e la musica. Emotions and Music: A Sound Ambivalence",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 1, p. 277-290, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2016",
        "autori": "Galanti Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Galanti Maria Antonella (2016). La sana ambivalenza delle emozioni e la",
        "musica. Emotions and Music: A Sound Ambivalence. PEDAGOGIA OGGI,",
        "vol. 1, p. 277-290, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-192",
        "titolo": "Immaginazione, arte e creativit\u00e0 nell'et\u00e0 del nido",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-777-0"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 di Castello (Perugia):Junior, ISBN: 978-88-8434-777-0",
        "opera": "Susanna Mantovani Clara Silva Enrica Freschi. Didattica e nido d'infanzia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Antonella Galanti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Antonella Galanti (2016). Immaginazione, arte e creativit\u00e0 nell'et\u00e0 del",
        "nido. In: Susanna Mantovani Clara Silva Enrica Freschi. Didattica e nido",
        "d'infanzia. p. 169-192, Citt\u00e0 di Castello (Perugia):Junior, ISBN:",
        "978-88-8434-777-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-30",
        "titolo": "Don Giovanni figura della malinconia",
        "ISBN": [
          "978-884674683-2"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674683-2",
        "opera": "(a cura di): Maria Antonella Galanti Sandra Lischi Cristiana Torti, Una gigantesca follia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Antonella Galanti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Antonella Galanti (2016). Don Giovanni figura della malinconia. In: (a",
        "cura di): Maria Antonella Galanti Sandra Lischi Cristiana Torti, Una",
        "gigantesca follia. p. 13-30, PISA:ETS, ISBN: 978-884674683-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-252",
        "titolo": "Sante De Sanctis. Un pioniere della Pedagogia speciale.",
        "ISBN": [
          "978-884674359-6"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884674359-6",
        "opera": "(a cura di): Piero Crispiani, Storia della pedagogia speciale : l'origine, lo sviluppo, la differenziazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Antonella Galanti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Antonella Galanti (2016). Sante De Sanctis. Un pioniere della",
        "Pedagogia speciale.. In: (a cura di): Piero Crispiani, Storia della pedagogia",
        "speciale : l'origine, lo sviluppo, la differenziazione. p. 243-252, Pisa:Edizioni",
        "ETS, ISBN: 978-884674359-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "66-71",
        "titolo": "Le pietre, il bronzo e la memoria",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-551-9"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-551-9",
        "opera": "(a cura di): A. M. Banti S. Renzoni A. Tosi, L'emozione di marmo: i monumenti ai caduti della Grande Guerra a Pisa e nel suo territorio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Galanti Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galanti Maria Antonella (2015). Le pietre, il bronzo e la memoria. In: (a cura",
        "di): A. M. Banti S. Renzoni A. Tosi, L'emozione di marmo: i monumenti ai",
        "caduti della Grande Guerra a Pisa e nel suo territorio. p. 66-71, PISA:Pisa",
        "University Press, ISBN: 978-88-6741-551-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-28",
        "titolo": "Di empatia, di gioco, di arte dell'illusione, di gatti e di umani",
        "ISBN": [
          "978-88-4674216-2"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-88-4674216-2",
        "opera": "AA.VV.. Siamo del gatto! Storie e immagini di gatti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Galanti Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galanti Maria Antonella (2015). Di empatia, di gioco, di arte dell'illusione, di",
        "gatti e di umani. In: AA.VV.. Siamo del gatto! Storie e immagini di gatti. p.",
        "19-28, PISA:ETS, ISBN: 978-88-4674216-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-25",
        "titolo": "La relazione educativa come dialogo complesso",
        "ISBN": [
          "9788898645251"
        ],
        "csp": "Bologna (Balsano Valsamoggia):Edizioni Artebambini, ISBN: 9788898645251",
        "opera": "AA.VV.. Filosofare: filosofia con i bambini : percorsi, esperienze, strumenti per la pratica educativa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Galanti Maria Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galanti Maria Antonella (2014). La relazione educativa come dialogo",
        "complesso. In: AA.VV.. Filosofare: filosofia con i bambini : percorsi,",
        "esperienze, strumenti per la pratica educativa. p. 20-25, Bologna (Balsano",
        "Valsamoggia):Edizioni Artebambini, ISBN: 9788898645251"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-30",
        "titolo": "La costruzione dell\u2019identit\u00e0 politica. Mito, agire espressivo, cultura",
        "ISBN": [
          "9788846732873"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 9788846732873",
        "opera": "(a cura di): R. Roni, La costruzione dell\u2019identit\u00e0 politica. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Galanti M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galanti M.A. (2012). La costruzione dell\u2019identit\u00e0 politica. Mito, agire",
        "espressivo, cultura. In: (a cura di): R. Roni, La costruzione dell\u2019identit\u00e0",
        "politica. p. 17-30, Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 9788846732873"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-40",
        "titolo": "La relazione tra adulti e bambini e la filosofia come pratica dialogica",
        "ISBN": [
          "9788857005492"
        ],
        "csp": "MODENA:Franco Cosimo Panini Editore, ISBN: 9788857005492",
        "opera": "AA.VV.. Piccole ragioni. Filosofia con i bambini. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Galanti M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galanti M.A. (2012). La relazione tra adulti e bambini e la filosofia come",
        "pratica dialogica. In: AA.VV.. Piccole ragioni. Filosofia con i bambini. p.",
        "27-40, MODENA:Franco Cosimo Panini Editore, ISBN: 9788857005492"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-187",
        "titolo": "Aspetti simbolici dell'alimentazione tra normalit\u00e0 e patologia",
        "ISBN": [
          "9788884928436"
        ],
        "csp": "Pisa:Plus-Pisa University Press, ISBN: 9788884928436",
        "opera": "Carducci A., Ciurli A., Giorgi I.. Alimentazione e qualit\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Galanti M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galanti M.A. (2012). Aspetti simbolici dell'alimentazione tra normalit\u00e0 e",
        "patologia. In: Carducci A., Ciurli A., Giorgi I.. Alimentazione e qualit\u00e0 della",
        "vita. p. 173-187, Pisa:Plus-Pisa University Press, ISBN: 9788884928436"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-201",
        "titolo": "Medicina e Pedagogia: sguardi differenti e possibili alleanze terapeutiche",
        "ISBN": [
          "9788820756574"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820756574",
        "opera": "(a cura di): D\u2019alonzo L., Caldin R., Questioni, sfide e prospettive della Pedagogia speciale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Galanti M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galanti M.A. (2012). Medicina e Pedagogia: sguardi differenti e possibili",
        "alleanze terapeutiche. In: (a cura di): D\u2019alonzo L., Caldin R., Questioni,",
        "sfide e prospettive della Pedagogia speciale. p. 187-201, Napoli:Liguori",
        "Editore, ISBN: 9788820756574"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-167",
        "titolo": "Educare il bisogno e il desiderio di utopia",
        "ISBN": [
          "9788846732620"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 9788846732620",
        "opera": "V. Brogi, L. Mori. Il bambino creatTivo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Galanti M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galanti M.A. (2012). Educare il bisogno e il desiderio di utopia. In: V. Brogi,",
        "L. Mori. Il bambino creatTivo. p. 155-167, Pisa:Edizioni ETS , ISBN:",
        "9788846732620"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-206",
        "titolo": "Smarrimenti del S\u00e9. Educazione e perdita tra normalit\u00e0 e pedagogia.. p",
        "ISBN": [
          "9788846734211"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS (Pisa), ISBN: 9788846734211",
        "anno": "2012",
        "autori": "Galanti M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Galanti M.A. (2012). Smarrimenti del S\u00e9. Educazione e perdita tra normalit\u00e0",
        "e pedagogia.. p. 5-206, Pisa:Edizioni ETS (Pisa), ISBN: 9788846734211"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-176",
        "titolo": "Nuovi volti della paura e sofferenza psichica al femminile",
        "ISBN": [
          "978-88-8107-296-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 978-88-8107-296-5",
        "opera": "(a cura di): M. Contini S. Ulivieri, Donne, famiglia, famiglie. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Maria Antonella Galanti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Antonella Galanti (2010). Nuovi volti della paura e sofferenza",
        "psichica al femminile. In: (a cura di): M. Contini S. Ulivieri, Donne, famiglia,",
        "famiglie. p. 161-176, MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 978-88-8107-296-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-170",
        "titolo": "Complessit\u00e0, apprendimento e relazione: la nascita della dimensione psichica",
        "ISBN": [
          "9788846724014"
        ],
        "csp": "PISA:EDIZIONI ETS, ISBN: 9788846724014",
        "opera": "(a cura di): BROGI V.,MORI L., Il bambino irreale. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2009). Complessit\u00e0, apprendimento e relazione: la nascita",
        "della dimensione psichica. In: (a cura di): BROGI V.,MORI L., Il bambino",
        "irreale. p. 159-170, PISA:EDIZIONI ETS, ISBN: 9788846724014"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-57",
        "titolo": "Nuovi contesti familiari e complessit\u00e0: il mito e la paura dell\u2019infanzia",
        "ISBN": [
          "9788846724014"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846724014",
        "opera": "BROGI V., MORI L.. Il bambino irreale. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2009). Nuovi contesti familiari e complessit\u00e0: il mito e la",
        "paura dell\u2019infanzia. In: BROGI V., MORI L.. Il bambino irreale. p. 39-57,",
        "ISBN: 9788846724014"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-268",
        "titolo": "Psicoanalisi, epistemologia genetica, teorie della complessit\u00e0 e trasformazioni della didattica ",
        "ISBN": [
          "9788849132090"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:CLUEB, ISBN: 9788849132090",
        "opera": "AGOSTI A; FRANCESCHINI G; GALANTI M.A. Didattica: struttura, evoluzione, e modelli. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2009). Psicoanalisi, epistemologia genetica, teorie della",
        "complessit\u00e0 e trasformazioni della didattica . In: AGOSTI A;",
        "FRANCESCHINI G; GALANTI M.A. Didattica: struttura, evoluzione, e",
        "modelli. p. 229-268, BOLOGNA:CLUEB, ISBN: 9788849132090"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-46",
        "titolo": "Per una definizione di didattica: l\u2019aspetto teorico ",
        "ISBN": [
          "9788849132090"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:CLUEB, ISBN: 9788849132090",
        "opera": "AGOSTI A; FRANCESCHINI G; GALANTI M.A. Didattica: struttura, evoluzione, e modelli. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2009). Per una definizione di didattica: l\u2019aspetto teorico . In:",
        "AGOSTI A; FRANCESCHINI G; GALANTI M.A. Didattica: struttura,",
        "evoluzione, e modelli. p. 13-46, BOLOGNA:CLUEB, ISBN: 9788849132090"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-143",
        "titolo": "Sofferenza psichica, corporeit\u00e0 ed emozioni",
        "ISBN": [
          "9788846725110"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 9788846725110",
        "opera": "(a cura di): A. Mannucci, L. Collacchioni, L\u2019avventura formativa tra corporeit\u00e0, mente ed emozioni. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Galanti M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galanti M.A. (2009). Sofferenza psichica, corporeit\u00e0 ed emozioni. In: (a",
        "cura di): A. Mannucci, L. Collacchioni, L\u2019avventura formativa tra corporeit\u00e0,",
        "mente ed emozioni. p. 131-143, Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 9788846725110"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-79",
        "titolo": "La filosofia come pratica dialogica e il valore formativo del disordine",
        "ISBN": [
          "9788846723260"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846723260",
        "opera": "(a cura di): Mori L., Filosofia con i bambini. Il modello ICHNOS Laboratorio filosofico sulla complessit\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2009). La filosofia come pratica dialogica e il valore",
        "formativo del disordine. In: (a cura di): Mori L., Filosofia con i bambini. Il",
        "modello ICHNOS Laboratorio filosofico sulla complessit\u00e0. p. 65-79,",
        "PISA:ETS, ISBN: 9788846723260"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul sentiero di Morin: normale e patologico secondo il paradigma della complessit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1127-1124"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "p. 93-103, ISSN: 1127-1124",
        "anno": "2008",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALANTI M.A. (2008). Sul sentiero di Morin: normale e patologico secondo",
        "il paradigma della complessit\u00e0. STUDI SULLA FORMAZIONE, p. 93-103,",
        "ISSN: 1127-1124"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-256",
        "titolo": "Lo sguardo dei bambini e le figure del potere",
        "ISBN": [
          "9788846721150"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846721150",
        "opera": "In rapido volo, con morbida voce. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2008). Lo sguardo dei bambini e le figure del potere. In: In",
        "rapido volo, con morbida voce. p. 237-256, ISBN: 9788846721150"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-171",
        "titolo": "Fabulare, drammatizzare, filosofare a cinque anni",
        "ISBN": [
          "9788846721150"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846721150",
        "opera": "(a cura di): Galanti M.A., In rapido volo con morbida voce. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2008). Fabulare, drammatizzare, filosofare a cinque anni.",
        "In: (a cura di): Galanti M.A., In rapido volo con morbida voce. p. 153-171,",
        "ISBN: 9788846721150"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-68",
        "titolo": "Dalla dimensione ludica a quella degli alfabeti codificati",
        "ISBN": [
          "9788846721150"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846721150",
        "opera": "(a cura di): Galanti M.A., In rapido volo, con morbida voce. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2008). Dalla dimensione ludica a quella degli alfabeti",
        "codificati. In: (a cura di): Galanti M.A., In rapido volo, con morbida voce. p.",
        "43-68, ISBN: 9788846721150"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-173",
        "titolo": "Genitorialit\u00e0 ed educazione: trasformazioni, miti e paure",
        "ISBN": [
          "9788846720559"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846720559",
        "opera": "Cambi F; Fratini C; Trebisacce G. La ricerca pedagogica e le sue frontiere. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2008). Genitorialit\u00e0 ed educazione: trasformazioni, miti e",
        "paure. In: Cambi F; Fratini C; Trebisacce G. La ricerca pedagogica e le sue",
        "frontiere. p. 157-173, ISBN: 9788846720559"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-30",
        "titolo": "Curiosit\u00e0, sperimentazione e meraviglia come stimoli per la conoscenza",
        "ISBN": [
          "9788846721150"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846721150",
        "opera": "(a cura di): Galanti M.A., In rapido volo con morbida voce. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2008). Curiosit\u00e0, sperimentazione e meraviglia come",
        "stimoli per la conoscenza. In: (a cura di): Galanti M.A., In rapido volo con",
        "morbida voce. p. 15-30, ISBN: 9788846721150"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-60",
        "titolo": "Complessit\u00e0, apprendimento e relazione: dalle origini della vita psichica alla capacit\u00e0 di essere soli",
        "ISBN": [
          "9788846717788"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846717788",
        "opera": "Cambi F; Galanti M.A; Iacono A.M; Pfanner P. Apprendimento, autonomia, complessit\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2007). Complessit\u00e0, apprendimento e relazione: dalle",
        "origini della vita psichica alla capacit\u00e0 di essere soli. In: Cambi F; Galanti",
        "M.A; Iacono A.M; Pfanner P. Apprendimento, autonomia, complessit\u00e0. p.",
        "31-60, ISBN: 9788846717788"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-338",
        "titolo": "L'alleanza terapeutica: conflitti e sinergie tra le diverse figure di cura in L'integrazione scolastica degli alunni con disabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788861371637"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861371637",
        "opera": "ANDREA CANEVARO. L'integrazione scolastica degli alunni con disabilit\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2007). L'alleanza terapeutica: conflitti e sinergie tra le",
        "diverse figure di cura in L'integrazione scolastica degli alunni con disabilit\u00e0.",
        "In: ANDREA CANEVARO. L'integrazione scolastica degli alunni con",
        "disabilit\u00e0. p. 323-338, ISBN: 9788861371637"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-60",
        "titolo": ",Patologia psichica e follia al femminile: l'induzione della dipendenza",
        "ISBN": [
          "9788884924520"
        ],
        "csp": "PISA:EDIZIONI PLUS SRL, ISBN: 9788884924520",
        "opera": "BIANCHERI R; DELL'OSSO L. Da Esculapio a Igea. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2007). ,Patologia psichica e follia al femminile: l'induzione",
        "della dipendenza. In: BIANCHERI R; DELL'OSSO L. Da Esculapio a Igea.",
        "p. 43-60, PISA:EDIZIONI PLUS SRL, ISBN: 9788884924520"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "144-157",
        "titolo": "La medicalizzazione del corpo femminile e la metafora dell'isteria",
        "ISBN": [
          "9788881072422"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881072422",
        "opera": "SIMONETTA ULIVIERI. Educazione al femminile. Una storia da scoprire. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2007). La medicalizzazione del corpo femminile e la",
        "metafora dell'isteria. In: SIMONETTA ULIVIERI. Educazione al femminile.",
        "Una storia da scoprire. p. 144-157, ISBN: 9788881072422"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-176",
        "titolo": "Sofferenza psichica e pedagogia. Educare all'ansia, alla fragilit\u00e0 e alla solitudine. p",
        "ISBN": [
          "9788843044214"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci Editore, ISBN: 9788843044214",
        "anno": "2007",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GALANTI M.A. (2007). Sofferenza psichica e pedagogia. Educare all'ansia,",
        "alla fragilit\u00e0 e alla solitudine. p. 3-176, Roma:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843044214"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cura dell\u2019altro e integrazione scolastica,",
        "ISSN": [
          "2280-8744"
        ],
        "journal": "DIRIGENTI SCUOLA",
        "csp": "p. 8-15, ISSN: 2280-8744",
        "anno": "2006",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALANTI M.A. (2006). Cura dell\u2019altro e integrazione scolastica,.",
        "DIRIGENTI SCUOLA, p. 8-15, ISSN: 2280-8744"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Relazione educativa e disabilit\u00e0: quali prospettive?",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 3, p. 636-645, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2004",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALANTI M.A. (2004). Relazione educativa e disabilit\u00e0: quali prospettive?.",
        "STUDIUM EDUCATIONIS, vol. 3, p. 636-645, ISSN: 1722-8395"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla cura di s\u00e9 alla cura dell'altro: la patologia psichica al femminile",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "p. 453-467, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2003",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALANTI M.A. (2003). Dalla cura di s\u00e9 alla cura dell'altro: la patologia",
        "psichica al femminile. STUDIUM EDUCATIONIS, p. 453-467, ISSN:",
        "1722-8395"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-176",
        "titolo": "Introduzione alla Pedagogia speciale. p",
        "ISBN": [
          "8842067636"
        ],
        "csp": "ISBN: 8842067636",
        "anno": "2003",
        "autori": "TRISCIUZZI L., FRATINI C., GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TRISCIUZZI L., FRATINI C., GALANTI M.A. (2003). Introduzione alla",
        "Pedagogia speciale. p. 3-176, ISBN: 8842067636"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo formativo della famiglia nella societ\u00e0 comlessa",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2002",
        "autori": "Maria Antonella Galanti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Antonella Galanti (2002). Il ruolo formativo della famiglia nella societ\u00e0",
        "comlessa. PEDAGOGIA OGGI, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Disabilit\u00e0 e integrazione nel 900: considerazioni sui percorsi della ricerca",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 2, p. 375-387, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2001",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALANTI M.A. (2001). Disabilit\u00e0 e integrazione nel 900: considerazioni sui",
        "percorsi della ricerca. STUDIUM EDUCATIONIS, vol. 2, p. 375-387, ISSN:",
        "1722-8395"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-370",
        "titolo": "Pedagogia e didattica speciale per insegnanti di sostegno e operatori della formazione. p",
        "ISBN": [
          "8846703677"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 8846703677",
        "anno": "2001",
        "autori": "TRISCIUZZI L., GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TRISCIUZZI L., GALANTI M.A. (2001). Pedagogia e didattica speciale per",
        "insegnanti di sostegno e operatori della formazione. p. 9-370, PISA:ETS,",
        "ISBN: 8846703677"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-195",
        "titolo": "Affetti ed empatia nella relazione educativa. p",
        "ISBN": [
          "9788820732547"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820732547",
        "anno": "2001",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GALANTI M.A. (2001). Affetti ed empatia nella relazione educativa. p.",
        "1-195, Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820732547"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-252",
        "titolo": "Sante De Sanctis. Un pioniere della Pedagogia speciale.",
        "ISBN": [
          "978-884674359-6"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884674359-6",
        "opera": "(a cura di): Piero Crispiani, Storia della pedagogia speciale : l'origine, lo sviluppo, la differenziazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Antonella Galanti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Antonella Galanti (2016). Sante De Sanctis. Un pioniere della",
        "Pedagogia speciale.. In: (a cura di): Piero Crispiani, Storia della pedagogia",
        "speciale : l'origine, lo sviluppo, la differenziazione. p. 243-252, Pisa:Edizioni",
        "ETS, ISBN: 978-884674359-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-192",
        "titolo": "Immaginazione, arte e creativit\u00e0 nell'et\u00e0 del nido",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-777-0"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 di Castello (Perugia):Junior, ISBN: 978-88-8434-777-0",
        "opera": "Susanna Mantovani Clara Silva Enrica Freschi. Didattica e nido d'infanzia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Antonella Galanti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Antonella Galanti (2016). Immaginazione, arte e creativit\u00e0 nell'et\u00e0 del",
        "nido. In: Susanna Mantovani Clara Silva Enrica Freschi. Didattica e nido",
        "d'infanzia. p. 169-192, Citt\u00e0 di Castello (Perugia):Junior, ISBN:",
        "978-88-8434-777-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-201",
        "titolo": "Medicina e Pedagogia: sguardi differenti e possibili alleanze terapeutiche",
        "ISBN": [
          "9788820756574"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820756574",
        "opera": "(a cura di): D\u2019alonzo L., Caldin R., Questioni, sfide e prospettive della Pedagogia speciale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Galanti M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galanti M.A. (2012). Medicina e Pedagogia: sguardi differenti e possibili",
        "alleanze terapeutiche. In: (a cura di): D\u2019alonzo L., Caldin R., Questioni,",
        "sfide e prospettive della Pedagogia speciale. p. 187-201, Napoli:Liguori",
        "Editore, ISBN: 9788820756574"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-206",
        "titolo": "Smarrimenti del S\u00e9. Educazione e perdita tra normalit\u00e0 e pedagogia.. p",
        "ISBN": [
          "9788846734211"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS (Pisa), ISBN: 9788846734211",
        "anno": "2012",
        "autori": "Galanti M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Galanti M.A. (2012). Smarrimenti del S\u00e9. Educazione e perdita tra normalit\u00e0",
        "e pedagogia.. p. 5-206, Pisa:Edizioni ETS (Pisa), ISBN: 9788846734211"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-268",
        "titolo": "Psicoanalisi, epistemologia genetica, teorie della complessit\u00e0 e trasformazioni della didattica ",
        "ISBN": [
          "9788849132090"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:CLUEB, ISBN: 9788849132090",
        "opera": "AGOSTI A; FRANCESCHINI G; GALANTI M.A. Didattica: struttura, evoluzione, e modelli. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2009). Psicoanalisi, epistemologia genetica, teorie della",
        "complessit\u00e0 e trasformazioni della didattica . In: AGOSTI A;",
        "FRANCESCHINI G; GALANTI M.A. Didattica: struttura, evoluzione, e",
        "modelli. p. 229-268, BOLOGNA:CLUEB, ISBN: 9788849132090"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-143",
        "titolo": "Sofferenza psichica, corporeit\u00e0 ed emozioni",
        "ISBN": [
          "9788846725110"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 9788846725110",
        "opera": "(a cura di): A. Mannucci, L. Collacchioni, L\u2019avventura formativa tra corporeit\u00e0, mente ed emozioni. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Galanti M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Galanti M.A. (2009). Sofferenza psichica, corporeit\u00e0 ed emozioni. In: (a",
        "cura di): A. Mannucci, L. Collacchioni, L\u2019avventura formativa tra corporeit\u00e0,",
        "mente ed emozioni. p. 131-143, Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 9788846725110"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-46",
        "titolo": "Per una definizione di didattica: l\u2019aspetto teorico ",
        "ISBN": [
          "9788849132090"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:CLUEB, ISBN: 9788849132090",
        "opera": "AGOSTI A; FRANCESCHINI G; GALANTI M.A. Didattica: struttura, evoluzione, e modelli. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2009). Per una definizione di didattica: l\u2019aspetto teorico . In:",
        "AGOSTI A; FRANCESCHINI G; GALANTI M.A. Didattica: struttura,",
        "evoluzione, e modelli. p. 13-46, BOLOGNA:CLUEB, ISBN: 9788849132090"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul sentiero di Morin: normale e patologico secondo il paradigma della complessit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1127-1124"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "p. 93-103, ISSN: 1127-1124",
        "anno": "2008",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALANTI M.A. (2008). Sul sentiero di Morin: normale e patologico secondo",
        "il paradigma della complessit\u00e0. STUDI SULLA FORMAZIONE, p. 93-103,",
        "ISSN: 1127-1124"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-338",
        "titolo": "L'alleanza terapeutica: conflitti e sinergie tra le diverse figure di cura in L'integrazione scolastica degli alunni con disabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788861371637"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861371637",
        "opera": "ANDREA CANEVARO. L'integrazione scolastica degli alunni con disabilit\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALANTI M.A. (2007). L'alleanza terapeutica: conflitti e sinergie tra le",
        "diverse figure di cura in L'integrazione scolastica degli alunni con disabilit\u00e0.",
        "In: ANDREA CANEVARO. L'integrazione scolastica degli alunni con",
        "disabilit\u00e0. p. 323-338, ISBN: 9788861371637"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-176",
        "titolo": "Sofferenza psichica e pedagogia. Educare all'ansia, alla fragilit\u00e0 e alla solitudine. p",
        "ISBN": [
          "9788843044214"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci Editore, ISBN: 9788843044214",
        "anno": "2007",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GALANTI M.A. (2007). Sofferenza psichica e pedagogia. Educare all'ansia,",
        "alla fragilit\u00e0 e alla solitudine. p. 3-176, Roma:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843044214"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Relazione educativa e disabilit\u00e0: quali prospettive?",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 3, p. 636-645, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2004",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALANTI M.A. (2004). Relazione educativa e disabilit\u00e0: quali prospettive?.",
        "STUDIUM EDUCATIONIS, vol. 3, p. 636-645, ISSN: 1722-8395"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-195",
        "titolo": "Affetti ed empatia nella relazione educativa. p",
        "ISBN": [
          "9788820732547"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820732547",
        "anno": "2001",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GALANTI M.A. (2001). Affetti ed empatia nella relazione educativa. p.",
        "1-195, Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820732547"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-370",
        "titolo": "Pedagogia e didattica speciale per insegnanti di sostegno e operatori della formazione. p",
        "ISBN": [
          "8846703677"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 8846703677",
        "anno": "2001",
        "autori": "TRISCIUZZI L., GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TRISCIUZZI L., GALANTI M.A. (2001). Pedagogia e didattica speciale per",
        "insegnanti di sostegno e operatori della formazione. p. 9-370, PISA:ETS,",
        "ISBN: 8846703677"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-306",
        "titolo": "Manuale di Pedagogia speciale. p",
        "ISBN": [
          "884205061X"
        ],
        "csp": "EDITORI LATERZA, ISBN: 884205061X",
        "anno": "1996",
        "autori": "TRISCIUZZI L., FRATINI C., GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TRISCIUZZI L., FRATINI C., GALANTI M.A. (1996). Manuale di Pedagogia",
        "speciale. p. 3-306, EDITORI LATERZA, ISBN: 884205061X"
      ],
      "anno": "1996"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-202",
        "titolo": "Il bambino psicotico a scuola. Analisi dei comportamenti ed esperienze educative. p",
        "ISBN": [
          "884000405X"
        ],
        "csp": "Milano:Unicopli, ISBN: 884000405X",
        "anno": "1996",
        "autori": "GALANTI M.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GALANTI M.A. (1996). Il bambino psicotico a scuola. Analisi dei",
        "comportamenti ed esperienze educative. p. 5-202, Milano:Unicopli, ISBN:",
        "884000405X"
      ],
      "anno": "1996"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "31518",
    "nome": "GALANTI Maria Antonella",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della rivista \u201cDidatticamente\u201d diretta da Simonetta Ulivieri, ETS",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della collana \u201cStudi di genere e pari opportunit\u00e0 \u201c, Plus, Pisa",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana \u201cRadici e futuro. Collana di Pedagogia speciale\u201d diretta da Luigi D\u2019Alonzo, ISSN 2284-2977",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico di Graphein, Societ\u00e0 di Pedagogia e Didattica della scrittura",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della rivista L\u2019integrazione scolastica e sociale diretta da Marisa Pavone e Andrea Canevaro, Editore Erickson, Trento ISSN 1720- 996X (alle pp. 128 e 129 del PDF allegato)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della collana \"Scienze dell\u2019educazione\", diretta da Simonetta Ulivieri, ETS.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana ebook #Graffi, diretta da Roberto Maragliano, Narcissus.me, dal 2013",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di Referaggio per \"Italian Journal of Special Education for Inclusion\" anno II | n. 1 | giugno 2014 Rivista ufficiale della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale (SI.Pe.S.)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del Comitato scientifico di DIOGENE\u2019S JOURNAL. Periodico Scientifico-Professionale on-line dell\u2019istituto Itard diretto da Piero Crispiani",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della collana \u201c In-con-tra. Pedagogia e didattica dell\u2019inclusione\u201d diretta da Luana Collacchioni e Andrea Mannucci, Aracne editrice",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della rivista \u201cLLL\u201d di Edaforum, diretta da Francesco Batini, condirettore Giovanna del Gobbo, ISSN \u00e8 2279-9001",
        "periodo": "dal 15-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della Collana \"Polifonica. Sguardi diversi tra immaginario, identita\u0300 e culture\", ETS",
        "periodo": "dal 25-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno sull'autismo organizzato da Asl 1 Imperia. Relazione su \"Autismo e approccio psicopedagogico\"",
        "periodo": "dal 06-05-2000 al 06-05-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLa relazione genitori-figli e la violenza sui minori: strategie di intervento\u201d. Relazione dal titolo \"I minori, la violenza e le risorse della famiglia\" \u2013 ASL e Comune di Firenze",
        "periodo": "dal 02-06-2000 al 02-06-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale SIPED \"La pedagogia nella stagione della riforma scolastica e universitaria\". Relazione introduttiva e conduzione gruppo di studio \"riforma e scuola di base\", Libera Universit\u00e0 di Bolzano,",
        "periodo": "dal 08-03-2001 al 08-03-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno di studio \u201cLa scuola accogliente\u201d (Provincia di Pisa, Comune di Pontedera), relazione su Accoglienza e relazionalit\u00e0 educativa,",
        "periodo": "dal 06-09-2001 al 06-09-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale SIPED \u2013Universit\u00e0 della Calabria Quali saperi per la scuola del XXI\u00b0 secolo, relazione su \"I saperi della scuola di base\", Cosenza, febbraio 2002",
        "periodo": "dal 22-02-2002 al 22-02-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u201cLa scuola \u00e8 per tutti?\u201d Associazione Sesto senso \u2013 Universit\u00e0 di Siena - ASL 7 Siena. Relazione su \"La relazione con il disabile nelle diverse agenzie educative\", Siena",
        "periodo": "dal 20-04-2002 al 20-04-2002"
      },
      {
        "content": "Conferenza -dibattito nell'ambito del Progetto \u201cIndividualizzazione e orientamento per combattere la dispersione scolastica\u201d finanziato dal Fondo Sociale Europeo. Relazione su \"Adolescenza e relazioni familiari\", Empoli",
        "periodo": "dal 23-05-2002 al 23-05-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale SIPED \u201cNascere ad inizio millennio\u201d, Universit\u00e0 della Val D\u2019Aosta, Conduzione e relazione sui lavori del gruppo di studio sull\u2019intercultura, 3-5 aprile 2003",
        "periodo": "dal 03-04-2003 al 05-04-2003"
      },
      {
        "content": "\"La relazione educativa con il soggetto disabile\", relazione al Convegno \"Scuola, famiglia e territorio: una rete possibile per l\u2019alunno disabile\", Associazione italiana genitori e Universit\u00e0 di Pisa, Marina di Massa, 12 aprile 2003",
        "periodo": "dal 12-04-2003 al 12-04-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Disabilit\u00e0 e problematiche psicopedagogiche\" \u2013 Conferenza regionale della Giunta Toscana, Firenze, 27 novembre 2003",
        "periodo": "dal 27-11-2003 al 27-11-2003"
      },
      {
        "content": "\"Identit\u00e0 e differenza\", relazione al Convegno\" Percorsi di studio della lingua inglese attraverso attivit\u00e0 di conversazione utilizzando nuove tecnologie\", Pisa, 22 dicembre 2003",
        "periodo": "dal 22-12-2003 al 22-12-2003"
      },
      {
        "content": "\"Le competenze psico-relazionali per l\u2019integrazione dei soggetti disabili\", relazione al Convegno \u201cEssere insegnanti di sostegno nella scuola secondaria\u201d, SSIS toscana, Firenze, 15 aprile 2004",
        "periodo": "dal 15-04-2004 al 15-04-2004"
      },
      {
        "content": "Insegnare all\u2019alunno in situazione di disabilit\u00e0, relazione al Convegno nazionale \u201cUna professionalit\u00e0 speciale: insegnare a soggetti disabili\u201d, CODISSIS e Universit\u00e0 di Perugia, Perugia, 8-9 ottobre 2004",
        "periodo": "dal 08-10-2004 al 09-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cDonne, isteria e immaginario\u201d, Seminario nazionale Gruppo di lavoro SIPED \"Genere e educazione\" e Dottorato in Qualit\u00e0 della formazione, Universit\u00e0 di Firenze, 15 giugno 2005",
        "periodo": "dal 15-06-2005 al 15-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cSessualit\u00e0 e medicalizzazione del corpo: la metafora dell\u2019isteria\u201d Convegno nazionale \u201cEducazione al femminile: Una storia da scoprire\" - Scuola delle donne pedagogiste, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e Comune di Livorno, 29 settembre \u2013 1 ottobre 2005",
        "periodo": "dal 29-09-2005 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cNuovi contesti familiari e complessit\u00e0: il mito e la paura dell\u2019infanzia\u201d, Incontri internazionali di Castiglioncello Convegno \u201cIl bambino ir-reale\u201d, 5 maggio 2006",
        "periodo": "dal 05-05-2006 al 07-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cComplessit\u00e0, apprendimento e relazione: alle origini della vita psichica\u201d, Convegno \u201cApprendimento, autonomia, complessit\u00e0\u201d organizzata dal Dottorato in discipline filosofiche e dal Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, 30 maggio 2006",
        "periodo": "dal 30-05-2006 al 30-05-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cConflitto e partecipazione. Vincoli e possibilit\u00e0 della democrazia nelle societ\u00e0 complesse\u201d, Convegno a cura del Laboratorio filosofico sulla complessit\u00e0 ICHNOS e della Scuola di formazione e studi sui conflitti Polemos con Universit\u00e0 di Pisa, Castiglioncello, 18 settembre 2006.",
        "periodo": "dal 18-09-2006 al 18-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cI nuovi volti della paura al femminile: solitudine e dipendenza\u201d, Convegno nazionale \u201cDonne Famiglia-Famiglie\u201d - Scuola delle donne pedagogiste, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e Comune di Livorno, 21-23 settembre 2006",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 23-09-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno su \u201cInterrogare la didattica: gli insegnanti della secondaria tra formazione generale e insegnamento disciplinare\u201d Universit\u00e0 di Firenze, 7 ottobre 2006",
        "periodo": "dal 07-10-2006 al 07-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cVirginia Woolf: la scrittura come ancora di salvezza\u201d Convegno nazionale \u201cStorie di donne. Autobiografie al femminile\u201d - Scuola delle donne pedagogiste, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e Comune di Livorno.",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201dFormare alle differenze: dalla paura al riconoscimento dell\u2019altro\u201d. Convegno su \u201cDifferenze e violenza: uno sguardo su omofobia e transfobia\u201d, organizzato da Universit\u00e0 di Pisa, 19 febbraio 2010",
        "periodo": "dal 19-02-2010 al 19-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLo sguardo pedagogico e medico rispetto all\u2019integrazione\u201d Convegno nazionale SIPES \u201cL\u2019integrazione delle persone con disabilit\u00e0. Lo sguardo della Pedagogia speciale\u201d Universit\u00e0 del Sacro Cuore di Milano",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 26-02-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cAttese e paure delle donne alle soglie del terzo millennio\u201d Relazione a Convegno, Ateneo di Pisa.",
        "periodo": "dal 08-03-2010 al 08-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione a Convegno nazionale \u201cAlimentazione e qualit\u00e0 della vita: bilancio di un percorso formativo interdisciplinare\u201d Pisa, organizzato da Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, di Agraria, di Farmacia e di Biologia dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 27-04-2010 al 27-04-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cScrittura e cura nelle esperienze di malattia e di perdita\u201d Relazione e conduzione di gruppo in Convegno \u201cScrittura e professioni di cura\u201d Anghiari a cura di Graphein.",
        "periodo": "dal 14-05-2010 al 15-05-2010"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda in Convegno su \u201cConflitto e partecipazione. Vincoli e possibilit\u00e0 della democrazia nelle societ\u00e0 complesse\u201d. Rosignano - Castiglioncello, 15 agosto 2010, Armunia- Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 15-08-2010 al 15-08-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cNuovi contesti familiari e complessit\u00e0: il mito e la paura dell\u2019infanzia e dell\u2019adolescenza\u201d. Convegno nazionale \u201cLa scuola e la citt\u00e0. Dire, fare, sapere\u201d, organizzato da Regione Veneto, Rovigo 12 novembre 2010.",
        "periodo": "dal 12-11-2010 al 12-11-2010"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda a Convegno nazionale \u201cSimbolica dell\u2019alimentazione tra normalit\u00e0 e patologia\u201d Pisa, organizzato da Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, di Agraria, di Farmacia e di Biologia dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 10-12-2010"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda in Convegno su \u201cCarlo Matteucci. Fisico, fisiologo e politico del Risorgimento a due secoli dalla nascita\u201d, Pisa.",
        "periodo": "dal 20-06-2011 al 20-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa scrittura come fattore di protezione nelle sofferenze e nelle patologie di identit\u00e0\u201d, Convegno Simposio nazionale Graphein.",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa motricit\u00e0 come funzione dell\u2019Io nella normalit\u00e0 e nella patologia neuromotoria precoce\u201d. Pisa, Convegno nazionale UISP con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 15-10-2011 al 15-10-2011"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda su \u201cLa violenza contro le donne\u201d, Convegno nell\u2019ambito del \u201cFestival nazionale Donne e salute\u201d, San Giuliano \u2013 Pisa",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda su \u201cIstituzioni e lavoro tra rappresentanza, interessi e conflitti.\u201d All\u2019interno del Convegno \u201cVerso quale economia al tempo del non pi\u00f9 e del non ancora. Il lavoro tra crescita e decrescita\u201d 15-17 giugno, Pisa. Organizzato da Provincia di Pisa con la collaborazione di Regione Toscana e Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 15-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda al II Convegno nazionale SIPES \u201cLa formazione degli insegnanti per una scuola inclusiva\u201d, Universit\u00e0 del Salento, Lecce,",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLo sguardo femminista in metamorfosi tra disincanto e nuove attese\u201d in Convegno \u201cSguardi incrociati su femminile: da Simone de Beauvoir a oggi\u201d, con Madeleine Gobeil",
        "periodo": "dal 08-03-2013 al 08-03-2013"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda \u201cPisa ricorda Tristano Bolelli\u201d, Scuola Normale superiore di Pisa",
        "periodo": "dal 13-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cArte e didattica della creativit\u00e0 al nido\u201d Convegno \u201cLa didattica del (nel) nido\u201d, Universit\u00e0 di Firenze, 19 e 20 aprile 2013",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 20-04-2013"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda \u201cInclusione: dialogo e confronto interdisciplinare nell\u2019ambito dei servizi educativi e socio \u2013sanitari\u201d, Convegno Internazionale \u201cLa qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica e sociale\u201d, Rimini,",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 10-11-2013"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda \u201cDialoghi filosofici con i bambini: piccole ragioni\u201d, Convegno \u201cLa Filosofia con i bambini\u201d, , Viareggio, organizzato da Comune di Viareggio con Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cAlle origini della vita psichica\u201d, Convegno \u201cRisignificare parole e pratiche nei luoghi dell\u2019infanzia\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 30-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda su \u201cRelazioni interpersonali in ambito lavorativo: tra conflitti e solidariet\u00e0\u201d, Convegno sul Mobbing e il benessere lavorativo, Universit\u00e0 di Pisa,",
        "periodo": "dal 28-05-2014 al 28-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione a tavola rotonda su \u201cSaperi scientifici e saperi umanistici a confronto: complessit\u00e0 e futuro della ricerca\u201d. Convegno nazionale \u201cDonne e salute\u201d Pisa 19 giugno 2014",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 19-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione introduttiva a \u201cFigure della memoria, momenti della Storia\u201d, organizzato dall\u2019Ateneo di Pisa.",
        "periodo": "dal 22-06-2014 al 22-06-2014"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda \u201cIl #fattoreD nelle politiche dei territori.\u201d Smart City Exhibition 2014, Fiera di Bologna, 22 ottobre 2014",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 22-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa filosofia e i bambini. Il ruolo dell\u2019immaginazione nella relazione educativa\u201c, Convegno \u201cFilosFare, Filosofia con i bambini\u201d organizzato dalla Fondazione Collegio San Carlo di Modena, 25 ottobre 2014",
        "periodo": "dal 25-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda su \u201cIl peso del corpo e l\u2019analisi dell\u2019anima\u201d Convegno nazionale \u201cModelli strategie ed esperienze per la cura dei Disturbi Alimentari\u201d. Pisa, 29 novembre 2014. Organizzato dall\u2019Associazione \u201cla vita oltre lo specchio con i patrocinio e la collaborazione di Universit\u00e0, Comune e Asl 5 di Pisa.",
        "periodo": "dal 29-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201c Qualit\u00e0 dei servizi per l\u2019infanzia e pregiudizi sociali\u201d. Convegno su \u201cQualit\u00e0 ed impegno istituzionale nelle politiche educative per l\u2019infanzia. Bilancio formativo e prospettive pedagogiche\u201d, Lifelong Learning programme 2007-2013, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 24-03-2015 al 24-03-2015"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda \"Tabucchi e il cinema, parole, memorie e immagini di uno scrittore senza confini\", Convegno \u201cUna giornata con Tabucchi\u201d",
        "periodo": "dal 28-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cSenso di vuoto, desiderio, voracit\u00e0: Don Giovanni figura della malinconia\u201d all\u2019interno del Festival sulla figura del Don Giovanni, organizzato da Universit\u00e0 di Pisa e Teatro Verdi di Pisa.",
        "periodo": "dal 06-10-2015 al 06-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cInternet ci rende stupidi? L\u2019evoluzione della comunicazione dalla piazza reale a quella virtuale\u201d, Internet Festival 2015, Presso Universit\u00e0 di Pisa, 9 ottobre 2015",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa pratica musicale all\u2019interno delle Universit\u00e0 come valore aggiunto: formazione, socializzazione, rapporto con il territorio\u201d, Simposio Internazionale Dei Cori e delle orchestre universitarie, Universit\u00e0 di Bolzano, Bressanone",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 29-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cL\u2019inquietudine dell\u2019Incantatrice dei numeri\u201d Convegno internazionale \u201cStempink, Donne e tecnologia, scienza e fiction. Tre giorni a Pisa in onore di Ada Lovelace\u201d, Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cIl valore formativo della musica in ogni et\u00e0 della vita\u201d, Convegno \u201cPensare l\u2019esperienza musicale\u201d, Lucca-Pisa, organizzato da Dipartimento di civilt\u00e0 e forme del sapere e Dipartimento di filosofia, letteratura e linguistica dell\u2019universit\u00e0 di Pisa con L\u2019Istituto superiore di Studi musicali \u201cLuigi Boccherini\u201d di Lucca.",
        "periodo": "dal 17-02-2016 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa motricit\u00e0 come funzione dell\u2019Io: nascita dell\u2019intelligenza e apprendimento\u201d, Convegno \u201cIl movimento, il corpo e l\u2019attivit\u00e0 fisica, l\u2019ambiente naturale e gli stili di vita\u201d, CUS Universit\u00e0 di Pisa, Certosa di Calci (PI)",
        "periodo": "dal 21-05-2016 al 21-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cArchivio e biblioteca dell\u2019ex manicomio di Sant\u2019Artemio di Treviso\u201d Convegno nazionale SIPES (Societ\u00e0 italiana di Pedagogia speciale) Summer School \u201cLa ricerca in Pedagogia e didattica speciale\u201d, presso Universit\u00e0 di Bolzano, Bressanone",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda \u201cModello Silicon Valley all\u2019italiana nel passaggio d\u2019epoca dall\u2019economia tradizionale all\u2019economia digitale\u201d, Convegno organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Pisa \u2013 Dipartimento di Informatica, Pisa",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda \u201cLa filosofia e i bambini. La Philosophy for Children e l\u2019esperienza delle 100 utopia: prospettive diverse in dialogo\u201d, Livorno, 17 ottobre 2016, organizzato Da CRIF, Centro Ricerca Indagine Filosofia.",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 17-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "E' socio della SIPED, Societ\u00e0 italiana di Pedagogia - societ\u00e0 accademica",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del Direttivo della Siped per due mandati, negli anni 2001-2003 e 2003-2006",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "E socio ordinario e fondatore della SIPES, Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia speciale- societ\u00e0 accademica",
        "periodo": "dal 01-03-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio di dottorato in \"Discipline filosofiche\", Dipartimento di Filosofia, Universit\u00e0 di Pisa, 2004, 2005, 2006",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2006: [DOT0310998] (adesione completata il 20/12/2006) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di FIRENZE Titolo: \"QUALITA' DELLA FORMAZIONE:SAPERI DELLE DIFFERENZE E SVILUPPO DELLA CONOSCENZA\" Anno accademico di inizio: 2006 - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2007: [DOT0310998] (adesione completata il 20/12/2006) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di FIRENZE Titolo: \"QUALITA' DELLA FORMAZIONE:SAPERI DELLE DIFFERENZE E SVILUPPO DELLA CONOSCENZA\" Anno accademico di inizio: 2007 - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2008: [DOT0324521] (adesione completata il 02/12/2008) Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"DISCIPLINE FILOSOFICHE\" Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2008: [DOT0310998] (adesione completata il 20/12/2006) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di FIRENZE Titolo: \"QUALITA' DELLA FORMAZIONE:SAPERI DELLE DIFFERENZE E SVILUPPO DELLA CONOSCENZA Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2009: [DOT0924315] (adesione completata il 11/01/2010) Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"SCUOLA DI DOTTORATO IN DISCIPLINE UMANISTICHE\" Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2010: [DOT0924315] (adesione completata il 03/11/2010) Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"SCUOLA DI DOTTORATO IN DISCIPLINE UMANISTICHE\" Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXVI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2011: [DOT0924315] (adesione completata il 03/11/2010) Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"SCUOLA DI DOTTORATO IN DISCIPLINE UMANISTICHE\" Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2012: [DOT1224342] (adesione completata il 05/04/2013) Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"DISCIPLINE FILOSOFICHE E STORIA DELLA SCIENZA\" Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2013: [DOT1324333] (adesione completata il 28/09/2013) Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"FILOSOFIA\" Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2014: [DOT1324333] (adesione completata il 28/04/2014) Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"FILOSOFIA\" Anno accademico di inizio: 2014/15 - Ciclo: XXX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2015: [DOT1324333] (adesione completata il 08/04/2015) Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"FILOSOFIA\" Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2016: [DOT1610599] (adesione completata il 08/04/2016) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di FIRENZE Titolo: \"FILOSOFIA\" Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: 32",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca precedenti l'ingresso nei ruoli universitari: Partecipa alla Ricerca Finalizzata n\u00b0 2/89, 1991-93, effettuata presso l'Istituto di Neuropsichiatria e Psicopedagogia (INPE) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Pisa: \"Modelli di intervento psicopedagogico nelle strategie di comunicazione e di apprendimento dei disabili mentali gravi\".",
        "periodo": "dal 01-01-1991 al 31-12-1993"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca precedenti l'ingresso nei ruoli universitari: E\u2019 nominata collaboratore strutturato presso il seguente laboratorio di ricerca dell\u2019Istituto di Ricovero e Cura a Carattere Scientifico (IRCCS) \u201cStella Maris\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Pisa. Laboratorio n\u00b08, Tecnologie della riabilitazione: Ricerca 1994: \u201cLa valutazione del controllo anticipatorio nei disturbi del movimento in et\u00e0 evolutiva\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca precedenti l'ingresso nei ruoli universitari: E\u2019 nominata collaboratore strutturato presso il seguente laboratorio di ricerca dell\u2019Istituto di Ricovero e Cura a Carattere Scientifico (IRCCS) \u201cStella Maris\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Pisa. Laboratorio n\u00b0 6 di Sperimentazione psicopedagogica: Ricerca 1994 \u201cCriteri di scelta per l\u2019attivit\u00e0 ludica nella riabilitazione psicopedagogica di bambini con deficit neuropsichico\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca precedenti l'ingresso nei ruoli universitari: E\u2019 nominata collaboratore strutturato presso il seguente laboratorio di ricerca dell\u2019Istituto di Ricovero e Cura a Carattere Scientifico (IRCCS) \u201cStella Maris\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Pisa. Laboratorio n\u00b0 6 di Sperimentazione psicopedagogica: Ricerca 1995 \u201cModelli play therapy per bambini affetti da psicosi precoce\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-01-1995"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca precedenti l'ingresso nei ruoli universitari: E\u2019 nominata collaboratore strutturato presso il seguente laboratorio di ricerca dell\u2019Istituto di Ricovero e Cura a Carattere Scientifico (IRCCS) \u201cStella Maris\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Pisa. d) Laboratorio n\u00b08, Tecnologie della riabilitazione: Ricerca 1995 \u201cI disturbi motori di origine congenita e acquisita: studio degli aspetti fisiopatologici del controllo motorio dell\u2019arto superiore\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Vice Direttore del Dipartimento di Filosofia dell'Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 09-12-2004 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione Scientifica d'Area - Area 11 - Ateneo Pisano",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Vice Direttore del Dipartimento di Filosofia dell'Unievrsit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 14-11-2006 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione Scientifica - Area 11 dell'Ateneo Pisano",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Prorettore ai Rapporti con il territorio dell'Ateneo Pisano",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro come delegata del Rettore del Comitato di Indirizzo della Fondazione Teatro Verdi di Pisa",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Delegata del Rettore del Comitato Regionale di Indirizzo relativo alla formazione universitaria di soggetti detenuti-protocollo tra Regione Toscana, Universit\u00e0 di Pisa, Siena e Firenze e Provvedirato Regionale dell'Amministrazioen Penitenziaria",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro come delegata del Rettore del Collegio della Fondazione Teatro Verdi di Pisa",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del Centro di Ateneo dell'Universit\u00e0 di Pisa per la diffusione della pratica e della cultura musicale",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa come membro al programma di ricerca del PRIN 2004: \u201cCave antiche e risorse lapidee. Metodologie integrate per il rilievo, la documentazione diagnostica, la caratterizzazione e il restauro degli \u201carchivi del suolo\u201d. Coordinatore scientifico del programma di ricerca: Luigi Marino. Responsabile scientifico dell'unita' di ricerca: Luigi Marino. Protocollo 2004081301_001 Area 08 - ingegneria civile ed architettura. Durata 24 mesi, 2004081301_001 , dal 30 novembre 2004 al 3 gennaio 2007 (la durata \u00e8 stata prorogata con decreto di sei mesi)",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 03-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa al programma di ricerca per il PRIN 2006 \u201cDa Prometeo a Robinson Crusoe, e oltre: dall\u2019autonomia individuale all\u2019\u201cautonomia nella relazione\u201d, coordinatore nazionale Umberto Curi, responsabile scientifico Alfonso Iacono, per Universit\u00e0 degli Studi di PISA; Protocollo 2006119540_002; Area 11; Durata 24 mesi 2006119540_002 dal 9 febbraio 2007 al 23 marzo 2009",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 23-03-2009"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del gruppo di ricerca nazionale \u201cLa Pedagogia speciale nel rapporto con le altre scienze\u201d della SIPES, Societ\u00e0 italiana di Pedagogia speciale (Societ\u00e0 accademica), coordinato da Marisa Pavone, dal gennaio 2009",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del gruppo di ricerca nazionale \u201cLa dimensione storica\u201d - SIPES, Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia speciale (Societ\u00e0 accademica), coordinato da Fabio Bocci, dal 2009",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al programma di ricerca del PRIN 2009 su \u201cCongettura, credenza, prospettiva, finzione: David Hume e il problema della conoscenza storica \u201c. Coordinatore scientifico Tito Magri. Responsabile scientifico per Pisa Alfonso Iacono. Protocollo 2009TJJ3N8_002 2009TJJ3N8_002 dal 17 ottobre 2011 al 17 aprile 2014",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-04-2014"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del gruppo di ricerca nazionale SIPED, Societ\u00e0 italiana di Pedagogia (societ\u00e0 accademica) \u201cEducazione ed esperienza affettiva\u201d, Coordinato da Michele Corsi e Maria Grazia Riva, dal 2013",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al programma di ricerca del PRIN 2015 \u201cNuovi approcci al pensiero della prima et\u00e0 moderna: forme, caratteri e finalit\u00e0 del metodo costellatorio\u201d responsabile nazionale Simonetta Bassi, Universit\u00e0 di Pisa. Protocollo ZOI51I1lNT2 2015THJNT2_001 36 mesi dal 5 febbraio 2017 al 5 febbraio 2020",
        "periodo": "dal 31-12-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}