{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "494-498",
        "csp": "Lisbona:Universidade de Lisboa Instituto de Educa\u00e7\u00e3o Alameda da Universidade, 1649-013, Lisboa, ISBN: 978-989-20-6591-5",
        "opera": "ina PAULOS, AVALIA\u00c7\u00c3O E APRENDIZAGEM / \u00c9VALUATIONS ET APRENTISSAGES. p",
        "ISBN": [
          "978-989-20-6591-5"
        ],
        "autori": "Vannini Ira, Laurent Jeannin, Miriam Salviesberg, Silvia Sbaragli (2016). M\u00c9THODOLOGIES ET OUTILS POUR L\u2019ANALYS E VID\u00c9O DE PRATIQUES D\u2019\u00c9VALUATION FO RMATIVE EN CLASSE. UN PROJET DE RECHERCH E INTERNAT"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vannini Ira, Laurent Jeannin, Miriam Salviesberg, Silvia Sbaragli (2016).",
        "M\u00c9THODOLOGIES ET OUTILS POUR L\u2019ANALYS E VID\u00c9O DE",
        "PRATIQUES D\u2019\u00c9VALUATION FO RMATIVE EN CLASSE. UN PROJET DE",
        "RECHERCH E INTERNAT [...] ina PAULOS, AVALIA\u00c7\u00c3O E",
        "APRENDIZAGEM / \u00c9VALUATIONS ET APRENTISSAGES. p. 494-498,",
        "Lisbona:Universidade de Lisboa Instituto de Educa\u00e7\u00e3o Alameda da",
        "Universidade, 1649-013, Lisboa, ISBN: 978-989-20-6591-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il PraDISI come strumento di osservazione, valutazione e sostegno alla professionalit\u00e0 docente. La voce delle insegnanti. El PraDISI como herramienta de observaci\u00f3n, evaluaci\u00f3n y soporte a la profesionalidad docente. La voz de las maestras",
        "ISSN": [
          "2255-0666"
        ],
        "journal": "REVISTA LATINOAMERICANA DE EDUCACI\u00d3N INFANTIL",
        "csp": "vol. 4, p. 145-158, ISSN: 2255-0666",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossella D'Ugo, Ira Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossella D'Ugo, Ira Vannini (2015). Il PraDISI come strumento di",
        "osservazione, valutazione e sostegno alla professionalit\u00e0 docente. La voce",
        "delle insegnanti. El PraDISI como herramienta de observaci\u00f3n, evaluaci\u00f3n",
        "y soporte a la profesionalidad docente. La voz de las maestras. REVISTA",
        "LATINOAMERICANA DE EDUCACI\u00d3N INFANTIL, vol. 4, p. 145-158,",
        "ISSN: 2255-0666"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7358/ecps-2015-012-bett"
        ],
        "titolo": "Una ruta hacia un sistema de aseguramiento de la calidad en Educaci\u00f3n Superior: la experiencia del proyecto TRALL (Un percorso verso un sistema di assicurazione della qualita per L\u2019istruzione Superiore: L\u2019esperienza del progetto TRALL)",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 2015, p. 77-115, ISSN: 2037-7932, doi: 10.7358/ecps-2015-012-bett",
        "anno": "2015",
        "autori": "Betti Maurizio, Davila Daniela, Mart\u00ednez Alejandra, Vannini Ira"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Maurizio, Davila Daniela, Mart\u00ednez Alejandra, Vannini Ira (2015). Una",
        "ruta hacia un sistema de aseguramiento de la calidad en Educaci\u00f3n",
        "Superior: la experiencia del proyecto TRALL (Un percorso verso un",
        "sistema di assicurazione della qualita per L\u2019istruzione Superiore:",
        "L\u2019esperienza del progetto TRALL). JOURNAL OF EDUCATIONAL,",
        "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 2015, p. 77-115,",
        "ISSN: 2037-7932, doi: 10.7358/ecps-2015-012-bett"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-8",
        "titolo": "La valutazione formativa nella didattica della matematica. Primi risultati del progetto internazionale FAMT&L",
        "ISBN": [
          "88-371-1912-7"
        ],
        "csp": "Bologna:Pitagora Editrice, ISBN: 88-371-1912-7",
        "opera": "(a cura di): Bruno D'Amore;Silvia Sbaragli, La didattica della matematica, disciplina per l'apprendimento. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Bolondi, F. Ferretti, E. Franchini, S. Lovece, M. Salvisberg, S. Sbaragli, I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Bolondi, F. Ferretti, E. Franchini, S. Lovece, M. Salvisberg, S. Sbaragli,",
        "I. Vannini (2015). La valutazione formativa nella didattica della matematica.",
        "Primi risultati del progetto internazionale FAMT&L. In: (a cura di): Bruno",
        "D'Amore;Silvia Sbaragli, La didattica della matematica, disciplina per",
        "l'apprendimento. p. 3-8, Bologna:Pitagora Editrice, ISBN: 88-371-1912-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1697-1705",
        "titolo": "PRE-SERVICE TEACHERS' SELF-EFFICACY AND PERCEPTIONS ABOUT TEACHING",
        "ISBN": [
          "978-84-608-2657-6"
        ],
        "csp": "VALENCIA:IATED-INT ASSOC TECHNOLOGY EDUCATION A& DEVELOPMENT, LAURI VOLPI 6, VALENCIA, BURJASSOT 46100, SPAIN, ISBN: 978-84-608-2657-6",
        "opera": "(a cura di): Chova LG;Martinez AL;Torres IC, ICERI2015: 8TH INTERNATIONAL CONFERENCE OF EDUCATION, RESEARCH AND INNOVATION. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Balduzzi L., Guglielmi D., Vannini I., Vignoli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Balduzzi L., Guglielmi D., Vannini I., Vignoli M. (2015). PRE-SERVICE",
        "TEACHERS' SELF-EFFICACY AND PERCEPTIONS ABOUT TEACHING.",
        "In: (a cura di): Chova LG;Martinez AL;Torres IC, ICERI2015: 8TH",
        "INTERNATIONAL CONFERENCE OF EDUCATION, RESEARCH AND",
        "INNOVATION. p. 1697-1705, VALENCIA:IATED-INT ASSOC",
        "TECHNOLOGY EDUCATION A& DEVELOPMENT, LAURI VOLPI 6,",
        "VALENCIA, BURJASSOT 46100, SPAIN, ISBN: 978-84-608-2657-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-158",
        "titolo": "PraDISI. La valutazione formativa delle Prassi Didattiche dell'Insegnante di Scuola dell'Infanzia: osservare per riprogettare. p",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2572-1"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2572-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossella D'Ugo, Ira Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rossella D'Ugo, Ira Vannini (2015). PraDISI. La valutazione formativa delle",
        "Prassi Didattiche dell'Insegnante di Scuola dell'Infanzia: osservare per",
        "riprogettare. p. 1-158, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2572-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservare le prassi didattiche nella scuola dell\u2019infanzia. Il PraDISI come opportunit\u00e0 di formazione e sostegno della professionalit\u00e0 The observation of the teaching practices in kindergarten. The PraDISI tool as an opportunity for training and support of teacher professionalism ",
        "ISSN": [
          "2038-9736"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "vol. 13, p. 99-116, ISSN: 2038-9736",
        "anno": "2014",
        "autori": "R. D'Ugo, I.Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. D'Ugo, I.Vannini (2014). Osservare le prassi didattiche nella scuola",
        "dell\u2019infanzia. Il PraDISI come opportunit\u00e0 di formazione e sostegno della",
        "professionalit\u00e0 The observation of the teaching practices in kindergarten.",
        "The PraDISI tool as an opportunity for training and support of teacher",
        "professionalism . GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA,",
        "vol. 13, p. 99-116, ISSN: 2038-9736"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-98",
        "doi": [
          "10.4399/978885487395710"
        ],
        "titolo": "Valutazione degli esiti di un progetto di ricerca-formazione nella scuola primaria: le convinzioni e gli atteggiamenti degli insegnanti",
        "ISBN": [
          "9788854873957"
        ],
        "csp": "ROMA: ARACNE editrice Srl, ISBN: 9788854873957, doi: 10.4399/978885487395710",
        "opera": "(a cura di): D. Mantovani, L. Balduzzi, M.T. Tagliaventi, D. Tuorto, I. Vannini, La professionalit\u00e0 dell'insegnante. Valorizzare il passato, progettare il futuro. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Luppi, L. Tartufoli, I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Luppi, L. Tartufoli, I. Vannini (2014). Valutazione degli esiti di un progetto",
        "di ricerca-formazione nella scuola primaria: le convinzioni e gli",
        "atteggiamenti degli insegnanti. In: (a cura di): D. Mantovani, L. Balduzzi,",
        "M.T. Tagliaventi, D. Tuorto, I. Vannini, La professionalit\u00e0 dell'insegnante.",
        "Valorizzare il passato, progettare il futuro. p. 91-98, ROMA: ARACNE",
        "editrice Srl, ISBN: 9788854873957, doi: 10.4399/978885487395710"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-347",
        "doi": [
          "10.4399/978885487395744"
        ],
        "titolo": "Lo strumento PraDISI, prassi didattiche degli insegnanti di scuola dell'infanzia",
        "ISBN": [
          "9788854873957"
        ],
        "csp": "ROMA: ARACNE editrice Srl, ISBN: 9788854873957, doi: 10.4399/978885487395744",
        "opera": "(a cura di): D. Mantovani, L. Balduzzi, M.T. Tagliaventi, D. Tuorto, I. Vannini, La professionalit\u00e0 degli insegnanti. Valorizzare il passato, progettare il futuro. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "R. D'Ugo, I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. D'Ugo, I. Vannini (2014). Lo strumento PraDISI, prassi didattiche degli",
        "insegnanti di scuola dell'infanzia. In: (a cura di): D. Mantovani, L. Balduzzi,",
        "M.T. Tagliaventi, D. Tuorto, I. Vannini, La professionalit\u00e0 degli insegnanti.",
        "Valorizzare il passato, progettare il futuro. p. 339-347, ROMA: ARACNE",
        "editrice Srl, ISBN: 9788854873957, doi: 10.4399/978885487395744"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-166",
        "titolo": "Una ruta hacia un Sistema de Aseguramiento de la Calidad. Experiencia de los cursos Trall ",
        "ISBN": [
          "9789567019960"
        ],
        "csp": "Temuco:Gr\u00e0fica Lom, ISBN: 9789567019960",
        "opera": "(a cura di): Maurizio Betti, M\u00f3nica Kaechele, Obreque Gloria Mousalli-Kayat, Francklin Rivas Echeverr\u00eda, Aprendizaje a lo largo de la vida: Realidades, Desaf\u00edos y Oportunidades de la Educaci\u00f3n Superior en Am\u00e9rica Latina. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Betti, I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Betti, I. Vannini (2014). Una ruta hacia un Sistema de Aseguramiento de",
        "la Calidad. Experiencia de los cursos Trall . In: (a cura di): Maurizio Betti,",
        "M\u00f3nica Kaechele, Obreque Gloria Mousalli-Kayat, Francklin Rivas",
        "Echeverr\u00eda, Aprendizaje a lo largo de la vida: Realidades, Desaf\u00edos y",
        "Oportunidades de la Educaci\u00f3n Superior en Am\u00e9rica Latina. p. 133-166,",
        "Temuco:Gr\u00e0fica Lom, ISBN: 9789567019960"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/CAD2013-002007"
        ],
        "titolo": "Osservare le prassi didattiche dell'insegnante della scuola dell'infanzia. Il PraDISI: Primi risultati di un percorso di validazione dello strumento",
        "ISSN": [
          "1122-5165"
        ],
        "journal": "CADMO",
        "csp": "vol. 21, p. 77-109, ISSN: 1122-5165, doi: 10.3280/CAD2013-002007",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. D'Ugo, I.Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. D'Ugo, I.Vannini (2013). Osservare le prassi didattiche dell'insegnante",
        "della scuola dell'infanzia. Il PraDISI: Primi risultati di un percorso di",
        "validazione dello strumento. CADMO, vol. 21, p. 77-109, ISSN: 1122-5165,",
        "doi: 10.3280/CAD2013-002007"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valutare la qualit\u00e0 dei corsi di lifelong learning in America Latina. Alcune riflessioni teoriche e metodologiche sul disegno valutativo utilizzato nel progetto AlfaIII Trall",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 8, p. 45-61, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Betti, I.Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Betti, I.Vannini (2013). Valutare la qualit\u00e0 dei corsi di lifelong learning in",
        "America Latina. Alcune riflessioni teoriche e metodologiche sul disegno",
        "valutativo utilizzato nel progetto AlfaIII Trall. RICERCHE DI PEDAGOGIA E",
        "DIDATTICA, vol. 8, p. 45-61, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Evaluate the pre-service training for secondary teachers. The opinions of the specialist teachers in the SSIS of the University of Bologna",
        "ISSN": [
          "2279-9001"
        ],
        "journal": "LLL",
        "csp": "vol. 21, p. 1-21, ISSN: 2279-9001",
        "anno": "2013",
        "autori": "Balduzzi L., Vannini I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Balduzzi L., Vannini I. (2013). Evaluate the pre-service training for",
        "secondary teachers. The opinions of the specialist teachers in the SSIS of",
        "the University of Bologna. LLL, vol. 21, p. 1-21, ISSN: 2279-9001"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-288",
        "titolo": "Strategie della programmazione didattica",
        "ISBN": [
          "9788859002482"
        ],
        "csp": "Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN: 9788859002482",
        "opera": "(a cura di): Dario Ianes, Sofia Cramerotti, Insegnare domani nella scuola primaria. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Vannini (2013). Strategie della programmazione didattica. In: (a cura di):",
        "Dario Ianes, Sofia Cramerotti, Insegnare domani nella scuola primaria. p.",
        "257-288, Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN: 9788859002482"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-313",
        "titolo": "Verifica e valutazione degli apprendimenti",
        "ISBN": [
          "9788859002482"
        ],
        "csp": "Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN: 9788859002482",
        "opera": "(a cura di): Dario Ianes, Sofia Cramerotti, Insegnare domani nella scuola primaria. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Vannini (2013). Verifica e valutazione degli apprendimenti. In: (a cura di):",
        "Dario Ianes, Sofia Cramerotti, Insegnare domani nella scuola primaria. p.",
        "289-313, Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN: 9788859002482"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "39-44",
        "titolo": "La qualit\u00e0 della didattica tra valutazioni formative e valutazioni di sistema",
        "ISBN": [
          "8837117175"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:BOLOGNA: Pitagora editrice Bologna., ISBN: 8837117175, Castel San Pietro Terme (Bologna), 8-9-10 novembre 2013",
        "opera": "(a cura di): Bruno D'Amore, Silvia Sbaragli, La didattica della matematica come chiave di lettura delle situazioni d'aula. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "I. Vannini (2013). La qualit\u00e0 della didattica tra valutazioni formative e",
        "valutazioni di sistema. In: (a cura di): Bruno D'Amore, Silvia Sbaragli, La",
        "didattica della matematica come chiave di lettura delle situazioni d'aula. p.",
        "39-44, BOLOGNA:BOLOGNA: Pitagora editrice Bologna., ISBN:",
        "8837117175, Castel San Pietro Terme (Bologna), 8-9-10 novembre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-19",
        "titolo": "Didattica laboratoriale e professionalit\u00e0 docente. Alcune riflessioni introduttive",
        "ISBN": [
          "9788873957577"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873957577",
        "opera": "(a cura di): A. ERRANI, I. VANNINI, Imparare facendo. L'esperienza dei laboratori delle scienze dell'educazione nel corso di laurea per maestri dell'Universit\u00e0 di Bologna. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Errani, I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Errani, I. Vannini (2012). Didattica laboratoriale e professionalit\u00e0",
        "docente. Alcune riflessioni introduttive. In: (a cura di): A. ERRANI, I.",
        "VANNINI, Imparare facendo. L'esperienza dei laboratori delle scienze",
        "dell'educazione nel corso di laurea per maestri dell'Universit\u00e0 di Bologna. p.",
        "11-19, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873957577"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "Come cambia la cultura degli insegnanti. Metodi per la ricerca empirica in educazione. p",
        "ISBN": [
          "9788856848106"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856848106",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. Vannini (2012). Come cambia la cultura degli insegnanti. Metodi per la",
        "ricerca empirica in educazione. p. 1-166, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856848106"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ripensare modelli e prassi di valutazione della qualit\u00e0 nella scuola dell\u2019infanzia. Una ricerca esplorativa nel campo della formative educational evaluation Rethinking Models and Practices of Quality Evaluation in the Kindergarten. An Explorative and Qualitative Research in the Field of \"Formative Educational Evaluation\"",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 4, p. 69-100, ISSN: 2037-7932",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Vannini, R. D'Ugo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Vannini, R. D'Ugo (2011). Ripensare modelli e prassi di valutazione della",
        "qualit\u00e0 nella scuola dell\u2019infanzia. Una ricerca esplorativa nel campo della",
        "formative educational evaluation Rethinking Models and Practices of",
        "Quality Evaluation in the Kindergarten. An Explorative and Qualitative",
        "Research in the Field of \"Formative Educational Evaluation\". JOURNAL OF",
        "EDUCATIONAL, CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 4, p.",
        "69-100, ISSN: 2037-7932"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.sbspro.2011.03.174"
        ],
        "titolo": "Beliefs and motivation to teaching in pre-service teachers. A research within the students of the pre-service university degree course for pre-school and primary school teaching in the University of Bologna",
        "ISSN": [
          "1877-0428"
        ],
        "journal": "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 15, p. 731-737, ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2011.03.174",
        "anno": "2011",
        "autori": "I.Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I.Vannini (2011). Beliefs and motivation to teaching in pre-service teachers.",
        "A research within the students of the pre-service university degree course",
        "for pre-school and primary school teaching in the University of Bologna.",
        "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES, vol. 15, p. 731-737,",
        "ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2011.03.174"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-62",
        "titolo": "Dalla diagnosi in ingresso alla valutazione sommativa. Il controllo degli apprendimenti per promuovere la cultura della valutazione all'interno delle scuole",
        "ISBN": [
          "9788856837933"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856837933",
        "opera": "(a cura di): D. CAPPERUCCI, La valutazione degli apprendimenti in ambito scolastico. promuovere il successo formativo a partire dalla valutazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Vannini (2011). Dalla diagnosi in ingresso alla valutazione sommativa. Il",
        "controllo degli apprendimenti per promuovere la cultura della valutazione",
        "all'interno delle scuole. In: (a cura di): D. CAPPERUCCI, La valutazione",
        "degli apprendimenti in ambito scolastico. promuovere il successo formativo",
        "a partire dalla valutazione. p. 40-62, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856837933"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un percorso di ricerca nella Formazione Professionale bolognese. Alcuni risultati di apprendimento degli studenti nell\u2019area dei Linguaggi (A Research Path in Bologna\u2019s Vocational Training Centres. Some Students\u2019 Achievements in the Linguistic Area)",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 2, p. 157-172, ISSN: 2037-7932",
        "anno": "2010",
        "autori": "I.VANNINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I.VANNINI (2010). Un percorso di ricerca nella Formazione Professionale",
        "bolognese. Alcuni risultati di apprendimento degli studenti nell\u2019area dei",
        "Linguaggi (A Research Path in Bologna\u2019s Vocational Training Centres.",
        "Some Students\u2019 Achievements in the Linguistic Area). JOURNAL OF",
        "EDUCATIONAL, CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 2, p.",
        "157-172, ISSN: 2037-7932"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La qualit\u00e0 educativa e didattica nella scuola dell\u2019infanzia. Dalle procedure di valutazione alla formazione in servizio",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 5 (2), p. 1-19, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2010",
        "autori": "N. Calzolari, R. D'Ugo, I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. Calzolari, R. D'Ugo, I. Vannini (2010). La qualit\u00e0 educativa e didattica",
        "nella scuola dell\u2019infanzia. Dalle procedure di valutazione alla formazione in",
        "servizio. RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 5 (2), p. 1-19,",
        "ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "164-176",
        "titolo": "Analyse et evaluation d'un curriculum dans les lycees professionnels en italie. un parcours de recherche-formation avec des enseignants et des formateurs",
        "ISBN": [
          "9789728746841"
        ],
        "csp": "MINHO:Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o (CIEd) Institut, ISBN: 9789728746841",
        "opera": "(a cura di): MARIA PALMIRA ALVESEUS\u00c9BIO ANDR\u00c9 MACHADOJOS\u00c9 ANT\u00d3NIO FERNANDES, Evaluation et Curriculum: Actes du 22\u00e8me Colloque International de L'ADMEE-EUROPE. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "I. Vannini, E. Luppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Vannini, E. Luppi (2010). Analyse et evaluation d'un curriculum dans les",
        "lycees professionnels en italie. un parcours de recherche-formation avec",
        "des enseignants et des formateurs. In: (a cura di): MARIA PALMIRA",
        "ALVESEUS\u00c9BIO ANDR\u00c9 MACHADOJOS\u00c9 ANT\u00d3NIO FERNANDES,",
        "Evaluation et Curriculum: Actes du 22\u00e8me Colloque International de",
        "L'ADMEE-EUROPE. p. 164-176, MINHO:Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em",
        "Educa\u00e7\u00e3o (CIEd) Institut, ISBN: 9789728746841"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-222",
        "titolo": "Formare un nuovo insegnante \"di qualit\u00e0\". L'esperienza della SSIS di Bologna",
        "ISBN": [
          "978-88-207-5012-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 978-88-207-5012-1",
        "opera": "Formazione iniziale degli insegnanti in Italia: tra passato e futuro. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. BALDUZZI, I. VANNINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BALDUZZI, I. VANNINI (2010). Formare un nuovo insegnante \"di",
        "qualit\u00e0\". L'esperienza della SSIS di Bologna. In: Formazione iniziale degli",
        "insegnanti in Italia: tra passato e futuro. p. 211-222, NAPOLI:Liguori",
        "Editore, ISBN: 978-88-207-5012-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ricerca empirico-sperimentale in pedagogia\u2026 Alcuni appunti su riflessione teorica e sistematicit\u00e0 metodologica",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 4, p. 1-27, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2009",
        "autori": "I. VANNINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. VANNINI (2009). Ricerca empirico-sperimentale in pedagogia\u2026 Alcuni",
        "appunti su riflessione teorica e sistematicit\u00e0 metodologica. RICERCHE DI",
        "PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 4, p. 1-27, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Trento:Erickson",
        "titolo": "La Qualit\u00e0 nella didattica. Metodologie e strumenti di progettazione e valutazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6137-523-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6137-523-9",
        "anno": "2009",
        "autori": "I. VANNINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. VANNINI (2009). La Qualit\u00e0 nella didattica. Metodologie e strumenti di",
        "progettazione e valutazione. Trento:Erickson, ISBN: 978-88-6137-523-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-141",
        "titolo": "Le ipotesi della ricerca e le scelte metodologiche",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3095-9"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3095-9",
        "opera": "Nuovi insegnanti per una scuola nuova? Un'indagine tra i docenti formati alla Scuola di Specializzazione all'Insegnamento Secondario (SSIS) dell'Universiot\u00e0 di Bologna. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. BALDUZZI, I. VANNINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. BALDUZZI, I. VANNINI (2008). Le ipotesi della ricerca e le scelte",
        "metodologiche. In: Nuovi insegnanti per una scuola nuova? Un'indagine tra",
        "i docenti formati alla Scuola di Specializzazione all'Insegnamento",
        "Secondario (SSIS) dell'Universiot\u00e0 di Bologna. p. 131-141,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3095-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-211",
        "titolo": "Il Questionario: opinioni e atteggiamenti degli specializzati",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3095-9"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3095-9",
        "opera": "Nuovi insegnanti per una scuola nuova? Un'indagine tra i docenti formati alla Scuola di Specializzazione all'Insegnamento Secondario (SSIS) dell'Universit\u00e0 di Bologna. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "I. VANNINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. VANNINI (2008). Il Questionario: opinioni e atteggiamenti degli",
        "specializzati. In: Nuovi insegnanti per una scuola nuova? Un'indagine tra i",
        "docenti formati alla Scuola di Specializzazione all'Insegnamento",
        "Secondario (SSIS) dell'Universit\u00e0 di Bologna. p. 143-211,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3095-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-130",
        "titolo": "Le ricerche empiriche sugli insegnanti: prospettive storiche e problematiche emergenti",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3095-9"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3095-9",
        "opera": "Nuovi insegnanti per una scuola nuova? Un'indagine tra i docenti formati alla Scuola di Specializzazione all'Insegnamento Secondario (SSIS) dell'Universit\u00e0 di Bologna. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "I. VANNINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. VANNINI (2008). Le ricerche empiriche sugli insegnanti: prospettive",
        "storiche e problematiche emergenti. In: Nuovi insegnanti per una scuola",
        "nuova? Un'indagine tra i docenti formati alla Scuola di Specializzazione",
        "all'Insegnamento Secondario (SSIS) dell'Universit\u00e0 di Bologna. p. 103-130,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3095-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I giovani insegnanti laureati in Scienze della Formazione Primaria. Un\u2019indagine empirica tra gli abilitati del Corso di laurea di Bologna",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 2, p. 1-55, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2007",
        "autori": "I.VANNINI, L. MANTOVANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I.VANNINI, L. MANTOVANI (2007). I giovani insegnanti laureati in Scienze",
        "della Formazione Primaria. Un\u2019indagine empirica tra gli abilitati del Corso di",
        "laurea di Bologna. RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 2, p.",
        "1-55, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuovi insegnanti per una scuola nuova?",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 3/2007, p. 42-49, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2007",
        "autori": "BALDUZZI L., VANNINI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALDUZZI L., VANNINI I. (2007). Nuovi insegnanti per una scuola nuova?.",
        "PEDAGOGIA OGGI, vol. 3/2007, p. 42-49, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "158-175",
        "titolo": "I risultati di apprendimento degli allievi nelle aree di base",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4562-4"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4562-4",
        "opera": "Promuovere le competenze \"per la vita\". p",
        "anno": "2007",
        "autori": "I. VANNINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. VANNINI (2007). I risultati di apprendimento degli allievi nelle aree di",
        "base. In: Promuovere le competenze \"per la vita\". p. 158-175,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4562-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32-52",
        "titolo": "Programmazione didattica e valutazione. Riflessioni teoriche a partire dall'esperienza compiuta",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4562-4"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4562-4",
        "opera": "Promuovere la competenze \"per la vita\". p",
        "anno": "2007",
        "autori": "I. VANNINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. VANNINI (2007). Programmazione didattica e valutazione. Riflessioni",
        "teoriche a partire dall'esperienza compiuta. In: Promuovere la competenze",
        "\"per la vita\". p. 32-52, Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4562-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processi e competenze nella valutazione degli apprendimenti nella Formazione a distanza. CADMO, vol",
        "ISSN": [
          "1122-5165"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "2, 2006, p. 55-96, ISSN: 1122-5165",
        "anno": "2006",
        "autori": "EUGENIA LODINI, IRA VANNINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "EUGENIA LODINI, IRA VANNINI (2006). Processi e competenze nella",
        "valutazione degli apprendimenti nella Formazione a distanza. CADMO, vol.",
        "XIV, 2, 2006, p. 55-96, ISSN: 1122-5165"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-37-189-193",
        "titolo": "Un modello di monitoraggio: valutare e \"accompagnare\" i percorsi di obbligo formativo integrato",
        "ISBN": [
          "88-464-7260-8"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 88-464-7260-8",
        "opera": "Istruzione e formazione: l'integrazione possibile. La progettazione dei percorsi formativi integrati nelle province di Forl\u00ec-Cesena e Rimini. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "LODINI E., VANNINI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LODINI E., VANNINI I. (2006). Un modello di monitoraggio: valutare e",
        "\"accompagnare\" i percorsi di obbligo formativo integrato. In: Istruzione e",
        "formazione: l'integrazione possibile. La progettazione dei percorsi formativi",
        "integrati nelle province di Forl\u00ec-Cesena e Rimini. p. 15-37-189-193,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 88-464-7260-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-121",
        "titolo": "Valutare/autovalutare i processi organizzativi e didattici in itinere",
        "ISBN": [
          "9788846473738"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846473738",
        "opera": "Istruzione e formazione: il monitoraggio dell'integrazione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "I.VANNINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I.VANNINI (2006). Valutare/autovalutare i processi organizzativi e didattici",
        "in itinere. In: Istruzione e formazione: il monitoraggio dell'integrazione. p.",
        "73-121, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846473738"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-70",
        "titolo": "Conoscere le caratteristiche di ingresso degli allievi OFI",
        "ISBN": [
          "9788846473738"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846473738",
        "opera": "Istruzione e formazione: il monitoraggio dell'integrazione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "I. VANNINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. VANNINI (2006). Conoscere le caratteristiche di ingresso degli allievi OFI.",
        "In: Istruzione e formazione: il monitoraggio dell'integrazione. p. 41-70,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846473738"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-154",
        "titolo": "I risultati degli allievi",
        "ISBN": [
          "9788846473738"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846473738",
        "opera": "(a cura di): EUGENIA LODINI IRA VANNINI, Istruzione e formazione: il monitoraggio dell'integrazione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Luppi E., Vannini I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luppi E., Vannini I. (2006). I risultati degli allievi. In: (a cura di): EUGENIA",
        "LODINI IRA VANNINI, Istruzione e formazione: il monitoraggio",
        "dell'integrazione. p. 125-154, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846473738"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-188",
        "titolo": "La soddisfazione di allievi, famiglie e operatori",
        "ISBN": [
          "8846473736"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846473736",
        "opera": "(a cura di): EUGENIA LODINI IRA VANNINI, Istruzione e formazione: il monitoraggio dell'integrazione. Valutare e accompagnare i percorsi formativi integrati nelle province di Forl\u00ec-Cesena e Rimini.. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Luppi E., Vannini I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luppi E., Vannini I. (2006). La soddisfazione di allievi, famiglie e operatori.",
        "In: (a cura di): EUGENIA LODINI IRA VANNINI, Istruzione e formazione: il",
        "monitoraggio dell'integrazione. Valutare e accompagnare i percorsi",
        "formativi integrati nelle province di Forl\u00ec-Cesena e Rimini.. p. 163-188,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846473736"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-213",
        "titolo": "Methodologies and tools for the video analysis of formative assessment practices in the classroom (with students aged from 11 to 16)",
        "csp": "Belval:EAPRIL eaprilconference.org",
        "opera": "(a cura di): Charles Max \u2013 University of Luxembourg, EAPRIL 2015 Proceedings. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lovece S., Vannini I., Michael-Chrysanthou P., Gagatsis A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lovece S., Vannini I., Michael-Chrysanthou P., Gagatsis A (2016).",
        "Methodologies and tools for the video analysis of formative assessment",
        "practices in the classroom (with students aged from 11 to 16). In: (a cura",
        "di): Charles Max \u2013 University of Luxembourg, EAPRIL 2015 Proceedings.",
        "vol. 2, p. 203-213, Belval:EAPRIL eaprilconference.org"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7358/ecps-2015-012-bett"
        ],
        "titolo": "Una ruta hacia un sistema de aseguramiento de la calidad en Educaci\u00f3n Superior: la experiencia del proyecto TRALL (Un percorso verso un sistema di assicurazione della qualita per L\u2019istruzione Superiore: L\u2019esperienza del progetto TRALL)",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 2015, p. 77-115, ISSN: 2037-7932, doi: 10.7358/ecps-2015-012-bett",
        "anno": "2015",
        "autori": "Betti Maurizio, Davila Daniela, Mart\u00ednez Alejandra, Vannini Ira"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Betti Maurizio, Davila Daniela, Mart\u00ednez Alejandra, Vannini Ira (2015). Una",
        "ruta hacia un sistema de aseguramiento de la calidad en Educaci\u00f3n",
        "Superior: la experiencia del proyecto TRALL (Un percorso verso un",
        "sistema di assicurazione della qualita per L\u2019istruzione Superiore:",
        "L\u2019esperienza del progetto TRALL). JOURNAL OF EDUCATIONAL,",
        "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 2015, p. 77-115,",
        "ISSN: 2037-7932, doi: 10.7358/ecps-2015-012-bett"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-158",
        "titolo": "PraDISI. La valutazione formativa delle Prassi Didattiche dell'Insegnante di Scuola dell'Infanzia: osservare per riprogettare. p",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2572-1"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2572-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossella D'Ugo, Ira Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rossella D'Ugo, Ira Vannini (2015). PraDISI. La valutazione formativa delle",
        "Prassi Didattiche dell'Insegnante di Scuola dell'Infanzia: osservare per",
        "riprogettare. p. 1-158, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-2572-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-313",
        "titolo": "Verifica e valutazione degli apprendimenti",
        "ISBN": [
          "9788859002482"
        ],
        "csp": "Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN: 9788859002482",
        "opera": "(a cura di): Dario Ianes, Sofia Cramerotti, Insegnare domani nella scuola primaria. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Vannini (2013). Verifica e valutazione degli apprendimenti. In: (a cura di):",
        "Dario Ianes, Sofia Cramerotti, Insegnare domani nella scuola primaria. p.",
        "289-313, Trento:Edizioni Centro Studi Erickson, ISBN: 9788859002482"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "Come cambia la cultura degli insegnanti. Metodi per la ricerca empirica in educazione. p",
        "ISBN": [
          "9788856848106"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856848106",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. Vannini (2012). Come cambia la cultura degli insegnanti. Metodi per la",
        "ricerca empirica in educazione. p. 1-166, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856848106"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ripensare modelli e prassi di valutazione della qualit\u00e0 nella scuola dell\u2019infanzia. Una ricerca esplorativa nel campo della formative educational evaluation Rethinking Models and Practices of Quality Evaluation in the Kindergarten. An Explorative and Qualitative Research in the Field of \"Formative Educational Evaluation\"",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 4, p. 69-100, ISSN: 2037-7932",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Vannini, R. D'Ugo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Vannini, R. D'Ugo (2011). Ripensare modelli e prassi di valutazione della",
        "qualit\u00e0 nella scuola dell\u2019infanzia. Una ricerca esplorativa nel campo della",
        "formative educational evaluation Rethinking Models and Practices of",
        "Quality Evaluation in the Kindergarten. An Explorative and Qualitative",
        "Research in the Field of \"Formative Educational Evaluation\". JOURNAL OF",
        "EDUCATIONAL, CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 4, p.",
        "69-100, ISSN: 2037-7932"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.sbspro.2011.03.174"
        ],
        "titolo": "Beliefs and motivation to teaching in pre-service teachers. A research within the students of the pre-service university degree course for pre-school and primary school teaching in the University of Bologna",
        "ISSN": [
          "1877-0428"
        ],
        "journal": "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 15, p. 731-737, ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2011.03.174",
        "anno": "2011",
        "autori": "I.Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I.Vannini (2011). Beliefs and motivation to teaching in pre-service teachers.",
        "A research within the students of the pre-service university degree course",
        "for pre-school and primary school teaching in the University of Bologna.",
        "PROCEDIA: SOCIAL & BEHAVIORAL SCIENCES, vol. 15, p. 731-737,",
        "ISSN: 1877-0428, doi: 10.1016/j.sbspro.2011.03.174"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-62",
        "titolo": "Dalla diagnosi in ingresso alla valutazione sommativa. Il controllo degli apprendimenti per promuovere la cultura della valutazione all'interno delle scuole",
        "ISBN": [
          "9788856837933"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856837933",
        "opera": "(a cura di): D. CAPPERUCCI, La valutazione degli apprendimenti in ambito scolastico. promuovere il successo formativo a partire dalla valutazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Vannini (2011). Dalla diagnosi in ingresso alla valutazione sommativa. Il",
        "controllo degli apprendimenti per promuovere la cultura della valutazione",
        "all'interno delle scuole. In: (a cura di): D. CAPPERUCCI, La valutazione",
        "degli apprendimenti in ambito scolastico. promuovere il successo formativo",
        "a partire dalla valutazione. p. 40-62, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856837933"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un percorso di ricerca nella Formazione Professionale bolognese. Alcuni risultati di apprendimento degli studenti nell\u2019area dei Linguaggi (A Research Path in Bologna\u2019s Vocational Training Centres. Some Students\u2019 Achievements in the Linguistic Area)",
        "ISSN": [
          "2037-7932"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EDUCATIONAL",
        "csp": "CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 2, p. 157-172, ISSN: 2037-7932",
        "anno": "2010",
        "autori": "I.Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I.Vannini (2010). Un percorso di ricerca nella Formazione Professionale",
        "bolognese. Alcuni risultati di apprendimento degli studenti nell\u2019area dei",
        "Linguaggi (A Research Path in Bologna\u2019s Vocational Training Centres.",
        "Some Students\u2019 Achievements in the Linguistic Area). JOURNAL OF",
        "EDUCATIONAL, CULTURAL AND PSYCHOLOGICAL STUDIES, vol. 2, p.",
        "157-172, ISSN: 2037-7932"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ricerca empirico-sperimentale in pedagogia\u2026 Alcuni appunti su riflessione teorica e sistematicit\u00e0 metodologica",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 4, p. 1-27, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2009",
        "autori": "I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Vannini (2009). Ricerca empirico-sperimentale in pedagogia\u2026 Alcuni",
        "appunti su riflessione teorica e sistematicit\u00e0 metodologica. RICERCHE DI",
        "PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 4, p. 1-27, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Trento:Erickson",
        "titolo": "La Qualit\u00e0 nella didattica. Metodologie e strumenti di progettazione e valutazione",
        "ISBN": [
          "9788861375239"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861375239",
        "anno": "2009",
        "autori": "I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. Vannini (2009). La Qualit\u00e0 nella didattica. Metodologie e strumenti di",
        "progettazione e valutazione. Trento:Erickson, ISBN: 9788861375239"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-130",
        "titolo": "Le ricerche empiriche sugli insegnanti: prospettive storiche e problematiche emergenti",
        "ISBN": [
          "9788849130959"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849130959",
        "opera": "(a cura di): L. BALDUZZI I. VANNINI, Nuovi insegnanti per una scuola nuova? Un'indagine tra i docenti formati alla Scuola di Specializzazione all'Insegnamento Secondario (SSIS) dell'Universit\u00e0 di Bologna. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Vannini (2008). Le ricerche empiriche sugli insegnanti: prospettive",
        "storiche e problematiche emergenti. In: (a cura di): L. BALDUZZI I.",
        "VANNINI, Nuovi insegnanti per una scuola nuova? Un'indagine tra i docenti",
        "formati alla Scuola di Specializzazione all'Insegnamento Secondario (SSIS)",
        "dell'Universit\u00e0 di Bologna. p. 103-130, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "9788849130959"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-211",
        "titolo": "Il Questionario: opinioni e atteggiamenti degli specializzati",
        "ISBN": [
          "9788849130959"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849130959",
        "opera": "(a cura di): L. BALDUZZI I. VANNINI, Nuovi insegnanti per una scuola nuova? Un'indagine tra i docenti formati alla Scuola di Specializzazione all'Insegnamento Secondario (SSIS) dell'Universit\u00e0 di Bologna. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "I. Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Vannini (2008). Il Questionario: opinioni e atteggiamenti degli",
        "specializzati. In: (a cura di): L. BALDUZZI I. VANNINI, Nuovi insegnanti per",
        "una scuola nuova? Un'indagine tra i docenti formati alla Scuola di",
        "Specializzazione all'Insegnamento Secondario (SSIS) dell'Universit\u00e0 di",
        "Bologna. p. 143-211, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849130959"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processi e competenze nella valutazione degli apprendimenti nella Formazione a distanza. CADMO, vol",
        "ISSN": [
          "1122-5165"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "2, 2006, p. 55-96, ISSN: 1122-5165",
        "anno": "2006",
        "autori": "Eugenia Lodini, Ira Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Eugenia Lodini, Ira Vannini (2006). Processi e competenze nella",
        "valutazione degli apprendimenti nella Formazione a distanza. CADMO, vol.",
        "XIV, 2, 2006, p. 55-96, ISSN: 1122-5165"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-121",
        "titolo": "Valutare/autovalutare i processi organizzativi e didattici in itinere",
        "ISBN": [
          "9788846473738"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846473738",
        "opera": "(a cura di): E. LODINI I. VANNINI, Istruzione e formazione: il monitoraggio dell'integrazione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "I.Vannini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I.Vannini (2006). Valutare/autovalutare i processi organizzativi e didattici in",
        "itinere. In: (a cura di): E. LODINI I. VANNINI, Istruzione e formazione: il",
        "monitoraggio dell'integrazione. p. 73-121, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788846473738"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "3614",
    "nome": "VANNINI Ira",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione Comitato scientifico editoriale della Collana \"Pedagogie e didattiche per l'innovazione\" - Casa Editrice Pearson (direzione Elisabetta Nigris)",
        "periodo": "dal 21-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Comitato scientifico editoriale della Collana \"Cultura e saperi dell'infanzia\" - Casa Editrice ZEROSEIUP (Direzione Baldacci, Frabboni, Zabalza)",
        "periodo": "dal 30-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-Direttore Collana Ricerca-Formazione - Franco Angeli (Milano) (altri direttori: Capperucci, Cardarello e Losito)",
        "periodo": "dal 16-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione con contributo al Convegno Internazionale ATEE \u2013 29th Annual Conference \u201cTeacher education between theory and practice. Relazione dal titolo \u201cA formative-educational research project with groups of teachers from the school and from the vocational training\u201d. (Agrigento-Italy \u2013 23-27 October 2004)",
        "periodo": "dal 23-10-2004 al 27-10-2004"
      },
      {
        "content": "Invito (con relazione) al Convegno aicq (Associazione Italiana Cultura Qualit\u00e0) \u2013 \u201cLa qualit\u00e0 nel cuore della scuola\u201d (Bologna, IRRE). Relazione dal titolo: \u201cValutare la qualit\u00e0 delle innovazioni. Un modello, proposte, riflessioni\u201d (Bologna, 27 novembre 2007).",
        "periodo": "dal 27-11-2007 al 27-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con contributo al Convegno internazionale INTED 2008 - \u201cResearch on Innovation in Education and Academic Research Projects\u201d \u2013 International Association for technology, Education and development (IATED). Relazione dal titolo: Teachers beliefs on educational attitudes, (Valencia-Spain 3-5 March 2008).",
        "periodo": "dal 03-03-2008 al 05-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con contributo al Convegno internazionale EERA - ECER - THE EUROPEAN CONFERENCE ON EDUCATIONAL RESEARCH 2009 \"Theory and Evidence in European Educational Research\". Relazione dal titolo: Pre-service training for secondary school teachers in Italy. Research among teachers trained at the Specialisation School (SSIS) of the University of Bologna (con Lucia Balduzzi) (Vienna-Austria, 28-30 September 2009).",
        "periodo": "dal 28-09-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con contributo al 22\u00e8me Colloque International de L'ADMEE-EUROPE \u2013\u00ab Evaluation et Curriculum \u00bb. Relazione dal titolo: Analyse et evaluation d'un curriculum dans les lycees professionnels en Italie. un parcours de recherche-formation avec des enseignants et des formateurs (con Elena Luppi). (Minho - Portugal. 14 - 16 January 2010).",
        "periodo": "dal 14-01-2010 al 16-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con contributo al 3rd World Conference on Educational Sciences \u2013 2011 Bahcesehir University. Relazione dal titolo: Beliefs and motivation to teaching in pre-service teachers. A research within the students of the pre-service university degree course for pre-school and primary school teaching in the University of Bologna. (Istanbul, Turkey - February 03-07, 2011).",
        "periodo": "dal 03-02-2011 al 07-02-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del Seminario internazionale \"Saperi che servono. La ricerca umanistica e sociale in un'et\u00e0 di riforme\" Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna - 14 settembre 2011",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 14-09-2011"
      },
      {
        "content": "Invito (con relazione) al VII Convegno Nazionale Marina di Minturno \u2013 \u201cDidattica tradizionale e didattiche innovative\u201d. Relazione dal titolo: \u201cBilanciare e combinare la valutazione: qualitativa- quantitativa, esterna \u2013 interna, prodotto \u2013 processo\u201d (Marina di Minturno, Latina, 3-4 maggio 2012).",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Tavola Rotonda al Convegno \u201cMusica d\u2019arte e bambini in ascolto. Il Settore concertistico e la formazione del pubblico infantile\u201d \u2013 nell\u2019ambito delle iniziative del XVI Colloquio di Musicologia del \u201cSaggiatore musicale\u201d 2012. \u201cContributo in qualit\u00e0 di pedagogista e ricercatrice del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione\u201d (Bologna, 17 novembre 2012).",
        "periodo": "dal 17-11-2012 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con contributo al Colloque Adm\u00e9e 2013 \u2013 \u00abEvaluation et Auto\u00e9valuation. Quels espaces de formation?\u00bb. Relazione dal titolo: Le Pradisi: un outil pour l'observation et l'\u00e9valuation des pratiques didactiques de l'enseignant de l'\u00e9cole maternelle en Italie. (Fribourg, Swiss, 8-10 January 2013). (vedere sessione D6 nel PDF)",
        "periodo": "dal 08-01-2013 al 10-01-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica Convegno \"Percorsi di ricerca-formazione per la qualit\u00e0 della scuola dell'infanzia\". Con relazione dal titolo: \"La valutazione delle prassi didattiche. Risultati di un primo try ouy nelle scuole dei Quartieri San Donato e Porto\"",
        "periodo": "dal 25-01-2013 al 26-01-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica Convegno nazionale su \u201cLa professionalit\u00e0 dell\u2019insegnante: valorizzare il passato, progettare il futuro\u201d. (Comitato Scientifico: Lucia Balduzzi, Maria Teresa Tagliaventi, Dario Tuorto, Ira Vannini) 22 e 23 giugno 2013 presso il Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cG.M. Bertin\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Relazioni dal titolo: - \u201cPradisi. Primi risultati di uno strumento per l\u2019osservazione e la valutazione delle prassi didattiche nella scuola dell\u2019infanzia\u201d (con Rossella D\u2019Ugo) - \u201cProgetto di ricerca-forma\u00aczione per la progettazione e la realizzazione di un curricolo verticale nella scuola primaria e secondaria di primo grado\u201d (con Elena Luppi, e Laura Tartufoli).",
        "periodo": "dal 22-06-2013 al 23-06-2013"
      },
      {
        "content": "Invito (con relazione) al Convegno nazionale su \u201cLa didattica della matematica come chiave di lettura delle situazioni d\u2019aula\u201d. Relazione dal titolo: \u201cLa qualit\u00e0 della didattica tra valutazioni formative e valutazioni di sistema\u201d (Castel San Pietro Terme \u2013 Bologna, 8-9-10 novembre 2013).",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 10-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico International Conference on Conceptual Change (Earli) - Bologna (Italy), 26-29 agosto 2014",
        "periodo": "dal 26-08-2014 al 29-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con contributo al VIII Congresso nazionale SIRD \"Apprendere per insegnare\" - Relazione dal titolo: \"Osservare le pratiche didattiche nella scuola dell'infanzia\" (con R. D'Ugo). Ravello, Salerno, 11-13 dicembre 2014",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Invito al Convegno \"Infanzia e oltre: una buona partenza per una buona scuola\" - USR ER - Discussant nel gruppo \"Il profilo delle competenze dai 3 ai 14 anni\". Bologna, 25 marzo 2015",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "Invito (con relazione) al Convegno \"Le Indicazioni fanno rete\" - Relazione su Insegnare per competenze nella prospettiva dell'inclusione. Imola, 13 aprile 2015",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 13-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica Convegno \"Insegnanti si diventa\" - Con relazione dal titolo: \"Il curricolo di tirocinio per la formazione dei maestri di scuola dell'infanzia e primaria: progettare, accompagnare, riflettere\". Bologna, 2-3 ottobre 2015",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Invito (con relazione) al Convegno \"La didattica della matematica, disciplina per l'apprendimento\". Relazione di I. Vannini et al. su \"La valutazione formativa nella didattica della matematica\". Castel San Pietro (BO), 6-8 novembre 2015",
        "periodo": "dal 06-11-2015 al 08-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con contributo a ICERI2015: 8TH INTERNATIONAL CONFERENCE OF EDUCATION, RESEARCH AND INNOVATION, VALENCIA:IATED-INT ASSOC TECHNOLOGY EDUCATION A& DEVELOPMENT, LAURI VOLPI 6, VALENCIA, BURJASSOT 46100, SPAIN",
        "periodo": "dal 16-11-2015 al 18-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con Convegno della Conferenza Universitaria Nazionale di Scienze della Formazione \"La formazione degli insegnanti iniziale e in servizio\" - Relazione con P. Magnoler dl titolo: \"Il Tutor del tirocinante: tra pratiche scolastiche e pratiche formative\" Roma, 19-21 novembre 2015",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "Invito (con relazione) al Convegno \"Didattica, orientamento, progetto di vita\" - Relazione dal titolo: \"Progettare, valutare e riflettere sulle prassi educative e didattiche in classe\" - Imola, 2 dicembre 2015",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 02-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con contributo al 28\u00e8me colloque international de l'Admee-Europe - \u00c9valuation et apprentissages. Lisbonne, 13 au 15 janvier 2016 M\u00e9thodologies et outils pour l\u2019 analyse vid\u00e9o de pratiques d\u2019\u00e9valuat ion formative en classe. Un projet de re cherche international (ID 199) Ira VA NNINI, Laurent JEANNIN, Miriam SALVIESBE RG, Silvia SBARAGLI http://admee2016.ie .ulisboa.pt/index.php/fr/programme/",
        "periodo": "dal 13-01-2016 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "Invito (con relazione) al Convegno \"Misurazione e valutazione di scuole e universit\u00e0. In attualit\u00e0 di Aldo Visalberghi\" - Universit\u00e0 di Catania - 18-19 gennaio 2016",
        "periodo": "dal 18-01-2016 al 19-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Conferenza Internazionale SIRD \"La professionalit\u00e0 degli insegnanti, la ricerca e le pratiche\" - Coordinamento tavola rotonda e due relazioni in gruppo (con A. Ciani e con S. Lovece)",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Invito (con una relazione) al Convegno internazionale Video digitali e formazione degli insegnanti Universit\u00e0 di Cagliari, 1 luglio 2016",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Invito (per coordinamento tavola rotonda) al Convegno internazionale \"STEP by STEP - Per una pedagogia della cittadinanza\", Universit\u00e0 di Bologna, 19 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 19-10-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica Conferenza Internazionale \"Formative Assessment in Mathematics' Teaching and Learning\" - Risultati del Progetto Comenius FAMT&L - Universit\u00e0 di Bologna - 25 novembre 2016",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca validazione strumento PRADISI - osservazione e valutazione formativa delle prassi didattiche dell'insegnante d scuola dell'infanzia. Commissionata da Coordinamento Pedagogico Comune di Bologna (cofinanziamento assegno di ricerca)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Ricerca su Rapporto di AutoValutazione e Piano di Miglioramento per le scuole emiliano-romagnole - Committente USR-Emilia Romagna",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Italiano di Pedagogia 2014 - SIPED per il volume: I. Vannini, Come cambia la cultura degli insegnanti, Milano, Angeli, 2013",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 28-03-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Svolgimento di lezioni annuali nell'ambito della Pedagogia Sperimentale all'interno del Dottorato in Scienze Pedagogiche dell'Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna. Supervisione di tesi di dottorato",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato in Scienze Pedagogiche dell'Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna dall'a.a. 2013/14 all'a.a. 2016/17",
        "periodo": "dal 09-04-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Monitoraggio della sperimentazione regionale dell\u2019Obbligo Formativo Integrato, commissionato dalla Regione Emilia-Romagna per le Province di Forl\u00ec-Cesena e Rimini (dall\u2019anno 2002/03 all\u2019anno 2004/05), in qualit\u00e0 di supervisore scientifico e coordinatore del gruppo di ricerca-formazione (Lodini, Luppi, Vannini) Commissionato da Regione Emilia-Romagna- Province FC e RN e Centri FP",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Progetto pilota \u201cGli standard formativi minimi relativi alle competenze di base e i percorsi per l\u2019assolvimento del diritto-dovere all\u2019istruzione e alla formazione nella FP della Provincia di Bologna\u201d, commissionato dall\u2019Assessorato Istruzione, Formazione, Lavoro della Provincia di Bologna (dall\u2019anno 2005/06 all\u2019anno 2006/07), in qualit\u00e0 di supervisore scientifico e coordinatore del gruppo di ricerca-formazione (Lodini, Luppi, Vannini)",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-12-2007"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Direzione Scientifica Centro di Ricerca CRESPI Centro di ricerca educativa sula professionalit\u00e0 dell'Insegnante Dipartimento di Scienze dell'Educazione \"G.M. Bertin\" - Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione gruppo internazionale di ricerca \"Video4Teachers. Video digitali per la formazione e nella ricerca educativa\"",
        "periodo": "dal 20-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica WP6 e WP 8 (Evaluation e Quality Assurance del Progetto Alfa Trall - Coordinatore Luigi Guerra - Dipartimento Scienze dell'Educazione UNIBO",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e responsabilit\u00e0 scientifica del Progetto internazionale Comenius LLL - FAMT&L (Formative Assessment in Mathematics' Teaching and Learning) - Dipartimento Scienze dell'Educazione UNIBO",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}