{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.3280/ess1-2016oa3498"
        ],
        "titolo": "Dyslexia in the University. Guidelines for inclusion and teaching of the University of Florence",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 1, p. 121-137, ISSN: 2038-9442, doi: http://dx.doi.org/10.3280/ess1-2016oa3498",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zappaterra Tamara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zappaterra Tamara (2016). Dyslexia in the University. Guidelines for",
        "inclusion and teaching of the University of Florence. EDUCATION",
        "SCIENCES & SOCIETY, vol. 1, p. 121-137, ISSN: 2038-9442, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.3280/ess1-2016oa3498"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "680-694",
        "titolo": "Pedagogia speciale e deficit visivo. Da Louis Braille ad oggi",
        "ISBN": [
          "9788846743596"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846743596",
        "opera": "Piero Crispiani. Storia della pedagogia speciale. L'origine, lo sviluppo, la differenziazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caldin Roberta, Zappaterra Tamara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caldin Roberta, Zappaterra Tamara (2016). Pedagogia speciale e deficit",
        "visivo. Da Louis Braille ad oggi. In: Piero Crispiani. Storia della pedagogia",
        "speciale. L'origine, lo sviluppo, la differenziazione. p. 680-694, PISA:ETS,",
        "ISBN: 9788846743596"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "946-953",
        "titolo": "Costruire competenze permanenti nella disabilit\u00e0 intellettiva. La sfida dell'integrazione al lavoro",
        "ISBN": [
          "9788891734198"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734198",
        "opera": "Liliana Dozza Simonetta Ulivieri. L'educazione permanente a partire dalle prima et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zappaterra Tamara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zappaterra Tamara (2016). Costruire competenze permanenti nella",
        "disabilit\u00e0 intellettiva. La sfida dell'integrazione al lavoro. In: Liliana Dozza",
        "Simonetta Ulivieri. L'educazione permanente a partire dalle prima et\u00e0 della",
        "vita. p. 946-953, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734198"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-253",
        "titolo": "La frontiera attuale dell'inclusione e la formazione iniziale degli insegnanti specializzati per il sostegno",
        "ISBN": [
          "9788846746184"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846746184",
        "opera": "Marinella Muscar\u00e0 Simonetta Ulivieri. La ricerca pedagogica in Italia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caldin Roberta, Zappaterra Tamara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caldin Roberta, Zappaterra Tamara (2016). La frontiera attuale",
        "dell'inclusione e la formazione iniziale degli insegnanti specializzati per il",
        "sostegno. In: Marinella Muscar\u00e0 Simonetta Ulivieri. La ricerca pedagogica",
        "in Italia. p. 241-253, PISA:ETS, ISBN: 9788846746184"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "561-573",
        "titolo": "Leonardo Trisciuzzi. \"Maestro\" della pedagogia speciale con sguardo scientifico e cultura mitteleuropea",
        "ISBN": [
          "9788846743596"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846743596",
        "opera": "Piero Crispiani. Storia della pedagogia speciale. L'origine, lo sviluppo, la differenziazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zappaterra Tamara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zappaterra Tamara (2016). Leonardo Trisciuzzi. \"Maestro\" della pedagogia",
        "speciale con sguardo scientifico e cultura mitteleuropea. In: Piero Crispiani.",
        "Storia della pedagogia speciale. L'origine, lo sviluppo, la differenziazione. p.",
        "561-573, PISA:ETS, ISBN: 9788846743596"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-177",
        "titolo": "I prodromi. Alle origini della pedagogia speciale ante litteram",
        "ISBN": [
          "9788846743596"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846743596",
        "opera": "Piero Crispiani. Storia della pedagogia speciale. L'origine, lo sviluppo, la differenziazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zappaterra Tamara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zappaterra Tamara (2016). I prodromi. Alle origini della pedagogia speciale",
        "ante litteram. In: Piero Crispiani. Storia della pedagogia speciale. L'origine,",
        "lo sviluppo, la differenziazione. p. 153-177, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846743596"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Tutorship di tirocinio e formazione degli insegnanti per la disabilit\u00e0. Il modello del Corso di specializzazione per il sostegno dell'Universit\u00e0 di Firenze",
        "ISBN": [
          "9788846744258"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846744258",
        "opera": "Raffaella Biagioli. Tutor and Mentoring in Education",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zappaterra Tamara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zappaterra Tamara (2016). Tutorship di tirocinio e formazione degli",
        "insegnanti per la disabilit\u00e0. Il modello del Corso di specializzazione per il",
        "sostegno dell'Universit\u00e0 di Firenze. In: Raffaella Biagioli. Tutor and",
        "Mentoring in Education. PISA:ETS, ISBN: 9788846744258"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-14",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788846744975"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846744975",
        "opera": "Donatella Fantozzi. DSA e fruibilit\u00e0 dei libri di testo nella scuola primaria. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zappaterra Tamara"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Zappaterra Tamara (2016). Prefazione. In: Donatella Fantozzi. DSA e",
        "fruibilit\u00e0 dei libri di testo nella scuola primaria. p. 11-14, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846744975"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Students with Learning Disabilities at University. Design of a Protocol for Usability of Teaching and Individual Study. ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION, vol",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "...",
        "csp": "p. 125-136, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zecchi S., Zappaterra T., Campatelli G., Ariani L., Meneghin A., Rossi C., Zudetich C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zecchi S., Zappaterra T., Campatelli G., Ariani L., Meneghin A., Rossi C.,",
        "Zudetich C. (2015). Students with Learning Disabilities at University. Design",
        "of a Protocol for Usability of Teaching and Individual Study. ITALIAN",
        "JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION, vol. ..., p.",
        "125-136, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "958-965",
        "titolo": "Dislessia e diritto allo studio universitario. Un progetto interdisciplinare per la fruibilit\u00e0 della didattica",
        "ISBN": [
          "9788846743725"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846743725",
        "opera": "M. Tomarchio S.Ulivieri. Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zappaterra T."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zappaterra T. (2015). Dislessia e diritto allo studio universitario. Un",
        "progetto interdisciplinare per la fruibilit\u00e0 della didattica. In: M. Tomarchio",
        "S.Ulivieri. Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p. 958-965,",
        "PISA:ETS, ISBN: 9788846743725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00040"
        ],
        "titolo": "Formare insegnanti specializzati per il sostegno in Italia. Uno sguardo diacronico",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "p. 1-12, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00040",
        "anno": "2014",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T.Zappaterra (2014). Formare insegnanti specializzati per il sostegno in",
        "Italia. Uno sguardo diacronico. METIS, p. 1-12, ISSN: 2240-9580, doi:",
        "10.12897/01.00040"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chi sono gli alunni con Bisogni Educativi Speciali? Riflessioni a margine di una recente normativa",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "p. 64-68, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2014",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T.Zappaterra (2014). Chi sono gli alunni con Bisogni Educativi Speciali?",
        "Riflessioni a margine di una recente normativa. RICERCHE",
        "PEDAGOGICHE, p. 64-68, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ERP2014-001003"
        ],
        "titolo": "Autismo e Sindrome di Asperger a scuola. Ricerca educativa e formazione degli insegnanti",
        "ISSN": [
          "2240-7758"
        ],
        "journal": "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES",
        "csp": "p. 47-63, ISSN: 2240-7758, doi: 10.3280/ERP2014-001003",
        "anno": "2014",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T.Zappaterra (2014). Autismo e Sindrome di Asperger a scuola. Ricerca",
        "educativa e formazione degli insegnanti. EDUCATIONAL REFLECTIVE",
        "PRACTICES, p. 47-63, ISSN: 2240-7758, doi: 10.3280/ERP2014-001003"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-169",
        "titolo": "Disabilit\u00e0 intellettiva e inclusione. Il lavoro come self empowerment",
        "ISBN": [
          "9788820462765"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni Franco Angeli, ISBN: 9788820462765",
        "opera": "G.Elia. Le sfide sociali dell'educazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2014). Disabilit\u00e0 intellettiva e inclusione. Il lavoro come self",
        "empowerment. In: G.Elia. Le sfide sociali dell'educazione. p. 153-169,",
        "MILANO:Edizioni Franco Angeli, ISBN: 9788820462765"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-205",
        "titolo": "I Bisogni Educativi Speciali e la scuola. Il Deficit di Attenzione/Iperattivit\u00e0 e i Disturbi Specifici di Apprendimento",
        "ISBN": [
          "9788867091607"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867091607",
        "opera": "P.Gaspari. Pedagogia speciale e BES. Spunti per una riflessione critica verso la scuola inclusiva. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2014). I Bisogni Educativi Speciali e la scuola. Il Deficit di",
        "Attenzione/Iperattivit\u00e0 e i Disturbi Specifici di Apprendimento. In: P.Gaspari.",
        "Pedagogia speciale e BES. Spunti per una riflessione critica verso la",
        "scuola inclusiva. p. 193-205, ROMA:Anicia, ISBN: 9788867091607"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-188",
        "titolo": "I bisogni educativi speciali a scuola",
        "ISBN": [
          "9788866556602"
        ],
        "csp": "Firenze:FUP - Firenze University Press, ISBN: 9788866556602",
        "opera": "P.Federighi V.Boffo. Primaria oggi. Complessit\u00e0 e professionalit\u00e0 docente. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2014). I bisogni educativi speciali a scuola. In: P.Federighi",
        "V.Boffo. Primaria oggi. Complessit\u00e0 e professionalit\u00e0 docente. p. 183-188,",
        "Firenze:FUP - Firenze University Press, ISBN: 9788866556602"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "709-719",
        "titolo": "Disabilit\u00e0 e domotica a scuola. Un progetto interdisciplinare per l'inclusione scolastica di studenti con difficolt\u00e0 motorie",
        "ISBN": [
          "9788867601936"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601936",
        "opera": "M.Corsi. La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2014). Disabilit\u00e0 e domotica a scuola. Un progetto",
        "interdisciplinare per l'inclusione scolastica di studenti con difficolt\u00e0 motorie.",
        "In: M.Corsi. La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e",
        "internazionalizzazione. p. 709-719, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "9788867601936"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "La dislessia. Una didattica speciale per le difficolt\u00e0 nella lettura (Seconda edizione ampliata). p",
        "ISBN": [
          "9788881073689"
        ],
        "csp": "Milano:Angelo Guerini e Associati, ISBN: 9788881073689",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Trisciuzzi, T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Trisciuzzi, T.Zappaterra (2014). La dislessia. Una didattica speciale per",
        "le difficolt\u00e0 nella lettura (Seconda edizione ampliata). p. 1-192,",
        "Milano:Angelo Guerini e Associati, ISBN: 9788881073689"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teaching Writing in the context of Learning Disabilities",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 1, p. 87-100, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2013",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T.Zappaterra (2013). Teaching Writing in the context of Learning",
        "Disabilities. PEDAGOGIA OGGI, vol. 1, p. 87-100, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Media e disabilit\u00e0 nella pubblicistica contemporanea",
        "ISSN": [
          "2038-3002"
        ],
        "journal": "MEDIA EDUCATION",
        "csp": "vol. 1, p. 20-41, ISSN: 2038-3002",
        "anno": "2013",
        "autori": "T.Zappaterra, C.Cugusi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T.Zappaterra, C.Cugusi (2013). Media e disabilit\u00e0 nella pubblicistica",
        "contemporanea. MEDIA EDUCATION, vol. 1, p. 20-41, ISSN: 2038-3002"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T.Zappaterra (2013). Domotica e disabilit\u00e0 negli ambienti di apprendimento.",
        "Esiti di un progetto. FORM@RE, vol. 13, p. 17-26, ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-84",
        "titolo": "Corpo e sordit\u00e0. Il \"linguaggio d'azione\" dei cheremi",
        "ISBN": [
          "9788854863835"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854863835",
        "opera": "A. Mannucci L.Collacchioni. Didattica e pedagogia dell'inclusione. Percorsi di valorizzazione della persona. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "T. Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Zappaterra (2013). Corpo e sordit\u00e0. Il \"linguaggio d'azione\" dei cheremi.",
        "In: A. Mannucci L.Collacchioni. Didattica e pedagogia dell'inclusione.",
        "Percorsi di valorizzazione della persona. p. 67-84, ROMA:Aracne Editrice,",
        "ISBN: 9788854863835"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-241",
        "titolo": "Guardarsi e non rifiutarsi. Immagine corporea, genere e disabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788846737649"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846737649",
        "opera": "A. Cagnolati F. Pinto Minerva S. Ulivieri. Le frontiere del corpo. Mutamenti e metamorfosi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2013). Guardarsi e non rifiutarsi. Immagine corporea, genere",
        "e disabilit\u00e0. In: A. Cagnolati F. Pinto Minerva S. Ulivieri. Le frontiere del",
        "corpo. Mutamenti e metamorfosi. p. 227-241, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846737649"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-198",
        "titolo": "Lavori di-versi. La disabilit\u00e0 adulta e il rafforzamento identitario",
        "ISBN": [
          "9788863698145"
        ],
        "csp": "Milano:Simplicissimus, ISBN: 9788863698145",
        "opera": "V. Boffo. Di lavoro e non solo. Sguardi pedagogici. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "T. Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Zappaterra (2012). Lavori di-versi. La disabilit\u00e0 adulta e il rafforzamento",
        "identitario. In: V. Boffo. Di lavoro e non solo. Sguardi pedagogici. p.",
        "173-198, Milano:Simplicissimus, ISBN: 9788863698145"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-43",
        "titolo": "Disabilita' e lavoro. Costruzione identitaria ed esercizio di cittadinanza",
        "ISBN": [
          "9788866553021"
        ],
        "csp": "Firenze:- Firenze University Press, Florence, Italy, ISBN: 9788866553021",
        "opera": "V. Boffo S. Falconi T. Zappaterra. Per una formazione al lavoro. Le sfide della disabilita' adulta. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "T. Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Zappaterra (2012). Disabilita' e lavoro. Costruzione identitaria ed",
        "esercizio di cittadinanza. In: V. Boffo S. Falconi T. Zappaterra. Per una",
        "formazione al lavoro. Le sfide della disabilita' adulta. p. 17-43, Firenze:-",
        "Firenze University Press, Florence, Italy, ISBN: 9788866553021"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "449-463",
        "titolo": "Software didattici per i DSA. Strumenti per la consapevolezza metafonologica, l'autostima e l'autonomia",
        "ISBN": [
          "9788846734488"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni Tecnico Scientifiche ETS, ISBN: 9788846734488",
        "opera": "M.Corsi S.Ulivieri. Progetto Generazioni. Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2012). Software didattici per i DSA. Strumenti per la",
        "consapevolezza metafonologica, l'autostima e l'autonomia. In: M.Corsi",
        "S.Ulivieri. Progetto Generazioni. Bambini e anziani: due stagioni della vita a",
        "confronto. p. 449-463, PISA:Edizioni Tecnico Scientifiche ETS, ISBN:",
        "9788846734488"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-13",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788866553021"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866553021",
        "opera": "V. Boffo S. Falconi T. Zappaterra. Per una formazione al lavoro. Le sfide della disabilit\u00e0 adulta. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. Boffo, S. Falconi, T. Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "V. Boffo, S. Falconi, T. Zappaterra (2012). Prefazione. In: V. Boffo S.",
        "Falconi T. Zappaterra. Per una formazione al lavoro. Le sfide della disabilit\u00e0",
        "adulta. p. 7-13, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866553021"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "La lettura non \u00e8 un ostacolo. Scuola e DSA. p",
        "ISBN": [
          "9788846734600"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni Tecnico Scientifiche ETS, ISBN: 9788846734600",
        "anno": "2012",
        "autori": "T. Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "T. Zappaterra (2012). La lettura non \u00e8 un ostacolo. Scuola e DSA. p. 1-212,",
        "PISA:Edizioni Tecnico Scientifiche ETS, ISBN: 9788846734600"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dislessia, disgrafia e didattica inclusiva",
        "ISSN": [
          "1971-5420"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA PUBBLICA ISTRUZIONE",
        "csp": "vol. 2, p. 51-76, ISSN: 1971-5420",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Trisciuzzi, T. Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Trisciuzzi, T. Zappaterra (2011). Dislessia, disgrafia e didattica inclusiva.",
        "ANNALI DELLA PUBBLICA ISTRUZIONE, vol. 2, p. 51-76, ISSN:",
        "1971-5420"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-94",
        "titolo": "Il bambino Down al nido. l'importanza della precocit\u00e0 dell'intervento educativo",
        "ISBN": [
          "9788846729880"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846729880",
        "opera": "E. Macinai. Il nido dei bambini e delle bambine. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2011). Il bambino Down al nido. l'importanza della precocit\u00e0",
        "dell'intervento educativo. In: E. Macinai. Il nido dei bambini e delle",
        "bambine. p. 75-94, PISA:ETS, ISBN: 9788846729880"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-202",
        "titolo": "La dimensione corporea nella disabilit\u00e0. Da oggetto di occultamento a medium formativo",
        "ISBN": [
          "9788846731463"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846731463",
        "opera": "A. Mariani. La corporeit\u00e0: il contributo delle scienze umane. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "T. Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Zappaterra (2011). La dimensione corporea nella disabilit\u00e0. Da oggetto",
        "di occultamento a medium formativo. In: A. Mariani. La corporeit\u00e0: il",
        "contributo delle scienze umane. p. 195-202, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846731463"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "114-130",
        "titolo": "La valutazione degli alunni con bisogni educativi speciali",
        "ISBN": [
          "9788856837933"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856837933",
        "opera": "D. Capperucci. La valutazione degli apprendimenti in ambito scolastico. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2011). La valutazione degli alunni con bisogni educativi",
        "speciali. In: D. Capperucci. La valutazione degli apprendimenti in ambito",
        "scolastico. p. 114-130, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856837933"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il corpo nella disabilit\u00e0. Da dimensione occultata a medium formativo",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. Pluralit\u00e0 e complessit\u00e0 in educazione, p. 145-156, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2010",
        "autori": "T. Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. Zappaterra (2010). Il corpo nella disabilit\u00e0. Da dimensione occultata a",
        "medium formativo. PEDAGOGIA OGGI, vol. Pluralit\u00e0 e complessit\u00e0 in",
        "educazione, p. 145-156, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione corporea nella disabilit\u00e0. Da oggetto di occultamento a medium formativo",
        "ISSN": [
          "1972-1293"
        ],
        "journal": "HUMANA.MENTE",
        "csp": "vol. 14-2010, p. 147-154, ISSN: 1972-1293",
        "anno": "2010",
        "autori": "T. Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. Zappaterra (2010). La dimensione corporea nella disabilit\u00e0. Da oggetto",
        "di occultamento a medium formativo. HUMANA.MENTE, vol. 14-2010, p.",
        "147-154, ISSN: 1972-1293"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Software didattici e interventi multimediali per alunni con disabilit\u00e0. Il caso dei Disturbi Specifici di Apprendimento",
        "ISSN": [
          "1826-8617"
        ],
        "journal": "STUDI E DOCUMENTI DEGLI ANNALI DELLA PUBBLICA ISTRUZIONE",
        "csp": "vol. 127, p. 1-18, ISSN: 1826-8617",
        "anno": "2010",
        "autori": "L.Trisciuzzi, T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L.Trisciuzzi, T.Zappaterra (2010). Software didattici e interventi multimediali",
        "per alunni con disabilit\u00e0. Il caso dei Disturbi Specifici di Apprendimento.",
        "STUDI E DOCUMENTI DEGLI ANNALI DELLA PUBBLICA ISTRUZIONE,",
        "vol. 127, p. 1-18, ISSN: 1826-8617"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-160",
        "titolo": "Bambini con disabilit\u00e0. Diritti, bisogni speciali, inclusione",
        "ISBN": [
          "9788884530141"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884530141",
        "opera": "G.Bandini. Noi-loro. Storia e attualit\u00e0 della relazione educativa tra adulti e bambini. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2010). Bambini con disabilit\u00e0. Diritti, bisogni speciali,",
        "inclusione. In: G.Bandini. Noi-loro. Storia e attualit\u00e0 della relazione",
        "educativa tra adulti e bambini. p. 143-160, FIRENZE:Firenze University",
        "Press, ISBN: 9788884530141"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-92",
        "titolo": "La progettazione individualizzata. Le competenze dell'insegnante di sostegno",
        "ISBN": [
          "9788846725097"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni Tecnico Scientifiche ETS, ISBN: 9788846725097",
        "opera": "R.Biagioli T.Zappaterra. La scuola primaria. Soggetti, contesti, metodologie e didattiche. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2010). La progettazione individualizzata. Le competenze",
        "dell'insegnante di sostegno. In: R.Biagioli T.Zappaterra. La scuola primaria.",
        "Soggetti, contesti, metodologie e didattiche. p. 77-92, PISA:Edizioni",
        "Tecnico Scientifiche ETS, ISBN: 9788846725097"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "429-452",
        "titolo": "Software didattici per le difficolt\u00e0 di lettoscrittura. LEO e ARTU",
        "ISBN": [
          "9788846725097"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni Tecnico Scientifiche, ISBN: 9788846725097",
        "opera": "R.Biagioli T.Zappaterra. La scuola primaria. Soggetti, contesti, metodologie e didattiche. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2010). Software didattici per le difficolt\u00e0 di lettoscrittura. LEO",
        "e ARTU. In: R.Biagioli T.Zappaterra. La scuola primaria. Soggetti, contesti,",
        "metodologie e didattiche. p. 429-452, Pisa:Edizioni Tecnico Scientifiche,",
        "ISBN: 9788846725097"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-206",
        "titolo": "Essere donna, figlia, disabile. L\u2019autodeterminazione dell\u2019handicap declinato al femminile",
        "ISBN": [
          "9788881072965"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788881072965",
        "opera": "S.Ulivieri M.Contini. Donne, famiglia, famiglie. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2010). Essere donna, figlia, disabile. L\u2019autodeterminazione",
        "dell\u2019handicap declinato al femminile. In: S.Ulivieri M.Contini. Donne,",
        "famiglia, famiglie. p. 189-206, MILANO:Guerini e Associati, ISBN:",
        "9788881072965"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-204",
        "titolo": "La lettura come barriera. Dislessia e didattica inclusiva",
        "ISBN": [
          "9788846725097"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni Tecnico Scientifiche, ISBN: 9788846725097",
        "opera": "R.Biagioli T.Zappaterra. La scuola primaria. Soggetti, contesti, metodologie e didattiche. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2010). La lettura come barriera. Dislessia e didattica",
        "inclusiva. In: R.Biagioli T.Zappaterra. La scuola primaria. Soggetti, contesti,",
        "metodologie e didattiche. p. 185-204, Pisa:Edizioni Tecnico Scientifiche,",
        "ISBN: 9788846725097"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "351-376",
        "titolo": "Il bambino sordo in classe. Metodi e strategie per la valorizzazione dell\u2019intentio comunicativa",
        "ISBN": [
          "9788846725097"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni Tecnico Scientifiche ETS, ISBN: 9788846725097",
        "opera": "R.Biagioli T.Zappaterra. La scuola primaria. Soggetti, contesti, metodologie e didattiche. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2010). Il bambino sordo in classe. Metodi e strategie per la",
        "valorizzazione dell\u2019intentio comunicativa. In: R.Biagioli T.Zappaterra. La",
        "scuola primaria. Soggetti, contesti, metodologie e didattiche. p. 351-376,",
        "PISA:Edizioni Tecnico Scientifiche ETS, ISBN: 9788846725097"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-308",
        "titolo": "Special needs a scuola. Pedagogia e didattica inclusiva per alunni con disabilit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788846724212"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846724212",
        "anno": "2010",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "T.Zappaterra (2010). Special needs a scuola. Pedagogia e didattica",
        "inclusiva per alunni con disabilit\u00e0. p. 1-308, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846724212"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da Valentin Ha\u00fcy a Louis Braille. Genesi e riferimenti storici della pedagogia dei non vedenti",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. 1, p. 11-19, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2009",
        "autori": "T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. ZAPPATERRA (2009). Da Valentin Ha\u00fcy a Louis Braille. Genesi e",
        "riferimenti storici della pedagogia dei non vedenti. L'INTEGRAZIONE",
        "SCOLASTICA E SOCIALE, vol. 1, p. 11-19, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-218",
        "titolo": "L\u2019occhio interno della disabilit\u00e0. Handicap e valore formativo dell\u2019autobiografia",
        "ISBN": [
          "9788846725110"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846725110",
        "opera": "A. Mannucci L. Collacchioni. L'avventura formativa fra corporeit\u00e0, mente ed emozioni. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "T. Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Zappaterra (2009). L\u2019occhio interno della disabilit\u00e0. Handicap e valore",
        "formativo dell\u2019autobiografia. In: A. Mannucci L. Collacchioni. L'avventura",
        "formativa fra corporeit\u00e0, mente ed emozioni. p. 199-218, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846725110"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "311-346",
        "titolo": "Nuovi compagni di banco. L'integrazione delle disabilit\u00e0 di recente individuazione",
        "ISBN": [
          "9788846720498"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846720498",
        "opera": "S.ULIVIERI G.FRANCECHINI E.MACINAI. La scuola secondaria oggi. Innovazioni didattiche e emergenze sociali. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "T.ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.ZAPPATERRA (2008). Nuovi compagni di banco. L'integrazione delle",
        "disabilit\u00e0 di recente individuazione. In: S.ULIVIERI G.FRANCECHINI",
        "E.MACINAI. La scuola secondaria oggi. Innovazioni didattiche e",
        "emergenze sociali. p. 311-346, PISA:ETS, ISBN: 9788846720498"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "487-502",
        "titolo": "Pedagogia e disabilit\u00e0. Immagini di ieri e di oggi",
        "ISBN": [
          "9788846720559"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846720559",
        "opera": "F.CAMBI C. FRATINI G.TREBISACCE. La ricerca pedagogica e le sue frontiere. Studi in onore di Leonardo Trisciuzzi. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. ZAPPATERRA (2008). Pedagogia e disabilit\u00e0. Immagini di ieri e di oggi.",
        "In: F.CAMBI C. FRATINI G.TREBISACCE. La ricerca pedagogica e le sue",
        "frontiere. Studi in onore di Leonardo Trisciuzzi. p. 487-502, PISA:ETS,",
        "ISBN: 9788846720559"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-192",
        "titolo": "Ostacolo lettura. Dall\u2019 \u201cuniverso disorientato\u201d del dislessico agli interventi didattici multimediali",
        "ISBN": [
          "9788873465294"
        ],
        "csp": "Anicia, ISBN: 9788873465294, Universit\u00e0 degli Studi di Messina, ottobre 2007",
        "opera": "L\u2019azione formativa \u201cpersonalizzata\u201d nella scuola dell\u2019infanzia e primaria. Esiti e prospettive delle Indicazioni nazionali per il curricolo. vol. ---, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "T. ZAPPATERRA (2008). Ostacolo lettura. Dall\u2019 \u201cuniverso disorientato\u201d del",
        "dislessico agli interventi didattici multimediali. In: L\u2019azione formativa",
        "\u201cpersonalizzata\u201d nella scuola dell\u2019infanzia e primaria. Esiti e prospettive",
        "delle Indicazioni nazionali per il curricolo. vol. ---, p. 177-192, Anicia, ISBN:",
        "9788873465294, Universit\u00e0 degli Studi di Messina, ottobre 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-144",
        "titolo": "\u2663 La relazione insegnante allievo-adottivo",
        "ISBN": [
          "9788846709998"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846709998",
        "opera": "BANDINI G.. Adozione e formazione. Guida pedagogica per genitori, insegnanti e educatori. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. ZAPPATERRA (2007). \u2663 La relazione insegnante allievo-adottivo. In:",
        "BANDINI G.. Adozione e formazione. Guida pedagogica per genitori,",
        "insegnanti e educatori. p. 131-144, PISA:ETS, ISBN: 9788846709998"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "206-220",
        "titolo": "Aspetti visuo-percettivi, apprendimento della letto-scrittura e disturbi scolastici",
        "ISBN": [
          "9788846484222"
        ],
        "csp": "Franco Angeli, ISBN: 9788846484222, Universit\u00e0 di Urbino, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, 30-31 marzo 2006",
        "opera": "Piaget e l'educazione della mente. vol. ---, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "T. ZAPPATERRA (2007). Aspetti visuo-percettivi, apprendimento della",
        "letto-scrittura e disturbi scolastici. In: Piaget e l'educazione della mente. vol.",
        "---, p. 206-220, Franco Angeli, ISBN: 9788846484222, Universit\u00e0 di Urbino,",
        "Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, 30-31 marzo 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2663 Percorsi di didattica speciale nei casi di autismo ad alto funzionamento intellettivo. La Sindrome di Asperger",
        "ISSN": [
          "1827-0794"
        ],
        "journal": "DIDATTICAMENTE",
        "csp": "vol. 1-2, p. 257-271, ISSN: 1827-0794",
        "anno": "2006",
        "autori": "T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. ZAPPATERRA (2006). \u2663 Percorsi di didattica speciale nei casi di",
        "autismo ad alto funzionamento intellettivo. La Sindrome di Asperger.",
        "DIDATTICAMENTE, vol. 1-2, p. 257-271, ISSN: 1827-0794"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "328-345",
        "titolo": "\u2663 Quando comunicare con il corpo \u00e8 un imperativo. L\u2019approccio pedagogico speciale al bambino disattento e iperattivo",
        "ISBN": [
          "9788882162368"
        ],
        "csp": "PISA:Del Cerro, ISBN: 9788882162368",
        "opera": "MANNUCCI A.. L\u2019emozione tra corpo e mente. Educazione, comunicazione e metodologie. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. ZAPPATERRA (2006). \u2663 Quando comunicare con il corpo \u00e8 un",
        "imperativo. L\u2019approccio pedagogico speciale al bambino disattento e",
        "iperattivo. In: MANNUCCI A.. L\u2019emozione tra corpo e mente. Educazione,",
        "comunicazione e metodologie. p. 328-345, PISA:Del Cerro, ISBN:",
        "9788882162368"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-307",
        "titolo": "\u2663 L\u2019integrazione dell\u2019handicap nella scuola secondaria",
        "ISBN": [
          "9788846710048"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846710048",
        "opera": "FRANCESCHINI G.. La formazione consapevole. Studi di pedagogia e di didattica per le scuole secondarie. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. ZAPPATERRA (2006). \u2663 L\u2019integrazione dell\u2019handicap nella scuola",
        "secondaria. In: FRANCESCHINI G.. La formazione consapevole. Studi di",
        "pedagogia e di didattica per le scuole secondarie. p. 291-307, PISA:ETS,",
        "ISBN: 9788846710048"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-145",
        "titolo": "Tenersi per mano. Disabilit\u00e0 e formazione del s\u00e9 nell'autobiografia. p",
        "ISBN": [
          "9788884535436"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884535436",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. Trisciuzzi, T. Zappaterra, L. Bichi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Trisciuzzi, T. Zappaterra, L. Bichi (2006). Tenersi per mano. Disabilit\u00e0 e",
        "formazione del s\u00e9 nell'autobiografia. p. 1-145, FIRENZE:Firenze University",
        "Press, ISBN: 9788884535436"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "Il recupero del s\u00e9 attraverso l'autobiografia. p",
        "ISBN": [
          "9788884532428"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884532428",
        "anno": "2005",
        "autori": "L. TRISCIUZZI, B. SANDRUCCI, T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. TRISCIUZZI, B. SANDRUCCI, T. ZAPPATERRA (2005). Il recupero del",
        "s\u00e9 attraverso l'autobiografia. p. 1-144, FIRENZE:Firenze University Press,",
        "ISBN: 9788884532428"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-151",
        "titolo": "La dislessia. Una didattica speciale per le difficolt\u00e0 nella lettura. p",
        "ISBN": [
          "9788881072088"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini, ISBN: 9788881072088",
        "anno": "2005",
        "autori": "L. TRISCIUZZI, T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. TRISCIUZZI, T. ZAPPATERRA (2005). La dislessia. Una didattica",
        "speciale per le difficolt\u00e0 nella lettura. p. 1-151, MILANO:Guerini, ISBN:",
        "9788881072088"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2663 La formazione dell\u2019insegnante di sostegno nella SSIS-Toscana. L\u2019esperienza del primo corso di 400 ore nella sede di Siena",
        "ISSN": [
          "1827-0794"
        ],
        "journal": "DIDATTICAMENTE",
        "csp": "vol. 1-2, p. 195-210, ISSN: 1827-0794",
        "anno": "2004",
        "autori": "T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. ZAPPATERRA (2004). \u2663 La formazione dell\u2019insegnante di sostegno",
        "nella SSIS-Toscana. L\u2019esperienza del primo corso di 400 ore nella sede di",
        "Siena. DIDATTICAMENTE, vol. 1-2, p. 195-210, ISSN: 1827-0794"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-219",
        "titolo": "La psicomotricit\u00e0 tra biologia e didattica. Lo sviluppo motorio, mentale, percettivo, emotivo, sensoriale e del linguaggio nell'infanzia. p",
        "ISBN": [
          "9788846709400"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846709400",
        "anno": "2004",
        "autori": "L. TRISCIUZZI, T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. TRISCIUZZI, T. ZAPPATERRA (2004). La psicomotricit\u00e0 tra biologia e",
        "didattica. Lo sviluppo motorio, mentale, percettivo, emotivo, sensoriale e",
        "del linguaggio nell'infanzia. p. 1-219, PISA:ETS, ISBN: 9788846709400"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2663 Metodo orale e/o metodo gestuale? Una diatriba inutile nella didattica dei disabili dell\u2019udito",
        "ISSN": [
          "1120-5393"
        ],
        "journal": "L'EDUCAZIONE DEI SORDI",
        "csp": "vol. 1, p. 27-40, ISSN: 1120-5393",
        "anno": "2003",
        "autori": "T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. ZAPPATERRA (2003). \u2663 Metodo orale e/o metodo gestuale? Una",
        "diatriba inutile nella didattica dei disabili dell\u2019udito. L'EDUCAZIONE DEI",
        "SORDI, vol. 1, p. 27-40, ISSN: 1120-5393"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-155",
        "titolo": "Braille e gli altri. Percorsi storici di didattica speciale. p",
        "ISBN": [
          "9788840008905"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840008905",
        "anno": "2003",
        "autori": "T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "T. ZAPPATERRA (2003). Braille e gli altri. Percorsi storici di didattica",
        "speciale. p. 1-155, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840008905"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "T. ZAPPATERRA (2003). Glossario. p. 179-190, ROMA-BARI:Laterza,",
        "ISBN: 9788842068372"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.3280/ess1-2016oa3498"
        ],
        "titolo": "Dyslexia in the University. Guidelines for inclusion and teaching of the University of Florence",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 1, p. 121-137, ISSN: 2038-9442, doi: http://dx.doi.org/10.3280/ess1-2016oa3498",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zappaterra Tamara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zappaterra Tamara (2016). Dyslexia in the University. Guidelines for",
        "inclusion and teaching of the University of Florence. EDUCATION",
        "SCIENCES & SOCIETY, vol. 1, p. 121-137, ISSN: 2038-9442, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.3280/ess1-2016oa3498"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "561-573",
        "titolo": "Leonardo Trisciuzzi. \"Maestro\" della pedagogia speciale con sguardo scientifico e cultura mitteleuropea",
        "ISBN": [
          "9788846743596"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846743596",
        "opera": "Piero Crispiani. Storia della pedagogia speciale. L'origine, lo sviluppo, la differenziazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zappaterra Tamara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zappaterra Tamara (2016). Leonardo Trisciuzzi. \"Maestro\" della pedagogia",
        "speciale con sguardo scientifico e cultura mitteleuropea. In: Piero Crispiani.",
        "Storia della pedagogia speciale. L'origine, lo sviluppo, la differenziazione. p.",
        "561-573, PISA:ETS, ISBN: 9788846743596"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Students with Learning Disabilities at University. Design of a Protocol for Usability of Teaching and Individual Study. ITALIAN JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION, vol",
        "ISSN": [
          "2282-5061"
        ],
        "journal": "...",
        "csp": "p. 125-136, ISSN: 2282-5061",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zecchi S., Zappaterra T., Campatelli G., Ariani L., Meneghin A., Rossi C., Zudetich C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zecchi S., Zappaterra T., Campatelli G., Ariani L., Meneghin A., Rossi C.,",
        "Zudetich C. (2015). Students with Learning Disabilities at University. Design",
        "of a Protocol for Usability of Teaching and Individual Study. ITALIAN",
        "JOURNAL OF SPECIAL EDUCATION FOR INCLUSION, vol. ..., p.",
        "125-136, ISSN: 2282-5061"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00040"
        ],
        "titolo": "Formare insegnanti specializzati per il sostegno in Italia. Uno sguardo diacronico",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "p. 1-12, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00040",
        "anno": "2014",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T.Zappaterra (2014). Formare insegnanti specializzati per il sostegno in",
        "Italia. Uno sguardo diacronico. METIS, p. 1-12, ISSN: 2240-9580, doi:",
        "10.12897/01.00040"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "La dislessia. Una didattica speciale per le difficolt\u00e0 nella lettura (Seconda edizione ampliata). p",
        "ISBN": [
          "9788881073689"
        ],
        "csp": "Milano:Angelo Guerini e Associati, ISBN: 9788881073689",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Trisciuzzi, T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Trisciuzzi, T.Zappaterra (2014). La dislessia. Una didattica speciale per",
        "le difficolt\u00e0 nella lettura (Seconda edizione ampliata). p. 1-192,",
        "Milano:Angelo Guerini e Associati, ISBN: 9788881073689"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teaching Writing in the context of Learning Disabilities",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 1, p. 87-100, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2013",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T.Zappaterra (2013). Teaching Writing in the context of Learning",
        "Disabilities. PEDAGOGIA OGGI, vol. 1, p. 87-100, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T.Zappaterra (2013). Domotica e disabilit\u00e0 negli ambienti di apprendimento.",
        "Esiti di un progetto. FORM@RE, vol. 13, p. 17-26, ISSN: 1825-7321"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-241",
        "titolo": "Guardarsi e non rifiutarsi. Immagine corporea, genere e disabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788846737649"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846737649",
        "opera": "A. Cagnolati F. Pinto Minerva S. Ulivieri. Le frontiere del corpo. Mutamenti e metamorfosi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2013). Guardarsi e non rifiutarsi. Immagine corporea, genere",
        "e disabilit\u00e0. In: A. Cagnolati F. Pinto Minerva S. Ulivieri. Le frontiere del",
        "corpo. Mutamenti e metamorfosi. p. 227-241, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846737649"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-43",
        "titolo": "Disabilita' e lavoro. Costruzione identitaria ed esercizio di cittadinanza",
        "ISBN": [
          "9788866553021"
        ],
        "csp": "Firenze:- Firenze University Press, Florence, Italy, ISBN: 9788866553021",
        "opera": "V. Boffo S. Falconi T. Zappaterra. Per una formazione al lavoro. Le sfide della disabilita' adulta. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "T. Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Zappaterra (2012). Disabilita' e lavoro. Costruzione identitaria ed",
        "esercizio di cittadinanza. In: V. Boffo S. Falconi T. Zappaterra. Per una",
        "formazione al lavoro. Le sfide della disabilita' adulta. p. 17-43, Firenze:-",
        "Firenze University Press, Florence, Italy, ISBN: 9788866553021"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "La lettura non \u00e8 un ostacolo. Scuola e DSA. p",
        "ISBN": [
          "9788846734600"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni Tecnico Scientifiche ETS, ISBN: 9788846734600",
        "anno": "2012",
        "autori": "T. Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "T. Zappaterra (2012). La lettura non \u00e8 un ostacolo. Scuola e DSA. p. 1-212,",
        "PISA:Edizioni Tecnico Scientifiche ETS, ISBN: 9788846734600"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "429-452",
        "titolo": "Software didattici per le difficolt\u00e0 di lettoscrittura. LEO e ARTU",
        "ISBN": [
          "9788846725097"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni Tecnico Scientifiche, ISBN: 9788846725097",
        "opera": "R.Biagioli T.Zappaterra. La scuola primaria. Soggetti, contesti, metodologie e didattiche. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T.Zappaterra (2010). Software didattici per le difficolt\u00e0 di lettoscrittura. LEO",
        "e ARTU. In: R.Biagioli T.Zappaterra. La scuola primaria. Soggetti, contesti,",
        "metodologie e didattiche. p. 429-452, Pisa:Edizioni Tecnico Scientifiche,",
        "ISBN: 9788846725097"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-308",
        "titolo": "Special needs a scuola. Pedagogia e didattica inclusiva per alunni con disabilit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788846724212"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846724212",
        "anno": "2010",
        "autori": "T.Zappaterra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "T.Zappaterra (2010). Special needs a scuola. Pedagogia e didattica",
        "inclusiva per alunni con disabilit\u00e0. p. 1-308, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846724212"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-145",
        "titolo": "Tenersi per mano. Disabilit\u00e0 e formazione del s\u00e9 nell'autobiografia. p",
        "ISBN": [
          "9788884535436"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884535436",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. Trisciuzzi, T. Zappaterra, L. Bichi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Trisciuzzi, T. Zappaterra, L. Bichi (2006). Tenersi per mano. Disabilit\u00e0 e",
        "formazione del s\u00e9 nell'autobiografia. p. 1-145, FIRENZE:Firenze University",
        "Press, ISBN: 9788884535436"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-219",
        "titolo": "La psicomotricit\u00e0 tra biologia e didattica. Lo sviluppo motorio, mentale, percettivo, emotivo, sensoriale e del linguaggio nell'infanzia. p",
        "ISBN": [
          "9788846709400"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846709400",
        "anno": "2004",
        "autori": "L. TRISCIUZZI, T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. TRISCIUZZI, T. ZAPPATERRA (2004). La psicomotricit\u00e0 tra biologia e",
        "didattica. Lo sviluppo motorio, mentale, percettivo, emotivo, sensoriale e",
        "del linguaggio nell'infanzia. p. 1-219, PISA:ETS, ISBN: 9788846709400"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-155",
        "titolo": "Braille e gli altri. Percorsi storici di didattica speciale. p",
        "ISBN": [
          "9788840008905"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840008905",
        "anno": "2003",
        "autori": "T. ZAPPATERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "T. ZAPPATERRA (2003). Braille e gli altri. Percorsi storici di didattica",
        "speciale. p. 1-155, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840008905"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D2",
    "progr": "8988",
    "nome": "ZAPPATERRA Tamara",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione e Referee della Rivista \u201cItalian Journal of Special Education for Inclusion\u201d, Rivista ufficiale della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale (SIPeS), diretta da Luigi d'Alonzo.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana \u201cIn-con-tra. Didattica e pedagogia dell\u2019inclusione\u201d, (Aracne, Roma), diretta da Andrea Mannucci e Luana Collacchioni.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della rivista \u201cMeTis. Mondi educativi. Temi indagini suggestioni\u201d, Progedit, Bari, diretta da Isabella Loiodice.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della rivista \u201cIntegrazione scolastica e sociale\u201d, Erickson, Trento, diretta da Marisa Pavone.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della rivista \u201cStudi sulla Formazione\u201d, Firenze University Press, Firenze, diretta da Alessandro Mariani e Daniela Sarsini.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico e Referee della Collana \u201cI Riflettori\u201d (Franco Angeli, Milano), diretta da Michele Corsi e Simonetta Ulivieri.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana \u201cPedagogia e Scienze dell'educazione\u201d, (Le Lettere, Firenze), diretta da Fabio Bocci e Massimiliano Fiorucci.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico e Referee della Collana \u201cTraiettorie inclusive\u201d (Franco Angeli, Milano), diretta da Catia Giaconi, Pier Giuseppe Rossi, Simone Aparecida Capellini.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della rivista \u201cForm@re\u201d, Firenze University Press, Firenze, diretta da Antonio Calvani.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della \u201cRivista Italiana di Educazione Familiare\u201d (RIEF), Firenze University Press, Firenze, diretta da Clara Silva.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della rivista \u201cMedia education. Studi, ricerche, buone pratiche\u201d, Erickson, Trento, diretta da Gianna Cappello, Alberto Parola, Maria Ranieri.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della e-Book series \u201cEducation\u201d, Collana con Comitato scientifico internazionale e referaggio doppio cieco, codiretta con Fabrizio Manuel Sirignano, Maria Teresa Trisciuzzi, Andrea Traverso, ETS, Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della rivista \u201cApplied Research in Quality of Life. The Official Journal of the International Society for Quality-of-Life Studies\u201d, Springer Netherlands (Netherlands).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della rivista \u201cEspacio, Tiempo y Educaci\u00f3n\u201d, FahrenHouse (Salamanca, Spain).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della Collana \"Pedagogicamente e didatticamente\", formato cartaceo e e-book, Collana con Comitato scientifico internazionale e referaggio doppio cieco, codiretta con Raffaella Biagioli, ETS, Pisa.",
        "periodo": "dal 25-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della rivista \u201cGiornale Italiano della Ricerca Educativa - Italian Journal of Educational Research\u201d, Pensa Multimedia, Lecce, codiretta da Achille Notti, Pietro Lucisano, Pier Cesare Rivoltella.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Seminario \u201cEssere insegnanti di sostegno nella scuola secondaria. Il contributo della SSIS-Toscana alla formazione degli insegnanti speciali\u201d, SSIS-Toscana, Firenze. Ha partecipato al Seminario con un Intervento dal titolo \u201cL\u2019esperienza formativa dell\u2019insegnante di sostegno nella SSIS di Firenze\u201d. Ha fatto parte del Comitato organizzativo del Convegno.",
        "periodo": "dal 15-04-2004 al 15-04-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale sulla formazione dell\u2019insegnante specializzato per il sostegno nella scuola secondaria \u201cUna professionalit\u00e0 speciale: insegnare a soggetti disabili\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Perugia. Ha partecipato al Convegno con un Intervento dal titolo \u201cIl modello formativo per l\u2019insegnante di sostegno nella SSIS-Toscana\u201d.",
        "periodo": "dal 08-10-2004 al 09-10-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale di Pedagogia \u201cPiaget e l\u2019educazione della mente\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u2013 Centro Studi Cognitivi Jean Piaget, Urbino. Ha partecipato al Convegno con un Intervento dal titolo \u201cPercezione spaziale, abilit\u00e0 di lettoscrittura e disturbi dell\u2019apprendimento\u201d.",
        "periodo": "dal 30-03-2006 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cDidattica didattiche. Formazione degli insegnanti\u201d, SSIS-Toscana, Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, Firenze. Ha partecipato al Convegno con un Intervento dal titolo \u201cLa didattica speciale tra epistemologia e integrazione\u201d.",
        "periodo": "dal 06-10-2006 al 07-10-2006"
      },
      {
        "content": "III Seminario Nazionale \u201cStorie di donne. Autobiografie al femminile\u201d, Scuola delle Donne Pedagogiste, Comune di Livorno-Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Livorno. Ha partecipato al Seminario con un Intervento dal titolo \u201cDisabilit\u00e0 al femminile. Autobiografie e paradigmi attuali di autodeterminazione",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno Interuniversitario \u201cPerugia per l\u2019educazione\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. Ha partecipato al Convegno con un Intervento dal titolo \u201cDisabilit\u00e0 e integrazione. Volti nuovi sui banchi di scuola\u201d.",
        "periodo": "dal 11-10-2007 al 12-10-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale \u201cLa scuola dell\u2019infanzia e la scuola primaria nell\u2019ottica della recente riforma\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, Messina. Ha partecipato al Convegno con un Intervento dal titolo \u201cLettura e apprendimento nella scuola primaria\u201d.",
        "periodo": "dal 08-11-2007 al 09-11-2007"
      },
      {
        "content": "Scientific-practical International Conference \u201cOn the way to the XXII Olympic and XI Paralympic Winter Games\u201d, Kuban State Physical Education, Sport and Tourism University, Krasnodar (Russia). Ha preso parte alla Conferenza, su invito, con un Intervento dal titolo \u201cDisabiliy Culture, Inclusion and Paralympic Movement in Italy\u201d.",
        "periodo": "dal 29-10-2008 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "XI\u00b0 Sessione dell\u2019International Olympic Academy Participant Association (IOAPA), Atene-Olympia. Ha partecipato alla sessione con un Intervento dal titolo \u201cInclusion, Disability and Pedagogic Value of sport in Italy\u201d.",
        "periodo": "dal 23-06-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLa donna e la madre nella cura del disabile in famiglia\u201d, Circoscrizione 4 \u2013 Comune di Livorno, Associazione \u201cIl Calderone\u201d, Associazione \u201cLah\u201d, Livorno. Ha partecipato al Convegno con un Intervento dal titolo \u201cDisabilit\u00e0, ruolo materno e valore formativo dell\u2019autobiografia\u201d.",
        "periodo": "dal 28-11-2009 al 28-11-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cInfanzia e infanzie\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Firenze. Ha partecipato al Seminario con un Intervento dal titolo \u201cBambini con disabilit\u00e0. Diritti, bisogni speciali, inclusione\u201d.",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 03-12-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cLa corporeit\u00e0. Il contributo delle scienze umane\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione di Firenze, Comune di Firenze, Associazione Culturale Humana.Mente, Firenze. Ha partecipato al Convegno con un Intervento dal titolo \u201cLa dimensione corporea nella disabilit\u00e0. Da oggetto di occultamento a medium formativo\u201d.",
        "periodo": "dal 12-03-2010 al 13-03-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cI professionisti dell\u2019educazione e della formazione. Le core competences pedagogiche e il Quadro europeo delle qualifiche (QEQ)\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari - SIPED, Bari. Ha partecipato al Convegno con un Intervento dal titolo \u201cLe competenze pedagogiche per le disabilit\u00e0 e gli special needs\u201d.",
        "periodo": "dal 13-05-2010 al 14-05-2010"
      },
      {
        "content": "III Conferenza provinciale del Volontariato \u201cIl maggio della solidariet\u00e0\u201d, Provincia di Livorno- Cesvot, Livorno. Ha partecipato alla Tavola rotonda \u201cIl ruolo delle Associazioni nella Societ\u00e0 della salute\u201d con un Intervento dal titolo \u201cIl ruolo delle Associazioni nell\u2019inclusione delle persone con bisogni educativi speciali. Tra scuola e vita adulta\u201d.",
        "periodo": "dal 18-05-2010 al 18-05-2010"
      },
      {
        "content": "VI Seminario Nazionale \u201cLe frontiere del corpo. Mutamenti e metamorfosi\u201d, Scuola delle Donne Pedagogiste, Comune di Livorno-Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Livorno. Ha partecipato al Seminario con un Intervento dal titolo \u201cGuardarsi e non rifiutarsi. Immagine corporea, genere e disabilit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale SIPED \u201cProgetto Generazioni. Il mondo, i giovani e l\u2019educazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Milano. Ha partecipato come Discussant al laboratorio \u201cI giovani e i bisogni educativi speciali\u201d.",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale AIFREF (Association Internationale de Formation et de Recherche en Education familiale) \u201cEducazione familiare e servizi per l\u2019infanzia\u201d, Fortezza da Basso \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, Firenze. Nell\u2019ambito del Convegno ha coordinato un Atelier su \u201cDisabilit\u00e0 e servizi per l\u2019infanzia\u201d.",
        "periodo": "dal 17-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "National Workshop \u201cOvercoming vulnerable groups\u2019 social and educational exclusion\u201d del progetto europeo \u201cINCLUD-ED. Strategies for Inclusion and Social Cohesion in Europe from Education, (2006-2011, 6\u00b0 Programma Quadro della Commissione europea), Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, Firenze. Ha partecipato al Workshop con un Intervento dal titolo \u201cL\u2019inclusione degli alunni con special needs nella scuola italiana\u201d.",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 18-11-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cEssere Down a scuola\u201d, Associazione Trisomia 21 \u2013 Comune di Firenze, Firenze, Palazzo Vecchio \u2013 Salone de' Dugento. Nell'ambito del Convegno ha coordinato la Tavola rotonda \u201cA scuola c'\u00e8 spazio per tutti?\u201d.",
        "periodo": "dal 24-11-2010 al 24-11-2010"
      },
      {
        "content": "VIII Mostra-Convegno Nazionale Tecnologie ICT e Disabilit\u00e0 \u201cHandimatica, Istituto Aldini Valeriani \u2013 Sirani, Bologna. Ha partecipato al Convegno presentando i software didattici \u201cLEO. Leggere E Orientarsi e ARTU. Briccole al computer\u201d prodotti nell'ambito del Progetto MIUR Azione 6 \u201cNuove Tecnologie e disabilit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 27-11-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale \u201cLa scuola dentro. Le difficolt\u00e0 scolastiche\u201d, Centro Studi Scuola 2000-Giunti Scuola-USP Lucca, Palazzo Ducale, Lucca. Ha partecipato al Convegno con un Intervento dal titolo \u201cSpecial needs a scuola. Didattica inclusiva per alunni con disabilit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 07-10-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cIl bambino sordo\u201d , Conferenza dei Sindaci zona livornese, USP Livorno, ENS Livorno, USL 6 Livorno, Livorno. Ha partecipato al seminario con un Intervento dal titolo \u201cL'alunno sordo in classe. La valorizzazione dell'intentio comunicativa\u201d.",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cLa Qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica e sociale\u201d, Centro Studi Erickson, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Universit\u00e0 degli Studi di Bolzano, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Regione Emilia-Romagna, Regione Marche, Rimini. Ha partecipato al Convegno con un Workshop dal titolo \u201cChi sei tu per noi? Educare alla prospettiva di genere e multifattoriale\u201d.",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 20-11-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cDisabilit\u00e0 e nuove tecnologie\u201d, USP Arezzo, Inaugurazione CTS Arezzo, Arezzo. Ha partecipato al seminario con un Intervento dal titolo \u201cLa Legge 170/2010 e il decreto attuativo. Quali ricadute nella scuola?",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 21-11-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cIo rido, io gioco, io vado a scuola, io partecipo\u2026come te!\u201d, in occasione della \u201cGiornata Internazionale dei diritti delle persone con disabilit\u00e0\u201d (Promossa dall\u2019ONU e dalla Commissione Europea), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Firenze. Ha fatto parte del Comitato Scientifico del Seminario.",
        "periodo": "dal 03-12-2011 al 03-12-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cFormazione e orientamento al lavoro. Le sfide della disabilit\u00e0 adulta\u201d, Dipartimento di Scienze dell'educazione e dei processi culturali e formativi, Universit\u00e0 di Firenze, Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, Firenze. Ha partecipato al Seminario coordinando la sessione \u201cLavoro e disabilit\u00e0 adulta. Tra formazione e orientamento\u201d. Ha fatto parte del Comitato Scientifico del Seminario.",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 16-03-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale SIPED \u201cProgetto generazioni. Bambini e Anziani: due stagioni della vita a confronto\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Scienze della formazione. Ha partecipato al Convegno con un Intervento dal titolo \u201cAndare oltre l'ostacolo lettura. LEO e ARTU: strumenti per la didattica e il rafforzamento identitario di bambini con DSA\u201d. Ha inoltre presentato in plenaria la relazione del Gruppo di lavoro \u201cBambini, anziani e disabilit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "II Convegno Nazionale SIPeS \u201cLa formazione degli insegnanti per una scuola inclusiva\u201d, Universit\u00e0 del Salento, Lecce. Ha partecipato al Convegno con un Intervento nella tavola rotonda \u201cProspettive inclusive attuali nella formazione degli insegnanti\u201d.",
        "periodo": "dal 10-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cDomotica e ambienti formativi\u201d, CESPRO Universit\u00e0 degli Studi di Firenze \u2013 Regione Toscana, Firenze. Ha partecipato al Convegno con un intervento dal titolo \u201cIl dispositivo domotico come strumento di apprendimento e di inclusione\u201d. Ha organizzato il Convegno e ha fatto parte del Comitato Scientifico del Convegno.",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 29-05-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario nazionale MIUR Direzione Generale per lo Studente, l'Integrazione, la Partecipazione e la Comunicazione \u201cBisogni Educativi speciali. Idee e proposte\u201d, Montecatini Terme. Ha partecipato al Seminario, su invito, in qualit\u00e0 di moderatrice di workshop",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 09-06-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cPrimaria oggi. La complessit\u00e0 della professione docente\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia \u2013 Giunti Scuola, Firenze. Ha partecipato al Convegno presentando la relazione introduttiva al gruppo di lavoro \u201cI BES e la scuola\u201d.",
        "periodo": "dal 13-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale SIPED \u201cGenerazioni pedagogiche a confronto. Nuove prospettive di ricerca e dimensione internazionale, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento di Scienze della formazione, dei Beni culturali e del Turismo, Macerata. Ha partecipato al Convegno con un intervento dal titolo \u201cDomotica e disabilit\u00e0 a scuola. Un progetto pilota tra pedagogia e didattica per l'inclusione, ingegneria e medicina\u201d.",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "IX Convegno Internazionale \u201cLa Qualit\u00e0 dell\u2019integrazione scolastica e sociale\u201d, Centro Studi Erickson, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Universit\u00e0 degli Studi di Bolzano, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Regione Emilia-Romagna, Rimini. Ha partecipato al Convegno coordinando il Workshop \u201cTecnologie e disabilit\u00e0 sensoriali\u201d",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cGenius ludi. Gioco, ludicit\u00e0, educazione nello sviluppo tipico e atipico\u201d, Dipartimento di Scienze Umane e Sociali, Universit\u00e0 della Valle d'Aosta \u2013 Universit\u00e9 de la Vall\u00e9e d'Aoste, Aosta. Ha partecipato al Seminario con una relazione del titolo \u201cInclusione, disabilit\u00e0 e valore pedagogico dei giochi paralimpici\u201d. Ha fatto parte del Comitato Scientifico del Convegno.",
        "periodo": "dal 10-12-2013 al 11-12-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario nazionale MIUR Direzione Generale per lo Studente, l'Integrazione, la Partecipazione e la Comunicazione \u201cL'inclusione scolastica nella prospettiva dell'ICF\u201d, Roma-Orvieto. Ha partecipato al Seminario, su invito, in qualit\u00e0 di conduttrice di workshop.",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cScuola e inclusione. Idee, esperienze, riflessioni\u201d, Universit\u00e0 di Firenze-Agenzia Proteo Fare Sapere, Dipartimento di Scienze dell'Educazione e Psicologia, Firenze. Ha partecipato al seminario con un intervento dal titolo \u201cScuola, disabilit\u00e0, bisogni educativi speciali\u201d.",
        "periodo": "dal 22-02-2014 al 22-02-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cAutismo. Educare e prendersi cura, scuola e sanit\u00e0 si incontrano\u201d, Giunti, Firenze. Ha partecipato al Convegno con un intervento dal titolo \u201cPedagogia speciale per l'inclusione scolastica di alunni con autismo\u201d.",
        "periodo": "dal 02-04-2014 al 02-04-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cVele di pace. Lo sport come allenamento al dialogo\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di Scienze della formazione e psicologia, Firenze. Ha partecipato al Convegno con un intervento dal titolo \u201cInclusione, disabilit\u00e0 e valore pedagogico dei giochi paralimpici\u201d.",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 07-04-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale SIPED \u201cPedagogia militante. Diritti, culture, territori\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Catania. Ha partecipato al Convegno con un intervento dal titolo \u201cRagazzi con Disturbi Specifici di Apprendimento e diritto allo studio universitario\u201d.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cProgettare scuole inclusive. Gli insegnanti in primo piano\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Udine. Ha partecipato al Convegno con un intervento nella Tavola rotonda \u201cQuali prospettive inclusive per l'insegnante di sostegno\u201d.",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cLa scuola e i BES\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Enna \u201cKore\u201d. Ha partecipato al Seminario come relatrice sul tema, Facolt\u00e0 di Studi classici, linguistici e della formazione, Enna.",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario Gruppo SIPES \u201cLa prospettiva del progetto di vita\u201d, Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 di Firenze, Firenze. Ha organizzato il Seminario e coordinato gli interventi.",
        "periodo": "dal 31-03-2015 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cRelazioni familiari: Il valore delle persone nella famiglia. Difficolt\u00e0 dei figli e legami speciali\u201d, Associazione \u201cOltre noi loro\u201d, in collaborazione con Comune di Firenze e Cesvot, Firenze. Ha partecipato al Convegno con un intervento dal titolo \u201cLa speciale genitorialit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 11-04-2015 al 11-04-2015"
      },
      {
        "content": "XV Congresso Nazionale AID \u201cLa Legge 170. Cinque anni dopo\u201d, Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli, Napoli. Ha partecipato al Congresso con una relazione dal titolo \u201cL'osservazione sistematica nella didattica della lettoscrittura\u201d.",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cDSA. Raggiungere il successo formativo \u00e8 possibile\u201d, S.Giovanni Valdarno, MIUR, Regione Toscana, USL 8 Arezzo, AID. Ha partecipato al Convegno con una relazione dal titolo \u201cLettura, scrittura, corpo e cervello. Dalla teoria alla didattica\u201d.",
        "periodo": "dal 23-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale SIPES \u201cLa prospettiva inclusiva per una ricerca di qualit\u00e0 in pedagogia e didattica speciale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Messina. Ha partecipato al Convegno coordinando la tavola rotonda su \u201cLa prospettiva del progetto di vita\u201d e intervenendo con una relazione su \u201cLa valenza pedagogica della LIS: un dibattito storico o culturale?\u201d. Ha fatto parte del Comitato Scientifico del Convegno.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "First Action Conference of COST Action TD1309 - \u201cLudi \u201cPlay for children with disabilities\u201d, Cyprus University of Technology, Limassol, Cyprus. Ha partecipato alla conferenza intervenendo nel Working Group 4 \"Methods, tools and frameworks for the development of the children with disabilities play\".",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Summer School SIPED \u201cLa ricerca pedagogica\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Enna \u201cKore\u201d, Enna. Ha partecipato alla Summer School coordinando la sessione del Gruppo di lavoro \u201cDisabilit\u00e0 e inclusione\u201d.",
        "periodo": "dal 15-07-2015 al 18-07-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario nazionale MIUR \u201cI CTS per l'ampliamento dello progetto nazionale \u201cSportello autismo\u201d, Cortona. Ha partecipato al seminario con un intervento dal titolo \u201cIl Master in Didattica e psicopedagogia per alunni con Disturbo autistico dell'Universit\u00e0 di Firenze\u201d.",
        "periodo": "dal 08-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cDyslexia and dyspraxia. From prevention to training\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Verona. Ha partecipato al Convegno con una relazione dal titolo \u201cLa condizione dislessica e il DSM5\u201d.",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale SIPED \u2013 Unicef \u201cI bambini e gli adolescenti sanno...gli adulti ascoltano? Le nuove sfide educative, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u201cAldo Moro\u201d, Bari. Ha partecipato al Convegno con un intervento su \u201cContesti inclusivi, interculturali e di valorizzazione delle differenze\u201d.",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cLa Qualit\u00e0 dell'integrazione scolastica e sociale\u201d, X edizione, Centro Studi Erickson, Rimini. Ha partecipato con una relazione alla Tavola rotonda sulla formazione dell'insegnante di sostegno dal titolo \u201cL'insegnante specializzato per il sostegno. Tra formazione e inclusione\u201d.",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno di Studi \u201cLa formazione degli insegnanti iniziale e in servizio\u201d, Conferenza Universitaria Nazionale di Scienze della Formazione in collaborazione con le Societ\u00e0 Scientifiche Siped, Sird, Sipes, Siref, Sirem, Cirped, Cirse, Universit\u00e0 degli Studi di Roma-Tre, Roma. Ha partecipato al Convegno con una relazione introduttiva alla sessione su \u201cLa formazione specialistica degli insegnanti\u201d.",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale SAPIE \u201cIntegrare la ricerca scientifica con la sapienza della pratica. L'evidence based education in Italia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Firenze. Ha partecipato al Convegno coordinando la tavola rotonda su \u201cLa didattica speciale in Italia di fronte all'EBE: facciamo il punto\u201d. Ha fatto parte del Comitato Scientifico del Convegno.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno IERFOP \u201cSordit\u00e0. In-formare all'uso delle tecnologie assistive\u201d, Istituto Europeo Ricerca Formazione Orientamento Professionale, Bologna. Ha partecipato al Convegno con una relazione dal titolo \u201cLa didattica inclusiva per l'alunno con sordit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 28-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale SIPED \u201cL'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita, dalla scuola dell'infanzia all'Universit\u00e0\u201d, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Bressanone. Ha partecipato al Convegno con un intervento dal titolo \u201cCostruire competenze permanenti nella disabilit\u00e0 intellettiva attraverso l'inclusione al lavoro\u201d.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Meeting COST Action TD1309 \u201cThe first year of work of the network LUDI\u201d , University of Valle d'Aosta, Aosta, Italy. Ha partecipato alla conferenza intervenendo nel Working Group 4 \"Methods, tools and frameworks for the development of the children with disabilities play\".",
        "periodo": "dal 18-01-2016 al 19-01-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario SAPIE \u201cL'insegnamento della lettoscrittura. Qual \u00e8 il metodo preferibile?, Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 di Firenze, Firenze. Ha partecipato al Seminario con una relazione sul tema.",
        "periodo": "dal 25-01-2016 al 25-01-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario SAPIE \u201cFare il punto sulla pedagogia speciale: tre quesiti\u201d, Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 di Firenze, Firenze. Ha partecipato al Seminario come Discussant.",
        "periodo": "dal 11-02-2016 al 11-02-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario Gruppo SIPED \u201cDisabilit\u00e0 e inclusione\u201d, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Bologna, Bologna. Ha partecipato al Seminario con un intervento su \u201cLa formazione degli insegnanti di sostegno. Questioni aperte\u201d.",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale Early Childhood Ireland \u201cPlay is FUNdamental\u201d, Croke Park Center, Dublin. Ha tenuto un intervento sugli esiti in fieri del progetto europeo Cost Action 1309 \u201cLudi. Play for children with disabilities\u201d insieme a Rianne Jansens (Olanda), Vaska Stancheva-Popkostadinova (Bulgaria), Anna Andreeva (Bulgaria), Eva Peterson Brooks (Danimarca).",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cDislessia all'Universit\u00e0. Che fare?\u201d, PIN (Servizi didattici e scientifici per l'Universit\u00e0 di Firenze Polo Universitario \"Citt\u00e0 di Prato\") e Associazione Italiana Dislessia Prato, Prato. Ha partecipato al seminario con un intervento dal titolo \u201cDislessia e Universit\u00e0. Il protocollo metodologico-didattico dell'Universit\u00e0 di Firenze\u201d.",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una pubblica Conferenza su \"The functions of play and the need of play for sake of play in disability\", Facultatea de Sociologie si Psihologie, West University of Timisoara, Timisoara (Romania).",
        "periodo": "dal 26-04-2016 al 26-04-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cL\u2019Universit\u00e0 incontra la disabilit\u00e0. Nuove idee per l\u2019inclusione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u201cAldo Moro\u201d, Bari. Ha partecipato al Convegno con un intervento dal titolo \u201cDSA all'Universit\u00e0. Linee guida per l'accoglienza e la didattica\u201d.",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 05-05-2016"
      },
      {
        "content": "Summer School SIPED \u201cLa ricerca in pedagogia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Bergamo. Ha partecipato alla Summer School con un intervento nel Gruppo \u201cTraiettorie non lineari\u201d, dal titolo \u201cLa dislessia all'Universit\u00e0: come rendere la didattica universitaria DSA-friendly\u201d.",
        "periodo": "dal 06-07-2016 al 09-07-2016"
      },
      {
        "content": "I Summer School SIPES \u201cLa ricerca in pedagogia e didattica speciale\u201d, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, sede di Bressanone. Ha fatto parte del comitato scientifico e organizzativo della Summer School. Ha coordinato la sessione \u201cLa prospettiva del progetto di vita\u201d e ha presentato un intervento con Nicole Bianquin e Serenella Besio dal titolo \u201cLudi. Play for children with disabilities. L'interdisciplinarit\u00e0 a supporto di un nuovo modello di intervento per il gioco del bambino con disabilit\u00e0\u201d nella sessione \u201cLa pedagogia speciale nel rapporto con le altre scienze\u201d.",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 02-09-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale \u201cDyslexia and dyspraxia. From prevention to training\u201d, Istituto Itard Macerata \u2013 Centro \u201cIl Quadrifoglio\u201d Pontelagoscuro, Ferrara. Ha partecipato al Convegno con una relazione dal titolo \u201cLa condizione dislessica e il DSM5\u201d.",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "Settimana Nazionale della Dislessia, Seminario \u201cCostruiamo insieme un futuro di diritti e informazione\u201d, AID Firenze, Firenze. Ha partecipato alla giornata di studio con un intervento, insieme a Sandra Zecchi, dal titolo \u201cL'Universit\u00e0 incontra i DSA\u201d.",
        "periodo": "dal 08-10-2016 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "Action Conference \u201cLUDI Reached the turning point. Assistive technologies and Robotics to support the play of children with disabilities\u201d, University of La Valletta, La Valletta, Malta. Ha partecipato alla conferenza intervenendo nel Working Group 4 \"Methods, tools and frameworks for the development of the children with disabilities play\".",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 18-10-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario nazionale \"Io vado a scuola, io imparo, io mi diverto. 40 anni di inclusione in Italia\", Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Firenze. Ha organizzato il Seminario e coordinato la tavola rotonda.",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale SIPED \"Scuola, democrazia, educazione\", Universit\u00e0 del Salento, Lecce. Ha partecipato al Convegno con una relazione dal titolo \"Formare al sostegno. Costruire un modello di qualit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cX Fragile inedito. Oltre la diagnosi la vita. Autentica.\u201d, Associazione Nazionale X Fragile \u2013 Scuola di Studi Umanistici e della Formazione, Universit\u00e0 di Firenze, Firenze. Ha collaborato all'organizzazione del seminario, ha fatto parte del comitato scientifico e ha partecipato al Seminario con un intervento dal titolo \u201cLa comunicazione della diagnosi. La prospettiva pedagogica\u201d.",
        "periodo": "dal 12-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cInsegnamenti musicali e Disturbi Specifici di Apprendimento\u201d, Conservatorio \u201cL. Cherubini\u201d, Firenze. Ha partecipato al Seminario con un intervento dal titolo \u201cI Disturbi Specifici di Apprendimento nella formazione superiore\u201d.",
        "periodo": "dal 19-11-2016 al 19-11-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario Internazionale \u201cL'enfant et le jeu. Regards multiples - Children's play. Multifaceted aspects\u201d, Dipartimento di Scienze Umane e Sociali, Universit\u00e0 della Valle d'Aosta \u2013 Sovrintendenza agli Studi Regione Valle d'Aosta, Aosta, 13 dicembre 2016 (Con il patrocinio di SIPED, SIPES e del Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 di Firenze). Sta organizzando il Seminario ed interverr\u00e0 con una relazione dal titolo \u201cLa percezione del bisogno di gioco nei familiari dei bambini con disabilit\u00e0 e nelle Associazioni di settore\u201d.",
        "periodo": "dal 20-11-2016 al 13-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Membro del Gruppo tecnico del MIUR, Dipartimento per l\u2019istruzione, per l\u2019elaborazione di Linee-guida per la tutela e l\u2019inclusione di alunni con Disturbi Specifici di Apprendimento (Decreto Ministeriale n.33 del 22/06/2010).",
        "periodo": "dal 22-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato tecnico-scientifico del Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca (Decreto Ministeriale del 14/12/2010), istituito ai sensi della Legge 170/2010 dell'08/10/2010 \u201cNuove norme in materia di Disturbi Specifici di Apprendimento in ambito scolastico\u201d. In quanto membro del Comitato tecnico-scientifico contribuisce alla stesura del D.M. 5669 del 12 luglio 2011, attuativo della Legge 170/2010 e alle \u201cLinee guida per il diritto allo studio degli alunni e degli studenti con Disturbi Specifici di Apprendimento\u201d, parte integrante del Decreto.",
        "periodo": "dal 14-12-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca (Decreto Ministeriale dell'11/11/2011), Direzione Generale per lo Studente, l'Integrazione, la Partecipazione e la Comunicazione, in applicazione dell'Accordo MIUR-Conferenza Nazionale Permanente dei Presidi delle Facolt\u00e0 di Scienze della formazione del 5 luglio 2011. In base all'art. 4 del Decreto Ministeriale il Comitato Scientifico ha il compito di \u201cvalorizzare e documentare l'attivit\u00e0 scientifica e didattica dei corsi di perfezionamento e di aggiornamento professionale o Master in \u201cDidattica e psicopedagogia per i Disturbi Specifici di Apprendimento\u201d, e di altri corsi afferenti le tematiche della disabilit\u00e0, nonch\u00e9 di promuovere eventuali programmi di ricerca\u201d.",
        "periodo": "dal 11-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Representative Board (per l'Italia, MIUR) dell'European Agency for Special Needs and Inclusive Education (CE) (gi\u00e0 European Agency for Development in Special needs Education), istituzione non governativa finanziata dai Ministeri dell\u2019Istruzione dei Paesi membri dell\u2019Unione Europea per stabilire una piattaforma di collaborazione transnazionale nel campo dell\u2019educazione e formazione degli studenti con disabilit\u00e0, per le politiche dell\u2019istruzione e le prassi didattiche di inserimento scolastico, per migliorare la formazione dei docenti e del personale della scuola (MIUR, Decreto Dipartimentale del Dipartimento per l'Istruzione n.18 del 13/11/2012).",
        "periodo": "dal 13-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro del Comitato Scientifico per la ricerca metodologico-didattica e per l'innovazione nel campo dell'inclusione scolastica di FIA \u2013 Fondazione Italiana per l'Autismo onlus (per il triennio 2016-2018), fondazione promossa dal MIUR a cui aderisce la Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio ordinario della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia (SIPED).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario e fondatore della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale (SIPeS).",
        "periodo": "dal 01-03-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019International Olympic Academy Participants Association (IOAPA).",
        "periodo": "dal 11-06-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il volume \u201cSpecial needs a scuola. Pedagogia e didattica inclusiva per alunni con disabilit\u00e0\u201d di Tamara Zappaterra vince il XXII Premio Internazionale di Pedagogia \u201cRaffaele Laporta\u201d Lo stilo doro, per l'area della Didattica, edizione 2011 (Premio promosso e conferito dalla Consulta Nazionale di Pedagogia, dall'Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d'Annunzio\u201d di Pescara \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, dall'Associazione Scuola, Cultura e Arte (AS.S.C.A) e dalla Rivista di Scuola, Cultura e Arte \u201cIl Monitore\u201d).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro dell' American Educational Research Association (AERA).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Eletta membro del Comitato Direttivo della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale (SIPeS) e Tesoriera della societ\u00e0 per il triennio 2014-2017.",
        "periodo": "dal 16-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 per l'Apprendimento e l'Istruzione informati da Evidenza (SAPIE). Nell'ambito della Societ\u00e0 \u00e8 Responsabile della Sezione \"Miglioramento per l'inclusione: setting, metodi, strumenti\".",
        "periodo": "dal 20-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il volume \u201cLa lettura non \u00e8 un ostacolo. Scuola e DSA\u201d di Tamara Zappaterra vince il Premio SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia), terza edizione, anno 2016 per il Settore Scientifico-disciplinare M-PED/03.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docente di Pedagogia speciale presso il Dottorato in \u201cScienze della formazione e Psicologia\u201d (gi\u00e0 \u201cQualit\u00e0 della Formazione\" e \"Scienze della formazione\"), Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 di Firenze, dall'anno accademico 2006-2007 ad oggi (1 CFU di didattica per anno accademico).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato in \u201cScienze della formazione e Psicologia\u201d (gi\u00e0 \u201cQualit\u00e0 della Formazione e \"Scienze della Formazione\"), presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Dottorato coordinato da Simonetta Ulivieri.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretaria didattica del Dottorato in \u201cScienze della formazione\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, dottorato coordinato da Simonetta Ulivieri. Nell'ambito della segreteria ha approfondito le conoscenze relative ai processi di valutazione interna e di accreditamento dei dottorati.",
        "periodo": "dal 02-09-2006 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Supervisione di tesi di dottorato presso il Dottorato in Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Firenze: tutor scientifico di n. 7 dottorandi, XXIV ciclo Donatella Fantozzi; XXIV ciclo Nicole Bianquin (cotutoraggio con Serenella Besio, Universit\u00e0 della Valle d'Aosta); XXV ciclo Irene Salmaso; XXVII ciclo Consuelo Filippi; XXVII ciclo Silvia Gasperini (cotutoraggio con Silvia Guetta); XXIX ciclo Saverio Fontani (cotutoraggio con Andrea Mannucci); XXXII ciclo Anna Maria Nacci.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cotutela di tesi di dottorato all'estero per la dottoranda Consuelo Filippi, Dottorato in \u201cScienze della formazione\u201d, Universit\u00e0 di Firenze, cotutor Prof.ssa Francisca Gonzalez Gil, Departamento de Didactica y Organizaci\u00f2n y M\u00e9todos de Investigaci\u00f2n, Universidad de Salamanca.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione giudicatrice finale del Dottorato di ricerca in \u201cAmbiente, medicina e salute\u201d presso il Dipartimento interdisciplinare di Medicina dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u201cAldo Moro\u201d (XXIII e XXIV ciclo).",
        "periodo": "dal 22-05-2012 al 22-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione giudicatrice finale del Dottorato di ricerca in \u201cPedagogia e servizio sociale\u201d presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma-Tre (XXVII ciclo).",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 18-06-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ha effettuato uno Stage di studio e ricerca, International Olympic Academy, 48\u00b0 Session for Young Participant, Atene e Olympia, 11-25 giugno 2008.",
        "periodo": "dal 11-06-2008 al 25-06-2008"
      },
      {
        "content": "Ha effettuato uno Stage di studio e ricerca, International Olympic Academy, XI\u00b0 Session International Olympic Academy Participant Association (IOAPA), Atene e Olympia, 24-30 giugno 2009.",
        "periodo": "dal 24-06-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Ha effettuato una Teaching Staff Mobility nell'ambito del Programma Erasmus Plus presso il Departamento de Didactica y Organizaci\u00f2n y M\u00e9todos de Investigaci\u00f2n, Universidad de Salamanca (Spagna), 12-19 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 13-10-2014 al 16-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ha effettuato una Short Term Scientific Mission presso la West University of Timisoara e presso l'Al.I.Cuza University di Iasi (Romania) svolgendo attivit\u00e0 didattica e di ricerca su \u201cPlay and disability in development and education\u201d dal 24 al 30 aprile 2016, nell'ambito del Progetto Europeo (Cost Action www.cost.eu/1309) \u201cPlay for Children with Disabilities (LUDI)\u201d.",
        "periodo": "dal 24-04-2016 al 30-04-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolare di Assegno di ricerca dal titolo \u201cDifferenza e educazione nella societ\u00e0 contemporanea (Genere, classe, etnia, handicap)\u201d (Responsabile Simonetta Ulivieri) presso il Dipartimento di Scienze dell\u2019educazione e dei Processi culturali e formativi dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \u201cQualit\u00e0 della formazione\u201d (XVII ciclo), Dipartimento di Scienze dell\u2019educazione e dei Processi culturali e formativi, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, tesi \u201cLa pedagogia speciale nella scuola secondaria. Percorsi pedagogici e didattici per l\u2019adolescente disabile\u201d, supervisore scientifico esterno prof. Leonardo Trisciuzzi e tutor interno prof. Carlo Fratini.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 12-03-2005"
      },
      {
        "content": "Titolare di Assegno di ricerca dal titolo \u201cMetodologia e didattica della pedagogia speciale\u201d (Responsabile Simonetta Ulivieri) presso il Dipartimento di Scienze dell\u2019educazione e dei Processi culturali e formativi dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro di Studio e Ricerca per le Problematiche della Disabilit\u00e0 (CESPD) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. In qualit\u00e0 di membro del CESPD ha svolto attivit\u00e0 di ricerca sull'integrazione della disabilit\u00e0 nell'Universit\u00e0, in modo particolare a partire dal 2010 sugli interventi relativi a studenti con Disturbi Specifici di Apprendimento.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del CESPRO (Centro di Ateneo per la ricerca, trasferimento e alta formazione nell\u2019ambito dello studio delle condizioni di rischio e di sicurezza e per lo sviluppo delle attivit\u00e0 di protezione civile e ambientale) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 25-01-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Segretaria della Conferenza Nazionale Permanente dei Presidi delle Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (durante la Presidenza di Simonetta Ulivieri).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "Delegata alla Disabilit\u00e0 e ai Disturbi Specifici di Apprendimento della Facolt\u00e0 di Scienze della formazione dell'Universit\u00e0 di Firenze, dal 2010 al 2013 (incarico gi\u00e0 ricoperto dal 1 novembre 2006 al 31 ottobre 2007). Dal 2013 e attualmente Delegata alla Disabilit\u00e0 del Dipartimento di Scienze della formazione e Psicologia e Delegata alla Disabilit\u00e0 e ai DSA della Scuola di Studi Umanistici e della Formazione, Universit\u00e0 di Firenze. In qualit\u00e0 di delegata ha contribuito a rendere sistematiche le modalit\u00e0 di accoglienza, orientamento e delle prassi didattiche per studenti con disabilit\u00e0 e DSA.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Nucleo di Autovalutazione del Dipartimento di Scienze dell'educazione e dei processi culturali e formativi per il supporto alla partecipazione del Dipartimento alla VQR dell'Ateneo fiorentino 2004-2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del Master di I livello \u201cDidattica e psicopedagogia per i Disturbi Specifici di Apprendimento\u201d presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (finanziato dal MIUR con fondi ex lege 170/2010), a.a. 2011-2012 e 2012-2013 (Sedi di Firenze e Livorno), 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Stage di studio e ricerca in pedagogia e didattica speciale, CEFES (Centre d'Etude et de formation pour l'education sp\u00e9cialis\u00e9e), Universit\u00e9 Libre de Bruxelles, Bruxelles.",
        "periodo": "dal 02-11-2011 al 06-11-2011"
      },
      {
        "content": "Referee per i Progetti FIRB 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Stage di studio e ricerca in pedagogia e didattica speciale, Harvard Graduate School of Education, Harvard University, Cambridge, Boston (Meeting con i proff. Thomas Hehir e Jennifer Thomson).",
        "periodo": "dal 29-04-2013 al 25-05-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del Master di I livello \u201cDidattica e psicopedagogia per alunni con Disturbo autistico\u201d presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Master in convenzione MIUR), a.a. 2013-2014, 2015-2016, 2016-2017.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato ordinatore del \u201cCorso di formazione per il conseguimento della Specializzazione per le attivit\u00e0 di Sostegno\u201d, istituito ai sensi del Decreto 30 settembre 2011, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, a.a. 2013- 2014 2014-2015 (I e II ciclo). Il comitato ordinatore sta effettuando uno studio di monitoraggio interno dei due cicli del corso al fine di mettere a punto un modello di qualit\u00e0 nella formazione per il sostegno.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di public engagement (divulgazione dei risultati della ricerca oltre l'ambito accademico): ha tenuto interventi su temi e ricerche della Pedagogia speciale presso l'UTEF, Universit\u00e0 per l'educazione permanente, riconosciuta dall'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, 2014-2016.",
        "periodo": "dal 08-01-2014 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Stage di studio e ricerca in pedagogia speciale presso il Wheelok College, Brookline, Boston (Meeting con la prof.ssa Claire White).",
        "periodo": "dal 28-04-2014 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Stage di studio e ricerca in pedagogia speciale, Boston University, Boston (Meeting con la prof.ssa Daniela Fagnani).",
        "periodo": "dal 28-04-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile accoglienza della prof.ssa Francisca Gonzalez Gil, Departamento de Didactica y Organizaci\u00f2n y M\u00e9todos de Investigaci\u00f2n, Universidad de Salamanca (Spagna) presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 di Firenze nell'ambito del Teaching Staff Mobility del Programma Erasmus Plus.",
        "periodo": "dal 23-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di public engagement (divulgazione dei risultati della ricerca oltre l'ambito accademico): ha rilasciato un'intervista, pubblicata nell'articolo di S. Scheggia, Le scuole sanno accogliere gli alunni speciali?, in \u201cDonna Moderna\u201d, anno XXVII, n. 40, 30 settembre 2014, pp. 54-56.",
        "periodo": "dal 30-09-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Presidente del GAV (Gruppo di Autovalutazione, poi Gruppo del Riesame) del Corso di laurea magistrale in \u201cDirigenza scolastica e pedagogia clinica\u201d LM50, Universit\u00e0 di Firenze. In tale veste ha approfondito lo studio dei processi di assicurazione della qualit\u00e0 dei corsi di laurea.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 12-10-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di public engagement (divulgazione dei risultati della ricerca oltre l'ambito accademico) : ha rilasciato un'intervista, pubblicata nell'articolo di S. Scheggia, Per cambiare la scuola bisogna davvero rompere le regole?, in \u201cDonna Moderna\u201d, anno XXVIII, n. 1, 30 dicembre 2014, pp. 24-25.",
        "periodo": "dal 30-12-2014 al 30-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo del Riesame del Corso di laurea magistrale quinquennale in \u201cScienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per i Progetti Miur SIR (Scientific Indipendence of youg Researchers) 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Referee per i progetti di ricerca della rete COST \u2013 European Cooperation in Science and Technology.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della borsa di ricerca \u201cStudenti con DSA all'Universit\u00e0: attuazione di un protocollo metodologico per la fruibilit\u00e0 della didattica e per lo studio individuale\u201d, SSD M-PED/03, attribuita a Costanza Rossi, attivata presso il CESPD con fondi del progetto Carifi \u201cL'inclusione di studenti con Disturbi Specifici di Apprendimento nell'Ateneo fiorentino\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di public engagement (divulgazione dei risultati della ricerca oltre l'ambito accademico): ha rilasciato una videointervista sul tema \u201cDisabilit\u00e0 e BES. Il diritto della famiglia, la missione educativa\u201d, trasmissione televisiva \u201cPensando ad Atene\u201d, realizzata dall'Associazione Culturidea con il patrocinio del Comune di Pistoia, TVL - TVLibera Toscana (circuito \u201cCorallo\u201d), 14 febbraio 2015.",
        "periodo": "dal 14-02-2015 al 14-02-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile accoglienza della prof.ssa Julia Alonso Garcia della Facolt\u00e0 di Psicologia y Trabajo Social de la Universidad de Valladolid (Spagna) presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 di Firenze nell'ambito del Mobility Staff for Training del Programma Erasmus Plus.",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile accoglienza della prof.ssa Raquel Poy Castro del Departamento de Didactica de la Universidad de Le\u00f2n (Spagna) presso il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 di Firenze nell'ambito della Teaching Staff Mobility del Programma Erasmus Plus.",
        "periodo": "dal 08-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Presidente del Corso di laurea magistrale in \u201cDirigenza scolastica e pedagogia clinica\u201d (LM50), Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (per il quadriennio accademico 2014-2018). In qualit\u00e0 di Presidente \u00e8 impegnata in attivit\u00e0 di ricerca sulla declinazione delle competenze volte a definire il profilo della figura emergente e multisfaccettata del pedagogista clinico.",
        "periodo": "dal 13-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di public engagement: ha tenuto un intervento a Radio SPIN, la radio universitaria di Prato su \u201cStudenti con DSA all\u2019universit\u00e0. Attuazione di un protocollo metodologico per la fruibilit\u00e0 della didattica e lo studio individuale\u201d, nell'ambito del Seminario \u201cDislessia all'Universit\u00e0. Che fare?\u201d, PIN (Servizi didattici e scientifici per l'Universit\u00e0 di Firenze Polo Universitario \"Citt\u00e0 di Prato\") e Associazione Italiana Dislessia Prato, Prato, 21 aprile 2016 (Podcast integrale http://www.radiospin.poloprato.unifi.it/?p=10365).",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione giudicatrice nel Concorso docenti scuola 2016 per posti di sostegno nella scuola secondaria di secondo grado, Sovrintendenza Scolastica della Valle d'Aosta (Prot. 7673/SS del 14.05.2016).",
        "periodo": "dal 14-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro elettivo della Commissione Paritetica della Scuola di Studi Umanistici e della Formazione, Universit\u00e0 di Firenze (anni 2016-2019).",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Delegata dal Rettore dell'Universit\u00e0 di Firenze a partecipare alla seduta della CNUDD (Conferenza Nazionale Universitaria dei Delegati alla Disabilit\u00e0) per presentare le Linee guida dell'Ateneo fiorentino per studenti con dislessia.",
        "periodo": "dal 17-06-2016 al 17-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del CONCLEP (Coordinamento Nazionale dei Corsi di Laurea per Educatore e Pedagogista). Il Coordinamento sta attualmente lavorando, in accordo con gli elementi espressi dalla recente legge per il riconoscimento delle professioni educative, per rendere coerenti i percorsi di studio con i profili professionali in uscita, per creare uno snodo con il mondo del lavoro e per rafforzare i processi di employability dei laureati triennali e magistrali dell'ambito educativo.",
        "periodo": "dal 24-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della borsa di ricerca \u201cStudenti con DSA all'Universit\u00e0: attuazione di un protocollo metodologico per la fruibilit\u00e0 della didattica e per lo studio individuale\u201d, SSD M-PED/03, attribuita al Camilla Spadolini, attivata presso il CESPD con fondi del progetto Carifi \u201cL'inclusione di studenti con Disturbi Specifici di Apprendimento nell'Ateneo fiorentino\u201d.",
        "periodo": "dal 15-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto di Ricerca ex-60% \u201cEducazione e nuove forme di marginalit\u00e0\u201d (coordinato dalla prof.ssa Simonetta Ulivieri), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Ruolo nel progetto: Partecipante area Pedagogia speciale",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto di Ricerca ex-60% \u201cAutobiografia, storie di vita e percorsi di formazione\u201d (coordinato dalla prof.ssa Simonetta Ulivieri), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Ruolo nel progetto: Partecipante area Pedagogia speciale.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Progetto di Ricerca ex-60% \u201cCorpo e processi formativi e di integrazione\u201d (coordinato dalla prof.ssa Simonetta Ulivieri), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Ruolo nel progetto: Responsabile di Unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Progetto di Ricerca ex-60% \u201cRuolo e fisionomia della scuola secondaria italiana nella societ\u00e0 contemporanea\u201d (coordinato dalla prof.ssa Simonetta Ulivieri), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Ruolo nel progetto: Responsabile di Unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto di Ricerca ex-60% \u201cMiti e pregiudizi negli attuali modelli formativi e didattici\u201d (coordinato dal prof. Carlo Fratini), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Ruolo nel progetto: Responsabile di Unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Progetto di Ricerca ex-60% \u201cEducazione e nuove forme di marginalit\u00e0\u201d (coordinato dal prof. Carlo Fratini), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Ruolo nel progetto: Responsabile di Unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto MIUR Azione 6 \u201cNuove tecnologie e disabilit\u00e0\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della formazione di Firenze in partenariato con l\u2019Istituto Comprensivo \u201cG. Bolognesi\u201d di Livorno per il progetto di ricerca \u201cDislessia: elaborazione di un software didattico per i disturbi della lettura\u201d. Ruolo nel progetto: Responsabile di Unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto di Ricerca ex-60% \u201cLa scuola primaria. Soggetti, contesti, metodologie e didattiche\u201d (coordinato dalla prof.ssa Simonetta Ulivieri), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Ruolo nel progetto: Coordinatore dell\u2019area di Pedagogia speciale.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice scientifica del Protocollo di intesa per attivit\u00e0 di ricerca tra il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 di Firenze e l'Istituto Comprensivo \u201cA. Roncalli- G. Galilei\u201d di Pistoia (capofila di 13 istituti in rete della Provincia di Pistoia) sul tema \u201cDidattica della lettoscrittura e Disturbi Specifici di Apprendimento: il rafforzamento delle competenze metafonologiche tra scuola dell'infanzia e scuola primaria\u201d. Lettera di intenti firmata il 13.12.2013 e protocollo firmato il 18.05.2016",
        "periodo": "dal 13-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Unit\u00e0 di ricerca \u201cIstruzione, apprendimento, didattica, tecnologie, inclusione\u201d, Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia (Coordinatore prof. Antonio Calvani). Nell'ambito dell'unit\u00e0 \u00e8 responsabile del progetto \u201cStudi su metodologie di insegnamento della lettoscrittura e Disturbi Specifici di Apprendimento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto Europeo COST Action \u201cLud\u00ec. Play for children with disabilities\u201d (http://www.cost.eu/COST_Actions/tdp/TD1309), che coinvolge 30 paesi euroepei, ha come capofila l'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta-Universit\u00e9 de la Vall\u00e9e d'Aoste (Chair prof.ssa Serenella Besio) e vede la partecipazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, del Politecnico di Milano, dell'Universit\u00e0 degli Studi di Siena e dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Ruolo nel Progetto: membro del Working Group 4 \"Methods, tools and frameworks for the development of the children with disabilities play\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto strategico dell'Ateneo fiorentino (Coordinato dalla prof.ssa Simonetta Ulivieri) \u201cIntercultura e ruolo delle istituzioni educative per la crescita umana. Dal modello compensativo alla scuola inclusiva\u201d. Ruolo nel progetto: partecipante referente per gli aspetti della disabilit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente nazionale del Gruppo di lavoro della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Speciale (SIPeS) \u201cLa prospettiva del Progetto di Vita\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del Progetto \u201cL\u2019integrazione degli studenti disabili nell\u2019Universit\u00e0 italiana\u201d, finanziato dall\u2019Ateneo fiorentino nell\u2019ambito del \u201cProgetto Giovani Ricercatori\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 30-06-2002"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice dell\u2019area di Scienze della formazione nel Progetto biennale FAS, finanziato dalla Regione Toscana \u201cDomotica e ambienti formativi. L\u2019inclusione scolastica di studenti con disabilit\u00e0 motorie\u201d, Dipartimento Scienze della Formazione e Psicologia, Dipartimento di Meccanica, CESPD - Centro di Studio e Ricerca per le Problematiche della Disabilit\u00e0, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del \"Monitoraggio, valutazione della sperimentazione e disseminazione dei risultati\" del Progetto MIUR \u201cDal modello ICF dell\u2019OMS alla progettazione per l\u2019inclusione\u201d, Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze in partenariato con la Direzione Didattica 2\u00b0 circolo \u201cG. Carducci\u201d di Rosignano Marittimo (LI) per il progetto di ricerca \u201cIl compagno tutor. Elaborazione di un protocollo metodologico-didattico-procedurale per l\u2019applicazione dell\u2019ICF nella didattica di piccolo gruppo\u201d.",
        "periodo": "dal 30-12-2010 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice dell\u2019area di Scienze della formazione nel Progetto \u201cL'inclusione di studenti con Disturbi Specifici di Apprendimento nell'Ateneo fiorentino\u201d, Centro di Ateneo per le Problematiche della Disabilit\u00e0 -CESPD dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Progetto finanziato da CARIFI).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico e didattico del Progetto MIUR \u201cInclusive skills training\u201d, con riferimento alla Nota MIUR n. 37900 del 19/11/2015 \u201cLa formazione in servizio dei docenti specializzati sul sostegno sui temi della disabilit\u00e0, per la promozione di figure di coordinamento. Realizzazione di specifici percorsi formativi a livello territoriale\u201d. Il progetto \u00e8 coordinato dal CTS Sesto IC 1 di Sesto Fiorentino in collaborazione con il Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia dell'Universit\u00e0 di Firenze e con il CRED Ausilioteca di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}